% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file books.alternatyvna_evolucija.intro
%%parent 
 
%%endhead 

Для чого людина приходить у цей світ?

У чому критерій її Буття?

Яка стежка суджена нашій планеті у III тисячолітті?

Олесь Бердник намагається відповісти на ці запитання у творах, які увійшли до
цієї збірки. Автор стверджує: «Альтернативна Еволюція» — ось шлях у майбутнє.
Людина покликана засівати поле Буття квітами Любові й Радості. Але зараз над
світом гримить поєдинок Світла й Мороку, краси і потворності, — і доля світу
залежить від кожного з нас.

До збірки увійшли:

Заповіт людям Землі

Альтернативна Еволюція

Словник Ра (Воскресіння Слова)

Падіння Люцифера

Пора звести блакитиний храм!

«Астероїд свободи». Школа астросталкерів

Це вогняне слово — Свобода

Тайна Христа

Пісня надземна

ТВОРИ, ЩО УВІЙДУТЬ ДО СЕРІЇ

Поза часом і простором

Людина без серця

Привид іде по Землі

Шляхи титанів

Стріла Часу

Серце Всесвіту

Катастрофа

Марсіанські «зайці»

Подорож в Антисвіт

Сини Світовида

Діти Безмежжя

Дві безодні

Хор елементів

Вогняний вершник

Подвиг Вайвасвати

Чаша Амріти

Дике поле

Сузір’я Зелених Риб

Покривало Ізіди

Окоцвіт

Остання ніч

Зоряний Корсар

Лабіринт Мінотавра

Альтернативна Еволюція

Словник Ра

Тартар

Вогнесміх

Падіння Люцифера

Пора звести Блакитний Храм!..

Жива вода

Серце Матіоли та інші легенди

Пітьма вогнища не розпалює…

Це огненне слово — свобода

Астероїд Свободи

Камертон Дажбога

Тайна Христа

Пісня Надземна

Альтернативна Еволюція

Зоряним Братам,

грядущій Громаді Свободи,

вільним духам Всесвіту

з любов’ю.

Автор


