% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file suprunenko_paraska_oleksandrivna
%%parent body
 
%%endhead 
\section{Супруненко Прасковья Александровна}
  
\vspace{0.5cm}
 {\ifDEBUG\small\LaTeX~section: \verb|suprunenko_paraska_oleksandrivna| project: \verb|family| rootid: \verb|p_saintrussia| \fi}
\vspace{0.5cm}

\subsection{Кафедра Фізики Металів --- Супруненко Параска Олександрівна}
\url{http://metphys.univ.kiev.ua/suprunenko-paraska-oleksandr%D1%96vna}

Народилася 24.10.1927, с.Тертишенки Носівського району Чернігівської області ---
02.01.2001 м.Київ. Кандидат фізико-математичних наук (1960), доцент (1969),
фізик. З 1944 по 1946 навчалася у Київському технікумі залізничного транспорту.
З 1947 по 1952 рік --- студентка фізичного факультету Київського державного
університету ім Т. Г. Шевченка. 1952-1956 рр. --- аспірантка цього ж університету. З
1953 по 1995 рік працювала на кафедрі рентгенометалофізики (тепер --- кафедра
фізики металів) фізичного факультету Київського державного університету
імТ.Г.Шевченка: 1953-1962 р. --- асистент, 1962-1965 р. --- старший викладач,
1965-1995 доцент.

Основні наукові інтереси П.О.Супруненко стосувалися дослідження кореляцій між
магнітними властивостями та особливостями атомної структури інтерметалічних
сполук, металевих сплавів та металічних розплавів. Автор біля 120 публікацій.
Читала лекції з фізичного матеріалознавства, рентгенотехніки, рентгенографії
матеріалів та загальної фізики.

Довгий час була вченим секретарем кафедри фізики металів та заступником
завідувача кафедри фізики металів з наукової роботи.

Нагороджена 2 медалями.

  
