% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_10_2018.fb.bilchenko_evgenia.1.pokrova_futljary
%%parent 15_10_2018
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=144329283192215&id=100028454333844
 
%%author 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,kiev,pokrova,ukraina
%%title БЖ. Футляры. Мои милые, с Покровой! Выходим из коробочек, а?
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Футляры. Мои милые, с Покровой! Выходим из коробочек, а?}
\label{sec:15_10_2018.fb.bilchenko_evgenia.1.pokrova_futljary}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=144329283192215&id=100028454333844}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Футляры.

\begin{verbatim}
  #raptortv #насправді
\end{verbatim}

Мои милые, с Покровой! Выходим из коробочек, а?

Я вот что хотела сказать вам, соотечественники. По поводу  самоцензур и
двухходовок. Прошли эти два бесконечно тяжелых дня: от светлого диалога с отцом
Климентом - до полного бесовства сегодня вечером на съемках. Позволю себе
рекламу моих первых в жизни стримов (я не журналист, тем более, - не журналист
в горячей точке, я мало умею, потому хочется поделиться): они есть несколько на
странице ФБ и несколько на канале Раптор-ТВ (Чехия), от имени которого я
стримила:

\url{https://www.facebook.com/RaptorTV.cz/?modal=followers&notif_id=1539528631616526&notif_t=page_follow}

(спасибо европейцам за немыслимое для меня число репостов). Я и двое моих
коллег из Чехии - журналисты-антиглобалисты Вит и Роман, задавшиеся целью
повлиять на русофобскую англо-саксонскую политику либеральных домов Европы, -
делали то, что считали нужным. Возможно, мы все - наивны. Но - я так полагаю, -
это лучше, чем ничего не делать. Потому что, когда наступит День Ангела, Бог
спросит: \enquote{А ты где был?} - и я знаю, за что плачу и как искупаю. И мне еще -
мало.

Посмотрите внимательно на эти фото ночного и дневного Киева. Киева официального
и экстремального. Храм, обложенный военной техникой, как апостол в окружении
одержимых. Дети, воспитывающиеся в духе \enquote{как убить ближнего}. Хаос и истерия,
растерянность на лицах прохожих. Ночь, когда радикалы высыпались из автобусов и
колоннами пошли выкрикивать ненавистнические лозунги. И мирный киевский холм,
где парень-\enquote{индус} медитирует, уходя во внутреннюю эмиграцию, пытаясь спастись
от всего этого, не знать, не видеть, вытеснить на дно, заполнить блаженным
ориентализмом. 

Знаете, какая между ними разница? Между пацанами-наци с бритыми затылками в
колонне, медиумом-беглецом и родителем ребенка, пришедшим с сыном на танк
поглазеть? А вот - никакой. Дело не в том, что я злая. Я не злая. Мне,
наоборот, как-то особенно жаль всех. Но с точки зрения кармы, или нравственного
искупления (как кому угодно): нет никакой разницы. Между мной, которая
поддерживала майдан и не понимала, что будет, между фашистом со свастоном и
индо-эстетом, который предпочитает закрыть глаза на бесовство \enquote{лишь бы
чего не вышло} (\enquote{я живу в позитиве}), между эстетом, фашистом и
родителем-либеральчиком, который говорит: \enquote{Да, мы боимся
\enquote{Азов}, но мы против России, потому мы здесь}. 

Нет между ними (нами) никакой паршивой разницы.  Потому что мальчик с битой и
факелом - это симптом. А мы - это сущность, исток болезни. Мы толеризируем это
зло и позволяем ему быть, исходя из какой-то больной на голову самоцензуры
(\enquote{Как бы нас не посчитали агентами Кремля}). Мы выдумали себе эту
самоцензуру, поведясь на проект Украина-антиРоссия и четыре года он сношает
нас, а мы его. Это стыдно. Это стыдно и за это придется отвечать перед
собственной совестью. Даже не власть тут имеет значение, а то, что мы сами всё
довершили.


\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-0/s600x600/44216966_144317196526757_6352290002679889920_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=8eT3VfaJAp4AX__7iKe&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&tp=7&oh=a16c7bc1a2994625825760b138b978ea&oe=60CFEEE3

     pic https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/43951956_144317203193423_3888317988528455680_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=JSFWjfMwRUEAX-OhsOM&tn=ntrKbsW_7ChXu3v-&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=1fad00f4b7ac3b03204d4fde6af60eaf&oe=60D0E3E8

  tab_end
\fi


Меня поразила реакция на стримы, которые я делала на марше нацистов, со стороны
моих русскоязычных интеллигентов-друзей. Я понимаю, что за последние месяцы мне
просто внушили мысль, что я - не поэт. Я согласилась с ней: не нравится, я на
ваши фестивальчики ходить не буду. Не читайте говнопоэта. Дело не в моей
репутации или статусе: они не нужны мне давно, ни призы ваши, ни бумажечки. Вам
нужны - мне нет. 

\ifcmt
  tab_begin cols=2

    pic https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/44037232_144317209860089_5323768184237457408_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=y39J2hkmX1cAX8PMLsj&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=62848c577a0dfd3a71cad4acd72f63bd&oe=60D102C7

    pic https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/44100764_144317279860082_3622322207096569856_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=sWudcsgSHB4AX8OFthJ&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=fb73524cd92b1d165a586dd511c76bd1&oe=60D13B32

  tab_end
\fi

Но реакция поразила. Мне начали писать: \enquote{А кто ее отец?} \enquote{А
чего это она пиарится на своих студиях}? Отвечаю: мой отец с семьей не живет -
и я не знаю, кто он. Хотела бы узнать ближе. Часть моей профессорской зарплаты
идет на аренду зала для нашего фестиваля - из моего кошелька. Я на нем не
выступаю - говнопоэты не выступают, они менеджментом занимаются. Моя цель -
честно? Я не могу видеть, как убивают культуру в этой стране. Раз я говно,
пусть показывают себя другие.


\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/44073617_144317303193413_7328915129989332992_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=6NblY5nk-_8AX9wi_Gn&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=1eb09c08b0abd64ec77e4d64c530dbe9&oe=60D130E6

     pic https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/44093831_144317293193414_1351249848656986112_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=Bpo8xxgtmmIAX_Wyjkt&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=f089b965f2e3e2d1aa1b469ed76d9940&oe=60D06D5C

  tab_end
\fi


Но была и иная реакция. Игнор. Люди делают вид, что нацизма нет, есть один
проклятый неолиберализм. Ок, нет. Только, ребята, решите как-то проблему креста
и трусов. Если это - не нацисты, выйдете и поговорите с ними, пригласите на
ужин. Нет? Страшно? А если страшно, милые мои, нечего извиняться на сцене:
\enquote{Простите, я буду читать на русском}. Потому что с каждым таким извинением вы
солидаризируетесь с ними. И еще. Я НИКОГО не призываю себе в соратники. Хочется
работать в Европе и бабки иметь? Вперед и с песней. Хочется выступать на
официозных проектиках, а потом плакаться? Вперед и с песней. 

\ifcmt
   pic https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/44023515_144317363193407_6966585173433384960_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=ykU7dJIjEgEAX_Tl8HP&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=a8359bccc1869f12b2a80cdb2dd6cfff&oe=60D12EAF

\fi


Но. Я не могу
уважать это. Простите меня, пожалуйста. Может, я экстремал, идиот, максималист,
но во мне никогда не было  одной черты (другие страшные есть и были) -
приспособленчества под видом мудрости. Эти со свастонами сегодня хотели меня
покалечить - спасибо социалисту Витьке, спас. Так вот, я их понимаю: там
баранья имманентная логика - \enquote{Кто не с нами, тот против нас}. Я двуличия и
трусости не приемлю. Я не приемлю логики: \enquote{Надо же как-то жить}, \enquote{Нет виноватых
и правых}, \enquote{Зато я реализован}, \enquote{Дождемся, когда это сделают
другие}. Так вот, другие - это мы, получается, я, Витька и такие, как эти чехи?
Ну, прикольно, мы не против, только потом не надо прибегать с подмазыванием,
когда победа наступит (если наступит). Хотя... можете и подбегать. Всё равно же
подбежите, чего там.

И всё же - Покрова Богородицы есть над людьми. Я прощаю и отхожу. Морщин только
больше становится и улыбок меньше. Вы же не можете не заметить, что я подчас
говорю с людьми и смотрю сквозь. Так вот не из-за этих психопатов с тризубами.

Из-за вас. Простите меня. Да пребудет с нами со всеми сила. Я реально не хочу
кого-то обидеть. Я просто понимаю, что так устроены люди. Ужасно звенит в ушах
от этих больных гранат - пока не знаю, как снять. После фронта и то не так
шумело.

Спасибо: Витьке, Юре, Роману, Сане, Денису. Цирк триває.

\ii{15_10_2018.fb.bilchenko_evgenia.1.pokrova_futljary.cmt}
