% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.terrorizm
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{20:50:35 23-08-22 Маргарита Иванова}

Госдума РФ признает Украину террористическим государством
Киевский режим может стать официально террористическим государством. За последний месяц, со стороны Украины совершены ряд террористических актов в отношении граждан РФ: взрывы в Крыму, обстрел Антоновского моста в Херсоне, убийство Дарьи Дугиной, и сегодняшний обстрел Донецка.
Кроме того, МГБ заявило о предотвращении теракта в ДНР. Завербованный спецслужбами мужчина должен был заложить бомбу в здании администрации Володарского района ДНР в день референдума о присоединении республики к РФ. Одновременно с этим, ФСБ предотвратила теракт украинских спецслужб на массовом мероприятии в Бердянске, задержанный дал признательные показания.
Ввиду таких беспрецедентных действий со стороны властей Украины, редакция "Донбасс Сегодня" предполагает, что на внеочередном совете Госдумы РФ 25 августа, депутаты рассмотрят и примут законопроект о признании Украины террористическим государством и конфискации имущества, принадлежащего её гражданам, в пользу России.
https://donbasstoday.ru/na-vneocherednom-sovete-gosduma-priznaet-ukrainu-terroristicheskim-gosudarstvom/

\paragraph{09:54:26 24-08-22 Вера Карасева(парфенова)}

Сейчас основная тактика укрорейха - это терроризм. Все попытки достичь успехов на поле боя, обещанные контрнаступления на херсонском направлении, бесконечно анонсированные, но так и не начавшиеся прорывы на донецком - все это оказалось пшиком.
Их экономика в руинах. Их народ разбегается, украинцы массово покидают страну. По оценкам киевского режима количество потенциальных «коллаборантов» (попросту говоря, нормальных людей с непромытыми мозгами) составляет добрую половину населения Украины. Поэтому СБУ судорожно бегает, пилит сотовые тарелки и шмонает телефоны граждан на предмет подписки на российские телеграмм-каналы.
Поэтому единственное, что нацисты могут и будут делать - это террор.

\paragraph{14:03:26 23-09-22 Zor ro}
Украина — страна-террорист, и это даже необсуждаемо

▪К сожалению, референдум по присоединению республик к России проходит очень
болезненно. И эту боль несут те, от кого бегут наши люди

Украина — страна-террорист, и это даже необсуждаемо. Киев несёт исключительно
боль и страдания как нашим, так и своим людям. Чем ближе к дате голосования,
тем больше появляется рубцов на сердцах жителей ДНР и ЛНР в виде дат скорби по
погибшим в результате терактов со стороны этой безумной страны.

Сегодняшний обстрел центра Донецка унёс жизни шести человек, среди них
14-летний ребёнок, ещё шесть человек получили ранения. Накануне украинским
снарядом на площади Бакинских Комиссаров убиты 13 человек. И обстрелы
продолжаются и на данную минуту, пока вы читаете этот текст.

К сожалению, через эту боль приходится пройти русским людям, для того чтобы
вернуться домой. Россия делает всё для того, чтобы защитить народ. Но действия
украинских нацистов зачастую носят молниеносный характер. Западное вооружение
позволяет совершать обстрелы внезапно и за короткий срок. И бьют они сразу с
нескольких сторон, меняя постоянно позиции.

Наши военные делают всё для того, чтобы обезопасить людей. Они день за днём
идут вперёд, вгрызаясь в землю. Объявленная нашим президентом частичная
мобилизация позволит завершить процесс очищения в ближайшие сроки. Ну а пока
нужно стиснув зубы каждому делать то, что он может дать для Победы. Только так
и никак иначе.


