% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_05_2022.fb.2bat.ps.ua.1.sobaka.cmt
%%parent 04_05_2022.fb.2bat.ps.ua.1.sobaka
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Yaroslava Komarova}
Найщиріша вдячність всім-всім, ви неймовірні Люди@igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Виктория Дроздова}
Дякуємо за людяність. Ангела охоронця поряд й Божого захисту.

\iusr{Ирина Ковалева}
Дякуємо ще за одне врятоване життя!

\iusr{Екатерина Барская}

Тільки люди з великим серцем рятують всіх хто того потребує ! Військові медики
це герої які ризикуючи своїм життям рятують життя іншим. На жаль дуже багато їх
уже загинуло. Низький уклін Вам!!! Ми пам'ятаємо про вас !!!

\iusr{Юля Голоюха}
Вдячність нашим лікарям на війні

\iusr{Наталия Саталкина}
Захоплююсь військовими медиками. Храни вас Господь!

\iusr{Людмила Ліщенко}
Дякую! Боженька, дай рятівникам здоров'я, бережи від ворожих куль

\iusr{Надежда Сергиенко}

Дякую за таку чудову розповідь. І дуууже дякую медикам, які, мов добрі чаклуни,
дозволяють статися щасливому фіналу історій, які починалися з трагедії.
Швидшого одужання і хлопчику, і собаці, а всім медикам передової найліпших
янголів-охоронців. І нехай буде поменше роботи @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Марина Агаева}
Дякую від самого серця!! @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.black} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Оля Дячук}
Дякуєм вам, що спасаєте й чотирилапих,у вас серця, це цілий всесвіт

\iusr{Svetlana Veremeenko}
Велика подяка за врятовані життя!

\iusr{Марія Кавценюк}
Щиро дякую ВАМ, ДОРОГІ ВІЙСЬКОВІ МЕДИКИ!!! Бережи вас Господи @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Майя Кичман}
Доброта врятує світ!!!!! ДЯКУЄМО за людяність. СЛАВА УКРАЇНІ. ГЕРОЯМ СЛАВА!!!!

\iusr{Людмила Людмила}
Низький Вам уклін!

\iusr{Марина Алифанова}
ДЯКУЮ ! ДЯКУЮ ! ДЯКУЮ ! Ви янголи на землі ! Божьего благословення Вам !

\iusr{Татьяна Статник}

Я звертаюсь до ВАС: Наші ВОЇНИ! ЛЮДИ, які ніколи не перестануть бути ЛЮДЬМИ з
великої літери. Наша сама велика гордість і цінність. Бережіть себе і всіх,
кого ви можете врятувати. А ми - будемо ВАС оберігати молитвою. СЛАВА УКРАЇНІ!
ГЕРОЯМ СЛАВА! @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Олена Федів}
Дякую! Нехай Вас Бог береже!

\iusr{Наталя Рожко}

Дай вам Боже всім здоров'я, терпіння та БОЖОЇ ласки!!!Нехай Господь береже вас
на кожному кроці а Матінка Божа покриє вас своїм
омофором!!! @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.hands.pray}

\iusr{Olga Sova}
Дякую! Хай Бог вас береже!

\iusr{Любов Крикун}
Дякую, ви найкращі, хай вас Бог оберігає

\iusr{Олена Саєвич}
Велика подяка лікарям які на війні

\iusr{Валентина Учаева}
Перед Вами всі в боргу. Ми Вас любимо і дуже вдячні.

\iusr{Ryclanah Babuk}
Це називається
людяність@igg{fbicon.index.pointing.up}@igg{fbicon.flag.ukraina}@igg{fbicon.heart.red}
@igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.face.smiling.halo} 

\iusr{Надежда Романова}
Низький уклін вам хай Господь Боженька вас всіх береже

\iusr{Надежда Ясенок}
Велика шана і уклін

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-6&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=2ClFrJZDeA0AX8F3zPr&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8mhq3It1BigRquIX1Rv2a3WIwzCthvUJN0A3doXwIGAw&oe=627C9232
  @width 0.1
\fi

\iusr{Виталия Токарь}
 @igg{fbicon.hands.pray}  Дякуємо!!! @igg{fbicon.face.sleepy} 

\iusr{Ксенія Міхно}
Дякуємо вам везіння і божого благословення.

\iusr{Наталія Вовк}
Пишаюсь Вами і дякую за врятовані життя  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Людмила Денисова}
Дякуєм ! Дякуєм ! Дякуєм ! Божого благословіння всім Лікарям !!!

\iusr{Наталья Теделури}
Дякуємо вам за врятовані життя. Хай вас Бог оберігає.

\iusr{Марія Смогоржевська}
Нехай Господь береже вас усіх @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Ольга Тильчик}
Вдячність за людяність!

\iusr{Olga Dashevskaya-Romanchik}
Нехай Господь збереже Вас всіх @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Lena Voloshenko}
Ви найкращі, Хай Бог Вас усіх береже

\iusr{Людмила Петренко}
дякую за людяність.

\iusr{Тетяна Душенківська}
Низький уклін Вам!!!

\iusr{Валентина Макс}
Спасибо за ваш труд берегите себя герои

\iusr{Ольга Савчук}
Когда человек на операционном столе, то его жизнь в ваших руках и в Руках Бога. Низкий поклон Вам.

\iusr{Eynulla Feyzullaev}
Люди!!!

\iusr{Вера Бойко}
Дякуємо

\iusr{Вера Бруханская}
Вот поэтому мы победим, мы люди и у нас есть сердце

\iusr{Інна Агні}
Хлопці, ви кращі з кращих!
Ви неймовірні!
Ви неперевершені!

\begin{itemize} % {
\iusr{2-й окремий батальйон ДУК ПС}
і дівчата!

\iusr{Інна Агні}
\textbf{2-й окремий батальйон ДУК ПС} так, звісно і дівчата! Ви всі самі найнайкращі! Обожнюю вас всіх мої браття та сестри!
\end{itemize} % }

\iusr{Таисия Каюда}
Дякую

\iusr{Елена Ткачук}
Дякуємо

\iusr{Oksana Zavadska}
Божої опіки.

\iusr{Яна Остапова}
Дякуємо @igg{fbicon.face.smiling.hearts} 

\iusr{Тетяна Клен}

Безмежно вдячна всім військовим лікарям, за роботу, за врятовані життя наших
захисників, всім волонтерами які прийшли нам на допомогу, низький уклін вам.
Бережи Вас Боже. СЛАВА Україні.

\iusr{Надія Думащин}

Дорогі наші, ми дякуємо Вам, Ви знаєте, що ви захисники Украіни_найкращі,
найсміливіші воіни! Слава Вам Героі! Слава Украіні! Честь і Повага нашим
воінам! Молимось за Вас

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/9acf048075b8e0a7037c0e8a92c1e83e.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Оксана Гончарук}
Ви найкращі!!! Бережи Вас Боже!! @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=2} @igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Юлія Бернацька Ткачук}
Слава Богу за таких Людей!

\iusr{Юлія Ребій}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/279806565_1036737487245093_7942963513685876539_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-6&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=GYjzMuwSzfUAX96w0pp&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT__vMfER4nUk8BVBvmEiTRvjL3pIxY3_w9G41PHVXTzBQ&oe=627DE022
  @width 0.2
\fi

\iusr{Ірина Карманова}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/279717880_721194639318340_2030559415853098915_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-6&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Co9nPFgNyJUAX8pJs8Q&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT99YwbRqVZPPcf0JxiG4NfA-aLWy3snsWt8AyijA5XTEA&oe=627D334A
  @width 0.4
\fi


\end{itemize} % }
