% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_11_2021.fb.shevchenko_evgenij.1.ukraincy_glaza_um.cmt
%%parent 06_11_2021.fb.shevchenko_evgenij.1.ukraincy_glaza_um
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Василенко Богдан}
Евгений, по-вашему лучше, чтобы страной правил не сговор олигархов, а один царь?
Если что, это вопрос не риторический. Мне действительно интересно услышать ваши доводы по данному поводу.
Да и не только ваши.

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгений Шевченко}
\textbf{Василенко Богдан} мне понятна парламентская республика с сильным Премьером - лет на двадцать.

\iusr{Василенко Богдан}
\textbf{Евгений Шевченко} виноват, но я в курсе, что вы за царя (в какую форму это не облеки).
Вопрос в том, где вы видите конкурентные преимущества фактической монархии перед олигархией?


\iusr{Евгений Шевченко}
\textbf{Василенко Богдан} спроси у европейцев. Они в монархии - впереди планеты всей.

\iusr{Василенко Богдан}
\textbf{Евгений Шевченко} ок, сделаем вид, что вы не поняли вопроса.
\end{itemize} % }

\iusr{Руслан Замковенко}

Все это может поменять лишь гнев людей, но организаторы предполагаемого
переворота этот гнев будут сдерживать потому что они станут следующими. Но если
гнев народный найдёт свою реализацию и разгрузится на отребье человечества, в
способ 1917, вот тогда сцыканут и прижмут хвосты, до тех пор народ Украины
будет средством.


\iusr{Elena Mironova}
В стране нет гражданского общества, его уничтожили. А тупые потребители товаров не способны анализировать.
Массы никогда не знали жажды истины. Они требуют иллюзий, без которых они не могут жить.
©️ Зигмунд Фрейд

\iusr{Владимир Каялов}
«Она» (Украина), это кто конкретно?
Тем кому надо давно признали. И успешно варятся в этом супе, получают свою часть пайки. А жужжат только когда им самим наступают на хвост.
УКРАИНУ НЕ ВОЗМОЖНО ВЫЛЕЧИТЬ, ДО ТЕХ ПОР, ПОКА ЭЛИТА (те кто реально могут влиять на ситуацию, обладают для этого ресурсом) ДЕЙСТВИТЕЛЬНО НЕ СТАНЕТ УКРАИНСКОЙ (т.е. иметь желание заботиться о нации в первую очередь, а не о своей шкуре).

\iusr{Igor Igor}
А чем занимаются выбранные депутатики? Шли в Раду обещали много, залезли к кормушке и забыли.

\iusr{Джулия Кошкина}
Так нормальных не пускают к власти. Что же делать?

\iusr{Раиса Секретарюк}
К чему призыв? Способ изменения структуры управления страной есть? Предлагайте обсуждайте, меняйте. Или вы предлагаете ЛЮДЯМ взять по лопате и "в бой"?

\iusr{Оксана Кирсенко}
Это постит депутат, который сетовал, что «я его сделал депутатом, а он оказался неблагодарным предателем».

\iusr{Альбина Бовкун}

Глаза людей и ум направлен на то чтоб где-то заработать и прокормить себя и
своих близких, на остальное у большинства нет времени, на саморазвитие и анализ. И
если начнется революция у нашего народа будет вариант заработать в день по 500
гривен в массовках, печально но правда. И так из века в век...


\iusr{Олег Давиденко}
Жека, скажи за кого голосовать. А пост отдичный

\iusr{Сергей Мавлявиев}
 @igg{fbicon.check.mark.white.heavy} 

\iusr{Владимир Андриевский}

Невероятно-но факт и не лживая ПРАВДА... Только перечисленные -президент и его
свора в правительстве и верховной зраде олигархам полностью подчинены и
действуют также... плюс США и Европа...

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/252270722_4475235175897911_5478174076670534774_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=dZajbHBseLIAX_QgqLv&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=170c2a315d652c1489a4ece628d753e5&oe=619F4E16
  @width 0.4
\fi

\iusr{Сергей Скоропадский}
РАБ не ищет свободу, он сравнивает хозяев.

\iusr{Андрей Василенко}
а ты читал, что этот клоун в телеге об освобождении Киева написал? сука, подонок, как оно нас всех наебало....
\end{itemize} % }
