% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_08_2021.fb.lukjanenko_sergej.pisatel.1.dusheschipatelnyje_istorii.cmt
%%parent 24_08_2021.fb.lukjanenko_sergej.pisatel.1.dusheschipatelnyje_istorii
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:24_08_2021.fb.lukjanenko_sergej.pisatel.1.dusheschipatelnyje_istorii.cmt}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Dudkin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вчера президент Эстонии рассказала потрясающую историю про мальчика бегущего по минному полю.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Лукьяненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergey Dudkin} Ангел? Ангел был? \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Владимирович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А как же! По умолчанию. Кто-то же должен был направлять стопЫ дитя невинного.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Michael Wildt}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
🤝👏👏👏👏👏

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Скриган}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Талант не пропьешь 😃 😃 😃

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Michael Kondratovich}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Было бы забавно, если б ребёнок, которому всё-таки купили зверька, умер от аллергии...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Лукьяненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Michael Kondratovich} Нет, это точно нарушило бы жанр. Хотя... можно было бы что-то вроде: "- О, глупое дитя! - воскликнул Ангел. - У твоего ребёнка аллергия на тебя, а не на кошечек! Потрясённый этой глубокой мыслью отец ребёнка немедленно купил ребёнку кошечку, а сам уехал полярником на Северный Полюс".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Michael Kondratovich}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Лукьяненко} ...а сам повесился. Или застрелился. Ну чего Вы постоянно миндальничаете? 🤣🤣🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{сергей оганов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Michael Kondratovich} мне тоже показалось это забавно, но только потом ребенка должен встретить ангел, проводить в рай и сказать, что это всё было задумано так для ребенка у бога есть очень сложная миссия.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Д. Реут}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{сергей оганов} да, ребёнок должен был через страдания научиться прощать папу, принять свою аллергию, не возводить кумира из кошечки. Так он избавится от гордыни сам и спасёт тысячи окрест.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Лукьяненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Michael Kondratovich} Я добрый!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Лукьяненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{сергей оганов} Угу. Богу тоже не хватало собачки...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{сергей оганов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Лукьяненко} мальчик был очень редкой породы.))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Иванов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Лукьяненко} Кстати, туда(в Арктику) сейчас набирают волонтёров для обеспечения безопасности на каком-то широкомасштабном мероприятии.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Michael Kondratovich}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Лукьяненко} это Вам кто сказал? Я помню Ваши намерения относительно роллеров-скейтеров-велосипедистов 🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Michael Kondratovich}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{сергей оганов} ребёнка встретил бы демон и скинул в ад со словами: "Судьба всегда несправедлива, малютка..."
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Кривилев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А мне вот песенки дворовые хорошо заходят. Про измену там, и всё такое... Ну, типа: "... они стояли с ней вдвоём у батареииии... — Ты что, чувак, давно фанеру не жуваааал?
И пригвоздил его пером к парадной дверииии..."
Всегда плакаю... (((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Потапов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Кажется, пора объединить ваши посты о литературе под каким-то общим тегом, чтобы можно было легко найти)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Капралов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А где же в конце рассказ о том, что ребенок всё-таки умер от аллергии и теперь в раю под присмотром этого ангела???

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kusebeka Ser}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Спасибо, подняли настроение! как раз лежу в больничке с аллергическим приступом, видно очень всех люблю 😂

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{александр тупайло}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Больше всего бесит когда в ленте все кидаются репостить одну и ту же фигню. Палец устаёт пролистывать. И ведь взрослые все люди ...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Черкашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А куда отнести известный мем про одноногую сабачьку? Ведь что-то близкое? \Smiley[1.0][yellow]
Ну и чтоб два раза не вставать. Душещипательными историями, снятыми точно по схеме, полнится ТВ. Только там в роли Источника Катарсиса выступает какая-нибудь гадалка, ясновидящая или, если уж без мистики, психолог \Smiley[1.0][yellow]

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Юрьева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Черкашина} я видела вариант и про кошичьку 😂 это оно!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Mikhailova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Однажды президент Эстонии с тоской смотрела на минное поле, по которому бежал
маленький мальчик. Президент горько заплакала. И тогда к ней подошли Ангел и
кошка. Отчего ты плачешь, женщина с труднопроизносимой фамилией? - спросили
они. "Я плачу от того, что нет на агрессора управы. Его закрома полны бензина.
Его не берут жалящие как стрелы санкции. Агрессор-мракобес каждый май
устраивает победобесные парады, и никто не смеет ему противостоять! Теперь ещё
и мальчик этот!". Ангел спросил: чего же ты хочешь? "Я хочу, чтобы все было как
раньше!". Ангел и кошка переглянулись. "Хорошо, - сказал ангел, - будь
по-твоему". Через мгновение президент бежала по минному полю, а сзади её
догоняли солдаты Эрны. Трещала пулемётная очередь. Где-то весело вздымался дым
крематориев исправительно-трудовых лагерей. "Ипанутая нация всё-таки" -
вздохнул Ангел. "Факт, - подтвердила кошка - Ничему не учатся". И они взмыли
над минным полем.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Кобзаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elena Mikhailova} украду

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Mikhailova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
За ради Бога:)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Олишевко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
"Торжественный комплект
Незаменимое пособие для сочинения юбилейных статей, табельных фельетонов, а также парадных стихотворений, од и тропарей" (с))))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Катихин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\href{https://www.youtube.com/watch?v=bwEjg6mWjHc}{%
Собаки не будет, youtube, 22.08.2013%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Кузнецов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Профессор сел. Этого юношу звали Альберт Эйнштейн

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Артемчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Синие мальчики - куриные шкурки и бабушки с тремя картофелинами в ту же кассу)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Mikhailova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А в конце все плачут половиной маршрутки

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Mineev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elena Mikhailova} Всей маршруткой! И водитель тоже.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Артамонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Перефразируя Салтыкова-Щедрина - "Во всех странах душещипательные истории перед
Рождеством публикуются, а у нас, паче того, и перед парламентскими выборами"🤓

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nik Zaitsev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Еще перефраз:
Хоть через сто лет проснись, а в России все еще будут популярны душещипательные истории.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Чувелев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я помню Остап не плохо заработал на пособии для написания праздничных статей в советскую прессу.
"Цветёт урюк под грохот дней
Зарёй горит кишлак..."
Не задумывались о написании пособий для начинающих авторов?
(Если серьёзно, то сборник пародий подобного рода вполне мог бы зайти.)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Моксякова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В конце еще обычно бывает реклама антигистамина. Или инстагуры, обещающей
научить, как самому справляться с психосоматическими заболеваниями.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ната Чернышева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Мрачно: сейчас полно голосов из матки, в стиле " мамочка, не делай аборт,
потому что я..." И страница соплей и слезок, а так же яростного гнева в адрес
клятых абортниц, а в конце - дайте деняк, мы сознательно решили родить ребенка
с синдромом Патау. ( Спойлер - такие дети умирают в первый год жизни, все их
недолгое существование - боль. Но денег можно срубить от сентиментальных
граждан, подверженных милосердию-лайт, немерено)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Лукьяненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ната Чернышева} То, что Цвейг называл "нетерпением сердца"...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Rodionov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Поправка: собаки бывают негативными персонажами: это злые "собаки бойцовой
породы". Однозначно ротвейлеры и бультерьеры. Подозреваю, тут дело в звучании
пород на русском языке ещё. Условно-отрицательны волкодавы и боксёры. А вот
овчарки всё же позитивные быть должны. Но лучше не немецкие. "Немецкая овчарка"
хуже, чем просто овчарка.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Inna Innushkina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Прослезилась. Птичку зачеркнуто Ангела жалко

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Смирнов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Это прямо в жанре Марк Твена. У него было об искусстве юмористического рассказа
\Smiley[1.0][yellow] Да и еще много такого, типа "история хорошего мальчика" и "история плохого
мальчика"

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Лукьяненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Смирнов} Марк Твен знал толк в притчах - в то время это был любимый жанр пасторов в маленьких городках.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Смирнов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Лукьяненко} один "Человек, совративший Гедлиберг" чего стоит \Smiley[1.0][yellow]
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Зимин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Если правильно натренировать нейросетку, то будет выдавать мегабайтами 😎

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Гурин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Так у ангелов аллергия на черепашек или на смену жанра?..
\Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Терешин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Один простой человек пришел домой после суточного дежурства, поел, прилёг и
начал читать душещипательную историю (она же притча), написанную хорошим
писателем по фамилии Лукьяненко. Прочитал, умилился, хотел было прослезиться,
но передумал и уснул. Спал хорошо. Крепко. Целых два часа. Кто знает, возможно
в это время неподалеку по своим делам пролетал ангел. И от этого сон человека
стал крепче и здоровее. Потом простой человек встал и пошел получать пенсию.
Вот такая история 😉

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vedun Dmitry}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

На самом деле, он купил четырёх черепашек. А проходя мимо клетки с крысами
невзначай зацепился рукавом за шпингалет. А на следующий день принимая исповедь
Злого Учёного на радостях за сына он сказал ему: "Вылей все свои химикаты,
мутагены и микстуры в канализацию и не греши больше!"


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Desmond La Croix}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я был очень стеснительным ребенком из бедной семьи, но однажды попробовал ром.
И все изменилось.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Илья Рошаль}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Desmond La Croix} и журнал Плейбой.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Георгий Снегирёв}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Единственная история, сделанная по таким лекалам, которая реально растрогала - фильм «Родные»

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлий Буркин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Моя любимая притча - о правде в виде страшной головы в пещере. Но она не душещипательная.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Таут}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
На бивера аллергия обнаружилась?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vladlen Dark}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не умеешь ты слезогонки писать, вот как надо: \Smiley[1.0][yellow] 

\url{https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=10220661693686139&id=1649532853}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{O'Serge Phoenix}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vladlen Dark} Точно, Сергей Васильевич забыл упомянуть про подтекст "так всё и было".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алена Коптева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vladlen Dark} однако, ничего смешного . Историю надо знать. Это исторический факт, а не "слезогонка".
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Петров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Выше напейсали, что половина маршрутки плакала. Это ложь, ложь и ложь: вся маршрутка плакала, читая Вас.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Щинников}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вообще-то, кто владеет основами христианства, знает, что Ангел бы тётеньку
направил на послушание мужу. Нельзя нарушать установленную Богом иерархию: муж
- жена - дети - домашние питомцы. Сия сказка ложь, да в ней намёк, добрым
молодцам урок - про эльфов пишите, а в религию не лезьте, если не разбираетесь
в ней. \Smiley[1.0][yellow]

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Умка Кот}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Щинников} зачем вы всякий раз возвращаетесь оттуда, куда вас посылают?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Амл}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Реально душещипательная история. А то, что купили черепашку, когда ребенок
хотел кошечку, удваивает эффект душещипательности. А то, что \_все\_ счастливы,
устраивает. Всплакнула.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Волик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Амл} это да, если б я у себя, в постели пятерых жестких ребристых черепашек нащупала вместо своих теплых пушистых кошечек, я бы тоже не радовалась
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Рыженкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жил на свете очень бедный мальчик в такой бедной семье, что они смогли купить
ему только айфон старой модели. Мальчик каждый день страдал. Все ребята
заливают новые видео в тик-ток, играют на телефонах, а у него все очень
медленно работает. Мало того, что над ним все смеялись, так еще и никак не
получалось осуществить свою мечту: стать популярным блогером. Все дети сидели в
телефонах, а мальчик так часто ждал, пока откроются приложения, что в это время
решил выхаживать дворовых кошек. Нажмет на иконку, и пока приложение
открывается – делает перевязку лапки или кормит котенка из бутылочки. Когда все
кошки в округе стали сытые и здоровые, они решили отблагодарить мальчика за его
доброту и позвали ангела. Ангел увидел страдающего ребенка и спросил, что он
может для него сделать. Мальчик попросил увеличить скорость работы своего
айфона. Ангел покрутил в руках гаджет и сменил его регион на Францию. И о чудо!
Айфон стал работать на 9\% быстрее! Мальчик радостный убежал снимать ролик для
тик-тока, бросив кошек. А все потому, что Бог любит Францию.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Карташёв}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
И писатель должен отдыхать от хороших текстов

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анастасия Милашевская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я была в группах- одна называется нежная ведьма, другая увлекла Гармками
Губермана. Вышла из обеих, за приверженность к историям, про даму, которая
чудом вышла замуж.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Киржаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анастасия Милашевская} а вторая какая?
Я в нежной ведьмы состою.
Иногда комментирую. Это очень весело.
Правда, иногда банят за комменты на несколько дней.
Но очень познавательно видеть как работает мозг у некоторых читателей того же Бондаренко.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анастасия Милашевская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алла Киржаева} к сожалению, точно не помню(
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Бурименко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Во по этому Вы Писатель

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Екатерина Демидова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Сереженька, ты просто вырос 😂🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Волик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А еще есть категория людей (или нелюдей?) которых на слезу пробивает только от
рассказов про бабушку с синими куриными шкурками. Кстати, по тому же канону
пишутся, только вместо ангела обычно появляется навальненок или еще какой
либераст, который в душевном порыве покупает беззубой бабушке мешок ржаных
сухариков, и они потом плачут всей маршруткой


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тимур Пантелеев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Журналист Ухудшанский аплодирует!👏👏👏

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Щелоков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Священник всячески избегал покупки собаки дабы избежать повода услышать песенку
про у попа была собака)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Малышева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Иван Щелоков}
А кошку - из-за малоприличного анекдота про сапог?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Беляев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ребенок и Ангел, взявшись за руки, со слезящимися от аллергии глазами отправились на Небеса.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мария Румянцева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Можно не «воскликнул Ангел», а «вскричал». Так драмы больше)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Меньшиков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
"Одна кружка была навеки прикована..." к помятому оцинкованному бачку в солдатской казарме... :)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Егор Билецкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Почему бог и ангелы не могут быть отрицательными героями? Японцы вон делают и
ангелов злых. Да и сам Люцифер ангел божий. Есть падшие и злые боги. Даже в
Библии Бог не всегда, по ветхому завету, был особо добр к не евреям. Сжигал,
убивал, топил и многое другое. Кошки и собаки, так же могут быть одичавшими и
быть злыми персонажами, как и птицы или насекомые. Ведь много писателей и
сценаристов пользуются этим. Сейчас вообще много перевёрнуто от канонического
образа. И когда то привычное Зло, становится оправданным Добром.
\end{itemize}

