% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_05_2021.fb.krjukova_svetlana.1.medvedchuk_grust
%%parent 15_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/kryukova/posts/10159396831888064
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{Сижу, грущу. Обидно за украинских патриотов}
\Purl{https://www.facebook.com/kryukova/posts/10159396831888064}

Сижу, грущу. Обидно за украинских патриотов. Не готово оказалось гражданское общество к суду над Медведчуком. 

Сами посудите. Такого политического зверя в ловушку загнали. Анонсированный
заранее суд. Центр Киева. Хорошая погода. Картошка посажена. Целый пул
журналистов. Лучшие кадры ОПЗЖ с кандидатом наук Кивой на арене в одном месте.
А митинга нет. Жалкая имитация с контролируемым пределом вместо беспредела.
Вспомните, как обгладили фасад Банковой, а тут - тишина. 

Куда же вы пропали - уличные рыцари меча и анала? Где Карась с хуем СБУ во рту,
где соратники убийцы Стерненко, где все «крымнашисты» патриоты? 

Годовщина СС Галичина больше привлекла их внимание, чем целый кум Путина? 

А где Свобода, Голос, красноликий борец с Путиным и олигархами Михаил
Саакашвили? Куда подевались мамкины активисты от Петра Алексеевича? Где все это
расплодившееся традиционное гражданское общество? Один Нацкорпус, который
пописать без денег не ходит. Да голосистый Кутепов - за всех отдувались.

Oleg Turner

Не грустите ). Да и эти скоро исчезнут...

На примере всех представителей преступной государственной власти последнего
десятилетия, детей сейчас воспитали так хорошо, что они стали слишком умны,
чтобы быть патриотами.

Весь патриотизм предыдущих свёлся к тому, чтобы выехать из своей страны безвизово...

Нынешние, так расхваливают свою страну, словно мечтают ее продать...

Светлана, вы заметили один нюанс, объединяющий все эти шоблы ? Их патриотизм
кончается там, где начинается налоговая декларация... 

Максим Миколайович

Ну так судят какого-то ватного деда, делов то. Украинские патриоты более
склонны выходить куда-то, когда судят невиновных людей по политическим заказам.
Мне интересней, куда запропастились избиратели самого деда? Кроме жлобов в
спортивках, пригнанных Кивой толком никого и не было

Тесля Iрина

в данной ситуации хотелось бы увидеть вживую фанатов ОПЗЖ..... Ау, любители
русского мира!!!!! Чего затихарились? А то тут некоторым досадно
