% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_02_2022.fb.zharkih_denis.1.esche_odin_shag_k_vojne
%%parent 12_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3186738918206170&id=100006102787780
 
%%author_id zharkih_denis
%%date 
 
%%tags cenzura,ukraina
%%title Еще один шаг к войне
 
%%endhead 
 
\subsection{Еще один шаг к войне}
\label{sec:12_02_2022.fb.zharkih_denis.1.esche_odin_shag_k_vojne}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3186738918206170&id=100006102787780}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zharkih_denis
 author_end
\fi

Еще один шаг к войне.

Закрытие канала НАШ, как и остальных оппозиционных каналов, которые закрыли
ранее, это не меры по информационной безопасности, а нечто противоположное -
движение к военному разрешению украинского вопроса. Ведь ни один из закрытых
каналов не был ни пророссийским, ни антиукраинским, ни даже антизападным или
антиамериканским. Но их объединяло одно - они все без исключения были
антинатовскими. 

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/273751484_3186659624880766_8011585996563850394_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=h84BRDme13YAX9B3trq&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_OYbE28RWL6_cUbL4hxXJRu_GNW8zbB1P8r8VWRcmF7Q&oe=620EC41D
  @wrap center
  @width 0.8
\fi

Сегодняшняя власть дает четкий сигнал - украинец должен любить НАТО, он должен
хотеть в НАТО, он должен выпрашивать оружие у НАТО, иначе ему, украинцу, не
поздоровится. Движение в НАТО прировняли движению в рай, коммунизм, Землю
Обетованную (кому как нравится), а кто спорит, тот еретик, и гореть ему на
костре. 

Ведь еретик мало того, что сам не верит, он своими вопросами смущает верующих,
уводит их от веры истинной, а потому святая инквизиция должна бдить денно и
нощно. И проповедники западной демократии становятся инквизиторами над своими
коллегами, забыв, что буквально недавно они неистово вопили про свободу слова.
Ничего нового, их предшественники, инквизиторы всех мастей, получив власть,
мигом забывали про Бога и Заповеди. 

Процесс этот происходил постепенно. Сначала ковали журналистов натовского
образца. Пока зарождающаяся национальная буржуазия приватизировала общенародную
собственность и училась пилить государственные бюджеты, определенные люди
захватывали информационное пространство, закладывая в это пространство не
столько демократическую, сколько пронатовскую риторику. Национальная буржуазия
не понимала о чем это, пока не пошли цветные революции. 

И тут оказалось, что национальный капитал не имеет никакой информационной
защиты перед Западом. Ведь любого капиталиста, чиновника, политика можно
объявить предателем, коррупционером, нечистой силой и противоядия этому долгое
время не было. Выстраивалась система, когда по свистку национальный капитал
должен был сдать свои счета и активы за рубеж, и далее встать в общий строй,
работать на благо (чуть не написал Рейха, но это давно устарело) демократии.
Что такое демократия, и как на нее работать, расскажут честные и объективные
журналисты. 

Вот как раз оппозиционные каналы и были проукраинскими, вне зависимости, кто
являлся собственником, и какова была информационная политика. Они защищали
национальный капитал от транснационального. Это транснациональному капиталу
нужно было маскироваться под патриотизм, срочно учить язык и облачаться в
вышиванки. Национальному капиталу не было нужды перекрашивать русских, евреев,
венгров и массу других национальностей в украинцев, точнее, в фанатичных
украинских патриотов. 

Ведь это именно \enquote{демократические} каналы и \enquote{прозападные} партии
начали ставить вопрос о русском населении Украины, и угрозе русского языка
украинской государственности. С точки зрения демократических ценностей это
бред. Но вот с точки зрения войны тут логика весьма веская. В любой войне есть
враждебное гражданское население, а есть мирное, лояльное. И тут надо четко
отделять одних от других - посылать в концлагеря (кстати их придумали не немцы,
а англичане во время англо-бурской войны), нашивать на них звезды и отправлять
в гетто. 

Для НАТО украинцы - это русские, которые любят НАТО, а потому важно отделить
правильных русских (простите, украинцев) от неправильных. И специалистов
Альянса совершенно не волнует носят ли данные субъекты вышиванки, перья на
голове или кастрюли. Это лояльное население, а прочее нелояльное, со всеми
вытекающими отсюда последствиями. К нелояльному населению применять
демократические нормы смешно, не заслужили. 

В любой стране есть Запад и Восток, Север и Юг, любая идея породит контридею. В
этом нет ничего противоестественного. Но одно дело, когда идет свободное
формирование идей, мнений, векторов. Другое дело, когда навязывается одно
единственное мнение. Именно за это западная демократия громила коммунизм. Но
когда коммунизм разгромили, то его место заняла западная демократия, которую
нам начали вбивать сталинскими методами. Да так рьяно, что Иосиф Виссарионович
все больше начинает казаться белым и пушистым. 

Закрытие каналов - это закрытие общенациональных дискуссионных площадок,
которые давали бы гражданам Украины прийти к единому мнению. Но тогда бы это
мнение было бы украинским. Вот этого, как раз и не хотят допустить. Украинское
мнение уже объявлено, вне зависимости от того, что думает народ Украины. А
поскольку говорить нельзя, а противоречия не сняты, то в ход пойдут кулаки. И
НАТО в руки правильных украинцев дает оружие. 

В средние века далеко не всякое соприкосновение войск заканчивалось сражением.
Бывало, что воины, вволю отругавшись, расходились по домам. Тех, кто закрывает
каналы, такое не устраивает. Только кровь, тем более, Альянс свою кровь
проливать не собирается.
