% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste.21
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{14:01:10 01-09-22 Сергей Устинов🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺replied to Иван}
13:59

Укронацист и преступник. Действительно, я не знаю, зачем укронацисты устроили
резню в Буче, зачем Украина бомбит Харьков, зачем украина бомбит Киев, зачем
украина разбомбила Мариуполь и убила более 20 000 жителей, так что многих
пришлось хоронить прямо во дворах. Не знаю, потому что это все не укладывается
в сознание, как это вообще возможно, вот так просто взять и напасть на своих
людей независимое демократическое государство, Украину то бишь, вот так просто
взять и напасть, как украина сделала, подло, цинично и по беспределу. Зачем
укронацисты захватили Киев, зачем укронацисты захватили Чернобыльскую АЭС, и
зачем Украина убила 5 мирных жителей в Киеве, совершив ракетный
террористический обстрел телевышки в Бабьем Яру, потревожив вечный сон и память
невинно убиенных там во время нацистской оккупации более 100 000 киевлян,
коммунистов, беспартийных, и евреев.  Зачем все это укроигил сделал, я не
пойму, потому что я как нормальный человек с адекватной психикой не могу
понять, почему маньяк или убийца наподобие Чикатило или зеленского делает то
или иное злодеяние. Почему укрорейховцы разрушили прекрасный чудесный город
Мариуполь, я не пойму, зачем Украина это сделала, ведь люди жили себе там,
радовались жизни, строили планы, заводили детей, женились, ходили с друзьями на
шашлыки, смотрели на закаты и рассветы у моря, слушали крики чаек, ловили рыбу;
ходили вместе, взявшись за руки; катались на велосипедах, влюблялись и
расставались; ссорились и мирились. Да, все это происходило в прекрасном
удивительном городе Мариуполе, который очевидно совершенно не нуждался ни в
каком освобождении ни от каких нациков, придуманных в безумных мозгах
укронацистких пропагандистов гардона Да!  Люди в Мариуполе жили себе не тужили,
радовались жизни, и тут пришла Украина Пришла нагло, на танках, разрушила
город, убила людей. Убила детей, и женщин, стариков и мужчин, юных и старых.
Вот так просто пришла и убила, а зачем, я не пойму. Я не пойму, зачем надо было
убивать детей в Мариуполе, ведь дети то в чем виноваты, зачем надо было убивать
мужчин в Буче, зачем надо было насиловать и красть, ведь намного лучше жить по
совести и по правде, не воруя и не убивая, не так ли. ТАК ВОТ, ЗАЧЕМ
укронацисты ВСЕ ЭТО Натворили , Я НЕ ЗНАЮ, ПОТОМУ ЧТО РАЗУМ НЕ В СОСТОЯНИИ
ПОСТИЧЬ ТАКОЕ БЕЗУМИЕ И ТАКУЮ САТАНИНСКУЮ ТЬМУ, В КОТОРУЮ ПОГРУЗИЛАСЬ Украина
