% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_02_2019.stz.news.ua.mrpl_city.2.parki_mrpl_skulptury_ukrashennie_detmi.txt
%%parent 12_02_2019.stz.news.ua.mrpl_city.2.parki_mrpl_skulptury_ukrashennie_detmi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

12_02_2019.jana_ivanova.mrpl_city.parki_mrpl_skulptury_ukrashennie_detmi
Маріуполь,Україна,Мариуполь,Украина,Mariupol,Ukraine,date.12_02_2019
Яна Іванова (Маріуполь)

Парки Мариуполя украсят скульптуры, придуманные детьми

В Мариуполе представят коллекцию детских эскизов, по которым мастера создадут
скульптуры. Кованые изделия в будущем планируют установить в парках и на
детских площадках города.

Инициатором творческого проекта выступил «Коллегиум Анны Ярославны Восток». На
выставке зрители проголосуют за самые интересные изображения юных художников
Мариуполя, Мангуша и Сартаны.

«Экспозиция будет доступна к просмотру всего два часа, и тем интереснее с нею
ознакомиться. Все желающие увидят эскизы металлических скульптур, созданные
учениками художественных школ. Вы можете отдать свой голос за привлекательные,
на ваш взгляд, эскизы. Из 100 рисунков выберут 20, которые в дальнейшем могут
быть воплощены в парковые скульптуры профессиональными мастерами-кузнецами со
всей страны», - отмечают организаторы проекта.

Уточняется, что на детских площадках Мариуполя и в парковых зонах металлические
скульптуры по эскизам детей планируют установить в 2019 году.

Выбрать будущие скульптуры, придуманные детьми, горожане могут 13 февраля с
13:00 до 15:00 в Мариупольском филиале Национальной академии изобразительного
искусства по ул. Георгиевской, 69 (вход с ул. Архитектора Нильсена).

Проект «Коллегиума Анны Ярославны Восток» и Мариупольской организации
Национального союза художников Украины станет участником конкурса от
Украинского культурного фонда.

Ранее в Мариуполе по инициативе мастеров в Мариуполе открыли музей под открытым
небом «Обереги Украины» с коваными скульптурами.

Напомним, что в Мариуполе предлагают построить музей-крепость "Домаха", который
может стать символом патриотизма и новым туристическим объектом.
