% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_07_2021.fb.hvylja_oksana.1.uvolnenie_harkov_kiosk.cmt.panova_vojna_donbass
%%parent 24_07_2021.fb.hvylja_oksana.1.uvolnenie_harkov_kiosk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Панова - Вот из-за таких тварей как ты идёт Гражданская война на Донбассе!!!}
\label{sec:24_07_2021.fb.hvylja_oksana.1.uvolnenie_harkov_kiosk.cmt.panova_vojna_donbass}

\begin{itemize}
	
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Екатерина Панова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вот из-за таких тварей как ты идёт Гражданская война на Донбассе!!!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Варава-Леонідова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Екатерина Панова} , це через таких сук, як ти, йде війна на українському Донбасі.Лови, матрьошка.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/223540523_4191585827622283_1480775614891301653_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=15GHXh2aLhYAX9v1lUg&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=918890f82c392105735901fb7f1fb6a2&oe=612FA1B7
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anton Sobolevskyy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Екатерина Панова} ось саме через таких свиней і собак як ти, народжуються свинособаки

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Грищенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Какая еще гражданская война?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Adriy Grabovskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Екатерина Панова} Вона іде через руссоозабочєних

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Пихота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Екатерина Панова} неужели еще есть люди, которые едят еще это дерьмо российской пропаганды?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Малецька-Колісник Юлія}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Екатерина Панова} сказала тварь....
Вивчила б спочатку правила пунктуації у своєму "узкому язику", а потім би щось писала)).

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Куліш}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Екатерина Панова} боти відкрили рот, щоб язик не завонявся.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Дикий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Екатерина Панова} Та ні , саме з-за таких як ти і йде війна. Їдь на свою росію.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Сухарева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Екатерина Панова} ні! це із-за таких як ти, ботка ацапська!)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Дехтяр}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Екатерина Панова}

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/221753032_1441673182866489_8952730897080477785_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=BAJlj1TRfDMAX_vYyMs&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=75bd8455be833343051ffc91a6af649d&oe=613238A1
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Elf}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Екатерина Панова} На Донбассе не гражданская война, а агрессия Российская и оккупация Российской федерацией территории Украины.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Elf}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Екатерина Панова} Твари - не украинцы, которые ПРОСТО ХОТЯТ СВОЙ ЯЗЫК
НА СВОЕЙ ЗЕМЛЕ, а российские оккупанты, которые ВЕЗДЕ навязывают русский язык -
в Латвии, в Казахстане, в Украине, в Грузии - везде.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Elf}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Екатерина Панова} Вы готовы РАЗВЯЗАТЬ ВОЙНУ И УБИВАТЬ ДЕТЕЙ, ЛИШЬ БЫ
ТОЛЬКО НЕ ДАТЬ НАРОДАМ ВЕРНУТЬ ИХ ЯЗЫКИ И КУЛЬТУРУ, которую вы у них отобрали
за годы оккупации.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rustam Muzhaylo}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Война идет из-за твсрей исповедуюющих человеконенавистническую идеологию
рашизма - русского неонацизма, обожающих своего фюрера Путина.

Не думай что мы забыли как вы пытались войну и в Харьков привести, но Вам не
дали!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalia Kotlyar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Как раз из за таких продажных тварей как ты, так что стрелки не переводи, мразина.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віталій Василенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Екатерина Панова} Ви історію вивчіть спочатку і мову. Знаєте як в
Шевченка, "У москалів мова і народ, і в нас мова і народ".

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Ivanenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Тримайтеся! Усі ці удівітєльні женщіни - як блохи на моїй кицьці: як помажеш
протиблоховим чимось - перед тим, як здохнути, сильно кусаються.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Краснова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Поможи Боже Вам у Вашій справі щодо боротьби за нашу рідну мову...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Wolf Holtz}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Оксано, підтримую на всі 100\%!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ira Vice}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Боже правий, яка потвора, що зовнє, що з середини. Фу

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anton Sobolevskyy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ira Vice} що в коментах

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Adriy Grabovskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ira Vice} ти да

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ira Vice}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Adriy Grabovskyi}, что фейк безродный мозгами поехал? Или жирное уебище твоя родственница?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Adriy Grabovskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ira Vice} Пиши нормальною мовою російська фашистка

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Миколаївна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Adriy Grabovskyi} А ти хіба ні?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Liudmyla Rudyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
щось ви тут заплутались і марно пересварились.)))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Кравченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Борімося і поборимо

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Оксана Хвиля - Це провокаторша. Якщо ви уважно подивитись відео то чутно як її
дочка сама починає розмовляти інколи російською. Оксана розберіться у свої
сім'ї з мовою та удоскональте її, а потім вже вимагайте від інших.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Куліш}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} у сім'ї хто забороня спілкуватися іноземною мовою? А в сфері послуг-- державною.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Куліш} вибачте. Але це зовсім інше. Якщо вона так прагне спілкування українською мовою, то перш за все потрібно починати з себе. Повірте. Якщо б я не чув на відео російської мови окрім продавчині, я б пройшов його стороною

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Куліш}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} продавчиня на роботі. Має розмовляти державною мовою. Ще питання є? А до неї можуть і французькою звертатися.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Куліш} я вам за Україну, Ви мені за Турцію... Як тяжко....

Людині залишилось 30-40 років. Вона привіталася на мові. Далі їй важко. Ви
поспілкуйтеся у Харкові на мові. В центрі міста, десь на Олексіївна з бабусями
і дідусями. Вони будуть відповідати на Російській. Навіть у Києві, прошу
врахувати, що це столиця, розмовляють 50/50. А що казати за Харків...

Областей спроби виховувати тих хто вже продив життя. І кому вже за 25. Якщо ви
дійсно хочете чути мову, то мові треба навчати дітей... Щоб у зрілому віці це
було усладою для вух і ви могли пишатися що боролися за мову і досягли мети. А
людей інших нащо чіпати.

І до речі якщо ця Оксана така активістка мови, то нехай вчить цьому своє
оточення. Повірте. Це огидно, коли людина за щось бореться, і на томість сама
не відповідає тим стандартам за які вона бореться

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Куліш}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} 

є закон про мову. Не розумію, чому такі українці,
як Ви, захищаєте тих, хто розмовляє мовою окупанта? Я досить часто буваю в
Харкові. Вже більше чути української, ніж у 90их. І на мою українську
відповідають українською. Або хоча б намагаються. А тут шок справжній. Я б
депортувала її за поребрик. Хай щастить.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Куліш} 

вибачте. Але з вашим таким настроєм і роздмухуванням реалій в Україні
залишиться лише центр.

Якщо всіх відправляти за поребрик, то за умови пандемії в Україні, населення
залишимо десь 15 мільйонів. А це один Київ і область.

На питання чому я захищаю, відповім. Тому, що я сам спілкуватись на російській
мові. Українською володію, але тільки у письмовому варіанті і десь з
орфографічними помилками. Якщо мене спитають на мові, я відповім, але мабуть як
і пів населення України тяжко. Якщо спілкуватися, то вільно.

Повірте. Не треба роздмухувати мовний скандал. Від цього краще не буде. Україна
єдина і цю едність нам треба щодня демонструвати на зло окупанту, а не
виставляти такі відео і піаритися на них, щоб потім людей обливали лайном

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Buldakov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} 

ви мабуть пропустили першу серію цього шоу. В першій серії продавчиня заявила
що не буде обслуговувати тих хто розмовляє з нею не російською, й швирнула
Оксані назад її гроші.

Потім, ще й збрехала й дала невірний телефон менеджера.

Як не крути, а таке важко вважати «божою росою»...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Buldakov} мабуть так. А є відео перше. А не допис?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Buldakov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} 

наврядчи це було записано на відео. Бо мало хто завжди знімає всі свої покупки,
та ще й коли купує у звичних місцях, де ніколи не було проблем.

Але, навіть без відео, для розуміння ситуації цілком вистачає вочевидь
достовірного моменту з номером подружки замість номера начальства.

Таке не можливо нічим виправдати, й за таке тільки звільняти. Бажано, — по
статті, й занесенням в трудову.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Петро Степанець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} а ви вже досконально вивчили.?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галя Руденко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Куліш}
Той Dimitriy,
бот, не годуйте його.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галя Руденко} від бота чую, порохоботка

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Buldakov} знову ж таки. Можливо номер був куратора.
Ви дивитися яка справа. Вона людей називає хейтерами, бо розуміє що хайпанула на цьому, на тому що її послали, а Вона це засняла. Тому як все було з початку, і чи все що написано правдиво треба вислухати також власника і продавчиню

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Сочило}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} ой як зебіл захищає рюзькоязичне!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лидия Дубровная}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} а бути порохоботом- це честь, на відміну 73\% неадекватів

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лидия Дубровная} не знайшовши адекватної відповіді, іншого коментаря і не очікував

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rustam Muzhaylo}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я корінний харків'яний, а моєю вчителькою української мови та літератури була
етнічна росіянка, емігрантка з Росії.

Тому свій аргумент що "половині України важко говорити українською" для мене
сміховинний.

І якби я переїхав в Белорусь то вивчив би белоруську, скільки б мені років би
не було.

Ви провокатор і неонацист, якій захищає таких самих провокаторів та неонацистів
що забороняють всюди українську.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Хвиля}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} , власник охрініває, і каже, що немає ніяких
кураторів, і єдиний номер, який мені має дати продавець, то його номер. А у вас
альтернативна думка. Ага.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Захарчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} нехай так, а чим вас не влаштовує така
"провокація"? Наймана приблуда впроваджує власні порядки в магазині, ошукуючи
роботодавця і насаджує рускамірство, ошукуючи Україну, яка надала їй притулок.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Хвиля} в мене не має альтернативної думки. Я просто хочу
зрозуміти що ви захищаєте. З боку продавчині сказати вам напрямок це не
естетично. Але і з нашого боку знімати її ви не мали права

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Надія Захарчук} цікава у вас думка

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Захарчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} це констатація факту, а не "думка") Я у вас запитала, чим вас не влаштовує така "провокація"?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Надія Захарчук} вопрос зачем она понадобилась? Зачем провоцировать?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Захарчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} не розумію ваші запитання, бо не володію рос. мовою. А ви не розумієте моє запитання, бо не володієте українською? Мені здалось, що ніби володієте..?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Захарчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} Провока́ція (лат. provocatio) — дія або низка дій, які мають на меті викликати реакцію тих, кого провокують. У даному випадку, "провокація" сприяла виявленню зловживань співробітника і позиції колаборанта.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Надія Захарчук} перекладу. Хоча маю такі ж самі права як і Ви вільно висловлювати свої думки, або падати на дурняка....
Питання навіщо вона знанобилася? Навіщо провокація?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Надія Захарчук} а кажете не розумієте питання. Навіщо потрібно було викликати реакцію?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Захарчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} яке ваше "питання", і яка "реакція"? Я вам задала питання, на яке ви не даєте відповідь, і для того, аби ви ліпше моє запитання зрозуміли, надала розгорнуте тлумачення терміну "провокація". То ви розумієте моє запитання? Якщо розумієте, дайте на нього відповідь.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rustam Muzhaylo}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev}

Очікувано вчинок агрессора просто типу некрасивий, але правомірний - а вже
жертви типове "ві нє імєєтє права". Публічній працівник в публічному місці - є
абсолютно всі права її знімати.

При цьому дії продавчині не просто некрасиві, а є порушенням громадського
порядку - правопорушенням.

Ще раз підтвердили лише свої подвійні стандарти

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Надія Захарчук} просто не влаштовує

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олеся Довга-Ходоровська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} я не розумію ,в чому провокація?Ви ,що оправдуєте хамку,сепаратистку,украіноненависницю продавчиню.?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dimitriy Bobryshev} Ахахах) тоже послушала, так и есть. Это пять

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олеся Довга-Ходоровська} а где она призывала и отделению от Украины территорий? Вы ж конечно знаете значение громкого слова сепаратист, а не повторяете его бездумно? Ага?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dimitriy Bobryshev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олеся Довга-Ходоровська} 

перекладу попереднього оратора, бо я цілком з ним згоден. Де був розподіл
України в словах продавчині, вона порушила якісь територіальні межі України? Чи
вона закликала на роз'єднання країни? Навпаки мені здалося що це зробила Оксана
на почві мови.

Олеся. Мені здається що як тільки Ви виходите зі своєї хати у навколишнє
середовище, то всі окрім вас сепаратисти. Так може сепаратистка Ви?
\end{itemize}

\end{itemize}

