% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_07_2021.fb.bryhar_sergej.1.lajno
%%parent 27_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/serhiibryhar/posts/1750594245140520
 
%%author Бригар, Сергей
%%author_id bryhar_sergej
%%author_url 
 
%%tags nenavist,ukraina
%%title І знову довелося контактувати з якимось лайном.
 
%%endhead 
 
\subsection{І знову довелося контактувати з якимось лайном.}
\label{sec:27_07_2021.fb.bryhar_sergej.1.lajno}
 
\Purl{https://www.facebook.com/serhiibryhar/posts/1750594245140520}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bryhar_sergej
 author_end
\fi

І знову довелося контактувати з якимось лайном.

Я не хотів. Мені вже давно не хочеться. 

Але часом таки доводиться.

Одеса. Тролейбус. Людей не так багато, але сидячі місця зайняті. На
центральному майданчику стоять троє: двоє чоловіків і жінка, всім близько 45
років. 

Чую таке:

- У нас в Луганскє прєкрасниє люді: добриє, отзивчівиє, справєдлівиє. І когда
начался пєрєворот в Кієвє, понятно, что Россія нас поддєржала, і ми пошлі к
Россіі. Там справєдлівость. Конєчно, дальше влєзла Амєріка, пустіла каратєлєй,
начался хаос, но ізначально всьо било правільно, - говоре один із організмів
чоловічої статі (можна зробити висновок, що цей - з Луганська)

- Ну да, ето понятно, вот ето, кстаті, і єсть Україна - южниє русскіє, русскіє,
коториє живут у края, - віщає організм жіночої статі.

- Ну єсть же єщьо еті, єб*нутиє, - додає другий організм чоловічої статі. - Как
іх там?

- Бандердогі, - підтявкує перший. І додає: - Мєрзкіє прідуркі. 

Всі організми дружно ржуть.

- Да уж, да уж. А что такоє етот галімий Львов? Ето же нєдоразумєніє, что-то
нєсуразноє. Била Польща, а потом какіє-то єб*ниє укри с "паланин" посєлілісь, -
знову підключається організм жіночої статі. - Может вєрнуть пшекам, і пусть іх
оттуда виковирівают, а ми сєбє будєм жить как люді?

- Кстаті, мнє вот інтєрєсно: когда оні собіраются ставить пам'ятник Сталіну,
котрий іх прісоєдініл? - Намагається виглядати дотепним один із організмів
чоловічої статі.

- Ой, блять, как я іх нєнавіжу, - зізнається організм жіночої статі.

Ну все, мій вихід:

- Перепрошую, повторіть, будь ласка, те, що ви зараз говорили, на камеру. Про
Україну, про Львів, про галичан. Давайте. І представтеся. Я вас прославлю.

Нервують, відвертаються.

- Чьо тє надо?
- В ідеалі, щоб такі як ти були биті, - чесно відповідаю я.

Ну і далі:

- Ето же сумасшедший. Ідьомтє отсюда.
- Та ну єго.
- Сишь, я х*єю, і тут укри тоже борзєют.
- Ідьомтє...

Пішли.

З одного боку, все ще побоюються резонансу, уникають "слави", а з іншого -
розмовляють голосно, вже не переживають, що хтось вріже у пику.

\ii{27_07_2021.fb.bryhar_sergej.1.lajno.cmt}

