% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_09_2021.fb.volga_vasilii.1.permj_rasstrel
%%parent 20_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/Vasiliy.volga/posts/2995024407481638
 
%%author_id volga_vasilii
%%date 
 
%%tags __sep_2021.terakt.rossia.permj.universitet,chelovechnost,chelovek,deti,permj.rossia,rasstrel,rossia,shooting,studenty,tragedia,universitet
%%title РАССТРЕЛ В ПЕРМИ
 
%%endhead 
 
\subsection{РАССТРЕЛ В ПЕРМИ}
\label{sec:20_09_2021.fb.volga_vasilii.1.permj_rasstrel}
 
\Purl{https://www.facebook.com/Vasiliy.volga/posts/2995024407481638}
\ifcmt
 author_begin
   author_id volga_vasilii
 author_end
\fi

РАССТРЕЛ В ПЕРМИ

Страшная систематичность. Не первый, и, к огромному сожалению, не последний
звонок. Колокол. Набат. Наши дети убивают наших детей. Расстреливают. Охотятся
точно так, как они охотятся в компьютерных играх, пришедших к нам со стороны
«цивилизованного» Запада. Запада, давно гноящегося так называемой «свободой»,
суть которой – аморальная вседозволенность и дисциплинарная неприкосновенность
юных душ, которые давно уже изнасилованы гендером и ювенальной юстицией. 

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242450152_2995026870814725_3370558684864361307_n.jpg?_nc_cat=106&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=UQ0j9LnFoHgAX_AxDD0&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=dc4d8a9067d78193d2f22d820dcd4023&oe=61856422
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Общество, потерявшее человеческий облик, утратившее нравственную онтологическую
основу, превратившее свои храмы в клубы по интересам, давшее содомитам не
только полную свободу, но и сделавшее их священниками(!) сегодня ломится в наши
дома, пришло к нам, требует от нас стать такими же, как и они. И мы такими
становимся. 

Пермский убийца – это не случайность, это систематическое явление, которое и
далее будет шествовать по нашим школам, улицам, которое заглянет в каждый дом,
если мы не увидим истинной причины этого явления. А причина в том, что мы стали
безразличны к вопросам нравственности и морали. Если Бога нет, значит все
дозволено. Нам комфорт важнее, покой. "Я устал на работе, вот тебе гаджет,
играйся и не отвлекай". "Нина, дай ты ему телефон, пусть отстанет от меня".
Чтобы ребеночек кушал, пусть посмотрит. Ой, вы снова со своим Богом! Сколько
можно?! Не читайте нам моралей.

В каждом обществе до 20\% - это люди с неустойчивой психикой. И поведение этих
людей почти на 100\% зависит от нравственного состояния общества.

Случившаяся сегодня трагедия в Перми – это колокол по нам. Ибо мы стремительно
перестаем быть самими собой. И никакие решетки, рамки металлоискателей,
психологи, полицейские в школах не помогут остановить расстрелы нашими детьми
наших детей в наших школах, если мы и дальше будем идти тем путем, по которому
нас ведут, уводя нас от нас самих. 

Мы как-то вдруг оказались в обществе, где наши дети нами же брошены под новые
танки, калечащие детские души. Мы проигрываем и эту битву.

Упокой, Господи, души невинно убиенных.

