% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.9.gruppa.22.zombi_chto_delat.2
%%parent topics.vojna.my.9.gruppa
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 


ЧТО ДЕЛАТЬ С ЗОМБИ (2)

Слава Украине!!! 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛

Добрый вечер! Продолжаю тему искривленного тусклого тухлого внутреннего мира
зомби. Как я уже говорил, когда вы с ними просто спорите, доказываете, ну как с
обычными людьми, вы теряете свое драгоценное время. ПОТОМУ ЧТО ИМ НЕ НАДО
НИЧЕГО ДОКАЗЫВАТЬ, АРГУМЕНТИРОВАТЬ, СПОРИТЬ, РАЗВОДИТЬ СРАЧИ.  ВСЕ ЭТО ТРАТА
ВАШЕГО ДРАГОЦЕННОГО ВРЕМЕНИ. ЭТО ЗОМБИ, ЭТО ТЯЖЕЛАЯ ПСИХОЛОГИЧЕСКАЯ БОЛЕЗНЬ,
ЭТО ЗОМБИ, ИНФОРМАЦИОННЫЕ НАРКОМАНЫ. АРГУМЕНТЫ, СПОРЫ, В ОБЫЧНОМ ФОРМАТЕ, НИ К
ЧЕМУ НЕ ПРИВЕДУТ, ИХ ТАК НЕВОЗМОЖНО НИ В ЧЕМ ПЕРЕУБЕДИТЬ.

НО. ТЕМ НЕ МЕНЕЕ, БЫТЬ ЗДЕСЬ, И ПРОДВИГАТЬ УКРАИНУ И ПРАВДУ О ВОЙНЕ ЗДЕСЬ ОЧЕНЬ
ВАЖНО. ОЧЕНЬ ВАЖНО ЗАНИМАТЬ ИНФОРМАЦИОННОЕ ПРОСТРАНСТВО ЗДЕСЬ, ОЧЕНЬ ВАЖНО,
ЧТОБЫ НАШИ СМЫСЛЫ, УКРАИНСКИЕ СМЫСЛЫ, ЧТОБЫ НАШ ГОЛОС КАК НАРОДА УКРАИНЫ, было
видно повсюду. Так как же перестроить свое пребывание здесь, чтобы это все
приносило какой-то более осязаемый эффект, чем просто бесконечные срачи,
картинки туда-сюда, споры, и так далее?

Я уже объяснил. НАДО ПРОСТО НАЧАТЬ ГОВОРИТЬ, РАЗВЯЗАТЬ СВОИ ЯЗЫКИ. Ну как в
реальной жизни, просто говорите (то есть пишете), пишете, пишете, плевать, что
эти твари там отвечают, плевать на их оскорбления, просто пишете ТО ЧТО
СЧИТАЕТЕ НУЖНЫМ, ЗАНИМАЯ ПОПУТНО МАКСИМАЛЬНО ВОЗМОЖНОЕ ПРОСТРАНСТВО В ЧАТИКАХ.
Необязательно что то там сверх умное или правильное писать, какие то факты
приводить, аргументы, достаточно даже простых хахаха и хихихих, + какие то
простые несложные фразы, чтобы зомби начало реально истерить.

Это насчет того, что делать, чтобы у зомби реально всю психику выносило нахер.
ЧТОБЫ ПРОСТО ТУПО НАХЕР ВЫНОСИТЬ ИМ ПСИХИКУ ПО МАКСИМУМУ. Они заточены на то,
чтобы (1) оскорблять, гадить, кидать тупые картинки, лгать, разводить срачи, НО
(2) они неспособны просто говорить и писать НЕПРЕРЫВНО, на это способен только
ЧЕЛОВЕК в нормальном психическом состоянии. Так вот. Когда ЧЕЛОВЕК начинает
ПРОСТО ГОВОРИТЬ, ТО ЕСТЬ ПРОСТО ПИСАТЬ, НЕПРЕРЫВНО ПИСАТЬ СО СКОРОСТЬЮ, ЭТО
РЕАЛЬНО ОЧЕНЬ СИЛЬНО ПСИХИЧЕСКИ ВЛИЯЕТ НА ЗОМБИ. ЗОМБИ могут кидать картинки,
писать мерзкие комменты, гадить. А ВОТ ПРОСТО ГОВОРИТЬ ОТ ДУШИ - НЕТ, НА ЭТО
ЗОМБИ НЕ СПОСОБНО.  В ЭТОМ ОДНО ИЗ КЛЮЧЕВЫХ ОТЛИЧИЙ ЗОМБИ ОТ ЧЕЛОВЕКА.

А ПОЧЕМУ ЭТО ОКАЗЫВАЕТ ТАКОЙ СИЛЬНЫЙ ПСИХИЧЕСКИЙ ЭФФЕКТ. ВСПОМНИТЕ ШКОЛЬНЫЙ
КУРС ФИЗИКИ. ЭНЕРГИЯ ЕСТЬ МАССА НА СКОРОСТЬ НА СКОРОСТЬ. 

То есть. Если на вас упадет камешек с полке в вашей комнате, он всего лишь
набьет вам шишку на вашей голове, или небольшую царапину, и все. А если этот же
камешек упадет на вас с высоте ДЕВЯТИЭТАЖКИ, то вполне возможно, что он просто
УБЬЕТ ВАС, пробив ваш череп. Потому что СИЛА УДАРА ПО ВАШЕЙ ГОЛОВЕ определяется
не только МАССОЙ, но и ЭНЕРГИЕЙ камешка, которая ПРОПОРЦИОНАЛЬНА КВАДРАТУ
СКОРОСТИ КАМЕШКА.

ИЛИ ЖЕ. ЕСЛИ ВЗЯТЬ ФИЗИКУ ВОЛН. ЭНЕРГИЯ ВОЛНЫ ПРОПОРЦИОНАЛЬНА КВАДРАТУ ЧАСТОТЫ,
ТО ЕСТЬ, ЧЕМ ВЫШЕ ЧАСТОТА И НИЖЕ ДЛИНА ВОЛНЫ, ТЕМ ВЫШЕ ЭНЕРГИЯ.

А в психологии общения что? Здесь, должны действовать аналогичные законы,
потому что Слова, потом, Предложения, Тексты, имеют определенную Психическую
Массу. И также имеют Скорость, то есть с какой Скоростью Вы их произносите,
пишете. Чем Быстрее Вы излучаете информацию в пространство, тем по итогу
Сильнее Психическое Воздействие. Можно написать аналогичное уравнение, для
понимания степени психического воздействия на ЗОМБИ.

ПСИХИЧЕСКАЯ ЭНЕРГИЯ ВОЗДЕЙСТВИЯ НА ЗОМБИ = ( ПСИХИЧЕСКАЯ МАССА СЛОВ ИЛИ
КАРТИНОК ) УМНОЖИТЬ НА (СКОРОСТЬ ПЕРЕДАЧИ СЛОВ) УМНОЖИТЬ НА (СКОРОСТЬ ПЕРЕДАЧИ
СЛОВ).

Ну ладно. А вот то какое влияние это оказывает, скрин вот совсем недавний
истерического коммента орков с призывом игнорировать меня 😃 😃 😃 



или же вот еще (зомби в итоге интенсивной бомбардировки Словами убежало из
чатика на улицу) 😂 😂 😂 😂    
