% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_10_2021.fb.zajcev_roman_vladimirovich.1.savenkova.cmt
%%parent 12_10_2021.fb.zajcev_roman_vladimirovich.1.savenkova
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Лариса Данілевська}
Фаіна-Фаі на!

\iusr{Stanislav Feb}
Шкода, що її не заблокували у твіттері. Піду ще скарги відправлю.

\iusr{Syrinska Olena}
Вони з неї малалу ліплять. Тут акуратно тре щоб не зліпили

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталья Ивановская}
\textbf{Syrinska Olena} если перестанет лепиться, её принесут в жертву, тогда уж наверняка канонизируют.

\iusr{Syrinska Olena}
\textbf{Наталья Ивановская} отож. Я на місці батьків у шкільний автобус її б не садила
\end{itemize} % }

\iusr{Lyubov Shevchenko}
 @igg{fbicon.face.sad.but.relieved} як жіть тіперь, от нізря кажуть шо дєток кушаєм  @igg{fbicon.face.relieved} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Тетяна Червоненька}
\textbf{Lyubov Shevchenko} от імєнна! Занесли в Миротворець, а могли ж з'їсти!
\end{itemize} % }

\iusr{Andrey Mineev}
Пічалька. Сумно, що дітей спотворюють. Це ж вже до генів, мабуть, записано.

\iusr{Андрій Хоманчук}
а до чого тут "режим Зеленського"? (останній скрін)

\iusr{Камілка Машкаринець}
Бамбаспаражнякнєгоніт

\iusr{Marta Andriiashyk}
брейкінг!

\iusr{Олександр Ґейці}
все, як завжди- трупоїди-гнусня прикрились дитинчам шванхуна і думають, що знов проканає)))

\iusr{Sergiy Sergienko}
Зір гут!  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Роман Доник}

Стеця нема на миротворці?

\iusr{Валентин Тарасов}

Дивно, що їх так обурює факт занесення до "Миротворцю". Так за зраду країни та
підтримку окупантів це ж логічно! А для ни, таких же зрадників, це повинно бути
як оцінка їх заслуг! То чому ж обурюються? Дупи припікає?


\end{itemize} % }
