% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_11_2020.fb.sentsov_oleg.1.den_narod_vybir
%%parent 21_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/oleg.sentsov/posts/3580349522048558
 
%%author Сенцов,Олег
%%author_id sentsov_oleg
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Сьогодні день, коли все почалося. День, коли український народ зробив свій вибір
 
%%endhead 
 
\subsection{Сьогодні день, коли все почалося. День, коли український народ зробив свій вибір}
\label{sec:21_11_2020.fb.sentsov_oleg.1.den_narod_vybir}
\Purl{https://www.facebook.com/oleg.sentsov/posts/3580349522048558}
\ifcmt
	author_begin
   author_id sentsov_oleg
	author_end
\fi

Сьогодні день, коли все почалося. День, коли український народ зробив свій
вибір. День, з котрого починається відлік нової епохи нашої держави. За три
місяця ми думали, що перемогли, і кров’ю Небесної Сотні заплатили за свою
свободу. Але потім був Крим, Донбас і ще тисячі загиблих. Через сім років наш
важкий рух до Європи сповільнився. Хтось втомився від боротьби, а хтось її й не
починав. А ще є сили всередині країни, які із задоволенням знову віддали б її в
лапи Путіну. І найприкріше, що за них віддають свої голоси виборці. 

За ці роки в нас було не так багато досягнень, як прагнулось, але ми не
здавались, і сподіваюсь, що не здамося ніколи. Слава Україні!

\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
\item Inna Korostylova
Героям слава!
Боротьба за свободу триває,і нажаль, меншості приходиться розгрібати помилки більшості .
26


\item Тетяна Генова
Героям слава! Слава таким людям, як Ви: патріотичним, сміливим, мудрим, принциповим, чесним! Дякую Вам!

\item Oksana Serpinska
Героям Слава! Був Майдан, є Україна! Низький уклін Героям спочилим і живим!

\item Andrianna Andrijivna
Героям Слава! Нація борців і ми обов'язково будемо вільними від цього зла! Правда за нами і ми переможемо! Нехай Бог допомагає.

\item Svetlana Zhuk
В руки путіну віддають ті, хто уже стояв на сцені, хто ходить на роботу у ВР
20років, хто зрадив майдани, хто віддав Крим і забив на Донбас. І хто зараз
бореться на всіх медійних фронтах за прихід до влади., Не за нас і Україну
Сєнцов, а вкотре за себе.  В пам'ять про тих романтиків, що так прагнули і
прагнуть змін.,говоріть правду.

\item Peter Lyashkevich
Героям Слава!
Закон повинен нести свободу але і відповідальність, бути рівноцінноюю Гідністю, який захищає право солідарної справедливості її силою і правдою, не привілейовано, і не вибірково
псевдопоняттями, що стосується як окремих осіб, так і правоохоронних органів, і влади !

\item Anatoliy Novykov
Героям слава! Передусім таким незламним патріотам, як Ви, пане Олеже!

\item Alexandr Davydov
Где Крым, Донбасс, уровень жизни хотя бы 13-го года, столько крови пролито...
Ради евроценностей? Хапуги озолотились, а люди еле выживают. Порох - млрд,
Яценюк - млрд. Пенсия в в 13-м была 200\$, сейчас кое-как 110. Спой им песню,
Сенцов

\item Надія Бруяка

До Майдану був Янукович, і враження, що навколо спокорена маса, але Майдан
показав справжнє обличчя України - сотні тисяч інтелігентних, думаючих,
відважних , самоорганізованих людей. Сьогодні ж знову відчуття тієї маси, але
маємо досвід Майдану- навколо величезна кількість думаючих людей, які люблять
країну, в якій живуть . Героям Слава!

\item Oleg Reveha

Героям Слава!
з нівелювалися, цінності майдану(

\item Микола Бадрак
Героям слава!! ми ще живі тоиу "Україні БУТИ "

\item Олена Кайдалова

народ сделал выбор - чтоыб в итоге стать более коррумпированны и бессердечным
друг к другу, чем это было при Овоще? Выбор чего сделал: уж точно не выбрал он
Европу. Коррупция зашкаливает так, что 2004 кажется вобще Украина идеальной
была. Хотя бы люди… Показати більше...

\item Ольга Коваленко

Вічна пам'ять Героям! Шкода, що наш шлях такий не простий, але свобода варта цих випробувань!

\item Иванов Иван
День, когда все поверили что ассоциация, это вступление в ЕС, европейские зарплаты и пенсии. А оказалось что это обогащение единиц, и выработка квот в начале года. А да, ещё стало легче дышать, видимо из-за закрытия заводов...

\item Elena Fursevich
Поздравляю с премьерой! Никто не пришел на просмотр не беда! Режиссер млин.

\item Helen Hordyenko

Героям слава! А от у деяких хочеться запитати: в дзеркало давно дивились???
\end{itemize}

