%%beginhead 
 
%%file 18_03_2022.fb.stomina_oksana.mariupol.1.khochu_pov_domiti__s
%%parent 18_03_2022
 
%%url https://www.facebook.com/oksana.stomina/posts/pfbid02kzTjC8ssNNvHE2TzRnRvbfw8xR9fBWzw7ASzpPaojyDZU6HhY1q1sf9jeLdQL1Cal
 
%%author_id stomina_oksana.mariupol
%%date 18_03_2022
 
%%tags mariupol,mariupol.war
%%title Хочу повідомити, що за наполяганням чоловіка виїхала з Маріуполя
 
%%endhead 

\subsection{Хочу повідомити, що за наполяганням чоловіка виїхала з Маріуполя}
\label{sec:18_03_2022.fb.stomina_oksana.mariupol.1.khochu_pov_domiti__s}

\Purl{https://www.facebook.com/oksana.stomina/posts/pfbid02kzTjC8ssNNvHE2TzRnRvbfw8xR9fBWzw7ASzpPaojyDZU6HhY1q1sf9jeLdQL1Cal}
\ifcmt
 author_begin
   author_id stomina_oksana.mariupol
 author_end
\fi

Хочу повідомити, що за наполяганням чоловіка виїхала з Маріуполя. Тимчасово!
Невдовзі ми всі повернемося, щоб відбудувати те, що зруйнували орки. А поки від
усього серця дякую всім, хто хвилювався за мене й підтримував на відстані!

Зараз скажу дуже важливу річ. Поки весь цей час маріупольці сподівалися, що над
нами \enquote{закриють небо}, ви, друзі, закрили його наді мною!!! Я щиро в це вірю, я
напевно це знаю, я кожну хвилину це відчувала. Мій уклін кожному, хто надсилав
мені свої молитви! Потрібен час, щоб відповісти кожному, але зараз обіймаю
всіх.

Згодом я розповім про все, що бачила в пеклі. Згодом, щойно придбаю ноут, бо
мій залишився там. Та що там, я не маю навіть зубної щітки. Я вдягнена в
куртку, светр і штани, в яких весь цей час вдень волонтерила, а вночі спала у
підвалі. Але повірте: все це дійсно дрібниці! Найскладніше, що вдома я залишила
дім і чоловіка, який все ще його захищає. Моє серце з ним!

Щойно з'явиться ноут, я писатиму про це книгу. Книгу жахів, де замість Дракули
- російський президент і кожен російський солдат, які жадали української крові. 

А поки що треба зрозуміти, куди саме я їду...

%\ii{18_03_2022.fb.stomina_oksana.mariupol.1.khochu_pov_domiti__s.cmt}
%\ii{18_03_2022.fb.stomina_oksana.mariupol.1.khochu_pov_domiti__s.pic.saved.cmt}
