% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.ukraincy
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Украинцы}

\paragraph{13:10:19 15-08-22, Любовь Адианова (Эпова)}

У вас даже в паспорте не стоит ,что ты украинец...
Ха. Ха ...
Нет ТАКОЙ нации...
Я же говорю...
Без Родины без флага
:-D :-D :-D :-D

\paragraph{14:32:45 15-08-22 Ирина Иванова}

Нет такой задницы, через которую евроукры что-то бы ни сделали ― это
утверждение, как ни одно другое, идеально подходит для современной Украины. Что
они ни делают ― не идут дела. В чём причина? Воздух неправильный?
Судьба-злодейка? Почему граждане великой и незалэжной ни от кого державы ни
сами не живут хорошо, ни другим не дают? Одна из теорий гласит, что всему виной
менталитет: та самая загадочная украинская ментальность, от которой украинцы
страдают уже много лет, и чем дальше, тем их страдания сильнее. И вот о десяти
наиболее ярких особенностях украинского менталитета сейчас и пойдёт
речь. Особенность № 1. Хатаскрайничество Если о русских говорят, что в драке
не помогут, а в войне победят, то об украинцах можно сказать, что они ни в
драке не помогут друг другу, ни в войне. Просто потому, что
среднестатистический украинец, так уж исторически повелось, старается скрывать
свой внутренний мир, убеждения и мысли. Хотя бы просто потому, что это может
быть невыгодно или банально опасно. Быть принципиальным человеком в селе,
которое сегодня захватили поляки, завтра немцы, послезавтра белые, а затем
красные ― очень, знаете ли, вредно для здоровья. Поэтому и выработалась эта
ментальная установка ― ни во что не лезть дальше своего огорода. С одной
стороны, этих людей можно понять: вот подходит к такому человеку на улице
журналист и интересуется его политическими взглядами. На это часто следует
ответ: «Вы знаете, я вне политики». Так часто говорят публичные персоны,
которые не хотят портить свой бизнес политическими высказываниями. Но с другой
стороны, когда в одном месте собираются десятки миллионов таких вот
«хатаскрайников», то подобное становится настоящим проклятьем для общества:
общества равнодушных приспособленцев, аморфных людей без принципов. Территория,
населённая такой вот серой массой, обречена, что, собственно, мы и имеем
возможность наблюдать.

\paragraph{14:33:05 15-08-22 Ирина Иванова}

Особенность № 8. Обострённое достоинство. Украинский обыватель иногда может
начать корчить из себя эдакого вольнолюбивого индивидуалиста, потомка каких-то
там рыцарей или, как правило, казаков, которые все как на подбор были
благородными и смелыми. Настоящие бессребреники, честнее которых нет и не было
больше на земле. Умные люди давно это поняли, и теперь, когда им нужно в чём-то
убедить украинскую «спильноту», они всенепременно нажимают на это самое
«лыцарство», действуя на воспалённое чувство собственного достоинства рядового
евроукра, которое как воспалилось в 1991 году, так и не думает успокаиваться.
Как там говорил классик: «Не дай боже с холопа пана». Для холопа, которого
унижали поколениями польские феодалы, понятие чести и достоинства ― это
какие-то эфемерные и недосягаемые вещи. Но опять же, мы вспоминаем ещё одного
классика, утверждавшего, что украинцы не могут творить мелкого, поэтому всегда
хватаются за великое. В итоге и получается, что этот самый вчерашний украинский
холоп хватается за самое великое, чего у него никогда не было, ― за
достоинство, и при разговоре о достоинстве он снимет себя последние портки.
Именно поэтому умные дяди из спецслужб назвали последний украинский майдан
Революцией достоинства, и именно поэтому бараны, похожие на людей, у которых
берут интервью украинские телеканалы, на вопрос о позитивных плодах майдана
часто отвечают, что они обрели достоинство. И есть мнение, что где-то тут уже
заканчивается психология и начинается психиатрия.

\paragraph{14:33:31 15-08-22 Ирина Иванова}

Особенность № 9. Молодец против овец, а против молодца ― и сам овца. Парадокс,
но годы упоительного самовнушения насчёт собственного достоинства нисколько не
смогли добавить мужества украинскому обывателю, его общественным лидерам и
большим политикам. Современное украинство ― это трусость и страх понести
наказание. Поэтому не стоит удивляться такой бытовой шизофрении, когда сейчас
ты рыцарь, преисполненный достоинства, а через минуту ты уже стоишь на коленях
в грязи у дороги, по которой едет каток, укладывающий асфальт. Последнее ―
реальный случай из Львовской области: коленопреклоненная массовая благодарность
асфальтоукладчику (пускай и ироническая). Всё-таки столетия крепостничества
имеют большую силу в сознании обывателя, чем какое-то там достоинство. Отсюда и
хроническая трусость. Первый вал карателей, прибывших на Донбасс, в основном
состоял из жителей западных областей. Но, когда их сотнями начали укладывать в
землю, резко наступило просветление, и теперь в т. н. АТО (ООС) в основном
участвуют простые украинизированные русские, воюющие против таких же русских по
ту сторону фронта. Отважные галичане, мнящие себя нравственной элитой страны,
прячутся от призыва в армию по подвалам, в лесах и даже за границей. Потому что
страхов много, а жизнь одна. Именно поэтому, как уже было сказано ранее,
гитлеровцы и использовали бандеровцев только в карательных операциях против
безоружных. В настоящем бою они были бесполезны. 

\paragraph{15:32:32 15-08-22 Ирина Иванова}

Особенность № 4. Назло маме уши отморозить Есть такой анекдот, когда украинцу
сказали, что он может пожелать что угодно, но только с тем условием, что у его
соседа этого будет вдвойне. Тогда тот попросил, чтобы ему выкололи глаз. В этом
состоит очередная особенность украинского менталитета: сделать свою жизнь хуже,
лишь бы у «москалей» тоже настроение испортилось. Например, депутат Верховной
рады Э. Леонов, как-то предложил взорвать все украинские ядерные реакторы,
которых он насчитал 15 штук. Сделать это нужно, чтобы, конечно же, насолить
России. Скажете, что это благородный поступок, достойный японского
самурая-камикадзе? Это могло быть так, да вот только есть мнение, что сам
господин Леонов в момент взрывов наверняка предпочёл бы оказаться где-нибудь
подальше. Например, в той же России. Украинская ментальность отключает человеку
мозг и заставляет «думать» сердцем, ну или ещё одной мягкой частью тела. И в
итоге получается плохо в первую очередь для самих украинцев. Россия большая и
сильная, не с такими угрозами справлялась, и, так уж случилось, евроукры не
могут нагадить своему северному соседу просто так, чтобы без последствий для
себя. Любая украинская каверза в адрес России обязательно пагубно отражается на
самой Украине. Куда ни ткни, начиная от майдана и торговой блокады Крыма и
заканчивая войной на Донбассе, всё в итоге возвращалось евроукрам в виде потерь
денег, людей и территорий. Но если вы думаете, что это чему-то научит
украинского обывателя, то это вряд ли. Украинцы уже доказали свою неспособность
к самообучению, так что никакой надежды на то, что ситуация поменяется, нет.

\paragraph{15:34:08 15-08-22 Ирина Иванова}

Особенность № 2. Нацаревать 100 рублей и утикты Как писал А. Деникин в своих
«Очерках русской смуты», украинцы считают, что управлять государством так же
легко, как «вскопать огород после пляшки горилки». Вне зависимости от чувств к
самому автору очерков не согласиться с ним нельзя. Майдан ― квинтэссенция
украинства ― нёс главную мысль о том, что управлять страной легко, нужны просто
честные люди из народа. Беда украинского обывателя в том, что он не верит в
сильное государство и в сильных государевых людей. Более того, он считает, что
ему будет лучше вообще без государства, чем с ним. Отсюда и пресловутый
политический лозунг «Геть усих!». Поэтому, когда на горизонте появляется
по-настоящему сильный лидер из далёких земель, украинец начинает благоговеть
перед ним как перед сверхчеловеком, творящим такое, на что украинец никогда бы
сам не решился. Я сейчас не говорю об украинцах, управлявших страной в рамках
так называемого Русского мира. Я говорю о тех, кто старается строить
собственную державность в рамках мира украинского. Такие ребята всегда и везде
имели одну-единственную цель ― нацаревать 100 рублей и убежать. Менталитет
украинского обывателя рассматривает власть исключительно как средство к личному
обогащению, вне зависимости от высоты должности. Таковы законы хуторского
сознания, к которому мы ещё вернёмся. 

\paragraph{15:34:44 15-08-22 Ирина Иванова}

Отвернулся ,от хохлов, Господь, и Матерь Божия. Не могут нацисты, бандеровцы,
быть людьми. А вот, предательство, у них, конёк. Предали вы, всё, даже церковь,
расколололи, своим томосом. Сумели нагадить, не только соседям, православным,
но и высшим силам. К Богородице, обращаетесь, а когда, детей,женщин, стариков,
ветеранов ВОВ, унижали, убивали, без пенсий, без медицинской помощи ,без воды и
света оставляли, не думали о Боге. Когда, последние лет 10,орали, от мала до
велика, москаляку на гиляку, на ножи, бей русню, это с "Божьего благословения"
наверное? Вам, вернулся бумеранг, слезы, детей и матерей, к вам, бесчеловечным,
завистливым, жадным сволочам бандеровским. Плачь ,украина, плачь. Ты сама себе,
убийца и палач.

\paragraph{16:30:24 15-08-22 Леди Ян}

Страна, слепленная из того, что было, язык, собраший в себя все наречия и
языки. Народ, бегающий то в Польшу, то в Россию, предающий и тех и других.Вот
вы кто. Много ли у вас всемирно известных поэтов, писателей, композиторов,
ученых? Много ли иностранцев знает и изучает ваш искусственно созданный язык?
Так, что молчите, копайте себе море, а можите и назад на Венеру улететь. Весь
мир вздохнет с облегчением.

\paragraph{20:52:39 15-08-22 Светлана Кожемяко}

\obeycr
Про хохлов:
— Заставь дурака богу молиться, так он клоуна президентом выберет
— Семь бед - один хохол
— Не боги горшки в Польше моют
— Не говори «гоп», пока не убежишь от военкомата
— Хохла вооружать, что свинью стричь
— Хохол везде плен найдёт
— Пока Град не грянет, хохол по-русски не заговорит
— Что посеешь, то туркам и достанется
Про СВО и оружие:
— Друзья познаются в СВО
— Чей Крым, того и борщ
— Лучше паляниця в руке, чем Калибр в небе
— Был бы Солнцепёк, а нацисты найдутся
— Я спросил у Тополя, где тут штаб укроповский, Тополь мне ответил - там торчит Кинжал
— Сармат не воробей, вылетит , не поймаешь
— Кто к нам с Джавелиной придет, тот от Сармата и погибнет
— Одна голова хорошо, а у Сармата разъединяющаяся
\restorecr

\paragraph{22:33:30 15-08-22 Vladimir T}

\obeycr
Россияне!!!
Считаю лишним тут на хохломразей время тратить. Этим дебилойдам уже не возможно что то обьяснить.
У них три поколения после распада СССР уже. Четвёртое подрастает стадо даунов.
Пока мы животных спасаем по всему миру, эти твари людей убивают, издеваются даже над своими соотечествиниками. Это просто мрази.
Считаю что наш мир, давно нужно освобождать от этой нечести
Что и делаем.
СВО изначально начало захлебыватся, не по вине России.
Сейчас набирает обороты за заслуги этих хохло уродов, которые даже своих предков предали, и даже не стесняются говорить на русском языке. Страны врага, акупанта и захватчиков??!  @igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes}{repeat=2} 
Как могут патриоты предать свою Великую страну общаясь на русском.
\restorecr

\paragraph{23:34:53 15-08-22 Галина Карабанова(Курьян)replied to Neptun and}

Когда хохол родился весь мир заплакал.

\paragraph{12:11:52 16-08-22 elena angryreplied to Vadim}

\obeycr
О хохлах:
«Нет ничего более гнусного и омерзительного,
чем так называемые «украинцы»! Это отребье,
взращенное поляками из самых гнусных
отбросов русского народа (убийц, карьеристов,
пресмыкающейся перед властью интеллигенции),
готово за власть и доходное место убить
собственных отца и мать!
Эти выродки готовы разорвать своих
соплеменников, и даже не ради выгоды, а
ради удовлетворения своих низменных
инстинктов, для них не существует ничего
святого, предательство является для
них нормой жизни, они убоги умом, злобны,
завистливы, хитры особой хитростью. Эти
нелюди вобрали в себя все самое плохое
и низменное от русских, поляков, и австрийцев,
для хороших качеств в душе их не осталось
места. Больше всего они ненавидят своих
благодетелей, тех кто сделал им добро
и готовы всячески пресмыкаться перед
сильными мира сего.
Они ни к чему не приспособлены и
могут исполнять только примитивную работу,
они никогда не смогли бы создать своего
государства, множество стран гоняли
их словно мячик по всей Европе, рабские
инстинкты настолько въелась в них, что
покрыли омерзительными язвами всю их
сущность!».
Отто фон Бисмарк (1815-1898)
\restorecr

\paragraph{16:50:27 16-08-22 Павел Суетинreplied to Сергей}

узнаю хохлятскую лексику.....Эх .собрать бы вас недобитков вместе
и...солцепёком...Вот классный гриль получился

\paragraph{19:37:33 16-08-22 Светлана Кожемяко}

\obeycr
Хохлы, вы, столько лет нудили -
Москву, раз двадцать, победили.
Стонали про Гаагский трибунал,
А он, на вас - на всех, нас..л!
В Европе, вы, уже, не в моде -
Браты, хохлам, дают по морде.
Кто слушал сказки - молодец,
Но развели, вас - как овец!
Не спорю - зброю поставляют.
Баблом, Зеленского, снабжают.
День, от то дня, растут долги.
Спешу, поздравить, вас - лохи!
На каждый грош, растут проценты -
Вам, не скостят, увы, ни цента!
В залог оставлена земля -
Страна банкрот - вся Ненька.
ВСЯ!
А вы - воюйте, гробьте жизни!
Есть истина, в жестокой тризне -
В небытие, идёт народ, за то,
Что предков, предаёт!
\restorecr


\paragraph{19:38:12 16-08-22 Светлана Кожемякоreplied to Natasha}

Ты ебань трупная, хохлы это мрази мёртворожденные. Что в вас гандонах
человеческого? В том что вы города где нет военных засыпаете ракетами и
противопехотными минами которые убивают людей? В том что вы ублюдки уже который
день пытаетесь разрушить Атомную станцию что бы не одним жариться в АДУ но ещё
и польшу, Молдавию Болгарию и Румынию с собой прихватить? В чём вы украинские
хуесосы не фашисты?

\paragraph{19:52:25 16-08-22 Инна Шмидт-Литвинова}

Заебешься ждать . Выдуманная нация . Хохлы они и в африке хохлы. Пол Украины
потеряли и ещё выебываетесь . Ой блять , ты блять хоть посмотри кто я

\paragraph{20:06:12 16-08-22 Олеся Владимировна}

А что ,хохлососущие уползли в свою конуру?

\paragraph{11:18:45 17-08-22 Наталья Галактионова (Степанова)}

Первый признак, что совсем худо у фейкометчиков, это скидывают листовки с
заглавными буквами, видно совмем плохо со зрением у хохлатых @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=8} 

\paragraph{12:33:10 17-08-22 Сергей и Татьяна Оноприенко}

Прекрасная!!! Не надоело тебе с этими упырями воевать. Это же конченые люди.Ни
языка,ни культуры. Никаких ценностей человека для них не существует. Потерянный
народ. И проданная Украина и продажные клоуны с Квартала 95,которые продолжают
играть.

\paragraph{12:55:20 17-08-22 ПаVел replied to Елена}

Стесняюсь напомнить, что русские не хохлы, и нам не надо по 4 раза одно и тоже
повторять, мы с первого раза понимаем.
Вы когда поймёте, что хохлы живут только в своей резервации и там тупеют?

\paragraph{13:35:42 17-08-22 Лариса Самарская}

\obeycr
Да, хохлы и детей воспитывают убийцами.
На Украине малолетняя тварь расстреляла котёнка на камеру @igg{fbicon.anger} 
Это 12-летнее хохляцкое отродье из Закарпатья сняло видео, как оно медленно убивает из пневматической винтовки беззащитное животное.
После каждого выстрела котёнок истошно завывает и бьётся в судорогах, а мелкий урод продолжает над ним издеваться. Говорит: «Хочу его добить» - и стреляет животному в лапу.
Сейчас с пи*дюком работает ювенальная полиция, чтобы не допустить подобного зверства в будущем. Также разбираются, откуда у малого вообще появилось ружьё.
Страна уродов! @igg{fbicon.face.symbols.mouth} 
\restorecr

\paragraph{14:00:46 17-08-22 Розалия Хамзинаreplied to Евгений}

это на твоём холопском нет! а во всём мире - уже только так к укрожопам
относятся! и не дрищи, что нет таких слов как укробыдло, укроблядь, и
укрофашист! - выбирай кто ты сам..... всё равно - выбор у тебя - вонючий!

\paragraph{14:09:27 17-08-22 Василий Павловreplied to МИЛА}

Может быть и так. Но мне ближе теория, что казаки, в поисках свободы и земель,
осваивали новые территории, заодно несли пограничную службу на окраинах
империи. Такой смысл, во всяком случае вкладывался в сознание детей в казачих
семьях. Я сам с Кубани, проживаю на Дону и не по слухам знаю как служили казаки
своему отечеству. Запорожцев то же не могу причислить к хохлятскому быдлу.

Скорее эта мразота расползается именно из западных земель, где над их ублюдским
генофондом от души потрудились педофилы - католики, из за своей омерзительной
нечистоплотности, награждая ко всему интересными заболеваниями.

\paragraph{14:44:59 17-08-22 Ольга Давыдоваreplied to Наталия}

Слушай хохлосрань, убирайте ь с земли, подаренный Россией на окраине, и
молитесь на западе, а то подарили страну, вы её засрали, проворонили и ещё
вякает. Неграмотные чурбаны, американские подстилки, вот вам туда на запад. А
не по сеньке шапка, поэтому отбираем. Ищите себе поближе к материк сша, будьте
у них рабами, подтирайте им зады, к тому же по предсказания ясновидящей Ванги
сша слижет океан, и вас вместе с ними, а мы помянем вас правдо недобрым словом,
и порадуемся, что содом и гомора наказаны за грехи. А вы точно содом и гомора.

\paragraph{15:01:11 17-08-22 Ольга Давыдоваreplied to SLAVIK}

Ты чучило какой народ? Не смеши мою пятку, у вас уже и народу нет, одни
тараканы заплинтусные, а дядя Сэм вас укрощает, когда из за плинтуса выскочить,
когда заскочить. Ты посмотри у тебя на макушке чип? Тебя как скотину поместили
и куда пастух кнутом загонит туда и идёте. А мы в Россию говорим, что хотим,
делаем, что хотим и не перед каким прогнившим западом не преклоняем я. Они то
думали что мы перед ними на лапках, но просчитались мы не хохлосрань. Наша
страна высокоразвитое, окультуренная, богатейшая во всем. А вы остались с
блюдечком с блокидной каемочкой на котором лежит кусок засохшего  @igg{fbicon.pile.of.poo}{repeat=4} 

\paragraph{18:14:58 17-08-22 М В}

Не смеши ,ущербный. Вас дебилов использовали а теперь потихоньку избавляются .
Вы никому не нужны , нищеброды и ХОХЛОБОМЖИ . За что боролись на то и
напоролись. .

\paragraph{19:07:36 17-08-22 Дмитрий Владимирович}

Вот странно, мужики украинцы сидят в интернете, на разных ресурсах и обливают
грязью. матами и обвиняя всех и вся в своих бедах и проблемах. Легко сидеть у
компа и тыкать пальцем а не сидеть в окопах и защищать свою Родину. И не надо
громко кричать на женщин, это низко. Почему вы не кричали когда Америка
Афганистан, Ирак, Югославию долбила? Ведь она никакого отношения к этим странам
не имеет, от слова вообще

\paragraph{10:45:26 18-08-22 ЕЛЕНА ЛАЗУТКИНАreplied to Добрый}

Из таких как ты , и тебе подобных, состоит твоя ущербная , иудская, нация!!
Бандера ваш герой и этим все сказано!! Он не щадил грудных детей, и вы, тут
желаете детям смерти! После ваших скаканий, и геляк москолям, перестали
называться людьми,а теперь обсираете всех вокруг. Общаться с вами можно только
на том языке, на каком и вы с нами. Желаете нам сдохнуть… получите бумеранг!!
Когда всё это началось, я не поддержала операцию, но пообщавшись с такими как
ты и тебе подобных, и наслушавшись беженцев, и знакомых русскоязычных с
востока, поняла всю скотность вашего народа… Подлые, прдажные, низкие,
мстительные.. даже фашисты вас призерали! Вы их превзошли!!! Желать смерти
детям, может только паскуда статисткая. Долбаете по ГЭС ракетами, хотите
второго Чернобыля!!! См. Выше про бумеранг. И плевала я что выставили фото,
хоть жопы свои ими обклеите, хари свои, занавески! Мне все равно! Любая гадость
от вас- мне комплимент!! Ненависть высокое чувство, вы его не заслужили!!!
Презрение и брезгливость к вам!!!!!!!!

\paragraph{14:36:10 18-08-22 Розалия Хамзинаreplied to Галина}

а укробыдло всё почему то на своей ПИЗДЕ и на УНИТАЗАХ зациклено..... не
хватило тебе что ли ? ну на - пользуйся - надень на бошку вместо кастрюли -
будет как корона

\paragraph{15:04:27 18-08-22 Ольга Данилина}

Поражаюсь тупым хохлам...нравится не нравится...а Россия расширяется...

\paragraph{15:13:47 18-08-22 Игорь Васин}

ВОТ СТРАННО ПОЧЕМУ ХОХЛЫ НЕ КОГДА НЕ ПИШУТ О ДОСТИЖЕНИЯХ НА УКРАИНЕ ???????? А
ТОЛЬКО ХОЗЯЙСКИМ ХВАЛЯТСЯ !!!!!!!! ВИДНО ЭТО КОГДА РАБ ПОТЕРЯЛ СВОБОДУ ХВАЛИТСЯ
ТОЛЬКО ХОЗЯЙСКИМ ! СВОЕГО ТО НЕТ !!!!!!!!!!!

\paragraph{16:27:17 18-08-22 Татьяна Калугина}

Твои хождения по польше с голой сракой своей родне показывай нам не интересно.
Вот куда помидоры с европы гонят на кетчуп хохложопым пидорам

\paragraph{17:14:43 18-08-22 Vladimir T}

Извините, я не так выразился.
Против обычного мирного населения я не имею ничего плохого. Очень много идейных и свидомых там развелось. От которых и нужно страну освободить.
Пусть даже не физически

\paragraph{17:26:53 18-08-22 Кристина (К)replied to Виталий}

Это бесполезно, они все в касках, точнее в кастрюльках! На них же кляты москали
напали, те самые которых они на гиляку собирались

\paragraph{17:35:09 18-08-22 Сила V правде Zа Победу}

утилизация укропов - нацистов идет полным ходом , натовцы стараются уничтожить
уже не только мужчин, но и женщин.., зачем им такие тупые , подкидывают только
ложную им инфу , а зелень играет свою роль...

\paragraph{18:02:21 18-08-22 СИБИРЯЧКА replied to Добрый}

Может ты мне обьясниш🤔
Вы шо такие все тупые?
Ваш зелепидр вас обьебывает,как белок,гонит вас
на фарш,а вы как бараны претесь всей отарой за нариком.
В чем дело?
Вы шо в натуре зомби(dt)

\paragraph{20:06:12 18-08-22 константин УстьянцеV}

ДА ЧЁ СПОРИТЬ ТО,УКРАИНЦЫ ЭТО ФАШИСТСКИЕ МРАЗИ,ЭТО ВЕСЬ МИР ЗНАЕТ

\paragraph{22:36:53 18-08-22 Виталий Романычответил Анжеле}

Ау,тупое быдло,кто бы говорил об унитазах но только не ты,галычанское
быдло,благодаря Сталину вы,тупое,грязное быдло,вы,в 1939 году,познакомились с
хозяйственным мылом,школой и лекарством от сифилиса,,вы,твари,к Украине не
имеете ни малейшего отношения,мы исправим ошибку Сталина,на этот раз,можешь не
сомневаться,сифилитная тварь!

\paragraph{22:42:16 18-08-22 Татьяна Россия🇷🇺🇷🇺🇷🇺}

Хохлы - бандеровские недобитки! Ведь мы не шутки шутим! Не будет украины
вообще! Да её уже и сейчас не видно за спиной своего хозяина - дядюшки Сэма!
Думаете мы забудем, как "бесовщина" пожирала вас, извне! Чертей оскалы, с
факелами, визитной карточкой для вас - стал оголтелый фашизм! И разве вам не
обидно, что на троне, нацик пид.....с? Ещё скажите, что не знали! С отливом
"голубым", ведь все! Аваков, Гончаренко, Арестович! За Ляшко, уже молчу ваще! А
остальные? Фарион, всё таже! Сведите же, её к врачу, а лучше сразу в
преисподню, откуда она лает! Ей, место в клетке, это в лучшем случае! Клеть, в
палату, в преисподню! Ведь, когда, мы, доберёмся до этой мрази, шею ей сломать,
почтём за Честь! А мы, дойдём! Проект, закроем! И Лавры загудят колокола!
Символ " Z", фасады скроет! И будет Праздновать, уже НОВАЯ СТРАНА под
Российским флагом! 🇷🇺 ✌

\paragraph{23:18:00 18-08-22 Виталий Романычответил Анжеле}

Дебил,ещё раз повторяю,вы,галычанское отребье,вместо того,чтобы жить в своём
хлеву,молиться своему пидору бандере,хрюкать на своей море и верить своим
ублюдочным богам,залезли в Украину,в чужой дом со своим уставом и думали что на
этом все закончится!?Донбасс восстал,Крым ушёл ,но вы,в силу своего тупого
ума,так ничего и не поняли,сейчас вам это объясняют более популярно,запомни
тварь-впихнуть невпихуемое нереально,правда я не уверен,что твой сифилитный
мозг,в состоянии это воспринять!

\paragraph{23:40:06 18-08-22 М Вответила Свету}

Вы заметили , вся эта ХОХЛОМРАЗЬ типа кто в Канаде , кто в Германии , кто в
Италии и т д . А сами сидят с подвале где нибудь и кнопают до потери сознания.
Так они себя Хероями считают .Высер кинет и радуется. Ну дебилы одним словом.

\paragraph{23:50:37 18-08-22 Александр Стрельников}

А Ты поддержиааешь преступления Зелинского Это твоё право Я же тебя не
оскорбляю Хотя мне всё ровно Нравится оскорбляй.Русским только приколно читать
Украинский бред

\paragraph{09:03:21 19-08-22 Анжела Огайreplied to Lucia}

Овца хохложопая, ты свои хера сама сосиии,кроме дерьма и похабщины, с головной
болью и проблемами вы миру еще ничего не дали., как думаешь, долго люди будут
вас терпеть?.... @igg{fbicon.face.neutral} я ещё не пишу о ваших преступлениях, зверствах.

\paragraph{09:03:58 19-08-22 Анжела Огайreplied to ВЛАДИМИР}

Вы можете всей Дуркаиной доказывать о своем патриотизме, вам весь Мир не верит,
слишком вы мразотные. @igg{fbicon.face.grinning.squinting}{repeat=3}  @igg{fbicon.face.womiting}{repeat=2} 

\paragraph{09:04:35 19-08-22 Анка Аннушкаreplied to Lucia}

Ага. Как вы думаете, кто ваших девах, жен имеет за границей...Пока хохлы
майданутые воюют, их быбы дают и за денюжку и без. Даже сайты видела, где можно
купить себе жену из усраины. Да что говорить, сами и слали по миру своих жинок
зарабатывать.

\paragraph{09:05:04 19-08-22 Анжела Огайreplied to UKRAINIAN}

Ваши вбросы культура?, если хочешь культуры начни с себя и своих товарок, у нас
всего лишь ответ на хамство и оскорбления, и заметь , не мы начали.....
@igg{fbicon.face.grinning.squinting}{repeat=3} 

\paragraph{09:05:48 19-08-22 Анна Щёголеваreplied to Lucia}

Я то Русская Великая,, а ты срань, только пизду свою немытую тут всем
показываешь, а никто не смотрит, а что уже в миру не пользуется спросом, али
как? @igg{fbicon.face.grinning.squinting}{repeat=3} 

\paragraph{09:06:17 19-08-22 Анна Щёголеваreplied to ВЛАДИМИР}

О у вас истерия !!! От того и картинки такие то сосете , то дрочите. Ну не
удивительно , вы ж гейроповцы, а там это в порядке вещей, НУ ВПЕРЕД ХОхЛЫ,
МАЖЬТЕ ЖОПЫ И ДРОЧИТЕ ДАЛЬШЕ. А дальше будет все глубже и кайф словите там уже
где вам отведут кусок террариума на острове геев и лесбиянок

\paragraph{09:09:48 19-08-22 Анжела Огай}

Среди хохложопых людей не нашли, одни мрази. @igg{fbicon.face.neutral} 

\paragraph{09:27:39 19-08-22 Татьяна Калугинаreplied to Галина}

Хохложопые, вопрос почему хохлы в космос не летают если такие умные. Китай
летает, Японцы полетят, корейцы полетят а хохложопые нет

\paragraph{09:28:50 19-08-22 Александр Рукавишниковreplied to Natasha}

У тебя нет ракет и не будет. Да и вы стресять не можете что не выстрел так по
своим украинцам по их домам. Вы террористы вам только с мирными жителями
воевать.

\paragraph{09:40:36 19-08-22 Анжела Огайreplied to Ірина}

Овца тупая, на луну Хохложопые перемещаются, унитаз, трусы и будка обязательны
. @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\paragraph{09:41:48 19-08-22 Светлана Кожемяко}

Украинская "падучая эпидемия" в 21 веке косит всю Европу также - как в 15 веке
косила "бубонная чума".  Хотя, укроидеология примитивна как и их шаровары -
ведь валяться на европейских тротуарах гораздо веселее, чем драить европейские
туалеты, а собственная манда в руке лежит - гораздо привычнее и приятнее, чем -
швабра и тряпка!

\paragraph{11:36:28 19-08-22 🍏ирина 🍇🍇replied to SLAVIK}

Вас хохлов любить себя не уважать шкуры продажные, продались америке за 3 руб

\paragraph{11:38:17 19-08-22 АЛЕКСАНДР ЧИСТОВreplied to Дмитрий}

извращенец, это любимые занятия хохлов - рисовать похабщину, убогие...

\paragraph{11:43:50 19-08-22 Татьяна Калугинаreplied to ivan}

С кровати на пол в низ головой. Да так летают и все на что вы спрсрбны. Королев
был русским. Вам и заводы строили. Самолет руслан на котором буран во ф

\paragraph{12:42:18 19-08-22 Л- -}

Не было ни одного гетмана который бы не пытался сидеть на всех стульях сразу...
Это в крови уже... Причерноморье.

Весь регион, почти до теперешней Белоруссии, исторически и географически
расположен на большой дороге народов. Гунны. Скифы. Печенеги. Половцы. Татары.
Монголы. Турки... Все приходили взять что то. И куда деватся местному
населению? Умные ушли с дороги на север. Гордые полезли в драку и были
уничтожены длинным списком пришлых... Кто остался? Те кому без разницы. Хоть в
зад, хоть в перёд, хоть куда... Только жрачку и бабки в нычке чтоб не нашли.
Такой фильтр продолжался больше трёх тысяч лет. Вот и нечему удивлятся. Всё
закономерно.

Долгие века рабства, многочисленные нашествия иноплемённых хищников, постоянные
унижения, гнёт, массовые изнасилования женщин, полное попрание элементарных
прав человека - наложили свой неизгладимый отпечаток на характер хохлов.
Генетическая память - штука сильная и беспощадная.

\paragraph{12:50:57 19-08-22 Анна Щёголева}

знаешь в чем отличие от украинцев нормальных и таких как ты.,а в том что такие
как ты
это:ДОЛБОЕБЫ,ТВАРИ,ФАШИСТЫ,НАЦИСТЫ,БАНДЕРОВЦЫ,ПИДОРАСЫ,ЛЕСБИЯНКИ,УБИЙЦЫ.И это
написано на ваших кастрюлях.А теперь попрыгай,от счастья что тебе придется
зажать крепче свои грязные ягодицы и бежать,бежать,бежать,чтоб говно не подало
по дороге ,и тебя не нашли наши  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=3}  

\paragraph{14:44:43 19-08-22 Владимир Харчев}

Вас всех нужно уничтожить и детей ваших

\paragraph{15:37:07 19-08-22 Татьяна Петкилёваreplied to Владимир}

Йюда пасть завали!!! Кого поьеждать то, кучку хохломордых ИГИЛовцев? Не смеши
меня КЛОУН!!

\ii{topics.vojna.my.7.matrica.vragi.ukraincy.1}

\paragraph{16:44:02 19-08-22 Анжела Огай}

У нас идет дождик моросящий, телик работает фоном, скучноооо.... а тут
хохложопых дебилов понабежало, ну почему бы не поржать, а?😆😆😆

\paragraph{18:13:27 19-08-22 Михаил ElnikoV}

Милок. Сами вы можете вернуть только свое говно из уличного сортира.
Потому вы и скулите на весь мир, умоляя что бы англосаксы войска ввели.
Запомни. Без вливания в укропию бабла и оружия, вы там давно бы подохли и в соплях корчились.
Как были вы бандеровцами, такими и подохните. Все что за днепром, правобережье, всегда были бандеры и нацики.

\paragraph{18:45:24 19-08-22 Most Happyreplied to Ніна}

Пока вы не сдохните все бандерлоги, нам не будет сидеться и мы вас будем давить
ублюдков фашистских

\paragraph{18:46:47 19-08-22 Альбина )))))))))))}

:-D :-D :-D :-D 👏 👏 👏 👏 👏 как красиво выглядят твои вздувшиеся , тухлые
западенцы!!!! Браво!!!!

\paragraph{18:52:26 19-08-22 Анжела Огай}

С чего ты взял что Я оскорбляю, ни хера подобного, Я называю вас тем, кем вы
являетесь по своей Сучности, так что папочки затолкай себе в попочку.😆😆😆

\paragraph{19:39:26 19-08-22 Светлана Кожемяко}

Выписка из сказанных слов Геббельса к Гитлеру (1939 год)
Ведь нам нужны рабы, прислуга и покорность рабская, в которых нет духа преданности своей земле,верность памяти своих предков и эта шваль рабская живет в Западных областях Украины, поэтому истребляя весь этот народ СССР, в живых оставить рабскую нацию - Западную Украину, этих безмозглых и покорных рабов! Эти безмозглые и тупые рабы будут служить нам верой и правдой, в них нет чувства святости к земле, своим предкам и за кусок хлеба будут нам благодарны! Хайль Гитлер, мой фюрер! ФАШИСТЫ ЗНАЛИ ЧТО ЗАПАДЕНСКИЕ УКРОПЫ ТВАРЬЕ БЕЗ РОДУ И ПЛЕМЕНИ!

\paragraph{09:05:40 20-08-22 Лена Я}

Вообще-то я знаю твой ответ , как всегда - это не вы. НЕЛЮДИ , ФАШИСТЫ,
САДИСТЫ, НАСИЛЬНИКИ - ХОХЛОСВИНОКРАИНЫ.

\paragraph{16:00:38 20-08-22 Светлана Кожемяко}

14:13
Увага хохлопидарги🇺🇦😂
🇺🇦🇺🇦🇺🇦Хохлы странный вы народ
30 лет ебут вас в рот.
Вы же скачете придурки
Как опущеные урки.
Сколько можно вам кричать
Хватит пидары скакать🏳‍🌈
🇺🇸🇺🇸🇺🇸Вас Америка имела
Во все щели, как хотела.
Дали вам нюхнут за мзду
🇪🇺🇪🇺🇪🇺У ЕС одну пизду.
Очень много обещая
Всю страну вам развращая, 🏳‍🌈🇺🇦🏳‍🌈🇺🇦🇺🇸🏳‍🌈😂
На наркотик подсадив
Вам убрали негатив.
И теперь в красивом мире
Вы живёте как в сортире.
Ни чего не понимая
Хуй со рта невынемая.
🏳‍🌈🇺🇦🇺🇸🏳‍🌈🇺🇦🏳‍🌈🇺🇸😂😂😂

\paragraph{16:32:11 20-08-22 Надежда Пенза}

Я, СМОТРИТЕ КАК ВАШИ МУЖЧИНКИ ЗАЩИЩАЮТ СТРАНУ!!!!
В МЕСТО. ТОГО, ЧТОБЫ. ЗАЩИЩАТЬ. РОДИНУ!!!
ЭТИ СУЩЕСТВА В СВОИ 29 И З2Г - ЗАЩИЩАЮТ ОБЬЕДКИ
ИЗ. НАТОВСКОГО КОРЫТА!!!
ВОТ. ТАК ПОЗОРНАЯ И. ПРОДАЖНАЯ. ВАША НАЦИЯ!!!
ЗАЩИЩАЕТ СВОЮ. РОДИНУ!!!
Я УВАЖАЮ. УКРАИНСКИИ НАРОД, НО ЗА ТАКУЮ. ПРОДАЖНУЮ СВОЛОЧЬ, МНЕ ДАЖЕ. СТЫДНО!!

\paragraph{22:14:09 20-08-22 товарищ Сухов}
%img Screenshot from 2022-08-20 22-13-43.png

Никаких "нормальных украинцев" не существует, это взаимоисключающие слова.
"Нормальный украинец" - тот, кто считает себя русским. Тот, кто идентифицирует
себя как какого-то "украинца" - это швайн, унтерменш, гоблин подземный, говно
свиное, зеленые сопли и собачья сперма, размазанные по проперженным трусам
старой х@хляцкой проститутки. #u646a1f5d1bs# #u646a1f5d1bs# #u646a1f5d1bs#

\paragraph{22:17:47 20-08-22 🇷🇺Zлая Москаляка🇷🇺🇷🇺replied to Галина}
%img Screenshot from 2022-08-20 22-17-23.png

Дебила кусок!Вы нам 100 лет,вообще не тарахтели!Мы за вас вообще
забыли!Вообще,даже о вашем существовании!Даже цвета вашей тряпки!Не знали,как
она даже и выглядит!Мы никого не трогали,пока нас не трогали!Это вы мрази ,нас
ненавидите всю жизнь!С пелёнок ненависть прививаете,ко всему русскому!Это вас с
пелёнок учат,убивать русских!Это вам мразям,вечно всё мало.Всё никак не
нажрётесь!Это вам мразотам всю жизнь Россия и Путин,поперёк горла стоят!Это вы
всё фантазируете,захватить Россию и поделить её,по кускам!Только вот подавитесь
и зубы сломаете!РОССИЯ НЕДЕЛИМА!!!!!Или вы уроды что думали, как Россия будет
просто смотреть,как вы на неё нападаете?Хрен вам!Теперь заткнитесь и не
скулите!ЗА ЧТО БОРОЛИСЬ,НА ТО И НАПОРОЛИСЬ!!!Твари зомбированные!!!

\paragraph{09:25:41 21-08-22 товарищ Сухов}
%img Screenshot from 2022-08-21 09-25-17.png

Х@хлосвыньи больны синдромом Даннинга-Крюгера "Долб@еб не понимает,что он долб@еб.потому,что долб@еб"....#u646a1f5d1bs# #u5320375d02s#

\paragraph{11:45:11 21-08-22 🇷🇺🇷🇺🇷🇺 Zа Россию}
%img Screenshot from 2022-08-21 11-44-36.png

Твари , теперь мы вас уничтожим на корню.

\paragraph{11:46:59 21-08-22 Татьяна Калугинаreplied to Валерий}
%img Screenshot from 2022-08-21 11-46-46.png

Как сказать трудно таким как ты и другим хохложопым, которые возомнили себя
царями. Царями только в сартире. Они все знают все могут и без них мир
остановится. Вспомни лысенко генетика который в гавне хотел изготовить каучук.
Я и сейчас поражаюсь его долбоебизму.

\paragraph{16:10:15 21-08-22 Евгения Владимировнаreplied to Маргарита}
%img Screenshot from 2022-08-21 16-09-54.png

Не видела никого тупее украинцев. Совсем отсутствует аналитическое мышление.
Как они живут с таким интеллектом?

\paragraph{16:34:18 21-08-22 Татьяна Калугинаreplied to Сидоренко}
%img Screenshot from 2022-08-21 16-34-00.png

Смешно как паралитики с хохложопии себя сверх пауками возомнили. Кстати
мелитополь живет и лучше чем при вас паралитиках. И мариуполь и все остальное.
Это вы паралитики по мозгам проебали страну. Всю инфу на сайте. Ок. Гугл.

\paragraph{16:57:55 21-08-22 Игнатьева Иннаreplied to Валерий}
%img Screenshot from 2022-08-21 16-57-34.png

Не понимаю.... Зачем хохлам своя земля? Они так ждали вожделенного "Безвиза"... 

Постоянно на работу приходилось ездить за границу....

А теперь у них не просто безвиз, а Suрer ,безвиз..... 

Проснулся, и уже на работе. 

Осталось избавится от пути от резервации до конюшни.😊 

\paragraph{17:09:36 21-08-22 Анжела Огайreplied to Ігор}
%img Screenshot from 2022-08-21 17-09-14.png

Попрошайничать, воровать и убивать, это ваше все, вы же позорные Хохложопые
мрази, где подлость жестокость и насилие, там всегда Хохложопые.

\paragraph{21:44:59 21-08-22 Юрий Закутский}
%img Screenshot from 2022-08-21 21-44-26.png

Ты тупой, я пишу что хохол предатель и это существо не должно быть на наших
Русских землях.
