% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.29
%%parent topics.vojna.my.6.collect
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

да вранье это все ты же врешь русский нацист и преступник никто ни за какими
российскими паспортами никуда не едет потому что эти самые российские паспорта
никому не нужны. В самом деле, кому нужен паспорт страны-преступника,
страны-террориста, страны-убийцы, страны-изгоя? Никому не нужен. Понимаешь,
русский нацист и преступник, ваши паспорта никому не нужны. Мне не нужны,
украинцам не нужны, полякам не нужны, англичанам не нужны, румынам не нужны,
американцам не нужны, даже африканцам не нужны. И даже обезъянам в зоопарке, и
муравьям и аистам в наших селах не нужны. Ну не нужны никому российские
паспорта, и точка. Так что российский нацист и преступник, попустись, все равно
же россия умрет скоро, путина казнят, да. Осудят сначала, а потом подведут к
стенке и просто расстреляют, и все. Так что русский нацист и преступник,
советую тебе начитаь думать о своей собственной судьбе, понимаешь, потому что
по тебе тюрьма плачет. Да, самая обычная тюремная камера скучает за тобой,
русский нацист и преступник, и ждет, очень настойчиво ждет, когда же ты
переступишь ее порог, сядешь в этой самой камере, и начнешь уныло и тоскливо
вздыхать и плакать о своей так попусту проведенной жизни, перелистывая
пожелтелые странички романа Достоевского, Преступление и Наказание. Да, русский
нацист и преступник, такое у тебя будущее, безрадостное и тоскливое, да
