% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_11_2021.fb.ivanochko_inna.1.sud_cvety_voiny_osvoboditeli
%%parent 05_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=905064830396870&id=100026800834746
 
%%author_id ivanochko_inna
%%date 
 
%%tags cvety,pamjat,pamjatnik,sssr,sud,ukraina,vov
%%title Осудили за то, что я возложила цветы к монументу воинам-освободителям!
 
%%endhead 
 
\subsection{Осудили за то, что я возложила цветы к монументу воинам-освободителям!}
\label{sec:05_11_2021.fb.ivanochko_inna.1.sud_cvety_voiny_osvoboditeli}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=905064830396870&id=100026800834746}
\ifcmt
 author_begin
   author_id ivanochko_inna
 author_end
\fi

\obeycr
Дорогие друзья! 
Цирк, это радость и веселье для людей...
Но цирк, в котором мы живём, почему-то радости не приносит! 
Я уже говорила о том, что мне прислали повестку в суд, на клочке бумаги... 
Даже пошутила по этому поводу... 
\restorecr

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/253482003_905064610396892_2956969228824283865_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=YylFGjK7VrgAX9vmXap&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=e0235102c0178c95c50c4cc97b8bd81d&oe=61AA800B
  @width 0.3
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

\obeycr
Но... 
Вы не поверите... 
Они действительно осудили меня... 
Осудили за то, что я  возложила цветы к монументу воинам-освободителям! 
Мотивировка решения суда  просто шикарная, так сказать  глаз не оторвать - "собрала людей..." 
Им даже в голову не может прийти, что люди, отдавая долг памяти Героям Великой Отечественной Войны приходят , как на могилы погибших, так и к памятникам САМИ! 
В отличии от них, "проплаченных", не помнящих свои корни... 
Как говорится, молодо-зелено... 
Хотя не всегда молодо, но сейчас всегда зелено... 
С одной стороны  это всего лишь штраф, но с другой стороны, они судят меня лишь за то, что люди  так же, как и я пришли почтить память тех, кто спас страну от фашизма! 
Власть, которая считает что народ может чтить память своих предков только под чьим-то руководством  никогда не поймёт, что есть Память и Уважение к Подвигу предков! 
Никому и никого не нужно организовывать! 
Мы протсто такие, какие мы есть! 
Мы помним, кто спас мир от коричневой чумы и не хотим повторения того, что уже произошло в истории мировых войн! 
А смешные обвинения, я опротестую в суде! 
Моё заявление на обжалование неправомерного по моему мнению  решению суда было подано сегодня! 
И дело не в штрафе, а в принципе! 
Никто не имеет право запретить мне думать, уважать и помнить тех, кто принёс истинную свободу и независимость моей Родине! 
К счастью, я не одинока! 
Нас много! 
Вместе мы сила и Вместе мы Победим! 
Ваша Инна Иваночко!
04.11.2021
\restorecr
