% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt.butenko_ne_molchite.tarasov_mykola.1
%%parent 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt.butenko_ne_molchite
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Тарасов}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100032436940960}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/187203288_471261180631776_2119672015984602444_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=TAP311jmC8MAX84oUls&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=5a0bc8a9d6b23591a7e09e76e1eb91d9&oe=60F17F78
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth

А чому ж ти не штокаєш в Польщі, чи Германії, а мусиш вчити державну мову?

Не подобається за \enquote{поребрик}, ніхто вас тут не тримає.

В УКРАЇНІ - УКРАЇНСЬКА мова і КРАПКА!

А те що ви від природи ТУПОРИЛІ, чи ЛЕДАЧІ і не взмозі за 30 років вивчити
державну мову, то це є ваша проблема.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вера Плехова}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100022528261235}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/123049114_840100260084242_6523380208958456109_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=xzY3owpKomwAX-glLEs&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=698b753fc3b36894a859ea5cf1006c52&oe=60F22DEE
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth

\textbf{Микола Тарасов} ви отримали задоволення від своєї відповіді? мені шкода
вас, ви себе принизили, людина називає людей такими словами,  ким є сама,  не
підставляйте самі себе.  Я з повагою відношусь до любої мови. Підростаючі
школярі, які з першого класу навчаються українською,  дуже гарно розмовляють.  У
цього покоління не буде проблем.  Не потрібно робити проблему, яка ніяк не
покращить наше життя. Явсе життя працювала російською, зараз вільно спілкуюсь на
рідній, бо я виросла в україномовній родині. Мова, це не показник
патріотизму. Бережіть себе і будьте здорові

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Тарасов}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Вера Плехова} Ви чи не правильно мене зрозуміли, чи не згідні із закононом. А те що я коментував, то є ФАКТ, а не приниження. А як ви така добра, та освідчена охарактеризуєте категоричне небажання вивчати, та спілкуватись українською мовою, мовою держави в якій живеш. Розберіться в собі перш ніж мене вчить.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вера Плехова}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Микола Тарасов} вибачте, не збираюсь когось вчити, я виразила своє
бачення. Для мене більш гірше злоба і ненависть, агресія.. Я слідкую, все
більше людей переходять на мову і з часом всі будуть розмовляти. А скажіть, у
нас всі закони виконуються? Я впевнена, що не всі депутати Конституцію читали.
Добре, не буду з вами дискутувати, ми маємо кожен свою думку, для мене
важливіше, щоб економіка запрацювала, щоб люди роботу мали в Україні і т.д.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nadezhda Boyarchuk}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

В Крыму 3 государственных языка украинский, русский, крымско-татарский ! Гады оккупанты, что творят!?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yevgeniy Bondarenko}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Микола Тарасов} Сколько ж можно выставлять на показ своё скудоумие,
приводя в пример Польшу и прочие страны? В польше нет половины граждан, для
которых русский язык - родной. Почему так трудно выучить это для себя, чтоб не
выглядеть идиотом?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Тарасов}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Yevgeniy Bondarenko} \enquote{Скудоуміє} в тебе і в половині країни які за 30
років не вивчили державної.І ще щось мукаютью та штокають. ПИЗДУЙ І РАШУ.
ЗАЇБАЛИ ДИБІЛИ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yevgeniy Bondarenko}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Микола Тарасов} Какой же ты злой и страшный!
А главное, глупый )

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Тарасов}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Yevgeniy Bondarenko} ТУПІСТЬ ВАША ДІСТАЛА, та не повага до країни де ви
живете. А за \enquote{глупость}, ще посперечатись слід хто з нас дурніший. Крім того в
19 ви вже показали свої \enquote{уми}, що зараз комунальними майданами трясете. Так,
так ви.

\end{itemize}

