% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_11_2021.fb.kenigshtein_ilja.1.glavnyj_putj_cheloveka.cmt
%%parent 18_11_2021.fb.kenigshtein_ilja.1.glavnyj_putj_cheloveka
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгений Бусел}
Масштабные высказывания. Заставляют задуматься и попытаться представить всё это. Очень большой охват мысли.

\iusr{Ольга Нарбут}
Очень сильно и вовремя. Спасибо за эти слова

\iusr{Greg Fishman}
Mir interesnie i krasiveye s toboi po puti Ilia. Prodolzhai. Mi ryadom.

\iusr{Nataly Moritz}
По моим ощущениям, ты знаешь что-то еще, о чем не говоришь...

\iusr{Алексей Каганский}
\textbf{Ilia}, ты надёжный человек, знаю не по рассказам. Согласен с тобой по этой теме полностью. Удачи тебе во всех делах! Если буду в Киеве, хотелось бы встретиться.  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Tatiana Markina}

Илья, полностью разделяю Ваше мнение и тоже самое наблюдаю в нашем обществе. На
открытой встречи в CS видела Ваш уровень погружения в детали и огромное
количество работы - больших и маленьких ЕЖЕДНЕВНЫХ дел, которыми и
выстраивается успех CS. Во многом именно эта ежедневная и скучная, но отлично
выполненная работа, есть фундаментном развития и роста бизнеса, но большинство
охотнее верит в оглушительный и быстрый успех, что приходит, только сильно надо
захотеть )


\iusr{Толочин Евгений}
Илья, я тут понял одну истину - чем выше ты над уровнем моря, тем меньше масштаб проблем !!!

\iusr{Александр Горбатовский}

-В мире нарастает социальное неравенство, причем не только между людьми, но и между целыми странами.
Я бы так не сказал.
100 лет назад большинство людей с трудом находили себе деньги на еду. И очень многие голодали.
30 лет назад в Китай был нищей страной.
Сейчас проблема голода решена почти везде, за исключением Африки.

\iusr{Олег Копыл}
Очень правильної определение для неисправимых оптимистов - "история пути"! Совпадает. Усвоил.+

\iusr{Елена Маленкова}

И моя история-это история Пути. А не успеха.

\iusr{Інна Мельникова}
согласна и солидарна. Перспектива есть у честных

\iusr{Bogdan Boyko}
 @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Микола Облонській}
Путь самурая...

\iusr{설악산}
Good

\iusr{설악산}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/105941685_953860581742966_1572841152382279834_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=f3qT39aRxaEAX-kwcuy&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=9a80974d0d86dd5c4602897359cfdad6&oe=619C4DCB
  @width 0.1
\fi

\iusr{Ирина Мирошниченко}
100\%  @igg{fbicon.heart.black} 

\iusr{Victor Pavlov}
Прекрасные мысли

\iusr{Ярослава Уторова}
Мне очень откликается такое виденье, благодарю  @igg{fbicon.hands.pray} 

\end{itemize} % }
