% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_07_2020.news.ru.vladivostok.1.zolotoi_rog
%%parent 25_07_2020
 
%%url https://www.newsvl.ru/photos/2020/07/25/191818/
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title С заходом солнца бухту Золотой Рог украcила праздничная иллюминация кораблей ТОФ
 
%%endhead 
 
\subsection{С заходом солнца бухту Золотой Рог украcила праздничная иллюминация кораблей ТОФ}
\label{sec:25_07_2020.news.ru.vladivostok.1.zolotoi_rog}
\Purl{https://www.newsvl.ru/photos/2020/07/25/191818/}

\index[rus]{Золотой Рог!Россия, Владивосток, бухта!25.07.2020}

\ifcmt
  pic https://static.vl.ru/news/1595599535933_default
  caption С заходом солнца бухту Золотой Рог украcила праздничная иллюминация кораблей ТОФ
	fig_env wrapfigure
	width 0.3
\fi

Во Владивостоке на выстроившихся в кильватерную линию кораблях Тихоокеанского
флота зажгли праздничную вечернюю подсветку. Световое оборудование накануне
празднования Дня ВМФ включили на шести кораблях и дизель-электрической
подводной лодке.

Жители столицы Приморья третий день любуются праздничной иллюминацией на
кораблях Тихоокеанского флота в бухте Золотой Рог. Подсветку включали
постепенно, по мере формирования парадного строя к празднованию 324-летней
годовщины со дня основания Военно-морского флота.

Яркая подсветка горит на всех семи участниках торжественного события, стоящих
на линии парадной диспозиции, – от возглавляющего строй ракетного крейсера
«Варяг» до замыкающей его дизель-электрической подводной лодки проекта 877
«Палтус». Особенно эффектно они смотрятся ночью, когда яркие световые линии
подчёркивают контуры каждого корабля, их габариты и вооружение.

Напомним, празднование Дня Военно-Морского Флота во Владивостоке состоится 26
июля, а главные события развернутся не в Амурском заливе, как было в предыдущие
годы, а в бухте Золотой Рог. Зрителей ждёт парад кораблей, концерт ансамбля
песни и пляски на плавучей сцене, авиашоу, трансляция тематических песен,
световое представление от катеров ТОФ и два фейерверка. Всё это будет
транслироваться по региональному телеканалу и в соцсетях.

\ifcmt
tab_begin cols=3
	width 0.3

	pic https://static.vl.ru/news/1595599289112_default
	pic https://static.vl.ru/news/1595599435610_default
	pic https://static.vl.ru/news/1595599459107_default

	pic https://static.vl.ru/news/1595599333807_default
	pic https://static.vl.ru/news/1595599459107_default
  pic https://static.vl.ru/news/1595599352679_default

	pic https://static.vl.ru/news/1595599362342_default
	pic https://static.vl.ru/news/1595599367872_default
	pic https://static.vl.ru/news/1595599296932_default
tab_end
\fi



