% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_09_2021.fb.ivanochko_inna.1.narod_vlast_otvetstvennost.cmt
%%parent 10_09_2021.fb.ivanochko_inna.1.narod_vlast_otvetstvennost
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Стас Зеленский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Опять клоуны будут что то там решать!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мария Мельниченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Поддерживаю!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лилия Мартынова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Басни Крылова как никогда актуальны. И "Волк и ягненок",и "Ворона и сыр".Не
потому ль у нас так массово стали русские книги запрещать. Вопрос риторический.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Долгополов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Как дилитантов не сади , результат нулевой (это в лучшем случаи) , а так как правило конкретный вред.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Октябрьский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Для тех, кто хочет понять и разобраться в том, как должна работать экономика и
жить (а не выживать) страна, вот беседа с выдающимся экономистом и
профессионалом Александром Галушка. \url{https://www.youtube.com/watch?v=yeaksrj_YmU}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Конарев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мы вместе, \textbf{Инна Иваночко} !
Дебилизм и тотальное воровство во власти нужно искоренять !!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ната Козина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Инночка, что то давно Вас не было в ленте..... Отдыхали?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Иваночко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ната Козина} да , чуток отдохнула
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Орехов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

"Самая страшная трата времени - спорить с дураком и хамом, которому не важна ни
правда, ни реальность, а только победа его иллюзий и убеждений. Никогда не
тратьте время на смехотворные споры.... Есть люди, ослеплённые ненавистью и
оскорблением, которые, сколько бы доказательств и показаний ни получили, не
могут понять и принять то, что есть на самом деле. Им Истина, как кость в
горле. Единственное, чего они хотят - это быть "художником мысли" и
"архитектором жизни", т.е. чтобы их мнение и точка зрения была определяющими,
хотя это далеко не правильно. Когда невежество кричит, ум молчит". Для глупцов
жизнь, мир, действительность – это не вся их полнота и целостность, а лишь та
часть, которую они воспринимают и представляют. То есть, помимо субъективного
восприятия и представления особи, ничего не существует – нет особи, значит и
ничего нет. Для них было, есть и будет лишь то было, есть и будет в их
извращённом восприятии и представлении действительности. В отличие от Природы,
которая извечно воспроизводит на Планете себе подобное совершенство,
«цивилизованное» общество векам тиражирует себе подобных извращенцев. Глупцы и
невежды одержимы достижением цели (покорить вершину, вес, пространство,
отгадать загадку, решить ребус, кроссворд, победить в конкурсе, в игре, в
соревновании и т.д.), а люди нормальные, зрелые -- ищут Смысл. А истинный смысл
существования человечества, в ряду всего сущего, на Планете предопределён
Творцом, а не людьми, не вождями и пастырями, не деятелями от искусства и
культуры. Запомните это.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Дубовый}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Честь имею: за зелёное недоразумение на выборах не голосовал ни в первом, ни во
втором туре. Ну а теперь по сути: что было бы с зеленским при Иосифе
Виссарионовиче, если бы при Нём на пост (!) Министра обороны Украины приглашали
ТРИЖДЫ госсекретаря из белого дома США Александра Виндмана? О чём можно дальше
говорить и о какой ответственности этой "власти" может идти речь?? Наверно
ТОЛЬКО барыги могут администрацию переименовать в офис! Ведь случайностей в
жизни не бывает!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Довгань}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Нужна национальная идея, понятная всём гражданам и политикам и жёсткая
ответственность представителей власти за неумелое руководство.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Долгополов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Довгань} национальная идея это когда есть суверенное государство и сплочённый народ ..

% -------------------------------------
\ii{fbauth.dovganj_sergej.kiev.ukraina}
% -------------------------------------
 
\textbf{Юрий Долгополов} Нет - это когда народ знает как строить свою жизнь.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Долгополов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Довгань} здесь народ не знает даже как выживать и куда податься на заработки..а суверенитет потерян , когда страну сдали во внешнее управление США и МВФ.. поздно с национальной идеей вдохновлять людей .
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Meleshko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Пока на законодательном уровне не будет прописано ответственность чиновников и
депутатов всех уровней за последствия вызванные своими действиями, люди так и
будут слушать басни.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Целиковская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Всё что происходит у нас, сразу вспоминаю И. А. Крылова!!! Все басни -наша жизнь, вот, что значит классика!!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Сидоров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Новых надо капитально накормить , обдирая простой народ Украины. Будет хорошо
для них а не для народа, которому становиться все хуже и хуже. Вот такая
перспектива.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нина Владимировна Явтушенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Сплошной Крылов. Куда ни кинь - "Лебедь, Рак и Щука", и "Квартет".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg Yakovlev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

От перестановки мест осла, козла, мартышки и косолапого мишки, результат не
поменяется. Кака-фония так и будет издеваться над здоровым слухом и зрением, так
дальше и будет терзать разум тем, у кого он есть!

\end{itemize}

