% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_11_2021.fb.pipa_natalia.ukraina.1.jazyk_vuzy.cmt
%%parent 23_11_2021.fb.pipa_natalia.ukraina.1.jazyk_vuzy
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Кристина Счасная}
Дякую!)

\iusr{Valentyna Dulepa}
Респект!!! Ще в ЗМІ ...!!!

\iusr{Виктор Дробный}

Так

\iusr{Микола Дацько}

Допоможіть іще позбутися публічної російськомовної реклами в українському сегменті ФБ.

\iusr{Світлана Богуш}

Дякую Вам! Тисячу разів! За вашу честь і гідність. За Вашу громадянську
позицію!

\iusr{Володимир Марямпольский}
Дякую за позицію!!!

\iusr{Валерій Гапич}
 @igg{fbicon.100.percent}   @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Галина Пилипенко}

Дуже хочеться, щоб наші українські студенти навчалися в Україні українською
мовою. На жаль, викладачі не поспішають вивчити державну мову. Україномовним
дітям доводиться в університетах вчитися мовою держави-агресора. Доки це
триватиме?!

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталія Піпа}
\textbf{Галина Пилипенко} йлеть про іноземних студентів. Українським, на щастя, мову не планують змінювати!

\begin{itemize} % {
\iusr{Ірина Білинська}
\textbf{Наталія Піпа} як викладали російською так і викладають. В рідному місті мовного омбудсмена більшість викладачів російськомовні. В кращому випадку тільки матеріал українською решта російська.

\iusr{Кристина Счасная}
\textbf{Ірина Білинська} Повідомляйте про порушення.
Тільки так ми змінемо ситуацію)

\iusr{Надія Синявська}
\textbf{Наталія Піпа} де які викладачі не планують переходити на українську...
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Москаленко}
\textbf{Галина Пилипенко} Пишіть мовному омбудсмену. Вказуйте назву заклада, прізвища викладачів.

\iusr{Василь Прокопчук}

Почніть з міста Харків і бажано з юридичних вузів. Щоб поліція цинічно не
заявляла що вони виховувались в рускоязичній сім'ї і буде розмовляти по
російські ...

\end{itemize} % }

\iusr{Тетяна Бохорова}
А що робити з школами? Особливо в містах? Це просто катастрофа, шановні.
90 відсотків учителів розмовляють окупантською.

\iusr{Leonid Bedratyuk}
Набагато цікавіше було би знати скільки українських студентів по факту
навчається російською, там відсоток ще більший

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталія Піпа}
\textbf{Leonid Bedratyuk} згодна! А як перевірити ?

\iusr{Leonid Bedratyuk}
\textbf{Наталія Піпа} наприклад анонімне опитування в інтернеті з двома питаннями - якою мовою відбувається навчальний процес? і вкажіть свій навчальний заклад


\iusr{Наталія Піпа}
\textbf{Leonid Bedratyuk} не працює таке. Не хочуть проходити таке опитування.
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Москаленко}
Дякую.

\iusr{Роман Карцев}
Підтримую!

\iusr{Олександр Мнацаканов}
\textbf{Роман Карцев} ,я теж підтримую !

Ответьте Роману Карцеву...

Нажмите ENTER, чтобы отправить комментарий.
\iusr{Мирослава Ощудляк}
 @igg{fbicon.hands.pray}  за Вас, хто бореться за Україну на усіх фронтах!

\iusr{Valentina Kubik}
Якщо комусь хочеться навчатися російською, потрібно їхати в Росію а не в Україну.

\iusr{Наталя Шевцова}

Дякую за. Вашу роботу. Але як бути зі школами і дитячими садочками? Зокрема, в
нашому Дніпрі. Не хочуть викладачі і вихователі говорить на рідній. А почнеш
робити зауваження - відобразиться на дитині(

\iusr{Nik Sim}

На підготовчих курсах студенти -іноземці мусять вивчити ураїнську мову та
різницю у академічній навчальній програмі з Україною. Етнічні українці
переселенці з Криму, Донбасу, громадяне РФ, РБ, Казахстану, то що, також
повинні пройти безкоштовні підготовчі курси, потім скласти ЗНО на загальних
підставах.


\iusr{Олександр Шендрик}
Так тримати  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=3} 

\iusr{Людмила Соколовская-Овод}

Шановна пані Наталю це все правильно але як вы дивитись на те, що в кулуарах
ВР, законодавчого органу України порушується закон про мову. Депутати гаварят
на язикє а не спілкуються державною мовою? Ось де зарита собака. На
олігархічних каналах також по руські, стидоба і ганьба. Саджайте слуг за парти
і нехай вчать державну або женіть мітлою. Успіхів вам та будьте здорові бо я
завжди за молодих професіоналів.

\iusr{Алла Фелещук}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/260543634_437115447906163_458238616159265806_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=UtYOEy1ILxkAX-hbwp6&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=4ded882bf9677f6d042d70b88c016131&oe=61A392E2
  @width 0.4
\fi

\iusr{Ірина Єгорченко}
Так ваші колеги з комітету борються за повну русифікацію освіти.

\iusr{Алла Фелещук}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/260473632_437115391239502_8370265907428596616_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=eXaWJFUW0uYAX9gha5u&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=bad7c4d1670dbcec5a1df0a56f035b74&oe=61A4CC31
  @width 0.4
\fi

\iusr{Tatiana Dubovska}
Дякую!

\iusr{Hrygir Hrebeniuk}
Кремінь що, сидить і чекає коли хтось, щось йому напише про невідповідність
Думаю, що він сам мав би моніторити мову у дитсадеах, освіті всіх рівнів, мову у Збройних силах, починаючи з міністерства

\iusr{Vera Bychkova}
Дякую!

\iusr{Galyna Korzun}
Дякую за небайдужість.

\iusr{Тетяна Сорокіна}
Дякую! Так тримати! @igg{fbicon.bouquet}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Пшенична Наташа}
Підтримую

\iusr{Світлана Краснецька-Жук}
Дякую Богу і вам.

\iusr{Марія Павлюк}
В Україні УКРАЇНСЬКА МОВА!!!

\iusr{Олена Щербань}
Дякую. 1оо відсотків.

\iusr{Василь Довгенько}
Тільки так

\iusr{Петро Оселедько}

Так, Наталю, погоджуюся повністю з Вашою позицією і схвалюю її.
Але якщо глянути на проблему глибше, то хамське ігнорування вживання української мови депутатами - порушення Законів України. Тут, нажаль, забуваємо про першу ланку освіти - про школу. У школах Києва 50×50 розмовляють українською і язіком.
Маючи досвід спілкування з десятками шкіл міста чув неодноразово як урок української мови/літератури умудряються вести на язіке. Абсурд, скажете - НІ.
Прикро, але це правда. Давайте наводити порядок і виконанням Законів України на всіх рівнях. МОН, органи місцевої влади ухиляються від виконання Законів.
На мою думку контроль за виконанням Законів про мову має бути жорстким скрізь : ЗМІ, книгодрук, установи і заклади,- а не холостим пострілом.

\iusr{Надія Романюк}
Дякую! Так тримати!

\iusr{Ернест Куріан}
Чому тільки в закладах??? На території України!!!)

\iusr{Світлана Татарин}
 @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} @igg{fbicon.hand.victory} @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Василий Платов}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=8o_8Lg02TBUAX8V2oll&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=6689a624966e569cd4831c617155ee75&oe=61A35C36
  @width 0.1
\fi

\iusr{Mykhaylo Step}
+++++++++

\iusr{Катерына Билас}
Молодець і дяка тобі

\iusr{Ольга Лаврентьєва}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/105941685_953860581742966_1572841152382279834_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=DkwTfYKMYwYAX-Jgl55&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=e664bbb1aabeafa6660f78433b6922e0&oe=61A436CB
  @width 0.2
\fi

\iusr{Святослав Литынськый}
Дякую

\iusr{Adrijan Gnatjuk}
Респект.

\iusr{Тетяна Дубик}
Дякую!

\iusr{Галина Бикова}
Не даваймо спуску москалям. Їм "какая разніца", то нехай буде УКРАЇНСЬКОЮ!!!

\iusr{Світлана Бунчук}
А я думаю, чому так швидко проти Креміня чергову каку організовують у ВР?

\end{itemize} % }
