% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_08_2021.fb.molchanov_jurij.1.pokazuha
%%parent 29_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/george.molchanov.9/posts/4121047608008176
 
%%author Молчанов, Юрий
%%author_id molchanov_jurij
%%author_url 
 
%%tags cinizm,obschestvo,pokazuha,ukraina
%%title Как мухи на дерьмо, слетается украинский политикум на каждый праздничный лист календаря
 
%%endhead 
 
\subsection{Как мухи на дерьмо, слетается украинский политикум на каждый праздничный лист календаря}
\label{sec:29_08_2021.fb.molchanov_jurij.1.pokazuha}
 
\Purl{https://www.facebook.com/george.molchanov.9/posts/4121047608008176}
\ifcmt
 author_begin
   author_id molchanov_jurij
 author_end
\fi

Ничто так не радует в соц.сетях в конце августа, как парад вышиванок с нашими
чиновниками внутри. 

Честно. Сколько лет пытаюсь объяснить себе этот уникальный феномен, все никак
не въеду, откуда берется весь этот канцелярский пиар-шлак?

Тупой раскадровочный шаблон: припудренный комсомольский фэйс кабинетного
персонажа, чтоб обязательно в детками, можно с женой. Все патриотично
улыбаются. Чтоб прапор обязательно. Маст хэв крупный план человека в камуфляже,
бо ж без своего ветерана АТО в кадре сейчас никуда. Несложная отраженка, типа
поля подсолнухов, комбайн/завод/шахта, дрон с трезубом, карта с Крымом. И
пробурчать на этом фоне с уверенным видом какую-то, совершенно постную, уныло
пафосную хрень в стиле 27-го съезда кпсс. А если креатив режиссера даст ещё
жовто-блакытное кашэ по краям экрана и шрифт из казачьей хортицы, то все,
оргазм комсомольца гарантирован.

Вот откуда все это? Все эти борды с тупыми праздничными поздравлениями, все эти
слоганы из мусорной корзины эллочки-копирайтера про «цены понизить, зарплаты
повысить», весь этот вышиватный дезигн в господарском стиле, с квитками и
ленточками, на кого рассчитана вся эта дремучая срань?

Как мухи на дерьмо, слетается украинский политикум на каждый праздничный лист
календаря, отравляя своим спамом всё вменяемое вокруг.

В принципе, и хрен с ними, пусть делятся на это шапито своими, честно
наворованными, с креативным классом страны. Но иногда достает другое. 

Немыслимого масштаба цинизм.

Как сегодня. Когда с Днём Донецка, Днём шахтера, высыпались в фейсбучики со
своим колхозным пиаром те, кто по-хорошему должен на всю оставшуюся жизнь в
монастырь уйти, грехи замаливать. Декоммунизаторы хреновы.

Редкий случай, когда очень сильно хочется ускорить время, чтоб наконец подрос
молодняк с +/- чистым и непромытым сознанием. И перевернуть эту трагическую
страницу истории навсегда.
