% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_01_2022.stz.news.lnr.lug_info.3.subbotnik_pamjatnik_zaschitnikam
%%parent 28_01_2022
 
%%url https://lug-info.com/news/aktivisty-proveli-v-pereval-skom-rajone-subbotnik-u-pamyatnika-pogibshim-zashitnikam-lnr
 
%%author_id news.lnr.lug_info
%%date 
 
%%tags donbass,lnr,mir_luganschine,pamjatnik,subbotnik,zaschitnik
%%title Активисты провели в Перевальском районе субботник у памятника погибшим защитникам ЛНР
 
%%endhead 
 
\subsection{Активисты провели в Перевальском районе субботник у памятника погибшим защитникам ЛНР}
\label{sec:28_01_2022.stz.news.lnr.lug_info.3.subbotnik_pamjatnik_zaschitnikam}
 
\Purl{https://lug-info.com/news/aktivisty-proveli-v-pereval-skom-rajone-subbotnik-u-pamyatnika-pogibshim-zashitnikam-lnr}
\ifcmt
 author_begin
   author_id news.lnr.lug_info
 author_end
\fi

Представители общественного движения (ОД) \enquote{Мир Луганщине} провели
субботник у памятного знака погибшим защитникам ЛНР, установленного в поселке
городского типа Центральный Перевальского района. Об этом сообщила пресс-служба
ОД.

\ii{28_01_2022.stz.news.lnr.lug_info.3.subbotnik_pamjatnik_zaschitnikam.pic.1}

Активисты очистили прилегающую к памятнику территорию от снега, опавших ветвей,
листвы и другого мусора.

\enquote{Мы стараемся заботиться обо всех памятных местах нашего поселка.
Общими усилиями мы благоустраиваем их и поддерживаем в чистоте. Каждый из них -
это наша история и наша память, которой мы гордимся. Спасибо огромное всем
участникам субботника за совместную работу}, - сказала руководитель
центрального первичного отделения ОД Екатерина Коваленко.

ОД \enquote{Мир Луганщине} – крупнейшее республиканское движение, в рядах
которого насчитывается около 111 тыс. человек. Движение было создано перед
выборами депутатов Народного Совета ЛНР, которые состоялись 2 ноября 2014 года.
На выборах депутатов Народного Совета второго созыва, которые прошли 11 ноября
2018 года, движение заручилось поддержкой 74,12\% избирателей, получив 37
мандатов в пятидесятиместном парламенте ЛНР. Председателем движения на
состоявшемся в Луганске 17 февраля 2018 года третьем общереспубликанском съезде
\enquote{Мира Луганщине} единогласно был избран в то время исполняющий
обязанности главы ЛНР Леонид Пасечник.
