% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_06_2018.fb.lesev_igor.1.pogrom_v_harjkovskom_gorsovete
%%parent 21_06_2018
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1961101023920991&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags harkov,obschestvo,pogrom,ukraina
%%title Погром в Харьковском горсовете – это запредельно круто
 
%%endhead 
 
\subsection{Погром в Харьковском горсовете – это запредельно круто}
\label{sec:21_06_2018.fb.lesev_igor.1.pogrom_v_harjkovskom_gorsovete}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1961101023920991&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

Погром в Харьковском горсовете – это запредельно круто. Круче только полное
бездействие силовых органов. Почему бездействовали, в принципе, понятно. Если
ты нанимаешь тракториста на огород выкорчевать пеньки, ты ж не будешь пистить
тракториста за то, что он «ворвался в твои владения».

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/35855871_1961100960587664_5651232296364146688_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=vHwyewphqcgAX9yDq6H&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=f10feddd95c2b880b5158b6091dc52d5&oe=61BBEDA6
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Но тут вопрос ведь в другом. Власть, выбирая самые тупые методы борьбы со
своими политическими оппонентами, а мимоходом валит всю систему
государственности. Ну хотите снять Кернеса – включите грампластинку со всем
своим записанным правовым беспределом. Подбросьте ему прицеп с гранатомётами с
которыми он собирался осуществить государственный переворот. Пару кило героина.
Обязательно рулет георгиевских ленточек и пару визиток с российского
посольства. Есть же старые проверенные способы.

Но нет же, надо парализовать работу коммунальных служб. И разгромить городской
совет с участием «неустановленных лиц». Если установят – это «активисты», у
которых «закончилось терпение» смотреть на «преступную власть Кернеса». Если не
установят – «это титушки, нанятые Кернесом для дискредитации центральной власти
в стране». Тут формула понятна.

Вот только те, кто это организовывает, пребывают в объятиях одной скверной
иллюзии. Они думают, что погромщики – управляемые и ручные. А поводки крепкие и
находятся в умелых руках. Точно также в 2013-м думал Клюев, мотивируя
«свободовцев» к радикализации уличных протестов. Клюев успел свинтить, как и
его братец. А вот эти могут не пропетлять. Вас же за ваши же няшки будут
пистить эти же самые «активисты», вытаскивая в Жулянах и Борисполе прямо из
самолетов. Потому что погромщик, как и «активист» - это состояние души. Им, в
общем-то, покуй кого. Главное сам процесс.

\ii{21_06_2018.fb.lesev_igor.1.pogrom_v_harjkovskom_gorsovete.cmt}
