% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_11_2020.news.ua.strana.2.reznikov_donbass
%%parent 02_11_2020
 
%%url https://strana.ua/news/298494-reznikov-o-donbasse-skandalnoe-zajavlenie-obsuzhdajut-v-sotssetjakh.html
%%author 
%%tags donbass,strana,reznikov
%%title Вице-премьер Резников сравнил Донбасс с опухолью и назвал "больной территорией". Реакция соцсетей
 
%%endhead 

\subsection{Вице-премьер Резников сравнил Донбасс с опухолью и назвал "больной территорией". Реакция соцсетей}

\Purl{https://strana.ua/news/298494-reznikov-o-donbasse-skandalnoe-zajavlenie-obsuzhdajut-v-sotssetjakh.html}

\ifcmt
img_begin 
	url https://strana.ua/img/article/2984/94_main.jpeg
	caption Алексей Резников дал интервью Янине Соколовой. Скриншот из видео 
	width 0.7
img_end
\fi

Вице-премьер по вопросам временно оккупированных территорий Алексей Резников
сравнил Донбасс с "опухолью" и назвал "больными ментально территориями".

"Нам главное не взять его обратно, как опухоль, с которой мы не знаем, что
делать. Но мы понимаем, что у нас есть два варианта. Это больные территории,
ментально в том числе. Есть вариант резекции полной, ампутации, или лечить. Я
за терапию и полное восстановление нашего организма", - сказал в эфире "5
канала".

Глава МинВОТ Резников по совместительству - один из руководителей украинской
делегации в Трехсторонней контактной группе. Поэтому его метафору по Донбассу
можно смело считать официальной позицией страны по данному региону. 

Причем пассаж о "ментально больных" жителях Донбасса звучит так, как будто
власть в Украине не менялась, а президентом работает Петр Порошенко. Тогда тоже
на уровне министров звучали заявления о "генетической" неправильности жителей
юго-востока Украины (об этом говорил глава Минкульта Евгений Нищук). 

Отметим, что эпитет, который применил Резников, относят обычно к психически
больным людям. Видимо, таковыми чиновник считает жителей неподконтрольных
территорий, которые собрался реинтегрировать. 

В украинской делегации ТКГ позже заявили, что это частная позиция Резникова.
Однако высказывание министра вызвало возмущенную реакцию в соцсетях. 

\subsubsection{"Порошенко никуда не уходил"}

Экс-министр юстиции Елена Лукаш сообщила, что требует отставки Резникова.

"министр по вопросам временно оккупированных территорий Украины, некто
Резников, о Донбассе:

\begin{itemize}
	\item - "раковая опухоль с которой мы не знаем что делать" 
	\item - "больные территории, ментально в том числе"
\end{itemize}

Других миротворцев у Зеленского для нас НЕТ.  Кроме гнева есть понимание, что
Порошенко никуда и не уходил.

Требую извинений за сказанное и немедленной отставки этого плюгавца и всех,
причастных к его кадровому назначению", - написала Елена Лукаш.

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/forall/u/0/34/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA(285).JPG
\fi

"Требовать извинений бесполезно, как и взывать к совести Зеленского. Они
плевать хотели на "раковую опухоль" Донбасс и его всех "ментально больных". Это
такая государственная политика у нас", - считает журналистка "Страны" Олеся
Медведева.

\subsubsection{"Скоро линейками лбы измерять будут?"}

Глава Жилищного Союза Украины Александр Скубченко спросил, отреагирует ли
власть на заявление министра.

"Свой доктор Менгеле у Зеленского уже есть. Нацизм — это уже официальная
идеология Зеленского и "слуги народа"?

Владимир Зеленский, Андрей Ермак, Леонид Кравчук, Вы принудите своего министра
принести извинения миллионам граждан Украины, выше которых он себя поставил?

"Слуги народа", а вы хотя бы на ковёр к себе в комитет позовёте, чтобы министр
дал пояснения? Или нам всем скоро линейками лбы измерять будут? Все молча
утрутся и сделают вид, что подобное нацистское заявление министра — это в
порядке вещей?

Такое впечатление, что президент сегодня — Порошенко, а на дворе — 2015 год. И
есть расово правильные патриоты и все остальные — "ментально больные" по
Резникову", - написал Александр Скубченко.

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/forall/u/0/34/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA(287).JPG
\fi 

\subsubsection{"Это Зеленского-Ермака для срыва Минских соглашений"}

Политический эксперт Дмитрий Корнейчук считает, что Резников озвучивает тезисы
Офиса президента для срыва Минских соглашений.

"Слушайте, давайте не будем обсасывать в СМИ слова Резникова про Донбасс.

Резников - это "фунт"- провокатор, который озвучивает тезисы Зеленского-Ермака
для срыва Минских соглашений. И все", - написал Дмитрий Корнейчук.

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/forall/u/0/34/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA(288).JPG
\fi

Блогер Денис Гороховский написал, что "раковая опухоль" - это сам Резников.

"Резников даже не догадывается, что единственная раковая опухоль Украины - это
он и ему подобные", - написал Денис Гороховский.

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/forall/u/0/34/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA(289).JPG
\fi

Журналист Василий Апасов написал, что сегодня "в соревновании конченых
сравнений" победил вице-премьер Резников.

"В соревновании конченых сравнений сегодня побеждает Вице-премьер по вопросам
оккупированных территорий Резников. "Больные территории, ментально в том
числе".

Тему КСУ это, конечно, не перебьёт, но в полку полной херни прибыло!" -
отреагировал Василий Апасов.

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/forall/u/0/34/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA(290).JPG
\fi

"Алексей Резников, предлагаю публично извиниться за свои слова!!!! Если есть
остатки человеческого достоинства, извинения - самое малое, что Вы можете
сделать!!!!" - написал адвокат Валентин Рыбин.

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/forall/u/0/34/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA(291).JPG
\fi

\subsubsection{"План "Б" от Зеленского"}

Телеведущий  Дмитрий Спивак поинтересовался, означает ли это план "Б" от
Зеленского.

"Да уж, дно. Но других миротворцев у Зеленского для нас НЕТ. Хотя нет, есть ещё
Арестович.

Господин Володимир Зеленський! Вы тоже согласны с Резниковым? Так может
отрезать?

Господин Дмитро Разумков! А Вы поддерживаете этого реинтегратора? Или я что-то
неправильно понял, и это план "Б" от Зеленского?

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/forall/u/0/34/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA(286).JPG
\fi

"Владимир Зеленский, Вы тоже считаете Донбасс ментально больной территорией и
раковой опухолью? Это мнение Резникова в духе и философии украинской
переговорной группы?

Позор и низость", - отреагировал телеведущий Макс Назаров.

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/forall/u/0/34/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA(292).JPG
\fi

Высказался и бывший советник Зеленского по Донбассу Сергей Сивохо.

"Алексея Резникова знаю очень давно. И всегда считал его абсолютно адекватным
человеком. Поэтому его высказывания по поводу моих "ментально больных" земляков
и "раковой опухоли" привели меня, мягко говоря, в замешательство.

Могу попробовать объяснить это заигрыванием с аудиторией Янины Соколовой и
полным непониманием людей, живущих на Донбассе.

В очередной раз настаиваю на том, что проблемой Донбасса должны заниматься
выходцы из этого региона. Причём не казанские и гармаши, а именно люди,
болеющие за Донбасс.

А Алексею Резникову хочу посоветовать не уходить в медицину, а вплотную
заниматься реальными переговорами и реинтеграцией. И здесь мы всегда готовы ему
помочь". 

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/forall/u/0/92/image_2020-11-02_144140.png
\fi

Ранее мы писали, кто такой Алексей Резников, который стал министром по Донбассу
в этом году.
