% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_06_2021.fb.nikonov_sergej.1.istoria_vov_lvov_cvety
%%parent 23_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1521513088194001
 
%%author Никонов, Сергей
%%author_id nikonov_sergej
%%author_url 
 
%%tags cvety,istoria,lvov,pamjat,sssr,vojna,vov,vov.22.06.1941
%%title Огромная благодарность тем, кто помнит нашу историю
 
%%endhead 
 
\subsection{Огромная благодарность тем, кто помнит нашу историю}
\label{sec:23_06_2021.fb.nikonov_sergej.1.istoria_vov_lvov_cvety}
\Purl{https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1521513088194001}
\ifcmt
 author_begin
   author_id nikonov_sergej
 author_end
\fi

Огромная благодарность тем, кто помнит нашу историю. Особенно в современном
Львове. Наверное один крикун на весь Львов нашелся. Какой-то активист забрался
на подмосток к монументу во время во время возложения цветов 22 июня. Называл
людей \enquote{ватниками}, говорил \enquote{положите мне цветы}. Забыл старую притчу. Осел вез
старую какого-то бога и улыбался, когда люди поклонялись. Только поклонялись не
ослу. Может быть можно было спокойно класть. А поскольку он ещё снимал это с
такими гонором, то показал истинное лицо ура-патриотизма: тупое, крикливое и
сволочное. Вообще это лишнее напоминание о необходимости закона в стране. Ибо
вызывается полиция и его убирают от памятника. Затем в суде вспоминаются
сказанные слова, дается правовая оценка поведения всех участников

\ifcmt
  pic https://external-lga3-2.xx.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQEI40M9wMeKC5bL&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fdilo.net.ua%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F06%2F31313.jpg&cfs=1&ext=jpg&ccb=3-5&_nc_hash=AQHKhfXIAY2YMOMJ
\fi

\subsubsection{Публикация - dilo.net.ua}

\url{https://dilo.net.ua/novyny/u-lvovi-lyudy-medvedchuka-sprobuvaly-poklasty-kvity-do-monumentu-slavy-video/}
У Львові люди Медведчука спробували покласти квіти до монументу Слави. Відео

22 червня, у День скорботи і вшанування пам'яті жертв війни в Україні,
львів'яни на чолі із очільницею львівського осередку \enquote{Український вибір}
Віктора Медведчука Інною Іваночко принесли квіти під монумент слави Збройних
сил Рядянського Союзу.  Про це повідомив на Фейсбук-сторінці активіст Антон
Петрівський.\footnote{\url{https://www.facebook.com/antonorestovych}}

Активіст знімав на камеру покладання квітів, але це не сподобалося учасникам
акції, після чого вони вирішили виштовхати його силою. Також вони скандували
\enquote{фашизм не пройде}.

\enquote{Сьогодні львівські ватніки намагались покласти свої вазонки до пам'ятника
окупанту на Стрийській. Але щось пішло не так}, – йдеться у повідомленні.

\subsubsection{Ігор Шолтис, facebook, - Наш побратим Петрівський знову втрапив у пригоду}

\url{https://www.facebook.com/ihor.sholtys/posts/355901105933359}

Наш побратим Петрівський знову втрапив у пригоду з московськими активістами (м.
Львів) На жаль, сам п. Антон не зміг розповісти про це у себе в Фейсбуці, бо
мережеві лещата тримають у бані.  Але він все бачить :)

Тому підтримаємо нашого Антона коментами і лойсами

\begin{itemize}
\iusr{Olha Diasamidze}
Комуна клята🤬. Не сподівалася почути у Львові \enquote{фашизм нє прайдьот} 🤬🤬🤬

\iusr{Оля Міськевич}
М О Л О Д Е Ц Ь !!!!
Дякую побратиму Антону Петрівському за боротьбу проти кгбістських ватників,
недобитків ! Ще пару трупів -зомбі є, треба утилізувати !!!

\iusr{Олег Iлькiв}
Дякую Антону! Щиро дякую!

\iusr{Роман Масик}
Дякую побратиму Петрівському за пильність й боротьбу проти ватної зарази.

\iusr{Liudi Liudi}
Молодець Патріот!?? Треба підтримувати таких, не залишати наодинці!

\iusr{Павло Поліщук}
Чо Мойва був один?)
\end{itemize}
