% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_01_2022.fb.uljanov_anatolij.1.nato_zateja_horonit
%%parent 22_01_2022
 
%%url https://www.facebook.com/dadakinder/posts/5172709979414790
 
%%author_id uljanov_anatolij
%%date 
 
%%tags nato,ukraina
%%title Либо мы хороним глупую затею с НАТО, либо хоронят Украину
 
%%endhead 
 
\subsection{Либо мы хороним глупую затею с НАТО, либо хоронят Украину}
\label{sec:22_01_2022.fb.uljanov_anatolij.1.nato_zateja_horonit}
 
\Purl{https://www.facebook.com/dadakinder/posts/5172709979414790}
\ifcmt
 author_begin
   author_id uljanov_anatolij
 author_end
\fi

Зачем запугивать украинца вторжением, и вооружать его, при этом, оружием,
которое не может остановить вторгающегося?

\ii{22_01_2022.fb.uljanov_anatolij.1.nato_zateja_horonit.pic.1}

– Обострение носит перформативный характер и происходит на фоне переговоров
между Россией, США, НАТО и ОБСЕ по гарантиям безопасности, в рамках которых
стороны договариваются о «красных линиях» и сферах влияния. Понятно, что каждая
сторона хочет выкусить как можно больше. Вот они и играют мускулами,
демонстрируя перспективы и торгуясь на их фоне. Договорятся, и градус
нагнетения упадёт.

Это – оптимистическая гипотеза. Есть и пессимистическая:  

– Америка тактически сливает Украину во имя более интересного трофея – России.
Паника по поводу «вот-вот-вторжения» нагнетается, чтобы спровоцировать какую-то
глупость, – не важно, с чьей стороны, – которая станет искрой для войны,
выиграть которую Украина не может. 

Нужно, чтобы злая Россия попала в положение, не позволяющее ей с ухмылкой
питона водить по границам армадой, раздавила бедную Украину, и дала
американскому «светоносцу» ясный и красивый предлог перейти к следующему этапу
– усмирению своего российского конкурента по мировому грабежу. Конечным итогом
этой многоходовки должна стать смена режима в Москве.

Европу в этом сценарии волнуют гарантии того, что конфликт останется на
территории Украины, а тепло, которое вот-вот побежит по жиле «Северного
потока-2», в европейских телах.

При военном развитии событий, Украина будет раздавлена, а затем разделена.
Что-то отойдёт в зону влияния России, что-то станет «настоящей Украиной» с
понятной национальной идеей (воссоединение Большой Украины из учебника по
истории) и одной на всех патриотической идентичностью, идущей на стероидах
обиды и ненависти по проспекту героев погрома. 

Обе Украины, при этом, будут выступать буферной зоной между Россией и Западом.
Только уже не по-своему, а в той позе, в которую их поставят.

Выбор прост: либо мы хороним глупую затею с НАТО, куда нас никто не спешит
брать, и выполняем Минские соглашения, либо хороним Украину в её нынешней
географической конфигурации. И ладно бы только Украину. Хуже, когда хоронить
приходится папу, брата, мужа, сына... Вот что нужно бояться хоронить. Люди
важнее флагов.

\ii{22_01_2022.fb.uljanov_anatolij.1.nato_zateja_horonit.cmt}
