% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_06_2019.fb.shovkoshytnyj_rodion.1.znakomstvo_druzhba
%%parent 30_06_2019
 
%%url https://www.facebook.com/rodion.shovkoshytnyi/posts/2570907459620863
 
%%author_id shovkoshytnyj_rodion
%%date 
 
%%tags donbass,druzhba,ukraina,vojna
%%title Радий, що тоді ми познайомились. І, що знайомство переросло в дружбу
 
%%endhead 
 
\subsection{Радий, що тоді ми познайомились. І, що знайомство переросло в дружбу}
\label{sec:30_06_2019.fb.shovkoshytnyj_rodion.1.znakomstvo_druzhba}
 
\Purl{https://www.facebook.com/rodion.shovkoshytnyi/posts/2570907459620863}
\ifcmt
 author_begin
   author_id shovkoshytnyj_rodion
 author_end
\fi

Десь в цей час 2014 року ми з тобою і познайомились. З Григор'яном Родєй тоді
опинился в "Народному Тилу"  перед поїздкою на Щастя, зі своїм списком
замовлень на розвідгруппу "Айдара". Коли все в вас взяли і запитали в тебе:
"скільки з нас?", і отримали відповідь: "Йобнуті? Ми не продаємо нічого. Беріть
що треба і везіть куди треба", - здивувались. Цей момент я запам'ятав і вже у
вересні закрив волонтерську картку, інтегрувавшись волонтером-водієм в
"Народний тил". Саме через те, що там були такі чесні люди. 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/65863070_2570892689622340_6980346072556109824_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=MLwe4BpSVmAAX_sYHRX&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=bbd9db941f3e9849479d08e1b3ae130e&oe=616CDB72
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

За ці 5 років я не можу тобі закинути жодного, навіть найдрібнішого камінчика
(окрім того, що ти Рак за гороскопом), а в наш час це майже неймовірно. Ти
надійний, і ти друг.

Радий, що тоді ми познайомились. І, що знайомство переросло в дружбу. І, що в
нас спільні цінності. Завжди поруч, якщо що. Але це ти і так знаєш)

P.s. в мене вже закінчуються фотки з тобою, якими я тебе вітаю на днюхи, а Ківа
закрив свій тіндер, тому сподіваюсь, що наступного Дня народження видам тобі
книгу з твоїми постами "Атестаційні будні"  @igg{fbicon.smile} 
