% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_12_2020.news.ru.vz.storozhenko_nikolai.1.russia_ukraina_svjaz.comments
%%parent 28_12_2020.news.ru.vz.storozhenko_nikolai.1.russia_ukraina_svjaz
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Комментарии}

\begin{itemize}

\iusr{Александр Иванов-Одинцовский} Одинцово 18 минут назад  

Нет никаких "украинцев" - есть русские Малороссии и есть предатели, иуды,
убийцы, дебилы и больные шизофреники которых называют "украинцы". Уже скоро
никто не захочет быть "украинцем" из нормальных людей. Никто не захочет быть
фашистом, убийцей, нищебродом, попрошайкой и холуём.

\iusr{Михаил Васильев} Ульяновск 2 часа назад  

ничего общего с шизофрениками, предателями собственной истории, трусами и
шестерками иметь не хочу. не братья.. нафик

\iusr{Бурятский всадник Бурят} 9 часов назад  

Неразрывную связь с Россией. Намекнул, что Россия будет опять кормить этих
нищедротов? Нет ребята, хай вас Европейцы кормят. Умерла, так умерла.

\iusr{Василий Смирнов Волгоград} 12 часов назад  

Воля ваша автор, но нет у меня "неразрывной связи" с людьми, которые поскакав
на майдане с криками: "Убей жида, ляха и москаля!", быстренько выбрали себе
президентом еврея и двинулись батрачить на ляха и москаля. Жалостливая
брезгливость - это максимально, что я могу выдавить из себя в отношении
селюков, растащивших советское наследство и жадно ищущих для себя ошейник
пожёстче, потому что без него шея мёрзнет...

И не надо про святое Рождество - стамбульским томосом оно на б.Украине
накрылось.

\iusr{Андрей Княжев} 13 часов назад  

Необходимо помнить, что создание на территории России искусственных образований
УССР и БССР, разделение нашей страны на три части, является
одним из самых тяжких преступлений коммунистов против русского
народа и нашей государственности. Нам нужно обязательно
официально осудить коммунизм и его преступления. Только после
этого Россия может начать свое выздоровление после кошмара
коммунизма.

\iusr{Андрей Княжев} 13 часов назад  

Нужно понимать главное, что до 1917 года никакой Украины и украинцев никогда не
существовало ни в истории, ни в природе. УССР была незаконно
создана нелегитимной коммунистической властью на территории
России только в 1917 - 1920 годах, исходя из чисто
пропагандистских, политических целей для обмана, пропаганды и
разложения буржуазных государств Запада.  Начиная с 20-х годов
и до самого своего конца ...

\iusr{Сергей С} Новосибирск14 часов назад  

Бесконечное прощание с Россией.

Там ещё Порошенко же попрощался, нет? Дубль 2.  Глава МИД Украины Кулеба,
заявил, что "страна окончательно порвала с русскими миром".
Насчёт "русского мира" - не знаю, но Украина точно окончательно
порвала со здравым смыслом, логикой и своим суверенитетом.

\end{itemize}
