% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.20
%%parent topics.vojna.my.6.collect
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

ты че тут гадишь русский нацист че ты сюда влез тебя сюда кто то звал или нет
ты я вижу такой себе важный стал как павлин который кричал во время пресс
конференции тухлого гнилого лаврова. Ты русский нацист я вижу такой себе борзой
такой себе напыщенный стал, как никак белый господин этакий. Ходит тут сюда
туда и все время гадит гадит и еще раз гадит. Прославляешь я вижу войну,
поддерживаешь лысого маньяка путина и всю его свору, и думаешь что тебе за это
ничего не будет, думаешь, что можно безнаказанно тут гадить, оскорблять,
разжигать ненависть, что можно безнаказанно радоваться убийствам мирных
жителей, детей, стариков, и женщин, и мужчин. Думаешь, русский нацист, что тебе
за это ничего не будет, потому что дескать ты русский нацист потому что дескать
с тобой бог и тебе типа все можно. Так вот, я тебе скажу, что ты ошибаешься,
русский нацист, преступник, и убийца, очень глубоко ошибаешься, потому что
возмездие обязательно будет, и довольно таки скоро. Потому что души невинно
убиенных в Мариуполе, Буче, Ирпене жаждут отмщения, и потому что нельзя
безнаказанно убивать лгать и воровать. Так что знаешь русский нацист у тебя нет
будущего, у твоих детей нет будущего, у россии нет будущего, просто нет и все.
Да и кстати русский нацист знаешь что путина скоро просто казнят, вот так
просто возьмут за шкирки и расстреляют. Сначала конечно будут судить путина за
все его преступления, ну а потом просто возьмут и расстреляют. Лживый лавров же
просто повесится а захарова захлебнется в собственной ванне. Ну и так далее.
Так что русский нацист попустись и начинай отвечать на мои вопросы отвечай же
немедленно потому от твоих ответов зависит твоя дальнейшая судьба понятно да
