% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_11_2020.fb.tainy_sudby.1.bombicheskii_stih
%%parent 23_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/taini.sudibi/posts/1302005570166155
%%author Алексийчук, Таня
%%author_id aleksijchuk_tanja 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Просто бомбический стих}
\label{sec:23_11_2020.fb.tainy_sudby.1.bombicheskii_stih}

\Purl{https://www.facebook.com/taini.sudibi/posts/1302005570166155}
\Pauthor{Алексийчук, Таня}
\index[writers.rus]{Алексийчук, Таня!Сколько б не было вам лет - не грустите}

\ifcmt
pic https://scontent-waw1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/127074523_1302005536832825_2523618731291241721_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=2&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=Hotu3RcoZ1AAX8lDMZv&_nc_ht=scontent-waw1-1.xx&oh=66c8b2bd221a0b00096684aca19c8057&oe=5FE033B3
\fi

\begin{multicols}{2}
	\obeycr
Сколько б не было вам лет - не грустите.
Вас не любят - ерунда - отпустите.
Не успели на трамвай, (так бывает),
Может это нас судьба предупреждает.

Не гордитесь красотой - бесполезно,
Красота души важнее, если честно.
Коль не ладятся дела - подождите,
И на красный, никогда, не бегите.

Нужно бедному помочь - не скупитесь. 
Если нечего подать - помолитесь.
И чужое никогда не берите,
А душа если болит - промолчите.

Вдруг надежды ваши не оправдали -
Значит много от других ожидали.
Если солнышком побрезгуют тучи -
День от этого светлее и лучше.

За зимой всегда весны пробуждение,
Есть у каждого из нас день рождения.
В каждом взрослом - дитя горько плачет.
Только  мудрый от людей счастье прячет.

Коль гореть, так до конца, с новой силой,
И не аисты, а ворон над могилой.
Свою злобу на других не держите,
Как бы ни было вам больно - живите!

Наслаждайтесь простотой дикой мяты,
И в награду принимайте закаты.
Сколько б не было вам лет - не грустите.
Вас не любят? Ерунда... Вы любИте!
(Таня Алексийчук)
	\restorecr
\end{multicols}
