% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_09_2021.fb.gorovyj_ruslan.1.usik_vatnyj_hxx_hristos.cmt
%%parent 26_09_2021.fb.gorovyj_ruslan.1.usik_vatnyj_hxx_hristos
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Tetiana Petryshyn}
 @igg{fbicon.flame}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Наталия Чемеркина}
100\%. після того, шо він виробляв, не розумію захвату моїх френдів щодо його
успіхів. Після того він взагалі мені пох, бо він чмо.

\iusr{Anton Nemo}

Це факт)) І взагалі, всі, на кого вплинув запоребрік, поступово перетворюється
на хуйло, будь то боксер, комік-препиздент чи пересічна людина....

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Anton Nemo} просто воювать за країну і «прославлять» її це різні речі

\iusr{Anton Nemo}
\textbf{Ruslan Gorovyi} , от дійсно що та бавовняна хуйня не воює, а "прославляє"
\end{itemize} % }

\iusr{Станислав Кушнаров}
Він - олух царя нєбєснаго

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Станислав Кушнаров} олухи це ті, хто вірить в нього як в українця. Це звичайний заробітчанин який рано чи пізно поїде, а олухи лишаться
\iusr{Геннадій Тарасенко}
\textbf{Ruslan Gorovyi} чомусь всі мовчать, скільки він заробив за цей бій @igg{fbicon.thinking.face} 10\%віддасть попам!

\iusr{Тетяна Смоліна}
\textbf{Ruslan Gorovyi} хочеться вірити в краще але ще й більша частина населення України - ватяна

\iusr{Тетяна Смоліна}
Але все таки на ньому український прапор то це є плюс.

\iusr{Yuriy Gray}
\textbf{Тетяна Смоліна} це якраз мінус, бо він позор нашого прапору @igg{fbicon.index.pointing.up}

\iusr{Тетяна Смоліна}
\textbf{Yuriy Gray} позор ментальний.... скільки такого позору навкруги а від них і такого толку немає

\iusr{Вал Симпл}
\textbf{Геннадій Тарасенко} моцковськім попам, як пить дать віддасть

\iusr{Станислав Кушнаров}
\textbf{Валентина Симплинска} пОпам
\end{itemize} % }

\iusr{Tamara Demchuk}
Написано коротко і файно ! І головне правдиво!

\iusr{Томаш Зеленяк}
Трусік це ворог,ну і ватяний хуй!

\iusr{Tetiana Halych}

манкурт той усік, манкурт який загорнувся в прапор "країни мирного неба і
ситого пуза", країни яку будує манкурт вовуня, країни зручної сусідці рф...

\begin{itemize} % {
\iusr{Yura Minchak}
\textbf{Tetiana Halych} Шо ти взагалі пишеш...ти хоч перечитуєш ?

\iusr{Tetiana Halych}
\textbf{Yura Minchak} іди собі помалень ку @igg{fbicon.face.grinning.squinting} 
\end{itemize} % }

\iusr{Tatyana Misiyuk}
Ну тут ніхто і не сперечається) але ридати від того, що він виграв - ну це ж
маячня.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Tatyana Misiyuk} а де тут сльози?

\iusr{Tatyana Misiyuk}
\textbf{Ruslan Gorovyi} та не у вас, слава аллаху) а в коментах бачу і таке, мовляв, на весь день настрій зіпсувався, бо дізналась про перемогу
\end{itemize} % }

\iusr{Леся Солодун}
Амінь

\iusr{Olga Berchenko}
Почитали б Ви, яку йому осанну співають, блть! Він і козак, і херой, і слава і честь України! Мерзота!

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Olga Berchenko} які часи такі й герої

\iusr{Доктор Борменталь}
\textbf{Olga Berchenko} Та він такий козак, як я бл\&дєріна волочкова з баальшоого тєянтєру, прости Господи!
\end{itemize} % }

\iusr{Дарья Шинкарецкая}
Повністю підтримую @igg{fbicon.100.percent} 
Всі ці воплі-соплі яке воно поцріот - огидні

\iusr{Марина Хаперська}
Амінь!

\iusr{Halyna Rydzinska}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/91521538_1030933857302751_5093925307199520768_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=7ESG5mFS1dgAX81O16f&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=12ae29f67efdf9a14d48572c8d3e94e6&oe=6158DBB7
  @width 0.2
\fi

\iusr{Andriy Shalyov}
Навіть не дивився і не слухав

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Andriy Shalyov} мі ту

\iusr{Andriy Shalyov}
\textbf{Ruslan Gorovyi} вел дан
\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Маляр}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243084188_3011472875837881_489914515662267836_n.jpg?_nc_cat=100&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=7u8oSa68-MMAX9jzuBO&_nc_oc=AQnIu_8ViEL-T2nRQtI6Xu_JwMi2bzvE__SeOOPK2v_-AvGOPRBbiovpCRyJKHK45l4&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=4b82d7720025698f05b7a39902197347&oe=61791FEF
  @width 0.3
\fi

\iusr{Andriy Shevchuk}
Всі *уї і олухі загорнуті в прапори. щоби не злапали

\iusr{Taras Chkan}
Фсб підтримує  @igg{fbicon.smile} 

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242999785_4445657608830949_4373872335923110535_n.jpg?_nc_cat=106&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=nhSmn4xWgdQAX9uSjra&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=ba06b6fd8e9c94e1c88bcf57dc5cd631&oe=6179817E
  @width 0.3
\fi

\iusr{Андрей Иваниченко}
Підтримую всіма кінцівками! Усік - лайно!

\iusr{Юлия Шпак}
 @igg{fbicon.100.percent} \% Не розумію цих схвальних постів. Він собі гроші заробляє.

\iusr{Катерина Наконечна}
Руслан, відкрила ще один ваш талант. Ви вмієте читати чужі думки??? Бо я так само сьогодні подумала.)))

\iusr{Руслан Сахнюк}
воістину @igg{fbicon.index.pointing.up} хоча другий день ловлю себе на думці, шо - глибоко похуй @igg{fbicon.face.relieved} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Валерий Сазонов}
\textbf{Ruslan Sahnyuk} Аналогічно!
\end{itemize} % }

\iusr{Dmytro Kriukov}
Краще і не скажеш... @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Владислав Урбан}
Истерия - Усик чемпион - обрела новую силу.
Он и дальше будет нести херь, а для большинства - кумир.
И на мозги это откладывается и превращается в пухнасту масу слабо переплетених між собою волокон.

\iusr{Віталій Дремлюга}
Амінь  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Ігор Селезньов}
Голосуймо, хто за? Єдіногласно.

\iusr{Катерина Наконечна}

Сьогодні прочитала в одного поважного пана, що йому Героя України потрібно
дати.. Не хлопцеві, що без ніг чи без рук залишився, боронячи нашу країну від
моцковської напасті, А цій самій московській напасті, загорнутій в український
стяг, який заробляє шалені гроші, висповідавшись в московського попа... А ще
письменник... Та занурюйтесь краще в кохання, там все більш однозначно. І
пишіть про це.

\begin{itemize} % {
\iusr{Олексій Плиско}
\textbf{Катерина Наконечна}
А "Усіка - у президенти!" ще ніде не звучало?

\iusr{Катерина Наконечна}
\textbf{Олексій Плиско} Не чула... але САМ привітав особисто

\iusr{Олексій Плиско}
\textbf{Катерина Наконечна}
Який "САМ"? Отой, зелений?
* - моя баба колись казала:
- Сам із самом у хліву стоять.

\iusr{Катерина Наконечна}
\textbf{Олексій Плиско} так так. Зеленський.

\iusr{Олексій Плиско}
\textbf{Катерина Наконечна}
Ну...
Наздоровля.
Бубачка - це "антіМідас".
Той все, до чого торкнеться, перетворював на коштовність, а цей - все, до чого торкнеться, перетворює на купу лайна.

\iusr{Катерина Наконечна}
\textbf{Олексій Плиско} та так якось мило звучало: паздравляю Саня))))
\end{itemize} % }

\iusr{Олексій Плиско}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243005329_4598432636882346_3438250543535803896_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=boPl82PyRFsAX_xnQON&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=4755ee1b713d2abfd7e2843c3b72de5c&oe=61796D05
  @width 0.3
\fi

\iusr{Pudlyk Svitlana}
Амінь.

\iusr{Віталій Кодря}
Але ж прогрес в тому, що він загорнутий в наш прапор!)

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Віталій Кодря} це не прогрес. Це процес. Зрощення з імперією

\iusr{Віталій Кодря}
\textbf{Ruslan Gorovyi} це з якого боку дивитися. Чув анекдот про генерала Чупринку? Коли його воскресили в наш час й розказали про війну з московитами на Донбасі, він тільки втілився, бо , мовляв, ми далеко просунулися від Карпат )))

\iusr{Сергій Кузьомка}
\textbf{Віталій Кодря} Та він завжди в нього загортався. І що з того? Меншою бавовною став?
\end{itemize} % }

\iusr{Олексій Плиско}
А "Усіка - у президенти!" ще ніде не звучало?

\begin{itemize} % {
\iusr{Игнат Ефимович Кройц}
\textbf{Олексій Плиско} пфффф.. Вже було)

\iusr{Любов Мовлянова}
\textbf{Олексій Плиско} і навіть було, що спочатку в мери!
\end{itemize} % }

\iusr{Ірина Барбара}
Нічого додати

\iusr{Vadym Kyt}
кізяк той усік... але з укр.прапором

\iusr{Ruslan Shloma}
Як боженька сказав!

\iusr{Sergii Grach}
Замість того щоб сказати дякую за перемогу за прапор України в Лондоні та на
весь світ - пишете якусь хуйню.

\begin{itemize} % {
\iusr{Любов Крижановська}
\textbf{Sergii Grach} якусь хуйню меле ваш герой. Про Крим і т.д. А йще він так гроші заробляє. Нема за що дякувати.
\end{itemize} % }

\iusr{Alina Kova}
Крим - Божий).

\iusr{Игнат Ефимович Кройц}
От за шо я тебе люблю Руся, шо ты рісковий парєнь!).
А так то згоден, да)

\iusr{Олег Федоров}
+

\iusr{Roman Beregovets}
Саме так

\iusr{Natalia Fedorova}
Підтримую . А як Алєксандр показово гепається на коліна й хреститься ,це щось !

\iusr{Olya Traveller}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243009608_4342123259189518_7927550616063736807_n.jpg?_nc_cat=105&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=RmxUTEU22O8AX904R0R&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=65d526703ebbfbdbf2647c42e65c66b8&oe=61794114
  @width 0.3
\fi

\iusr{Олег Шпак}
Гарний бій. Слава Україні!

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Олег Шпак} прекрасний комент, Олеже. Ти сторінкою промазав. Піди усіку напиши. До України цей бій не має жодного стосунку. Має до імперії

\iusr{Олег Шпак}
\textbf{Ruslan Gorovyi} ні, не переплутав. Просто маю висловити іншу точку зору. Сподіваюсь нікого не образив) Гарного дня!)

\iusr{Olesya Zhura}
\textbf{Олег Шпак} ,це бій спортсмена,а не українця.
\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Олег Шпак} дивно спостерігати, що , в себе на сторінці ти цю точку зору не висловив... а тут залюбки.

\iusr{Олег Шпак}
\textbf{Olesya Zhura} Ну звичайно

\iusr{Олег Шпак}
\textbf{Ruslan Gorovyi} виправлюсь, пізно було

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Олег Шпак} та мені все одно. Тут же встиг

\iusr{Olesya Zhura}
\textbf{Олег Шпак} \textbf{Олег Шпак} ,він згадав Україну? Хай іде лісом. В мене інші герої, а це - заробітчанин

\iusr{Олег Шпак}
\textbf{Olesya Zhura} це ми з вами в лісі, а він Чемпіон світу з боксу)

\iusr{Olesya Zhura}
\textbf{Олег Шпак} \textbf{Олег Шпак} ,і що??,

\iusr{Олег Шпак}
\textbf{Olesya Zhura} нічо) сидимо в фб далі)))

\iusr{Белый Бвана}

Тю.
А маї прєтки були дварянє.
А бабина тьотка була якась там фрєйліна...
А усік - чімпіон-міра-з-боксу.
А в мене в кумової сестри двоюродна собака знайома з чемпіоном серед чіхуа-хуа по маханню хвостом.
Таке шото.

\iusr{Белый Бвана}
Кажуть вчоні, шо якшо людину щодня сильно бити в голову, то така людина може зрештою 
\sout{порозумнішати} стати баксьором. \#ноценеточно

\end{itemize} % }

\iusr{Жанна Тарнопольская}
З коментарів: важковатяник

\iusr{Бистріченко Валентин}
Amen.

\iusr{Marusya Zvirobiy}

Амінь!

\iusr{Наталія Обельчак}
Перший раз засмутилася, що виграв "наш".

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Наталія Обельчак} ну, смуток це інше для мене. Тут все рівно...
\end{itemize} % }

\iusr{Olesya Zhura}
Все правильно. Амінь.

\iusr{Михаил Кащавцев}

Незасуджую тих хто за нього уболіває. Але вважаю його ватником. Тай таке.
(цитата Г.Ш)

\iusr{Жанна Тарнопольская}

В одному з інтерв'ю рУсик сказав, що за патріотизмом ховаються найбрудніші
люди. Точнішого опису про цього запроданця годі й шукати.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Ситник}
\textbf{Жанна Тарнопольская} нет, более точного определения "патриотизма" годі й шукати-))
\end{itemize} % }

\iusr{Tamara Strela}
Буде він в прапор загортатись і гопака танцювати, доки Онуфрій не передасть нове завдання із центру

\iusr{Сашка Трончук}
Всього три речення, а до мурашок!!!

\iusr{Андрей Королевский}
Во славу Перуна скажу що Усик є малорос

\iusr{Наталья Переседова}
Амінь

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Зинчук}
\textbf{Наталья Переседова} причом тут аминь

\iusr{Наталья Переседова}
\textbf{Сергей Зинчук} твій "високоінтелектуальний" мозг не зрозуміє
\end{itemize} % }

\iusr{Лена Пилипчук}

З його смердячого ротоотвору Українська мова...? Хай би це ,, миадіннарод,, вже
упиздило куданібудь в тартар

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Лена Пилипчук} в нас купа людей говорять українською і при цьому розсирає країну... не він перший

\iusr{Лена Пилипчук}
\textbf{Ruslan Gorovyi} так, але їх менше, а від усікаалєксандра мене тошнить
\end{itemize} % }

\iusr{Влад Григоруца}
Амінь!

\iusr{Anatolii Dybets}
Амінь.

\iusr{Olga Yovenko}
Найвлучніший вислів!

\iusr{Андрей Иваниченко}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242999286_4567150366682440_4405810911008309915_n.jpg?_nc_cat=101&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=vS8KKJkxKvUAX_mr7Ea&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=260ad4e0197b8a25a82b6890ffe256d9&oe=61792BA3
  @width 0.3
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Зинчук}
\textbf{Андрей Иваниченко} херня ти

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Сергей Зинчук} будете переходити на особисті - виключу світло в прошому раунді
\end{itemize} % }

\iusr{Artem Terentyev}
Підтримую на всі 100 \%!!!

\iusr{Igor Tkachenko}
В рУсіка руССкоє православіє головного мозга. Це майже невиліковне...

\iusr{Тамара Андрюк}
Він і бій цей присвятив якомусь тільки йому відомому Богу. Але ж не поминай Господа намарно ...

\begin{itemize} % {
\iusr{Соня Поліщук}
\textbf{Тамара Андрюк} московському, бо благословили його попи
\end{itemize} % }

\iusr{Надія Петрівна}
Згадувати ім'я Боже в такій ненависті і з такими лайками в тексті ?
Майте совість.
Усик прославив Україну на весь світ чесним боєм!
Мудрості Вам ,панство.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Ситник}
\textbf{Надія Петрівна} звідки в нього мудрість...

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Ольга Ситник} ідіть поплачте

\iusr{Ольга Ситник}
\textbf{Ruslan Gorovyi} не дождешься-)

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Ольга Ситник} виключаю вам світло, щоб ви надалі не обпікалися.

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Надія Петрівна} в тому й біда, що одні землю захищають, а інші прославляють. Бувайте

\iusr{Ольга Ситник}
\textbf{Ruslan Gorovyi}  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Надія Петрівна} а якби усік коля то не слава богу?

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243250399_6399423726735225_1092052792437823950_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=NG58JFzyiT8AX9-Jw7d&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=5c5fe8dfcf2578125f5fdaa574e64d3a&oe=6179DA37
  @width 0.4
\fi

\iusr{Надія Петрівна}
\textbf{Ruslan Gorovyi} Кожен з нас для України робить що вміє.
Головне не роздирати її ..як це роблять політики і олігархи.
Дай Боже щоб ми жили в своій країні мирно і дружно.

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Надія Петрівна} прекрасний комент.. тепер треба зрозуміти що вкладається в термін «ми».

\iusr{Надія Петрівна}
\textbf{Ruslan Gorovyi} Ми українці , люди своєї країни - України..

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Надія Петрівна} ага. А олігархи, політики це інопланетяни?

\iusr{Белый Бвана}
Ви її зламали))

\end{itemize} % }

\iusr{Соня Поліщук}
Боже, як же я живу зі своїм похуїзмом на футбол і бокс @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 
Спалять мене скоро, як відьму

\iusr{Дмитро Кравченко}
Ааааамінь!!!

\iusr{Тамара Свеженцева}
Добре, що я не єдина, хто так думає. Дякую

\iusr{Павло Сосновський}

Публічна людина має бути відповідальна за свої слова і вчинки. Оце все -
гражданская вайна, Крим божий, хрест гундяєвський на пузі, мишебрацтво. Чим
відрізняється від лорак, дорна, повалійші? Гірше за ворогів.

\iusr{Наталка Вітер}
Підтримую!

\iusr{Ірина Каптур}
Тільки так

\iusr{Світлана Редченко}
Амінь!

\iusr{Yanenko Vadym}
Чудова історія і знайшлося місце для нашого Ісуса Христа!

\iusr{Ада Іваненко}
\textbf{Ruslan Gorovyi}, воїстину правий!
Абсолютно згідна!

\iusr{Дядечко Ау}
Згоден.

\iusr{Atmeshvar Anatoly}

Коли він картинно хрестився після бою, а потім поклони бив - це просто гидко. Я
за те, щоб люди хрестилися й били поклони Богові, але ж не так картинно.

\begin{itemize} % {
\iusr{Zlatko Milanić}
\textbf{Atmeshvar Anatoly} у християнстві є дуже гарний термін - "фарисейство". Понтова релігійність напоказ, яка не має нічого спільного із реальним життям персонажа
\end{itemize} % }

\iusr{Оксана Возова}
Вибачте, але те, що читаю в коментарях, це не патріотизм, а якесь безглуздя.

\begin{itemize} % {
\iusr{Анатолий Штефан}

\textbf{Оксана Возова} це позиція

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Oxana Vozova} а як має виглядати патріотизм по вашому? Сформулюйте

\iusr{Оксана Возова}
\textbf{Ruslan Gorovyi} точно не так як його виставляєте ви.
\iusr{Глеб Гришин}

Велика частина патріотизму наразі проявляється в коментах на фб "Чому НЕ
державною?" І биттям пик водіїв маршруток, які не хочуть провозити по
посвідченню


\iusr{Andrzej Zelwak}
\textbf{Анатолий Штефан} 

ця позиція, на жаль, попри благородність позиціонера, загалом цементує Україну
в глибокій дупі; Усик - плоть від плоті великої частини населення України, яке
(якщо не хочете, щоб стало балястом, що остаточно приякорить Україну в цій
дупі) маєте в поті чола намагатися змінювати на краще всіми можливими способами


\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Oxana Vozova} прекрасна відповідь ні про що. Бо як я його виставляю це
теж про ваше сприйняття мене чи цього посту.

\iusr{Оксана Возова}
\textbf{Ruslan Gorovyi} 

Усик вчора переміг з українським гімном, українським прапором. Він набагато
більше зробив для України ніж я, розмовляючи українською і щиро люблячи свою
землю. Патріотизм, він неоднозначний. Я знаю дуже близьких мені людей, які
дійсно щирі патріоти, але на фронт нізащо ні вони, ні їх рідні. Я знаю наших
воїнів, в яких немає краплинки української крові, але вони воюють, після
поранення повертаються на фронт. З їх слів " там же наши ребята, нельзя их
оставлять без помощи"

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Oxana Vozova} 

просто ви плутаєте тих, хто захищає рідну землю і тих, хто користується всіма
надбаннями доя власної наживи чи розкрутки. Для України на міжнародному рівні
все зробити і роблять саме бійці, без яких нас вже не було б як країни... а вата
лишається ватою в які б прапори не вдягалася. Не важливо в який прапор
загорнута людина яка не визнає агресії ворога


\iusr{Viktoriya Shchur}
\textbf{Oxana Vozova} а оце "патріотизм" Усика, тому у мене з ним різні патріотизми, вибачте вже.

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/242713368_4317510338338435_417025562519786154_n.jpg?_nc_cat=110&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=os2CP015--EAX-O5MSu&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=0065b640d2503273b364ec43fc7f8dd8&oe=61593F35
  @width 0.3
\fi

\iusr{Светлана Авеличева}
\textbf{Оксана Возова} , дивіться- тепер він

\begin{itemize}
  \item 1) віддасть десятину московській церкві;
  \item 2) буде розповідати про « адіннарод», і йому повірять, бо « дивіться, він же патрійот, прапор, гопак і все це».
\end{itemize}

І далі чого більше отримаємо від його перемоги- користі чи втрат? Рахуйте самі.

\iusr{Taras Zarubko}
\textbf{Andrzej Zelwak} То ж і треба казати ,що його перемога ніц не варта, раз він на промосковській позиції!

\iusr{Оксана Возова}
\textbf{Ruslan Gorovyi} нічого я не плутаю, а точно знаю, що між чорним і білим є безліч відтінків сірого і це життя.



\end{itemize} % }

\iusr{Анатолий Штефан}

Плюсую  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Вячеслав Раєвський}
++

\iusr{Тетяна Микитчук-Мадій}
РПЦшні г@ндони з усіками @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\iusr{Дригас Ксенія}
Амінь!

\iusr{Володимир Волощук}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/105941685_953860581742966_1572841152382279834_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=Jmr-sE2ts48AX9wdBFa&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=24676fe83d79d6fccdc5f4eb65e5b810&oe=6159114B
  @width 0.2
\fi

\iusr{Yana Stealthy}
Підтримую!!!

\iusr{Тетяна Громова}
Ні додати, ні відняти. Досконало.

\iusr{Аля Перифани}
Згодна!!!

\iusr{Oksana Denysyuk}
Як добре, що це читаю... Бо аж страшно від щасливих постів... Аби не сваритись при неділі

\iusr{Oleg Ivanov}
Разом з Кличком і Шевченком, які " пєрєживалі, пєрєживалі"

\iusr{Dmytro Kravchenko}
Точний і лаконічний опис!
Підтримую на 100\%

\iusr{Інна Маньковська}
Краще і не скажеш!
Коротко і ясно!

\iusr{Олена Київська}
++++++

\iusr{Олена Київська}
Гундяєвький ватан путіноголовий -цей Усік !

\iusr{Тарас Касюхнич}
+++


%%fbauth
%%fbauth_name
\iusr{Taras Zarubko}
%%fbauth_name_profile
%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/taras.zarubko.3}\par
%%fbauth_place
%%fbauth_place_from
%%fbauth_id
%%fbauth_front
%%fbauth_desc
%%fbauth_www
%%fbauth_pic
%%fbauth_pic portrait
%%fbauth_pic background
%%fbauth_pic other
%%fbauth_tags
%%fbauth_pubs
%%endfbauth

Одна моя знайома ,ще з дитинства , волонтер ( з 5000 друзів у ФБ) , ,,вибухнула" постом в захист Усіка....
Мені так ,як по писку хто надавав ....Сумно....

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Taras Zarubko} прочитайте мій останній пост. Там саме про це.
\end{itemize} % }

\iusr{юлия василик}
\textbf{Василик Роман} тобі це сподобається)

\iusr{Рома Василик}
Зачотнєнько.

\begin{itemize} % {
\iusr{юлия василик}
\textbf{Василик Роман} це ідеально описане те,що вчора відбулося.
\end{itemize} % }

\iusr{Антоніна Стерненко}
Амінь!

\iusr{Irena Lofitska}
100\%

\iusr{Антоніна Стерненко}
Лариса Данілевська!))))

\iusr{Inga Kostiva}
Зачем сквернословить

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Inga Kostiva} нашо то читать, а коментуючи не ставить знак запитання в тексті?

\iusr{Valentyn Desiatnyk}
\textbf{Ruslan Gorovyi} зачемЪ, РусланЪ!?

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Valentyn Desiatnyk} блаженни птіци ібо іх єсть царствіє нєбєсноє

\iusr{Белый Бвана}
Ібо ваістєну

\iusr{Юрій Бахмат}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242922002_4426795194101605_1208894695558678445_n.jpg?_nc_cat=107&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=zAK8ZW_y05cAX845eR5&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=b23a5629d3fcbe20d77c148677dd3ebc&oe=61790BF5
  @width 0.3
\fi

\iusr{Рома Василик}
\textbf{Inga Kostiva} скверноШО?

\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Сергеев}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243049254_4517472341629353_4874895510212008883_n.jpg?_nc_cat=110&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=8Wol22V_KUQAX-v6cmk&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=96b11be59bff927b6739ad4464bc1df4&oe=617AB4C2
  @width 0.3
\fi

\iusr{Наталя Волошина}
Клас

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/851575_126362140881916_1086262136_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=keb1kTACuwsAX8V3TeJ&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=148d95dfb9206391becb58197efa3111&oe=615931FB
  @width 0.1
\fi

\iusr{Игорь Кольчик}
Усик - молодец! Комменты придурков к нему не липнут.

\begin{itemize} % {
\iusr{Алла Тронець}
\textbf{Игорь Кольчик} ще один хусик

\iusr{Игорь Кольчик}
\textbf{Алла Тронець} Алка! Не груби! Ты же девочка...

\iusr{Алла Тронець}
\textbf{Игорь Кольчик} Була колись давно.

\iusr{Роман Литвиненко}
\textbf{Игорь Кольчик} Усик - ватний адепт. А до лайна не треба нічого ліпити, все вже є...
\end{itemize} % }

\iusr{Айдер Муждабаев}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243230246_4720610124639492_6277657214023545482_n.jpg?_nc_cat=104&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=oS7cuNabKRYAX86Qgfk&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=657aa43a3afa55d86f756d39df20edcc&oe=6179998E
  @width 0.3
\fi

\iusr{Dariya Dariya}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/105941685_953860581742966_1572841152382279834_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=Jmr-sE2ts48AX9wdBFa&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=24676fe83d79d6fccdc5f4eb65e5b810&oe=6159114B
  @width 0.2
\fi

\iusr{Vladimir Pirogovskiy}
Найточніше формулювання!  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}  @igg{fbicon.hand.ok}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Ярема Стецик}
якби не матюк - похвалив би цей текст)

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Ярема Стецик} пробач. З пісні «бля» не викинеш...

\iusr{Ярема Стецик}
\textbf{Ruslan Gorovyi} я б викидав. Було би більше зброї. Підозрюю, шо то слово теж їхнє)), хоч допис виглядає патріотично. Звиняй за зауваження . Поки світло ше не вимикай)))

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Ярема Стецик} ніщо не константа. мо й доросту колись, що викидатиму. Обіймаю.

\iusr{Ярема Стецик}
\textbf{Ruslan Gorovyi} і я обіймаю. Дорога довга в нас)
\end{itemize} % }

\iusr{Elmira Novosolova}
Як малороси москвороті , прихожани мокшанськоі агентури вдавали з себе украінців. Оце є вдале пояснення.

\iusr{Владислав Ковтуцький}

Усікі люблять себе в Україні а не Україну в собі. Ось і вся різниця. І немає
значення чи тримає він жовто- блакитний прапор у руках, якщо всередині
порожнеча.

\begin{itemize} % {
\iusr{Людмила Людова}
\textbf{Владислав Ковтуцький} прапор синьо-жовтий!!!

\iusr{Людмила Людова}
\textbf{Владислав Ковтуцький} Але пост Ваш підтримую!!!
\end{itemize} % }

\iusr{Виталий Шумиленко}
Не треба відштовхувати, треба продовжувати переконувати того, хто потроху
змінюється і несе Україні перемоги в спорті

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Vitaliy Shumilenko} я перепрошую… хотів глянуть як ви продовжуєте переконувати того, хто потроху змінюється і несе то все, що ви написали… а к вас там когнітивний збій

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243293793_6400871686590429_5668070615912598195_n.jpg?_nc_cat=101&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=7DRtfbQvPZgAX8K3RWX&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=d140fb74ff8a02bf65f0a653bd6f33fe&oe=617958A8
  @width 0.3
\fi

\iusr{Виталий Шумиленко}
\textbf{Ruslan Gorovyi}

я перепубліковую може трохи різні думки, але в яких сам шукаю сенс та шлях до
об'єднання українців проти московії та за євромайбутнє.

Поміж об'єднанням та чварами я вибираю єдність.

"Симферополь - Україна"

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243005329_4344946582288894_2724740637912092304_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Pj64EQ6RbvIAX8hgpMD&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=a72121c4e2b73d2d5d9d6e86d5e40f50&oe=617A57A9
  @width 0.3
\fi

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Vitaliy Shumilenko} 

єдність це Володя Балух якого посадили за прапор в Серебрянці. А не
показушнник, який в залежності від моменту напише хоч хєр на лобі, якщо це
принесе дивіденди. Дивно як легко люди піддаються на маніпуляції. Ще не так
давно Крим був божий у нього.

Тож поміж усім я обираю розум. І так, Сімферополь - Україна.


\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Vitaliy Shumilenko} тримайте вам об’єднання. Не фейк, гуглив сам.

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243062552_6401402196537378_7523366678646855586_n.jpg?_nc_cat=111&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=G5zktHzwmfgAX-erX3Y&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=12bf2b559e0b1e40f10e5f39a320e7d9&oe=617BA2EF
  @width 0.3
\fi

\iusr{Аня Малівська}
\textbf{Ruslan Gorovyi} Балуха не тільки посадили, його закатували. Той мір, за який топить усік, несе тільки такий "мір".

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Аня Малівська} так

\iusr{Виталий Шумиленко}
\textbf{Ruslan Gorovyi}
Так, обирати треба розум, і обирати треба розумом. Тоді подивимось ще далі і запитаємо себе - чи були розумними американці щодо Касіуса Клея, який змінив віру, ім'я, балансував на межі держзради, загравав з СРСРом, але попри це залишився для світу великим АМЕРИКАНСЬКИМ боксером Мохамедом Алі.

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Vitaliy Shumilenko} підкажіть мені яка в цей момент війна йшла на території США... давайте закінчимо. Ця розмова беззмістовна. Для мене так точко

\iusr{Виталий Шумиленко}
\textbf{Ruslan Gorovyi}  @igg{fbicon.fist.raised} 

\iusr{Ольга Ващенко}
\textbf{Vitaliy Shumilenko} почитайте ватні коменти-там усі відповіді
\end{itemize} % }

\iusr{Юрій Чеботарьов}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/243234982_4331448346892483_290602306428872811_n.jpg?_nc_cat=102&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=QMF0zSspimUAX-27jTH&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=189e5fb0ef0abe6342554f81d9ae9a23&oe=615A7BFA
  @width 0.3
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Юрій Чеботарьов}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/243278313_4331449046892413_201112807683080340_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=RGu0lc7IFS8AX_P7N6o&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=9e4d253ff67d0d512f7525a9dc17476e&oe=6159E0E7
  @width 0.3
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Vitaliy Danilenko}
Амінь;)!

\iusr{Taras Soroka}
Вернув - вже не зле, але пеньок, тай каша в черепній коробці

\iusr{Natalia Pankiv}
+

\iusr{Любов Крижановська}
Перпрошую за коментар.

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243112527_1532076963816615_5629631417253277339_n.jpg?_nc_cat=111&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=MbBgcrHeJikAX_iLDT-&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=8473eef0389ac46198be5071eb98744d&oe=6179AB26
  @width 0.4
\fi

\iusr{Роман Литвиненко}
Ставлю лайк без забубонів про господа.

\iusr{Viktor Pylypenko}
Амінь

\iusr{Khizhnichenko Maksym}
++

\iusr{Юрій Чеботарьов}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/242934690_4332395753464409_6048342109761981056_n.jpg?_nc_cat=108&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=k13qJc_UN04AX_CB2RY&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=62aa06966119e14cd6aab9e88fefba1f&oe=61598E85
  @width 0.3
\fi

\iusr{Григорій Шадура}
Найбільш вичерпний коментар. Амінь

\iusr{Ольга Світлична}
Точно

\iusr{Назарий Нагиев}
Згоден

\iusr{Nazar Pariychuk}
 @igg{fbicon.hands.applause.yellow}  @igg{fbicon.face.smiling.sunglasses} 

\iusr{Петро Гупало}

Ісус Христос просив прославляти його нецензурними словами? Чи то ви створили
свою віру, свою державу? Прошу врахувати, що пост не на захист усика

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Gorovyi}
Христос взагалі нікого не просив нічого робить щодо нього наскільки я пам'ятаю

\iusr{Петро Гупало}
\textbf{Ruslan Gorovyi} так, ви праві, не просив, а навчав. І його «послідовники» тепер матеряться від його імені

\iusr{Борис Шнайдер}
\textbf{Ruslan Gorovyi} Сквернословие и богохульство является грехом.

\iusr{Валентина Волченко}
\textbf{Петро Гупало} Та всі прихожани мацковського патріархату, які доказують з піною з рота, що їх церква сама найправославніша і сама правильна в світі, доказують це з чотириповерховими матами, бо по іншому вони й розмовляти не вміють.Вони знають мати, ну і ще може 30-50 слів.:))
\end{itemize} % }

\iusr{Eugene Lynnyk}
В нас 3/4 населення країни такі.

\begin{itemize} % {
\iusr{Alex Bond}
\textbf{Eugene Lynnyk} так згоден, шкода
\end{itemize} % }

\iusr{Vitaliy Dnipryanyn}

Добрий день, патріотичні друзі! Популяризація українськомовного контенту є дуже
важливою для суспільства, держави та нації і маленькими кроками контент
українською набуває все більшої популярності! На телеграм-каналі  @igg{fbicon.clapboard}  Кінокраїна
@igg{fbicon.flag.ukraina} є величезна база з більше ніж 900 найкращих фільмів та 170 серіалів
українською, що постійно поповнюється та зростає. Підписуйтесь на "Кінокраїна"
за цим посиланням: \url{https://t.me/kinokraina} , дивіться найкращі фільми
українською та запрошуйте друзів.

\iusr{Юлія Костецька}
Амінь

\iusr{Валентина Волченко}

Якщо трішечки подумати, то Усику не потрібна Україна, бо він залишився жити в
Сімферополі, а значить має російський паспорт, бо інакше не
можна. Але.... обгортається українським прапором і заявляє, що він українець, бо
інакше навряд би чи був допущений до боїв і заробляв би гроші. Його бої- це
заробляння грошей, використовуючи українське громадянство. Ось і все.

Нема чого про цього пристосуванця говорити. Якби був українцем, з 14го року жив би в Києві.

\iusr{Olexander Kononov}
Господа бога нашого звуть Великий Макаронний Кхулту!!! Не плутай Божий Дар з яєчнею!

 


\end{itemize} % }
