% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.legenda
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Легенда}
\label{sec:slova.legenda}

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
\enquote{Обычно цветки руты - желтые, но изредка бывают красные. Девушке,
которой удастся отыскать и сорвать волшебный лепесток, повезет и самой
расцвести, как цветок, и своей красотой приворожить любого парня}.  Эта
\emph{легенда} и вдохновила Ивасюка на создание известнейшего украинского
шлягера, который живет и радует нас целых 50 лет. Сегодня ее поют многие
современные исполнители - Таисия Повалий, Ани Лорак, Марина Девятова, Хор
Турецкого, Тото Кутуньо и другие
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Какая легенда вдохновила Владимира Ивасюка написать \enquote{Червону руту} 
(украинскому шлягеру - 50)}, 
Татьяна Кроп, zen.yandex.ru, 07.12.2020
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  pic https://img.strana.ua/img/article/3461/lider-green-grey-27_main.jpeg
  width 0.4
	caption Гитарист группы Green Grey Дизель рассказал в интервью "Стране", как и почему Офис президента вычеркнул их из программы концерта к 30-летию Дня независимости Украины. Фото: Страна 
\fi
%%%cit_text
\emph{Легендарную} украинскую рок-группу Green Grey, которая родилась на заре
независимости Украины, не допускают к участию в концерте ко дню ее 30-летия по
языковым причинам.  В группе заявили, что их сначала позвали на концерт ко Дню
независимости, а потом отказали из-за их песен на русском языке, которые "не
вписались в концепцию".  На Банковой же припомнили музыкантам критические
заявления о законе о тотальной украинизации, очередные нормы которого вступили
в силу в июле.  Андрей Яценко (Diezel), основатель и гитарист рок-группы Green
Grey, в интервью "Стране" рассказал, как Офис президент вычеркнул их из лайнапа
концерта к 30-летию независимости Украины.  А также о том, как Офис президента
нарушал авторские права артистов и почему в Украине нет своего Моргенштерна
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Лидер Green Grey Дизель: \enquote{Русский язык убивают в Украине. И это очень неправильно}}, 
Анастасия Товт, strana.ua, 29.07.2021
%%%endcit

