% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.texts
%%parent topics.vojna
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Сейчас на наших глазах происходит крушение столетнего ублюдoчногo государства. Точнее — крушение империи чекистов и коммунистов, захвативших и присвоивших себе власть над огромной страной. Эти люди управляли голодом, силой и подлостью. Ни один внешний враг не причинил России такого колоссального вреда, как чекисты и коммунисты. Они брали заложников и убивали своих противников миллионами. Ввели военный коммунизм. Организовали сначала Красный террор, а потом и Большой террор. Грабили свой народ продразверсткой. Десятками тысяч убивали пленных. Построили огромную систему концлагерей. Устраивали десятки показательных процессов. Обещали крестьянам землю, а вместо этого принудительно загнали всех в колхозы и отобрали паспорта. Самых работящих крестьян назвали врагами и раскулачили. Узаконили пытки на допросах, заставляя невинных людей оговаривать себя и своих близких. Объявили преступниками жен, детей и родственников репрессированных.
Придумали, посадили и расстреляли сто тысяч польских разведчиков и шпионов. А были еще десятки тысяч английских, немецких, японских и прочих шпионов. Депортировали целые народы: корейцы, немцы, финны-ингерманландцы, карачаевцы, калмыки, чеченцы, ингуши, балкарцы, крымские татары и турки-месхетинцы. Создали сеть карательных психиатрических больниц. Организовали и управляли РПЦ.
Практически уничтожили и выгнали из страны интеллигенцию. Убили Гумилева, Бабеля, Мандельштама, Мейерхольда, Нарбута, Олейникова, Лившица. Травили Булгакова, Маяковского, Цветаеву, Ахматову, Пастернака. Оболгали и выгнали из страны Аксенова, Бродского, Довлатова, Солженицына. Расстреляли украинское Возрождение. Организовали Ночь расстрелянных поэтов в Белоруссии. Отправили в ссылку практически всю интеллигенцию в Эстонии, Латвии и Литве.
Устроили Голодомор. Во время страшного голода в России, Украине и Казахстане вывозили зерно за границу. Выкачивали из голодных людей последнее через систему Торгсинов. Придумали для себя спецпайки и спецраспределители в голодной стране. Пировали в умирающем от голода Ленинграде. Организовывали революции по всему миру. Влезали во все войны. Поддерживали любых террористов.
Чекисты разорили и довели до развала огромную страну. В девяностые они умоляли — давайте не будем ворошить былое. Не надо устраивать охоту на ведьм. Не надо показательных процессов над ВЧК/ГПУ/КГБ/ФСБ. Не надо открывать архивы. Мы все поняли и осознали, такое никогда не повторится. На самом же деле чекисты и коммунисты никогда не выпускали власть из своих рук. И Горбачев был коммунистом. И Ельцин. И Путин, Медведев, Матвиенко, Собянин, Бортников, Сечин и прочие Нарышкины. И эта раковая опухоль снова дает метастазы. Чечня. Беслан. Грузия. Крым. Донбасс. МН-17. Фальсификация выборов. Серия терактов по всей стране. Узурпация власти. Борьба с несогласными. Отравления и убийства своих противников по всему миру. Финансирование террористов по всему миру. Поддержка нацистов и националистов в Европе. Кибератаки. И страшная война с Украиной.
И вот сейчас эта система в корчах умирает. Прямо сейчас. Ее уничтожают героические солдаты Украины. Перемалывают ВДВ, спецназ ГРУ, морпехов и элиту российских ВВС. Утилизируют кадыровцев, росгвардейцев, эфэсбешников, политруков, садистов, насильников и убийц. Сражаются в одиночку за все НАТО. За всю западную цивилизацию. Помогите Украине. Если вы живете на Западе — помогайте беженцам, собирайте деньги для армии, пишите петиции своим депутатам, настаивайте на максимальной и скорейшей помощи Украине. Если вы живете в России — саботируйте военный призыв, забирайте деньги из банков, отказывайтесь оплачивать кредиты и счета по ЖКХ, организуйте забастовки, агитируйте против войны, курите в неположенных местах.
Вы даже представить себе не можете, насколько лучше станет во всем мире после свержения власти чекистов и коммунистов.
У России сейчас есть уникальный шанс стать нормальной страной. Не профукайте его, россияне.
Мир Украине!
Свободу России!
