% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_11_2022.fb.podoljanchuk_diana.ua.1.zvit
%%parent 18_11_2022
 
%%url https://www.facebook.com/Shahina.diana/posts/pfbid0d2gNexnqhVqbmRdTJyT29K6nf2AKYJWZi2kcdHqrhr8NQvky4Rkuh2AHputx514yl
 
%%author_id podoljanchuk_diana.ua
%%date 
 
%%tags 
%%title Усім привіт! Традиційно звітуємо за місяць роботи нашої команди
 
%%endhead 
 
\subsection{Усім привіт! Традиційно звітуємо за місяць роботи нашої команди}
\label{sec:18_11_2022.fb.podoljanchuk_diana.ua.1.zvit}
 
\Purl{https://www.facebook.com/Shahina.diana/posts/pfbid0d2gNexnqhVqbmRdTJyT29K6nf2AKYJWZi2kcdHqrhr8NQvky4Rkuh2AHputx514yl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id podoljanchuk_diana.ua
 author_end
\fi

@igg{fbicon.heart.eyes} Усім привіт! Традиційно звітуємо за місяць роботи нашої команди. Зроблено
чимало. Тож розповідаємо  @igg{fbicon.wink}  

@igg{fbicon.check.mark.white.heavy} ️Донецька область:

@igg{fbicon.check.mark} ️ Передали продукти швидкого приготування та тривалого зберігання.

 @igg{fbicon.check.mark} ️ Авдіївка: тактична медицина (20 укомплектованих аптечок, 30 ізраїльських
бандажів, 20 турнікетів, 40 кровоспинних засобів, 30 тактичних ножиць),  а
також перев'язувальний матеріал. Загалом передали 24 ящики. Ще одна посилка –
це противірусні, протизастудні, краплі для носа, теплі шкарпетки, бафи та
рукавиці. 

 @igg{fbicon.check.mark} ️ Білозерське: 20 турнікетів.

 @igg{fbicon.check.mark} ️ Селідове: тактична медицина (35 турнікетів, 20 кровоспинних бинтів, 20
тактичних ножиць), загальна медицина (грипоцитрон, спазмалгон, німесил,
стрепсілс і т.д.).

 @igg{fbicon.check.mark} ️ Покровськ: 20 укомплектованих аптечок та загальна медицина (бетагистин,
нумесил, флюколд, дексаметазон і тд).

 @igg{fbicon.check.mark} ️ Краматорськ: продукти швидкого приготування та тривалого зберігання.

 @igg{fbicon.check.mark.white.heavy} ️Луганське ТрО: один ящик загальної медицини (противірусні, протизастудні,
краплі для носа).

 @igg{fbicon.check.mark.white.heavy} ️Полк оперативного реагування: 20 турнікетів. 

 @igg{fbicon.check.mark.white.heavy} ️Херсонська область: 

 @igg{fbicon.check.mark} ️ 20 укомплектованих аптечок, загальна медицина. Також мішки, термоси,
ліхтарики, продукти тривалого зберігання та швидкого приготування, сухі
сніданки;

 @igg{fbicon.check.mark} ️ загальна і тактична медицина на 500 осіб;

 @igg{fbicon.check.mark} ️ 20 укомплектованих аптечок і 20 турнікетів.

 @igg{fbicon.check.mark.white.heavy} ️Східний напрямок: 50 турнікетів, противірусні і протизастудні препарати,
знеболювальні та перев'язувальний матеріал. 

@igg{fbicon.check.mark.white.heavy} ️Харківщина:

@igg{fbicon.check.mark} ️ противірусні препарати (флюколд, ібупрофен, назоспрей), таблетки для очищення
води, еластичні бинти;

@igg{fbicon.check.mark} ️ тактична медицина (35 турнікетів, 35 бандажів ізраїльських, термоковдри,
оклюзійні пов'язки).

@igg{fbicon.check.mark.white.heavy} ️Білогорівка, Луганська область: бинти «Кровоспас», тактичні ножиці для
медиків, м'які ноші, гемотран,  знеболювальні, протизастудні. 

@igg{fbicon.check.mark.white.heavy} ️Південний напрямок: 4 аптечки і 4 турнікети. 

@igg{fbicon.check.mark.white.heavy} ️Миколаїв:  20 турнікетів, бандажі ізраїльські, а також загальна медицина. 

@igg{fbicon.check.mark.white.heavy} ️Видали 31 укомплектовану аптечку для
окремих бійців на різних ділянках фронту, а також 30 спрощених аптечок.

@igg{fbicon.check.mark.white.heavy} ️Антонопіль та Брацлав, Вінницька область: передали для пансіонатів, які
опікуються евакуйованими особами з інвалідністю (ВПО): підгузки та пелюшки для
дорослих; урологічні прокладки та колостоми; одноразовий та звичайний посуд;
ходунки та деякі дрібниці.

@igg{fbicon.japanese.symbol.for.beginner} Гуманітарна допомога жителям
деокупованої Балаклії на Харківщині: наша команда разом із колегами – Центр
реабілітації \enquote{Гармонія}, ПІЧ, Фонд  громади \enquote{Подільська громада} за підтримки
Вінницька міська рада– у межах проєкту «Разом!» відвезла балаклійцям  близько
30 кубів допомоги: 

@igg{fbicon.diamond.blue.small} ️велосипеди; \par
@igg{fbicon.diamond.blue.small} ️мобільні телефони;\par
@igg{fbicon.diamond.blue.small} ️книги;\par
@igg{fbicon.diamond.blue.small} ️музичні інструменти;\par
@igg{fbicon.diamond.blue.small} ️теплий одяг і ковдри;\par
@igg{fbicon.diamond.blue.small} ️засоби гігієни;\par
@igg{fbicon.diamond.blue.small} ️продуки;\par
@igg{fbicon.diamond.blue.small} ️свічки та ліхтарики; \par
@igg{fbicon.diamond.blue.small} ️медикаменти;\par
@igg{fbicon.diamond.blue.small} ️дитячі речі, ковдри, засоби гігієни, візочки, іграшки і книги.\par

Дякуємо вінничанам, які приносили все необіхідне для Балаклії. А також дякуємо
за дитячі пледи Maria Andruchiw та вашим польським партнерам.

@igg{fbicon.check.mark.white.heavy} ️Також у цьому місяці вдалося закупити генератори для бійців, планшети,
тепловізори, біноклі, заправити автівки пальним, придбати шини, передати дві
плазми для наших розвідників та навчальну літературу для офіцерів та сержантів; 

@igg{fbicon.loudspeaker}  Ще одна новина: наш відділ допомоги переселенцям буде перетрансформовуватися
у відділ допомоги деокупованим містам та селам, яким зараз підтримка просто
необхідна. Слідкуйте за анонсами! 

@igg{fbicon.face.smiling.halo} Ми все ще продовжуємо приймати заявки від переселенців, проте вони
опрацьовуватимуться поступово – за необхідністю. Просимо поставитися з
розумінням @igg{fbicon.hands.raising} 

Нагадуємо, що на базі нашого центру щоп'ятниці відбуваються тренінги з
домедичної допомоги @igg{fbicon.ambulance}
@igg{fbicon.exclamation.mark} ️Тренер – доцент кафедри біології
\href{https://www.facebook.com/vspu.edu.ua}{Вінницький державний педагогічний
університет імені Михайла Коцюбинського}
\href{https://www.facebook.com/gudzevichl}{Людмила Гудзевич Фартушняк}; 

@igg{fbicon.telephone.receiver}  Номер для запису: 067 432 56 68 (Олена).

@igg{fbicon.exclamation.mark} Дякуємо ЗМІ, які висвітлють діяльність команди в
усіх напрямках нашої роботи!

@igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} Ми продовжуємо працювати в інших
напрямках, основний – це тактична медицина.  Закупили загальні медикаменти,
захисні щитки для очей, голки, трубки та інші складові тактичних аптечок та
рюкзаків бойових медиків. 

Вдячні за підтримку нашим донейтерам та всім, хто допомагає @igg{fbicon.heart.red}

Долучитись можна:

Рахунок фонду (Приватбанк):\par
 @igg{fbicon.credit.card} Номер картки: 5169335100626072\par
Гривневий\par
UA703052990000026004006109711\par
 @igg{fbicon.dollar.banknote} Доллар IBAN Code\par
UA613052990000026000016109448\par
 @igg{fbicon.euro.banknote} Євро IBAN Code\par
UA623052990000026004016103280\par
 @igg{fbicon.yellow.circle} Злоті IBAN Code\par
UA563052990000026003026109651\par
Моно: 5375414119074531 /\par
PayPal - shahinadi@gmail.com\par
МОНОБАНКА \par
«На тактичну медицину» \par
 @igg{fbicon.link}  \url{https://send.monobank.ua/jar/6QvEUR8faX }\par

\obeycr
\href{https://www.facebook.com/profile.php?id=100081304876181}{Волонтерський центр "Шахіна"}
\href{https://www.facebook.com/shahinadi111}{Благодійний фонд Діани Подолянчук}
\href{https://www.facebook.com/groups/884456588253468/}{Об'єднання волонтерів Вінниччини}
\restorecr

\ii{18_11_2022.fb.podoljanchuk_diana.ua.1.zvit.pic.1}
%\ii{18_11_2022.fb.podoljanchuk_diana.ua.1.zvit.pics}

\ifcmt
  import
    @path @new/pics
    @match *.jpg

    @tags scrn,orig.pics

    @where sec=@this,proj=@this
  
    @tab cols=3,no_fig,center
    @tab no_caption
\fi

\ii{18_11_2022.fb.podoljanchuk_diana.ua.1.zvit.orig}
\ii{18_11_2022.fb.podoljanchuk_diana.ua.1.zvit.cmtx}

