%%beginhead 
 
%%file 29_06_2019.fb.mariupol.turystychne_misto.1.den_molodi_novyj_mural
%%parent 29_06_2019
 
%%url https://www.facebook.com/mistoMarii/posts/pfbid02U6MyBP6rMRJPAZQz6vwb19J26jtNahyH3g8LMkaXF1NPPQ9GbRjrDwwBq44q5nkPl
 
%%author_id mariupol.turystychne_misto
%%date 29_06_2019
 
%%tags mariupol.pre_war,mariupol,mural
%%title До Дня молоді у Маріуполі з'явився новий мурал
 
%%endhead 

\subsection{До Дня молоді у Маріуполі з'явився новий мурал}
\label{sec:29_06_2019.fb.mariupol.turystychne_misto.1.den_molodi_novyj_mural}

\Purl{https://www.facebook.com/mistoMarii/posts/pfbid02U6MyBP6rMRJPAZQz6vwb19J26jtNahyH3g8LMkaXF1NPPQ9GbRjrDwwBq44q5nkPl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id mariupol.turystychne_misto
 author_end
\fi

До Дня молоді у Маріуполі з'явився новий мурал

30 червня в яхт-клубі \enquote{Азовсталь} (Міська водна станція) відбудеться масштабне
святкування Дня молоді. Напередодні на території святкування художники з Одеси
створили новий мурал.

Ігор Матроскін та Денис Білий з \href{https://www.facebook.com/m97project}{M97 Project} 2 дні працювали над
спортивно-морським малюнком, який став окрасою водної станції. Розташований він
на гаражах, де знаходяться плавзасоби: яхти, човни тощо. Раніше вони були
просто пофарбовані в один колір, а тепер на території в 15 метрів довжиною
розгорнулась справжня спортивно-морська історія.

Концепція свята \href{https://www.facebook.com/events/2221152564658956}{День
Молоді у Маріуполі та виступ O. Torvald} передбачає дрфіт-таксі, виступи на
BMX-велосипедах та скейтбордах. Тож на муралі це все і зображено: з морських
хвиль виринає автомобіль та рейсер. 

Побачити новий мурал ви зможете вже завтра на святі, яке розпочнеться о 12.00 і
буде аж до самого ранку. В програмі: фудкорт, музичні виступи, дріфт-таксі,
нічне паті. Вхід вільний.

%\ii{29_06_2019.fb.mariupol.turystychne_misto.1.den_molodi_novyj_mural.eng}
