% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.9.gruppa.26.dumajte.4
%%parent topics.vojna.my.9.gruppa.26.dumajte
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\section{ДУМАЙТЕ (4)}

💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙            
Слава Украине!! 

О том, что мы пишем российским зомби. Смотрите, мы все знаем, что россияне
массово поддерживают войну, и таким образом, прямо являются соучастниками всех
преступлений российской армии на территории Украины, то есть нацистами,
преступниками, убийцами.

НО. В чатиках, в общении, КАК ЧАСТО ВЫ ПИШЕТЕ ОБ ЭТОМ?  КАК ЧАСТО ВЫ ПИШЕТЕ,
ЧТО ДА, ВОТ ТЫ, КОНКРЕТНО ТЫ, РОССИЙСКИЙ ФАШИСТ И НАЦИСТ, В ОТВЕТЕ ЗА ВОЙНУ, ЗА
ПРЕСТУПЛЕНИЯ, И ТАК ДАЛЕЕ, ЧТО ВЫ РУСНЯ И КАЦАПЫ, В ОТВЕТЕ ЗА ВОЙНУ, ЧТО ВЫ
ОТВЕТИТЕ ЗА ВСЕ, ЧТО ВЫ УЖЕ НАВЕКИ ПРОКЛЯТЫ, КАЦАПЫ, ЗА ВСЕ СВОИ ПРЕСТУПЛЕНИЯ.

Ну, скажем, зашли в ок, кинули репост, комментарий, потом еще, потом еще.
Потом еще. Потом еще. Потом вышли из ок, и занялись какими то другими делами.
За день предположим вы провели в ок два часа суммарно. ВОПРОС ТАКОЙ. СКОЛЬКО
РАЗ ВЫ ЯВНО СКАЗАЛИ РОССИЯНАМ, ЖЕСТКО ТАК, ЧТО ОНИ В ОТВЕТЕ ЗА ВОЙНУ, С
ПЕРЕЧИСЛЕНИЕМ ПРЕСТУПЛЕНИЙ, ЖЕСТКО ТАК. СКОЛЬКО РАЗ. ОДИН, ДВА, ДЕСЯТЬ, СТО?

Насчет меня я могу сказать свой ответ на этот вопрос - я предположим зашел
сюда, кинул сто раз свои тексты за день - значит, Я СТО РАЗ ЯВНО СКАЗАЛ, ЧТО
РОССИЯНЕ В ОТВЕТЕ ЗА ВОЙНУ. СТО РАЗ Я ВСПОМНИЛ ПРО РЕЗНЮ В БУЧЕ. СТО РАЗ ЗА
ДЕНЬ Я ВСПОМНИЛ ЧТО ИМЕННО РОССИЯ РАЗБОМБИЛА МАРИУПОЛЬ. СТО РАЗ Я СКАЗАЛ ЧТО
РОССИЯНЕ ЭТО ФАШИСТЫ И НАЦИСТЫ, потому что я свои тексты начинаю обращением
"русский нацист и преступник", то есть явно подчеркивая ответственности и вину
россиян в этой войне. Ну ок, я это СТО РАЗ ЗА ДЕНЬ СКАЗАЛ. ПРОВЕЛ ДВА ЧАСА -
КИНУЛ СТО РАЗ ТЕКСТЫ, СТО РАЗ СКАЗАЛ.  СТО ПОВТОРЕНИЙ ОПРЕДЕЛЕННЫХ ТЕЗИСОВ.
ПОНИМАЕТЕ. В ИНТЕРНЕТЕ ВАЖНА НЕ ТОЛЬКО ИНФОРМАЦИЯ, НО ТАКЖЕ КОНЦЕНТРАЦИЯ,
ФОКУСИРОВКА НА ВАЖНЫХ ТЕМАХ, ИХ ПОВТОРЯЕМОСТЬ. ПОВТОРЯЕМОСТЬ - ЭТО КЛЮЧЕВОЙ
ФАКТОР, ЕСЛИ ВЫ ХОТИТЕ, ЧТОБЫ ВАША ИНФОРМАЦИЯ, ВАШИ ТЕЗИСЫ БЫЛА ВИДНЫ, И НА ЧТО
ТО ВЛИЯЛИ ВООБЩЕ.

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/2e57689beb00b8431053f6978d0549cc.png
  @width 0.6
  @wrap center
\fi

И одна из наиболее важных тем - КОТОРАЯ ДОЛЖНА ПОСТОЯННО ЗВЕНЕТЬ В ЭФИРЕ - это
ОТВЕТСТВЕННОСТЬ РОССИЯН ЗА ВОЙНУ В УКРАИНЕ, ЗА ВСЕ ПРЕСТУПЛЕНИЯ РОССИЙСКОЙ
АРМИИ. А ЕСЛИ ТАК, ТО ОБ ЭТОМ НУЖНО ПОСТОЯННО ГОВОРИТЬ. НУ ВОТ РЕАЛЬНО.
ПОСТОЯННО, ВСЕ ВРЕМЯ. НЕ МОЛЧАТЬ, А ГОВОРИТЬ ОБ ЭТОМ ПРЯМО, ЖЕСТКО, МНОГО,
ЯРОСТНО.

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/010dff50a37ede50e90fd8d442ab9803.png
  @width 0.6
  @wrap center
\fi

А теперь повторяю вопрос. Когда вы в чатиках. СКОЛЬКО РАЗ ВЫ ЯВНО ЗА ДЕНЬ
ГОВОРИТЕ ПРО ТО ЧТО РОССИЯНЕ ЭТО ФАШИСТЫ И НАЦИСТЫ, СКОЛЬКО РАЗ ВЫ ЯВНО
ГОВОРИТЕ ЧТО РОССИЯ ВИНОВНА В ТРАГЕДИИ В БУЧЕ, СКОЛЬКО РАЗ ВЫ ЯВНО ГОВОРИТЕ,
ЧТО РОССИЯ РАЗБОМБИЛА МАРИУПОЛЬ. СКОЛЬКО РАЗ ЗА ДЕНЬ. СКОЛЬКО РАЗ ВЫ ГОВОРИТЕ
ЧТО ЭТО ИМЕННО РОССИЯ УДАРИЛА ПО ЦЕНТРУ ВИННИЦЫ 14 ИЮЛЯ, СКОЛЬКО РАЗ ЗА ДЕНЬ ВЫ
ВСПОМИНАЕТЕ УДАР ПО КРЕМЕНЧУГУ, ПО ТОРГОВОМУ ЦЕНТРУ. СКОЛЬКО РАЗ ВЫ ВСПОМИНАЕТЕ
СМЕРТЬ МАЛЬЧИКА В НИКОЛАЕВЕ, КОТОРЫЙ ВЫТАЩИЛИ ИЗ ЗАВАЛОВ ДОМА, НО НЕ УСПЕЛИ
СПАСТИ. СКОЛЬКО РАЗ ВЫ ВСПОМИНАЕТЕ ПРО СМЕРТЬ МОЛОДОЙ СЕМЬИ ИЗ КИЕВА В ЖИЛОМ
ДОМЕ, У КОТОРЫХ БЫЛ РЕБЕНОК НА ШЕСТОМ МЕСЯЦЕ БЕРЕМЕННОСТИ. СКОЛЬКО РАЗ ВЫ
ВСПОМИНАЕТЕ И ЯВНО ГОВОРИТЕ РОССИЙСКИМ ЗОМБИ ЧТО ЭТО ИМЕННО ОНИ В ОТВЕТЕ ЗА ЭТИ
ПРЕСТУПЛЕНИЯ. СКОЛЬКО РАЗ, И ВООБЩЕ ВСПОМИНАЕТЕ ЛИ ХОТЬ ОДИН РАЗ ЗА ДЕНЬ.

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center

     pic https://i2.paste.pics/4a3118223c865c3515edf1585b76beb4.png
     pic https://i2.paste.pics/d2ae318e87fb49a0b602432050f7e4b4.png

  tab_end
\fi

Понимаете... Вы вот кидаете видосики, перепосты, вступаете в срачи с зомби,
потом в очередной раз убеждаетесь, какие же "они все тупые". А я вам скажу, что
во многом то, как ведут себя здесь зомби российские - во многом следствие того,
что мы в общем то информационную войну ведем как... ну никак вообще. Не имеем
ясных целей, не понимаем специфики информационной войны, не принимаем в учет
факторов психологических, временных, пространственных. Не думаем о том как
следует, что мы пишем. В общем, на мой взгляд, более 90\% наших усилий в чатиках
просто впустую, если честно. Потому что пишется не то, что надо, кидается не
то, что надо. И в итоге все это только льет воду на мельницу наших врагов,
кроме того, что вы тратите свое бесценное время, оплаченное очень дорогой
ценой, и которое можно было бы с пользой потратить для Украины на каком то
другом поприще.  Сегодня кинули одно - завтра другое - послезавтра третье -
репост, видосик, посрались с зомби. Так прошел день. А о ВАЖНЫХ, РЕАЛЬНО ВАЖНЫХ
ТЕМАХ, НУ ВООБЩЕ НИЧЕГО НЕ СКАЗАЛИ. НУ А ДАЛЬШЕ ЧТО. Вот вопрос такой. ВЫ
ХОТИТЕ ЧТОБЫ РОССИЯНЕ ПО ПОЛНОЙ ОТВЕТИЛИ ЗА ВСЕ ПРЕСТУПЛЕНИЯ РОССИИ? ВЫ ЭТОГО
ХОТИТЕ ИЛИ НЕТ?! А ЕСЛИ ХОТИТЕ ТАК ПОЧЕМУ НЕ ГОВОРИТЕ ОБ ЭТОМ ПРЯМО??? ВОТ ТАК,
ПРЯМО, ВСЕ ВРЕМЯ, ЖЕСТКО, НЕУМОЛИМО?


\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center

     pic https://i2.paste.pics/a0eb066dd076f907e52c99b93537c8f1.png
		 pic https://i2.paste.pics/2e85871f51b0cb54f6573b6df5e632c2.png
		 pic https://i2.paste.pics/8491c7716487e2a595c30443328bf33d.png

  tab_end
\fi
