%%beginhead 
 
%%file 27_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.2.rodina_l_l__bula_v_
%%parent 27_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0dioCS34zHrSXqLiPwktH9nhRiG7NffNafVpfwPj63GZ2Q8nb9qiH67y2biPdkAhKl&id=100007662284921
 
%%author_id dedova_natalia.mariupol
%%date 27_01_2023
 
%%tags mariupol,okupacia
%%title Родина Лілії була в окупації до 13 серпня 2022 р
 
%%endhead 

\subsection{Родина Лілії була в окупації до 13 серпня 2022 р}
\label{sec:27_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.2.rodina_l_l__bula_v_}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0dioCS34zHrSXqLiPwktH9nhRiG7NffNafVpfwPj63GZ2Q8nb9qiH67y2biPdkAhKl&id=100007662284921}
\ifcmt
 author_begin
   author_id dedova_natalia.mariupol
 author_end
\fi

\#міймаріуполь
\#голосимирних
\#їжа
❤️🩹 Родина Лілії була в окупації до 13 серпня 2022 р. 

▪️ \href{https://www.facebook.com/liliya.dmitrishena}{Liliya Liliya} : "Нашли кусочек заплесневелого хлеба. Хотели скормить голубям.
А ребенок, 5 лет, сказал: "Я же тоже хочу есть. Не отдавайте голубям". 

▪️ Самое страшное было, когда заканчивалась еда. Мужчины ловили голубей. Мы
варили суп. Было стыдно. 

▪️ Суп отличался от борща только цветом. Бросали в кастрюлю все, что было. 

▪️ Были скандалы и бойкоты. На эмоциях. Я распределяла еду, чтобы всем хватило. 

▪️ В мирной жизни эти лепешки не ели бы даже коты с собаками. Они горчили. Но мы
ели с вареньем. Каждому по четвертинки. К концу марта запасы закончились. Наша
еда - чай. 

▪️ Первый раз на день рождения дарила маленький кусочек хлеба.

▪️Середина апреля. Мы увидели первый хлеб. Дети его нюхали, крутили в руках,
хотели оставить на потом... 

❣️ Дякую, Ліля! Обіймаю!
