% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_10_2021.fb.zaharova_maria.mid_rf.1.zelenskii_politika_naglost.cmt.1.bakunina
%%parent 03_10_2021.fb.zaharova_maria.mid_rf.1.zelenskii_politika_naglost.cmt
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Елена Бакунина - разве можно так писать об Украине « со свиным рылом да в калашный ряд»?}

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Бакунина}
\textbf{Мария Захарова}, 

разве можно так писать об Украине « со свиным рылом да в калашный ряд»?
Президент В. Путин неоднократно заявлял о том, что мы- единый народ. И он прав!
В Великую Отечественную Войну все народы страны, плечом к плечу спасли МИР от
фашизма. Торговые отношения России и Украины развиваются. Народам нужен мир. У
нас одна история и одна победа на всех- победа над фашизмом

\begin{itemize} % {
\iusr{Arkadiusz Mirosław Brysiak}
\textbf{Елена Бакунина} najpierw współpracowaliście z Hitlerem 2 lata przypomnę wolny atak na Polskę, mieliśmy akt o nieagresji z wami bodajze do 1947 a zaatakowaliście nas 17 września 1939 roku, więc najpierw prawda, bo na niej się buduje

\iusr{Павел Дерпач}
\textbf{Елена Бакунина} 

От ти придурошна. Какой один народ??? Как ординец может
бить братом словянину? Гусь, свинье не товариш. И тем более не брат. Каким
боком ви к словянам? Монголоиди хренови. А по поводу тепла ,то я уже восемь лет
ету вашу бредятину слушаю. Не устали ждать? И хрен дождетесь.

\iusr{Дмитрий Соколов}
\textbf{Arkadiusz Mirosław Brysiak} 

вот тока про несчастную Польшу не напоминайте, а то как на Украине понтов до
фига, тока язык ваш президент и правительство из американской задницы уже
забыли когда высовывали, разве вы словяне, коли мир словян предали и веру
предали словянскую, придумали новую национальность - европейцы. Такое же
бесстыдство как и американцы.

Живёте во лжи, народ Польши жаль, Польша давно как страна не существует, больше
200 лет.

И Украина в эту лжеисторию тянется, да только этому не бывать.

Берите с англосаксов пример, пытаются вместе быть, и не оспаривают право
лидерства, кто на данный момент сильнее тот и старший брат, а у восточных
словян все наоборот, пытаются ослабить своего сильнейшего, тока сами потом
раком стоят да и жалятся, то французы их предали, то немцы обидели, а англичане
из Варшавы вообще не вылазят, перестаньте продаваться, может вами и перестанут
торговать.

\iusr{Александр Воронин}
\textbf{Елена Бакунина} Невнимательно читаете. Захарова прокомментировала политику Украины, а ее определяет не народ, а власть.

\iusr{Yu Riy}
\textbf{Alexandr Voronin} захарова пиздобол как и Путин

\iusr{Adam Shohat}
\textbf{Alexandr Voronin} Верно Кремлёвская ОПГ

\iusr{Владимир Лавринов}
\textbf{Arkadiusz Mirosław Brysiak} , 

при совместном с гитлеровской Германией расчленении Чехословакии и захватом
Тешинской области в 1938 году, Польша пригрозила СССР сбивать его самолёты,
которые Советский Союз собирался посылать в помощь чехословакам в случае
германской интервенции. Ещё 5 сентября 1938 года польский посол Лукасевич
откровенно сообщал послу США о готовности Польши, в союзе с Гитлером, выступить
против СССР. А у польского министра иностранных дел Юзефа Бека, в его рабочем
кабинете, портрет Гитлера висел даже в день нападения Германии на Польшу. Вот
только планы у Гитлера на Польшу были другими: превратить территорию Польши в
сеть крематориев по уничтожению неугодного Германии населения, в том числе и
поляков, которых он лично называл версальскими ублюдками и которых фашисты
успели сжечь три миллиона, прежде чем Красная Армия, ценой шестисот тысяч
только погибших своих воинов, освободила Польшу. Сам Бог сделал тогда полякам
предупреждение, чего им ждать в Европе от потомков тевтонцев. Да и от
англо-саксов -тоже. Не будет России -неядерную, славянскую Польшу её "союзники"
Великобритания, Германия и США просто раздерут в клочья. За ненадобностью. И
некому будет помочь. Помните об этом.

\iusr{Arkadiusz Mirosław Brysiak}
\textbf{Vladimir Lavrinov} 

Czechosłowacja jak z wami toczyliśmy wojnę w 1919-20 wygraną przez nas
zaatakowali nas Czesi, ba my nikogo nie zabilismy oni wtedy tak. Cieszcie się,
że my nie jak wy postąpiliśmy i nie przyłączyliśmy się do Hitlera, bo by was
nie było. Polska armia była silną, ale nie tak silna jak niemiecka czy wasza.
Mieliśmy was przepuścić i mieć to samo co po 45 mordy i gwałty i komune

\iusr{Arkadiusz Mirosław Brysiak}
\textbf{Vladimir Lavrinov} a wy ilu Polaków zabiliście w tej wojnie 1 milion, jencow mordowaliście

\iusr{Emil V Beck}
Так речь о бездарной и националистической власти, а не о народе. Это две большие разницы.

\iusr{Arkadiusz Mirosław Brysiak}
\textbf{Vladimir Lavrinov} ilu W Kalininie obecny Twer pomordowaliscie, Katyniu i innych dołach i żołnierzy w 1939 roku, Rydz Śmigły powiedział z Sowietami nie walczyć, chyba, że będą strzelać lub rozbrajać. Wy chcieliście Czechom pomóc po polskim trupie potem. Sami pomordowaliscie dziesiątki milionów swoich obywateli a co by było u nas

\iusr{Владимир Лавринов}
\textbf{Arkadiusz Mirosław Brysiak} , 

о каком миллионе убитых поляков ты говоришь? В каких это боях? Не надо нести
откровенную чушь. При вхождении 17 сентября 1939 года Красной Армии даже ваш
главнокомандующий Эдвард Рыдз-Смиглы приказал полякам не оказывать
сопротивления войскам Красной Армии, но отдельные подразделения поляков не
подчинились и вступали в бой, в результате чего были потери: 1500
красноармейцев и 3500 от войска Польского за весь период. Если бы в 1939 году
Красная Армия не отодвинула границы, возможно, что из-за этого в 1941 году наши
войска не удержали бы и Москву. А тогда -некому было бы освобождать Польшу,
которая в 1939 году исчезла как государство, с карты мира, став
генерал-губернией (областью) Германии, с областным центром в Кракове. Что было
бы тогда с поляками? Ведь тогда крематории Аушвица и других подобных лагерей на
польской территории продолжили бы свою работу.

\iusr{Arkadiusz Mirosław Brysiak}
\textbf{Vladimir Lavrinov} nie opierać się, chyba że będziecie naszych rozbrajać i strzelać 1 mln mowie o całości ilu na Syberię i Kazachstanu wywieźliscie w 39-41

\iusr{Arkadiusz Mirosław Brysiak}
\textbf{Vladimir Lavrinov} to dlaczego skoro wy tacy dobrzy to mordowaliście oficerów polskich skoro pokojowo weszliście co?

\iusr{Arkadiusz Mirosław Brysiak}
\textbf{Vladimir Lavrinov} wy jeszcze z nami żadnej wojny nie wygraliście

\iusr{Елена Бакунина}
\textbf{Александр Воронин} , вы уверены?

\iusr{Андрей Тютюнов}
\textbf{Елена Бакунина} пишется о режиме, а не о народе

\iusr{Олег Кулагин}
\textbf{Елена Бакунина} Да вообще-то Мария писала не об Украине, а о некоторых конкретных представителях государственной власти в нынешней Украине. А это, как говорят, в Одессе "две большие разницы".

\iusr{Leon Tretyak}
\textbf{Елена Бакунина} Господи, сколько ещё вы эту победу мусолить будете? Не один это народ. Если бы это был единый народ, то против него другой единый народ не посылал бы своих головорезов убивать украинцев. Неужели это так трудно усвоить?

\iusr{Павел Дерпач}
\textbf{Олег Кулагин} Какого милого россиянци осуждают представителей України.? Пускай на своих смотрят. А ми со своими сами розберемся.Так что как говорят в Одесі " разница в одном"

\iusr{Roman Demchenko}
Оно то так. Но Мария не про народ Украины, а про слова президента о наглости

\iusr{Алексей Веселов}
\textbf{Елена Бакунина} фашизм мы победили, осталось победить бедность. А с этим уже 1000 лет никак.

\iusr{Tatiana Di}
\textbf{Елена Бакунина} Это не об Украине"свиное рыло" , а о политической ситуации. Я так понимаю

\iusr{Кирилл Маншилин}
\textbf{Елена Бакунина} это Вы скажите про мир тем, кто до сих пор по Донецку и окрестностям лупят из тяжелого вооружения.

\iusr{Nadia Vostrikova}
\textbf{Елена Бакунина} прявящие украиной министры и президенты об этом всем давно и не думают! Зеленский сам сказал, что их политика наглая! Захарова ничего не придумала!

\iusr{Нэлля Грибанова}
\textbf{Елена Бакунина} вспомнили про единый народ, а кто на Майдане скакал и антироссийские лозунги кричал? забыли? а мы в России не забыли, так что все правильно

\iusr{Геннадий Наместников}
\textbf{Елена Бакунина} добрый день.
Правильно, — торговые ,,отношения России к Украине"! А, Ваш союз "и" напротив разъединяют ,,торговые отношения".
Всего доброго Г. А. Наместников (ROKOSSOWiEC).

\iusr{Олег Никитенко}
\textbf{Олег Кулагин} А "калашный ряд" состоит, видимо, из кремлевских "рыл"? С желчью у женщины все в порядке, с порядочностью не очень...

\iusr{Андрей Симончук}
\textbf{Елена Бакунина} в Победе львиная доля РУССКОГО народа. О чём прямо сказал Главнокомандующий Сталин в своём знаменитом тосте.

\iusr{Андрей Симончук}
\textbf{Елена Бакунина} народ братский. А Украина - образование русофобское, с самого своего начала. Анти-Русь.

\end{itemize} % }

\iusr{Лариса Кочергина}

Зачем вы постоянно оскорбляете Украину? Мы сами можем ощутить разницу во всем
,когда приезжаем туда . И она, естественно , в их пользу . И по качеству и
разнообразию продуктов и по их доступности любому, с любым кошельком.
Продолжать можно долго.

\begin{itemize} % {
\iusr{Emil V Beck}
Зачем вы врете? Многие люди знают и про цены на украине и про зарплаты. На что вы рассчитываете?

\iusr{Алла Волкова}
\textbf{Лариса Кочергина} , может к ним из Европы и завезли " разнообразие", а весь- ли народ может себе это "разнообразие" позволить, после того как коммуналку оплатит? Вот в чем вопрос @igg{fbicon.thinking.face} 

\iusr{Анастасия Фомина}
\textbf{Алла Волкова} агась. А как уменьшить коммуналку? Если своих ресурсов нет? А у соседа есть, но сосед так себе ... Вы бы дочери посоветовали бы спать с соседом-алкашом за коммуналку?

\iusr{Александр Гумницкий}
\textbf{Анастасия Фомина} тут немножко другая ситуация - дочь с низкой социальной ответственность кричит, что ее сосед изнсиловал после того, как весь соседний подъзд и отдельные личности из соседнего дома пустили ее по кругу за пакет печенек.

\iusr{Анастасия Фомина}
\textbf{Александр Гумницкий} агась. Только, когда дочь выросла и сказала отцу «стоп», все сосед сказал айяяй, как ты можешь против отца выступать. Но спрошу ещё раз. Ваши предложения? Насчёт коммуналки? Она не может быть дешевле. Никак.

\iusr{Дмитрий Сингеев}
\textbf{Анастасия Фомина} а вы поскачите!! Согреетесь без батареи. С приветом от "соседа-алкаша", который вас даже танцевать уже не хочет.

\iusr{Анна Лисенкова}
\textbf{Лариса Кочергина} Продукты здесь точно такие же,как и у нас в России. Т.е.- абсолютно те же самые. Вот с ценой... давайте по сахару поровняем их изобилие. 27 гривен за килограмм это примерно если перекинуть на российские рубли по 0,38 будет 71 р за кг. Гречка-39 гривен..самое дешевое подсолнечное масло за литр 43 гр 113 р... Плюс газ, Эл энергия минус пенсия минималка, которая не достаёт даже до 1800 гривен...4736 рублей. Конечно же в Украине все в порядке.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.volkova_alla.alushta.krym.rossia}
% -------------------------------------

\textbf{Анна Лисенкова} , я не была уже восемь лет. А муж ездил, правда, цены примерно одинаковые, А уровень жизни ниже...

\iusr{Алла Волкова}
\textbf{Анастасия Фомина} , А при чем тут сосед к вашей коммуналке  @igg{fbicon.face.open.mouth}  сами, всё сами @igg{fbicon.wink}  европейская реальность @igg{fbicon.face.wink.tongue} 

\iusr{Алла Волкова}
\textbf{Дмитрий Сингеев} , тем более, когда "доча" уже за " бусики" переспала и с Европой, и с англо-саксами @igg{fbicon.face.tears.of.joy} , а строит из себя порядочную @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Анастасия Фомина}
\textbf{Алла Волкова} так и я об этом. А зачем злорадствовать? Сами. Как получится, но сами. Но почему-то именно у вас все новости о нас. Почему?

\iusr{Дмитрий Сингеев}
\textbf{Анастасия Фомина} а если сами, почему такой вой по поводу грядущего прекращения транзита соседом-алкашом своего вонючего газа через Украину в Европу? Ну просто соседу так выгодно - без посредников, без рисков, качать газ прямо европейским странам. Какое дело соседу должно быть до вас???

\iusr{Алла Волкова}
\textbf{Анастасия Фомина} , наверное, потому что мы географически рядом. Вы за лодки надувные землю под военные базы отдаёте, на это надо молча смотреть? Нельзя даже комментировать?А на этой земле мои предки тоже лежат, между прочим((((

\iusr{Анастасия Фомина}
\textbf{Алла Волкова} то есть Вы заявляете свое право на чужое?

\iusr{Алла Волкова}
\textbf{Анастасия Фомина} , какое чужое?  @igg{fbicon.face.open.mouth}  на кладбище? Да, там земля куплена

\iusr{Анастасия Фомина}
\textbf{Алла Волкова} а что тогда выражение "молча смотреть"? Болезненная зависимость.

\iusr{Александр Гумницкий}
\textbf{Анастасия Фомина} закрыть границу, трубу, чтобы козаченькы прочувствовали кто они, чего они стоят и где их место. И как это уже было не единожды в истории - прийти мириться, очистившись от всякой упоротой погани.

\iusr{Алла Волкова}
\textbf{Анастасия Фомина} , у вас что отсутствует логическое мышление? Если на Украине строят базы, это не потому что так любят Украину, а потому что хотят поближе подобраться к России. Разве не так? Поэтому Россия, которая обязана защищать своих граждан, вынуждена реагировать. А "болезненно" и жалко здесь выглядите вы, подстилаясь под каждого @igg{fbicon.face.confused} 

\iusr{Анастасия Фомина}
\textbf{Алла Волкова} очень у Вас критическое мышление. К Вам со стороны Балтики подобрались))) Но страшно с НАТО воевать? Или не такие же интересы? Или не так близко?

\iusr{Алла Волкова}
\textbf{Анастасия Фомина} , не могу больше прочесть ваши комментарии  @igg{fbicon.shrug} 

\iusr{Сергей Молчанов}
\textbf{Анна Лисенкова} потреблять пальмовое масло вместо натуральных продуктов это удел россиян.

\iusr{Марина Харченко}
\textbf{Лариса Кочергина} Разница в пользу Украины??? Ларочка, вы такая сказочница !
Давно ТАМ были?

\iusr{Марина Харченко}
\textbf{Анастасия Фомина} так мы берём пример по поводу новостей с вас. Разница в одном - в рос. новостях не призывают на войну с Украиной! Надеюсь вы поняли? Если нет, то советую посмотреть "свои" Новости .

\iusr{Наталья Завадская}
\textbf{Анастасия Фомина} , когда "все сложно", то вероятно, сложно понять, что наши новости об Украине обоснованы постоянными выпадами вашей власти в отношении нашей страны... На вашей территории нет ни дня, когда бы ваша власть и СМИ не полоскали Россию. Как там о бревне в глазу?...

\iusr{Igor A. Rudenko}
\textbf{Марина Харченко} зачем призывать, если война уже идет? Про ракетные обстрелы Украины с российской территории, танки из военторга, Буки, организацию попачленцев кадровыми российскими военными и "отпускниками" забыли или просто стыдно вспоминать?

\iusr{Марина Харченко}
\textbf{Igor A. Rudenko} мне стыдно за вас, за ПОПАЧЛЕНЦЕВ.

\iusr{Igor A. Rudenko}
\textbf{Марина Харченко} вы просто не знаете, какой контингент там в этой категории, а я знаю. Поэтому за меня или вместо меня стыдиться не нужно, лучше поищите негосударственные рупоры информации. Про тюрьмы-подвалы, пытошные не слыхали? По ТВ вам этого не скажут.

\iusr{Марина Харченко}
\textbf{Igor A. Rudenko} вы не поверите, как мы с вами похожи! Вы смотрите российские негосударственные рупоры информации, а я вот наслышана из первых уст про "пытошные" укр следственные изоляторы, не говоря о тюрьмах.

\iusr{Igor A. Rudenko}
\textbf{Марина Харченко} так это в украинских сизо снимают скальпы, вырезают татуировки, ломаю кости и отрубают руки? Ты смотри, а я и не знал...

\iusr{Roman Demchenko}
Дочке -наркоманке-нет

\iusr{Анна Лисенкова}
\textbf{Сергей Молчанов} вы проводили спектральный анализ всех продуктов, потребляемых в Украине?))) Или вы считаете, раз половина населения Украины батрачит на ляхов, то и питаетесь вы не пальмой?

\iusr{Mykola Dorokhov}
\textbf{Larisa Kochergina} марионеточное правительство имеет к Украине лишь номинальное отношение.

\iusr{Roman Demchenko}
\textbf{Александр Гумницкий} красиво)

\iusr{Мария Воронцова}
\textbf{Лариса Кочергина} Украине конец - там уже землю распродают. А Вы про разнообразие продуктов. Сало там десяти сортов, что ли?

\iusr{Zhenya Isaev}
\textbf{Лариса Кочергина} Это их работа поливать грязью страны которые отвернулись от России,к примеру те же США поливают грязью а у самих счета и недвижимость там

\iusr{Adam Shohat}
\textbf{Larisa Kochergina} Они оскорбляют все Страны , которые не согласны с их фашистским агрессивным режимом А ДРУГ ЭТО ТАКОЙ ЖЕ МАНЬЯК БАТЬКА БАНДИТ

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/244270729_135127042186988_6305355935361457708_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=aF5X6qAASEYAX9UWyIx&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=676b8be5bc3e1c0767bdd98d3ddd9f8b&oe=616576AA
  @width 0.4
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Евгений Тайменев}

А по сути он ничего особо нового не сказал. Разве никто не знал как они в
наглую из ГТС газ воровали и считали это нормой? Жить в "наглую" - это для них
принцип.

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Бакунина}
\textbf{Евгений Тайменев} , газ и в Чечне воровали, ссылаясь на дырах в трубах

\iusr{Евгений Тайменев}
\textbf{Елена Бакунина} Ну а как на счет Чернобыля? Когда произошел взрыв кто помогал ликвидировать его последствия? Американцы? Европейцы? Нет. Мы русские пришли вам на помощь. Даже из Якутии, которая от Украины находится на расстоянии восьми (8000) тысяч километров была организована группа ликвидаторов. И какой итог - Россия вам помощь, с риском для жизни, в ликвидации техногенной катастрофы, а вы, в знак благодарности за это, "москаляку на гиляку" Дякую! Вот это верх наглости.

\index{Чернобыль!Авария, 1986}

\iusr{Zhenya Isaev}
\textbf{Евгений Тайменев} Не наебёшь не проживёшь  @igg{fbicon.wink} 
\end{itemize} % }

\iusr{Василий Минаков}
Браво, ярко и литературно.

\begin{itemize} % {
\iusr{Алексей Агиевич}
\textbf{Василий Минаков} и глупо:))
\end{itemize} % }

\iusr{Ilo Na}
Из грязи в князи, отсюда и заявления такие!

\iusr{Александр Туман}
Запасайтесь вазелином.

\begin{itemize} % {
\iusr{Николай Стебловский}
\textbf{Александр Туман} Зачем?
\end{itemize} % }

\iusr{Павел Подколзин}
Какие реформы провалены? Конкретней.

\begin{itemize} % {
\iusr{Алексей Беленкий}
\textbf{Павел Подколзин} все

\iusr{Alec Hollander}
Начните с судебной  @igg{fbicon.grin} 

\iusr{Николай Лебедев}
\textbf{Павел Подколзин} Правильно, они и не начинались...

\iusr{Павел Подколзин}
\textbf{Alec Hollander} судебная в процессе.

\iusr{Павел Подколзин}
\textbf{Николай Лебедев} не о чем.

\iusr{Николай Лебедев}
\textbf{Павел Подколзин} "в процессе" чего? запретов судьям выносить приговоры оправдательные тем кому скажет СНБО? =)Шикарно... @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

\iusr{Павел Подколзин}
\textbf{Николай Лебедев} по своей стране не судите.Украина,це Европа!!!

\iusr{Николай Лебедев}
\textbf{Павел Подколзин} Я не сужу, я передал слова вашего президента...

\iusr{Павел Подколзин}
\textbf{Николай Лебедев} В Украине нет диктатуры, я же вам говорю не путайте страны..
\end{itemize} % }

\iusr{Наташа Иванова}
нагло это как? не просто клянчить деньги, а еще и хватать его за руки? или
лезть ему в карман?

\iusr{Игорь Ямщиков}
\textbf{\#лавровправ}

\iusr{Əfqan Əliyev}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s180x540/244074091_345623990686815_2036824999562974708_n.png?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=8yI7_QdMhC8AX90JCkh&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=d9d36bdd2072de927ac91d32f351a026&oe=616567D5
  @width 0.4
\fi

\iusr{Yertay Nurzhan}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244470363_886323612260494_3260317481456776363_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=KEFEgnu5e80AX9O1hGx&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=8cd3d7303ac4daf5e300ad3c0ea8e90d&oe=6184F300
  @width 0.4
\fi

\iusr{Natalia Tokareva}

\href{https://youtu.be/wiEM8HrjuII}{%
А если меня что-нибудь спросят? Я ляпну. И ляпай. Но ляпай уверенно. Это называется точкой зрения, %
Цитаты из советских фильмов, youtube, 25.09.2021%
}

\iusr{Дмитрий Соколовский}

Кстати мне русская пословица нравится Маша вы гениально на что то намекаете и
Калашников тоже кстати русский.

\iusr{Михаил Годисов}
 @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Андрей Буров}

Вот у России точно нет никаких шансов при нынешнем режиме, с такими
Захаровыми(( В Украине хотя бы власть меняется и есть желание стать европейской
страной, у Нас же в России просто тьма беспросветная((

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Патока}
\textbf{Андрей Буров} так прыезжай в Украину и делай реформы.

\iusr{Андрей Буров}
\textbf{Сергей Патока} Зачем, я в Москве родился и живу и хочу чтобы люди в России жили хорошо. Причем здесь Украина, отвалите уже от Украины

\iusr{Serhii Yushko}
\textbf{Сергей Патока} а ты вообще реальное существо?

\iusr{Сергей Патока}
\textbf{Андрей Буров} так чего ты ворчиш .ели тебе плохо жить в россии так в украине зашибись

\iusr{Сергей Патока}
\textbf{Serhii Yushko} а ты что сомневаешся.

\iusr{Serhii Yushko}
\textbf{Сергей Патока} да я вижу, что ты такое, не сомневаюсь

\iusr{Сергей Патока}
\textbf{Serhii Yushko} не хуже чем ты.

\iusr{Svetlana Weiss}
\textbf{Andrey Burov}, 

вот беда то какая! Вы когда там в последний раз то были или были ли вообще? Не
в Киеве, например, в Житомирской области или в Ровненской? Там ооочень круто,
особенно инфраструктура  @igg{fbicon.face.grinning.sweat} . Поезжайте, только не болельщиком Динамо- Киев в
Киев на матч, а в вышеперечисленные области. Не забудьте Ковель посетить.
Впечатлений хватит надолго.

Желание есть у них, только возможностей нет и на ближайшие время не
предвидится.

\iusr{Андрей Буров}
\textbf{Svetlana Weiss} Вы о чем вообще? Речь про Россию

\iusr{Владимир Чугунов}
\textbf{Сергей Патока} зачем ему выезжать? Это бот шумерский

\iusr{Svetlana Weiss}

Вы тоскуете по реформам, как Вы сами выше написали. Примером для Вас названа
Украина, сменяемость там власти и соответственно наличие реформ. Перечитывайте
тогда, что Вы постите. Не перестаю удивляться.


\iusr{Андрей Буров}
\textbf{Владимир Чугунов} Тролль нарисовался)) Вот Вы с Патокой и выезжайте)) на практику)

\iusr{Андрей Буров}
\textbf{Svetlana Weiss} я не тоскую по реформам, где Вы прочитали про мою тоску? При нынешней власти в России они невозможны, кто их будет проводить? Реформаторы сейчас в России не почете, сейчас время холуев и лизоблюдов.

\iusr{Svetlana Weiss}
\textbf{Andrey Burov} , 

ну уж как хотите ( развожу руками). Вы сами себе противоречите, но привести в
пример Украину сменяемости власти и желания стать европейской страной ( в этом
месте у меня гомерический хохот), подтолкнули меня Вам ответить. Ещё раз
повторюсь, перечитывайте то, что Вы публикуете.

"Сменяемость власти" в этой стране напоминает мне известный фильм " Свадьба в
Малиновке", ну а желание стать европейской страной ..как в поговорке: "
Обещать, не значит жениться ".

\iusr{Андрей Буров}
\textbf{Svetlana Weiss} 

Сменяемость власти это необходимость, это закон процветания и развития
государства иначе происходит стагнация и деградация, что Мы и видим сейчас в
России, а до этого видели в СССР при Брежневе. Параноик руководитель при
несменямости власти, думает лишь о том, как ее удержать, а крайним оказывается
народ, простые Люди ( Украинцы молодцы и все у Них будет хорошо и уже было бы,
если бы не агрессия и вмешательство России. Все что пишу, прекрасно помню и
перечитывать мне не нужно

\end{itemize} % }

\iusr{Svitlana Theodorsson}
Шариий разобрал его пресс-конференцию у себя в видео, рекомендую

\begin{itemize} % {
\iusr{Serhii Yushko}
\textbf{Svitlana Theodorsson} разборщик за российские деньги, даже не смешно такое рекомедовать

\iusr{Svitlana Theodorsson}
\textbf{Serhii Yushko} а вы бот , работающий на гнусавого, за бюджетные деньги? Плохо облизываете наркета, смотри не доплатит...
\end{itemize} % }

\iusr{Кирилл Жирихин}

Как хорошо что русский мир может предложить миру сделать свой вклад в целый 1\%
мировой экономики.

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Рубцов}
\textbf{Кирилл Жирихин}
А что не 0,1\%, что так много?
Тут у мировой экономики, кризис серьезный наметился. И если русский мир пострадает от него всего на 1\%, то ничего переживем.
Кстати на сколько процентов лягут Штаты по вашим считалочкам?

\iusr{Валерий Бондарев}
Братец, то, что у тебя омерзительная внешность-это полбеды. Хуже то, что ты дурак. А ведь можно в соцсети и не демонстрировать это.

\iusr{Кирилл Жирихин}
\textbf{Игорь Рубцов} Захарова так учит Украину словно Россия это передовая страна мира, без проблем, без повальной нищеты населения, без бесконечно переизбирающегося президента, без лязганья оружием, без преследования свободы слова и разгрома оппозиции, без первого места по смертности от ковида.

\iusr{Лана Стар}
\textbf{Кирилл Жирихин} нищий, иди работай @igg{fbicon.index.pointing.up} про 1 место это тебе гульфикфюрьер поведал  @igg{fbicon.face.clown}  @igg{fbicon.cat.tears.of.joy} 

\iusr{Кирилл Жирихин}
\textbf{Лана Стар} нет, обнулённый нашептал.

\iusr{Сергей Корычев}
Судя по комментариям из Укруси, там вовсю зверствует менингит.

\iusr{Игорь Рубцов}
\textbf{Кирилл Жирихин}

У кого появилась первая вакцина в мире от ковида? Этого достаточно, чтобы вы понимали уровень медицины русского мира.

У кого появились первые гиперзвуковые ракеты?

Этого достаточно, чтобы вы понимали уровень научно-технического потенциала и технологиях.

Кто оперирует единственной космической станцией человечества?

Дефицит торгового баланса США с Китаем составляет более 1 трлн \$ в год, которые
американцы успешно печатали и обеспечивали какой-то уровень жизни своим
гражданам.

Если заставить среднестатистического американца выплатить все свои кредиты, то
они будут завидовать любому среднестатистическому русскому.

Экономика не ваш конёк, пишите про собак.

\iusr{Кирилл Жирихин}
\textbf{Игорь Рубцов} 

у кого учёные по гиперзвуку за госизмену сидят? У кого самые низкие показатели
по вакцинации из стран, что создали вакцину? У кого ещё выше показатели по
смертности от коронавируса? Что ещё мне про науку понимать?

Завидовать русским, которые набрали максимальное количество кредитов с 90-хх
годов?

И отдельно смешно когда человек про науку и гиперзвук рассказывает мне,
авиационному конструктору)


\iusr{Игорь Рубцов}
\textbf{Кирилл Жирихин}

Займитесь собачками. Если нашёлся один из сотен ученых вовлечённых в проект,
который решил подзаработать на торговле секретами за которые сам расписывался,
то это о науке вообще ничего не говорит.

\iusr{Лана Стар}
\textbf{Кирилл Жирихин} иди работай @igg{fbicon.index.pointing.up} статистика не твой конёк, ну или погугли о коронавирусной статистике.

\iusr{Кирилл Жирихин}
\textbf{Лана Стар} сама погугли. 890 трупов в день. У кого выше?

\iusr{Сергей Корычев}
Авиационный конструктор из Лего? Или из старого доброго кизяка?)

\iusr{Наталья Герцен}
\textbf{Кирилл Жирихин} у любимцев ваших из-за океана сколько умерло??? Ась!!!!!

\iusr{Лана Стар}
\textbf{Кирилл Жирихин} погугли Душный  @igg{fbicon.face.womiting} 

\iusr{Николай Лебедев}
\textbf{Кирилл Жирихин} А что такое "русский мир" - расскажите пожалуйста...

\iusr{Лана Стар}
\textbf{Наталья Герцен} первые по статистике умерших в мире ( заокеанские эти, а клоВун кирюша решил тут поплясать на людских костях (

\end{itemize} % }

\iusr{Svitlana Theodorsson}

Когда чувствуешь себя " крутым президентом , ведущим наглую политику ",а в
реальности вот ЭТО

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243735726_10216083419158536_2754700071553078851_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=lYtLwu348o4AX-4fGkt&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=14ce7ccbad125329d2185159a1506fa9&oe=6187F305
  @width 0.4
\fi

\iusr{Виктория Шевчук}

Мария, украинцам не нравится Зкленский, это хоть и выбор большинства, но от
меньшинства, которое пришло на выборы. Но, у нас , в Украине, есть выборы и мы
можем ошибаться, но мы имеем возвожность менять ( прогонять) переизбирать. У
вас такой возможности нет. И если бы вы не посадили на нефтегазовый ресурс
Европу, вы бы были Северной кореей. Так что не вам говорить про "режим"

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Попов}
\textbf{Виктория Шевчук} а ещё анекдоты знаете? ;))

\iusr{Виктория Шевчук}
\textbf{Александр Попов} брысь (!)
\end{itemize} % }

\iusr{Boris Ukhov}

Это паранойя. Так завидовать соседнему государству, что даже в субботу тявкать
можно только от огромной зависит и безумного страха

\begin{itemize} % {
\iusr{Алексей Беленкий}
\textbf{Boris Ukhov} или мило вас ,лишний раз, предостерегать

\iusr{Boris Ukhov}
\textbf{Алексей Беленкий} Да не надо меня предостерегать. Я в этом году в Киеве был раз пять. И в прошлом много. Там все хорошо.
Люди свободные, радостные и, самое главное - нет ненависти к России. И все по русски говорят. И там бощопасно и не страшно

\iusr{Алексей Беленкий}
\textbf{Boris Ukhov} а я гражданин другого гос-ва и был в Крыму в 15-ом. Меня не пустили

\iusr{Алексей Беленкий}
А вы если либераст,то хз

\iusr{Алексей Беленкий}
Либерал*

\iusr{Boris Ukhov}
\textbf{Алексей Беленкий} А я не ездил в Крым вообще никогда в своей жизни

\iusr{Boris Ukhov}
\textbf{Алексей Беленкий} За либераста спасибо. Вполне в тренде воспитания руководства конторы, где служит Мария Владимировна

\iusr{Boris Ukhov}
\textbf{Алексей Беленкий} и, кстати, про Крым - выбирайте. Или Крым или свободное перемещение, включая пересечение по миру, ибо недалёк час, когда по запросу Украины могут перестать пускать не только туда, но и в другие страны

\iusr{Boris Ukhov}
\textbf{Алексей Беленкий} Но для патриотов это же не так важно? Вы же не либерасты, как я?

\iusr{Алексей Беленкий}

Ужасть!!! Вы верите в тот бред что напи́сали в чате???!! Мне вас жаль . Крым
-это Крым!!!! И не вам решать чей он!!!! Многонациональное население
полуострова решило само за себя так как предыдущее не смогло это сделать. Так и
не надо теперь раздуваться . Другие страны запретят???!!! Вы что в себя
поверили????

\iusr{Boris Ukhov}
\textbf{Алексей Беленкий} 

Чтотза истерика? При чем тут мне или не мне решать? Решают руководители
Украины. И руководители стран Евросоюза. А мне пофиг чей он - я там никогда не
был за свои 57 лет и не собираюсь.

Выпейте бром - успокоитесь и посмотрите на себя.

Будут Вас куда пускать или не будут - мне-то все равно.

Я-то писал о том, что мне удивительно, почему у дамочки так чешется соседнее
сувереном государство, что она не может дня прожить не обхаяв их.

Если бы Вы хорошо учились в школе, то помнили бы фразу «не лучше ли на себя,
кума, оборотится?»

А Крым, как и Ливан, как и Сомали, как и США , как и Саудовская Аравия и ряд
других мест мне не интересны. И я не решаю - чей он, это и так без меня решено.

Выпейте брому, правда

\iusr{Boris Ukhov}
\textbf{Алексей Беленкий} Упс, да Вы же не реальный человек, Вы бот. А я общаюсь как с настоящим @igg{fbicon.face.womiting} 

\iusr{Татьяна Кравцова}
\textbf{Boris Ukhov} вы о комментаторах из незалежной и прочих бывших?

\iusr{Владимир Чугунов}
\textbf{Boris Ukhov} включите тв, любезный, почитайте прессу вашу, послушайте выступления ваших представителей на всех уровнях власти. Вы и встаёте и день проводите и спать ложитесь непрерывно поминая Путина и Россию. Так чему вы удивляетесь, что иногда по эту сторону границы про вашу Древнешумерию вспоминают?

\iusr{Алексей Беленкий}
\textbf{Boris Ukhov} спс за рецептик. Но я езжу по всей Европе, и без каких либо проблем. Мне боком санкции. Я же отписал ранее, что гражданин другого гос-ва. Странно что за ваши 57 Голиков вы ни разу небыли в Крыму. Зря столько прожили. А бромчик вам лет так 40 назад надо было выпить, чтоб такие как вы не размножались

\iusr{Boris Ukhov}
\textbf{Владимир Чугунов} Вы думаете я из Украины, что ли?
Прикольно
Это про Вас, что ли, шеф Захаровой сказал свою знаменитую фразу?
Я, вообще-то 57 лет жизни живу на Большой Бронной в Москве.
Вы приём лекарств-то не пропускайте @igg{fbicon.face.nauseated} .
А по существу - когда я посещаю Украину, я специально смотрю их ТВ. И ничего там про нас нету - им на нас плевать. А вот у нас - что ТВ, что дамочка-плясунья Калинки - только про Украину. Ну и чуть про остальные фобии

\iusr{Алексей Беленкий}
\textbf{Boris Ukhov} вам не верится в существование таких людей???? Или вас вводит в заблуждение что я отвечаю на ваши посты?

\iusr{Алексей Беленкий}
\textbf{Boris Ukhov} сранннно. От куда вы я видел ранее, но ваш бред я не понимаю. У меня коллеги , здесь , из Украины, и я смотрю( так как не чужая мне странна) новости и вижу весь этот бред,повторенный вами и не только. Захарова это МИД. О чём она должна говорить если не о других гос-вах ?????

\end{itemize} % }

\iusr{Leon Tretyak}

В России половина населения живёт за чертой бедности, а эту всё волнуют
проблемы чужой страны.

\begin{itemize} % {
\iusr{Николай Лебедев}
\textbf{Leon Tretyak} Еще один... так она в МИДе работает - это министерство ИНОСТРАННЫХ дел...

\iusr{Leon Tretyak}
\textbf{Nick Lebedev} Формально вы правы. Но по сути, даже для обсуждения вопроса по её профилю с этим вопросом должно быть всё в порядке в ее собственной стране прежде чем озаботиться делами другой. И что означает ваше «ещё один»? У вас есть что возразить по существу?

\iusr{Александр Попов}
\textbf{Leon Tretyak} да чё уж, половина, все живём под чертой! Миллионы за границей отдыхают, от машин пробки везде, от карантина все по дачам и частным домам сидят... Нищета! Денег мне переведите на хлеб? А то икру мазать не на что ;)))

\iusr{Николай Лебедев}
\textbf{Leon Tretyak} 

так вам по существу ответили. что значит "формально"? человек сотрудник МИД и
поэтому обсуждает происходящее в иностранных государствах. желаете обсудить
проблемы, которые есть в РФ и кстати существование которых никто не отрицает -
это к другим чиновникам, а не к Марии. А "еще один" значит то, что вы
продолжаете традицию тех, кто не в курсе чем МИД занимается и продолжают писать
о том, чем должно заниматься Марии Захаровой, а начни разбирать ваши страны или
приводить примеры "демократии" в странах критикующих РФ, то сразу оказываетесь
на месте корреспондента СиЭнЭн в интервью с Лукашенко...

\end{itemize} % }

\iusr{Эдуард Прытков}

У нас теперь три документальных фильма. К \enquote{Свадьбе в Малиновке} и \enquote{Короне
Российской империи} добавился \enquote{За двумя зайцами}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242110493_6201013329939948_2985202779035103778_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=xn2gygf4sfYAX8Ut_5z&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=7f1fda87f4412a943cd1efd3ac697b71&oe=61877BD7
  @width 0.4
\fi

\iusr{Владимир Романчевский}

Он гордо и нагло ворвался, подбежал быстро вплотную, нагнулся ловко и
лизнул... Резко выпрямился, окинул всех наглым взглядом, схватил кем- то
недоеденный бутерброд, выбежал и тихонько прикрыл за собой дверь. Подоспевший
охранник в очередной раз хлёстко дал в морду...

\iusr{Алексей Воробьев}
Как в анекдоте про "мощного" ежика, которого пнул медведь. " Я мощный, но легкий." ))))

\iusr{Edward Berenstein}
Нагленький но мощненький

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/244395610_1963474430486575_1374049145023739868_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=0esvViXEKQwAX-yG37i&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=cdb91689b5e4eb77aa2aacd1319f94e7&oe=6166A528
  @width 0.4
\fi

\iusr{Игорь Рубцов}
Не понимаю зачем вы комментируйте бред совершенно опустившегося наркомана?
Вы же должны понимать, что он живет в мире своих фантазий, которые с реальностью не имеют ничего общего.
И обрушение идёт уже лавинообразно, позавчера обвиняли Германию, вчера Венгрию, сегодня Грузию.
Не стоит им мешать.

\iusr{Татьяна Хейфец}
Да..
Бывают наглые попрошайки.. прям под ноги на улице бросаются и за пальто хватают... @igg{fbicon.face.upside.down} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Leo Rossi}
\textbf{Татьяна Хейфец} вот таким и подавать не хочется  @igg{fbicon.wink} 
\end{itemize} % }

\iusr{Yan Kudryashov}

Зелень всё в КВН играет. Да еще решил нагло, со спущенными штанами, громче на
рояле еуропэском побренчать. Бедные люди, выбравшие этого лицедея от
безысходности. Дальше хуже и страшнее. Как в плохой сказке...


\iusr{Bashir Allahyar}

Жаль Украину... судя по всему, надежда на Зеленского не оправдалась. Человек
вообще далек от политкорректности. А Украине желаю приобрести более адекватного
руководителя.

\begin{itemize} % {
\iusr{Serhii Yushko}
\textbf{Bashir Allahyar} надежды на что?

\iusr{Николай Лебедев}
\textbf{Serhii Yushko} Надежды на его обещания, что выполнит. Не выполнил ни одного...
\end{itemize} % }

\iusr{Petr Bobr}

Ты не должен заполнить! Что аккуратно РЛОХИЕ АКТЁРЫ! Как в 1989 году в праге
вацлав хавел! Так и ты владимире зелёный! Хотят вступить в политику! И думают!
Что все в Мире! Им будут лежать у ног! И с великим ПОЖАЛУЙСТА вам все нужны!
Облизывать туфли! Ну и как хавел и его политика так и твоя политика от начала
гражданской войны есть очень плохая! Потому что мы все восточные родины нужны
держать при себе! И не воевать все против всех! И думать себе что западные
стороны нас будут защищать! Как хавел! И ты! Вы не хотите понять! Что эты все
западные стороны! Хотели дружить зе всеми восточные сторонами для ВОЗМОЖНОСТИ
ВОРОВАНЯ И ОГРАБЛЕНИЯ ВСЕХ РОДИН ВОСТОКА !!!

\iusr{Николай Круглов}
А, что, в жизни встречались много украинцев ( пишу строго корректно, ибо блокируют за намёки). Этот девиз у них в крови.

\iusr{Marina Ulsina}
Вот то что наглая, то правда. Но ничего же хорошего в этом нет. Нашли чем гордиться, попрошайки всея ЕС...

\iusr{Elkhan Mammadov}
Завидуйте молча хотя бы  @igg{fbicon.wink} .

\iusr{Vladymir Chirka}

К сожалению черта характера- предательства зародилась с принятием УНИИ !!! С
отступлением от чистоты православной веры !!! Утешает то что Господь по Своей
Милости укрепляет верующих даруя- ЧУДЕСА !!!

\iusr{Дмитрий Космодемьянский}
Чисто ближневосточная (ну вы поняли) позиция: нас замечают только тогда, когда мы мешаем

\iusr{Vladymir Chirka}
Не Киевский а Кошерный !!!

\iusr{Dmitry Chizhikov}
Что не скажешь, все нивпопад

\iusr{Vardan Papyan}
Вперёд или назад зависит от точки отсчёта.

\iusr{Павел Гопотченко}

Я Вам больше скажу: никаких реформ не провели, даже транспортные льготы не
монетизировали. Система осталась как при Януковиче, только вместо суверенного
президента - колониальные наместник.

\iusr{Gonyukov Yuri}
какие дипломаты такая и политика @igg{fbicon.face.tears.of.joy}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Сергей Пасичник}
Сколько желчи.

\iusr{виктория путилина}
А вот штаты на понтах держат мир. Должны всему свету и считают себя лучшими. Зато в ряду.

\iusr{Stanislav Potapkin}
А Вы езжайте в Киев и спросите, кем был Паниковский... Э-э-э, Зеленский до революции!

\begin{itemize} % {
\iusr{Irina Martin}
\textbf{Stanislav Potapkin} А кем был Путин до своего стремительного взлета в 90-е?

\iusr{Stanislav Potapkin}

\href{https://www.youtube.com/watch?v=Ao_fusFlucg}{%
Дай миллион, Vladimir Pashkevich, youtube, 06.04.2015%
}

\iusr{Павел Дроханов}
\textbf{Irina Martin} 

30 лет назад? Был Офицером КГБ, сделавший блестящую карьеру, став главой
Великой Державы. Это много лучше шута КВН лицедействующего со сцены и
назначенного Коломойским, шутом в кресло президента несостоявшегося
государства.

\iusr{Irina Martin}
\textbf{Павел Дроханов} 

Увы, не угадали)) Завклубом он был в Дрездене)))

\iusr{Павел Дроханов}
\textbf{Irina Martin} 

в первую очередь он был офицером ПГУ КГБ СССР. Выпускник юридического
факультета Ленинградского государственного университета (ЛГУ). С 1977 года
работал в следственном отделе Управления КГБ СССР по Ленинграду и Ленинградской
области. С 1985 по 1990 год служил в резидентуре советской внешней разведки в
ГДР.

\iusr{Irina Martin}
\textbf{Павел Дроханов} В университет его Леня Усвяцов пристроил - погуглите, кто это такой)) А насчет работы в резидентуре - максимум, что ему могли доверить, это как раз заведовать клубом)) Вот и все его блестящие таланты. Ну, а уж на чем он в 90-е приподнялся - это вообще отдельная история))

\iusr{Николай Сахар}
Ну не спорте с Irina. Она в Турин увезла громадный компромат на Путина)))))

\iusr{Sveta Sk}
\textbf{Irina Martin}
Мадама.. а вы и есть НИЧТО и звать вас НИКАК.. и если не будете выкаблучиваться туточки, то о вашем существовании никому нет дела.. так что лучший вариант ПРОМОЛЧАТЬ В ТРЯПОЧКУ.. @igg{fbicon.hand.waving}  @igg{fbicon.monkey.speak.no.evil} 

\iusr{Sveta Sk}
\textbf{Nick Sakhar}
Ну чем-то надо унитазы намыливать.. шобы бумажка нэ пропала.. @igg{fbicon.shrug} 

\iusr{Aleksandr Cipin}
\textbf{Irina Martin} Ну так и вас не было 50 лет назад даже в планах. Понимаете свои аргументы? @igg{fbicon.face.zany} 

\iusr{Yu Riy}
\textbf{Stanislav Potapkin} а вы спросите сколько было честных выборов и президентов кроме Хуйла за 20 лет на России

\iusr{Adam Shohat}
\textbf{Stanislav Potapkin}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/243962312_134217498944609_2539480439299991644_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=iTlIP-SuI-UAX-fnLyY&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=e734e40f4bc97ec7df11ce7758058ed1&oe=6166C5F0
  @width 0.4
\fi

\iusr{Andrey Vardugin}
Оссопадиии!... шароварные негодуэ. Что тебе до наших выборов и президентов? Готовь покрышки, луди кастрюлю - зима близко, у вас свои "выборы" начнутся.

\iusr{Егор Кузнецов}
\textbf{Stanislav Potapkin} < Зеленский до революции? > Никем не был... И сейчас вообщем-то никто. Стабильность, однако!

\iusr{Yu Riy}
\textbf{Stanislav Potapkin} у Путина научился. « кто как обзывается тот так и называется»  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\end{itemize} % }


\end{itemize} % }
