% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.proroctva_kiane.cmt
%%parent 08_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.proroctva_kiane
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Olena Kholodenko-Brullé}
Це прекрасно!

\iusr{Alina Vladi}
Коли Великдень ?

\iusr{Оксана Дубинина}
\textbf{Alina Vladi} 24 квітня

\iusr{Ирина Жадан}
Дай Боже iх уже вибити звiдси! \enquote{Освободители}, краще б у себе порядок наводили!

\iusr{Олена Кравчук}
Наприкінці 2021 року три різні мольфари не пророкували війну зовсім ! І це по тб.

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Дубинина}
\textbf{Олена Кравчук} мені дуже подобається Магдалена. Але, звичайно, як то кажуть «На Бога надійся, та сам розум май»
Звичайно ж ми хочемо точно знати, коли переможемо, та й війни ніхто з нас не чекав і не хоче

\iusr{Олена Кравчук}
\textbf{Оксана Дубинина} Так , слухала її. Особливо цікаво було про "енергетичний щит" України.

\iusr{Антонина Борисюк}
\textbf{Олена Кравчук} я розмовляла з декількома астрологами. Всі говорять про кінець березня. Навіть проходила дата 28 березня. Я скептично ставлюсь до такої точності. Але хто зна.... Так хочеться вірити..
\end{itemize} % }

\iusr{Надежда Самкова}
Сила України в її любові!!!

\iusr{Татьяна Геевская}
панда - это супер. жду с нетерпением когда Китай вставит свои три копейки

\iusr{Володимир Цибульський}
\textbf{Татьяна Геевская} Лучше шесть!

\iusr{Арт Юрковская}

А причем тут Нотрадамус? То что голод будет, так это к гадалке не ходи. Все
время по радио говорят.

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Дубинина}
\textbf{Арт Юрковская} Вы правы, к радио Нострадамус ни при чем))

\iusr{Арт Юрковская}
\textbf{Оксана Дубинина} 

По радио экономисты выступают. Германия срочно собирает G-7 из-за угрозы
мирового голода. Украина и РФ поставляли 30\% на мировой рынок. Ее покупали
Индия, Китай, Турция, Египет. Цены на пшеницу зашкаливают. Украина не может провести
посевную в марте-апреле из-за военных действий. Порты закрыты. Удобрения и
топливо из Белоруссии и РФ. Если война не закончится через неделю-две, то в
Украине наступит голодное время, очень - так пишут и говорят специалисты.

\iusr{Оксана Дубинина}
\textbf{Арт Юрковская} ужасно везде. и что нам делать?

\iusr{Наталя Кудря}
\textbf{Art Yurkovska} 

та не переживайте ви так - президент обмежив експорт продуктовий так що саме
тому країни отримувачі нашого експорту так нарешті й захвилювались... допоможе
швидше вирішити інші проблеми...

\end{itemize} % }

\iusr{Наташа Котляренко}

Краще швидше, бо нам не треба втрачати наших чоловіків - генофонд України....
Вони повинні виховувати наступні покоління СВОЇХ дітей.... Але так і буде!!!

\iusr{Юлия Дудченко}

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center

     pic https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274958648_1810657369135714_676338305713451564_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=B7pA3ggs2g0AX9rx9uQ&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT9SEEuFrnzjZ_EQsT-EBYqFHctu6IztNzi6CLmcFDnyog&oe=622BFE86

		 pic https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275233578_1810663895801728_8800473701474663625_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_5A4Du_Q51cAX9JmEqJ&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT_ttlf6UDEwY_XvdJ8rQdTEmfx0IuJlGK4KBJDQJRJ8SQ&oe=622D89B1

  tab_end
\fi

\iusr{Галина Гурьева}

Як люди городи посадять, то по копаному ходят ж iх пустить(народная творчiсть).

\end{itemize} % }
