% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_07_2018.fb.lesev_igor.1.po_bljaheram
%%parent 11_07_2018
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1992236564140770&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags strana,ukraina,zakon
%%title По бляхерам
 
%%endhead 
 
\subsection{По бляхерам}
\label{sec:11_07_2018.fb.lesev_igor.1.po_bljaheram}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1992236564140770&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

По бляхерам.

Это адище правового нигилизма, как со стороны идиотов, нарушающих закон, так и
со стороны тупой власти, потакающей идиотам.

Очевидно, что у нас несправедливая, вороватая и просто дикая растаможка на
машины. Но давайте прямо – у нас все несправедливое, вороватое и дикое. Дороги,
тарифы ЖКХ, чиновники-временщики и абсолютно все остальное.

Но даже дурные законы – они вроде как для всех. В равной степени. Наверное, не
очень справедливо будет, если одни в маркетах будут покупать продукты, а другие
брать их на халяву.

Но опять же, вопрос даже не в распущенных и потерявших совесть идиотах,
требующих кататься на незаконных машинах. Первопричину создала власть, сначала
допустившая реализацию коррупционной схемы по ввозу машин из-за рубежа, а
теперь заведшая всю эту историю в глухой тупик.

Вопрос ведь теперь не в машинах. Власти допустили в обществе дискуссию о
возможности несоблюдения законов. Следующий шаг – развал институций и полная
анархия. Собственно, «акции бляхеров» - это и есть элементы анархии.

P.S. А если «бляхеры» перекроют аэропорты – это будет совсем чудесно.
Беззаконие ради легализации беззакония. Это же так по-украински.

\ii{11_07_2018.fb.lesev_igor.1.po_bljaheram.cmt}
