% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_10_2021.fb.spivak_dmitrij.1.zhizn_glavnoje
%%parent 07_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/SpivakDmytriy/posts/4747468111938876
 
%%author_id spivak_dmitrij
%%date 
 
%%tags chelovek,dusha,zhizn
%%title О САМОМ ГЛАВНОМ в ЖИЗНИ
 
%%endhead 
 
\subsection{О САМОМ ГЛАВНОМ в ЖИЗНИ}
\label{sec:07_10_2021.fb.spivak_dmitrij.1.zhizn_glavnoje}
 
\Purl{https://www.facebook.com/SpivakDmytriy/posts/4747468111938876}
\ifcmt
 author_begin
   author_id spivak_dmitrij
 author_end
\fi

О САМОМ ГЛАВНОМ в ЖИЗНИ.

Самое главное в жизни, все загадки её – хотите, я высыплю вам сейчас?

Не гонитесь за призрачным – за имуществом, за званиями: это наживается нервами
десятилетий, а конфискуется в одну ночь.

Живите с ровным превосходством над жизнью – не пугайтесь беды и не томитесь по
счастью. Все равно ведь и горького не до веку и сладкого не дополна. Довольно с
вас, если вы не замерзаете и если жажда и голод не рвут вам когтями
внутренностей... 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244631359_4747470611938626_3598752640361856360_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=8kkpOwaWzSIAX_xY9i2&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=ff4f5c4fad11b50a5218e62339816dbc&oe=6186666E
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Если у вас не перешиблен хребет, ходят обе ноги, сгибаются обе руки, видят оба
глаза и слышат оба уха – кому вам еще завидовать? Зависть к другим больше всего
съедает нас же.

Протрите глаза, омойте сердце и выше всего оцените тех, кто любит вас и кто к
вам расположен. Не обижайте их, не браните.

Ни с кем из них не расставайтесь в ссоре. Ведь вы же не знаете, может быть, это
ваш последний поступок и таким вы останетесь в их памяти.

(Александр Солженицын, «Архипелаг ГУЛАГ»)

Доброе утро, Друзья!!! 

Жизнь таки прекрасна...

И таки обязательно быть Добру!!!
