% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_10_2021.fb.ivanova_viktoria.doneck.1.covid_privivka_tromboz
%%parent 26_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=924306478172002&id=100017779756354
 
%%author_id ivanova_viktoria.doneck
%%date 
 
%%tags covid,dnr,donbass,doneck,epivakkorona,pobochka,privivka,smert,sputnik_v,tromboz,vaccinacia,vaccine
%%title Covid-19, прививка и тромбоз
 
%%endhead 
 
\subsection{Covid-19, прививка и тромбоз}
\label{sec:26_10_2021.fb.ivanova_viktoria.doneck.1.covid_privivka_tromboz}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=924306478172002&id=100017779756354}
\ifcmt
 author_begin
   author_id ivanova_viktoria.doneck
 author_end
\fi

За время, пока шли смертельные баталии между сторонниками вакцинации и ее
противниками, я не кидалась на амбразуру, не агитировала против прививок, не
писала посты, не оскорбляла тех, кто не со мной. Я иногда вступала в дискусс в
комментариях, который, как правило заканчивался ничем. 

Но сегодня я напишу о том, о чем только что услышала по телефону. 

29 октября у нас должна была состояться сделка, 10 минут назад мне позвонила
жена клиента и сказала, что её муж в реанимации. 22 октября он сделал прививку,
24 почувствовал себя плохо, стало болеть в грудине, отниматься правая рука.
25-го он уже не мог встать с постели, сегодня ночью его забрали в реанимацию,
инфаркт, тромб в левом желудочке. 

Две недели назад его родной брат точно так же сделав прививку, скончался на
третий день, тромб. 

Слава богу жизни моего клиента сейчас ничего не угрожает, я очень надеюсь, что
он выкарабкается. 

Но если мне сейчас кто то скажет, что прививка и тромбоз не связан между собой,
я в грубой форме пошлю в долгое, пешее, эротическое путешествие. 

Я сто раз говорила, что я ни За, ни Против, я Ждун. Я не верю, что в столь
короткое время можно изобрести волшебную пилюлю, лекарства нет, а вакцина есть.
Исследований нет, но мифический коллективный иммунитет есть. 

И мне не важно от какой заразы умирает человек после прививки, от Ковид или
тромбоза ей спровоцированной, для меня главное, что мы совершенно не знаем
последствий этой вакцины для нашего организма. Если вас, господа ваксеры, не
напрягает, что прививку штампуют всем подряд, без анализов, исследований, а
только измеряя температуру и веря на слово, то это ваша половая драма. Не
напрягайтесь, не агрессируйте по отношению к тем, кто не хочет быть подопытным
кроликом, вакцинируйтесь на здоровье, от нас отстаньте.

\ii{26_10_2021.fb.ivanova_viktoria.doneck.1.covid_privivka_tromboz.cmt}
