% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_11_2020.fb.foljushnjak_vitalii.1.mne_ne_zhal
%%parent 24_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/folvit/posts/2784856971832535
 
%%author Фолюшняк, Виталий
%%author_id foljushnjak_vitalii
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Мне не жаль шахтеров, водителей, врачей и пенсионеров! Одиноких матерей и военных!
 
%%endhead 
 
\subsection{Мне не жаль шахтеров, водителей, врачей и пенсионеров! Одиноких матерей и военных!}
\label{sec:24_11_2020.fb.foljushnjak_vitalii.1.mne_ne_zhal}
\Purl{https://www.facebook.com/folvit/posts/2784856971832535}
\ifcmt
	author_begin
   author_id foljushnjak_vitalii
	author_end
\fi

Жаль ли мне ФОПов? Нет!

Жаль учителей? Ни капли!

Мне не жаль шахтеров, водителей, врачей и пенсионеров! Одиноких матерей и
военных! Всех вас, кто «лишь бы не Порох»! Поржали? Или не так весело, как на
выборах было? Помню, как вы смеялись и рассказывали что хуже не будет. Значит
вам не хуже! 

Мне жаль 25\%, которые вынуждены жить с вами! Хотя нихрена ни разу не
голосовали за ваш выбор! Мне жаль детей, которые живут со стадом и
воспитываются стадом. Этими же учителями и родителями. Адептами «голосовать по
приколу».

А дальше будет! Только хуже! Так, что этот 2020 год вам покажется сказкой!

МВФ дулю показал!

36,6 вам за доллар! Думаете это тоже весело?

Выживут только силовики. И то не долго. Я бы на их месте, не рассчитывал на
сытую жизнь. Этот ком заденет всех без исключения!

Мешал вам очень Порох? Украл у вас и ваших детей будущее? Прошлое? Деньги?
Работу? Что он вам лично плохо сделал? Безвиз вам давил на мозг? Томос чесался?
Армию плохо кормят? Ну теперь хорошо?

Ненавижу вас искренне и от всей души!

\href{https://www.facebook.com/profile.php?id=100040844777506}{Святослав Сергеев}.
