% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_08_2021.fb.ljuba_ljubov.1.nezalezhnist_svoboda_hristiane
%%parent 24_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3052237611721450&id=100008057231981
 
%%author Lyuba Lyubov
%%author_id ljuba_ljubov
%%author_url 
 
%%tags chelovek,hristianstvo,nezalezhnist,pravoslavie,svoboda,ukraina,vera
%%title Сегодня  празднуем Независимость Украины
 
%%endhead 
 
\subsection{Сегодня  празднуем Независимость Украины}
\label{sec:24_08_2021.fb.ljuba_ljubov.1.nezalezhnist_svoboda_hristiane}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3052237611721450&id=100008057231981}
\ifcmt
 author_begin
   author_id ljuba_ljubov
 author_end
\fi

Сегодня  празднуем Независимость Украины.

С приходом Перестройки в Украину пришла свобода и независимость.

Рождение независимой Украины начиналось не лёгким становлением на ноги, чтобы
быть собственной независимой страной.

Люди переживали трудности, недостатки и неустройства, ведь вся старая система
труда и быта рухнула, каждая семья выживали как могли.

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240694171_3052383905040154_4599963832980183231_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=GRtN26929pAAX_0lr4L&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=38d4e31e6c92bc2ada1ec5df0b05097d&oe=615139E1
  width 0.4
	fig_env wrapfigure
\fi

Но самое долгожданное пришло для христиан - это свобода Слова, свобода говорить
Евангелие, свобода открыто заявить о своей вере.

Свобода для христиан завоёвывалась на тяжёлых страданиях верных христиан,
стоявших в твердой вере против коммунистического режима.

И эта свобода принесла обильный посев в сердца людей ещё не знавших Бога.

Свобода в Украине стала инструментом для спасения многих и многих людей,
доступом для многих евангелистов.

В Украине начиналось обильное пробуждение душ, люди каялись, услышав Евангелие
и призыв к новой возрожденной жизни.

Люди возжаждали Бога и миллионы сердец приняли Евангелие, посвятили свою жизнь
Богу.

Но свобода стала также поводом для  падения и усиления греховного образа жизни
людей.

Именно в свободной стране стали появляться бомжи, , распространяться
наркомания, пьянство, усиливаться  блуд, разврат, распутство и преступность. И
об этом тоже нужно не забывать. Для многих свобода стала сильным падением и
жизнь потерявшая смысл.

Даже христиане расслабились и перестали бодрствовать, поддались соблазнам
обогащения, прильщением всего доступного и перестали сражаться за веру, ушли в
поток стремительно-развивающегося прогресса.

И уже новое поколение наших детей стали воспитываться не на послушании, а на
вседозволенности, на индивидуальном развитии современной психологии.

С приходом свободы поменялась вся система, демократия вступила в силу и отдала
управления власти, не имеющая Божьего страха и это стало не свободой, а ещё
большим рабством под видом независимости.

Давайте ценить и праздновать свободу, которую даровал нам Господь Иисус
Христос, освободив нас от рабства греха и вечной смерти. В этой свободе каждый
из нас будет истинно свободен и эту свободу употребит для поклонения Богу в
духе и в истине. В этом истинная ценность  настоящей свободы.

Блажен народ, у которого Господь есть Бог.

И только бы свобода не стала поводом для угождения себе, но стала служением
Богу и с любовью друг другу.

L.L.

\ii{24_08_2021.fb.ljuba_ljubov.1.nezalezhnist_svoboda_hristiane.cmt}
