% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.druz__term_novo_pot.cmt.28.simja_kijashko
%%parent 10_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.druz__term_novo_pot.cmt
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{28 - Сім'я Кіяшко}

\raggedcolumns
\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{itemize} % {
\iusr{Irina Chumakova}

Сім'я Кіяшко... Доля їх... В 2014 тікали з Луганську, та вот 2022... Олена хвора
на рак, без ліків померла і подалі дома, не витримав чоловік який своїми руками
поховав дружину, та пішов... Пішов під обстріли, бо вже не було сім' ї,
домівки. Загинули майже разом березень, наприкікці. Мешкали в Приморському
районі, на Западному, за Бахчіком..... Ігор Алімпієв, сусід з 45 дому загинув
під обстрілом при виїзді з Маріуполя на прикінці березня, сімя його вижила. Та
ще багато кого шукаємо.

\begin{itemize} % {
\iusr{Zheliba Maxim}
\textbf{Irina Chumakova} жах 😭

\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Irina Chumakova} розкажіть, будь ласка, Вашу історію виживання в місті + історію цих загиблих маріупольців. 💙
\end{itemize} % }

\iusr{Светлана Ольшанская}

Пархоменко Петр Владимирович погиб на Волонтеровке от осколка

\iusr{Светлана Ольшанская}

Мне страшно представить сколько тут уже людей перечислено ..((( и ещё не все
сюда имеют доступ и не все знают об этом посте...о некоторых и написать некому
потому что умирали большими семьями..

\iusr{Наталя Виборнова}

Дуже довго не могла наважитись заглянути в коментарі під цим постом. Боялась
дізнатися про загибель ще когось, про кого ще не знала....
дізналась....боляче...дуже.

\begin{itemize} % {
\iusr{Светлана Ольшанская}
\textbf{Наталя Виборнова} тоже такое ((

\iusr{Светлана Ольшанская}

Площадь Кирова, бульвар Шевченко 87, погиб муж соседки Тамары - Николай с 1
эт, когда перебегали из одного подвала в другой. Подробностей не знаю, был болен.

Думаю что написать про него здесь будет некому.

\end{itemize} % }

\iusr{Светлана Сошенко}

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325681744_484120213925758_1886224881599073965_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=f7Sn6TH6HlAAX9qO9po&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfDJ2x5qj-fHpTD0M2tqpKL2MF4kWBQF8-BuuhajSTyAjw&oe=63D58877
\fi

\iusr{Светлана Сошенко}

Сошенко Леонид Иванович, попал под обстрел, раненый смог доехать до своего
подъезда. Врач из соседнего дома и парень соседский везли его в больницу и в
машину прилетел снаряд. Погибли всё трое.

\begin{itemize} % {
\iusr{Catherine Flowers}
\textbf{Светлана Сошенко} 😢😢😢

\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Светлана Сошенко} мне рассказывали эту историю для проекта Голоса мирных.

\iusr{Светлана Сошенко}
\textbf{Наталя Дєдова} а кто вам рассказывал?

\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Светлана Сошенко} ой, надо вспомнить. Так сразу сложно сказать. И видео машины нам бросали.

\iusr{Светлана Сошенко}

То я с вами переписывалась и скидывала вам видео, но для проекта еще не
рассказывала. Собирусь с мыслями и расскажу как-нибудь.

\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Светлана Сошенко} я поняла. Жду!!!
\end{itemize} % }

\iusr{Аліна Горгуль}

Дмитро Чупін

\ifcmt
  igc https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325754128_1186028622023676_3754178065809790288_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=dHcP3HxbS-cAX_FNh4u&_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&oh=00_AfBUU_cF5sAOhDj3bfPbNImegJ2PnYLbJEmflw_qEi5M0g&oe=63D50B62
\fi

\iusr{Галина Харлашина}

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325772524_2766507600148775_132583555658094175_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-K7Ln1KAAUgAX-3aLnN&_nc_oc=AQlujxM5vCjaa-s4Xh08vx3fClLRqOSusmbPMS74dKGvMIn7Vk0cUgScQQBVmt9LncI&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfAMueVZkq7vgAZvSKiMnOXYOUBXQ9IH32HI_Yt0vQwVAw&oe=63D46A8C
\fi

\iusr{Anzhelika Drotianko}

\href{https://www.facebook.com/c4poregime}{Сергей Гноевский} друг по Фейсбуку.

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325754212_1342241722983064_6628435055106316418_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=UwdUEhx7QbMAX-BJYWf&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfAmSzb5glSLQY69Oy67Rd4xwyJZc7UlLG8tO8XbZ_bbnw&oe=63D46D8C
\fi

\iusr{Liliia Kravchuk}

Барковская Анна (преподаватель экономики в МИ МАУП)

Московская 61, со слов знакомых, попадание снаряда в квартиру, обвал плит. Погибла.

\begin{itemize} % {
\iusr{Olga Titarenko}
\textbf{Лилия Кравчук} Анна Александровна ? Она еще в колледже на Зелинского преподавала?

\iusr{Liliia Kravchuk}
\textbf{Ольга Титаренко} 

я спрошу у подруги, не помню отчество(

Знаю что она и её муж писали книги по экономике, которые издавались в МАУП.

\iusr{Olga Titarenko}
\textbf{Лилия Кравчук} я училась в МАУП, она преподавала политэкономию. Если это Анна Александровна, царство небесное, очень жаль🙏

\iusr{Liliia Kravchuk}
\textbf{Ольга Титаренко}, значит она. Она в МАУП была одна, я тоже там училась.

\iusr{Вика Коссе}
\textbf{Ольга Титаренко} да Анна Александровна

\iusr{Вика Коссе}

И её сыновья Александр Барановский и Славик Барковский, тоже погибли только в
другой день в подвале 😥😢😢

\iusr{Olga Titarenko}
\textbf{Вика Коссе} о господи, как жаль!

\end{itemize} % }

\iusr{Александр Вожол}

Моя мама - Вожол Ирина Васильевна. Погибла 31.03.2022. в своем доме, от
осколочных ранений. Был прилет в соседний дом. Не хотела уезжать из родного
дома.

\ifcmt
  igc https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325621071_503104431935204_3541778137654125460_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=UkRihfYaGB0AX8z_jry&_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&oh=00_AfA5grpYEYQrFTAuj1YAWtpoQuywHgYwb1cUu-Z-OR8p-w&oe=63D5E804
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Бобровская}
\textbf{Александр Вожол} прекрасный преподаватель и чудесный человек. Царствие небесное 🙏😭
\end{itemize} % }

\iusr{Ninel Dobrynina}

Скажите, а куда можно обратиться поискать знакомых из Мариуполя? Я прожила там
13 лет. Много людей знаю, но номеров телефонов не осталось. Может, где-то их
регистрировали, когда переезжали?

\begin{itemize} % {
\iusr{Светлана Ольшанская}
\textbf{Нинель Добрынина} кто бы кого регистрировал при тех обстоятельствах?.. пробуйте искать по домовым чатам, группам, в телеграмме, вайбере

\iusr{Ninel Dobrynina}
\textbf{Светлана Ольшанская}, искала - ноль(((

\iusr{Светлана Ольшанская}
\textbf{Нинель Добрынина} 😔😦
\end{itemize} % }


\iusr{Ольга Рузанкина}

Ирина Жупан погибла в марте месяце на бульваре Меотида, левый берег

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325672105_838322253908530_3364548208920484011_n.jpg?stp=cp6_dst-jpg&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=TUCfrI6BjcoAX81HznI&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfD1Q7uO5ZBr2DRXMKpRzLfYRswS06oaEESvtxLV29o31A&oe=63D547EB
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Aliona Stoyanova}
\textbf{Ольга Рузанкина} как так, вы уверены??? Она же к Юле уехала на сколько я знаю! 6 мая встретила их соседей когда их города уезжали!

\iusr{Ольга Рузанкина}
\textbf{Алена Темирова} здравствуйте! Мне это печальное известие написал ее супруг Сергей, он по прежнему в Мариуполе, а Юля выехала в Англию.

\iusr{Aliona Stoyanova}
\textbf{Ольга Рузанкина} как он там один ...у меня папы тоже не стало, мама с братом остались их дом уцелел, мой под снос. Если можете спросите у дяди Серёжи ее контакт, скажите что Алена попросила, которая ей на корабли помогла устроится работать, он поймет!

\iusr{Ольга Рузанкина}
\textbf{Алена Темирова} 

обязательно спрошу. Но он почему-то больше не писал и не отвечал на мои
сообщения в одноклассниках. Видела вчера он был там в сети, но тишина. Знаю,
что в Мариуполе плохой интернет, но он первый раз мне очень коротко написал, я
даже не знаю, где он живёт, ведь дома в том районе полностью разрушены и
наверное уже снесли.

\iusr{Aliona Stoyanova}
\textbf{Ольга Рузанкина} спасибо вам, это так страшно узнавать что людей которых ты знал уже нет...Надеюсь дядя Сережа в порядке!

\iusr{Ольга Рузанкина}
\textbf{Алена Темирова} написала ему, будем ждать ответ. Я от него последний раз в октябре сообщение получала, потом писала, но он не отвечал.

\iusr{Aliona Stoyanova}
\textbf{Ольга Рузанкина} спасибо!
\end{itemize} % }


\end{itemize} % }

\end{multicols} % }
