%%beginhead 
 
%%file 27_04_2018.fb.fb_group.750_hudozhnykiv.1.folk_ua_uzhe_nachinajet_podgotovku_k_sledujuschemu_festivalju
%%parent 27_04_2018
 
%%url https://www.facebook.com/groups/1013559558679300/posts/1653432694691980
 
%%author_id fb_group.750_hudozhnykiv,krestjankina_elizaveta.mariupol
%%date 27_04_2018
 
%%tags pysanka,fb.hashtag.#фестивальписанок,festival.kiev.pysanky
%%title Друзья! Хотим поделиться с вами радостной новостью - команда Folk Ukraine уже начинает подготовку к следующему фестивалю
 
%%endhead 

\subsection{Друзья! Хотим поделиться с вами радостной новостью - команда Folk Ukraine уже начинает подготовку к следующему фестивалю}
\label{sec:27_04_2018.fb.fb_group.750_hudozhnykiv.1.folk_ua_uzhe_nachinajet_podgotovku_k_sledujuschemu_festivalju}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/1013559558679300/posts/1653432694691980}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.750_hudozhnykiv,krestjankina_elizaveta.mariupol
 author_end
\fi

Друзья!

Хотим поделиться с вами радостной новостью - команда Folk Ukraine уже начинает
подготовку к следующему фестивалю. 🎉🎉🎉

И, как всегда, нас вдохновили Вы и Ваше творчество! Спасибо Вам за Ваше
участие, ведь вместе мы сделали потрясающе красивый проект!😍

\par\noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}

Разрабатывая концепцию, мы хотим учесть все предложения и добавить что-то новое. 

Поэтому мы решили принять участие в конкурсе авторских проектов, чтобы получить
финансирование из общественного бюджета Киева. 

\par\noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}

Это позволит нам расширить масштабы фестиваля:

✅мы сможем привлечь больше художников;\par
✅развить направление традиционного пысанкарства;\par
✅уделить внимание именно детскому творчеству;\par
✅разнообразить его новыми идеями!\par

Это наша с Вами история, и кто, если не мы будем продолжать начатое!😉

А для этого нам нужна Ваша поддержка! 🙏🙏🙏

Всеми новостями будем делаться с Вами в группе.🤳

%\ii{27_04_2018.fb.fb_group.750_hudozhnykiv.1.folk_ua_uzhe_nachinajet_podgotovku_k_sledujuschemu_festivalju.cmt}
