% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_04_2022.fb.kotelnikova_julia.harkov.psiholog.1.chudesa
%%parent 16_04_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=791324855167523&id=100028700479832
 
%%author_id kotelnikova_julia.harkov.psiholog
%%date 
 
%%tags 
%%title Чудеса существуют. Я просто в это верю. А вернее я верю в Высшие Силы
 
%%endhead 
 
\subsection{Чудеса существуют. Я просто в это верю. А вернее я верю в Высшие Силы}
\label{sec:16_04_2022.fb.kotelnikova_julia.harkov.psiholog.1.chudesa}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=791324855167523&id=100028700479832}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kotelnikova_julia.harkov.psiholog
 author_end
\fi

Мои размышления были очень долгими. Я думала делать публикацию или нет. Думала,
как воспримут эту информацию мои знакомые, друзья,  где-то  испытывала чувство
вины. И все-таки решила. Решила, что каждый, абсолютно каждый человек имеет
право на свое мнение, на свое восприятие жизни и я ни чуть не против этого. А
самое главное - это то, что эта информация посвящается тем, кому она
действительно нужна.

Это моя реальная и стория.  Возможно кому-то она поможет принять правильное
решение. 

Я до этого времени в устной форме поддерживала некоторых людей,  делясь своим
опытом.  И ещё одну мою знакомую, которая тоже решилась, и выехала семьёй из
оккупированной  территории на Харьковщине. Им тоже было страшно ехать на
машине, но они рискнули, я  поддерживала ее прямо в пути.

Чудеса существуют. Я просто в это верю. А вернее я верю в Высшие Силы.

24 февраля мы проснулись на даче в Старом Салтове от грохота, взрывов и гула
пролетающего самолета.

 Первая реакция рептильного мозга беги-замри. Начали собирать вещи, хотели
 ехать в Харьков. Потом остановились. Темень на улице. Не понятно откуда что
 летит, и грохает.

Решили ждать пока наступит рассвет.

Рассвет наступил, но мы никуда не поехали. Растерянность , мысли путаются.
Такого не может быть....это СОН....

Погреб, одеяла, рюкзаки. Днем бесконечное мытье полов ( меня это заземляло)
т.к. первые дни в дом заходили в обуви, и слыша очередной взрыв бежали в
погреб. Пока не поняли, что грохот далеко и не понятно с каких сторон. Но
самолёты летали прямо над головой. 

В первые дни взорвали дамбу-мост. Видимо для того, чтобы не проехали танки. 

 Мы ощутили все. Не было то воды, то света, потом закончились продукты в
 магазинах. Очереди за хлебом. Не было связи, потом перешли в роуминг.

Так мы провели три недели. Спали все в одной комнате, куртки, ботинки рядом.
Фонарик на руке. Я и по сей день сплю с фонариком на руке. Был страх отойти от
детей.

Старший сын нам звонил из Харькова и настаивал, чтобы мы уезжали из Салтова, т.
К.  мы очень близко к границе.  Но мы уже АДАПТИРОВАЛИСЬ в этом месте за 3
недели. Критичность мышления пропала. У нас были запасы воды, еды, погреб ( но
я понимала, что в погреб можно и не добежать) и казалось, что мы в
безопасности. И так как взорвана дамба -мы были уверены, что рашисты не придут
в село.  Вообщем хочу подчеркнуть, что в стрессе ТЕРЯЕТСЯ КРИТИЧНОСТЬ МЫШЛЕНИЯ,
ЧЕЛОВЕК НЕ МОЖЕТ ПРИНЯТЬ ПРАВИЛЬНОЕ РЕШЕНИЕ.

У меня ещё было избежание контактов, я никому не звонила.

А потом стала звонить людям, а многие уже уехали из Харькова. И я себе
объясняла- ну там же бомбят и они уезжают.

Но вот в один день мне позвонила соседка по даче и говорит не выходи на улицу
селу ездят БТМ рашистов. Я оцепенела. Через час они уехали, кто-то сказал, что
они заблудились, у меня на этот счёт было сомнение. 

Через 2 дня  они опять приехали  в село, в администрацию,  4 человека с
автоматами. И я уже очень разнервничалась. Говорю мужу надо уезжать. А вдруг
они зайдут в село и никого не выпустят.

Но мы знали, что уже к этому времени по трассе не возможно было проехать, шли
бои. Рашисты зашли в село, (которое на полпути) и от туда стреляли по Харькову,
наши из Харькова по ним. На трассе полно разбитой вражеской техники , сгоревшие
и просто брошенные цивильные машины, трупы. Просто жуть. Но из села по какой-то
дороге  ездили за хлебом в город.

Мои переживания были не зря, интуиция хорошо работает. И тут через день в село
приезжает уже 4 машины русские, вооружённые конечно. Кто в военной одежде, кто
в штатской. И опять пошли в администрацию....К вечеру стало известно, что они
сорвали и сломали наш флаг. И выдвинули свои требования в администрации. И это
было последней каплей, чтобы  принять решение ехать.

В какой-то из дней, я созвонились о своей знакомой (она уже к тому времени
выехала из Харькова). И сказала мене, Юль из Харькова и Харьковской области
надо выезжать. Было очень, очень, очень страшно взять на себя ответственность и
сказать мужу едем. 

Решили выезжать на следующий день 6 .00 с небольшой колонной машин. Я очень
благодарна моей Наташе Р. она задала правильный импульс, после которого я стала
мыслить по-другому.  Прислала мне руны, для благополучной дороги. Я написала их
у себя на руке и у дочки. И ещё на сумках с вещами. Наташенька, я очень
благодарна тебе и твоим знаниям @igg{fbicon.heart.purple}{repeat=3} 

Вечером я стала просить Высшие силы,  дать нам возможность выехать из Салтова в
Харьков. Как сказала Наташа, ты должна чётко знать пункт А и пункт Б. И держать
дорогу, как бы в фиолетовом цвете, в коридоре. Я просила дать нам благополучную
дорогу, читала молитвы ( и не только этим вечером). Обращалась к нашему
семейному Эгрегору, просила защиты в пути. К нашим Ангелам Хранителям. И к
своему Роду за помощью, за поддержкой, за защитой. Наташа говорит, будете
выезжать напиши, мы вас поддержим.

Утро 4.30 мы встали. Начинаем собираться и оцепинение, просто мозг на паузе,
сели с мужем, решаем, тело просто не может двигаться от страха. Что будет в
пути?  Едим-не едим. За окном темно...У меня никогда в жизни не было такого
состояния. Мне страшно, но я говорю-я же вчера просила пространство, оно уже
выстроились. Все-таки решились, собираемся.

5.50 муж звонит человеку из колонны, а тот говорит мы 5 мин назад уехали,
догоняйте. А мы никак вещи не может впихнуть в машину. Думаем, что делать? Дети
с котом уже  в машине. Решили- отбой. Ехать одним очень страшно. Через час мы
опять приняли решение ехать, и опять останавливаемся.

Я вышла на улицу в сад. Достала телефон, почитала посты про то, где наши
мысли-там наша энергия, про то, что если в нас страх- то такие вибрации,
события мы притягиваем, и представила будто ничего не происходит- все как
раньше до 24-го. Послушала музыку, поплакала. А  на улице- небо голубое,
солнышко, птички поют, мои любимые берёзки, мои ёлочки, бросила взгляд на ещё
прикрытый виноград... относительная тишина....

Я чувствую, что пространство выстроились, как на картинке, где Иисус развёл
руками море и проходит по суше, а вода по обеим сторонам от него.

И утром я обращалась к Высшим силам, Ангелам Хранителям, к семейному Эгрегору,
к своему Роду -с просьбой дать нам благополучную дорогу, защитить нас в
дороге. И тут муж говорит, что колонна  вернулась ( эти машины должны были
вернуться в село), сказали можно проехать. Смотрит на меня, глазами, прямо
впился в мои глаза и спрашивает -едим ? Я говорю едим.

Я чувствую, что  врата открыты, всем телом, всей душой чувствую пространство.
Приклеили скотчем таблички-ДЕТИ.  Привязали белые куски ткани на ручки машин,
и поехали.

Страх исчез совсем.  Появилась сила и уверенность.  Наверно нам не надо было
выезжать в 6.00, поэтому мы и опоздали. Надо правильно считывать пространство. 

С нами поехала ещё одна машина. В ней девушка с ребёнком и собакой.

Как только мы выехали, я стала наполнять дорогу фиолетовым цветом, насколько я
могла видеть дорогу впереди себя. Я представляла, что мы едим внутри туннелля,
но он был не плотный, а как невесомый из энергии фиолетового цвета и весь
мерцал. Этот фиолетовый цвет я направляла везде: вперёд, назад на машину,
которая ехала сзади ( глядя в боковое зеркало),  по бокам на посадки, поля,  во
все стороны и иногда этот цвет поднимался  вверх на 6 метров ( не знаю как и
почему так получалось, но я доверилась пространству и делала так, как шло).

На дороге мы увидели двух человек с автоматами. Это был блок пост раши.  Внутри
было спокойно - абсолютно ( я уже наверно просто очень сильно вошла в тонкие
энергии). И когда мы к ним приближались, я представила, прямо в голове так
прокручивала, как бы объяснить...знаете,  когда без слов, просто жестами,
глазами и головой делают кивки, и это означает- ДА, ДА, ПРОПУСТИТЕ...( твёрдо и
убедительно). И это реально работает. Даже мысли не допускайте, что вас не
пропустят. Они проверили документы, заглянули в машину, попросили открыть
багажник. 

Мы проехали пост.

Через 10 минут, второй пост. Молитва, мысленно киваю-ДА, ДА, ПРОПУСТИТЕ.
Проверили док-ты, багажник, но сказали вперёд нельзя, сворачивайте или
возвращайтесь. А впереди на дороге видно разбитую технику. И мы свернули, и
дальше поехали полями. Я все также была сконцентрирована на молитве, на
фиолетовом тунелле ( лёгком, невесомом, мерцающем, но таким надёжным, что
как-будто мы едим в параллельном пространстве). А оно действительно существует.

Спустя время мы подъехали к населённом  пункту  недалеко от окружной. Проехали,
буквально минут 5, стали подъезжать к перекрёстку,  и у меня начала болеть
голова. Только потом я поняла почему.

Чуть дальше по дороге стали наблюдать разбитые машины рашистов
серо-комуфляжного окраса, обгоревшие машины, ракеты наполовину застывшие в
земле. Я считала пространство  и события в нем раньше, чем увидели картинку.
Но скажу, что я не слишком рассматривала то, что по сторонам, потому что я
концентрировалась  на дороге, тунелле, молитвах. И просила детей, мужа
представлять в голове картинку, что мы в Харькове, заходим домой, что-то делаем
дома.  Что наш приезд уже свершился.

Скоро мы доехали до города и домой. Я благодарю ЗСУ!  Я  благодарю Высшие Силы,
Ангелов Хранителей, семейный Эгрегор, свой Род и всех Светлых друзей в
пространстве. А так же Наташу и всех, кто был с ней.

Мы были в Салтове 24 февраля по 18 марта. Через день, как мы уехали в село
привезли несколько сотен рашистов, заселили их в здание и они уже никого не
выпускали, даже за хлебом не выпускали. И только вчера  я узнала, что кто-то
смог выехать оттуда. В Салтове нет ни воды, ни света, ни продуктов, ни
гуманитарки,  ни лекарств, ни связи и полно рашистов, которые окапываются там
вовсю. И там все так же живут люди, дети которые не могут выехать, транспорт не
ходит, машины  есть не у всех, и много еще причин. Кто-то просто не может
решиться и выехать.

Мы до последнего думали, что туда рашисты не зайдут. Так как мост взорван и
отступать им некуда. Но они почему-то зашли в село. И я очень боялась, что это
населенный пункт будет отрезан, и никого не выпустят.

Очень верю, что орков выжмут оттуда, с нашей земли.

Люди, благодарите за то, что у вас есть: хоть какая-то еда, вода, связь,
машина, соседи с машиной и т.д. и Вселенная пошлёт Вам ещё большие возможности,
чтобы помочь вам.  Только не повторяйте часто то, чего у вас НЕТ ( возможности,
денег, знакомых, транспорта, родственников, кому мы нужны и т. Д.)

Иначе Вселенная скажет- да будет так. 

Сядьте, даже напишите на бумаге, то малое, что есть и просите Вселённую,  дать
вам возможность осуществить то, что вы хотите.  С Любовью и Благодарностью  в
сердце.

И самое важное -  по дороге в Харьков, я все время проговаривала: СИЛОЙ ДАННОЙ
МНЕ, КАК ЖЕНЩИНЕ, Я ПОКРЫВАЮ ЗАЩИТОЙ СВОЮ СЕМЬЮ. СВОЕЙ ЖЕНСКОЙ СИЛОЙ Я ВЕДУ
СВОЮ СЕМЬЮ В....( называй ту точку в которую вы едите)

Удачи вам. 

Да по вере воздастся  каждому!

Помогайте друг другу. 

Принимайте правильное решение. @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=4} 

@igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=4}

P.S. Перед отъездом во снах, я видела человека, который когда-то научил меня
работать с пространством.  Благодарю за помощь.

\ii{16_04_2022.fb.kotelnikova_julia.harkov.psiholog.1.chudesa.cmt}
