% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_12_2020.fb.bilchenko_evgenia.1.otchet_poezia_god
%%parent 30_12_2020
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3517843951584023
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,chelovek,facebook,god,otchet,poezia,ukraina
%%title БЖ. Поэтический отчет за год
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Поэтический отчет за год}
\label{sec:30_12_2020.fb.bilchenko_evgenia.1.otchet_poezia_god}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3517843951584023}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Поэтический отчет за год.

Вот сейчас и у меня начнется - вывешивание фоток с елочками и подведением
итогов. Итак, плюсы и минусы. Во время чумы моя гастрольная деятельность была
полностью парализована. О выступлениях в Украине еще до пандемии не могло быть
и речи в силу цензуры: я привыкла к большим легитимным залам, страдала
сценической избалованностью, а после моей маргинализации андеграундные кружки
испуганных русскоязычных украинских литераторов \enquote{не той} позиции, в которых
половина из десяти человек уже не читает \enquote{Буря мглою}, - перестали меня
вдохновлять. 

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/s1080x2048/134091691_3517843811584037_5447677902732354807_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=wW9lY9DXow4AX8vwGyc&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&tp=7&oh=089ac4aef633abd3555c57450e729b88&oe=60CB5AE6
\fi

Я перешла на международные поездки, где у меня чаще всего - всё
хорошо/комфортно, а также на поездки в Россию, где мне - всегда хорошо/духовно
даже в самых тяжелых условиях с адскими тратами и потерями. Начала предпочитать
не тусовки, а сольники по Украине, куда может приходить не местная, прости
Господи, \enquote{элита}, а нормальный народ, который - мне... и которому - я...

Пандемия позволила: провести 2 сольника в Киеве и 2 сольника в Одессе. В их
рамках была презентована антология Победы. Мой первый проект: #Ценасирени,
антология 9 мая, посвящена нашим дедам и прадедам, включает 7 стран. Раздается
бесплатно. Сделана на личные деньги. Второй - не мой - литпроект, участием в
котором я горжусь: \enquote{Возврату не подлежит}, антология о коронавирусе, продюсер
Стефания Данилова. Презентован продюсером в Москве. Среди многих прекрасных
стихов прозвучали и скромные мои.

Принято участие в 2 международных фестивалях онлайн: проект памяти Победы 9 мая
(Франкфурт-на-Майне) и питерский проект \enquote{МОСТЫ}. Из отечественного продукта,
который я \enquote{типа} завоевала в депрессивном полузабытье: на своем маршевом
кубиковом стенд-ап старье типа \enquote{Зубов поэтессы} (не могу уже выговаривать)
выиграла, разделив победу с другим поэтом, слэм на фесте \enquote{Интерреальность}
(новое мое хавает или народ очень молодой, или очень пожилой, или очень
военный, или очень сетевой, или очень русский, или очень языческий, или очень
православный: разброс - непостижим, это - тысячи людей, которые мне важнее
мнения украинских русскоязычных поэтов, застрявших на раннем Шевчуке и позднем
Макаревиче: короче, это все - мы, родня, от Луцка до Сыктывкара).

Напечатаны 2 сборника: памяти деда \enquote{Море на парапете} (Киев) и \enquote{Беседка: стихи
о Питере и его людях} (Таганрог). За \enquote{Беседку} спасибо Стефании Даниловой: она
как продюсер вложила ваши и свои финансы в меня и сама занимается теперь
продажей, гонорары я отчуждаю в ее пользу - я умею быть благодарной. В Украине
я давно публикуюсь за свои деньги: несмотря, родня, на наши с вами продажи я
считаюсь диссидентом, а вклад во \enquote{врага народа} - не в коня корм.

... 2 концерта в Одессе, 2 вечера в Киеве, 2 антологии, 2 сборника и 2 ценных
для меня фестиваля: 2-2-2-2-2. Остальное не вспомню, но могло быть и хуже...

PS. А! Опубликована в сетевых журналах: \enquote{Твоя глава} (Москва) и
\enquote{Перископ} (Волгоград). Вообще, что-то архизначимое происходит между
Волгоградом Великим и крохотной мной, но об этом - в другом посте. 

\begin{verbatim}
	#любите #взмываетвнебо #замоимзаокном #непобежденнаястрана
\end{verbatim}

