% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_07_2020.fb.1.ja_ne_loh
%%parent 02_07_2020
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1192015247828421&id=100010598716021
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Янелох (сказка)}
\label{sec:02_07_2020.fb.1.ja_ne_loh}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1192015247828421&id=100010598716021}

\ifcmt
  pic https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/107097642_376006980028396_1138049108660525700_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=ZnxN7OolzzYAX905cL5&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=fc627b8a0226381e373d2da9bb3d1ab5&oe=6091264A
\fi

Янелох (сказка).
Жил на свете Янелох,
Балагур и скоморох,
Радовал людей, как шут, 
Весельчак и баламут.
Рядом клоуны толпились,
В группу все объединились.
И давай смешить людей,
Всем хватало здесь идей.
Янелох был явный лидер,
Всех политиков обидел,
Издевался как хотел,
Опозорить всех сумел.
Президентов, бизнесменов,
И актёров, и спортсменов
Обливал словесной грязью,
Но при этом не был мразью.
Все любили скомороха,
Рейтинг рос у Янелоха,
Фильм поставил молодец -
Предприимчивый делец.
В фильме том он- президент.
И триумф пришел в момент.
Он на выборы пошел
И в политику вошел.
Президента Вурдалака 
На колени, в позе рака,
Пред народом он поставил,
Уважать себя заставил.
Обещал народу блага,
Что мы двинем вперед с флагом,
Что войну здесь прекратим
И врагов всех победим.
Что посадим всех воров,
Что народ будет здоров.
Всем нам улыбнётся счастье,
Коль разгоним все ненастья.
Но на деле вышел "пшик",
Слабый, видно, как мужик.
Лучше был бы скомарохом,
Получалось ведь неплохо.
Янелох наш вдруг продался,
Пред народом облажался.
Он во лжи своей увяз,
Обманув, как прежде, нас.
Продал землю и свободу,
Хуже стало жить народу.
В экономике - бардак,
Рядом Петя Вурдалак.
Никого не посадил
И войну не прекратил,
Нам не выбраться никак,
Если лидер здесь - чудак.
В. Иванилов

