% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_11_2021.fb.goldarb_maksim.1.strugackie_ukraina_revansh
%%parent 09_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2749340068708512
 
%%author_id goldarb_maksim
%%date 
 
%%tags obschestvo,strana,strugackie_bratja,ukraina,vlada,zelenskii_vladimir
%%title «Там, где торжествует серость, к власти всегда приходят чёрные»,- Стругацкие
 
%%endhead 
 
\subsection{«Там, где торжествует серость, к власти всегда приходят чёрные»,- Стругацкие}
\label{sec:09_11_2021.fb.goldarb_maksim.1.strugackie_ukraina_revansh}
 
\Purl{https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2749340068708512}
\ifcmt
 author_begin
   author_id goldarb_maksim
 author_end
\fi

«Там, где торжествует серость, к власти всегда приходят чёрные»,- Стругацкие. 

\href{https://youtu.be/X-00R13myMM}{%
1500, освобождая Киев, и 700 от ковида!!! Так кто враг, президент?, Максим Гольдарб, youtube, %
08.11.2021%
}

Трагедия правления зеленского и его слуг для Украины заключается не только в
продолжении и даже усилении разорения украинских домохозяйств и малого и
среднего бизнеса, потери независимости и признаков государственности и
ужесточении колониального гнёта. 

\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/254636480_2749340035375182_8745507037456544887_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=8PEKpX6kTmcAX9fMrOS&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=000fe633c58a9b9037fd194f8421972d&oe=61B0EF97

     pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/254795318_2749345088708010_2684788603852809469_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=KK-NUuHaAVQAX9FikL9&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=813b05ce70df358c98b682851ee68e07&oe=61B084F4

  tab_end
\fi

По-настоящему трагичным и кровавым для страны может стать реванш всех тех
злодеев и негодяев, которые захватили власть в 2014 и обрекли государство на
войну, колонизацию, тотальное разграбление народа олигархатом и иностранными
монополиями. 

Посмотрите, как воспрял своим продажным гнилым духом порошенко: вместо
отбывания пожизненного за свои деяния, он раздаёт с экранов тв советы,
встречается с послами, катается по регионам, подсчитывает рейтинги и прибыль. 

Как самоуверенно подтягивает свою команду в лице яценюка и гройсмана бывший
министр Аваков. Тех самых негодяев, которые начали и закрепили тарифный и
налоговый грабеж украинцев, разграбили бюджет, потакали и наживались на войне,
бездарно и глупо управляли страной. 

Как шустро организовывает новые политические проекты главный олигарх,
увеличивший в разы своё состояние на диких разбойничьих ценах на тепло и
электроэнергию. 

Все эти злые преступные умы отлично понимают и рассчитывают на то, что в конец
растерявшийся, потерявший все ориентиры и память народ, погруженный в нищету и
разорение, проголосует и выберет кого угодно, лишь бы избавиться от зеленского.
Забыть как страшную ошибку и сон всю эту постоянную ложь, предательство,
дичайшую глупость и некомпетентность, пародию на власть и бахвальство,
непомерное стяжательство и корысть, фантасмагорию и изнанку реальности, весь
этот злой цирк. 

И вернёт их, хитрых и опасных, злых, кровавых и циничных, назад к власти. 

Если подобный сценарий состоится, он окончательно угробит Украину, превратив её
в реальное поле боя всех со всеми. Они уже правили и показали всем нам свои
истинные лица и оскалы - за время их правления Украина потеряла 7 миллионов
своих граждан! 

И забыть это или верить им - преступление против своих детей, против своей
страны.

\ii{09_11_2021.fb.goldarb_maksim.1.strugackie_ukraina_revansh.cmt}
