% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_09_2021.fb.svetilkin_lanna.1.kominternovo_stariki_vsu_dnr
%%parent 23_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/svetilkin.lanna/posts/4749855271713550
 
%%author_id svetilkin_lanna
%%date 
 
%%tags dnr,donbass,pomosch,stariki,vojna,volonter,vsu
%%title ДРУЗЬЯ! ПРОСЬБА ПОМОЧЬ СТАРИКАМ КОМИНТЕРНОВО
 
%%endhead 
 
\subsection{ДРУЗЬЯ! ПРОСЬБА ПОМОЧЬ СТАРИКАМ КОМИНТЕРНОВО}
\label{sec:23_09_2021.fb.svetilkin_lanna.1.kominternovo_stariki_vsu_dnr}
 
\Purl{https://www.facebook.com/svetilkin.lanna/posts/4749855271713550}
\ifcmt
 author_begin
   author_id svetilkin_lanna
 author_end
\fi

У меня слов нет!!!! ВСУ даже на три часа не может прекратить огонь по
Коминтерново (ДНР) , чтобы власти могли починить свет! У стариков закончились
дрова и продукты!!!

\headCenter{ДРУЗЬЯ! ПРОСЬБА ПОМОЧЬ СТАРИКАМ КОМИНТЕРНОВО}

Друзья на днях собираюсь поехать в поселок Коминтерново и привезти старикам
продукты. Напомню что с 3 сентября там нет света и у 60 стариков, проживающих
там , заканчиваются дрова и продукты. Сегодня все жители написали письма в
международные организации для того , чтобы они помогли починить им свет. Отмечу
сразу, что в данной ситуации власти республики сделали все от них зависящее. В
Новоазовске лежит новый трансформатор и для его замены нужно всего 3 часа
режима прекращения огня. Но украинская сторона не дает гарантий безопасности.
Международные посредники ОБСЕ ,ООН не торопятся решить эту проблему и именно от
них зависит решение этого вопроса. Для того , чтобы посетить 60 стариков нужно
хотя бы не на полный продуктовый набор , а на маленький тыс 60. К сожалению
пока средств нет, но люди обещали подключится к общей помощи. Прошу Вас не
останьтесь равнодушными и кто сколько может пожертвуйте для этих несчастных
стариков. Заранее вам огромное спасибо и низкий вам поклон.

\obeycr
Реквизиты для помощи
Реквизиты сбербанка России карточка № 5469520012973731
Тинькофф банк № 5536913872538554
Яндекс кошелек № 410014366966360
Ощадбанк 5167490000904467
ЦРБ 1048211466992400 до 04./22
QIWI +79281933230
пайпал spasiborossii@gmail.com
\restorecr
