% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_11_2021.fb.vselennaja_mudrosti.1.dva_raznyh_cheloveka.cmt
%%parent 25_11_2021.fb.vselennaja_mudrosti.1.dva_raznyh_cheloveka
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Цветкова}
....Живите, свою жизнь... Не давайте другим подрезать ваши крылья...

\iusr{Янина Пересыпкина}
И непонятно... живут ли?

\iusr{Larisa Smolenskaa}
Невероятно! Просто прекрасный стих!!!

\iusr{Ирина Шарамед}
Они такие разные, но всё-таки они вместе ☀ ️  @igg{fbicon.heart.sparkling}  @igg{fbicon.smile}  @igg{fbicon.face.upside.down} 


\iusr{Валентина Пендюрина}
Как говорят у природы нет плохой погоды а дождь это чудо природы это свет это грусть это любовь

\iusr{Tanya Tanya}
А если эти двое одновременно живут в моей голове?  @igg{fbicon.face.zany} 

\iusr{Viktoria Yakubovska}
\textbf{Tanya Tanya} вы, наверное, близнецы по зз

\iusr{Ekaterina Sadkova}
Может и живут, но вряд ли счастливы

\iusr{Medine Taylan}
Ох и Ах

\iusr{Назирова Мухайе}
Вот это отдых.  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Inna Inna}
Так бывает.....

\iusr{Антон Ака}
Картинку можно украсть?

\iusr{Шарафиддин Фатхиддинов}
Это так трудно @igg{fbicon.face.neutral} 

\iusr{Людмила Николайко}

Вот как то так! Жизнь парует двух человек: один вода, другой огонь, одному
ничего не нужно, а второй может и хочет все, один романтик и фантазер, а другой
инфантильный, один веселый и заводной, а другой - сама скука! И вот уживаются
эти люди между собой! И мне кажется, что если было бы два одинаковых заряда, то
искры бы не возникло!

\iusr{Нина Рыжих}

Лучше уж розовые очки, чем черные, видя все в сером цвете, человек обкрадывает
именно себя, не видя красоту вокруг

\iusr{Люция Хен}
Весь мир делится на......поэтому нуждается Истине которая есть Иисус Христос

\iusr{Lyubov Prindyn}
\textbf{Ekaterina Sadkova}, Ви написали те, що написала б і я

\iusr{Наталия Ахрамович}
Каждый видит то, чем является сам.

\iusr{Марина Теслина}
Какая правдивая истинна!!! Мы видим то чем мы наполнены !!! Злой, завистник видит зависть и зло тоже!!! Добрый верующий в высший разум чудеса их и увидит !!! Верьте в чудо и оно обязательно с вами случится !!!

\iusr{Нинель Шведова}
Так часто и бывает.

\iusr{Анна Філіп}
У кожної людини таке життя - які в неї думки

\iusr{Александр Майко}
Вот так и я живу с женой. Смотрю на куст, для нее он пуст, но в каждой ветке жизнь...

\iusr{Лидия Борисовец}
Мир у каждого свой, такой каким он его видит! Не важно, где и с кем живет человек, взгляд на жизнь у него индивидуальный.

\iusr{Галина Калинюк}
На всё Божья воля, противоположные полюса подтягиваются.

\iusr{Ольга Горблюк}
Гарно!
Дякую!

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/16781161_1341101952618574_7704631035023065088_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=IE3O9nHp1fUAX-V-SJl&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=8f869089e960765d630caa9afe04ba20&oe=61A638AB
  @width 0.1
\fi

\iusr{Татьяна Плужник}
Супер противоположности притягиваются

\iusr{Ольга Петкевич}
Обожаю Ирину и её стихи!!! Браво!!!!

\iusr{Pavel Asgard}
Супер написано!)

\iusr{Pavel Asgard}
Всегда надо быть на позитиве

\iusr{Раиса Лешенок}
Як гарно і вірно написано.

\iusr{Irina Chemodurova}
Классно

\iusr{Александр Перепелица}
С ума здуреть как здорово

\iusr{Olga Grimbaum}

Красота  @igg{fbicon.rainbow}  @igg{fbicon.globe.asia.australia} @igg{fbicon.heart.red}
@igg{fbicon.heart.beating}  @igg{fbicon.heart.growing} 

\iusr{Нуржамал Болотбековна Мамытова}
Так у нас было 20 лет, потом разбежались по разные стороны!

\iusr{Viktor Zelikman}
Правда жизни

\iusr{Аскар Комаев}
Иду дорогой жизни, Рад, другой - как много тут преград..

\iusr{Наталья Сальма}
Да, бывает же такое.

\iusr{Ірина Ірина}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261161384_617163423066043_3452377010562228051_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=7L8AyU24hncAX9_0k6S&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=312c7a4796da881e4ff000ff744af77e&oe=61A65AE5
  @width 0.4
\fi

\iusr{Людмила Силина}
Замечательные стихи, отзвуки а душе до сих пор

\iusr{Ірина Ірина}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261307381_617163316399387_8526011324671950307_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=f5QY-G_iL5EAX_gcKfb&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=493a409419768f650b0062a0128c6fe7&oe=61A52967
  @width 0.4
\fi

\iusr{Лена Бузиян-Карайванская}
Бывает и так...

\iusr{Наталия Полетаева}
Все как в жизни ..

\iusr{Nizovets Vasyl}
У мужика ноги цікаві, ліва справа, права зліва.)))

\iusr{Anastasiya Yafi}
А зачем так жить? @igg{fbicon.face.rolling.eyes} 
и жизнь ли это?

\iusr{Татьяна Шевченко}
Любят не за что, а вопреки @igg{fbicon.hearts.two}  @igg{fbicon.kiss} 

\iusr{Мариам Хачатрян}
 @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Катерина Губська}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/93118771_222645645734606_1705715084438798336_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=T8yACrv1vHcAX9Su564&tn=lCYVFeHcTIAFcAzi&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=aca4487ba89be795de86400b64ac6b21&oe=61A521BF
  @width 0.1
\fi

\iusr{Татьяна Пронькина}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/260679187_1239472459868752_3923684687475443120_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=C_6gzk0WJ9EAX8JloS5&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=2336464558040fc511c82bd49b3b6dae&oe=61A66C69
  @width 0.4
\fi

\iusr{Elena Decroix}
Да... история про меня..


\end{itemize} % }
