% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_06_2021.fb.lesev_igor.1.bog_danilova_krym
%%parent 20_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4333193473378389&id=100000633379839
 
%%author 
%%author_id lesev_igor
%%author_url 
 
%%tags __jun_2021.krym.potop,chelovechnost,chelovek,danilov_aleksei,krym,navodnenie,obschestvo,potop,raschelovechivanie,rossia,ukraina,voda
%%title Бог Данилова затопил Крым
 
%%endhead 
 
\subsection{Бог Данилова затопил Крым}
\label{sec:20_06_2021.fb.lesev_igor.1.bog_danilova_krym}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4333193473378389&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

Бог Данилова затопил Крым.

Заслуженный ветеринар СНБО Данилов пошутил о наводнении в Крыму. Удивило
кого-то? Не больше, чем следователи удивлялись какому-то новому эпизоду в деле
Чикатило. Ага, не 52, а таки 53 трупа.

Все что несет Данилов и подобные ему персонажи – это история из сумасшедшего
2013 года. Именно тогда нам здесь запустили технологию расчеловечивания своих
же сограждан. Сначала появился «кровавый режим» Януковича. Затем всплыла
«беркутня» и «менты – не люди». А за них топят только «титушки». Которые из
«Даунбасса». А самые темные из «Лугандона». Ведь именно там голосуют за
«рыгов», которые хотят в «таежный союз».

Когда полилась кровь – а как она могла не политься, когда прямой наводкой в
мозг бьет из всех эфиров «Радио тысячи холмов»? – в эпитетах уже не
заморачивались. «Сепары», «самки колорадов», «русня», «вата», «дедывоевали» и
«там нет генов».

Задач со всем этим дерьмом ставилось сразу несколько. От перепрошивки
исторической памяти сразу нескольким поколениям до банального макиавеллиевского
«разделяй и властвуй». И первое, и второе достигло потрясающих успехов. Я до
сих пор вспоминаю молодого паренька, который несколько лет назад на
корпоративной попойке меня пытался взуть вопросом, а почему во время ВОВ не
было ни одного «русского фронта», зато было куча украинских? И он мне на полном
серьезе рассказывал, насколько, конечно, может быть водочно-пьяным полный
серьез, что в «украинских фронтах» воевали в основном этнические украинцы.

Этот разговор был еще в пятилетку Петра. Нужно всего несколько лет, чтобы
инкубатор стал плодить кристально чистых тупиц. И за этот же период подросло
поколение идейных компрадоров. Вся эта соровская поросль из НКО, которую в
войну именовали более точным определением – капо.

Но в 19-м году у всей этой навязанной нам извне дегенеративной Системы по
отношению к простому человеку произошел сбой. Петро со своим неудержимым
расизмом затрахал всю страну. Вспомните стадионный ролик Блогера. «Дебаты
пройдут не с марионеткой Кремля, не с ватником, не с малороссом». Зеленский
просто озвучивал то, что всех заколебало.

Отсюда был и главный посыл Блогера – я принесу Украине мир. И «мир» это не
только, когда не стреляют и не убивают. Мир начинается с прекращения
расчеловечивания. И там где мир – там нет места сегрегации граждан по
идеологии, религии или языку. Мир – это уважение инаковости.

И вот июнь 21 года, а Данилов стэндапит о водичке для крымчан. Хотели? Ах-ха,
бог вам дал ее многовато. Но разве до Данилова не было Резникова с его «раковой
опухолью» Донбасса? Или не было Кравчука, у которого Донбасс все та же раковая
опухоль? Или может не при Зеленском прямо сейчас травят на теме языка какую-то
харьковскую девчушку? Или людей у нас перестали увольнять за отказ обслуживать
клиента не на том языке?

Компашка Зеленского оставила все ту же практику Петра разделения и унижения
своих сограждан. Унижения и разделения. Каждый день. В каждом публичном
выступлении. Свои и чужие.

И это удобно. Враг – это не оппонент. Его надо гасить безжалостно и без
аргументов. А все что не получается – это потому что враг повсюду. В СМИ. В
Раде. В мелком и среднем бизнесе. На уличном пикете. Враг уничтожает нашу
любимую Украину и нашу единственно правильную власть. Врага надо бить. И
правильно вычленять, чтобы затем расчеловечивать.

А Данилов – это зеркало Зеленского. Как и Потураев. Как Третьякова, как
Ткаченко, как Резников и как остальное стадо «слуг народа» системно и
последовательно расчеловечивающие наше общество.

\ifcmt
  pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/203255529_4333192923378444_1246845968805996798_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=gAYbUcbMVooAX9YWGBE&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=cdaf68039e543839b31ca1f8118dc402&oe=60D54CDC
\fi

Ну и чтобы для финального контраста. «Настане день, коли можна буде пройтись
недільним Донецьком, Луганськом і Ялтою та побачити, як набережною гуляють
родини з дітками, фотографуються молодята, у парку дідусь вчить онучку кататись
на велосипеді, а поруч вуличний скрипаль неймовірно виконує мелодію Миколи
Скорика.

І все це відбувається під синьо-жовтими прапорами». Это из поносика Блогера к 9
мая, если кто не идентифицировал. Ну а пока кримці Бог вам послал водички.
Ха-ха, вы же ее путиноиды хотели? Ну и, конечно же, мы любим вас,
возвращайтесь.

\url{https://t.me/Lesev_Igor}

\ii{20_06_2021.fb.lesev_igor.1.bog_danilova_krym.cmt}


