% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_07_2021.fb.bordovskaja_anna.1.smolij_porohobot
%%parent 25_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/anna.bordovski/posts/3643652532526458
 
%%author Бордовская, Анна
%%author_id bordovskaja_anna
%%author_url 
 
%%tags mova,porohobot,smolij_andrij,ukraina,ukrainizacia,zakon
%%title Цей КОНЧЄНИЙ порохобот Смолій мене дістав
 
%%endhead 
 
\subsection{Цей КОНЧЄНИЙ порохобот Смолій мене дістав}
\label{sec:25_07_2021.fb.bordovskaja_anna.1.smolij_porohobot}
 
\Purl{https://www.facebook.com/anna.bordovski/posts/3643652532526458}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bordovskaja_anna
 author_end
\fi

Цей КОНЧЄНИЙ порохобот Смолій мене дістав. Тварюка блюзнірська. Саме
порошенківська влада СВІДОМО ЗАКЛАЛА НЕВИКОНАВЧІСТЬ МОВНОГО закону і прирекла
його на пусту декларацію. А тепер ці тварі апелюють до Зе, який має такий
стосунок до закону, як  до космосу. Закон від початку був хибний і мав
відтермінування дії 16 статей, а штрафи відтермінував на 3-5 років. Припиніть
ширити цього дурня, який бреше гірше за пса. Саме Порошенко знищив
свободівський мовний закон 5669 і задля захоплення наївно-патріотичного
електорату у неможливий термін другого туру президентських виборів пропхав це
лайно під покровом Княжицького. Цей закон не може утвердити державного статусу
української мови за СУТТЮ. Бо закон - ліберально-гібридне угодовське місиво.

© Ірина Фаріон

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/223573259_3643652455859799_857104044947131903_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=kBVtKQhaFc8AX_JzgFp&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=799b6144ec633c1346d50f2600b94e93&oe=6122AC90
  width 0.4
\fi

\ii{25_07_2021.fb.bordovskaja_anna.1.smolij_porohobot.cmt}
