%%beginhead 
 
%%file 29_12_2021.fb.mariupol.turystychne_misto.1.jak_mariupol_svjatkuvatyme_novyj_rik
%%parent 29_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/mistoMarii/posts/pfbid0FmKiEFZXWh8m2LC542y7Lku1ecFg2Hz5vuiaHEAg4ZEwNTmk8AJNfqbQpvFEkaivl
 
%%author_id mariupol.turystychne_misto
%%date 29_12_2021
 
%%tags 
%%title Як Маріуполь святкуватиме Новий рік?
 
%%endhead 

\subsection{Як Маріуполь святкуватиме Новий рік?}
\label{sec:29_12_2021.fb.mariupol.turystychne_misto.1.jak_mariupol_svjatkuvatyme_novyj_rik}

\Purl{https://www.facebook.com/mistoMarii/posts/pfbid0FmKiEFZXWh8m2LC542y7Lku1ecFg2Hz5vuiaHEAg4ZEwNTmk8AJNfqbQpvFEkaivl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id mariupol.turystychne_misto
 author_end
\fi

Як Маріуполь святкуватиме Новий рік? 

Місто Марії подарує незабутні враження, теплу атмосферу, та насичену
розважальну програму у Новорічну ніч.

Цьогоріч свято планується на трьох локаціях міста. Театральна площа, парк
Ювілейний ім. Гурова, парк \enquote{Веселка}. Всюди - DJ сети, виступи кавер
груп, новорічні вікторини та конкурси заплановані з дев'ятої вечора 31 грудня
до четвертої ранку 1 січня

Про те, як Маріуполь святкуватиме Новий 2022 рік, ми дізналися першими та охоче
розповідаємо деталі. 

⬆️ Читайте за посиланням

\url{https://mistomariupol.com.ua/uk/z-pershyh-ruk-novorichna-programa-2022}

Ще не визначилися де зустрічати Новий рік? Зустрінемо свято разом!

Місто Марії подарує незабутні враження, теплу атмосферу, та насичену
розважальну програму у Новорічну ніч.

\ii{29_12_2021.fb.mariupol.turystychne_misto.1.jak_mariupol_svjatkuvatyme_novyj_rik.pic.1}

Цьогоріч свято планується на трьох локаціях міста. Театральна площа, парк
Ювілейний ім. Гурова, парк \enquote{Веселка}. Всюди – DJ сети, виступи кавер груп,
новорічні вікторини та конкурси заплановані з дев'ятої вечора 31 грудня  до
четвертої ранку 1 січня.

\ii{29_12_2021.fb.mariupol.turystychne_misto.1.jak_mariupol_svjatkuvatyme_novyj_rik.pic.2}

За традицією, до ранку працюватиме й Новорічний ярмарок, на якому можна
поласувати смаколиками, гарячими напоями і придбати тематичні сувеніри.
Гастрономічні локації представлені стравами від відомих маріупольських та
українських закладів

\ii{29_12_2021.fb.mariupol.turystychne_misto.1.jak_mariupol_svjatkuvatyme_novyj_rik.pic.3}

\subsubsection{Театральна площа}

На Театральній площі створюватиме святковий настрій запальна ведуча Алевтина
Швецова.

\ii{29_12_2021.fb.mariupol.turystychne_misto.1.jak_mariupol_svjatkuvatyme_novyj_rik.pic.4}

21:00 – 21:15 – Новорічні вікторини та конкурси.

21:15 – 22:00 – DJ R\_PRONIN.\par
22:00 – 22:40 – Виступ кавер- групи \enquote{FM Band}.\par
22:40 – 23:00 – Новорічні вікторини та конкурси.\par
23:00 – 23:40 – Виступ кавер- групи \enquote{Endorphins}.\par
23:40 – 23:50 – Онлайн трансляція привітання Міського голови м. Маріуполя.\par
23:50 – 00:00 – Онлайн трансляція привітання Президента України.\par
00:05 – 00:50 – Виступ кавер-групи \enquote{Ковер}.\par
00:50 – 01:00 – Новорічні вікторини та конкурси.\par
01:00 – 04:00 – DJ Sonic.\par

\ii{29_12_2021.fb.mariupol.turystychne_misto.1.jak_mariupol_svjatkuvatyme_novyj_rik.pic.5}

\subsubsection{Ювілейний парк ім. Гурова}

Зі сцени Кальміуського району всю ніч запалюватиме ведучий Андрій Вершинін.

\ii{29_12_2021.fb.mariupol.turystychne_misto.1.jak_mariupol_svjatkuvatyme_novyj_rik.pic.6}

21:00 – 21:45 – Виступ кавер – групи \enquote{Ковер}.\par
21:45 – 22:10 – Новорічні вікторини та конкурси.\par
22:10 – 23:00 – DJ Sonic.\par
23:00 – 23:50 – Виступ кавер- групи \enquote{FM Band}.\par
00:05 – 00:20 – Новорічні вікторини та конкурси.\par
00:20 – 01:05 – Виступ кавер- групи \enquote{Endorphins}.\par
01:05 – 04:00 – DJ R\_PRONIN.\par

\subsubsection{Парк \enquote{Веселка}}

Андрій Яблонський проведе новорічну ніч у Лівобережному парку

\ii{29_12_2021.fb.mariupol.turystychne_misto.1.jak_mariupol_svjatkuvatyme_novyj_rik.pic.7}

21:00 – 21:50 – DJ Sonic.\par
21:50 – 23:00 – Новорічні вікторини та конкурси.\par
23:00 – 23:40 – Виступ кавер- групи \enquote{Ковер}.\par
23:40 – 23:50 – Організація онлайн трансляції привітання Міського голови м. Маріуполя.\par
23:50 – 00:00 – Організація онлайн трансляції привітання Президента України.\par
00:05 – 01:00 – Виступ кавер- групи \enquote{FM Band}.\par
01:00 – 01:20 – Новорічні вікторини та конкурси.\par
01:20 – 04:00 – DJ Dmitriy.\par

\subsubsection{Як дістатись до святкових локацій?}

\ii{29_12_2021.fb.mariupol.turystychne_misto.1.jak_mariupol_svjatkuvatyme_novyj_rik.pic.8}

Щоб маріупольці не турбувалися про те, як доїхати до рідних чи друзів у
святкову ніч, 31 грудня весь громадський транспорт буде працювати до 00:00.

\begin{itemize}
  \item Крім того, 1 січня з 00:00 до 05:00 буде курсувати додатковий комунальний транспорт, а саме:
  \item трамвай напрямком \enquote{Трамвайне депо №3 – вул. Казанцева};
  \item трамвай напрямком \enquote{Кальміуський район – Лівобережний район}.
  \item тролейбус напрямком \enquote{ДЮІ – Драмтеатр – ЖМР \enquote{Західний}};
  \item автобус напрямком \enquote{Приміська автостанція №2 – Кальміуський ринок};
  \item автобус напрямком \enquote{Приміська автостанція №2 – ЖМР \enquote{Східний}}.
\end{itemize}

1,2,3 та 7,8,9 січня комунальний транспорт працюватиме у звичайному режимі за
розкладами вихідного дня.

Схема та розклад руху будуть доступні на сайті martrans.gov.ua

Тут варто зустріти Новий рік!
