% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_11_2020.news.ua.strana.1.uber_voditel_opasnaja_jezda
%%parent 13_11_2020
 
%%url https://kiev.strana.ua/300769-vinovnik-zhutkoj-avarii-v-kieva-khvastalsja-opasnoj-ezdoj-v-sotssetjakh.html
%%author 
%%tags 
%%title 

%%id dtp.13_11_2020.uber_kiosk
 
%%endhead 

\subsection{Водитель Uber-виновник смертельного ДТП в Киеве любил хвастаться опасной ездой}
\Purl{https://kiev.strana.ua/300769-vinovnik-zhutkoj-avarii-v-kieva-khvastalsja-opasnoj-ezdoj-v-sotssetjakh.html}

16:23, 13 ноября 2020

\ifcmt
pic https://kiev.strana.ua/img/article/3007/69_main-v1605277287.jpeg
caption Водитель такси любил опасную езду. Фото: t.me/dtpkiev
\fi

Водитель такси Uber, который стал виновником смертельного ДТП в Киеве,
въехав в киоск и сбив трех пешеходов, двое из которых погибли, любит
хвастаться опасной ездой в своих социальных сетях.

Соответствующее видео опубликовал \enquote{Киев Оперативный} на своей странице в
Facebook.

Подборка видео состоит из роликов, которые таксист размещал в
своем Instagram-аккаунте. На них он быстро ездит и совершает опасные
маневры за рулем.

\enquote{Видео, которые выкладывал у себя на странице в Инстаграм водитель Uber,
который снес людей на остановке сегодня утром}, \dshM подписано видео.

Виновник ДТП любит опасную езду. Скриншот \url{facebook.com/watch/KyivOperativ/}

Напомним, что по версии МВД причиной аварии стало то, что водитель уснул
за рулем.\Furl{https://kiev.strana.ua/news/300709-pojavilos-video-avarii-proizoshedshej-utrom-13-nojabrja-v-kieve.html} Заместитель главы МВД Антон Геращенко даже обратился к депутатам
Украины, с просьбой принять закон, который будет контролировать работу
водителей и запретить им перерабатывать. 

Ранее мы рассказывали, как в Киевской области столкнулись и загорелись две
машины. В результате погибли двое людей.\Furl{https://kiev.strana.ua/300255-v-dtp-vozle-sela-hrebenki-pohibli-dva-cheloveka.html}

