% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_05_2021.fb.belyj_aleks.1.zelenskii_mesto_vstrechi
%%parent 03_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=295699548826557&id=100051595411712
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{СТЫДНО!}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=295699548826557&id=100051595411712}

\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/181796524_295698985493280_4126881232020085926_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=qgz8A_eOHwAAX8HOUsF&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=f1e3126f36aad54fac5bb110d6b4d6bb&oe=60B6AB31
\fi

Кто учился ещё в нормальной школе, помнят такой предмет как география. Видно,
Офис нашего президента тоже этот предмет изучал и решил это доказать. 

Кто не понял, я о том, что место встречи с Путиным Офис менял так часто, что
понятно, они хотели показать - географию они учили! Браво нашим дипломатам, на
отсутсвие фантазии  им жаловаться не приходится. Сначала был Донбас, потом
Ватикан, и последняя версия - Иерусалим!  Осталось ещё много регионов мира, где
точно не ждут Зеленского, Австралия и Антарктида, а может, острова в Тихом
океане? 

Но тут есть одна проблема, на эту встречу кто-то ещё должен приехать? А с
желающими пока не получается. Ну нет предмета разговора с нынешней властью. Это
не мое мнение, это просто факт.

Так нас давно не унижали, нас как граждан страны Украина.  Если у нашего
президента не поменяются советники по внешней политике, так и будем учить
географию по местам, где нас послали. Не очень веселая наука. Не мое вроде
дело, а за державу всё-таки обидно, вам не стыдно?

Алекс Белый
