% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_06_2021.fb.bieloglazova_antonina.1.selo_foto
%%parent 06_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/antonina.bieloglazova/posts/4841140932580800
 
%%author Белоглазова, Антонина
%%author_id bieloglazova_antonina
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Селушечка моя родненькая
 
%%endhead 
 
\subsection{Селушечка моя родненькая}
\label{sec:06_06_2021.fb.bieloglazova_antonina.1.selo_foto}
\Purl{https://www.facebook.com/antonina.bieloglazova/posts/4841140932580800}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bieloglazova_antonina
 author_end
\fi

Селушечка моя родненькая)

\ifcmt
  pic https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-0/s640x640/191189405_4841140889247471_1813586559857444814_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=zRgztQd98ssAX9Krpkd&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&tp=7&oh=c49800cce9a61a8c3fa7863ec9477326&oe=60E13223
\fi

\begin{itemize}
\iusr{Юлия Колтак}

Это на Троещине уже так?

\iusr{Антонина Белоглазова}

\textbf{Юлия Колтак} неееее ) Троещина - это ад, а я в раю)

\iusr{Максим Николаевич}

\textbf{Антонина Белоглазова} ты такого не говори, а то пацанчики обидятся.)

\iusr{Сергей Черниогло}

\textbf{Антонина Белоглазова} еду тоже в свой рай

\iusr{Анатолий Щербина}

Гуси хороши!!! Под новый год будут как раз!!!

\iusr{Антонина Белоглазова}

\textbf{Анатолий Щербина} к сожалению (

\iusr{Анатолий Щербина}

\textbf{Антонина Белоглазова} та ладно, вкусные же!

\iusr{Евгений Пилецкий}

С какого села вы?!

\iusr{Дмитрий Воронин}

Так Вы сельская?))))))

\iusr{Vitaliy Lashcenko}

Хорошо в деревне летом ))))

\iusr{Michael Amorales}

Тоня, это гораздо лучше чем быть кря-кря

\iusr{Вадим Котов}

Тоня наверное не з такої сім'ї як інші, а з багатой. свині є, корова є, кінь.

\iusr{Елена Килимова}
прекрасное фото)

\iusr{Szymon Ulpke}

Класс! Я в селе всегдаебугусей!

\iusr{Тимур Рыбалка}

Живых?

\iusr{Александр Преподобный}

пішли поцибаєм в озеро!

\iusr{Антонина Белоглазова}

\textbf{Александр Преподобный} у ставок, шановный

\iusr{Александр Преподобный}

\textbf{Антонина Белоглазова} буслів не почави, коли хвіртку відчиниш!

\iusr{Антонина Белоглазова}

\textbf{Александр Преподобный} бан

\iusr{Александр Преподобный}

Антонина Белоглазова бін

\iusr{Антонина Белоглазова}

Александр Преподобный бінен

\iusr{Tanya Terekhova}

как будто ты спикеров на опрос отлавливаешь

\iusr{Антонина Белоглазова}

\textbf{Tanya Terekhova} Так и есть )

\end{itemize}
