% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_03_2023.fb.stomina_oksana.mariupol.1.daty_pamjatatymu_vichno.cmt
%%parent 17_03_2023.fb.stomina_oksana.mariupol.1.daty_pamjatatymu_vichno
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Iya Kiva}

Обіймаю тебе, пташко. Які ж ви гарні!

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Iya Kiva} дякую, рідна душа! Обіймаю тебе теж!
Як почуваєшся? Ти одужала?

\iusr{Iya Kiva}
\textbf{Оксана Стомина} від грипу вже так 🙂

\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Iya Kiva} гм... То що, вирішила грипом не обмежитися??

\iusr{Iya Kiva}
\textbf{Оксана Стомина} нє, вирішила обмежетися))

\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Iya Kiva} слава богу! ) Це правильно, весною треба закохуватись, а не хворіти!
\end{itemize} % }

\iusr{Maria Kutnyakova}

Важко підбрати слова підтримки. Вірю, що він вибереться і буде з вами

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Maria Kutnyakova} 

дякую, Марійко! Так і буде, я знаю. Просто уявляю, як воно там так довго і без
підтримки ззовні, без зв'язку з рідними... І скільки ще наших там!..... ((

\end{itemize} % }

\iusr{Anna Matyuhina}

Дуже чекаємо на Діму до тебе. І обов'язково дочекаємося!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Anna Matyuhina} так, Анечко, дякую, так і буде! Обіймаю

\ifcmt
  igc https://i2.paste.pics/b215c5568d4da23d0d4733adfa0d819a.png
	@width 0.1
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Zhanna Chuchman}

Оксано! Ви така! Справжня...дякую, шо загаворили...нам треба на каву...терміново

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Жанна Чучман} дякую, Жанно!
От і я відчула, що треба познайомитися. Дуже рада! Готова зустрітися!

\iusr{Zhanna Chuchman}
\textbf{Оксана Стомина} ♥️

\end{itemize} % }

\iusr{Liliya Mavrova Guerrini}

Хотілося б пригорнути Вас до серця, сказати щось втішне, та де ті слова
зникають, коли читаю такі дописи... Біль, образа, злість від
безпорадності(((...

Залишаються лише Віра і Надія... Бажаю, щоб вони Вас не залишили! 🙏🙏🙏💙💛

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Liliya Mavrova Guerrini} дякую дуже! Віра й Надія завжди зі мною. Без цього неможливо жити якісно. Дякую Вам за підтримку й бажаю всього найкращого навзаєм!
\end{itemize} % }

\iusr{Оксана Богданова}

Я так сильно тобі Ксюша бажаю як можно швидше знов обійняти свого
чоловіка🙏🏼🙏🏼🙏🏼. Так обоа'язково і буде🙏🏼

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Оксана Богданова} я знаю, Ксюшко! Дуже вдячна тобі за постійну підтримку!
\end{itemize} % }

\iusr{Danylo Rebro}

Дима повернеться

Він розумний, зможе.

\iusr{Nina Grechukh}

Хочеться Вас обійняти, пані Оксано. Кожного разу, коли проходять обміни,
сподіваюся, що Ваш Діма повернувся.. Бажаю, щоб це сталося якнайшвидше. Ви
просто неймовірна!!!

\iusr{Alexander Donchenko}

Червоний Хрест він дійсно нічого не робить, А це і є зрада. Як і ООН! Тільки
справжні українці, просто люди, патріоти здатні підтримувати і допомагати
один-одного!!!

\iusr{Алевтина Швецова}

Оксано... Ваша родина – взірець. Обіймаю дуже сильно. І тебе, і Діму. І Юлю
❤

\iusr{Alexander Donchenko}

Великий уклін і шана оборонцям Маріуполя і всім нашим захисникам

\iusr{Khrystyna Kozlovska-Denys}

Оксано, тримайся. Дуже вболіваю за твого чоловіка. Хай повертається живим

\iusr{Maryna Holovnova}

Ви неймовірно сильна!

Бажаю, аби цей кошмар скоріше закінчився і ваш Дмитро повернувся до вас. Не
знаю, які слова ще можуть бути доречними.

\iusr{Olha Akulova}
\textbf{Оксана Стомина} 

співчуваю всім серцем. Бажаю аби якомога скоріше ваш чоловік знайшовся живим і
його повернули з полону в Україну і щоб ви знову були разом і щасливі. Обіймаю.

\iusr{В'ячеслав Купрієнко}

Повернеться Дмитро, обіймітеся без броніка... все буде добре!

\iusr{Вікторія Марченко}

Оксаночко, я навіть уявити не можу, як ти все це витримуєш. Сил тобі. Дмитро
повернеться. Попри дії всіх ворогів та зрадників. Інакше бути не може. Обійняла
міцно.

\iusr{Yuliia Venedyktova}

Оксано 💔

\iusr{Елена Попова}

Оксаночка. Держись, дорогая. Твоя и наша вера поддерживает его.

\iusr{Yuliia Venedyktova}

Не знаю, що написать. Чекаємо на Дмитра!

\iusr{Tetyana Bezruchenko}

Сьогодня важкий день для всіх. Наскільки він важкий для тебе, я навіть уявити
боюсь. Залишпється тільки вірити і чекати. Обіймаю тебе міцно міцно. 💙💙💙

\iusr{Kostiantyn Velychko}

Він повернеться. Намагаємося зробити все можливе для цього💙💛

\iusr{Чарівна Скринька}

Ні, пані Оксано, не одній вам так здається. Гадаю, що у всіх, хто вже цілих
10!!! клятих місяців чекає з того пекла, одні і ті ж думки(((

\iusr{Катерина Немира}

обнімаю і плачу.. Боже. як мені болить..

\iusr{Nataliia Movchan}

Не дай Бог таке переживати, вірю, ваш чоловік повернеться 🙏

\iusr{Julia Vasil'evna}

Так хочеться підтримати, але я не можу знайти для цього правильних слів. Мене
дуже дуже вразила Ваша розповідь. Я дуже хочу, щоб Ви як найшвидше обійняли
свого чоловіка

\iusr{Valentina Gusarova}

🙏🇺🇦♥️

\iusr{Joseph Kogan}

До чего жалко, что я плохо понимаю мову... На английском и русском оно так не
звучит. Увидел фото, и сердце пропустило один удар. Подумал: " Вернулся!".

Потом прочитал...

\iusr{Ulrike Almut Sandig}

Ich umarme Dich von Herzen. Eure Geschichte macht mich ganz fassungslos. Auch
dass es keine offizielle Bestätigung über Dimas Kriegsgefangenschaft gibt!
Warum nur?

\iusr{Ольга Самойлова}

Вірю, що ваш коханий чоловік повернеться! Ви сильна і разом з тим тендітна
людина, але, Оксаночко, ви справжній воїн слова, духу та неймовірний приклад
стійкості і творчості! Обіймаю, щоб надати сил вам!🙏❤️🌻🌞

\iusr{Kateryna Sukhomlynova}

Вірю... Молюсь... Чекаю

\iusr{Лариса Чаговец}

Оксано, я щиро пишаюсь Вами і Вашим чоловіком. Зараз првцюючи з жінками у яких
нема визначеності щодо своїх чоловіків теж дивуюсь та обурююсь деякими фактами.
На жаль впливати на це не можу. Но точно вірю що Ваша дивовижна витримка та
сила жіночої любові допомогає Вашому чоловіку і допоможе в повернені вашого
чоловіка. Сил Вам та віри . Обіймаю. Багато людей моляться за Вашого чоловіка.
І я в тому ряді і дуже вірю в силу молитви та підтримку свище

\iusr{Leonid Shipko}

Тримайтеся, щиро вірю, і бажаю, щоб все закінчилося добре!

\iusr{Irina Korotych}

Я не знаю, як можна витримати стільки болю. Я кожен день молюсь, щоб Господь
дав вам сил. Оксаночко, рідна, обіймаю. Всіма думками з вами.

\iusr{Lyudmyla Perlina}

Димка будет с нами. Я в это верю. Я в этом уверенна. Оксаночка, \enquote{так болить, що
серце кожного разу клототить} когда всматриваешься в списки обмена. Пальцем
ведешь по каждой строчке, чтобы не дай бог пропустить важные имена. Мы все
Димку ждем. Он будет с нами. Я уверенна. Я это знаю. Будет так. Обязательно.
Потерпеть (не навижу это слово, которое настолько болезненное сейчас, как
никогда). И ждем нашего соседа. И не верим, что без вести пропал. Надежда есть.
И есть место чуду, даже в этой искаженной реальности.

\iusr{Tatyana Kos}

Сил Вам та віри, пані Оксано

\iusr{Afina Khadzhynova}

Обіймаю вас міцно!

\iusr{Олена Іськова-Миклащук}

Обіймаю! І вірю, що скоро сама обіймеш чоловіка.

\iusr{Marina Cherepchenko}

Обіймаю 🧡

\iusr{Наталя Жиліна-Жура}

Зустрічі вам живими, щасливими, при жазі жити і творити любов! Обіймаю тепло і тремко.

\iusr{Alexandra Mishura}

З першого дня війни я пишу, й пишу, й пишу: я вимагаю ПРЕЗУМПЦІЇ ВИНУВАТОСТІ
для агресора. Щоб кожна вбита, поранена, без вісти пропала людина автоматично
вважалася постраждалою саме від агресора. І подовжувати, подовжувати і
проголошувати цей список. Не кілька сотень \enquote{офіційно вбитих} - навіть звучить
дико - дітей, а тисячі, чия доля невідома. Не сотні погоджених на всіх рівнях
полонених, а кожний, про кого є хоч якась надія, що живий - і хай агресор
доводить, що ця людина не на його совісті!

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Александра Мишура} 

згодна з Вами на всі сто, Олександро! Мене обурює світовий дозвіл на війни. Ну,
типу є військові злочини окремі, а війна взагалі типу це в межах норми. Згідно
міжнародного права війна - це якийсь узаконений злочин наразі. Як можливо, що
за вбивство однієї людини судять і карають, а вбивство тисяч ще не повод людину
затримати??? Оце лайно навіть примудряються час від часу їздити в різні
країни... Зняти недоторканість зі всіх вбивць!

\end{itemize} % }

\iusr{Alexander Popkov}

Немає слів:( Чекаємо на повернення. Дуже чекаємо!

\iusr{Maria Chaikovska}

Віри й сил.
Боже помагай.
Обійми

\iusr{Serhii Stukanov}

Тримайся, Оксано. Співчуваю. Обіймаю.

\iusr{Едуард Зарубін}

вірю що дочекаємося його. вірю в перемогу!

\iusr{Марина Арестова}

Оксанко, хочеться знайти якісь слова для тебе, щоб вони хоч якось допомогли це
витримати. Окрім стількох страждань ще й бачити таке ставлення інституцій...
Сподіааюсь, це зміниться незабаром. І Дмитро повернеться!

Люблю тебе, обіймаю!

\iusr{Olga Demidko}

Чекаємо на повернення Діми. Він обов'язково вже дуже скоро буде з тобою, Оксаночко!!! Обіймаю тебе дуже міцно!!!

\iusr{Galyna Teb}

Сил вам!

\iusr{Галина Дегтярева}

Обіймаю та вірю

\iusr{Наталя Волкова}

Все буде добре! Віримо і молимось.

\iusr{Алина Любченко}

Все международные организации, призванные помогать в военной ситуации,
дискридитировали себя полностью. Не понятно зачем они вообще существуют.

\iusr{Maria Lemberg}

Нехай він повернеться. Обіймаю.

\iusr{Iryna Yurchuk}

Вірю, що ви зустрінетесь. Обіймаю, Оксано...

\iusr{Наталка Маринчак}

обіймаю тебе, моя хороша і відчайдушно вірю з тобою разом

\iusr{Виктория Бахалова}

Чекаємо на повернення Дмитра і всіх наших

\iusr{Анна Мурликіна}

Подумки - поруч, обіймаю. Відучаваю твій біль

\iusr{Irina Grinko}

Оксано, віримо і молимося разом!!! 🙏❤

\iusr{Андрей Шатский}

Чекаємо на повернення Дмитра. Сподіваємося на допомогу Господа нашого, молитви наші до нього.

\iusr{Володимир Коскін}

Оксаночко, тримайтесь!

Обіймаємо всією родиною.

Молюсь за нього.

\iusr{Anton Telbizov}

Оксано, всі разом чекаємо на повернення! 🕊

\iusr{Xenia Gerke}

Молимось - Бог милосердний. ♥

\iusr{Anna Chernobay}

Обіймаю та Вірю! Молимось

\iusr{Олена Хохлова}

Оксана, мого чоловіка до самого дня обміну не підтверджували що він в полоні.
Але обміняли. Тільки віра і молитва, вот що мене тримало. Ви обов'язково будете
разом. Тримайся, рідненька.

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Олена Хохлова} дякую, Олено! Але вважаю, що це по-перше, принциповий момент, а по-друге - напишу в приват

\iusr{Олена Хохлова}
\textbf{Оксана Стомина} ок

\end{itemize} % }

\iusr{Bohdana Stelmakh}

Ох, Оксанко... 😥 хай би вже швидше повернувся

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Bohdana Stelmakh} і не кажи, Богданко! Хай би вже!
\end{itemize} % }

\iusr{Anna Vorosheva}

Оксано, не хочу писати це слово \enquote{тримайся} воно вже не працює, а нового немає
на цій біль, на зневірення у інституції, на неповагу Червоного Хреста, на те ,
що долі людей-це просто літери на паперці в довжелезному переліку прізвищ... але
якимось чином стан найближчих і рідних людей, сила тих хто чекає вдома
передається полоненим. Тож заради НЬОГО будь такою, якою він тебе кохає🫶❤️✨

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Анна Ворошева} так, Анечко, все знаю. Я норм. Хвилююся за тих, хто там. Ну, і обурена безладом і зневагою ЧХ
\end{itemize} % }

\iusr{Natalya Volkova}

Чекаємо та віримо 🙏

\iusr{Natalya Bimbirayte}

Обіймаю, Оксано! Віримо!

\iusr{Тендітна Сила}

Обіймаю, сестричко. Сподіваймося!

\iusr{Марина Соченко}

Це просто немає слів. Боже, спаси, збережи і звільни азовців з полону. Вразуми
всіх, хто може вплинути і допомогти у їх звільненні. Амінь.

\iusr{Ігор Якубовський}

Вірте, Оксаночко! Не втрачайте надії. Він обов'язково повернеться! Всі інші
думки пропускайте повз себе.

\iusr{Olga Novikova}

Ксюша, продовжуй писати всюди. Ти мене розумієш. Я написал десятки, сотні
листів до різних структур, щоб нарешті отримати ці підтвердження. Але ж це все
одно не вирішую питання обміну....нажаль...

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Olga Novikova} Олечко, думаю про твого синочка кожен день. Молюся за нього. Чекаємо всіх наших!
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Дюльгер}

Сьогодні малий не виходив на зв'язок після добового завдання. Декілька годин.
Це вічність оповита страхом, відчаєм, безсиллям щось зробити. Я не можу навіть
уявити як ти витримуєш це стільки часу. Які сили потрібно мати щоб не з'їхати з
глузду, щоб просто дихати. Рідна моя, я тебе обіймаю. Завжди буду пам'ятати той
момент коли побачила а потім почула твій голос після такого довгого часу
хвилювання за тебе. Тримайся хоч трошечки і за мене. Люблю тебе. Чекаємо Дмитра
усі разом і усіх наших рідних Захисників.

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Елена Дюльгер} Оленко моя рідна! Надійного янгола-охоронця твоєму синочку! Чекаю на нього разом із тобою. І дякую тобі за все! Обіймаю, рідна
\end{itemize} % }

\iusr{Veronica Carimova}

Як шкіру наживо здирають. Оксана, ми все пам'ятаємо. Обіцянки, обіцянки... Віра и боротьба.

\iusr{Лариса Голота}

Оксаночка, родная, мы очень надеемся и верим, что твой Дима вернется. Отдаем
частицу своего сердца и души тебе и Диме, а вдруг хоть чуть-чуть вам это
поможет пережить разлуку и придаст надежды на лучшее.

\iusr{Павло Рицар}

Тримайтеся і вірте, Оксано. Божої опіки чоловікові!

\iusr{Ольга Шабан}

Вірю, що всі повернуться і Діма,і всі полонені...Ксюша,тримайся! Тримаймося!

\iusr{Римма Зюбіна}

\textbf{Center for Civil Liberties / Центр громадянських свобод}

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Римма Зюбіна} дякую, Риммо!
\end{itemize} % }

\iusr{Оксана Українка}

Мій чоловік залетів в те пекло гелікоптером😭, тож я Вас добре розумію, бо знаю
як воно - кожен день розуміти що він може стати останнім, так само чекаю вже 10
місяців і хто-зна ще скільки доведеться, але в нас є надія, а в однієї мами син
не дожив там два дні до виводу в полон і тіла досі не віддали. Тож тримаймося і
молімось, вірмо в нашу армію, в наших титанів, лише від них залежить наша доля.

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Оксана Українка} Ваш чоловік - герой, Оксано! Сподіваюся, він скоро повернеться до Вас! Була б щаслива тоді познайомитися й почути його історію за чашкою чаю!

\iusr{Оксана Українка}
\textbf{Оксана Стомина} Дякую на доброму слові, ми маємо всі шанси познайомитись, бо наші чоловіки захисники Маріуполя, а це найміцніше братерство

\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Оксана Українка} це правда!
\end{itemize} % }

\iusr{Лілія Батюк-Нечипоренко}

Обіймаю, ластівко

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Лілія Батюк-Нечипоренко} навзаєм, квіточко!

\end{itemize} % }

\iusr{Liya Chernyakova}

Ви обов'язково зустрiнетесь. Обіймаю.

\iusr{Игорь Гендельман}

Знал хорошо Дмитрия по совместной работе на АЗОВСТАЛИ. Уважаю, верю, что с ним
все будет хорошо! Обязательно вернется к родным!!!

\iusr{Галина Войтюк}

Боже, допоможи! Боже, захисти! Боже, почуй наші молитви!

\iusr{Вячеслав Приходченко}

\ifcmt
  igc https://i2.paste.pics/4bb24736f15ab1253903aa4feebcd3ba.png
	@width 0.1
\fi

\iusr{Tatyana Burak}

Чекаємо!

\iusr{Elena Stomina}

Оксаночко, Дiма повернеться обов'язково. I ви будете щасливими. Не може бути iнакше!

\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Елена Стомина} дуже сподіваюся, що він встигне побачитися з...

\iusr{Ольга Срибная}

Вже другий день намагаюсь щось написати... слів немає сльози висохли, залишились
гнів та ненависть. Гнів на себе, що мало що можу змінити, ненависть до ворога,
тому що все що твориться руками та мізками цих істот не підлягає жодним як
зараз кажуть "законам війни" (хоча які у війни можуть бути закони, вона сама -
беззаконня...) Дружини, мами, сестри, наречені, тримайте і не полишайте Віри.
Мені здається, що лише Віра близьких людей тримає їх там, в полоні, на цьому
світі...
