% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.2.odno_iz_moikh_samikh.cmt
%%parent 09_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.2.odno_iz_moikh_samikh
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Ирина Легкова}

Дорога домой сдесь я рядом жила и уничтожили мой дом

\iusr{Ольга Чукурна}
\textbf{Ирина Легкова} я тоже недалеко от этого Собора жила, около интерната, дома тоже нет... 😭😭😭

\iusr{Derevianko Ira}

Дочку тут крестили ...

\iusr{Лилия Букина}

Нет уже скульптуры Игнатия Святителя Мариупольского.😢

\begin{itemize} % {
\iusr{Galina Gerich}
\textbf{Лилия Букина} неужели снесли?

\iusr{Іванова Яна}
\textbf{Galina Gerich} ее разбомбили \enquote{освободители} еще весной

\iusr{Іванова Яна}
\textbf{Galina Gerich} теперь на ее месте что-то другое, крест поставили кажется

\href{https://donbas24.news/news/istoriya-pamyatnika-svyatitelyu-ignatiyu-mariupolskomu-yakii-zruinuvali-rosiyani}{%
Історія пам'ятника святителю Ігнатію Маріупольському, який зруйнували росіяни, Яна Іванова, donbas24.news, 25.04.2022%
}

\ii{09_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.2.odno_iz_moikh_samikh.cmt.1.vstavka}

\iusr{Лилия Букина}
\textbf{Іванова Яна} 

Как-то в одном из видео о Мариуполе, вернее о жизни этого храма (видео было
летом), показывали, как вместо скульптуры поставили крест. Я раньше близко жила
от храма. Теперь в дальних краях. И все новости о моем городе узнаю из соц.
сетей.

\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Павленко}

Для мене це і рідне і дуже близьке місто. Поруч із храмом, на сусідньому холмі
кожен вечір літом відпочивала. Обзор звідти-фієричний!

\iusr{Iwan Kszanowski}

А что, поп пропил? Святые люди, они такие...

\begin{itemize} % {
\iusr{Екатерина Воробьёва}
\textbf{Iwan Kszanowski} , там не осталось святых..

\iusr{Iwan Kszanowski}
\textbf{Катерина Воробйова} Tak bardzo ładnie mówisz, ale na prawdę, pani Katarzyna...

\iusr{Екатерина Воробьёва}
\textbf{Iwan Kszanowski} на самом деле я из Мариуполя, а вы?

\iusr{Iwan Kszanowski}
\textbf{Катерина Воробйова} Из него, незабвенного.

\iusr{Екатерина Воробьёва}
Так що ви хочете мені сказати?
\end{itemize} % }

\iusr{Анжела Переятинец}

Родное место. Очень скучаем. Как тебя не хватает...

\iusr{Виктория Антишова}

Это левый берег?

