% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.strong.bog.1
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.strong.bog
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

понимаешь, они то может быть и не успокоятся, пока не дойдут до Киева. Но дело
то в том, что все равно то всем заправляет Бог, а Киев под защитой Господа
Бога. и Богоматери, так что никто так просто Киев не возьмет, и если в первый
раз не получилось, так второго раза уже никогда не будет, даже чисто с точки
зрения здравого смысла. А насчет твоих каких то друзей, они то не успокоятся,
зато их кто то успокоит с другой стороны, вот и все. У кого то с другой стороны
ведь тоже ж кто то погиб, и кто то с другой стороны тоже может быть не хочет
останавливаться, пока не отвоюет всю Украину. И что, кровь льется и льется,
льется и льется, и толку

ivan demidov mozgreplied to Михаил

а ты думаешь что россия такая вся белая и пушистая, и не творит звеств, что ли.
Еще как творит, и уже натворила выше крыши. И вообще, меня смешит, что вы
возвели себя выше Господа Бога, и думаете, что можете безнаказанно вершить суд
по своему разумению, осудили целую страну, целую нацию, ну прям как нацисты в
Германии относительно евреев, и думаете, вам это сойдет с рук, да

ivan demidov mozgreplied to Михаил

понимаешь, ты слишком много хочешь, слишком много хочешь. А ведь ты всего лишь
человек, раб Божий, и все. Тебе не дано знать Божий промысел, и тебе не дано
знать Пути Господни. Тебе дано лишь выбирать между Божьим путем и путем Сатаны,
вот и все. Так что советую тебе заглянуть в свое сердце, и задуматься, а все ли
ты делаешь правильно, и согласно путям Божиим, раз уж ты такой русский, и раз
уж типа с тобой Бог

Михаил Чирковreplied to ivan
23:00

Вопрос простой и незатейливый: кто звал ВСУ на Донбасс❓
А самое главное - ЧТО ТАМ ДЕЛАЮТ НАËМНИКИ❓

Михаил Чирковreplied to ivan

У меня есть духовник.
Он говорит-Господь знает что творит.
Но иногда ему нужны помощники.

Михаил Чирковreplied to ivan

И очисти ны от всякия скверны!
И избави нас от лукавого.
Всё в руках наших, с Божией помощью.

а ответы на эти вопросы ты найдешь сам, если захочешь, очень захочешь. Потому
что если я дам тебе свой ответ, он тебе я так думаю. не понравится, потому что
у меня ответ украинский на твой вопрос, я же живу в Украине, как никак. А ответ
российский ты уже знаешь. А вот если ты хочешь найти свой собственный ответ на
свой же вопрос, то.... Для начала, если отключишь интернет, и пойдешь на
недельку в отпуск. Посидишь, половишь рыбку, подумаешь, почитаешь умные книжки.
И возможно ответ к тебе придет само собой, и возможно ты поймешь, что это не
самый важный вопрос, который следовало бы задавать. Так что путь к ответам на
важные вопросы, и путь к тому, какие вопросы стоит задавать, а какие не стоит,
что есть важно, а что нет, лежит через Сердце Человеческое, а это требует
некоторых умственных и духовных усилий, не так ли. Вот я не успел написать, у
нас когда то жил и творил философ Григорий Сковорода. В его время были всякие
важные люди, императоры, дворяне, военные. Но их не помнят, не помнят, а вот
его помнят, и будут помнить всегда, хоть не было у него ни машины, ни
интернета, ни крутого смартфона или ноутбука. Он написал вообще много чего, в
частности вот такой стих....
