% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_05_2021.fb.zharkih_ekaterina.1.zakarpatie
%%parent 04_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=139667334840603&id=112669904207013
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{Откажемся ещё и от Закарпатья?}
\label{sec:04_05_2021.fb.zharkih_ekaterina.1.zakarpatie}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=139667334840603&id=112669904207013}

\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-0/p180x540/182753570_139667144840622_5395720986129564113_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=GovUYh6ryUQAX_ZV0g5&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&tp=6&oh=3a90ae28800558c417a31e6c109da728&oe=60B56F6F
\fi

Согласно данным отдела коммуникации Главного управления Нацполиции в
Закарпатье, 2-3 мая в городе Берегово Закарпатской области были расклеены
провокационные листовки с угрозами этническим венграми и, на секундочку,
гражданам Украины.

Вот содержимое этих шаблонных листовок: «Мадярів на ножі!!! Геть з української
землі! Даємо вам один тиждень в починаємо труїти як щурів! Слава нації! Смерть
ворогам!»

Как мы видим, если мы будем проявлять пассивность и безразличие к
происходящему, национализм нацистского толка будет распространяться не только
на русскоязычных граждан Украины, а также на все нацменьшинства, включая тех,
чьи исторические родины на данный момент не являются странами-агрессорами. 

И это больше не перспектива далёкого будущего, а настоящее.

Через 5 дней все страны СНГ будут праздновать День Победы и в этом контексте
хотелось бы напомнить об одном из пунктов программы НСДАП, разработанной в 1920
году и утверждённой после прихода Гитлера к власти: очищение германской
территории от засоряющих её инородцев, прежде всего евреев.

История повторяется, но лишь потому, что человечество позволяет себе
игнорировать ее уроки. Особенно рискуют пройтись по граблям общества, где
историю переписывают в угоду тех, кто присягал тому самому Гитлеру.

Если мы заинтересованы в том, чтобы строить процветающую, цивилизованную и
сплочённую Украину, мы должны отказаться от понятий «меншовартості нацменшин»,
поддерживаемых депутатами ВРУ, которые параллельно начали форсировать вопрос
легализации двойного гражданства ``со всеми государствами кроме России''. 

Но пока что законопроект СНБО только разрабатывается и мы видим следующую
динамику – националисты никогда не посягнут на тройное гражданство того же
Игоря Коломойского, но будут заниматься бессмысленными и абсолютно
беспрецендентыми провокациями по отношению к гражданам Украины, которые
являются нашими соотечественниками, отцами, матерями, чьими-то детьми,
налогоплательщиками, просто безобидными людьми. 

И пока общество будет это проглатывать, мы будем идти к потере нашей страны и
наших граждан.
