% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_10_2021.fb.uljanov_anatolij.1.yar_novosti_horoshie
%%parent 25_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/dadakinder/posts/4854467747905683
 
%%author_id uljanov_anatolij
%%date 
 
%%tags informacia,infvojna,internet,novosti,obschestvo,ukraina
%%title YAR – это, наконец-то, хорошие новости!
 
%%endhead 
 
\subsection{YAR – это, наконец-то, хорошие новости!}
\label{sec:25_10_2021.fb.uljanov_anatolij.1.yar_novosti_horoshie}
 
\Purl{https://www.facebook.com/dadakinder/posts/4854467747905683}
\ifcmt
 author_begin
   author_id uljanov_anatolij
 author_end
\fi

На Детекторе вышло моё «досье». Должен признаться, неожиданно хорошее! Из всех,
кто сейчас визжит по поводу нового медиа YAR, которое призвано наполнить ваши
сны любовью и разнообразием, его авторка искреннее постаралась быть
объективной. И хотя её собственное эмоциональное отношение периодически течёт
по бёдрам – я полностью поддерживаю это досье, и рекомендую слизать его медовые
капли. 

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/248320004_4854393764579748_4510966017223083545_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=W4Bya9FG0XAAX-aHwlm&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=1baba68793e6e41f0ae8b340dccec728&oe=61AF2AD8
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Не нужно бояться, друзья! Нужно радоваться! Ведь YAR задуман доказать миру, что
Украина – это интересно; что в Украине можно не быть скучными; что в Украине
можно друг с другом не соглашаться, но делать разные, глобальные вещи; что
здесь возможны новые ультрасовременные проекты без забзделости, а не только
тухляк для спитой шайки Жадан-Бондар-Макаров-Забужко, и не только фан для
киевского хипстеридлы, брезгливо поглядывающего на рядовых украинцев из
ресторана над социальным бедствием, помалкивающего об угнетении всех непохожих,
потому что справа от погромленного табора у нас открылся новый барчик, где
можно забыться и забыть о всех затравленных и расчеловеченных.

Кто визжит? Доносчики? Запретители? Душители свободы слова? Визжите на
здоровье! Давайте выкричим нашу ненависть вместе, освободимся от неё, научимся
любить друг друга. YAR и для вас. Заходите! Садитесь! Чаёк и печеньку? Держите!

YAR – это, наконец-то, хорошие новости!
