% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_10_2021.fb.privalova_julia.ukraina.yaro.1.stranichka_patriotizm
%%parent 18_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yulia.kozak.7/posts/10226497487849447
 
%%author_id privalova_julia.ukraina.yaro
%%date 
 
%%tags __oct_2021.privalova_julia.travlja.yaro,kompania.yaro,nacionalizm,patriotizm,privalova_julia.yaro,travlja,ukraina
%%title Весь тиждень я спостерігаю за тим, що відбувається навколо мене та моєї сторінки
 
%%endhead 
 
\subsection{Весь тиждень я спостерігаю за тим, що відбувається навколо мене та моєї сторінки}
\label{sec:18_10_2021.fb.privalova_julia.ukraina.yaro.1.stranichka_patriotizm}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yulia.kozak.7/posts/10226497487849447}
\ifcmt
 author_begin
   author_id privalova_julia.ukraina.yaro
 author_end
\fi

Весь тиждень я спостерігаю за тим, що відбувається навколо мене та моєї
сторінки. Бачу, як через вирвану з контексту ситуацію, мене втягують в скандал,
де суспільство розділяється на правих та неправих. У мене не було і немає
бажання брати в цьому участь, проте залишатися осторонь я також не можу, адже
стосується моєї держави, і мене особисто, як громадянки та як людини.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/246677850_10226497486329409_1170971887330860101_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=P10SiiWfLOgAX9Sp9kN&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=7003af8886389750fcfe2a1e9f022640&oe=61746EF9
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Я завжди вважала себе патріотом своєї країни і вважаю так досьогодні. Я —
Українка, народилася в Україні, закінчила школу та університет в Україні, а не
там, де зараз «перспектива получше у молодых».

Я одружена з українцем і моя донька — українка. І народжувала я в українському
пологовому будинку, а не там, де «медицина получше».

Я веду та розвиваю свій бізнес в Україні, сплачую тут податки, створюю робочі
місця для українців, а не веду справи в офшорних юрисдикціях, де «нормально для
бизнеса».

Виробництво моєї компанії знаходиться в Україні, а не на території іншої
держави, де «рынок побольше».

Я люблю свою країну і людей, які в ній проживають. Куди би я не відлітала, по
поверненню мене завжди зустрічає приємне відчуття, що я вдома. Я пишаюсь тим,
що я українки і я пишаюсь людьми своєі держави. 

Що стосуюється анекдоту, то я не переслiдувала мети образити ним будь-кого. Я
приношу щирі вибачення, якщо це обурило чиїсь почуття.

Але також хочу наголосити: людину не визначають анекдоти, які вона розповідає.

Людину визначає те, що вона робить, де вона живе і як вона живе.

І тут ніхто не може мені закинути брак патріотизму.

\ii{18_10_2021.fb.privalova_julia.ukraina.yaro.1.stranichka_patriotizm.cmt}
