% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.krym
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Крым}
\label{sec:slova.krym}

\enquote{... Ці крики та істерику підхопили різні кремляді з провладного пулу. І вони не
вщухають досі. Недоімперія верещить і пускає шмарклі, тому що їх у черговий раз
ткнули, що \emph{Крим} — це не їхня територія. Вся ця історія прекрасно показує, що в
Кремлі все ще усвідомлюють, що \emph{Крим український}, а вони його банально вкрали.
Вірніше, скримздили. А те, що вкрадене, рано чи пізно треба повертати. Поки що
вони не хочуть. Але прийде час... Він обов'язково прийде, і ця постсовкова
недоімперія розвалиться, як СРСР. І тоді ми точно повернемо \emph{Крим}. А може, й
раніше. Поки ж пропоную насолодитися танцями святого Вітта у виконанні
кремляді. І нехай їх корчить і надалі від цілісної України та від слів: Слава
Україні! Героям слава!}, — написав Береза,
\citTitle{Нова форма збірної України з футболу - реакцію Росії аналізує Борислав Береза}, , fakty.ua, 06.07.2021

«Форма футболистов с очертаниями \emph{Крыма} не подстегнет напряженность.
Спорт есть спорт», - разъяснил Песков и заявил, что не стоит разжигать
ненависть.  Пусть себе бегают по футбольному полю с изображением \emph{нашего
Крыма}, пусть ностальгируют, если им так грустно. Есть же пословица: «Чем бы
дитя ни тешилось, лишь бы не вешалось!» Фантасты вот тоже много навоображали в
своих книгах – и что? От этого их фантазии стали былью? Просто не стоит
заострять внимание на больном воображении – тогда клиент быстрее выздоровеет))
И еще поддерживаю нашего \emph{крымского} депутата Госдумы Наталью Поклонскую,
которая написала в Facebook: «Если футболисты на Украине решили гонять мяч в
майках с нашим полуостровом, то предлагаю совместный матч в \emph{Крыму} с
нашими командами, раз уж они так скучают по нам - \emph{крымчанам}. А вообще,
есть такая примета: на крымчан посягнешь - свое потеряешь»,
\citTitle{Форма не главное – главное содержание! И в спорте тоже...}, Мысли Бабы Яги, zen.yandex.ru, 07.06.2021

В 2014 Яценюк говорил - \enquote{Цэ наши территории!}. И ведь не врал,
оговорился всего лишь. Территории - это всё, что их волновало, а на мнение
населения плювать с крыши ненаглядных автогаджетов. Хотя крымчане ясно дали
понять 16 марта того года - где Родина, а где вынужденно находились
\enquote{благодаря} ЕБН... ,
\citComment{KortesMatveich},
\citTitle{Форма не главное – главное содержание! И в спорте тоже...}, Мысли Бабы Яги, zen.yandex.ru, 07.06.2021

Почему бы на нашу форму не \enquote{нарисовать} территорию России с \emph{Крымом}! Интересна реакция хохлов и уефа!,
\citComment{Дмитрий Дружинин},
\citTitle{Форма не главное – главное содержание! И в спорте тоже...}, Мысли Бабы Яги, zen.yandex.ru, 07.06.2021

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
Еще и у Союза европейских футбольных ассоциации (УЕФА) стали требовать
запретить эту форму, хотя известна позиция европейцев на принадлежность нашего
полуострова. Украина может себе хоть весь земной глобус нарисовать и бегать
потом с ним. От этого ничего не изменится. Такая ситуация и с \emph{Крымом}. У них в
Киеве целые ведомства, которые представляют \emph{Крым} находятся, но от этого ничего
не меняется. Как \emph{Крым} был в составе нашей страны, так он там и остается и
останется
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Какая разница на каких футболках Крым, главное он в составе России}, 
Добрый Человек, zen.yandex.ru, 11.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
Решение можно считать необычным не только потому, что Украина сама нуждается в
финансовой помощи, но и потому как в октябре 2018 года посол Судана в России
Надир Юсуф Бабикер заявил, что \emph{Крым} - российский, крымский референдум
соответствует международному праву, и его результаты следует признавать
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Почему Украина по настоянию МВФ согласилась помочь африканскому Судану}, 
Александра Харченко, strana.ua, 12.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
Крым - место Силы
%%%cit_pic
%%%cit_text
И не стоит далеко ходить - \emph{российский Крым} - место потрясающей силы! Здесь даже
сосед напротив видел летающие тарелки во-он над той горой. :) А сколько тайн
хранит полуостров, а сколько мистики и непознанного в этих местах! Потому-то
руководители государства тоже с большой охотой ездят в \emph{Крым}
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Самая-самая Россия: северная, холодная, загадочная, непобедимая}, 
Крымские Посидушки, zen.yandex.ru, 12.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
То есть для \emph{Крыма} это еще одно неприятное последствие: срыв
туристического сезона как минимум до конца июня и большая финансовая дыра в
бюджете местного бизнеса. Который теперь будет рассчитывать на компенсации от
государства и отсрочки по кредитам. При этом на набережной Ялты уже более менее
чисто, гуляют туристы и местные. Очистили и другие места в городе. Фото
прислали читатели \enquote{Страны}
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Ялта - наводнение в Крыму. Что происходит 21 июня и как ликвидируют катастрофу}, 
Максим Минин, strana.ua, 21.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
«Під час входу на стадіон із боку румунської поліції та стюардів побачили
нездоровий інтерес до всіх прапорів, що проносились. Із собою мали два прапори
з написом «Kyiv» та «\emph{Crimea} is Ukraine». Коли поліція помітила прапор із
\emph{Кримом} – поназбігалося купа незрозумілих людей, що відтіснили нас вбік і
сфоткали прапор. Сказали, що вхід із цим прапором заборонений, тому що це
політика. На наші твердження, що це не політика, а просто факт, – нас запитали,
чи хочемо ми потрапити на футбол, і наполягли на здачі прапора в камеру схову.
Сказали, що \emph{Крим} – спірна територія між Росією та Україною, і відмовилися
поглянути на карту в гугл-мапс», – заявили вболівальники, як їхні слова
передано в дописі
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{В МЗС прокоментували заборону українським уболівальникам потрапити на стадіон у Бухаресті з прапором «Крим – це Україна»}, 
, www.radiosvoboda.org, 22.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
OpenStreetMap отображает \emph{Крым} как спорную территорию, относящуюся и к России, и
к Украине. А HERE, Google и «Яндекс.Карты» показывают карты в зависимости от
того, из какой страны пользователь сайта: для России \emph{Крым} российский, для
Украины — украинский. «Мы работаем для своих пользователей из разных стран и
отражаем для них ту действительность, которая их окружает», — объяснили в
«Яндексе». А украинцы высматривают карты, находят «зраду» и трубят на весь мир
о «несправедливости»
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{«Синица в журавле». Вокабулярная война Украины за виртуальные границы}, 
Владимир Скачко, ukraina.ru, 26.07.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
В Крыму... отжимают участки для застройки и переезда жителей российской глубинки
(представляю, каково там, если так хотят переехать), закрывают пляжи под
ведомственные объекты, сносят заповедники, усиливают военные базы. У нас строят
спорткомплексы и ледовую арену – у них казармы. На фото - строительство
взлетной полосы в аэропорту Херсона. Могу добавить еще фото с реконструкции
трассы 
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{И какая страна теперь 404?}, Кирилл Сазонов, censor.net, 28.10.2021%
%%%endcit

