% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_02_2022.stz.news.ua.strana.1.jonson_48_chasov
%%parent 14_02_2022
 
%%url https://ctrana.online/news/376782-kohda-mozhet-proizojti-vtorzhenie-rossii-v-ukrainu-dzhonson.html
 
%%author_id pronina_polina
%%date 
 
%%tags jonson_boris.anglia,rossia,ugroza,ukraina,vtorzhenie
%%title "Уже в ближайшие 48 часов". Джонсон назвал сроки вторжения Путина в Украину
 
%%endhead 
 
\subsection{\enquote{Уже в ближайшие 48 часов}. Джонсон назвал сроки вторжения Путина в Украину}
\label{sec:14_02_2022.stz.news.ua.strana.1.jonson_48_chasov}
 
\Purl{https://ctrana.online/news/376782-kohda-mozhet-proizojti-vtorzhenie-rossii-v-ukrainu-dzhonson.html}
\ifcmt
 author_begin
   author_id pronina_polina
 author_end
\fi

Премьер Великобритании Борис Джонсон заявил, что нападение Владимира Путина на
Украину может произойти в ближайшие двое суток.

\enquote{Уже в ближайшие 48 часов}, сказал Джонсон, выступая на телевидении во
время своей поездки по Шотландии.

\ii{14_02_2022.stz.news.ua.strana.1.jonson_48_chasov.pic.1}

\enquote{Это очень, очень опасная и сложная ситуация. Мы находимся на краю
пропасти, но у президента Путина еще есть время сделать шаг назад}.

Он добавил, что вторжение в Украину будет \enquote{катастрофой для России}.

\enquote{Я думаю, что все европейские страны должны сделать сейчас, так это убрать
\enquote{Северный поток} из кровотока}, имея в виду строящийся в настоящее
время подводный газопровод \enquote{Россия-Германия}, сказал Джонсон.

\enquote{Вытащите эту подкожную капельную подачу российских углеводородов,
которая поддерживает жизнь многих европейских экономик}, - образно отметил
Борис.

\enquote{Нам нужно найти альтернативные источники энергии... и подготовиться к
очень и очень серьезным экономическим последствиям для России}, - сказал он.

Выступая всего за несколько минут до этого, официальный представитель
премьер-министра заявил журналистам, что Великобритания \enquote{пока не видит
никаких признаков того, что Россия отступит}, а разведка \enquote{нарисовала
довольно четкую картину} намерений Кремля.

\enquote{На границе с Украиной находится более 130 тысяч российских
военнослужащих, и мы серьезно обеспокоены}, - сказал он.

\enquote{Мы будем и впредь откровенно и открыто говорить о том, какими, по
нашему мнению, являются намерения России... признаков деэскалации, как мы
говорим, нет}, - заявил он.

Представитель указал, что парламент может быть отозван, если вторжение
произойдет во время перерыва, заявив, что, хотя эти разговоры еще не
состоялись, \enquote{можно ожидать, что парламент захочет получить обновленную
информацию и высказать свое мнение}.

Между тем, завершилось заседание Совета национальной безопасности и обороны,
посвященное \enquote{вторжению России}. Секретарь СНБО Алексей Данилов на брифинге по
итогам заседания заявил, что разведка не видит угроз вторжения России в Украину
в ближайшее время, о чем говорят на Западе.

Также напомним, что \enquote{Страна} следит за последними событиями в режиме онлайн.
