% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_05_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.zk
%%parent 22_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3914886535213094
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags 
%%title БЖ. ЗК
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. ЗК}
\label{sec:22_05_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.zk}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3914886535213094}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

Мои стихи - неправильны, неправильны:
Не ведая ни рифм, ни ударений,
Бредут путем, куда острожных в рай вели
Псы ада, заартачившие время.
Так, цвет Ван-Гога, тщась из тесной рамы ныть,
Не может - впрыть, в границах удушившись.
Мои стихи - изрезаны, изранены.
Им свойственны и вшивость, и душистость.
Мои стихи - иконные, исконные:
Из корня почвы, рэпа и былины.
Я только ямбы подаю на конкурсы
Под псевдо патетически ослиным.
И тендер получает предисловие,
Наваянное Бильченко под маской.
Злословие симптомом малокровия
КТ-шно метит овладевший массой
Ковид души. Чужие диссертации,
Где слог мой - узнаваем, но в подтексте,
Власть хвалит всласть... Мои стихи - затасканы
На стыке академии и техно.
Но я встаю - врождённой петербурженкой, -
Как дедушка, в военно-инженерном.
Мои стихи - натружены, разбужены:
В них буквы распадаются на нервы.
22 мая 2021 г.
Фото из семейного архива


\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/188663392_3914886471879767_5556995588657088193_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=ixN_jX4vQKwAX9JonLh&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=8ede02d065ab8278533e6d25839265e3&oe=60CF965B
\fi

