% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_12_2021.fb.chaplyga_mihail.1.vystuplenie_zelenskii_rada.cmt
%%parent 01_12_2021.fb.chaplyga_mihail.1.vystuplenie_zelenskii_rada
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Роман Дмитриевич Давиденко}

Так с ледоколом така ж сама маячня вийшла як і з "мильницею  @igg{fbicon.movie.camera} " Мало того шо
купили, так і екіпаж і якихось аферюг псевдо науковців повісили на держ бюджет.


\iusr{Татьяна Козонова}
Брехливое и циничное "звернення". Гидко. @igg{fbicon.face.sneezing} 

\iusr{Marija Pedchenko-Dudla}
Ну, жду свои 24 тысячи!!!! Жду.....

\iusr{Марина Николаенко}
А право на бесплатное высшее автоматически ликвидируется или как?

\iusr{Наталия Булгакова}
А я ждала фразу - "... Я УСТАЛ, Я УХОЖУ..." Наивная я.

\iusr{Наталья Жук}
Днем подробности

\iusr{Павел Вовк}
одно было сказано четко - мы встретимся здесь через год! досрочных никаких и никого не будет.

\begin{itemize} % {
\iusr{Миха Чаплыга}
\textbf{Pavel Vovk} наивняк

\iusr{Павел Вовк}
\textbf{Миха Чаплыга} , человек предполагает, а Бог располагает. Никто не отменял @igg{fbicon.grin} 

\iusr{Виктор Батченко}
МИХА, ТЫ, ПРЕЗИДЕНТ!!!!!!
\end{itemize} % }

\iusr{Таисия Щербакова}
Миша, а Вы можете прокоментировать что это за госпереворот они придумали

\begin{itemize} % {
\iusr{Миха Чаплыга}
\textbf{Таисия Щербакова} посмотрите видео Миши Ткача и поймете первую часть... а вторую я выложу после обеда.

\iusr{Наталия Дорофейская}
\textbf{Таисия Щербакова}

\href{https://www.youtube.com/watch?v=b5Xpdc-WCgg}{%
Погромы будут?, Christofor Junta, youtube, 28.11.2021%
}

\iusr{Олег Сафонов}
\textbf{Таисия Щербакова} ...решили перенести или вовсе отменить..))

\iusr{Таисия Щербакова}
\textbf{Миха Чаплыга} дайте пожалуйста ссылку на видео

\iusr{Ольшевская Любовь}
\textbf{Таисия Щербакова} 

\href{https://youtu.be/jci47lqpMJU}{%
Одного разу у Вільнюсі. Як Ахметов шукає кандидатів в президенти, Українська правда, youtube, 30.11.2021%
}

\end{itemize} % }

\iusr{Мария Перехода}
Так а противостоять всему этому беспределу как??

\iusr{София Лакуста}
Это было позорное шоу а овации слуг, как на (25 сьезде КПСС) все фальшиво не искренне.

\begin{itemize} % {
\iusr{Людмила Ермакова}
\textbf{София Лакуста} Как раз овации были искренними-так взлетететь из грязи, заиметь возможность ТАК БЕЗНАКАЗАННО И БЕСПРИНЦИПНО грабить, да они ему ножки целовать готовы
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Незнанова}
"Все хорошо прекрасная маркиза!" - так звучала его речь в двух словах

\iusr{Игорь Панасенко}
А мне он напомнил О. Бендера, когда тот рассказывал про Нью васюки, тот же напор, блеск в глазах, партия аплодирует стоя, занавес.

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Карбовский}
\textbf{Игорь Панасенко} После колумбийского снега, напор и блеск..
\end{itemize} % }

\iusr{Лейла Мур}
Псина

\iusr{Юлия Евсеева}
Хлоркой бешеную зЕплесень! , и да - я очень гуманная, мне действительно жаль наш народ...

\iusr{Наталия Литвиненко}
Потеряв надежду взвесить душу в граммах,
Все апостолы уходят на рекламу. @igg{fbicon.cry}  @igg{fbicon.glowing.star} 

\iusr{Григорий Явир}
Так анализировать то нечего, пустомелие.  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Елена Петрова}
Пусть посмотрит послания ВВП, которые смотрит и разбирает по буквам весь мир!

\iusr{Alex Verber}
Зато бурные аплодисменты, переходящие в овации и радость обнюханного. (Ролик Шария)

\iusr{Андрей Кушнаренко}
пленум ком. партии, где генсек выступает, а все при этом восхищённо аплодируют .

\iusr{Степан Романюк}
Не каждый лишь сможет!))

\iusr{Андрей Ломакин}

\href{https://youtu.be/JfblSpe5goE}{%
ДМБ, 2-ая часть. Философия от прапорщика Козакова, Alexander Manaeff, youtube, 03.09.2014%
}

Выступление Зеленского!!!! @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Игорь Гридин}
Госдачи он уже детям отдал? Теперь недры и ренты будет отдавать. Виртуально в дия?

\iusr{Елена Лялина}
Позорное шоу... @igg{fbicon.face.angry} 

\iusr{Миша Поляков}
Вы просто не умеете пышаться Леонидом Ильичом Зеленским

\iusr{Антон Антонов}
Хотів щось написать про Клоуна, але в мене до нього одні матюки. Ось вам фото з інета.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261976012_1036420970472593_6883577385905920306_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=l3raMv6lPwAAX91LaAD&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=2b9d1cfeaf2a174a2c2b6ce651f554ae&oe=61AC6F31
  @width 0.4
\fi

\iusr{Юлия Юлия}

Как? Как могут быть обязательными отчисления в частный ПФ? Или включается
режим, ставший лейтмотивом «легендарной» пресс-конференции-«я президент,
поэтому имею право». Когда? Когда Украина стала монархией?

\iusr{Alex Hal}
Аль Капоне был прав:

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261949030_4546348415430682_8792242637024173497_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=rDBYjCJPz7UAX9cJ3Kv&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=6b2cf939dd0d472a3041b3e541c1e0cb&oe=61AC046B
  @width 0.4
\fi

\iusr{Хорошун Валерий}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262917827_582890562975813_7710805105762831543_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=nH5TPTRnzzEAX9UltzN&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=d9c2a8402dc73e2d01efcb85d310cdec&oe=61AC97AA
  @width 0.4
\fi

\iusr{Александр Ломакин}
Супер. Осталось сыграть на рояле. А рояль в кустах....

\iusr{Vitaliy Shybko}
Далось тебе комсомольское собрание.


\iusr{Миха Чаплыга}
\textbf{Vitaliy Shybko} та я ж по доброму )

\iusr{Сергей Почта}
клоун з 95кварталу так і залишився Клоуном!

\iusr{Света Лучина}
Миша! Ну так это же и есть послание. Всех послал.

\iusr{Сергей Почта}
а чого ви чекали від людини яка вважає себе президентом, але так Президентом і не стала!

\iusr{Олег Сафонов}
Все эпохи в кучу, не хватило лишь финала - "... Жить стало лучше, стало веселей..))

\iusr{Анатолий Червятюк}
Копірайтер старался. Политтехнологи или режиссеры квартала сказали по какому сценарию надо писать, вот он и написал

\iusr{Полякова Галина}

Никаких "дополнительных" пенсионных , не дай Бог. Они тем, что сейчас отнимают
управлять не умеют. Отнимают сейчас 8000 грн каждый месяц, когда это
чувствительно р5ально. А платить будут, когда на них уже бует и коммуналку не
оплатить. Это ж гривня. 20 лет назад на 300 грн можно было месяц жить.

А то еще и в частный фонд. 100\% обанкротится до начала выплат.


\iusr{Максим Клеймёнов}
Ахмет придёт, порядок наведёт.  @igg{fbicon.face.smiling.sunglasses} 

\iusr{Иван Петрович}
И тут Остапа понесло ..

\iusr{Максим Красин}

Он или пусть флаг СССР сзади повесит и прическу под северокорейца, или выходим
во все частное (образование, спорт, медицина), и нах тогда его деньги с недр,
НДС уберет пусть лучше. Но в целом кокс колумбийский хороший завезли


\iusr{Антон Антонов}
Міха, мені тебе дійсно жаль - ти бачиш яке в нього оточення і яку стіну ти маєш пробити. Але правда за тобою.

\iusr{Сергей Зорро}
а баба Маня вирыть усьому шо вин сказав

\iusr{Валентина Петрова}

Появилась видеозапись, если она достоверна, предположительно расстрела
украинскими солдатами нелегальных мигрантов на границе с Белоруссией. В
убийстве мигрантов, даже если они незаконно пересекают границу, не было
необходимости. Это действительно может стоить Зеленскому трона. Он как Главком,
как президент, не может не нести ответственности за подобные зверства. Если он
знал о такой операции, то он соучастник преступления, если не знал, то кто он
такой вообще? После публикации такого видео международные организации обязаны
организовать расследование данного инцидента и сделать выводы.

\end{itemize} % }
