% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_11_2021.fb.zhuravko_aleksej.2.maidan
%%parent 29_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=401583805031912&id=100055408874270
 
%%author_id zhuravko_aleksej
%%date 
 
%%tags maidan2,ukraina
%%title Майдан - Пришло время заговорщикам ответить за содеянное
 
%%endhead 
 
\subsection{Майдан - Пришло время заговорщикам ответить за содеянное}
\label{sec:29_11_2021.fb.zhuravko_aleksej.2.maidan}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=401583805031912&id=100055408874270}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zhuravko_aleksej
 author_end
\fi

Дорогие друзья! 

Напомню, что именно 8 лет назад в Украине Порошенко, Турчинов, Яценюк, Тягныбок
сделали ужасную провокацию. 

Именно в ночь с 29 на 30 ноября на Майдане перед палатками, установили
осветительные приборы, камеры. Зачем среди ночи понадобились десятки
журналистов с камерами?

\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261448835_401583828365243_555794817603155999_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=noVIFxqBWqwAX9kjuth&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=4ef1f2e7e2e4f8d2d897f6ec6e737154&oe=61B046A9

     pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262903000_401583675031925_4899838533052191251_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=y3X-BqCcSVEAX-IIj_N&tn=lCYVFeHcTIAFcAzi&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=178d8acbd9f5212ae7581265c7fa0834&oe=61B02615

  tab_end
\fi

Прошло 8 лет, а убийцы страны до сих пор на свободе. Ведь все мы знаем ответы
на главные вопросы.

Кто дал команду «Правому сектору» к 4:00 часам утра занять исходные позиции у
отеля «Украина» и напасть на группу патрульно-постовых милиционеров, охранявших
площадь и палатки с протестующими и одновременно помешать коммунальщикам
устанавливать конструкцию новогодней елки. Нападавшие были вооружены арматурой,
из костров выхватывались горящие поленья, которыми травмировались работники
милиции. В результате этого нападения черепно-мозговые травмы получили более
двух десятков военнослужащих!

Кто дал команду «Правому сектору» после прибытия на Майдан милицейского
подкрепления, спецотряда, немедленно покинуть Майдан и подставить под удар
прибывшей ночью милиции и не разобравшейся в обстановке, тех людей, которые
находились в палатках?

Кто дал команду прибыть на площадь бригадам скорой помощи, около десятка, хотя
никакой необходимости в таком их количестве не было?

Кто дал команду СМИ постоянно в течение дня освещать это происшествие на
Майдане, как «неоправданное применение грубой силы против детей», «онижедетей».

Кто дал команду на сбор боевиков и на штурм Администрации Президента?

Почему иностранные корреспонденты оказались в 4:00 часа утра 30 ноября на
Майдане?

Где те сотни якобы зверски избитых и пострадавших на Майдане людей, как об этом
ежеминутно вещали киевские СМИ?!

Ответив на эти вопросы, каждый разумный человек уяснит себе, что заговорщиками
по четко разработанному плану была осуществлена чудовищная провокация,  в
результате которой погибли тысячи людей на Донбассе. 

Пришло время заговорщикам ответить за содеянное. 

Но Зеленский не сдержал свое слово, обманул народ и настоящих преступников не
посадил в тюрьму. А стал еще хуже Порошенко, и продолжил войну на Донбассе,
убивая людей и страну.

Я верю в то, что главные бандиты этого госпереворота понесут наказание вместе с
Зеленским, как военные преступники.

С уважением, 

Алексей Журавко
\ii{29_11_2021.fb.zhuravko_aleksej.2.maidan.cmt}
