% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_04_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.bog
%%parent 30_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3850090218359393
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\section{БЖ. О Боге}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3850090218359393}

\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/180438153_3850092318359183_3228533564181414798_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=WjPMEP3o7goAX8-MApw&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=95e4acdb67bd1e5ab9051a85ec8115b1&oe=60B23341
\fi


И ещё одна интимная, как и положено на Страстную Пятницу, запись в сети (все
равно личное и публичное так смешались, что пусть лучше будет хорошая смесь).
Час назад, ещё час назад, у меня поднялся в душе типично Гефсиманский ропот:
"Отец, зачем Ты меня оставил?" 

И жалобы вроде были дурацкими: не приходят друзья, опять и опять предают
коллеги, не получается всем прощать, болеют близкие, задерживается курьер с
батарейкам для напалечного оксиметра, не выходят публикации, молчит
судьбоносный телефон.

За час Отец сделал так, что позвонил друг с просьбой встретиться и пожалеть
меня, нашлась одна честная коллега, вместо близкого, пошедшего на поправку,
заболела я, о скором приходе сообщил курьер, давно вышли публикации, которые я
нервически не могла найти, вместо телефона ответил хотя бы с отсрочкой и хотя
бы сайт. Всё сбывается: просто не так, как того хочет наша гордыня.

Осталось просто нравственно заставить себя (именно принудить, но от всего
сердца) простить распявших меня. И я верю, что я исправлюсь и смогу. Я даже
знаю, когда. Это и есть "без Отца": из Гефсиманского сада выходят по одному, в
самости, начиная смерть и ее одоление с нуля, без костылей групп поддержки.

И ещё: усилился пятничный дождь. Он прямо ливнем стал, губкой к губам для
иудейской жажды...

Спасибо, Папа. Прости меня.
