% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_12_2019.fb.mischenko_andrej.1.peretvorennja_na_naciu
%%parent 29_12_2019
 
%%url https://www.facebook.com/dor.mamaj/posts/2602787909768582
 
%%author_id mischenko_andrej
%%date 
 
%%tags identichnost',konovalec_evgen.oun,nacia,nacionalizm,ukraina,ukraincy
%%title Сьогоднішній день - це черговий етап перетворення на націю
 
%%endhead 
 
\subsection{Сьогоднішній день - це черговий етап перетворення на націю}
\label{sec:29_12_2019.fb.mischenko_andrej.1.peretvorennja_na_naciu}
 
\Purl{https://www.facebook.com/dor.mamaj/posts/2602787909768582}
\ifcmt
 author_begin
   author_id mischenko_andrej
 author_end
\fi

\enquote{У вогні перетворюється залізо у сталь, у боротьбі перетворюється народ на
націю.} Є. Коновалець. 

Сьогоднішній день - це черговий етап перетворення на націю. Біль, зло,
ненависть, жага пімсти, розчавлена гідність, національне приниження - саме ті
почуття, що відрізняють людину від худоби, українця від малороса та рагуля. У
всьому шукайте позитив. Панове, жодної зневіри! Пройде трішки часу і мільйон
українців важитимуть більше, ніж десяток мільйонів малоросів, хрунів та
рагулів. Зрештою вже так є. Ми просто ще не з'єднані воєдино. Приходить
усвідомлення та розуміння \enquote{свій - чужий}, отже з'явиться тил, розуміння зерна
та полови, значення слів та дій, викристалізується чітка мета. Невже це погано?
Через біль народжується життя, ми незабаром станемо свідками та призвідцями
народження омріяної України, так, через біль та кров. Однак це буде Велика
Держава! 

Ми Переможемо!

\ii{29_12_2019.fb.mischenko_andrej.1.peretvorennja_na_naciu.cmt}
