%%beginhead 
 
%%file 23_12_2022.fb.dedova_natalia.mariupol.2.r_i_p__22_grudnya_20
%%parent 23_12_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02RHb1iPecTHCK4SxAj7SqRoBBg43rPPubf5jLXryC1ZBPybJfrCkkZBrvjyWq6QiDl&id=100007662284921
 
%%author_id dedova_natalia.mariupol
%%date 23_12_2022
 
%%tags mariupol,mariupol.pre_war,mariupol.war,teatr.mariupol.drama
%%title R.I.P. 22 грудня 2022 р. асвабадітєлі остаточно вбили наш театр
 
%%endhead 

\subsection{R.I.P. 22 грудня 2022 р. асвабадітєлі остаточно вбили наш театр}
\label{sec:23_12_2022.fb.dedova_natalia.mariupol.2.r_i_p__22_grudnya_20}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02RHb1iPecTHCK4SxAj7SqRoBBg43rPPubf5jLXryC1ZBPybJfrCkkZBrvjyWq6QiDl&id=100007662284921}
\ifcmt
 author_begin
   author_id dedova_natalia.mariupol
 author_end
\fi

\#міймаріуполь

\#наштеатр

🖤 R.I.P. 22 грудня 2022 р. асвабадітєлі остаточно вбили наш театр. Спочатку,
16 березня, вони вбили там сотні маріупольців. А за 9 місяців, коли має
народжуватися нове життя, знищили сам храм. Адже такі, як вони, народжувати -
не спроможні. Тільки - вбивати, знищувати, з'їдати, гвалтувати... 

❣️ На фото - маленький кришталик. Він саме від тієї люстри, яка багато років
притягувала погляди кожного з нас. І я дякую герою проекту \#голосимирних
\href{https://www.facebook.com/roman.ye.1671}{Roman Yerynskyy} за можливість
мати ось цю частинку нашої люстри, про яку років 15 тому ми з
\href{https://www.facebook.com/vic.dedoff}{Vic Dedoff} зняли сюжет. Дивіться
нижче. Фото люстри - Віті.

❣️❣️Тоді я так захопилася, що десь за півроку ми зняли другий сюжет: як люстру
спускали в зал та мили. А робили це раз на два роки. Дуже сподіваюсь, що своїми
думками щодо цієї події в коментарях поділяться очевидці. На жаль, поки не можу
знайти цей сюжет в своїх архівах.

✨Про те, як цей кришталик разом з іншими театральними артефактами проїхав всі
блокпости та потрапив на територію України, Роман розповів мені в інтерв'ю, яке
незабаром буде опубліковано на сайті проекту \#голосимирних. Адже Маріуполь
мають почути в усьому світі! А я - зберігатиму цей кришталик разом із книгою
\href{https://www.facebook.com/profile.php?id=100005851476252}{Сергей Буров}
\enquote{Мариуполь и мариупольцы}, яку друзів врятували з нашої вщент розбитої
та пограбованої квартири на проспекті Миру. 💙💔💛

%\ii{23_12_2022.fb.dedova_natalia.mariupol.2.r_i_p__22_grudnya_20.cmt}
