% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_11_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.pamjat_slavnoj_kievljanki.cmt
%%parent 11_11_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.pamjat_slavnoj_kievljanki
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Natasha Levitskaya}

Спасибо, Георгий, за этот пост памяти о благородных и душевно-богатых
Киевлянах!

К сожалению, таких людей уже нет, их уже не производят...

Чем больше читаешь о Леоноре Натановне, чем больше узнаешь от людей, которым
повезло встречаться и общаться с нею, тем больше восхищаешься этой невероятной
женщиной, которая так любила свой Город, знала его и дарила свои знания людям.

Очень понравился один комментарий, написанный 6 лет назад о ней: "Лена
настолько приподнимала нас над обыденностью, что порой мы чувствовали себя как
бы персонажами Шагаловских картин!"

В свете недавних и горячих споров в нашей группе о переименовании улиц, о
героях, о новоявленных друзьях из далёких стран, чьими именам называют нынче
улицы Киева, хочется надеяться, что всё- таки там "наверху" найдутся разумные
люди и в Киеве, не на окраинах среди новоделов, появятся улицы знаменитых
киевлян, и поколение тик токов и Инстаграм будет знать хот бы так о великих
людях города.

Светлая и добрая память Вам, Элеонора Натановна!

\iusr{Maria Rasin}

Потрясена! Натан Рахлин - фамилия с которой я прожила всю жизнь в Киеве и
такие унижения, чтобы повесить эту несчастную доску таким именам? Стыд и позор
! Люблю свой город, но после некоторых историй настоящее отравление .....

\iusr{Валентина Татаржинская}
Дуже цікаве оповідання. Я згадала це прізвище деригента. А його історії раніше не знала. Дякую

\iusr{Алик Старшой}
Спасибо за такой пост....

\iusr{Наталия Руденко}
Несправедливо, когда величие зависит от бездарности...

\iusr{Наталия Калатозишвили}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/91521538_1030933857302751_5093925307199520768_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=241K67IOOW0AX-gwDjp&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=4ca00e91547c951ac1ad77558d68a692&oe=619234F7
  @width 0.2
\fi

\iusr{Елена Мельникова}
Потрясена! Сколько в городе не очень нужных памятников, а патриоту доску нельзя было открыть!

\iusr{Ольга Ткачук}
обычный НЕОБЫКНОВЕННЫЙ человек, спасибо что хранили Киев @igg{fbicon.rose} 

\iusr{Olga Lys}
До сліз...

\iusr{Валентина Рябчук}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/17634213_1652591098100624_731967241620291584_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=G0LACNpAiIoAX9Yk1e_&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=c32fd68224a23112d420c258e4d0231c&oe=61926E37
  @width 0.1
\fi

\iusr{Валентина Рябчук}
Светлая память....

\iusr{Марина Волович}
Большое спасибо за этот пост, за интервью. Была на ее экскурсии по Подолу. Осталась память на всю жизнь . Будем помнить .

\iusr{Ирина Кедрова}

Спасибо, Жора! Вернулась в юность... Очень хорошо помню и экскурсии и лекции
её. Это было великолепно! "Заразила" она меня так, что со временем я закончила
курсы экскурсоводов. Правда, екскурсии проводила только для учеников и
знакомых @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Георгий Майоренко}
\textbf{Ирина Кедрова} А ты должна помнить и ее сына Игоря Лысенко. Он же бы когда-то на презентации моей книги.

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Саенко}
\textbf{Георгий Майоренко} Ой, кого там только не было - всех разве упомнишь?

\iusr{Георгий Майоренко}
\textbf{Андрей Саенко} И ты там был! Мед-пиво пил!

\iusr{Андрей Саенко}
\textbf{Георгий Майоренко} ...и сладко кушал, и песни слушал.

\iusr{Георгий Майоренко}
\textbf{Андрей Саенко} И пророчествовал!
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Иванченко}

Я не знала, к сожалению, Элеонору Рахлину как экскурсовода, но мне очень по
душе её стихи. Талантливая женщина. Спасибо за рассказ.

\iusr{Наташа Драпушко}

Я была на экскурсии по делу Бейлиса, у нее дома на квартирнике. Возле дома
дежурил дворник и спрашивал куда идете. Ответ: день рождения у Елены Натановны.

\iusr{Людмила Білоус}

Була знайома з Елеонорою Натанівною, незадовго до її смерті передала до
створеного нею Фонду Натана Рахліна цінні архівні документи. Що з цим Фондом і
документами зараз невідомо, адже не стало вже і сина - Ігоря Лисенка, який
проживав у Криму.

\iusr{Валентина Можар}
Дякую, що описали її особисте життя, не знала.
Але на її екскурсії ходила, було цікаво.
Царство Небесне! !!!

\iusr{Лариса Давиденко}
Дякую вам за чудовий допис!!!

\iusr{Iryna Kovalenko}
Какие у нее были экскурсии!!! Час стоишь, слушаешь, как секунда!!! Уникальный человек!

\iusr{Роза Щупак}

Спасибо большое за эту историю. Много лет ходила с Элеонорой Натановной по
Киеву и просто посещала те лекции, которые она проводила. Она была настоящий
патриот Киева и настоящий ЧЕЛОВЕК! Все события по установке доски-памяти я
помню не по наслышке.

\iusr{Kateryna Vinn}
Дякую за історію про Київ і киянку. Не даремно я тут живу.

\iusr{Виктория Крижановская}
Вечная память. Спасибо всем кто помнит.

\iusr{Ірина Громова}
Дякую за цю цікаву історію. Світла пам'ять чудовій людині

\iusr{Людмила Бабич}

Благодарю за достойный экскурс в жизнь замечательной женщины! Светлая Память!
Жаль, что столь ничтожная нынешняя "элита" ничего не ценит, особенно историю
Киева и его достойных жителей...

\iusr{Ольга Лубягина}

Спасибо! Помню её великолепные экскурсии. Потрясающий знаток истории. Киева.
Светлая память

\iusr{Юля Рясенчук}
Спасибi. Цiкаво.

\iusr{Inna Maistrouk}

Прекрасный человек. Но неужели доска может стоить как квартира ,? ..жулики..
тогда многие потеряли квартиры общаясь с такими вот делками.. Киев родной родные
киевляне

\iusr{Наташа Котляренко}

Она права! Она заразила и меня болезнью - интерес к истории Киева. Помню ее
экскурсии - она много курила папиросы и чтобы не сорить, прикурив, спичку
засовывала в фильтр и так докуривала. Странная, и потому талантливая была
женщина. Память о ней в Киеве сохранится надолго....... @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3} 

\iusr{Татьяна Миронова}
Какой замечательный рассказ. Сохранить память о выдающихся согражданам - святое дело

\iusr{Марина Бурд}

Много раз ходила с ней по городу. Экскурсии были просто волшебные. И все как
написано - вдруг звонит телефон и кто то сообщает - тогда то и тогда то Рахлина
ведёт.

\iusr{Людмила Тищенко}

В конце 80-х я была всего лишь 2 раза на ее лекциях по архитектуре, уникальная,
запоминающаяся личность. Светлая память!

\iusr{Кретов Андрей}

Огромнейшее спасибо!!! Трогательный рассказ о прекрасной, талантливой и неравнодушной женщине и ее гениальном отце.
Я не коренной киевлянин, поэтому многое для меня - откровение.
Это рассказ не только о подвижничестве и жертвенности личности, но и (увы!) о преступном и подлом равнодушии власти.
Вспоминаешь невольно Миколу Зерова и его слова про "наші підлі і скупі часи"...

\iusr{Альбина Орел}

...сразу слышу её голос, в руках неизменная Прима, в которую она втыкает
спичку, в глазах огонек: "Сейчас я вам такое расскажу!"

Мне повезло, я была в группе, где Рахлина читала лекции и проводила экскурсии
по Киеву. Остались конспекты...

Светлая память! @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.hearts.two} 

\iusr{Олег Верхоградов}

Да. Интересная женщина. Доводилось видеть ее неоднократно и бывать у нее в
квартире по работе. Я тогда работал в Фонде гуманитарного развития "Коллегиум".

\iusr{Marina Lentz}
Какая чудесная и насыщенная жизнь.

\iusr{Sem Zilman}

Ната́н Григо́рьевич Ра́хлин (отец!) был много лет Дирижёром Симфонического
Оркестра Украины, а Первой скрипкой был — Натан Кушнир (мой дядя, он жил на
Бессарабке)...

Семья Рахлиных:

Дочь — Элеонора Натановна Рахлина (1934—2006), экскурсовод, краевед

Внук — Игорь (Григорий) Альбертович Лысенко (род. 1964), украинский скульптор.
Член Национального союза художников Украины (с 1994).

Двоюродный брат — Леопольд Матвеевич Рахлин (1898—1994), учёный-медик (терапевт
и кардиолог), доктор медицинских наук.

\begin{itemize} % {
\iusr{Георгий Майоренко}
\textbf{Sem Zilman} 

А как сложилась судьба Леопольда Матвеевича Рахлина? Он тоже в Киеве жил?
Остались ли потомки? Светлая память вашему дяде Натану Кушниру. Интересно, он
оставил какие-то дневники, воспоминания? Раз жил на Бессарабке, то, получается,
в самом сердце города. И, несомненно, многое повидал.

\begin{itemize} % {
\iusr{Sem Zilman}
\textbf{Георгий Майоренко} К сожалению, я не люблю много печатать — я спец. риторического жанра  @igg{fbicon.smile} 
Если есть желание, то мы можем пообщаться в личке Messenger голосом?
Я киевлянин в 3-х поколениях; я родился в Александр. больнице и сначала жил в Липках, а потом — около Золотых Ворот... From 1989 - Austria, Italy, USA >>> and I visited 32 countries.

\iusr{Георгий Майоренко}
\textbf{Sem Zilman} Я перезвоню.

\iusr{Sem Zilman}
\textbf{Георгий Майоренко} OK!  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Sem Zilman}
\textbf{Георгий Майоренко} Почему мне ЗАПРЕЩЕНО ставить свой пост в этой группе?

\iusr{Георгий Майоренко}
\textbf{Sem Zilman} Я даже не в курсе. Я здесь такой же гость, как и вы. Это надо спросить у модераторов.
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

\iusr{Тома Храповицкая}

Как Сильно и Мощно! Какой Стоик! Какой Патриот Города и Своего Призвания! Какая
Женщина, какая история её жизни! Пронзительно... Спасибо Вам Георгий, что
почтили Память, не знала...

\iusr{Наталия Озерова}
Да! Непередаваемая аура на всех экскурсиях!

\iusr{Наталия Цыган}
Дякую за розповідь. Завдяки своїм знайомим, мені пощасливилося буди на екскурсіях Елеонори Натанівни - це память на все життя.

\iusr{Лилия Момотюк}

Гордость и глубокое уважение вызывают такие люди как Леонора Натановна Рахлин!
Как бы хотелось попасть на ее экскурсию! Повезло многим людям, знавшим её!
Благодарные киевляне с почтением относятся к таким землякам! Спасибо автору за
познавательное повествование о великой киевлянке, которая больше сделала и
сохранила для нашего города нежели любой другой из современных меров

\iusr{Людмила Рябчук}

Спасибо большре за рассказ! Я давно слышала, что какие/то ученые отстояли от
сноса квартал на Крещатике. А теперь все прояснилось! Спасибо вам!

\iusr{Анна Ковалева}

Как радостно было собираться на экскурсии прекрасной Различной! Целые поколения
благодаря ей узнали о своих улицах, о своих любимых местах в любимом
городе. Светлая память!!!

\iusr{Анна Ковалева}

Простите, опечатка-Прекрасной Различной!!

\iusr{Світлана Проценко}

Нет таких слов и звуков, чтобы выразить Благодарностьза Творчество Киевлян:
музыкантов, художников, и...,.Экскурсоводов, которые любя Киев, рассказывали
Всем!

\iusr{Анна Сидоренко}
Очень интересный рассказ, прочитала с удовольствием, спасибо.

\iusr{Раиса Карчевская}

Я один раз была на ее экскурсии и очень долго была под впечатлением от неё.
Светлая память о Леоноре Натановне Рахлиной навсегда останется в наших сердцах

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Тиртичная}
\textbf{Раиса Карчевская} Да, это не забывается. Я была на ее лекции в НИИ СМИ, и на одной экскурсии
\end{itemize} % }

\iusr{Диана Ярошевская}

Спасибо! Киевляне помнят эту умную, харизматичную, влюбленную в Киев,
потрясающую рассказчицу. Ее вклад в сохранении истории Киева огромен. Сегодня
особенно грустно об этом говорить. Киев потерял свое лицо.

\begin{itemize} % {
\iusr{Георгий Майоренко}
\textbf{Диана Ярошевская} Да, чем дальше, тем грустнее. И все меньше интеллигенции, умеющей ценить традиции.
\end{itemize} % }

\iusr{Margarita Mikhelis}
Огромная благодарность !!!!

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/253233728_4434215320008304_5496823622409676062_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=l1Xj_qHwjmUAX-5bZBA&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=61d4fdd2355c6b8ff90bc698e3668562&oe=619301D6
  @width 0.4
\fi

\iusr{Dima Turzhansky}

Помню её и её уже покойного сына Игоря, который был моим одноклассником в
младших классах. И их квартиру в доме, напротив моего. И их собаку...

\iusr{Алла Казанцева}

Элеонора Натановна делала лекцию об архитектуре Печерських Липок. Я слушала эту
лекцию с огромным удовольствием. Лекция была очень интересной, т.к. говорилось о
безвкусице в архитектуре. А я каждый день ходила и думала как это красиво,
какие дома! Побольше бы говорили об истории родного Киева, может и не отдали бы
варварам на уничтожение исторических районов.

\iusr{Нина Опольская}
Прочла с большим интересом, благодарю!;

\iusr{Алина Савина}
Огромное спасибо за статью! Я тоже наслышана об этой замечательной женщине и так ценно было узнать о ней от тех, кто её знал!

\iusr{Maksim Pestun}
Бывал у них дома на Франко угол Ленина

\iusr{Наталия Прядко}
Я ходила на экскурсии ее. Это было что'- то необыкновенное. Все знали, что это лучший экскурсовод. Ее экскурсии это событие

\iusr{Emma Beglyarova}

Какие замечательные люди! Почему наши площади, улицы с легкостью обретают имена
каких то временных полит деятелей и так трудно действительно достойных
необыкновенных киевлян!

\iusr{Егор Красава Тебякин Егор}
Спасибо за интересную публикацию.
Я очень много читал об этой замечательной женщине, настоящей киевлянке.
Светлая память Вам Элеонора Натановна и спасибо Вам от киевлян!

\iusr{Klyner Iraida}
Светлая память!

\iusr{Таня Сидорова}
Дякую за цікаву публікацію

\iusr{Наталья Диденко}

Спасибо за рассказ. Несколько раз была с Рахлиной на экскурсиях. Когда слушала
ее рассказы всегда поражалась энциклопедическим знаниям и потрясающей памятью.

\end{itemize} % }
