% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.shahmaty
%%parent 04_03_2022
 
%%url https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1874239302772862
 
%%author_id fb_group.story_kiev_ua,dubinina_oksana
%%date 
 
%%tags 
%%title Мы обязательно победим, но нужно немного подождать
 
%%endhead 
 
\subsection{Мы обязательно победим, но нужно немного подождать}
\label{sec:04_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.shahmaty}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1874239302772862}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.story_kiev_ua,dubinina_oksana
 author_end
\fi

Кроме военных преступлений путина и его гоблинского войска, идёт безжалостная
психологическая атака на украинский народ. 

\raggedcolumns
\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

\ii{04_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.shahmaty.pic.1}
\ii{04_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.shahmaty.pic.1.cmt}

\end{multicols} % }

Больше всего беспокоят наши дети и наши родители. Когда ты понимаешь, что от
тебя зависит чья-то жизнь, ты вдруг становишься невероятно сильным. 

Я с болью в сердце обратила внимание, как же резко постарели родители,
переживания забирают у них энергию. 

Сегодня предложила папе поиграть в шахматы, он задумался, а потом вдруг
согласился. Признаюсь, я храбро боролась и партия была продолжительной, но
моему королю был поставлен безоговорочный шах и мат! До слез было приятно, как
папа обрадовался победе!

Скажу я вам: наши родители мудрые люди!

Давайте сейчас друг друга поддерживать, как умеем, и дарить маленькие радости. 

Мы обязательно победим, но нужно немного подождать. 

@igg{fbicon.heart.red}{repeat=3} @igg{fbicon.flag.ukraina}
@igg{fbicon.hands.pray} 

4 марта 2022. г. Киев.
