% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_12_2020.fb.fb_group.donbass_today_ru.1.denis_pushilin_konec_ukrainy
%%parent 06_12_2020
 
%%url https://www.facebook.com/groups/donbasstoday.ru/permalink/760733301453776/
 
%%author Донбасс Сегодня - ФБ Группа
%%author_id fb_group.donbass_today_ru
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Денис Пушилин предсказал конец Украины
 
%%endhead 
 
\subsection{Денис Пушилин предсказал конец Украины}
\label{sec:06_12_2020.fb.fb_group.donbass_today_ru.1.denis_pushilin_konec_ukrainy}
\Purl{https://www.facebook.com/groups/donbasstoday.ru/permalink/760733301453776/}
\ifcmt
	author_begin
   author_id fb_group.donbass_today_ru
	author_end
\fi

Украина открыто игнорирует выполнение взятых на себя обязательств по Минским
соглашениям в результате масштабных военных поражений в Донбассе. Об этом
сообщает корреспондент издания \enquote{Донбасс Сегодня} со ссылкой на интервью Главы
ДНР Дениса Пушилина.

\ifcmt
pic https://external.fiev6-1.fna.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQBPyYMBB9FmV4Nk&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fdonbasstoday.ru%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F12%2F8.jpg&cfs=1&sx=0&sy=41&sw=800&sh=418&ext=jpg&_nc_cb=1&_nc_hash=AQAs3D9S05RBKPV5
\fi

Он отметил, что Украина продолжает наглый саботаж всего переговорного процесса
и готовится к очередному полномасштабному наступлению на ДНР и ЛНР.

«Да, Украина сосредотачивает запрещенную тяжелую технику вблизи линии
соприкосновения, и этот факт подтверждает в своих отчетах ОБСЕ. Ими отмечена 71
единица такого вооружения, в том числе ЗРК «Бук», реактивные системы залпового
огня «Град», гаубицы и противотанковые пушки», - заявил он.

Политик добавил, что в результате очередного обстрела со стороны позиций
вооруженных формирований Киева из 120-мм минометов, Республика потеряла двух
защитников.

По информации донецких защитников, противник вёл корректировку огня с помощью
БПЛА, что говорит о целенаправленном обстреле.

«Киевские политики цинично в СМИ считают дни перемирия, а на самом деле,
продолжая открыто и нагло игнорировать минский процесс, убивают наших бойцов,
расширяют свои укрепления, проводят инженерные работы. О чем это говорит?
Конечно, не о мирных намерениях! Повторю то, что говорил не раз: мы готовы к
любому развитию событий», - подчеркнул он.

Денис Пушилин добавил, что украинское правительство готово пойти на военное
обострение, однако не в состоянии самостоятельно принимать подобные решения,
без \enquote{поддержки партнёров}, на которых они постоянно оглядываются.

Он отметил, что военно-политическому руководству Незалежной не стоит
вдохновляться успехами Азербайджана в результате вооруженного конфликта в
Нагорном Карабахе, поскольку в случае с Донбассом - это будет бездумная
авантюра, которая станет последней для Украины. 
