% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_01_2022.fb.tolkachev_aleksej.1.s_rozhdestvom
%%parent 06_01_2022
 
%%url https://www.facebook.com/oleksiy.tolkachov/posts/5005307022822303
 
%%author_id tolkachev_aleksej
%%date 
 
%%tags chelovek,hristianstvo,hristos,rozhdestvo,vera
%%title С Рождеством!
 
%%endhead 
 
\subsection{С Рождеством!}
\label{sec:06_01_2022.fb.tolkachev_aleksej.1.s_rozhdestvom}
 
\Purl{https://www.facebook.com/oleksiy.tolkachov/posts/5005307022822303}
\ifcmt
 author_begin
   author_id tolkachev_aleksej
 author_end
\fi

Вот Он и родился. Две тысячи лет назад Он пришёл к людям, чтобы показать Путь,
чтобы людям дать Любовь, чтобы открыть двери в совершенно новый Мир. 

\ii{06_01_2022.fb.tolkachev_aleksej.1.s_rozhdestvom.pic.1}

Но Его поругали, предали и распяли, заставив страдать. Потом люди создали
структуры, которые столетиями Его именем людей подавляли, гнобили и уничтожали. 

А ведь Он хотел научить людей любить! 

Но оказалось, что психически незрелые люди не способны любить. 

Ведь любить ближнего, природу и Бога могут только те, кто научился любить себя.
Дать ближнему можно только то, что мы имеем... 

Иногда мне кажется, что если бы Он пришёл сейчас, всё было бы еще хуже, чем две
тысячи лет назад. 

Ему бы непременно сказали: \enquote{Если Ты такой умный, то почему ты такой бедный?}

Ему бы оъясняли, что надо быть современней, создать канал на Youtube, правильно
определить таргет-групп, вычленить главный мессидж и не забывать про хэштеги. 

Его бы уже не распинали, а быстренько монетизировали, собирая миллиарды,
выстраивая роскошные храмы, продавая свечки и билеты на Его кругосветное турне. 

Не подумайте, никого не хочу обидеть. Просто хочется, чтобы больше внимания
обращалось не на форму, дату или обряд, а на саму суть. 

Желаю сегодня, чтобы у каждого в сердце ясно засияла сама суть Его послания -
Божественная Любовь. 

С Рождеством!

\ii{06_01_2022.fb.tolkachev_aleksej.1.s_rozhdestvom.cmt}
