% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_07_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.inakomyslie
%%parent 01_07_2020
 
%%url https://www.facebook.com/kate.zharkih.5/posts/4589728977719837
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Война с инакомыслием}
\Purl{https://www.facebook.com/kate.zharkih.5/posts/4589728977719837}


\ifcmt
  pic https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-0/p526x296/106740181_4589728021053266_2320275510380448926_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=migZkDMD0PgAX9bUGDx&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&tp=6&oh=09345e3c55ac977c0663c2b4c8ea3c86&oe=60925E5F
  width 0.4
\fi


Наше население довели до людоедских принципов. По поводу промывки голов и вымывании здравого смысла я вообще молчу. 

Сталкиваюсь в жизни, хоть и редко, но все же,  с тезисами о том, что нападения
и угрозы — это норма! От неагрессивных людей вообще. Агрессивное меньшинство на
зарплате создаёт впечатление, что их много и так думает народ. А недалёкий
человек, естественно, захочет быть с группой не смотря ни на что. Даже если в
группе будут кушать друг друга, это лучше, чем быть белой вороной. Но чаще
всего вообще не вникают в суть вопроса, все объяснили до них в пропаганде. 

Я искренне не понимаю эту позицию. 

То есть люди, у которых мнение отличается, которые не нарушают закон не имеют
права говорить? А если высунулись, то заслуживают как унижения, так и
физической расправы? 

Самое смешное, что такие люди уверены, что их это никогда не коснётся. Как бы
не так! Завтра кому-то покажется что ты «зраднык» и тебя никто не защитит. И
также логику этих людей и законы страны будут игнорировать. 

Безответственное нарушение Конституции — это нападение на всех нас, граждан. И
когда этому поддакивают и оправдывают -  они себя же забивают в угол. 

Ну или другой вариант. Эти люди хотят в тоталитарно-нацистское государство. Где
мыслят все одинаково, а за двоемыслие  будут наказывать, как у Оурела. Мы к
этому понемногу идём. Только жить будет все хуже и хуже. И каждый может со всей
ответственностью сказать, посмотрев в свой карман, что такая риторика помогает
только разворовывать страну. 

Под крики «Слава Украине» разрывают страну и людей на части. Народ грабят. А
если дёрнешься — расстрел. И награбленное они не оставляют тут, они увозят в
другие страны и быстро уезжают сами. Если мы не проснемся, от нашей Украины
ничего не останется. 

Не знаю, как вы, но я не хочу этого.
