% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_09_2021.fb.molchanov_jurij.1.usik_strana_pobeda.cmt
%%parent 26_09_2021.fb.molchanov_jurij.1.usik_strana_pobeda
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Олег Некрасов}
Юра, ты молодец! Сильно написано. Обязательно делаю перепост.

\iusr{Ната Моргун}
спасибо! замечательно верно! УСИК это ЗДОРОВО молодец наш!!

\iusr{Елизавета Шпирук}

Ганьба нашим боягузливим і продажним ЗМІ! А Олександр воін Христов! Ризикнув на
такий бій в той час, коли кругом брехня і продажність! Браво Усик! Бився так,
що і засудити не змогли!


\iusr{Наталья Емельянова}
Поздравляем Александра с победой и благодарим Вас Юрий за статью.Многая и благая Вам и вашим родным лета.

\iusr{Evgen Meloman}
Все прекрасно но почему сми не транслировало.

\iusr{Алексей Прохоров}
Вы всё верно написали. Может с победы Усика, в Украине начнётся точка отсчёта в НОРМАЛЬНОСТЬ?

\iusr{Мария Милова}
Спасибо большое Ва м Юрий, за такой прекрасный текст!

\iusr{Aleksandr Logvinenko}
Да, такие бы герои обьединяли... Сильный бой крутого человека @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Виктор Роменский}
спасибо Юра за публикацию...сильно.

\iusr{Марина Добровольская-Вовк}
Как же сильно, точно и мудро вы сказали, Юрий! Респект вам за пост! Поделюсь, с вашего разрешения!

\iusr{Aleksey Schedrin}
Очень!!! Аминь!!!

\iusr{Ivonne Smith}
Никто не делает больше для объединения украинцев и мира чем Усик.

\begin{itemize} % {
\iusr{Evg Prol}
\textbf{Ivonne Smith} Смешно.
\end{itemize} % }

\iusr{Александр Чурочкин}
Ваши слова - глоток свежего воздуха!

\iusr{Валерий Мякотенко}
Браво! Аплодирую стоя за написанное тобой!

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Терещенко}
\textbf{Валерий Мякотенко} Присоединяюсь!!
\end{itemize} % }

\iusr{Михаил Дудко}
Одна людина на годину об'єднала всю країну! Дякую , Чемпіон!!!

\iusr{Любовь Туркеева}
Вы правы, Юрий! Александр-наша ГОРДОСТЬ! А Вам большое спасибо за статью!

\iusr{Александр Пилипенко}
Браво Александру!! И уважение Юрию. За правду и смелость.!

\iusr{Volodymyr Katsman}
хорошие слова, Юрий, спасибо и респект! )))

\iusr{Евгения Курбатова}
Браво, Юра!!!

\iusr{Алла Федорчук}

Спасибо, Юрий! Как всегда, метко, и в точку!

Саша у нас ,как лакмусовая бумажечка на адекватность
@igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes}  @igg{fbicon.heart.eyes}
@igg{fbicon.face.zany} 

\iusr{Irina Shevchenko}
Пусть захлебнуться своей желчью те, кто желал Александру поражения! А мы празднуем победу!!!

\iusr{Ярослав Ущаповский}
Настоящий герой -Украины

\iusr{Нина Ворушило}
Прекрасная статья, Юрий. Спасибо.

\iusr{Григорий Федулов}
Всё верно Юрий!
Во время этого боя, люди не надолго забыли о той х@рне,которую каждый день вещают дебильные СМИ .

\iusr{Леся Митрохова}
БлагоДарю, Юрий, за прекрасно изложенные мысли, присущие огромному количеству украинцев!
Лучше и не скажешь.
Сашу с Победой поздравила.
Слава украинцу Александру Усику!
Слава Богу!

\iusr{Виктория Гейман}
Читала..... и сердце замирало)).... здорово все озвучили!!!!!!!

\iusr{Ерёменко Сергей}
И добавить нечего прав на все 100\% @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=6} 

\iusr{Лидия Щербакова}
Очень... Спасибо Вам за эту блестящую публикацию.

\iusr{Александр Азбукин}

Очень все правильно! Действительно, мы все (я имею ввиду адекватных людей. И
нас, к счастью, подавляющее большинство) соскучились по нормальным человеческим
эмоциям. Без политики и противопоставления, без осуждения чужой точки зрения и
навязывание своей, причём в самой плебейской форме. Усик своей победой дал
надежду на то , что не все ещё потеряно и что можно снова стать
Украиной-дружной и богатой, счастливой и процветающей. Но....до этого ещё
далеко... к сожалению....

\begin{itemize} % {
\iusr{Evg Prol}
\textbf{Alexandr Azbukin} Пока украинские территории под оккупацией, пока оккупант точит зубы на украинские территории, не будет никакого счастья и процветания. А оккупанта нельзя победить, если не считать его врагом.

\iusr{Александр Азбукин}
\textbf{Evg Prol} землячок, тебе не сюда! Здесь другая тема!

\iusr{Evg Prol}
\textbf{Alexandr Azbukin} Вова Соловьев тебе землячок.

\iusr{Александр Азбукин}
\textbf{Evg Prol} ты -дебил?
\end{itemize} % }

\iusr{Наталія Шахова}

Полностью поддерживаю Вас, Юрий. Да, это все печально и позорно. Эта грязная
травля чемпиона перед боем, это наглое примазывание гибридных идиотов к победе,
которой они всячески препятствовали. Но... Все же, пусть победа нашего
народного богатыря Александра Усика послужит примирению и прощению всего нашего
народа. Усик после боя так и сказал: я благодарен всем, и поддержавшим меня, и
НЕ поддержавшим. Эта победа от Бога, пусть это станет победой мира в нашей
стране


\iusr{Semen Kazankov}
Вот кем следует гордиться, БРАВО Александр!!!

\iusr{Наталья Нефёдова}
Юрий , огромное спасибо за правду , это дорогого стоит ! Саша настоящая ГОРДОСТЬ Украины!

\iusr{Людмила Харенко}

Спасибо за правдивые слова. Всё политруководство страны от неожиданной( для
них) Победы Усика засунули свои языки ... туда.А народ ликует. Народ любит Сашу
и гордится им !

\iusr{Александр Олейник}
Всё прекрасно, но среди нас товарищи, есть такие товарищи, которые нам не товарищи !

\iusr{Галина Карпова}
Хорошо написал автор. Прямо не в бровь а в глаз.

\iusr{Мария Мельниченко}
СпасиБо за публикацию. Здорово!

\iusr{Антоний Боровик}
Как же приятно читать и понимать, что есть здравомыслящие люди!
Это так воодушевляет

\iusr{Надежда Малыш}
Как же всё правильно написали! Как-будто вернулись в мирное и безмятежное вчера...

\iusr{Li Potopalskaya}
Главное это то, что объединяет людей, а не разъединяет)

\iusr{Ирина Берова}
Замечательные слова, Юрий! Спасибо! А Усик настоящий украинец!

\iusr{Юра,браво}

\iusr{Таня Земцова}
Только добавлю - советская школа бокса. И сила духа !

\iusr{Владимир Пасечник}
Для нас это современный Пересвет, а Ломаченко Осляба-православные герои, великой истории нашей страны.

\iusr{Светлана Мажара}
Лучше и не скажешь! Спасибо!

\iusr{Андрей Ванешин}

И мы в России празднуем победу Вашего героя. Молодец Санек. Спорсмен с большой
буквы и человек замечательный. Теперь и я могу крикнуть Слава Украине. Ведь это
действительно Слава


\iusr{Владимир Вяликов}
Усик для Украины делает больше чем все депутаты взятые вместе

\iusr{Yuriy Lobko}

Усик настоящий традиционный козак! Бьется за веру православную и гопака
танцует. Тем псевдопатриотам, которые льют на него грязь, стоит задуматься
действительно ли они сами достойны называться украинцами.

\begin{itemize} % {
\iusr{Борис Дармостук}
\textbf{Yuriy Lobko} если б там ещё и думать головой кто-то мог

\iusr{Evg Prol}
\textbf{Yuriy Lobko} ужо не танцует. Скоро и флаг ему не мил будет
\end{itemize} % }

\iusr{Igor Buch}

Если бы украинские каналы транслировали бой, то никому бы не пришлось смотреть "запрещённый" канал...
Но этого не будет, пока Усик правильно не ответит на вопрос "чей Крым?"... И это печально...

\begin{itemize} % {
\iusr{Mike Costello}
\textbf{Igor Buch} а вы как думаете? и после вашего ответа...
так почему же украинцы не могут туда поехать? И кто из политиканов ответил за сдачу Крыма оккупантам?

\iusr{Igor Buch}
\textbf{Mike Costello} дядя, расслабься... Вы не поняли моего меседжа... Мир, дружба, жвачка...  @igg{fbicon.hands.shake} 

\iusr{Igor Buch}
\textbf{Mike Costello} за порохоботского тролля, аж прослезился со смеха...  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=3}  Вы первый, кто меня так назвал... Обычно наоборот, агентом кремля называют...

\iusr{Таисия Гергель}
\textbf{Igor Buch} а какой толк от того, что говорят Крым- украинский? Это низкопробный маркер на патриотизм. Вот Усик прославил Украину, победил Украинец, наш флаг увидел весь мир. Вот это достижение, дух захватывает от гордости за такого стойкого боксера, которого не смогли с дерьмом смешать чейкрымшики.

\iusr{Igor Buch}
\textbf{Таисия Гергель} так и я об этом...  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Виктория Победа Ромина}
\textbf{Mike Costello} проснитесь)) я с 2016г.ездила туда отдыхать, как и миллионы граждан Украины) кто вас не пускал?))

\iusr{Николай Мининков}
\textbf{Таисия Гергель} Сколько не говори халва, во рту слаще не станет

\iusr{Evg Prol}
\textbf{Таисия Гергель} 

прославил? Когда американский корреспондент назвал его "Олександр", он сказал:
"Олександр" - по украински, "Александр" - по русски. Мне нравится "Александр".

Что подумал после этого корреспондент и американские зрители о реальности
российской агрессии, если Усику больше нравится русское, а не украинское?

\iusr{Александр Васильевич Борисов}
\textbf{Evg Prol} 

его родители решали как и меня назвать Алексаендр а имя но всем филилолгическим
и нормальным законам не должно меняться олександр''''''' это уже другое имя
.Григорий и гарик'это тоже разные имена но что буду Григригортй и по английски
Григорий это только у нас такие""пэрэкладачи - фылололгы"".дуристика!!!!!

\iusr{Evg Prol}
\textbf{Александр Васильевич Борисов} 

у вас в паспорте написано Алєксандр, наверное? И последнее, что мне хочется,
слушать филологические лекции от человека, который пишет "Григригортй"

\iusr{Igor Buch}
\textbf{Evg Prol} 

Его назвали родители Александр и только в украинском языке имена и названия
переводят на украинский, а потом с украинского ещё и латинскими пишут в
загранпаспорт, например: Никита - Микита - Mykyta... Бред свой кобылы...

Я когда загранпаспорт получал, тоже хотели написать - Ihor... Я им сказал, что
я не Ихорь, а Игорь и попросил написать - Igor... Что собственно они и
сделали...

\iusr{Evg Prol}
\textbf{Igor Buch} 

"только"? Что за чушь? Имена везде переводят по умолчанию. Кто-то видел в
россии хоть одного человека с именем в паспорте Олэксандр, Пэтро?  Ihor. В
английской транскрипции Ігор произносится звуками "ihor"  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Igor Buch}
\textbf{Evg Prol} 

да мне срать на эти транскрипции... Я хочу, чтобы у меня было написано Igor...
Точно также и Усик, хочет чтобы его называли Александр, а не Олександр... Не
вижу в этом ничего сверхъестественного...

\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Лаврушина}
Каждая буква-точное попадание!!!  @igg{fbicon.hands.pray}  разделяю радость и гордость!!!

\iusr{Яна Андрющенко}

Украина, украина!!! На что ты стала похожа? Даже россияне болели за Усика!

Саша, за тебя, за твою победу! Горжусь, пью стоя!

\begin{itemize} % {
\iusr{Лариса Грекова}
\textbf{Яна Андрющенко}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=3} 🍾🥂

\iusr{Evg Prol}
\textbf{Яна Андрющенко} они за своего болели. Назвал бы он Россию агрессором, не снимался в русско-патриотических роликах с Ломой, не делали бы ему россияне поьеды.

\iusr{Яна Андрющенко}
Так он и есть русский украинец, я тоже. А в чем проблема? Нас таких много!!!!!
\end{itemize} % }

\iusr{Galina Libster}
Юрий, потрясающе! Честь и хвала!

\iusr{Алексей Кучеров}
Супер!!!

\iusr{Larisa Koval}
Прекрасно сказано! Я боксом не увлекаюсь и ни за кого не болела. Рада победе здравомыслия!

\iusr{Rita Zaslavska}

Не болела никогда за бокс, но Усик - герой, а Вы, Юрий, - умница и образец
журналиста. Жаль только, что мерзость, о которой Вы пишете, никак не выродится
у нас.

\iusr{Владимир Повелица}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243096070_574504840368481_691210478282886592_n.jpg?_nc_cat=101&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=gm5bTG6ttWcAX8U4Zko&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=b15f15cc307bf2a3847bf5d71ac29b7d&oe=617AB9EF
  @width 0.3
\fi

\iusr{Любовь Петрина}
Умничка ты наша!!!!

\iusr{Мирослав Йосипович}
Олежка, 20 років не дивлюся,

\iusr{Ольга Р.}
Великолепно написано!

\iusr{Анатолий Русаков}
Хорошо сказал! Молодец

\iusr{Людмила Порхун}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/91521538_1030933857302751_5093925307199520768_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=RK17T2eVpqoAX-yclfU&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=ad1898f6a973829d65cd2e4791e6d828&oe=6158DBB7
  @width 0.1
\fi


\iusr{Жанна Самарская}
Вот правда, настоящий день победы!

\iusr{Igor Kristein}
Ура!

\iusr{Светлана Тетюшева}
боец с большой буквы

\iusr{Максим Богданович Швидкограй}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243034087_540466950392417_2344427774205367842_n.jpg?_nc_cat=100&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=XKv-VB87b9MAX8MmUo4&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=1debb65e1d5ac207d66a6f0202d1d7b3&oe=6177E83E
  @width 0.3
\fi

\iusr{Евгений Щедрин}
Юрий! Поклон Вам за пост! Надо эту тему развивать дальше,а мы поддержим,нас много!

\iusr{Тимофей Ерохин}
Замечательный пост, Юрий! Спасибо!

\iusr{Инна Пастух}
Браво!!! Так держать!!!

\iusr{Вера Шевелева}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/105941685_953860581742966_1572841152382279834_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=Jmr-sE2ts48AX-nWJbX&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=0371306c6fa60652074179c7b7cca072&oe=6159114B
  @width 0.1
\fi

\iusr{Сан Саныч}
 @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3} 

\iusr{Оксана Невядомська}
Очень сильно сказано!

\iusr{Владимир Логош}
Как же всё верно написано)

\iusr{Вера Арич}
Браво!

\iusr{Nataliia Nesen}
Спасибо, Юрий!
Четко, метко...

\iusr{Игорь Тихан}

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/105941685_953860581742966_1572841152382279834_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=Jmr-sE2ts48AX-nWJbX&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=0371306c6fa60652074179c7b7cca072&oe=6159114B
  @width 0.2
\fi

\iusr{Оксана Оксана}
Браво! Спасибо!

\iusr{Ніна Ліксютіна}
 @igg{fbicon.100.percent} 

\iusr{Лара Зам}
Усику-браво, горжусь! Украинским тв-ганьба

\iusr{Татьяна Чернякова}
Юрий, зачиталась!! а вот могёшь!!

\iusr{Юлия Замосская}
Словом и делом! Красиво!

\iusr{Сергей Чуев}
Умно .Респект уважуха.

\iusr{Валерий Микенин}
Браво!

\iusr{Алла Круглова}
ДА!!!!!!!!!!!!!


\end{itemize} % }
