% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.pamjat
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Память}
\label{sec:slova.pamjat}

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
В субботу, 19 июня, в Киеве открыли \emph{памятник}, установленный в честь
медицинских сотрудников, которые скончались во время борьбы с эпидемией
коронавируса.  Монумент установили возле городской клинической больницы №4 в
Соломенском районе столицы.  Об этом сообщается на странице больнице в
Facebook.  \enquote{Врачи - главные герои последних двух лет во всем мире. Весь
2020 год ежедневно врачи боролись с маленьким вирусом, который повлиял на ход
жизни многих людей. И в этой борьбе, к сожалению, у нас были не только победы,
но и поражения - мы теряли жизни... Жизни пациентов и жизни врачей, которые
жертвовали собой в борьбе за жизнь других. Поэтому врачи - реальные герои этого
времен}, - говорится в сообщении.  В церемонии открытия участвовали министр
здравоохранения Украины Виктор Ляшко, депутаты Верховной Рады Украины, депутаты
Киевского городского совета и председатель Соломенской РГА.
\enquote{Медицинским работникам, которые пожертвовали своей жизнью в борьбе с
пандемией Covid-19 в Украине}, - написано на \emph{памятнике}
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{В Киеве появился памятник медикам, которые отдали свои жизни в борьбе с Covid-19}, 
Эллина Либцис, kiev.strana.ua, 19.06.2021
%%%endcit


%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Цікава штука, ця глибина \emph{пам'яти} і тяглість. Може, звісно, я всі ці роки дуже
погано дивився, але наша історична \emph{пам'ять} як певний суцільний сюжет
закінчується приблизно на українській революції. Перша світова. Далі в минуле
тяглости ніби немає, є лише якісь фрагменти спогадів: козаки,
політично-культурна буча зламу століть, а між тим - тиша. Дев'ятнадцяте
століття з нашої історії ніби випадає, а все що перед ним - узагалі час
старозавітніх пророків і патріархів, тільки десь посереди первісного бульйону
дев'ятнадцятого століття бродять Шевченко, Франко і Українка
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{У нас досі радянська пам'ять. Світ нібито почався в 1917-му, до того був морок}, 
Остап Українець, gazeta.ua, 25.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Правда, в сети ходит непроверенная информация о том, что в 1963 году, будучи в
Кривом Роге милицейским начальником, дед Зеленского якобы был замешан в
массовом расстреле толпы во время беспорядков, вызванных ментовским беспредом.
После чего якобы пошел на повышение, то есть был такой себе «небольшой
Новочеркасск в Кривом Рогу». Но, еще раз повторим, что эта информация не
проверенная.  Так неужели же Зеленский, внук «деда, который воевал», не в
состоянии «закрыть рот» подчиненному ему напрямую «зооветеринарному СНБО» и
разным там «центрам по дезинформации» при СНБО, чтобы те не топтались по \emph{памяти}
погибших и победивших в той войне?!
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Краткий словарь грантоедов под редакцией СНБО / Лента соцсетей / Страна}, 
Александр Карпец, strana.news, 26.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
У всех очевидцев взрыва взяли подписку о неразглашении. Сам Аюпов впервые
поделился своими \emph{воспоминаниями} с родными только в конце 1990-х. Сейчас ему
хорошо за 80. В \emph{память} о службе на Новой Земле осталась справка о том, что он
«принимал непосредственное участие в подготовке и проведении натурных ядерных
испытаний в атмосфере на Центральном полигоне в 1961-1962 годах, работая
длительное время в условиях высокого уровня радиации».
Впоследствии Аюпов запрашивал информацию о том, какую именно дозу радиации он
получил во время испытаний. Тем не менее в документах указано, что дозовой
нагрузки у участников испытаний из его войсковой части не имеется. Совет по
установлению причинной связи заболеваний, инвалидности и смерти граждан,
подвергшихся воздействию радиационных факторов, в его случае воздержался от
вынесения соответствующего вердикта
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{«Дом будто ножом срезало» 60 лет назад СССР взорвал «Царь-бомбу» — самую мощную в истории. Что помнят о взрыве очевидцы?: Общество: Россия: Lenta.ru}, Дмитрий Окунев, lenta.ru, 30.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  pic https://zz.te.ua/wp-content/uploads/2021/11/249868260_1959330300917624_6599417831403188154_n.jpg
  @width 0.4
\fi
%%%cit_text
Всеукраїнський турнір з вільної боротьби серед чоловіків \enquote{Тернове поле}
стартував у Тернополі. Близько сотні учасників з різних міст України та з-за
кордону з’їхалися, аби поборотися за звання \enquote{Майстра спорту}.  Змагання
присвячені \emph{пам'яті} заслуженого тренера України, судді міжнародної категорії
Віталія Назарчука. Поєдинки проходять у спортивному залі
фізкультурно-оздоровчого комплексу.  Як розповів головний суддя Сергій Цимбал,
у цьогорічному турнірі змагається 9 команд з 20-ти міст України, а також дві
команди з-за кордону – з Молдови та Республіки Вірменія
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{У Тернополі проходить всеукраїнський турнір з вільної боротьби \enquote{Тернове поле}}, 
Софія Романська, zz.te.ua, 01.11.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
По этим чертежам вколотили в головы уже двух поколений украинцев нехитрые
уродливые мифологемы. Что «ридна нэнька» тоже была захвачена, колонизирована.
Неимоверно страдала под тиранией Советского Союза. Тут бессильна простая
математика, бесстрастная статистика. Даже нехитрая житейская логика и
\emph{память} старших поколений оказались за бортом, искаженные фейковыми
«частностями».  Стоит сейчас простой украинец... голый, босый и полуголодный,
согреваем лишь лучами «гидности». Стыдливо воротит взор от развалин некогда
процветающей индустриальной страны. Счастливый тем, что хоть кукурузка растёт в
диком аграрном поле. Стараясь заткнуть уши, когда говорят: ведь ничего не
построено за тридцать лет. Вообще. Ни в одной сфере. Даже забор от агрессора не
осилили
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Как Украина была колонией СССР... Не наоборот ли?}, 
Исторические напёрстки, zen.yandex.ru, 02.11.2021
%%%endcit
