% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_05_2022.fb.bobkov_ivan.1.pro_herson_zabyli
%%parent 06_05_2022
 
%%url https://www.facebook.com/ivan.bobkov.3/posts/7603046773101197
 
%%author_id bobkov_ivan
%%date 
 
%%tags 
%%title ПРО ХЕРСОН ЗАБЫЛИ!?!?!?!?!?  Текста много, но читаем))
 
%%endhead 
 
\subsection{ПРО ХЕРСОН ЗАБЫЛИ!?!?!?!?!?  Текста много, но читаем))}
\label{sec:06_05_2022.fb.bobkov_ivan.1.pro_herson_zabyli}
 
\Purl{https://www.facebook.com/ivan.bobkov.3/posts/7603046773101197}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bobkov_ivan
 author_end
\fi

ПРО ХЕРСОН ЗАБЫЛИ!?!?!?!?!?  Текста много, но читаем)) 

В то время как у всех на слуху Мариуполь, Буча, Ирпень и другие города, в
которых ведутся активные боевые действия, о Херсоне говорят очень мало, хотя
город находится в оккупации с первых дней войны. Исходя из этого, вывод о том,
что про нас забыли, небезосновательно напрашивается сам собой. Но так ли это на
самом деле?

\ii{06_05_2022.fb.bobkov_ivan.1.pro_herson_zabyli.pic.1}

Мы все сейчас находимся в состоянии повышенного стресса, нам всем тяжело, эта
сюрреалистическая война истощает нас всех и мы реагируем на ситуацию гораздо
более эмоционально, чем обычно. Но сейчас всё не так, как обычно! И так, как
было раньше, уже тоже не будет! Нам хочется, чтобы о нас говорили, кричали,
поддерживали так же, как и другие города и это абсолютно естественно. Но нам
кажется, что этого никто не делает и это нас задевает...

Но давайте будем реалистами! Успешное продвижение ЗСУ в нашу сторону идёт пока
медленно НО ЭТО ПОКА! И никого в этом не стоит винить - ни наших Воинов, ни
Президента! Не то сейчас время, чтобы обвинять кого-то. Давайте сначала
победим, а потом уже будем разбираться, кто кого куда и как... Я более чем
уверен, что если бы такая возможность была, то ещё сегодня утром мы бы уже
кричали от счастья и встречали наши ЗСУ, а орков поганых гнали бы их же ссаными
тряпками до самого зомбиленда. Но нужно понимать, что всё не так просто! Это
война, ребята! И есть множество факторов, которые мы можем не знать или не
понимать, но они влияют на принятие решений и ведение этой самой войны. И у
каждого своя в ней миссия! Каждый помогает как может! Кто-то занимается
волонтёрской деятельностью, кто-то кормит людей, кто-то пытается помочь
бездомным животным, кто-то ходит на митинги, кто-то просто работает, чтобы
помочь городу функционировать! 

Но у всех нас есть одна самая важная задача в данной ситуации! МЫ ДОЛЖНЫ БЫТЬ
СИЛЬНЫМИ И ТЕРПЕЛИВЫМИ! ПРО НАС НИКТО НЕ ЗАБЫЛ! Даже если нам так кажется! От
того что мы будем это сами себе твердить, мы только сами себя сильнее загоним в
депрессию и это на руку только вонючим оркам! МЫ ПОМНИМ ДРУГ ПРО ДРУГА!!! 

Если вам кажется, что про нас мало говорят, то у каждого есть Facebook и
Instagram! Пишите, выкладывайте посты, поддерживайте друг друга, репостите друг
друга, показывайте друг другу что вы переживаете даже если и не рядом! Даже
если соцсети и заблокируют, то есть много Херсонцев, которые не находятся
сейчас в городе и смогут и дальше говорить про наш город. В данной ситуации мы
все одна большая Украинская семья и не имеет значения знакомы мы лично или нет!
Мы сами - это самая лучшая поддержка, которая сейчас может быть! 

Нам пытаются закрыть рты, но хер им, а не Херсон!

Те, кто находятся в Херсоне - ДЕРЖИМСЯ РЕБЯТА! 

Те, кто выехал из Херсона - ДЕРЖИМСЯ РЕБЯТА!

Везде сейчас непросто! Давайте будем друг друга поддерживать!

ВСЕ БУДЕ УКРАЇНА! ХЕРСОН - ЦЕ УКРАЇНА!
