% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_04_2022.fb.kolyhaev_igor.herson.mer.1.lysty.cmt
%%parent 26_04_2022.fb.kolyhaev_igor.herson.mer.1.lysty
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Fares Al Lahut}
@igg{fbicon.hand.victory} @igg{fbicon.flag.ukraina}  @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Оля Поліщук}
Сил Вам! @igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Валентина Рябошапка}
Сил Вам та Божого захисту!

\iusr{Орлова Марина}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/851586_126361977548599_392107290_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=apw-G9P5f7AAX9hI6vu&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-ueiTMLMdbBxB3chqu3WWB5Ho-38HojBMUnzixZocOdw&oe=62748FD3
  @width 0.1
	@name fbicon.cry.big
\fi

\iusr{Елена Яланская}
Вы самый лучший и незаменимый! @igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.flag.ukraina}
@igg{fbicon.heart.red} ️  @igg{fbicon.flag.ukraina}
@igg{fbicon.heart.red} ️ 

\iusr{Ирина Виничук}
А президент молчит....

\begin{itemize} % {
\iusr{Марина Семенова}
\textbf{Ирина Виничук} ага, странно как- то....

\iusr{Фрося Бурлакова}
\textbf{Марина Семенова} вы прям хотите сразу и быстро. Или у нас одна проблема в Украине только Херсон?!

\iusr{Svetlana Voronkova}
\textbf{Фрося Бурлакова} Да только Херсон.

\iusr{Фрося Бурлакова}
\textbf{Svetlana Voronkova} 

ааа ну да, себя только жалко, быстро забыли и про Мариуполь, и про Харьков и даже
про область... странные люди

\iusr{Oksana Kuznietsova}
\textbf{Svetlana Voronkova} 

вы не правы сама с Херсона и переживаю все эти события очень болезненно, но по
всей Украине столько проблем и горя... Мер делает всё что возможно в
сложившийся ситуации, Президент тоже.

\iusr{Ирина Виничук}
\textbf{Фрося Бурлакова} А что, ещё где-то ожидается референдум?????!!!!  @igg{fbicon.thinking.face}  @igg{fbicon.face.symbols.mouth}{repeat=2} 

\iusr{Ирина Виничук}
\textbf{Фрося Бурлакова} Про нас не то что забыли,а с самого начала вообще не думали..

\iusr{Фрося Бурлакова}
\textbf{Ирина Виничук} 

женщина, не тыкайте в меня своими вопросительными знаками. Дождитесь вечернего
обращения президента хотя бы, а то все брось и быстро ответь нервным тетенькам
из Херсона.

\iusr{Ирина Виничук}
\textbf{Фрося Бурлакова} 

А вы наверно до сих пор не понимаете, что если будет референдум, то страна
развалится..

\iusr{Фрося Бурлакова}
\textbf{Ирина Виничук} 

на референдум палками гнать будут ? А то что они сами себе нарисуют для
картинки, пусть рисуют.

Херсон не должен туда идти даже для того, чтобы проголосовать \enquote{против}.

\iusr{Ирина Виничук}
\textbf{Фрося Бурлакова} Извините,но вы как маленькая...Кто кого спрашивать будет..

\iusr{Фрося Бурлакова}
\textbf{Ирина Виничук} выпейте валерьяночки и успокойтесь, все буде Україна)

\iusr{Ирина Виничук}
\textbf{Фрося Бурлакова} А я и так спокойна @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Мирослав Белов}
\textbf{Ирина Виничук} Почему молчит? Сегодня ответил- ракетами по центру города!!!!!!

\iusr{Ирина Виничук}
\textbf{Мирослав Белов} Просто \enquote{замечательный} ответ!!  @igg{fbicon.face.symbols.mouth} 

\iusr{Владислав Ентин}
\textbf{Мирослав Белов} Дебил.

\iusr{Мирослав Белов}
\textbf{Владислав Ентин} зеленский? Даже не сомневаюсь  @igg{fbicon.grin} 

\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Подпалая Булыга}
Наш мэр - Колыхаев, Сальдо - вон ....

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталья Шахова}
\textbf{Татьяна Подпалая Булыга} почему колыхаева вон?

\iusr{Татьяна Подпалая Булыга}
\textbf{Наталья Шахова} вы что читать разучились ? Написано Сальдо

\iusr{Людмила Гончарова}
\textbf{Наталья Шахова} вы не правильно поняли, наоборот
\end{itemize} % }

\iusr{Vados Pozitiv}

Херсон разом з вами, разом до перемоги, ХЕРСОН-ЦЕ УКРАЇНА
@igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Орлова Марина}

Завтра на мирном митинге трусы старые в них кину, которые они мародёрили, и
отправляли посылками с Беларуси. Гору трусов накидаем– пусть забирают и
уходят!!! ПиZдота нищая!

\begin{itemize} % {
\iusr{Віолетта Віталіївна Богданова}
\textbf{Орлова Марина} хоть щось змусило мене засміятись  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\iusr{Galyna Gapi}
\textbf{Орлова Марина} желательно месяц носить и не стирать, да ещё с запашком мочи @igg{fbicon.face.hand.over.mouth} 

\iusr{Орлова Марина}
Спаси и Сохрани нас @igg{fbicon.hands.pray}  от этого Владимира СольДо-Маугли

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/d201963e361be8c6aa54c0e5327d022d.png
  @width 0.4
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Alla Donskoy}

Люди, скажите пож, а Сальдо - это ваш местный тоже? Я молюсь за ваш город, за
вашего мера, вы такие молодцы, патриоты настоящие и ГЕРОИ!!! @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} @igg{fbicon.flag.ukraina}@igg{fbicon.heart.red}

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталія Корольова}
\textbf{Алла Донская} так

\iusr{Alla Donskoy}
\textbf{Наталія Корольова} предатель, тварь! @igg{fbicon.man.facepalming}{repeat=2} 

\iusr{Helen Shiyan}
\textbf{Алла Донская} да, наша местная, бывшерыговская тварь.

\iusr{Vika Viktoria}
\textbf{Алла Донская} Старый пророссийский алкоголик от яныка.Колоборант и Иуда

\iusr{Alla Donskoy}
\textbf{Vika Viktoria} да, сколько таких совков вонючих....ой, девочки, держитесь!!!! Держим кулачки за вас и берегите себя, пожалуйста!!! @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Синє Небо Завжди}
\textbf{Алла Донская} сальдо зрадник і раб смердючий!

\iusr{Oksana Kuznietsova}
\textbf{Алла Донская} 

да наш бывший мер до 2013 года кажется.... я уже не помню до какого года но
был... до событий на майдане. Потом сбежал, потом опять обьявился, и вот
результат

\iusr{Alla Donskoy}
\textbf{Oksana Kuznietsova} притащили орки наверное с собой, сукиии

\iusr{Илона Кравченко}
\textbf{Алла Донская}, 

нет, не орки. Сальдо был мэром Херсона 2002-2012г., 2012-2014г. нардеп ВР
Украины, с 2015 г. депутат в горсовете. На выборах в 2020 г. баллотировался на
должность мэра, но несмотря на грязную игру (очень много фейков его команда
распространяла, попытки подкупа и т. д.), проиграл Игорю Колыхаеву. К
сожалению, тогда же опять вернулся в горсовет в качестве депутата от
собственного блока. Одиозная личность, неоднократно фигурировал в громких
делах. В феврале - марте 2014 г. хотел провести в Херсоне референдум по примеру
Крыма. Как и почему он до сих пор на свободе оказался? Тут уж вопрос к нашему
СБУ и коррупции.

\iusr{Alla Donskoy}
\textbf{Илона Кравченко} 

пасибо Вам за комментарий, никак у меня не складывался пазл как это \enquote{работает}
и появляются эти люди продажные, которых ставят во главе оккупированных
городов...наблюдая за происходящим и имея уже в истории донецк( намеренно пишу
с маленькой буквы), Херсон - этр город ГЕРОЙ И ГЕРОЕВ! Желаю вам выстоять, у
вас чудесные люди и мер!!! @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3}  жалею, что в вашем городе была только в
советские времена.....

\iusr{Илона Кравченко}
\textbf{Алла Донская}, 

приезжайте в гости, когда мы победим!) У нас потрясающей красоты природа в
окрестностях и области. Если надумаете, с радостью помогу Вам с экскурссиями!)

А гауляйторы, как правило, выходцы из бывшей \enquote{Партии регионов}, \enquote{ОПЗЖ} и прочей
подобной ереси.

\iusr{Alla Donskoy}
\textbf{Илона Кравченко} спасибо большое!!! Я сегодня уже вся обрыдалась, видела ваш митинг и пострадавших людей  @igg{fbicon.face.crying.loudly}{repeat=3}  @igg{fbicon.hands.pray} 

\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Шубина}
Вы наш мер! @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3}

\iusr{Елена Даленкина}
 @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Алеся Латын}
Херсон-це Україна @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=9}

\iusr{Mashynj Mashynj}
@igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3}

\iusr{Ирина Лукьяненко}
 @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Yana Ren}

Я бачу нашим мером, тільки шановного пана Колихаева. путінським соскам ХЕР, а
не наше чудове місто. Хай пиздують на свою ПедоРасею і смокчуть там, паскуди.

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalya Leonenko}
\textbf{Yana Ren} путінським соскам ХЕР-сон, как Вы правы

\iusr{Violetta Storozhenko}
\textbf{Yana Ren} грубо, Але 100\%

\iusr{Yana Ren}
\textbf{Violetta Storozhenko} Перепрошую) Вони самі напросились, зазвичай я добра та ввічлива людина, але іноді буває...)

\iusr{Олександр Віталійович Данілов}
\textbf{Yana Ren} Девушка не путайте войну с майданом. Вам повезло что нет такого в укр. Херсоне как в Мариуполе.
\end{itemize} % }

\iusr{Вадим Чиненый}
 @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Vika Volkonski}
Херсон-це Україна  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.flag.ukraina}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Михайло Петров}
@igg{fbicon.flag.ukraina} ХЕРСОН - ЦЕ УКРАЇНА! @igg{fbicon.flag.ukraina}  \enquote{С\&льдо} - зрадник @igg{fbicon.pile.of.poo} 

\iusr{Lyudmila Kuzmenko}

Тільки ви наш мер, Ігоре Вікторович, нами обраний. Величезна вам повага і
дякуємо за те, що ви є, за те, що ви з нами. Віримо тільки вам

\iusr{Оксана Скоробогач}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278567562_1436798386759345_7303237249719633310_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=9bGItn1oKfEAX8Nqmne&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-c4-O94nqSjIyOEKFhuVgsJbkb1ODWnKkhIvs9STkDXw&oe=6274B123
  @width 0.3
\fi

\iusr{Наталия Темнова}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278624197_708734703503837_6063761556905456769_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=exbMD0jxIawAX9FkRKX&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_3JHGQCe6WdP40l7c-Yiec1AJh4oYY6MXqCBdnWheshQ&oe=627454E9
  @width 0.3
\fi

\iusr{Viola Metaxa}
Херсон-Україна @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Kristina Malyk}

Тримайтеся!!! Бо ті хто залишився в місті Херсоні орієнтуються на Вас та вірять
Вам!!!! Дякую Вам за Вашу щоденну роботу та незламність духу!!!! Все буде
добре!!! Разом до Перемоги!!! Херсон, Херсонщина-це Україна!!!! @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Ynina Zguevich}

Боже, збережи наше місто  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3}  Херсон це Україна @igg{fbicon.heart.red}@igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.hands.pray} 
Наш мер Игорь Колыхаев @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Inna Bezgodkova}
\textbf{Колыхаев Игорь}, накращий із найкращих за всю історію нашого міста, істинно
обраний херсонцями !!!!!!!!

Ви залишаєтесь НАШИМ мером !

Шкода, що все руйнується огидною брехнею на крові людства ....

\iusr{Светлана Коптева}
 @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Вера Севастьянова}
Ви наш Мер! Херсон - це Україна!  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Anna Skoromnaya}
Скоро всё будет УКРАИНА  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Elena Untevskaya}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278567561_1164887487661512_8046374477802281212_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Vt5vWyTEDt8AX9Jqly_&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_MVuyCwLNGZzlfyj4OYNHKILCimzjq_ipdBBifocftNQ&oe=6275C06A
  @width 0.3
\fi


\iusr{Лидия Тильненко}
Херсон це Україна, Ігор Вікторович ви наш мер, тримайтеся ми з вами!

\iusr{Anastasiia Diachenko}
Херсон - це Україна! @igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Yulia Trokina}
Наш мер - Ігор Колихаєв!!!@igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Ihor Shtanko}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278998149_3179849235609950_6615458341172584574_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=82m0isr8ChAAX-rF15N&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_DGBu3AzmQLM3roHNK-KNpyxasy0N6xZBVBAvUHFAZFg&oe=6275D6AC
  @width 0.3
\fi

\iusr{Инга Гончарук}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/137ec20f45a601800868c75ca4706e18.png
  @width 0.4
\fi

\iusr{Лариса Ясиньковская}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278819411_665534987855674_1839205410207952870_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Rcq_8-aESwoAX-szcay&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-WoZ9Q1b-6bjVuAEHHXOqgmm7JsO5bMor6vd6M4Kqopg&oe=62751F6F
  @width 0.3
\fi

\iusr{Инга Гончарук}
Херсон це Україна  @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Andrew Leschinskey}
\textbf{Колыхаев Игорь} Ви і досі наш голова, а зараз нам потрібно стати вашею незламною шиєю. Тримаємося, Херсон- це Україна!!!

\iusr{Elena Sh}

Тримаймося разом!!! Ви наш мер!!! Дякуємо Вам, що Ви з народом!

Херсон - це Україна!!!  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Natasha Holmatova}
Нікого, крім свого мера, не сприймаємо! Колихаєв - наш мер!
Тримаймося та віримо в найкраще!

\iusr{Вера Бородина}
Зробимо флешмоб пошлемо Сальдо за руським кораблем !

\iusr{Инна Макарчук}
Херсон-це Україна! І. В. Колихаєв-наш мер! Іншого не признаємо!!! @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Екатерина Кобзарь}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/1f3418bd25eaffc6a423797bd9cbeeb0.png
  @width 0.4
\fi

\iusr{Татьяна Дудко}
@igg{fbicon.heart.red}@igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.hands.pray}

\iusr{Зина Кокорина}

Почему не освобождают наш Херсон. Почему довели до такого? Где наши освободители?

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/64631341_2318947978197717_7725534069622046720_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=LABB3Pemk0wAX9ENDsn&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT9pYLKuAUMifm-vrRd8WLJigKW2nWqeWJRLoO4lHGUbug&oe=627452AB
  @width 0.1
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лукьянов}
\textbf{Зина Кокорина} потерпите скоро ЗСУ будет

\iusr{Olga Morozova}
\textbf{Зина Кокорина} сначала битва за Донбасс!

\iusr{Елена Серебрякова}
\textbf{Зина Кокорина} вы все такие умные. Хотите права качать, автомат в зубы и на фронт. Бесите!

\iusr{Ludmila Nikolaeva}
\textbf{Елена Серебрякова} 

Хорошо кидаться лозунгами сидя на диване! Херсон уцелел, но некоторым просто не
терпится повторить судьбу Мариуполя. Николаева.  @igg{fbicon.cry} 

\iusr{Елена Серебрякова}
\textbf{Ludmila Nikolaeva} 

я сама с Херсона. Вижу то что происходит вокруг, мой кум находиться на фронте.
И я знаю как ему и другим парням тяжело. Они ежедневно рискуют жизнью, что бы
отбыть каждый пункт в области. Но когда кто то начинает писать \enquote{почему не
освобождают Херсон?}, \enquote{где наша армия?}, хочется просто треснуть чем потяжелее.
Это не делается за 1, 2, 10 дней. Это тяжёлая война, которая обязательно
закончиться нашей победой. А кому не терпится тот может взять автомат и пойти
помочь нашим военным на фронте.

\end{itemize} % }

\iusr{Елена Емченко}
Вы наш единственный мэр. Сальдо идёт за русским кораблем

\iusr{Татьяна Гузь}

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center

     pic https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278569662_996315900993267_855698352947920519_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=RGLWOyZnkBYAX-PGqTI&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-yOfqvs2Ao0fUDPLsdnY7dASIp_3DfCzMJHJJU5cL0pQ&oe=627403FA

		 pic https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278568002_996316394326551_1964027667671981757_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VBlHMXcXYesAX9YQu64&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_O7H4eT99-KbZTOPq-0FzLicqxYl9ZePNPdvuyo9snKQ&oe=6275DC14

  tab_end
\fi

\iusr{Anastasiia Okhremenko}

Отлично, что Вы НЕ забываете разделить так сказать, эту ситуацию с ОП
@igg{fbicon.face.smirking}{repeat=2}  а то так все уходят, будто бы центральная
власть и ни причём))

\iusr{Valentina Synytsyna}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/279131948_729637184884716_8452800424495707861_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=NYfTEHedcPgAX9IZphA&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8NDkND4cK0bqfIWfyCqEGELTovNjf1MJQwdbRMVLV3VQ&oe=6275A6BE
  @width 0.2
\fi

\iusr{Любовь Свиридова}
\textbf{Zelenskiy\_Official}

\iusr{Оксана Скапенко}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278571184_2801466416826179_5788248030956521292_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=f08rmOjqql4AX-nRhWq&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8IyRwTQTe9qQ6j4O6APD9HI9XblbyB7pmMHVMZ9RX9Vg&oe=62749564
  @width 0.4
\fi

\iusr{Oksana Gerjak}
Херсон це Україна!

\iusr{Алена Бахнарь}
МЫ УСІ РАЗОМ!!! ВИ НАШ МЕР!

\iusr{Лариса Бруд}
Вы наш мер!!!!!! Спасибо Вам!!!!!

\iusr{Oksana Lobanova}
Спасибо большое, что вы с нами и до последнего не бросили.

\iusr{Helin Ozen}
@igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=4} @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=4}  Україна -це Ви і разом з вами це можливо!!!!

\iusr{Татьяна Ефимова}
Мы свами

\iusr{Iryna Lysenko}

Почему наш мэр второй раз обращается к Президенту и никакого ответа?!!
Зеленский совсем не отвечает Колыхаеву...просто кинули нас здесь

\begin{itemize} % {
\iusr{Катюшка Загоруй}
\textbf{Iryna Lysenko} а Зеленский на нас забил .... Судя всему

\iusr{Viktoriia Rekruter}
\textbf{Катюшка Загоруй} а давайте не будем осуждать нашего Президента!

\iusr{Iryna Lysenko}
\textbf{Viktoriia Rekruter} 

Ваш президент за месяци оккупации как то позаботился о вас здесь? О детях? Вам
сделали выплаты на оккупированных территориях? Ничего... глухота... никаких
зеленых коридоров... ничего. Наш президент набивает карманы в то время как люди
умирают, теряют дома и потом не знают за что им кусок хлеба купить

\iusr{Ирина Виничук}
\textbf{Катюшка Загоруй} Причём с самого начала...

\iusr{Виктория Горлова}
\textbf{Iryna Lysenko} 

выплаты были, моя мама получила пенсию. С теми людьми, которые получают
наличкой - естественно проблематично, потому что город оккупирован с наличными
большая проблема. Гуманитарку не пускали несколько раз российские военные,
зеленые коридоры с наиболее пострадавших сел Херсонской обл. (Высокополье,
Б.Александровка и пр.) которые находятся на линии огня так же они блокируют, но
тем не менее 50\% жителей Херсона уже выехало

\iusr{Артур Ванденко}
\textbf{Iryna Lysenko} хватит херню нести

\iusr{Чернышева Оксана}
\textbf{Iryna Lysenko} 

вы это специально раздуваете? как можно такую хрень писать? У меня брат, сестры
в Херсоне, с детьми, да, тяжело, но они понимают объективную причину - налички
нет, ясно почему, гуманитарку не пускают, ясно почему. Надо выстоять! За область
никто не забыл! А вы, вместо поддержки друг друга, пишите откровенную ложь!

\iusr{Евгений Евгений}
\textbf{Iryna Lysenko} бредятину не мели

\iusr{Людмила Циня}
\textbf{Евгений Евгений} та це явно бот

\iusr{Евгений Евгений}
\textbf{Людмила Циня} та 100 процентов

\iusr{Elena Dissi}
\textbf{Iryna Lysenko} оооооо понеслась зрада, расшатать ситуацию ж надо, чтобы потом «оправдать референдум».)))))))сколько рашка вам заплатила?)

\iusr{Оксана Скоробогач}
\textbf{Iryna Lysenko} пропогандой воняет...

\iusr{Rincewind Discworld}
\textbf{Катюшка Загоруй} 

а как нужно действовать Зеленскому? Атаковать Херсон из всех орудий? Или сдать
Херсон РФ? Вы видите какой-то средний вариант?

\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Новаков}
Сальдо ты уже труп:)

\iusr{Валентина Шаповал}
Колыхаев Игорь наш Мер!!!!!!

\iusr{RV Romanov}

Всё чётко  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}, с юридической точки зрения. Будем ждать ответа. И будем
поглядеть.

Ознакомьте, пожалуйста, как появится. Очень интересно посмотреть, что предложат
или посоветуют.

\begin{itemize} % {
\iusr{Артур Ванденко}
\textbf{RV Romanov} а ну ка давай поподробнее, что тут именно четко с юридической точки зрения ?)

\iusr{Евгений Константиновский}
\textbf{RV Romanov} Мэр окулированного города должен был стать лидером подпольного движения сопротивления. Вот и весь совет
\end{itemize} % }

\iusr{Larisa Sipko}
Спасибо Вам за работу. Вы сделали все, что смогли. Ещё раз спасибо. Пусть бережет вас бог.

\iusr{Татьяна Кравец}

Херсон с Вами! Спасибо, что вы нас не бросили. Пожалуйста, не отчаивайтесь! Всё
будет хорошо! Мы сильные, все выдержим! Херсон --- Украина! Так было, есть и
будет!

\iusr{Виктория Макарская Аистова}
Берегите себя Вы нам нужны! Херсон це Украина! С уважением к Вам!!!

\iusr{Натали Резниченко}
Херсон- это Украина. Игорь Колыхаев, наш мер. Спасибо вам за всё. Берегите себя.

\iusr{Елена Банукова}
Ви наш мер!!! Херсон це Україна !!!

\iusr{Christina Podvalnaya}
Херсон - це Україна!

\iusr{Ira Irina}
Ігор Колихаєв-наш МЕР!!!
Херсон-це Україна!!!
\textbf{Служба безпеки України}
\textbf{Володимир Зеленський}
Команда Зеленського
\textbf{Алексей Арестович}

\iusr{Алена Иванова}
Ви наш МЕР!!! И ми с вами

\iusr{Anastasiia Turchenko}
Ви найкращий мер міста!!! Херсон - це Україна  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Liubov Voinovska}
\textbf{Игорь Колыхаев} -мер Херсона ! Херсон это Украина @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Александр Александрович}

Ох и сложно сейчас мэру. Скорее всего выбор будет невелик, или бросать все или
объявят предателем за работу при окупационной власти

\iusr{Виктория Виктория}
Игорь Колыхаев, вы лучший мер нашего города Херсон! Спасибо вам за вашу работу! Мы с вами!

\iusr{Натали Байкал}
Это НАШ МЭР !!! Спасибо вам !

\iusr{Анастасия Позняк}
Херсон був є і буде Україною@igg{fbicon.flag.ukraina} а Ви наш мер. Дякую за Вашу роботу, тримайтесь будь ласка

\iusr{Hanna Zakhariievych}
Лучший!

\iusr{Светлана Безкоровайная}
Херсон Украина!!!

\iusr{Виктория Петренко}

'Який такий Підрик В Л та Кобзzдець О Ю'

Упс, как шутка и = шуты! И пусть \enquote{гастроли} будут коротки @igg{fbicon.thumb.down.yellow} 

В на с є один Голова= Людина, яка кохає рідне місто= Колихаєв!!!( ймовірно від
слова кохає)=Херсон та його мешканців! Щира вдяка Вам Ігорю!!!

\iusr{Елена Шаталова}
Спасибо Вам за ваш ТРУД! Херсон-Украина!!! Херсонцы с Вами. Пусть хранит вас Господь!

\iusr{Дария Мирончук}
Наш мэр!!!

\iusr{Anna Korenkova}
\textbf{Дарья Ралле} не надо так: мэр - НАШ!

\iusr{Яна Ветрова}
Сальдо продажное чмо. Надеюсь скоро решится вопрос о его существовании в нашем городе

\iusr{Yuliya Bond}
Лучший мер!

\iusr{Роман Новіков}

Странно, новым \enquote{мэром} назначен водитель Колыхаева. Сам Колыхаев утверждает,
что будет управлять городом дистанционно. Через своего водителя?)))

\begin{itemize} % {
\iusr{Людмила Белова}
\textbf{Роман Новіков} не верьте этим фейкам, у Колыхаева никогда не было этого водителя.

\iusr{Роман Новіков}
\textbf{Людмила Белова} Во что верить? Кем был этот тип при дворе?

\iusr{Людмила Белова}
\textbf{Роман Новіков} с ДНР

\iusr{Вита Плис}
\textbf{Роман Новіков} 

СМИ написали не о том Кобец Александре. Кобец Александр Дмитриевич это депутат
партии Голос (преподаватель и бывший водитель Колыхаева, как пишут СМИ). Но
назначили Кобец Александра ЮРЬЕВИЧА, а это совсем другой человек. Я надеюсь СМИ
исправят ошибку и дадут достоверную информацию

\iusr{Nina Kibkalo}
\textbf{Роман Новіков} провокатор.

\iusr{Людмила Романова}
\textbf{Вита Плис} Він з Криму цей Кобець.
\end{itemize} % }

\iusr{Karina Radetska}

Сказали и сказали что с этого что Сальдо для них теперь их мер... Даже липовый
референдум ещё не провели, а уже назначили ))))) это ж нужно так тупить , слов
нету... Смотрю науправляют здесь уникумы)))) жесть конечно...

\iusr{Юленька Матвеева}
Ви наш мер!!! Херсон- це Україна !!! @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3}

\iusr{Arina Lomot}
Мы с вами.

\iusr{Елена Александровна}
Колыхаев НАШ мер !!!!!!!

\iusr{Marina Deveci}

Вы молодец, настоящий патриот родного края и лучший мер @igg{fbicon.hands.applause.yellow} @igg{fbicon.flag.ukraina} Херсонцы вас
выбрали, и сейчас остаются с вами и поддерживают. Вы показали свою работу, даже
в военное время вам удалось облагораживать город, в отличии от ваших
предшественников отсидевших сроки и ничего не делавших и в мирное время.
Никаких самозванцев Херсону не нужно. Пусть эти все новоназначенные идут в след
за российским кораблём!!! Наши ЗСУ покажут дорогу и проведут!

\iusr{Taz Ali}
\textbf{Игорь Колыхаев} 

Hi Igor, I am a journalist in London, I hope you are well. I have sent you a
message on Facebook Messenger, please let me know when you have received it,
many thanks

\iusr{Алексей Жуков}
Мужик, тримайся.  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Юлия Мокрицкая}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278582746_1627044307663781_2881420819812047116_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=OwRLKI0GR8gAX_Jq3on&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_ZVh_KSlMOIVC-QmEuf89ICm325rTJJ2K_IkV2RpzRsQ&oe=62745F7F
  @width 0.3
\fi

\iusr{Сергей Киселев}

Обложится бумагами вместо того чтобы идти воевать с оккупантами.

Очень грамотно, хоть и трусливо

\begin{itemize} % {
\iusr{Вікторія Володимирівна}
\textbf{Сергей Киселев} а вы слушайте своего однофамильца, к нам не лезьте! Мер это не военный! Вы вообще не из Херсона, вот у себя и умничайте, а к нам не лезьте!

\iusr{Сергей Киселев}
\textbf{Вікторія Володимирівна} мэр должен обеспечивать территориальную оборону города
\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Дмитренко}

Прошу вашей помощи в решении такого вопроса, почему переселенцы с Херсона могут
получить финансовую помощь, а люди, которые остались в Херсоне, не могут. У нас
нет работы, предприятия стоят, мы остались без средств к существованию,
гуманитарку рашскую не берём из принципа, есть способ обналичится через приват,
но нечего обналичивать просто, как нам жить?

\begin{itemize} % {
\iusr{Elena Bozhevskaya}
\textbf{Людмила Дмитренко} это скорее всего вопрос не к меру, а прям в Киев, я сегодня звонила на 1545 и все звоните и говорите им все это, там запись разговора идёт

\iusr{Людмила Дмитренко}
\textbf{Елена Владимировна} спасибо, будем пробовать, нужно просто чтоб все массово писали, чтоб о нас не забывали, нам нужно как то продержаться

\iusr{Elena Bozhevskaya}
\textbf{Людмила Дмитренко} ну мер тут не поможет нем

\iusr{Людмила Дмитренко}
\textbf{Елена Владимировна} понятно, просто просила о том, чтоб эту проблему донесли выше

\iusr{Elena Bozhevskaya}
\textbf{Людмила Дмитренко} вы видите что он спрашивает как нам дальше, по ходу там тишина, к сожалению нас не слышат

\iusr{Людмила Дмитренко}
\textbf{Елена Владимировна} да уж

\iusr{Valery Trishin}

А почему вы не берёте \enquote{помощь}?, раз нет средств, люди и в плену едят то, что
им предлагают, да и в тюрьме тоже... Берите, нет в том греха, не нужно умирать
от голода.

\iusr{Віолетта Віталіївна Богданова}
\textbf{Valery Trishin} і куди вас відправити з тією \enquote{помощью}? Ту прострочену \enquote{помощь} собі залиште.

\iusr{Yalta Vadymivna}
\textbf{Людмила Дмитренко} 

переселенці отримують допомогу через налагоджену систему, яка нажаль досить
бюрократична. І фізично організувати такий процес на тимчасово окупованих
територіях неможливо. Це не тому, що вас забули, кинули...а тому що є системи,
і вони не вміють працювати в таких обставинах, нажаль( але є волонтери, є шляхи
вирішення, так вони не прості, але вони є.

\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Дмитренко}

Нам так же нужна помощь, муж получил 6500 в марте, но уже почти май, а цены
космос, мы не хотим ХНР, помогите тем, кто остался выжить, пусть нам хоть какие
то выплаты дадут, чем детей кормить

\iusr{Yalta Vadymivna}
\textbf{Людмила Дмитренко} 

виходьте на волонтерів, допоможуть! Вся Україна допомагає, просто кожному на
картку надсилати організаційно складно, а через волонтерів такі процеси швидше
вирішуються.

\iusr{Танюша Колисниченко}
Колыхаев наш мер нам другова не надо мы с вами

\iusr{Anna Korenkova}
И шо? Надав... термiново?

\iusr{Vladimir Ponomarev}
Пять адресов, прошли сутки

\iusr{Татьяна Авеню}

Перший раз в нашому місті заявися Мєр, справжній господар, дякую Вам особисто,
що зуміли показати всьому місту що його можливо оновити @igg{fbicon.thumb.up.yellow}  тримайтеся, віримо в
перемогу @igg{fbicon.face.blowing.kiss} 

\iusr{Sergio Batko}
\textbf{Игорь Колыхаев}, Ігоре Вікторовичу, Кобець це ваш колишній водій?

\begin{itemize} % {
\iusr{Iryna Martynyuk}
\textbf{Sergio Batko} ні, пояснювали вже

\iusr{Sergio Batko}
\textbf{Iryna Martynyuk} дякую, я не знайшов. Бачив тільки плутанину з \enquote{Голосом}. А це ще один однафамілець?

\iusr{Iryna Martynyuk}
\textbf{Sergio Batko} да, там по-батькові різне.
\end{itemize} % }

\iusr{Ludmila Nikolaeva}

Как жаль, что теперь нет информации от человека, которому всецело доверяли, от
нашего мэра. Мы теперь как кроты слепые, не понимаем, что дальше, чего ожидать.

\iusr{Любов Філатова}
ХНР 1 мая тебе хана если ты это сделаешь  @igg{fbicon.anger}{repeat=5} 

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/b74caf94879edd1aeef06ab25dcd58f8.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Alexander Sosn}
\textbf{Любов Філатова} блондинка есть блондинка

\iusr{Vasilina Samoilenko}

Подскажите пожалуйста, что у вас слышно про рубли? Если они будут иметь
временное хождение в Херсонской области, будет ли возможность наконец-то
сделать рублевый перевод из РФ (например волонтерским организациям на счет
физлица), и будет ли от этих рублей польза в хозяйстве? Спасибо.

\iusr{Сергей Киселев}
\textbf{Vasilina Samoilenko} да, заходит МРБ Банк, будут развертывать сеть на базе Ощадбанка

\iusr{Ксения Ксения}
А що відповів президент?

\iusr{Ксения Онищенко}
Тримайтесь ми всі разом !

\iusr{Menchu Díaz}

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center

     pic https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/279776901_5310156149046980_8542898424841911056_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=tGwzee96qVcAX9XcMqU&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT82bA6GcUNimpFwJ9pGW6j4GIV1FHjWJwKzVw5FRjLSpw&oe=62755B7E

		 pic https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/279714228_5310156755713586_2640968878005870545_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=j2W1nEJX3zgAX9jberb&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8MKmB8SUoXBDfQhp5jp0r_tBi-UhFQsEHAspb3ZoHBJw&oe=627466D2

  tab_end
\fi

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center
		 
		 pic https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/279775338_5310157275713534_3481245370116382283_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ta-untONwGUAX-ErEZG&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_zh5kwUOx6Ki0dt-mdMU1AmKQiGF8SRx2ZNDt5JR_AWA&oe=6275E1D8

		 pic https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/279422147_5310157895713472_292713708933868328_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=G-8-kKwOFrgAX9-1MAN&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_VG8m0ANCDH09KigfniRIOecn7aMOuk0p0fPbLr4xBWQ&oe=627551C6

  tab_end
\fi






\end{itemize} % }
