% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_01_2022.fb.zaborin_dmitrij.1.jedinaja_nacia.cmt
%%parent 31_01_2022.fb.zaborin_dmitrij.1.jedinaja_nacia
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Кирилл Барашков}
А ведь хорошо сказал

\iusr{Павел Павел}
Да, уж! все какое то постановочное, ненастоящее. Подует ветер с другой стороны и вся эта шелуха облетит как прошлогодняя листва.

\iusr{Сергей Владимирович Спокойный}
Отлично сказано.
А это недоразумение на букву \enquote{У}, вполне укладывается в гумилевское определение \enquote{государства - химеры}.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ст См}
Очень точное определение! Именно химера!

\iusr{Мария Милова}
\textbf{Сергей Владимирович Спокойный} и еще подобное он называл трухой, говоря о таких вот \enquote{нациях}
\end{itemize} % }

\iusr{Квир Память}

Ренан в корень не посмотрел, а бывший \enquote{Нарком по делам национальностей} чётко
определил нацию. Разделил эту общность на пять неотъемлемых составляющих:
исторически сложившаяся.. обьедененная общей территорией... экономически
обусловленная... языковая.. с подобным психическим складом.

Если чего-то нет, то и результата нет

\iusr{Alexander Verzakov}

Фанатизм никогда не даст окончательной победы. От фанатизма устают. А потом
этот фанатизм растворяется в думах и манерах поведения побежденных. Фанатики
могут победить – на первых порах, но они никогда не удержат победы, потому что
они устанут от самих себя. © к/ф 17 мгновений весны.

\iusr{Станислав Лектор}

Люди, основной предмет гордости которых составляет представление, что картину
мира их и их предков \enquote{незламали} почему-то думают, что уж чужую-то они
\enquote{зламають} точно.

\iusr{Владимир Викторыч}

Еще не вечер, в рукаве у них есть пара козырей. Могут отказаться от Кирилицы и
перешить ж/д полотно ...

\iusr{Александр Головской}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272878105_1582005978851795_2091512329930067303_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Z2GVvw6pDkwAX8YCElS&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=00_AT9rIPZdsHbXl6tgjxMTSsmCnkB_NAfIT41GpoMiuSQYmw&oe=61FD921E
  @width 0.3
\fi

\iusr{Марьяна Шевцова}
Да... ЕСТЬ О ЧЕМ ПОДУМАТЬ...

\iusr{Наталия Горбунова}

А как же война с Россией, которая опять собирается, не закончившись. Как
говорил наш политклассик: \enquote{не было никогда и вдруг опять})

\iusr{Евгений Котеночкин}
\textbf{Наталия Горбунова} а Россия в курсе, что собирается воевать?)

\iusr{Дмитрий Заборин}
\textbf{Наталия Горбунова} 

да Вы прям по живому режете своим вопросом! Пост-то лишь на 95\% об этом. А
теперь придётся 5\% дописывать.

\end{itemize} % }
