% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.krovj
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Кровь}
\label{sec:slova.krovj}

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Когда полилась \emph{кровь} – а как она могла не политься, когда прямой
наводкой в мозг бьет из всех эфиров «Радио тысячи холмов»? – в эпитетах уже не
заморачивались. «Сепары», «самки колорадов», «русня», «вата», «дедывоевали» и
«там нет генов»
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Бог Данилова - это бог расчеловечивания}, 
Игорь Лесев, strana.ua, 20.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
«Туземцами» жители Украины стали почти сразу после самостийности. Как заявились
в гости иностранные псевдодемократические организации и фонды, раздающие
гранты. Растили журналистов и блогеров, учили будущих политиков, создавали
новую элиту, внедряли либеральные идеи. Всю прежнюю руководящую прослойку и
«красных директоров» просто скупали, разоряли приватизациями. Везде так было. В
России тоже.  Не буду продолжать, на итог тридцати лет «незалежности» смотрим.
Украина превратилась социально — в третью по счёту Руину. Экономически — в
самую бедную европейскую страну. Политически — в бесправного швейцара для
Вашингтона и Брюсселя на грошовой зарплате МВФ. Размер которой зависит от
децибел визга, направленного в сторону России. А последнее время приварок
идёт... от количества пролитой \emph{крови} в Новороссии
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Как Украина была колонией СССР... Не наоборот ли?}, 
Исторические напёрстки, zen.yandex.ru, 02.11.2021
%%%endcit
