% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_11_2021.fb.murajev_jevgenij.1.formula_strany
%%parent 26_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevgeniy.murayev/posts/4226615634108914
 
%%author_id murajev_jevgenij
%%date 
 
%%tags dialog,muraev_evgenii,nacia,obschestvo,strana,telekanal_nash,ukraina
%%title На телеканале НАШ новый проект - «Формула страны. Обсуждение»
 
%%endhead 
 
\subsection{На телеканале НАШ новый проект - «Формула страны. Обсуждение»}
\label{sec:26_11_2021.fb.murajev_jevgenij.1.formula_strany}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevgeniy.murayev/posts/4226615634108914}
\ifcmt
 author_begin
   author_id murajev_jevgenij
 author_end
\fi

Как остановить семилетнюю войну на нашей территории, полностью выйти из-под
внешнего управления, вернуть самим себе право принимать решения, как жить на
своей земле и какую модель власти построить, чтобы страна стала успешной. 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261534308_4226615380775606_4373693187049334252_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=FnrBBw8gmaQAX-tqmbA&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=9c696cea918bf45749a9f677547291f8&oe=61A8071A
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Об этом я начинаю общенациональный диалог, которого ещё не было в Украине и
который нам необходим, чтобы вернуть себе право решать, каким будет наше
будущее. 

Включайтесь сегодня в 18:00. На телеканале НАШ новый проект - «Формула страны.
Обсуждение». 

\begin{cmtfront}
\uzr{Владимир Вахрушев}

Остановить войну очень просто. Признать Крым за Россией. дать широкую автономию
Донбассу. Украине обрести нейтральный статус. Затем взять ящик горилки с
закуской и поехать к Путину. Через 5 минут после первой рюмки чая война
закончится. После этого будет долгосрочный контракт газа по 150 долларов на 30
лет. Простится 3 млрд долга. По трубе пойдет максимальная прокачка и Украине
будет предоставлен любой кредит на выгодных условиях. Заработает промышленность
и появятся рабочие места. После всего этого президент Зеленский останется в
истории как президент миротворец.	

\uzr{Tatyana Lagoda}

быть человеком, начиная с воспитателя детского сада, до няни в доме
престарелых, просто, ко всем и ко всему, относиться ПО ЧЕЛОВЕЧЕСКИ.

\end{cmtfront}

Смотрите, предлагайте и делайте выводы.

\ii{26_11_2021.fb.murajev_jevgenij.1.formula_strany.cmt}
