% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_12_2021.fb.zharkih_denis.1.travlja_savenkova_prodolzhaetsja
%%parent 15_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3144383739108355&id=100006102787780
 
%%author_id zharkih_denis
%%date 
 
%%tags donbass,lnr,mirotvorec_sajt,savenkova_faina,travlja,ukraina
%%title Травля Фаины Савенковой продолжается
 
%%endhead 
 
\subsection{Травля Фаины Савенковой продолжается}
\label{sec:15_12_2021.fb.zharkih_denis.1.travlja_savenkova_prodolzhaetsja}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3144383739108355&id=100006102787780}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zharkih_denis
 author_end
\fi

Травля Фаины Савенковой продолжается.

Газета \enquote{Факты} от 14 декабря дает интервью директора
\enquote{Миротворца} Романа Зайцева, где он поучает омбудсмена Денисову жизни,
и рассказывает, как она не права, заступившись за тринадцатилетнюю Фаину
Савенкову. 

Но есть одна вещь, которая меня поразила в этом интервью, далее даю выдержку из
него: "— Давайте поясню дуже важливий нюанс. Хоча сайт «Миротворець» усі
вважають українським сайтом, насправді він жодного відношення до України не
має. Він проукраїнський, але не український. У Центрі «Миротворець» близько
шістдесяти відсотків колективу живуть та працюють за кордоном. Та й сам сайт
знаходиться за кордоном. І адміністратори сайту — за кордоном. Тобто вимога
Денісової до української кіберполіції закрити сайт, який не належить Україні та
не перебуває в Україні, звучить дуже цікаво. Згодні?

— А в Україні що тоді знаходиться?

— Ну, хіба що мольфари «Миротворця», та й ті високо у Карпатах".

Оказывается люди, которые активно стучат на граждан Украины  в силовые
структуры, не находятся в Украине. То есть, они травят людей определенных
политических взглядов, а сами прячутся за границей. Патриотично, я бы сказал,
дерзко и смело. 

Первая идея, которая наворачивается, это то, что определенная заграница
поддерживает эту травлю. Ну не вся заграница, а спецслужбы, о которых так часто
вспоминает Зайцев. И тут ведь проблема не в том, что идет информационная война,
а в том какими методами она идет. Они там берегов не видят, но все-таки
понимают, что их деятельность приводит к большим бедам. И потому они прячутся,
прячутся там, где их сложно достать.  

Ведь если вы работаете со шпионами и преступниками, то нет ничего проще
выводить их на чистую воду, спорить с вражескими пропагандистами, и делать это
с открытым забралом. Но нет, кляузники сидят в сытых и безопасных местах,
требуют расправы над честными и порядочными людьми, в том числе и над детьми.  

Это не просто диванная сотня, а диванная сотня из-за бугра, которая тут жить не
собирается, а греет руки на беззаконии и моральном падении украинской власти.
Отсюда и их уверенность в собственной безнаказанности. Если это такой
украинский патриотизм, то мне жалко Украину.

\ii{15_12_2021.fb.zharkih_denis.1.travlja_savenkova_prodolzhaetsja.cmt}
