% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.9.gruppa.26.dumajte
%%parent topics.vojna.my.9.gruppa
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

ДУМАЙТЕ

Слава Украине!!! 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙                           

Касательно искривленного сознания зомби.

Подоспела новая свежая порция от зомби переделок моих длинных жестких текстов.
Не удержался, чтобы не поделиться здесь, и немного поразмышлять попутно. 

Снова я напоминаю, что они все ЧИТАЮТ, ВСЕ ЧИТАЮТ. ЧИТАТЬ ТО ОНИ ОТЛИЧНО УМЕЮТ,
ВОПРОС В ТОМ, КАК ПРОЧИТАННОЕ ОБРАБАТЫВАЕТСЯ ИСКРИВЛЕННЫМ СОЗНАНИЕМ ЗОМБИ.

Так вот, вот эти переделки. Зомби взяло мои оригинальные тексты, где то
повставляло россия вместо Украина, где то еще что то изменило, на выходе
получился реальный БРЕД. Понимаете, да, просто тупо БРЕД. Понимаете, реально
просто БРЕД СУМАСШЕДШЕГО.

А теперь к вам вопрос. Когда вы встряете в срачи, в диалоги, что то там
доказываете этим зомби российским, помните ли вы о том, что это РЕАЛЬНО
БЕЗУМЦЫ, ЭТО РЕАЛЬНО ЗОМБИ, И ЧТО ВЫ ВОЗМОЖНО, НАОБОРОТ, ЛЬЕТЕ ВОДУ НА ИХ
МЕЛЬНИЦУ, КОГДА ОБЩАЕТЕСЬ С НИМИ КАК С ЛЮДЬМИ? ДУМАЕТЕ ЛИ ВЫ КАК СЛЕДУЕТ О ТОМ,
ЧТО ЭТО РЕАЛЬНО ЗОМБИ, БЕЗУМНЫЕ ТЯЖЕЛО БОЛЬНЫЕ СУЩЕСТВА, ЧТО ЭТО РЕАЛЬНО ПОЛНЫЕ
ПСИХИ? 

А зачем этот вопрос. Понимаете, я вот каждый день просматриваю чатики. Что я
вижу. Что происходит в общем то все время одно и то же. Картинки туда сюда,
срач туда сюда, яростные ругательства с двух сторон, также перепосты с двух
сторон - с нашей, и со стороны зомби. А в итоге - каша.  А где же здесь
УКРАИНА, ГДЕ ЗДЕСЬ НАША ВОЛЯ К ПОБЕДЕ, ГДЕ НАШ НЕУКРОТИМЫЙ ДУХ, ГДЕ ВИДНО
УКРАИНУ КАК СЛЕДУЕТ? И ГДЕ ЯСНО ВИДНО НАШЕ ПРЕВОСХОДСТВО НАС КАК ЛЮДЕЙ НАД
ЗОМБИ?

ПОДУМАЙТЕ. Сейчас идет Информационная, Смысловая Война. Есть две Армии - армия
Людей Разумных, кто против войны, за победу Украины, и армия зомби, накачанных,
агрессивных, злобных зомби. Не просто рашистов или россиян, а именно ЗОМБИ. Так
вот. ПОДУМАЙТЕ. Армия Людей побеждает армию зомби в смысловом поле? Да, или
нет? ЛЮДИ ПОБЕЖДАЮТ ЗОМБИ ИЛИ НЕТ? Видно ли что мы - Люди Разумные, Созданные
по образу и подобию Божиему - побеждаем на Смысловом, Информационном Поле, или
нет? Я пока что не вижу, увы, не вижу. А почему же мы, Люди, не побеждаем
зомби, почему зомби продолжают все лезть и лезть, все лезть и лезть? ПОЧЕМУ ЭТО
ТАК, ВЫ НЕ ЗАДУМЫВАЛИСЬ. А тогда спросите себя. Когда вы что то постите,
ДУМАЕТЕ ЛИ ВЫ КАК СЛЕДУЕТ, А СТОИТ ЛИ ПОСТИТЬ ЭТО, А ВЛИЯЕТ ЛИ ТО, ЧТО Я
ПОСЫЛАЮ, ИЛИ НЕТ? И то, что мы постим, идет во благо Украине, или нет? Это
способствует окончательной победе Украины на информационном смысловом фронте,
или наоборот, просто бессмысленная потеря времени и нервов? ПОДУМАЙТЕ. Потому
что в Информационной Войне - Главное Оружие - не столько видосики, перепосты
или картинки, а вот именно Ваш собственный РАЗУМ, и Ваше Слово, через которое
Ваш Разум, и выражается. ГЛАВНОЕ ОРУЖИЕ В СМЫСЛОВОЙ ИНФОРМАЦИОННОЙ ВОЙНЕ - ЭТО
ВАШИ СОБСТВЕННЫЕ МОЗГИ, ВАШ РАЗУМ. ПОДУМАЙТЕ. Хотите ли вы полной и
окончательной Победы Украины в Информационной Смысловой Войне, или вы просто
пришли побесить, потроллить орков. Побесить то побесили - а дальше что? Сегодня
побесили, завтра побесили - а дальше что? Через неделю побесили, а они все
лезут, и лезут. Так есть какой то Результат, или это все впустую было? Это все
вообще приближает нашу Победу, или нет? РЕЗУЛЬТАТ ЕСТЬ ИЛИ НЕТ? ПОДУМАЙТЕ. Вы
"побесили" москалей - покидали видосики - а ОНИ ВООБЩЕ ЭТИ ВИДОСИКИ СМОТРЯТ ИЛИ
НЕТ? Вы покидали картинок - а ЭТИ КАРТИНКИ ВООБЩЕ НА ЧТО ТО ВЛИЯЮТ ИЛИ НЕТ? 

Понимаете. Я что хочу сказать. Это очень круто, что мы здесь, но кроме самой
траты времени, нужно еще иметь ВИДЕНИЕ, ПОНИМАНИЕ, А КАКОВЫ ГЛОБАЛЬНЫЕ ЦЕЛИ
УКРАИНЫ В ИНФОРМАЦИОННОЙ СМЫСЛОВОЙ ВОЙНЕ.  Просто побесить москалей в
одноклассниках? ИЛИ ЖЕ ПОЛНАЯ И ОКОНЧАТЕЛЬНАЯ ПОБЕДА УКРАИНЫ В ИНФОРМАЦИОННОМ
СМЫСЛОВОМ КОГНИТИВНОМ КИБЕР ПРОСТРАНСТВЕ?

ПОДУМАЙТЕ, ЗАЧЕМ ВЫ ЗДЕСЬ И ЗАЧЕМ ЭТО ВСЕ НУЖНО. ВАШЕ ГЛАВНОЕ ОРУЖИЕ В
КИБЕРПРОСТРАНСТВЕ - ЭТО ВАШИ МОЗГИ, ВАШ РАЗУМ. 

ДУМАЙТЕ.
