% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_12_2019.fb.lashkevich_irina.1.jarosh_2014_lisaped
%%parent 17_12_2019
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=876529989492773&id=100014073405400
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Дед не шутил, он реально не понимал - зачем солдаты Яроша воруют велосипеды}
\label{sec:17_12_2019.fb.lashkevich_irina.1.jarosh_2014_lisaped}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=876529989492773&id=100014073405400}

В 2014 году "Правый сектор" зашел в Карловку и Пески. В Карловке убили много мирного населения, было много изнасилований. Почти все мужчины Карловки вынуждены были бежать( кому удалось убежать), иначе расстреляли бы( со слов местного жителя, который сейчас живет в Донецке). 
В Песках " Правый сектор" занимался грабежами, мародерством. В этом поселке было много богатых домов-дач, вывозили все, вплоть до розеток и проводки. В Песках было частное сельхозпредприятие, хозяин которого перед войной взял в лизинг много сельхозтехники. "Правый сектор" перегнал на Западную Украину трактора, комбайны, грузовые автомобили. После полной "чистки", когда нечего уже было воровать, туда загнали ВСУ.  ( Со слов солдата, который там стоял. Он сокрушался - Дядько бедный, ПС растащили все его добро, а он же землю пахал, хлеб выращивал!)В 2014 на передовой стояли те, кого взяли типа "в партизаны", на переквалификацию. Многим говорили, что забирают на 10 дней, другим на 40 дней, и сразу кинули на фронт под огонь. Под мостом в Карловке стояли мужики от 35 до 40 лет, вчерашние колхозники, таксисты, предприниматели. Оружие обменивали на еду. Одному мужику из Полтавы еду раз в неделю привозил крестный.Ни одного офицера "под мостом" не было, они туда боялись нос показать. С  мая-июня 2014 года "Правый сектор" перебрался в тыл - Курахово, Константиновку, Мариуполь, Волноваху. Сытно и безопасно. Профи мародеры,их крышевала власть. В Волновахе арестовывали людей, люди  бесследно пропадали. Арестовали по списку-уничтожали всех, кто имел отношение к референдуму. Волноваха 2014( когда я там была) - это заполненный  военными город, перепуганные жители, все боялись слово сказать. Военные прибывали по ЖД в огромном количестве.
  В Селидово, на "Новой почте",очередь из вояк, отправляли награбленное по родным колхозам. В тыл отправляли и перевозили все, начиная от гранат, автоматов, и заканчивая трусами и шубами, машины не проверялись, достаточно было сказать    
 "Слава Украине" на блок посту.  Именно вначале войны были массовые случаи вылазок "ДРГ", шли под пули за трофеями (вооружением). Волонтеры 2014-15 - преступники в 90 процентов случаев, именно они напичкали тыл оружием.
 Со слов свидетелей, лично я опрашивала - Ярош бежал из Донбасса на грузовике под трупами. Выпустили машину с трупами, под ними лежал "героический" Ярош. Банда Яроша базировалась в доме бывшего прокурора, в Степановке.
 В Степановке один старик подарил мне американский сухпай, его угостили бойцы Яроша. Чтобы вы понимали - в 2014 году украинские солдаты были полностью обеспечены американскими сухпайками. Псарня Яроша так точно. Этот же дед мне рассказал - Знаешь, во всем селе люди Яроша украли велосипеды, я думаю, что будут формировать лисапетный батальон. Дед не шутил, он реально не понимал - зачем солдаты Яроша воруют велосипеды.
