% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_12_2020.fb.lesev_igor.1.on_nash_prigovor.cmt
%%parent 31_12_2020.fb.lesev_igor.1.on_nash_prigovor
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергій Груздов}

Толково написано, с душой, на нерве. И что обидно - объективно. Кстати, насчет
желательного для суч.укр.власти "внутреннего врага": уже даны официальные (!)
поручения от Вовы о составлении свежих "положений" о терроризме и борьбе с ним
внутри Украины. Такие задания получили и сэбэушлые, и внутренние органы. Вове
мало показалось соответствующих статьей Криминального кодекса. Клоуна они не
удовлетворяют. Ему надо что-то ярко раскрашенное, с бубенцами.

\iusr{Сергій Груздов}
Видать, случайно опрылюдненый проект постановления о строительстве лагерей для предателей-изменников таки живёт, курилка...

\iusr{Vlad Izvarinov}
ЧучхеЗе!

\iusr{Oleg Ivanov}
"Антипорошенковцы" так ничего и не поняли.

\begin{itemize} % {
\iusr{Iryna Lescop}
\textbf{Oleg Ivanov} Та поняли мы все, поняли. Это дякулы ничего не поняли. И не поймут. Потому что...понималка у них не выросла.  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Oleg Ivanov}
\textbf{Iryna Lescop} что "дякулы", что "антипорошенковцы" - те же бездумные яйца, только в профиль

\iusr{Елена Круть}
\textbf{Iryna Lescop} 

И что же вы поняли? То, что выборы происходят в первом туре? А потом только выбор
из двух зол? Может вы поняли, что если вы не выбрали близкого вам лидера, то
выбирайте на парламентских его партию?... Вот не верю...

\end{itemize} % }

\iusr{Iryna Lescop}

гОдно написано. Только вот По и ЗЕ - это нанайские мальчики, ни в жисть не
поверю, что их ссаки кривыми дугами в баночки на стадионе - это было серьезно.
Это был узгодженый между этими чуваками концерт для бедных (зачеркнуто) лохов.
Но где же в этом марлезонском балете мудрый нарид? ОрганизЬм, если ему что то
не нравится, он или отрыгивает, или температурит, или выкидывает герпес на
губу. А вот организЬм мудрого нарида молчит. Что ни делай с ним - молчит. Он
вообще-то жив? Хотя, организЬму, кажется, главное - абы не
юлькавароффкаукраланашефсьохихикаласпутиным. Бойтесь своих желаний.  @igg{fbicon.hands.raising} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Новаковский}
\textbf{Iryna Lescop} патриции-сенаторы в древнем Риме между собой за власть тоже вполне себе дрались, вплоть до смертоубийства, хотя были одной небольшой замкнутой правящей верхушкой над плебсом, все равно есть желание быть первым из

\iusr{Iryna Lescop}
\textbf{Дмитрий Новаковский} Ну, с бессарабского жлоба еще тот патриций.  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} Как и с криворожского гуморЫста. Дрались ли они за власть? Я сомневаюсь. Пост здал - пост принял. Такую себе Петя кинул Зеле эстафетную палку.  @igg{fbicon.face.smiling.halo} 

\iusr{Дмитрий Новаковский}
\textbf{Iryna Lescop} конечно за власть, ведь победитель у нас если не получает все, то - самый большой кусок пирога, вернее, право его делить, а проигравший вынужден делиться с победителем, так что Петр вполне себе искренне не желал отдавать нагретую табуретку сменщику)

\iusr{Vlad Izvarinov}
\textbf{Дмитрий Новаковский}, вбито в "мозок"-
"бо Путiн нападьот".

\iusr{Дмитрий Новаковский}
\textbf{Vlad Izvarinov} это для плебса, "Карфаген угрожает напасть!"

\iusr{Владимир Волков}
\textbf{Iryna Lescop} тут немного другое. Будьте лояльней к народу.
Народу нужен лидер который поднимет восстание и за ним пойдут. Увы, время лидеров проходит. Их нет. Нет того кто подымет знамя и понесет гордо вперед. А уж за ним подымутся все остальные. Лидеров или "душат", либо они просто не доросли до зрелого возраста.

\iusr{Iryna Lescop}
\textbf{Владимир Волков} Я не могу быть лойяльной к яловому народу. Этот народ выбрал себе лидера. Какой народ - такой и лидер. Скажите честно - Вы думаете, если бы лидером на 5 лет стала Тимошенко, она бы завела нарид в такую оппу?

\end{itemize} % }

\iusr{Елена Джабраилова}

Даже добавить нечего... Полное разочарование... Сколько нас будут унижать???
Наверно, сколько будем позволять(((

\iusr{Олег Казначеев}

У нас большинство это зомбированные дураки ! 40\% боготворят Порошенко , 40\%
обожают Зеленского , оставшиеся нормальные 20\% не смогут выбрать нормальную
власть !

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергій Груздов}
Льстите оставшимся.

\iusr{Светлана Воробьева}
\textbf{Олег Казначеев} Что, даже в Мелитополе?!

\iusr{Олег Казначеев}
\textbf{Светлана Воробьева} Один Мелитополь не перекроет всю Украину ! У нас конечно таких меньшинство !
\end{itemize} % }

\iusr{Alexei Prolov}
Существует ли в Украине что-то вроде deep state? Пусть в карикатурном виде, но всё же? Тогда и Зепорошенко-2 хорошо ложится в теорию.

\iusr{владимир фельдман}
Спасибо, Игорь! Ваше поздравление в этом году лучшее, что я читал.

\iusr{Глеб Бобров}

Все хорошо написано, \textbf{Игорь}, только за скобками анализа остались жители
Донбасса, коих при ЗЕ продолжают расстерливать также, как и при Порохе, плюс
остальная Украина, которой глубоко насрать на седьмой год нашего геноцида. Уже
сегодня мы, жители Донбасса, живем с простым пониманием: "Вы мрази, господа!
Будьте вы прокляты, вне зависимости от своих политических предпочтений и
территориальной принадлежности от Днепра до Стрыя. Гражданин Украины в нашем
понимании уже не человкек, а упырь". Вот, что вот с этим вы будете делать,
\textbf{Лесев} когда скините Зе???

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергій Груздов}
Резонно.

\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Глеб Бобров} я хоть и не из Донбасса, но ваш край для меня - личная рана. У меня нет иллюзий и я больше не сомневаюсь, что нам вместе в одной стране уже не жить. Не жить нам вместе не с Зе, не после Зе. А лично вам я желаю мира и уверенных шагов в 2021 году.

\iusr{Глеб Бобров}
\textbf{Игорь Лесев} Взаимно!

\iusr{Сергій Груздов}
Вот - Игорь и Глеб. А идиоты "обдумывают" как сшить разорванное. Да не рвать дальше!

\iusr{Олег Федоренков}
\textbf{Глеб Бобров} "не рвать дальше"?!
А дальше уже и некуда!
Разорвана в клочья!
По меньшей мере, дюжина разрывов НЕСШИВАЕМЫХ, язык, история, вера, война, территории, доходы, "герои" и Герои, и т.д. и т.п.

\iusr{Сергій Груздов}
Думаю, такая эмоция - следствие интоксикации тенденциозной информацией.

\end{itemize} % }

\iusr{Олег Хавич}
Я разделяю твой пессимизм: Украина в границах 2014 года сохранится ещё на многие годы  @igg{fbicon.frown} 

\iusr{Александр Иванов}
в 2024 за Бока и ОПЗЖ! Всех с Новым Годом! Всем деда Мороза и Снегурочку!

\iusr{German Viktorov}

"Был ли тогда Зе, или Тимошенко, или Дохлая Собака – вопрос вторичный." ))) Это
как раз был вопрос принципиальный - или всё-таки заняться собственной
жизнью, или снова угадывать себе Хозяина, который ею как то (!) сам займётся.
Грабли снова оказались предпочтительней, как и все 29 лет (( Да и всё было
несколько иначе, на самом то деле - кроме избавления от ПАП, основной электорат
хотел себе в Хозяева именно лично Зе, с его пустыми лозунгами и смешными
обещаниями, вроде "верну народу награбленное","не предам" и т. д. и т. п. Подобная
пустая болтовня не требовала абсолютно никаких умственных усилий от
электората, так как анализировать было тут совершенно нечего (кроме очевидного -
водят за нос) и это так понравилось большинству избирателей (на что
полит. технологи Зе и рассчитывали),что они отдали лично Зе практически всю
власть в стране на парламентских, чего ранее не было ни у кого из украинских
президентов. Так что тут дело далеко не только в избавлении от ПАП, а в
традиционном угадывании себе очередного Хозяина и твёрдом отказе от каких либо
собственных умственных усилий, что для большинства местной публики снова
оказалось самым важным. Так что всё вполне заслуженно. С Новым Годом !)

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергій Груздов}
Згоден.
\end{itemize} % }

\iusr{Матвей Кублицкий}

Подтверждаю: Игорь сразу в день выборов Зе писал, что сегодня голосует за него,
а завтра его будет критиковать потому что зе явно слабый президент.

\iusr{Vladimir Green}
Пора прекращать жрать кактус!

\iusr{Андрей Манин}
Если этот бред перепостила "Страна" - значит читать нечего, одно советско-медведчуковское заказное говно.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Кузнецова}
\textbf{Андрей Манин} вам явно не сюда. Здесь умные люди.

\iusr{Ирина Кузнецова}

Мальчик Андрюша, взрослые люди не тыкают незнакомым. А сказать глупому, что он
дурак, - это не расизм, это констатация факта. Почитайте на досуге, что такое
расизм, попросвещайтесь.

\end{itemize} % }

\iusr{Виктор Леман}

Из-под внешнего управления, юридическими процедурами, будь-то выборы, решения
КС, и т.д., выйти невозможно. Тем более какими-то мифическими "электоральными
майданами".

\iusr{Ирина Порохненко}
Даже добавить нечего. Все так.

\iusr{Наталия Давиденко}

Эти уже золотые прииски додумались продавать по сходной цене, что уже про землю
говорить.. @igg{fbicon.ogre}{repeat=3}  зелёное разочарование года! Хуже ковида!!

\iusr{Юлия Гигиберия}

А ведь вчера Бровары всем хором скандировали в центральном парке:с новым
годом.. а не новым роком.. только сейчас осознала этот момент))

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Круть}
\textbf{Юлия Гигиберия} ... детей послушайте, а не взрослых ((строго З новым роком(( ещё и родителей отчитывают за разговоры на русском. Наблюдала в прошедшем году срез всей Украины 4 недели в Египте. Так что не надо обольщаться и самоуспокаиваться.
\end{itemize} % }

\iusr{Микола Унгурян}

"в котором 22 июня Советский Союз вместе с гитлеровской Германией нападал на
Украину." - так Друга Світова почалась 1 вересня 1939, а СРСР захопив Західну
Україну в 1939, для них війна почалась раніше ніж для решти УРСР. і напевно Ви
не знаєте

Щодо ринку землі і скуплять в настпуному році все іноземні банки - маніпуліція,
і п. Лесев це чудово знає що в заступного року лише для фізосіб ринок відкритий
(правда в нашій країні законодавча заборона нікого ще не зупиняла, і це швидше
всього буде так як п. Лесев пише, або, що більш йомвірно, що наші олігархи
скуплять для наступного перепродажу)

Середня зарплата також в Україні біля 12000 грн і це 460 у.о, касир на касі в
АТБ чи Ашані напевно отримує на рівні касира в африкнаький країнах, але щоб не
було маніпуляцій то варто порівняти зарплату поштаря і поштаря, а не касира і
поштаря.

\iusr{Валерий Дейнека}
С Новым годом!

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/135419877_3783915714998161_3951839384729896002_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=SzkdaH9gRuIAX9gK_GJ&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=6b53bcc3b9f63dbddffe1dcfc7f09ff5&oe=61A48147
  @width 0.4
\fi

\iusr{Геннадий Гаврилов}

\obeycr
Сам виноват - и слезы лью,
И охаю -
Попал в чужую колею
Глубокую.
Я цели намечал свои
На выбор сам,
А вот теперь из колеи
Не выбраться........ В.ВЫСОЦКИЙ
\restorecr

\iusr{Владимир Иванеев}
А как же "клята Юлька, яка все вкрала"?

\end{itemize} % }
