% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_04_2021.fb.mischishin_mihail.1.chelovek_ukraina_neludi
%%parent 13_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/mischishin/posts/3862996430403014
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{Я бы назвал это приближением к Апокалипсису}
\Purl{https://www.facebook.com/mischishin/posts/3862996430403014}

Я бы назвал это приближением к Апокалипсису.

Нет, это не варварство. Его не искоренить воспитанием и образованием. Я думаю, все намного сложнее.

В Европе, Америке и в Украине мы имеем дело с планомерным, неспешным, но
неуклонным созданием нечеловека. Для этого и культивируют вокруг нас его
питательную среду - абсурд, которым талантливо и мастерски обволакивают нашу
жизнь.

Мы удивляемся, негодуем, крутим пальцем у виска. Но все идет своим чередом.
Производство нелюдей поставлено на поток. Быть и оставаться человеком
запрещено!

Нельзя любить.

Но можно и нужно ненавидеть.

Просвещением это не лечится.

Более того, создающая в массовом порядке нелюдей элита - люди просвещенные и
даже в чем-то утонченные, идейные, получившие хорошее образование и даже
сакральные знания. И вот они возгордились, как Люцифер. И сейчас в Европе и
Америке, Украине они в противовес Богу создают своего античеловека.

Нелюдь.

Такой вот расклад. Антихрист против Бога. Антилюди против людей. И поди отличи
одно от другого.

У нас в Украине этот процесс уже поставлен на поток. Только вот люди, украинцы,
ему пока что, кто больше, кто меньше, осознанно и нет - противятся.

Владельцы фабрики нелюдей те же. Те, кто приводил Гитлера к власти, давал ему
деньги, учил немцев создавать концлагеря. А потом, когда советский народ, в том
числе и многие доблестные украинцы, перемолол уже тогда созданный в Европе
прототип нечеловека - они объявили себя победителями фашизма.

Сейчас человечеству предстоит вторая часть вечного Марлезонского балета сатаны
и Бога на тему, шо Бог-таки не прав. И человека можно было создать и получше.

А, может, и наоборот, нас изначально нужно было сделать похуже. Чтоб мы не
превозносились выше ангелов, верой и правдой служащих Богу, и ни за что Им
обиженных, когда Он решил создать еще и человека. И дал ему трудную и
невыполнимую возможность стать ангелом.

И вот мы сами, вынужденно превращаясь в нелюдей, чтобы не плыть против течения,
подзаработать немного денег, остаться на плаву, не выглядеть врагом народа и,
Слава Богу, на ридний мови приближаем ко всему человечеству Апокалипсис.

Очищение земли от созданных служащим злу человеком нелюдей. И, не дай Бог, от
нас с вами.


