% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_11_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.depressia_djadja_sasha
%%parent 24_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4470087866359622
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,depressia
%%title БЖ. Депрессия? Идите к дяде Саше!
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Депрессия? Идите к дяде Саше!}
\label{sec:24_11_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.depressia_djadja_sasha}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4470087866359622}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Депрессия? Идите к дяде Саше!

Если вы второй день ссоритесь с мужем, потому что вас раздражают его звуки, -
идите к Пушкину. Если толстый академический литжурнал снисходительно принимает
вас только в качестве переводчика и только переводчика Василия Стуса, которого
вы чисто лично не любите, ибо любите переводить светлого Ігор Павлюк , а не
работать на культ вечной страды и виктимности, - идите к Пушкину. Если дяди из
большой литературы времён Ельцин-центра и американизированного Бродского
рассказывают вам, что стихи у вас - "ничего", быстро и уверенно идите к
Пушкину, не забыв сожрать советскую пышку. Если друзья, которые любят рифму
"розы" и "морозы", говорят вам, что ваша тоника - хуже текстов... АукцЫона, к
Пушкину надо бежать со всех ног. 

\ii{24_11_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.depressia_djadja_sasha.pic.1}


Если с утра вы подвернули ногу, потому что
\#зае\#\#лоэтовсё, особенно ночной фриланс и безработица, а вместо прививки вас
ждёт опять месячное отслеживание лейкоцитов в больной вашей хрониосепсисом
крови, а вы - уже, таки да, иступленнный шизо-ваксер, но ваксер-хрониосептик, -
срочно ползите к Пушкину на больной ноге, волоча ее мимо Михайловского
архитектурного безумия, личных фобий скорой смерти и утешения в виде храма
Симеона и Анны. 

\ii{24_11_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.depressia_djadja_sasha.pic.2}

PS. Меня раздражают люди, которые все время заставляют меня писать кубиками,
как я писала в двадцать лет. Меня смущают люди, которые при любом моем
упоминании Достоевского орут, что я Russian fashist. Меня приводят в ярость
люди, которые требуют, чтобы я читала текст "Кто я" и "Человечности" по сто
раз. Меня пугают люди, которые вместо слов: "Мы не можем помочь", - отсылают на
сайты фрилансеров, где я - реально ноль. Меня доводят до безумия мои
хронические болезни, не дающие мне сделать эту божественную прививку, этот
новый транк, да. А ещё я хочу умереть и одновременно боюсь умереть. Хочу -
быстро и красиво. Боюсь - медленно и по-бомжацки. И ещё меня сердит муж,
полагающий, что на Донбассе меня непременно ранят и будут вытаскивать из танка,
как бритую блондинку в "Ополченочке". 

Так Пушкин, вино, гидазепам или смесь, как обычно? Или тупо с утра не общаться
с большими авторитетами в поэзии, дабы не ощущать себя грязью под их
либеральными чистыми ногами? 

\#ментальностьидали \#мывсёпрое\#\#ли

\ii{24_11_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.depressia_djadja_sasha.cmt}
