% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_05_2022.fb.bobkov_ivan.1.nas_ne_bombjat
%%parent 04_05_2022
 
%%url https://www.facebook.com/ivan.bobkov.3/posts/7593085410764000
 
%%author_id bobkov_ivan
%%date 
 
%%tags 
%%title Да, нас не бомбят...
 
%%endhead 
 
\subsection{Да, нас не бомбят...}
\label{sec:04_05_2022.fb.bobkov_ivan.1.nas_ne_bombjat}
 
\Purl{https://www.facebook.com/ivan.bobkov.3/posts/7593085410764000}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bobkov_ivan
 author_end
\fi

Пока у меня есть возможность, я буду стараться сделать так, чтобы то, что
происходит в Херсоне было услышано! Текста много, но прочитайте!))

Да, нас не бомбят… Но почему-то ударной волной вышибло стёкла в здании
главпочтампта, больницы, горисполкома и в жилых домах в центре города!

Да, нас не бомбят, но каждую ночь дрожат стены домов от прилётов по всем
известной Чернобаевке! А в самой Чернобаевке (для тех, кто не знает, то это 5
минут от Херсона) сотни разрушенных домов и до смерти напуганных людей.   

Да, нас не бомбят, но чтобы добраться из одного района города в другой нужно
пройти неоднократную проверку документов на нескольких блокпостах орков. 

\ii{04_05_2022.fb.bobkov_ivan.1.nas_ne_bombjat.pic.1}

Нас не бомбят, но три орка с автоматами могут спокойно открыть калитку во двор
где живёт одинокая женщина, зайти в дом, начать ходить по комнатам, открывать
шкафы, задавать вопросы провокационные и при этом с невинным видом спрашивать
«А почему вы, Катерина Петровна, так нервничаете»?

Нас не бомбят, но не разрешают ввозить в город гуманитарную помощь и в том
числе и медикаменты. У папы моего очень близкого друга рак 4 стадии и его не
выпустили на лечение. Искали медикаменты где только могли. Нашли за границей,
доставили в Киев, а как доставить в Херсон - проблема. 

Нас не бомбят, но глушат связь, чтобы морально подавить оставшееся в городе
население, создать иллюзию того, что город бросили! И находятся те, кто в это
начинает верить. 

Нас не бомбят, но в оккупированых сёлах области орки «настоятельно рекомендуют»
фермерам и аграриям сеять исключительно пшеницу и тут же открыто сообщают, что
70\% урожая будет конфисковано и отправлено в Крым с целью далнейшей отправки в
зомбиленд. 

\ii{04_05_2022.fb.bobkov_ivan.1.nas_ne_bombjat.pic.2}

У нас спокойно, но каким-то образом на территории Херсонской области
государства Украина появляются указы, приказы, правила и прочее, документально
внедряемые орко-руководством (фото прилагается). 

У нас спокойно, но теперь при разговоре с близкими по телефону или в
мессенджерах нужно быть осторожным, т.к некоторых операторов связи перевели на
орко-баланс. 

\ii{04_05_2022.fb.bobkov_ivan.1.nas_ne_bombjat.pic.3}

У нас спокойно, но из всех щелей лезут «патриоты-предатели», которые всеми
силами пытаются помочь оркам принести русский мир и навести, как они считают,
порядок в городе. Все эти псевдомэры, псевдоактивисты, псевдолюди, которые не
заслуживают даже дышать воздухом прекрасного Херсона!

И много ещё чего! Людям тяжело! Люди истощены морально! Пытаются держаться и
пока держатся! И будут держаться! Потому что Херсон - это Украина!
@igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3}

Держись, мой любимый город! Мы обязательно будем праздновать ещё один День
Освобождения Херсона! Нужно только немного потерпеть!

\ii{04_05_2022.fb.bobkov_ivan.1.nas_ne_bombjat.cmtx}
