% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_03_2021.fb.molchanov_jurij.1.lvov_izbienie_mova.cmt
%%parent 05_03_2021.fb.molchanov_jurij.1.lvov_izbienie_mova
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Юрий Молчанов}

\href{https://lvov.strana.news/321171-zakon-o-jazyke-dobralsja-do-muzykantov-vo-lvove-izbili-ljudej-za-russkij-jazyk.html}{%
Во Львове музыкантов избили из-за песни на русском. "Активисты" призвали к насилию против "московских сук", %
strana.ua, 05.03.2021%
}
\ii{05_03_2021.fb.molchanov_jurij.1.lvov_izbienie_mova.cmt.ftn.stranaua}

\iusr{Татьяна Букланова}

Блестяще написано, впрочем, как всегда у автора. Однако оптимизм не разделяю.
Страна обречена и в недалеком будущем накроется медным тазом.(. Увы, тихое
большинство здравомыслящих у нас не хочет и не может противодействовать очень
агрессивному националистическому меньшинству, которого побаивается " незалежна"
украинская власть любого формата. А лидера нации, способного и желающего
обуздать фашиствующих молодчиков, марширующих по украинским городам, что-то не
видно на горизонте..


\iusr{Олена Пархуня}

А ещё мальчика распяли..в трусиках..и кровь его выпили.  Обычная платная
постановка ,для таких, как вы..

\begin{itemize} % {
\iusr{Юрий Молчанов}
\textbf{Олена Пархуня} Вы бот или просто идиот?  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Елена Петрова}
\textbf{Юрий Молчанов}, идиотка катрюлеголовая.

\iusr{Анатолий Сивушов}
\textbf{Юрий Молчанов} Похоже, что и то, и другое;)

\iusr{Roman Matveenko}
\textbf{Юрий Молчанов} Это знаменитая работница ботофермы. Не обращайте внимание

\iusr{Виктория Мариупольская}
\textbf{Юрий Молчанов} Не даром именует себя "Пар"и "Хуня".

\iusr{Ярослав Красиенко}
\textbf{Олена Пархуня} каких мальчиков распяли? Этих?

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/157697462_3891433360951669_4090914496084655433_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=5PU9OGJfL3YAX_m4n-9&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=55d55772d44fdfdc80235b316645c1f1&oe=616BBA43
  @width 0.3
\fi

\iusr{Наталия Мельник}
\textbf{George Molchanov} просто парху ня

\iusr{Андрей Задворный}
\textbf{Ярослав Красиенко} мощно

\iusr{Victor Aganin}
\textbf{Олена Пархуня} а мальчик ваш,?

\iusr{Евгений Агапов}
\textbf{Олена Парнуха},ты лучше бы молчала и не показывала свой идиотизм.

\iusr{Олег Ткаченко}
Е@нутая на всю ... жопу !

\iusr{Алик Аликов}
\textbf{Юрий Молчанов} бот , везде прыгает и ср@т

\iusr{Александр Соколовский}
\textbf{Юрий Молчанов} Идиотка.

\end{itemize} % }

\emph{Погребная Светлана}

Как же это мерзко! Это уже как мода какая то пошла у "патриотов" эти скандалы
устраивать и вообще не много ли на себя берет эта Западная?

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталия Ули}
\textbf{Погребная Светлана} Они забыли,что к Украине не имели никакого отношения, пока их не присоединили в 40 е.

\iusr{Погребная Светлана}
\textbf{Наталия Ули} так они уже всю страну практически нагнули

\iusr{Наталия Ули}
\textbf{Погребная Светлана} Они наглеют, т к им дозволено, да еще и одобрямс от заокеанских партнеров.
\end{itemize} % }

\iusr{Наталия Ули}

Пока Ткаченки и Потураевы решают быть свободе самовыражения или нет, то в
стране будет полный беспредел. Пока они все вкупе с нациками, порошенками не
очутятся на помойке, будет постоянная вонь от узких лбов.

Абсолютно верно, что это мракобесие заставит адекватных людей сделать
цивилизованный выбор.


\iusr{Александр Мошняга}
Хуторянский фашизм.

\iusr{Семён Александров}

а мне это нравится. это неизбежно ведет к страшному русскому ренессансу... было
бы хуже .если бы проукраинство признало русскоязычных равными и наделило бы
равными правами.. это был бы для нас сладкий яд..


\iusr{Владимир Викторыч}
Аграный хитлерюгенд в деле.

\iusr{Андрей Бручко}
Ой не там нужно забор ставить не там....

\iusr{Ольга Шмелёва}
...не в том направлении кое-кто ищет причины своей моральной, умственной и другой убогости...и не по адресу злость свою накопившуюся вымещает...

\iusr{Marat Malieev}
Отлично. Мовнюки перешли в атаку.

\iusr{Ната Моргун}
спасибо актуально верно!

\iusr{Анатолий Чубинский}
Предпоследний абзац- это абзац! Ничего больше не надо. Метко!

\iusr{Славко Артеменко}
Вас коробит на украинскомъ общаться.. "величие" не позволяет.. Вамъ же хуже.

\iusr{Игорь Бондарь}
Львовские "швондеры" ...уже ПОЮТ  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=3} 

\iusr{Славко Артеменко}
Чё ж онъ на Москве не "накроется" никакъ.. Вы чай тоже изъ патроиотческихъ с той стороны.. Имъ (Вамъ) можно?

\iusr{Марго Марго}
Да наверное это последняя ликвидационная власть Украины! Хайпанем Югославский сценарий!

\iusr{Roman Matveenko}
А счастье было так возможно
И так возможно и вот так...

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/157299640_802848770578789_3211343423212231966_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=e9ScRQkK_0cAX_F-aVr&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=21e3d66e351b4bb77c436f7008de081d&oe=616CFAD4
  @width 0.3
\fi

\iusr{Олег Ткаченко}
Ууроды !

\iusr{виталий сидлецкий}
Как то так

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/157745380_3913383002052618_4413427328578306545_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=tExMcupHd1cAX8g1ANX&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=801f34470afba269f394eaceeb819f3f&oe=616B2C0E
  @width 0.3
\fi

\end{itemize} % }
