% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_11_2021.fb.smolij_andrij.1.balabatjko_ubijstvo_mova
%%parent 07_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4555145497856550&id=100000834337338
 
%%author_id smolij_andrij
%%date 
 
%%tags balabatjko_nikolaj.ukraina,mova,murder,patriotizm,smert,ukraina
%%title В Україні вбивають за українську мову та патріотизм
 
%%endhead 
 
\subsection{В Україні вбивають за українську мову та патріотизм}
\label{sec:07_11_2021.fb.smolij_andrij.1.balabatjko_ubijstvo_mova}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4555145497856550&id=100000834337338}
\ifcmt
 author_begin
   author_id smolij_andrij
 author_end
\fi

В Україні вбивають за українську мову та патріотизм. 

Як ви вже бачили, у смт. Кирилівка, що у Запорізькій області, ножем у серце
жорстоко вбили 26-річного чемпіона з джиу-джитсу Миколу Балабатька. 

Це означає одне: безкарність сепаратюг та колаборантів, відверта ненависть
ватний до всього українського та мовчазна згожа влади: в країні має бути «какая
разніца». 

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/254295087_4555145314523235_3144760141435324716_n.jpg?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=NatfhrV0mmsAX8Jo5_L&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=938dbcc6a7ce43cdaade5814d7487e00&oe=61AEEA33
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Поки Ківа розстрілює портрери Бандери та Шухевича чи Бужанський з іншими
«слугами» воюють проти єдиної мови в парламенті - їхні послідовники готові
вбивати та зневажати, калічити та просто принижувати все українське.

А що ми хотіли? В країні на повну працює російська пропаганда. Згадайте, як все
літо до нас їздили російські гастролери?! Як влада Зеленського дозволяє всяких
«сватів» на телебаченні. Як відверто та цинічно порушуєтсья Закон про мову.
Зрештою, як СБУ закриває очі на всяких «Ків» та інших агентів Кремля.

Ще раз підкреслюю: риба гниє з голови. І поки ми на державному рівні «русскій
мір» та всі його прояви не будуть заборонені - будемо мати навалу колаборантів,
що вбиваються наших людей за українську мову та патріотизм. 

***

Миколі Балабатьку вічна пам‘ять! 

Нехай спочиває з миром...

\ii{07_11_2021.fb.smolij_andrij.1.balabatjko_ubijstvo_mova.cmt}
