% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.privet_duhovnoj_sily
%%parent 29_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4196802943688117
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,chelovek,duh,duhovnost,dusha
%%title БЖ. Привет духовной силы
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Привет духовной силы}
\label{sec:29_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.privet_duhovnoj_sily}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4196802943688117}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Привет духовной силы.

Ну, ладно. Раз пошла очередная волна  медиа-скандала вокруг меня, надо сделать
заявление. Если я его не сделаю, за меня его сделают. 

Во-первых, кто сказал, что я слабая? Или неужели по мне видно, что я буду
клянчить свое право сидеть тихо и читать мелочи про ацтеков? Я физически не
очень крепкая, но остальное я выдержу. Для того, чтобы говорить гражданскую
правду, не обязательно работать в политической оппозиции. Достаточно ее
говорить. Мне-то вы хоть верите, друзья?

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240675762_4196802880354790_1603261212511693879_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=6GH8Rn8acGkAX_Byqn5&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=00469fae0268a433359a4aea0d32727b&oe=615271BE
  width 0.4
	fig_env wrapfigure
\fi

Во-вторых, кто сказал, что любовь покупается? Я очень рада, что Россия не
предложила мне особый пряник: теперь даже слепому видно, что я не агент Кремля,
и моя любовь к братской стране - абсолютно бескорыстна и чиста, собственно,
будущая дружба наших стран - самое главное для меня, но это сейчас невозможно:
Украине нужна пацификация, желательно, принудительная. Мне достаточно пока
наших интенсивных духовных, литературных и культурных связей. Ничем не
запачканных. Никакой выгодой от России. Я могу жаловаться, но моего решения это
не поменяет.

В-третьих, пока Европа долго выражает глубокую озабоченность по поводу меня, а
некоторые люди в России думают прощать меня или не прощать, я с радостью
отвергла убежище в Европе. Я не брошу свой единый народ, а он у меня один от
Волыни до Невы. Я в него верю. Я его видела, и он реально один. Я вполне
осознанно принимаю испытания и показываю миру реальность нашей страны, на
которую многим страшно открыть глаза. Потому я не баню оскорбительные
комментарии в Фейсбуке. Смотрите! Вот все, что есть в сети со мной, то они
делают и в жизни, включая университет, - это не просто виртуальная иллюзия.

Сложившаяся ситуация только показывает: люди, которые выступают против расовой
и языковой ненависти в этой стране, - не засланные, а местные. 

Местные мы и за ценой не постоим. 

Заодно хочу передать привет всем своим единомышленникам от Львова, где юные
ребята читают Ахматову на улицах, до Донбасса, где юные ребята теряют жизни. И
дальше привет мой летит в Питер, Москву и Нижний Новгород, собрат Киева на
Руси, как и Великий. Будем крепки духом, друзья! 

Я не испугаюсь и не сломаюсь. Половинчатой позиции, как у многих наших
оппозиционеров, не будет. Смена взглядов, так смена взглядов, с русским
размахом. Всех обняла и поздравила с праздником Нерукотворного Образа! Он
смотрит на нас.

Ну, передала я вам силу, мое растерянное гетто? Улыбнитесь!

\ii{29_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.privet_duhovnoj_sily.cmt}

