% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_10_2021.fb.dudkin_jurij.1.shmygal_vranje_osvobozhdenie_ukrainy.cmt
%%parent 28_10_2021.fb.dudkin_jurij.1.shmygal_vranje_osvobozhdenie_ukrainy
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Валерий Маслов}

Лише людина без совісті і честі здатна на це. Але наш керманич навмисно
підбирає саме таких, бо іхній світогляд відповідає замовленню господарів...

\iusr{Александр Вержбовский}
Это тот случай, когда за бабло - мать родную продаст!

\iusr{Evgeniya Michina}

Премьер, а истории свое Родины не знает. Украину освобождала только советская
армия.:Второй фронт был открыт в середине 1944 года. Скажите этому
малограмотному премьеру, что всю территорию ссср ( куда входила и украина)
освобождала только Красная Армия и никто, кроме Красной Армии. Не удивлюсь, что
этот балбес не знает, кто такой Сидор Ковпак . Хоть бы диктант перед назначение
на госдолжности заставляли писать-

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Малов}
\textbf{Evgeniya Michina} РККА на тот момент
\end{itemize} % }

\iusr{Ten Nik}
у іх па історіі відаць булі адні двойкі ! блін балбесы !

\iusr{Ростислав Сердюченко}

Как сказал священник в "Штрафбате" : "О многострадальный великий русский язык".
Ибо хочется выразиться так что черти в аду от икотки помрут. БАН на 30 суток,
скажу просто, как говорят дети-это не красиво


\iusr{Владимир Марьянов}
Шмигло, воно і є Шмигло!

\iusr{Елена Куликовская}
Это внук гебельса, что от него хотеть можно.

\iusr{Сергей Коновалов}
............................... !!!!!!! Если скажу - опять забанят......

\end{itemize} % }
