%%beginhead 
 
%%file 12_10_2022.fb.galushko_denis.1._prosto_chitav_sogod
%%parent 12_10_2022
 
%%url https://www.facebook.com/HalushkoDenis/posts/pfbid02sMaTiPmnZ1BJPoCGjhQTk3FvfVrCJB74V66C9Mtn2MtZkhmbUekzcjvU3cF13kj4l
 
%%author_id galushko_denis
%%date 12_10_2022
 
%%tags 
%%title  Просто читав сьогодні і трохи пореготав...
 
%%endhead 

\subsection{Просто читав сьогодні і трохи пореготав...}
\label{sec:12_10_2022.fb.galushko_denis.1._prosto_chitav_sogod}

\Purl{https://www.facebook.com/HalushkoDenis/posts/pfbid02sMaTiPmnZ1BJPoCGjhQTk3FvfVrCJB74V66C9Mtn2MtZkhmbUekzcjvU3cF13kj4l}
\ifcmt
 author_begin
   author_id galushko_denis
 author_end
\fi

\#запискидилетантазсу

Я зараз читаю, деяких, скигликів, ну я вас не засуджую, не думайте мені пох,
там за всякі «в мене телефон сів, а в мене тамагочі, а я речі не поправ…» 

Йой бідосі, аби були живі і здорові. 

Просто читав сьогодні і трохи пореготав...

Згадав тоді як під Києвом, біля Макарова в лісу, ми розгрузили  ворожу арту
десь 3-4 тони снарядів, цілий день моросив противний дощ, тоді ще був мінус
і навіть сипав сніг, хоча тіпа весна. 

Ми діставали машини з болота, були брудні, мокрі, голодні, пам'ятаю нас підняли
о 4:30, о 6:00 сказали відбій, потім коли ми розслабилися, сказали, що план
міняється виїзд, не довго до кінця дня, ліс зачистка, нас закинули на 5-ть
днів. Без спальників, речей, хавки іті. 

Там знайшли ворожу арту і бк, нас 6-ро.

Рація не добивала, розпоряджень від командування не було, знали що зламалася
машина не витримала нашого вантажу її кинули на канати і потягли з нашими
завантаженими снарядами. 

Про нас не забули в лісі, просто в ту ніч ми понесли втрати і козакам було не
до нас.

В нас на 6-х була пів літрова банка гречки з м'ясом, сунула ніч.

Ми цілий день їздили на машині повз могилу, вириту прямо в лісі, це потім вже в
готелі неподалік ми познайомилися з сім'єю які і закопали свого охоронця, його
пристрелили вночі хрюгаві. 

В нас не було не їжі, не світла, не води нічого. Ми знайшли цю сім'ю і готель
в лісі. 

Там була баня, пам'ятаю, що замерші і трохи охуєвші від прекрасності вже доби
яка добігала кінця ми з пацанами дістали пороха з битого снаряду і затопили
топку в бані, самі замерші пішли спати в парилку.

Про що згодом пожаліли, бо першими вночі чергували ми з Японцем, а ми бляха
ще ті банщики і оскільки топка була на вулиці і ми з Японцем мерзли, то
подумали як буде піздато коли ми нормально натопимо і після чергування підемо
спатки, ми зробили пацанам трохи пекла, потім самі легли на лавках у кухні. 

Та баня, коли підари вже зйобували з Київської області в кінці березня, буде
для мене прекрасним нагадуванням про то, що нам насправді треба не багато від
цього життя, лише щоб всі підари здохли, і всьо) 

А вуса я поголив, бо передивився на лукашенка але я ще подумаю, бля
порівняння з гіркіним для мене не було таким огидним, як вигляд цієї вусатої
шлюхи 😂

Борітеся поборете і далі за текстом…

І нам помогайте, не забувайте картка у першому коменті

...потреб на зиму дофіга аби робити смерть ворогам ефективно, все цьомки- бомки 😘
