% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_11_2021.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.metafizika_kniga
%%parent 15_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/andriibaumeister/posts/4438361492952042
 
%%author_id baumejster_andrej.kiev.filosof
%%date 
 
%%tags filosofia,kniga,laks_majkl.filosof,metafizika,ukraina
%%title Нарештi побачило свiт друге видання "Метафiзики" Майкла Лакса!
 
%%endhead 
 
\subsection{Нарештi побачило свiт друге видання \enquote{Метафiзики} Майкла Лакса!}
\label{sec:15_11_2021.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.metafizika_kniga}
 
\Purl{https://www.facebook.com/andriibaumeister/posts/4438361492952042}
\ifcmt
 author_begin
   author_id baumejster_andrej.kiev.filosof
 author_end
\fi

Нарештi побачило свiт друге видання "Метафiзики" Майкла Лакса! У київському
видавництві "Дух і літера". 

До цього видання я написав передмову. Про метафізику, про аналітичну філософію
і про самого Лакса. 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/257494639_4438361369618721_3817159482697847147_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=v0bg_r3uDssAX_rsZ3j&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=4d7cca2816764db52973369b8d14c936&oe=61A165FF
  @width 0.3
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Книжка Лакса - кращий вступ до сучасної аналітичної метафізики. Мовою оригіналу
ця книжка витримала кілька перевидань. 

Якщо хтось хоче отримати уявлення про те, що таке: 

- сучасна аналітична філософія;

- сучасна метафізика;

- сучасна аналітична метафізика; 

- рівень сучасних філософських дискусій,

то кращого прикладу важко собі уявити.

Додайте до цього ще якісний український переклад Миколи Симчича (який сам є
фахівцем з метафізики і який, у процесі перекладу консультувався з Лаксом) і
картина буде повною.

\ii{15_11_2021.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.metafizika_kniga.cmt}
