% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_11_2021.fb.gorovyj_ruslan.1.golod_chelovek
%%parent 27_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/gorovyi.ruslan/posts/6739290542748540
 
%%author_id gorovyj_ruslan
%%date 
 
%%tags chelovek,golod,golodomor,istoria,sssr,ukraina
%%title Голод дуже швидко ламає людину і забирає людську подобу
 
%%endhead 
 
\subsection{Голод дуже швидко ламає людину і забирає людську подобу}
\label{sec:27_11_2021.fb.gorovyj_ruslan.1.golod_chelovek}
 
\Purl{https://www.facebook.com/gorovyi.ruslan/posts/6739290542748540}
\ifcmt
 author_begin
   author_id gorovyj_ruslan
 author_end
\fi

Голод дуже швидко ламає людину і забирає людську подобу. Саме голодом і важкою
працею совок знищував своїх ворогів в таборах. Саме голодомором він намагався
остаточно розтоптати і загнати під каблук Україну. 

На жаль через коротку пам’ять нащадків та принцип «нащо мені знать, якщо можна
не знать», величезна кількість наших співгромадян і досі під ментальним
каблуком імперії. Ці люди досі марять смачним пломбіром та дешевою ковбасою
відмітаючи інформацію про своїх пращурів, яких перемолола на порох імперська
машина.

Совіти це зло. Зло, масштаби якого просто катастрофічні. Тюрма народів
переламала та знищила мільйони життів своїх же співгромадян, а окрім того
спромоглася виростити ціле покоління терпіл яке народило покоління
надрочувателів на себе.

За наявності велетенської кількості інформаціі і легкого доступу до неї, не
знати власної історії, не цікавитися нею,  а особливо відмітати факти і
підмінювати їх, це злочин. І перед пращурами і перед нащадками. Перефорзуючи
відомий вислів, нація яка не пам’ятає власний голодомор, приречена пережити
його вдруге.

\ii{27_11_2021.fb.gorovyj_ruslan.1.golod_chelovek.cmt}
