%%beginhead 
 
%%file 23_04_2022.fb.scherbak_margarita.mariupol.1.tyazhyolii_post_dlya
%%parent 23_04_2022
 
%%url https://www.facebook.com/margarita.sherbak/posts/pfbid02i3ECDpcAe2cKnkaq5opNtKRdmVdT3tuyWs99w77BCzgxzxJEGurTpEAg6Uo4Js4Cl
 
%%author_id scherbak_margarita.mariupol
%%date 23_04_2022
 
%%tags mariupol,evakuacia,mariupol.war,rossia
%%title Тяжёлый пост для меня...  Но рассказываю как есть. я, мама и Мия были эвакуированы в РФ
 
%%endhead 

\subsection{Тяжёлый пост для меня...  Но рассказываю как есть. я, мама и Мия были эвакуированы в РФ}
\label{sec:23_04_2022.fb.scherbak_margarita.mariupol.1.tyazhyolii_post_dlya}

\Purl{https://www.facebook.com/margarita.sherbak/posts/pfbid02i3ECDpcAe2cKnkaq5opNtKRdmVdT3tuyWs99w77BCzgxzxJEGurTpEAg6Uo4Js4Cl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id scherbak_margarita.mariupol
 author_end
\fi

Тяжёлый пост для меня... 

Но рассказываю как есть. я, мама и Мия были эвакуированы в РФ. Сейчас кто-то
подумает: \enquote{Фу, как ты могла}, кто-то удалит из друзей и т.д. Но я просто устала
и сдалась! Жить 2 месяца под обстрелами без денег, \enquote{мужского плеча}, связи с
родными и друзьями. Я уже физически не вывозила - обоженные на уличной кухне
руки, бесконечные вопросы 5-летней дочки: \enquote{когда мы уедем?}, отсутствие
элементарной гигиены, отравления пропавшими продуктами, и всё это под звуки
\enquote{прилётов} и \enquote{отлетов}. Было ещё несколько особо ужасных в физическом и
моральном плане моментов, которые я хочу забыть как страшный сон. 

Да, всем мариупольцам сейчас не просто, но каждого разная сила духа и
стойкость. Я сдалась... 

Я выбрала просто выезд и уже всё равно было куда... Что будет дальше - покажет
время. Самое главное - нас с моими девочками ждут и не бросят мои родные тут ❤
Впереди долгий и сложный путь, но мы справимся! 

Люблю каждого, кто писал мне всё это время, верил и ждал! Прошу не считать
предателем и не обижаться. Я остаюсь Мариупольчанкой навсегда!

%\ii{23_04_2022.fb.scherbak_margarita.mariupol.1.tyazhyolii_post_dlya.cmt}
