% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_05_2018.fb.lesev_igor.1.ieharhia_grazhdan_ukraina
%%parent 27_05_2018
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1931617640202663&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags ierarhia,kasta,obschestvo,pravyj_sektor,radikalizm,ukraina
%%title Иерархия граждан в постмайданной Украине
 
%%endhead 
 
\subsection{Иерархия граждан в постмайданной Украине}
\label{sec:27_05_2018.fb.lesev_igor.1.ieharhia_grazhdan_ukraina}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1931617640202663&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

Очередное недавнее убийство в Одессе (представитель «Правого сектора» зарезал
десантника) окончательно сформировало у меня представление об иерархии граждан
в постмайданной Украине.

Итак, нулевой сценарий, при котором будут соблюдаться базовые критерии УК – это
поножовщина, участники которой или из одной социально-весовой категории
(скажем, слесарь и сантехник), или оба 100\% аполитичны. В этом случае есть
огромные шансы, что дело будут рассматривать по старинке – обстоятельства
конфликта, употребление спиртных или наркотических веществ, но самое главное,
ВИНОВНЫМ все равно будет человек, зарезавший оппонента. Ну хотя бы потому, что
зарезать человека – это убийство.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/33642811_1931617570202670_4420927841999257600_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=Racc8UMcHq0AX9Af7Su&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=f252d0012fe2f51fdc69cce83791f27d&oe=61B9AC6A
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Однако, «все звери равные, но некоторые равнее». Самой бесправной категорией
граждан являются «ватаны». Собственно, зарезать «ватника» НЕ преступление –
если это делает участник АТО. Так было в Мариуполе. Убийство на улице
закончилось административным штрафом для «атошника».

Определенные неприятности для «атошника» может вызвать убийство аполитичного
парняги при массе свидетелей. Например, повара возле метро Черниговская. Убийца
пока что в СИЗО, но дело явно не афишируется. Хотя руководство бригады, в
которой служил атошник, а также «патриотические сообщество» полностью
поддержало «побратима». Очевидно, что если бы случай произошел хотя бы вечером
и при меньшем количестве свидетелей, повар уже давно стал бы, как минимум,
симпатиком ДНР, а возможно и завербованным агентом сами понимаете какой страны.
Но тут таки придется соблюдать формально процедуры, но потом ведь все равно
доведут до УДО. Герои не должны сидеть в тюрьме.

Но еще выше простых «атошников» представители националистических организаций.
Как раз свежий случай в Одессе. Потому что в АТО могут и забрать по призыву, а
вот быть наци – это уже знак качества и особая расовая привилегия. Собственно,
потому убийство называется в СМИ «смертельным ранением», а само происшествие –
«обороной».

Наконец, высшая каста людей, настоящие чатлане – это верхушка БПП и НФ, которая
ВСЕГДА невиновна в совершении любого действия против пацаков, простолюдинов и
прочего украинского масс-быдла. Классический случай: Пашинский против Химикуса.
Пашинский – это Человек. Химикус – быдло. Человек может наказать быдло любым
допустимым способом, который уже признается допустимым после самого свершения
наказания.

Итак, в пищевой цепочки над уголовным кодексом стоит условный Пашинский из
союза верховных человеков БПП и НФ. Это каста неприкосновенных. Чуть ниже
находятся расово чистые националисты, которые чуть ниже чатлан, но все же,
приближены к сообществу настоящих людей. Еще ниже находятся участники АТО. Они
выше обычного быдла. Их даже отдельно выделяют украинские СМИ. «Водитель
маршрутки избил участника АТО». «В селе подралась пьяная компания с участниками
АТО». «Участник АТО взорвал гранату». На следующем уровне идет массовый
обыватель, у представителей которого есть определенные шансы приблизиться к
людям, но в случае любого криминального конфликта с представителями более
чистых каст, шансы в правовом поле у масс-быдла небольшие. Ну и самая низшая
каста недолюдей – это «ватники», напрочь не разделяющие текущую политическую
повестку в стране. В случае их попадания в жернова украинского правосудия,
пропетлять у них шансов практически нет.

Зная эту иерархию и принимая ее как данность, жить в стране легче (если ты не
чатланин), конечно, не станет. Но, по крайней мере, будет устранена иллюзия
пребывания в правовом поле. «Правосудие узнается по тому, что оно присуждает
каждому свое». Это еще старик Цицерон отметил. А я добавлю, что знай свой
шесток, особенно если ты в касте быдла, а то и вовсе недочеловеков.

\ii{27_05_2018.fb.lesev_igor.1.ieharhia_grazhdan_ukraina.cmt}
