% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_11_2022.fb.maljar_ganna.1.kraina_zgurtovana
%%parent 23_11_2022
 
%%url https://www.facebook.com/ganna.maliar/posts/pfbid02Ch2fvXU3qdwjkcrYd3DSyg2bxyHNDLNAFen9VUePdam3j9sX4qxMK5ddXpWVnRoGl
 
%%author_id maljar_ganna
%%date 
 
%%tags 
%%title Країна згуртована як ніколи
 
%%endhead 
 
\subsection{Країна згуртована як ніколи}
\label{sec:23_11_2022.fb.maljar_ganna.1.kraina_zgurtovana}
 
\Purl{https://www.facebook.com/ganna.maliar/posts/pfbid02Ch2fvXU3qdwjkcrYd3DSyg2bxyHNDLNAFen9VUePdam3j9sX4qxMK5ddXpWVnRoGl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id maljar_ganna
 author_end
\fi

Переважна більшість ворожих ракетних ударів останнім часом спрямована по
об'єктах енергетичної інфраструктури.

Це атаки насамперед по цивільному населенню, яке так само незламне, як і наші
військові. 

Атаки на енергетику не допоможуть росії укріпити свої позиції у цій війні. 

Знищення об'єктів енергетичної інфраструктури не вплине на спроможність наших
Сил оборони зупиняти ворога та звільняти тимчасово окуповані території. Наші
військові готові до ведення бойових дій у будь-яких умовах. 

Так само, це не ослабить і мотивацію цивільного населення. Ворог помиляється,
якщо  вважає, що знищення енергоінфраструктури спрямує зусилля українців
переважно на захист тилу та відволікатиме від фронту на сході та півдні. 

У нас сьогодні скрізь фронт. І цивільне населення бореться з ворогом так само
як і військові - теж на всіх фронтах. 

Країна згуртована як ніколи. 

Зараз навіть немає потреба когось втішати і надихати на продовження боротьби. 

Всі мотивовані і впевнені у нашій перемозі.

\ii{23_11_2022.fb.maljar_ganna.1.kraina_zgurtovana.orig}
