% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_08_2021.fb.skubchenko_aleksandr.1.afganistan_terror.cmt
%%parent 27_08_2021.fb.skubchenko_aleksandr.1.afganistan_terror
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:27_08_2021.fb.skubchenko_aleksandr.1.afganistan_terror.cmt}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Hetman}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Они это знают, надо им будет, будут теракты и во Львиви, и в Виннице и др. Они
это умеют и обставят что это сделали терроисты. При этом вот просто взрывая в
прямом эфире на камеру и снимая самого себя будут говорить с ухмылкой "Вот что
делают донецкие террористы". И население, которое в их понимании тупое, им
будет верить

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Hetman} так и есть
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.mitin_jurij.moskva.rossia}
% -------------------------------------
 
Всегда привожу этот аргумент, когда Донбасс называют террористами..

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Митин} и не доходит тупым. Или доходит, но тогда они ещё и конченные

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Митин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Скубченко} , всё жду , когда зеленский скажет :
- Я не могу так больше, люди простите меня

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Митин} та он себе уже второй срок наметил. Уже не вырвать из кресла.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Galia Kostiuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Митин} не скажет. Мразью оказался.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/240163342_2338631829602958_4306489528825832382_n.jpg?_nc_cat=109&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=jHF1jk6n41cAX8IZqzV&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=4a7edc6e0e79484429405623795e00a9&oe=61369805
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Васильефф}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Скубченко} к сожалению, свидомый идиотизм не излечим

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Митин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Скубченко} , он же с..ка давал слово, что никогда не пойдет на второй срок президентский !!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Митин} он много каких слов давал. Лжец

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Grychevska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Если бы еще те, кто воюет с донецкими "террористами", читать умели! А лучше - думать...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Svitlana Grychevska} точно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Grychevska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Скубченко} и все равно поделюсь. Хотя бы для сомневающихся.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Svitlana Grychevska} 👍

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalya Kacitsyna}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Svitlana Grychevska} это точно.. там броня..
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алиса Мелик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

укр.......кое недогосударство и есть террористическое

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алиса Мелик} ((
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Konstantin Naletov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Судя по соцсетям, всё же больше популярна версия о войне именно с российской
армией (и, ну может быть, с маааленькой частью пророссийских местных), а
подавляющее большинство ждёт освобождения.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Konstantin Naletov} ага, все ждут Зеленского очень сильно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ланская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Скубченко}, 

! Два мирных жителя в Старомихайловке (ДНР) получили тяжёлые тяжёлые ранения от обстрела ВФУ!

По данным СЦКК ДНР украинский БМП - 2 выпустил 30 снарядов по жилому району
Старомихайловки. Два человека 27 и 57 лет находившиеся во дворе своего дома
получили тяжелейшие ранения. Один мирный житель с доставлен в больницу с
ранениями головы, другой получил осколочные ранения по ногам. Врачи борются за
жизнь и здоровье пострадавших жителей.

Это произошло всего два часа спустя после заявлений представителя Киева в
Контактной группе Резникова о бескомпромиссном стремлении Киева к миру и
прекращению кровопролития. Но в жизни их слова очень сильно отличаются от их
дел, которые на деле являются военными преступлениями. 26 августа 2021 г.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Колосова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Самый главный террорист на Украине по отношению к ее гражданам .. это власть !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yuriy Storchak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Пропаганда и идеологическая политика нынешней власти Украины отупляет её
население. За это отдельная ответственность без сроков давности. Если бы на
подконтрольной Киеву территории действовали донецкие террористы, Зеленский бы
стоял на майдане в мокрых штанах.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yuriy Storchak} таки да
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalya Kacitsyna}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Украинцы всю жизнь боялись донецких... из разряда "сидевших" люди Донбасса с
началом войны перекочевали в разряд " террористы". Знаете смотришь на
украинский присмыкающийся народ и думаешь, может лучше быть в разряде террориста
чем раба

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Natalya Kacitsyna} в это расчеловечивание десятки лет запад деньги вкладывал. Уже в нулевых, что ни новости — в Донецке бандиты, а ыо Львове красота и туристы

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalya Kacitsyna}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Скубченко} так и воздух посвежее нашего😊
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Синюгина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Террористы беспределили в Киеве на майдане. Именно так квалифицирует их деяния
Уголовный кодекс Украины.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Pronin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вбили та покалічили тисячи цивільних людей, дітей у тому числі, вздовж лінії
фронту на Донбасі та Приазов’ї ...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Карл-Фрідріх-Гієронім Мюнхгаузен}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Pronin} Ви їм тут нічого не докажете - вони рахують тільки втрати з боку своїх ... А, наприклад, обстріли Маріуполя з градів чи маршрутки під Авдіївкою з мінометів то звичайно не терористи зробили, а мирні ополченці ...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Volovik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Карл-Фрідріх-Гієронім Мюнхгаузен} правильно, вот и сопи в две дырки ,а главное ,сиди тихо тихо.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Карл-Фрідріх-Гієронім Мюнхгаузен}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Volovik} Дайте вгадаю - ви русский?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Volovik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Карл-Фрідріх-Гієронім Мюнхгаузен} не угадали ,рождён и вырос на УКРАИНЕ точнее УССР!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Карл-Фрідріх-Гієронім Мюнхгаузен}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Volovik} По-перше, освіченні люди мають казати «в Україні». По-друге, народження в УРСР не робить з вас українця, навпаки тільки «русские» поводяться як хами та радіють успіхам молодої Джамахірії на Донбасі ...
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.lukashin_jurij.kiev.ukraina}
% -------------------------------------

А ещё терроризм бывает и государственный. Что как не террор - обстрелы городов
из тяжёлой артиллерии и авиации? В ходе которых погибает в основном мирное
население - старики и дети? А то, что было на Майдане? А потом в Одессе? Или в
отношении их политических оппонентов? Когда все это закончится, все это будет
названо не иначе, как актом государственного террора по отношению к собственным
гражданам по сговору группы лиц или в интересах третьих стран. И все
руководители, а также тысячи их верных исполнителей, сегодня считающие, что
словили Бога за бороду, пойдут по соответствующим статьям в места не столь
отдалённые. Пиночеты и пиночетики все равно рано или поздно приходят к своему
логическому позорному концу. А эти ничтожества народу даже базовое благополучие
обеспечить не в состоянии - все украдут до нитки. У этих - конец будет ещё
более стремительным.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Лукашин} так и есть

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalya Kacitsyna}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Лукашин} я не верю что они получат по делам их.. разве только можно надеяться на божий суд

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Савелия Траст}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Лукашин} эти \href{https://youtu.be/N1zbZZii5rs}{%
Донецк. Боевики стреляют из Града из жилого квартала. Мкр. Широкий, %
Mrachny Molochnik, %
youtube, 09.12.2014%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Элина Гаврилюк-Конорезова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Лукашин}
Похоже не скоро настанет позорный конец, с их перекошенной политикой.
А жизнь проходит...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Бунин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Савелия Траст}, да помним как они себя обстреливали.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Зиновьев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вы ж видите что они ,свидоми политики, называют террористами уже не только
население не подконтрольной территории ,а уже записуют и все русскоязычное
население Украины, делая из нас врагов и натравливая на нас украиноязычную часть
населения, это очень плохо может закончится.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Эмилия Махсма}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\#этадругое
А в целом укропатриотом без разницы чем своих всушных и тербатовских убийц оправдывать, любая низость сойдет

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Быстряков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В точку!!!!


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Быстряков} ✌

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Савелия Траст}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Быстряков} вот к примеру, гибридный вид террактов

\href{https://youtu.be/N1zbZZii5rs}{%
Донецк. Боевики стреляют из Града из жилого квартала. Мкр. Широкий, %
Mrachny Molochnik, %
youtube, 09.12.2014%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Бунин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Савелия Траст}, ути бозе.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Собуцький}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Бунин}

На Донбассе боевики накрыли обстрелами Авдеевку

Боевики уже дважды за сегодняшнее утро накрыли город обстрелами.

Об этом из окрестностей Авдеевки сообщают корреспонденты канала "ТСН".

"Это второй обстрел Авдеевки за сегодня. Первый был около 7:00 утра. Сначала
говорили, что было 25 приходов мин, сейчас за несколько минут услышали уже
более десятка приходов", - говорит журналистка.

Журналистка также выложила видео уже из самого города, над которым виден дым от
артиллерийского обстрела боевиков.

Сообщается, что из-за артиллерийского обстрела с неподконтрольной Украины
территории движение поездов в Донецкой области, возле станции Авдеевка,
временно ограничено.

А так, норм?

Це сьогодні.


\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Митин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В последнее время упорно протаскивается идея " войны с русскими". Словно
стараются приучить народ Украины к этой мысли. Обкатывают на челяди


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лилия Золотарёва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В Львове, Виннице, Киеве терактов не было, зато Захарченко, Гиви и Моторолла
погибли как раз в результате терактов в Донецке. У меня вопрос: так кого на
Украине следует определить в террористы?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Надежда}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Что Вам не ясно? Россия убрала их, они уже отработанный материал. Как и многие
другие. Жилин, например, из Харькова. Помер внезапно в Москве.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Бунин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Надежда, список можно продолжить: Ющенко, Скрипали, Навальный..,

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Азбукин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Надежда Надежда} сразу видно. Вы -контрразведчик))))))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Бычков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Отлично сказано, но для власти и многих сограждан это пустые слова! Им плевать
на Донбасс, это уже ясно.😥😥😥

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Бычков} таки да
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Савелия Траст}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вот, гибридный вид терракта

\href{https://youtu.be/N1zbZZii5rs}{%
Донецк. Боевики стреляют из Града из жилого квартала. Мкр. Широкий, %
Mrachny Molochnik, %
youtube, 09.12.2014%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Карл-Фрідріх-Гієронім Мюнхгаузен}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\href{https://youtu.be/uC4ITLdtVsI}{%
Обстріл Маріуполя бойовиками: сьогодні минає п’ята річниця, youtube, 24.01.2020%
}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Влад Синельников}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Карл-Фрідріх-Гієронім Мюнхгаузен} Стесняюсь спросить, и где На этом видео зафиксированны подразделение ЛДНР? Что представляют из себя украинские журналисты - давно и прекрасно известно. Например они не рассказывают вам, что уже 2 года под Киевом действует хранилище ядерных отходов компании вестингауз. это видео ровным счетом ничего не доказывает

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Бунин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Влад Синельников}, это кино для дебилов

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Карл-Фрідріх-Гієронім Мюнхгаузен}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Бунин} Ну звичайно що не «Ополченочка»)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Бунин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Карл}, ну наконец, на 7 год дошло, что не российская армия..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Карл-Фрідріх-Гієронім Мюнхгаузен}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Бунин} Навпаки. Хто цим мавпам поставив зброю класу СЗВ, паливо та снаряди? Хто з терористів натиснув на кнопки вже не важливо...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Бунин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Карл}, на Донбассе мавпы не живут, холодно. А давеча я читал в Цензоре, что это российские медведи..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Карл-Фрідріх-Гієронім Мюнхгаузен}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Бунин} У сортах московитів (гімна) погано розбираюсь ...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Карл-Фрідріх-Гієронім Мюнхгаузен}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\href{https://youtu.be/3U7dCpXWZA8}{%
Терористи обстріляли автобус з мирними жителями на Донбасі, %
UA:Перший, youtube, 13.01.2015%
}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Карл-Фрідріх-Гієронім Мюнхгаузен} так террористы, боевики, или воюющая сторона? ВСУ тоже много чего обстреляли — тоже террористы?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Бунин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Карл, да тут годовщина каждый день... 2года Донецк обстреливали..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Карл-Фрідріх-Гієронім Мюнхгаузен}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Скубченко} 

Монополія на насильство є тільки у держави - відповідно використовувати зброю в
Україні можуть тільки силовики ... Усі інші хто взяв до рук зброю є терористи, в
залежності від контексту їх можна називати як ви пропонуєте: бойовики, воююча
сторона, бо вони озброєні московитами та входять до російських окупаційних
підрозділів...

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexander Andryushchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Правильно говорить сепаратисты, конечно. Согласен.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скубченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexander Andryushchenko} Бандера, Петлюра, Кравчук - тоже сепаратисты, если на то пошло.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Бунин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Андрущенко,сепары твои предки С моими.. УССР от Советского Союза отсоеденили.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дима Жовнерик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В плані? Ті громадяни України котрі сидять в "ізоляції " щасливі і їх права не
порушено? Жила квартали Маріуполя самі себе обстріляли? Автобус в попасній?

Скільки транспортних засобів віджато? Квартир заселено в "народних
республіках"?

Чому ви вважаєте, що терористи мають ходити в тюрбані? Можливо, краще прийняти
дефініцію тероризму як :людина чи угруповання котре намагається відібрати
монополію влади на насильство?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Маковский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дима Жовнерик} останнє речення - по Фрейду?
Одяг взагалі не має значення. Автор ділиться думками про поняття тероризму.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дима Жовнерик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Маковский}, монополія влади на насильство це не по Фройду, а по Гобсу. Ще можу про монтеск'є розказати.
А про одяг - порівняння таке ж доречне як Талібан і днр

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вера Рублева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дима Жовнерик} ваши мысли также непонятны,как и ваша фамилия....мелите дальше....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дима Жовнерик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Вера Рублева} Жіночко, ну це говорить про рівень вашої освіти, тому утримайтесь від порад, що мені робити і я обіцяю не радити вам яким шляхом продовжувати рух.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Петренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Правильно, нет никаких донецких террористов. Все исходит из-за поребрика.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Сергеева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Это очевидно, и не видят этого только очень глупые люди или очень заинтересованные

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Agapi Levterova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Рекомендую всем, кто верит ещё верит в ,,террористов" Донбасса посмотреть фильм СОЛНЦЕПЕК...

% -------------------------------------
\ii{fbauth.schekin_vladislav.nikolaev.ukraina}
% -------------------------------------

Ця влада, а вместе с нею и ОПЗЖ, одразу заговорила до українців зрозумілою їм
мовою, ще з часів "РОHUY!", а тепер губами Арєстовича лише фіксує "єдінство
партії і народа".

То Порошенко дратував незрозумілими закликами до гідності та цінностей - тепер
все просто і природньо.

"Тарифы вам уменьшить, ху@сосы безграмотные? Вам кто-то должен, а? А?
"Сватов"идите смотреть, обсосы.

Може вам еще реформ и зарплат? Обещания? В жопу их засуньте, у@бки!

Какая война? Долбо@ебы повоевавшие, сопли подотрите" - ну, і так далєє.

І зверніть увагу - критичну масу все влаштовує.

Ніхто з професійних патріотів не обурюється, "активісти" не задають питань,
"націоналісти" не ставлять ультиматумів, борці і борцині за права особистості
постять котиків і годовасіков, укрЗМІ переважно ігнорують ці прояви деградації
влади.

Суспільство оскотинили та завернули на російсько-білоруський варіант існування
- і найгірше, що з його доброї волі, тому і виправляти це буде неймовірно
складно.

Біда.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240639730_3141897442698227_7064069109004957379_n.jpg?_nc_cat=109&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=SkpJRDSH7skAX8UQCBk&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=746d9e3079f61ee16a536d5efee66621&oe=6159D136
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Готвальд}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владислав Щекин} , чтобы повернуть на российско-белорусский путь суспильству надо много и долго работать.
Эти государства растут и развиваются. Украина - деградирует

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владислав Щекин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Готвальд} !
У вас шиза!!
\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240706919_3142160812671890_721353751781703099_n.jpg?_nc_cat=109&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=2-pIWOS0_xUAX8vRHTu&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=381114b1fb0ce3204e3062e86ffc2409&oe=61579A59
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Готвальд}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владислав Щекин}, как это отменяет деградацию Украины?
Примерно как от выпускника Дзержинки до порохобота. Фу бля((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владислав Щекин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Готвальд} ! Шифоидный никогда не поймет , что он шизоидный! То есть Вам не понять.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Готвальд}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владислав Щекин}, что-то с аргументаций плохо совсем. Контузия? Или просто с ума сошёл от хорошей жизни на Украине?

\end{itemize}

\end{itemize}

