% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_12_2020.sites.ru.zen_yandex.asov_alexandr.1.tajna_kazachestvo.comments
%%parent 07_12_2020.sites.ru.zen_yandex.asov_alexandr.1.tajna_kazachestvo
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsubsection{Комментарии}
\label{sec:07_12_2020.sites.ru.zen_yandex.asov_alexandr.1.tajna_kazachestvo.comments}

\begin{itemize}
\iusr{ольга блящук}
отредактировано

Спасибо!!! Колесов, специалист по ДНК, в своих работах показывает как
перемещались предки русских.Гаплогруппа по крови Р1а.

Вот они и через Северный Кавказ шли. А другая часть народа мигрировала тоже
долго, но через Турцию. И развивалась согласно тем народам и местам южным,
через которые проходила. Конечно, Турции тогда не было. И народы жили другие
там .

Но вот эта часть столкнулась с той которая прошла севернее, т.е. Р1А с Р1Б. (
Писать нужно английскими буквами).

И воевали и захватили Европу почти всю, эти с юга вышедшие. И Рим. Это нужно
слушать Клесова ( есть видео ) и В.А. Чудинова.

Спасибо за статью!!! Очень достоверно!!!

\iusr{юрий кримин}

Если убрать ложь историков о завоевании Руси завоевателями из Монголии То ни
								какой тайны нет

Казаки - это конное войско Руси -Орды.

\iusr{Max Ten}

Если еще позволите, Щек, Хорив и Орей, когда ушли с кавказа пришли на Тульские щемли, на истоки рек Дон и Оки
.
Основали новую столицу, и назвали ее Голунь (Гелиополь) рялом города Корсунь, Кубань, Щек, рядом основпл город Щекино , там же рядом Чезрв, но потом ушли, далеп и появилась Чехия, Хорев Осеовпл Хорватию
.
Столмца Русколани, после исхода с кавказа, стала Голунь, на реке Зуша, это затем вотчина Голицыных,
.
Там рядрм город древний Новосиль, где живут древние Новосильские кащаки, типа терских
.
Там в Новосиле, Юрий долгорукий, прятал свою жену,
.
Кстати рядом город Залегощь и река Зуша, переводятся с Хорватского и македонского, как быстрая и крепость
.
Кий, прородитель Русов, рус кий,
\end{itemize}
