% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_03_2019.fb.pekarskaja_valentina.1.kava_golosovanie
%%parent 31_03_2019
 
%%url https://www.facebook.com/valentina.fedorchenko.3/posts/893337157725081
 
%%author Пекарская, Валентина
%%author_id pekarskaja_valentina
%%author_url 
 
%%tags chelovek,golosovanie,kofe,politika,ukraina,vybory
%%title А потім ти обов'язково проголосуєш. Обов'язково. Не так, як розповідав на роботі
 
%%endhead 
 
\subsection{А потім ти обов'язково проголосуєш. Обов'язково. Не так, як розповідав на роботі}
\label{sec:31_03_2019.fb.pekarskaja_valentina.1.kava_golosovanie}
\Purl{https://www.facebook.com/valentina.fedorchenko.3/posts/893337157725081}
\ifcmt
 author_begin
   author_id pekarskaja_valentina
 author_end
\fi

31-е ... ранок для доброї кави...

Ранок неділі. Звичайний лінивий ранок. Один з безлічі таких же. Той самий
ранок, який і є життя. З тисячею дрібних деталей, які переповнюють тебе сенсом
... Ти з деякою приємною напругою і хвилюванням прокидаєшся і встаєш. І з
декілька хмільним поглядом (не тому що був п'яний, а тому все тільки
починається) дивишся по сторонам. Після - неспішно п'єш філіжанку кави. Теж
звичайну. Яка без понтів. І яка дає можливість пару хвилин ... подумати.
Наодинці. Ненав'язливо. Про все. Навіть якщо тобі здається, що ти просто «ні
про що не думаєш» ...

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/p843x403/55875594_893337127725084_2815569032118272000_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=5QirhTOtuWkAX_sL3F1&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=f46cb9f54adf35b868b5ef625f54e4f6&oe=60F9CBDB
  width 0.4
\fi

А потім ти обов'язково проголосуєш. Обов'язково. Не так, як розповідав на
роботі. І не так як відповідав  нав'язливим сусідам. І навіть зовсім не так як
сам себе завжди переконував. Тому що ... 

Тому що ти нормальна людина. Абсолютно нормальна за мірками нашого
ненормального шизофренічного світу ... Тому що ти дійсно багато знаєш, розумієш
і відчуваєш.

Бо кожен «недільний» голос - це витік маленького струмочка, який в підсумку
впадає в річку. Яка або знесе наше минуле, або знесе наше майбутнє. А тому
просто вибирайте свою власну річку.  Це могли бути звичайні вибори. 

Але, на жаль, не для нас... не зараз. Поки що...

Щасти Вам зараз та в майбутньому.

