% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_06_2020.fb.sinitsa_sergey.1.buzina_citations
%%parent 13_06_2020
 
%%url https://www.facebook.com/sergiysinitsa/posts/2615964911992781
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{День рождения Олеся Бузины - Память и Молитва}
\label{sec:13_06_2020.fb.sinitsa_sergey.1.buzina_citations}
\url{https://www.facebook.com/sergiysinitsa/posts/2615964911992781}

Сегодня, 13 июля, в день рождения Олеся Бузины, вспомним и помолимся о рабе Божьем Александре, настоящем и любящем сыне своей земли. 


Сегодня, 13 июля, в день рождения Олеся Бузины, вспомним и помолимся о рабе Божьем Александре, настоящем и любящем сыне своей земли. 

10 лучших цитат Олеся Бузины:

\begin{itemize}
  \item 1. Я люблю Украину. Это прекрасное место для реализации активной личности. Хотя слабые здесь не выживают. Как в вестернах на диком Западе.
  \item 2. Большая часть человечества зомбирована хитрыми людьми, куда более циничными, чем я. Они умирать не желают ни при каких условиях. Но от вас требуют самопожертвования и смерти, чтобы их жизнь стала еще прекраснее и удивительнее. 
  \item 3. Чем хуже дела, тем ярче сказка о них. Бездарные полководцы превращаются тогда в непонятых "отцов нации", забулдыги-солдаты – в рыцарей без страха и упрека, а позорная политика – в героический миф. 
  \item 4. Сегодня умным людям на Украине приходится скрывать свое имя, а людям с именем – скрывать свой ум.
  \item 5. Большие дети предпочитают сказки. Особенно когда они привыкли к обману и не хотят признавать, что их надули.
  \item 6. Появляясь на политической арене, народ непременно выдумывает себе блестящую родословную. О ее достоверности никто не заботится. Главное – треск, фейерверк и увлекательность. 
  \item 7. Воистину, беда не в том, что книги иногда запрещают. Беда в том, что их не читают. 
  \item 8. На мой взгляд, Украине нужен не хирург, а психолог. Человек, который погасит страсти, объяснив, что "еврочудо" не состоялось. И не состоится.
  \item 9. Все чаще раздаются разговоры, за что же ведется эта война и почему она так бездарно ведется? Страна словно сама выстрелила себе в ногу. И продолжает стрелять.
  \item 10. Если вам скажут, что я умер – не верьте, мои книги всегда будут жить с вами.
\end{itemize}

\ifcmt
  pic https://scontent-mad1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/109567174_2615964888659450_4072979419874171637_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=emUMYkKBoAkAX_nOVob&_nc_ht=scontent-mad1-1.xx&oh=a1a0b1dae635eba5912f14dafa4184c3&oe=609024C8
  width 0.4
\fi

