% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_10_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.donbass_savenkova_mirotvorec
%%parent 15_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=372333801290246&id=100055408874270
 
%%author_id zhuravko_aleksej
%%date 
 
%%tags donbass,literatura,mirotvorec_sajt,presledovanie,savenkova_faina,travlja,ukraina,vojna
%%title И вы хотите, чтоб Донбасс вернулся? Да никогда он не вернется!
 
%%endhead 
 
\subsection{И вы хотите, чтоб Донбасс вернулся? Да никогда он не вернется!}
\label{sec:15_10_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.donbass_savenkova_mirotvorec}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=372333801290246&id=100055408874270}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zhuravko_aleksej
 author_end
\fi

Дорогие друзья! 

12-летняя жительница Луганской народной республики Фаина Савенкова внесена в
базу печально известного украинского сайта "Миротворец". Девочка
рассматривается украинскими властями, как угроза национальной безопасности
страны, в связи с чем на сайте опубликованы ее личные данные.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/245938493_372333767956916_7819340413074066824_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=r_R80NBAaOcAX8sOl4B&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=bb52529644130010e14e5e975f3a3413&oe=618F5E07
  @width 0.4
  @wrap \parpic[r]
\fi

Причиной такого внимания украинских силовиков стало то, что увлекающаяся
писательством и фантастикой школьница принимала участие в фестивале "Звезды над
Донбассом", а также участвовала в совместном проекте с известным российским
писателем-фантастом Александром Конторовичем.

Публикация личных данных детей на подобных сайтах - нарушение прав ребенка. И с
этим нужно бороться на всех уровнях. 

Как можно было додуматься ребенка внести на эту помойку? Совсем ничего святого! 

Может уже камнями на улице начнут забивать или на кострах палить?! 

Полный маразм, шизофрения, и отсутствие какого бы то ни было мозга. И вы
хотите, чтоб Донбасс вернулся? Да никогда он не вернется!

С уважением, 

Алексей Журавко
