% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_02_2020.fb.fb_group.pravyj_sektor.berdichev.1.revgidnosti
%%parent 18_02_2020
 
%%url https://www.facebook.com/groups/1081397705206544/posts/3005946202751675/
 
%%author_id fb_group.pravyj_sektor.berdichev,lisovenko_andrej.pravyj_sektor
%%date 
 
%%tags godovschina,maidan2,revgidnosti,revolucia,ukraina
%%title РІЧНИЦЯ РЕВОЛЮЦІЇ ГІДНОСТІ: ІСТОРІЯ ЗАВЖДИ ЙДЕ ПО КОЛУ?
 
%%endhead 
 
\subsection{РІЧНИЦЯ РЕВОЛЮЦІЇ ГІДНОСТІ: ІСТОРІЯ ЗАВЖДИ ЙДЕ ПО КОЛУ?}
\label{sec:18_02_2020.fb.fb_group.pravyj_sektor.berdichev.1.revgidnosti}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/1081397705206544/posts/3005946202751675/}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.pravyj_sektor.berdichev,lisovenko_andrej.pravyj_sektor
 author_end
\fi

РІЧНИЦЯ РЕВОЛЮЦІЇ ГІДНОСТІ: ІСТОРІЯ ЗАВЖДИ ЙДЕ ПО КОЛУ?

Рівно шість років тому – 18 лютого 2014 року – розпочалися масові розстріли
активістів на Євромайдані у Києві.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/86937728_1523465107805038_5030110610101108736_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=825194&_nc_ohc=Q81pI8egOUwAX8RMO7G&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=dc2d488efded01f740dfb4d641b47b38&oe=61BAC854
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

18 лютого 2014 року почався найбільш трагічний етап Революції гідності. Лише
цього дня понад 20 активістів були вбиті з вогнепальної зброї. Також у ході
сутичок силовики штурмували барикади на Грушевського та Інститутській. При
цьому було застосовано БТР, світло-шумові гранати, помпові рушниці.
Протестувальники оборонялися, застосовуючи бруківку та «коктейлі Молотова». 

Після цього етапу Революції гідності, який називають завершальним, з України
виїхав Віктор Янукович та його оточення, а 22 лютого парламент відсторонив його
від виконання обов'язків президента України. Під час протистояння загинули 82
особи, а постраждали 622 особи.

Але, видача обвинувачених "беркутів" у масовому вбивстві РФ значно ускладнить
правосуддя та дотримання прав родичів Героїв Небесної Сотні на справедливість.
Більше того, представники колишнього "Беркута" і злочинного режиму Януковича
вже не тільки не соромляться скоєного, але і вирішуються вимагати від
української влади перегляду законодавства та проведення розслідування,
спрямованого проти учасників Революції Гідності. 

Нова влада не зробила висновків з подій 2014 року. 

Підписуйтеся на наш Інстаграм:

\url{https://www.instagram.com/pravyy_sektor_kyiv/}

\#революція\_гідності \#майдан \#євромайдан \#правий\_сектор
