% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 19_12_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.rusmir
%%parent 19_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4558023027566105
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,rusmir
%%title БЖ. Самое драгоценное во мне
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Самое драгоценное во мне}
\label{sec:19_12_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.rusmir}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4558023027566105}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Самое драгоценное во мне

Русский мир... Я просто должна вам это сказать, не могу не сказать. Я это давно
поняла, я не знаю, как это выразить.

\ii{19_12_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.rusmir.pic.1}

\enquote{Русский мир} - это то, чего все боятся, то, чего не существует, его нельзя
потрогать и нельзя институционально объять. Нельзя пощупать и функционально
материализовать. Для системщиков никакого русского мира нет, они не верят в
русский мир, они верят только в грант или в лакейское лжесвидетельствование в
пользу ура-патриотизма. Больше ни во что. Их нельзя винить, это - люди
структуры. Их заточили на тренд. Если тренд - делить русский мир на части, -
они будут его дробить любыми методами в любых масках, при помощи любых
многоходовок.

Русский мир - не конструктор, его нельзя собрать в структуру. Это - вечная,
если хотите, контркультура, причем не только вна Украине, но и в России.
Русский мир - космичен: он не укладывается в рамки чиновников, сислибов,
тихонь, взяточников. Он - всё, включая их. Он - организм, и он - живое. Он не
может быть назван словом. Он - мат. Он - молитва. Он - кабак. Он - храм. Он -
смертен, он умирает во мне и вместе со мной, я его ношу, как ребенка или рак в
животе. Он - бессмертен, поскольку никто не щадит живота своего.

У него очень много слов: не только прощение. Ещё искренность, ещё
сумасбродство, ещё юродство, ещё святость, ещё боевитость. Его надо ощущать как
любовь в сердцах, только так, а не иначе. 

Матрица остаётся системно глобальной. Она работает на капитал и воспроизводится
везде-везде: просто вна Украине - явно, здесь - под маской. Русский мир - это
бревно, полено, неуклюжее нечто, пропасть на ее победоносном пути
посредственностей. Русский мир - это избыток по отношению к матрице,
неудобоваримый остаток. Сплев. Покурили. Сплев. Он не праведник. Он - всё.

Меня избивают в России как и вна Украине не за прошлое. Меня избивают именно за
русский мир. В русском мире есть покаяние и всеединство. В матрице есть только
избиение.

Я не могу этого не сказать. Но я верю - искренно верю, что люди разных
взглядов, но одинаково несущие в себе этот мир, смогут понять то, что я несу и
за что я их благодарю. Они должны меня услышать, иначе все - ботва. Это
услышание стоит бытия к смерти. Так или иначе со мной сегодня странно были, -
пусть звонком, смс или комментом в 1 секунду, но для русского мира - доброе
слово - все: Светлана Пикта, Захар Прилепин, Анна Долгарева, Герман
Владимиров. Я знаю, что вы, пипец, разные. Но, но, но так или иначе вы -
крайняк русского мира, и вы были со мной. И это есть любовь. Это хорошо. И ещё
со мной сегодня было незримо много людей и их молитв. И запомните, пожалуйста,
пусть все тут читают: мне ничего не надо. 

Ору ли я, ною ли, болею ли, все равно. Я ворвалась сюда с русским миром в душе
и меня попытались научить любить его \enquote{правильно}. А правильно, системно - я не
умею. Я имею хамство ощущать, что я - сама этот мир. Это как меня учить кишкам. 

С праздником Святого Николая! Чудо - это не только умение жить, но и умение
умирать, то есть, как кто-то сказал, ещё раз уметь жить. Я ТАК чувствую.

\ii{19_12_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.rusmir.cmt}
