% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.zlo
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Зло}
\label{sec:slova.zlo}

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
Нам як ніколи потрібні тривкі та справедливі правила гри замість управління
країною в ручному режимі. Нам потрібні відкритість та прозорість влади замість
плівок майора Мельниченка чи генерала Кондратюка. Нам потрібно нарешті вчитись
\enquote{жить не по лжи}. Навіть якщо цей вираз належить Солженіцину. Бо етика
важливіша за айдентику. А етичність важливіша за ідентичність. Бо як казав наш
великий земляк Борис Антоненко-Давидович, \enquote{\emph{Зло}, навіть під українським
національним прапором, виголошене українською мовою, все ж лишається \emph{Злом}...}
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{У політику треба повернути мораль. Інакше ми приречені залишатися сталіністами}, 
Геннадій Друзенко, gazeta.ua, 14.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
\enquote{Сегодня в Украине власть заведомо потакает возрождению нацизма, и последние
марши пособников и сторонников дивизии СС Галичина - прямое этому
подтверждение. Своим движением мы обязаны обратить внимание мировой
общественности на то \emph{зло}, которое сегодня под патронатом власти даёт первые
ростки в нашей стране. Наш долг, не дать возможность коричневой чуме вновь
распространится по миру}, - заявил Кива.  Нардеп от \enquote{Слуги народа} Максим
Бужанский прокомментировал слова Зеленского  и высказал мнение, что не
упоминание Великой отечественной войны - это отказ от своих родных, которые в
ней воевали
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{22 июня в Киеве - что говорили украинские политики}, Екатерина Терехова, strana.ua, 22.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Так-от, ми вже тридцять років блукаємо по своїх пустелях, але на свою гору
Синай іще не зійшли, а тому живемо за старим квазірадянським суспільним
договором. Для нього характерною є масова зневіра, що негідні структури  можна
змінити власними діями. Ті структури видаються нам всесильними. Мене просто
приголомшила вістка про те, що українці масово купують довідки про
вакцинування. У цьому – справжня ціна нашому позірному прагненню подолати
корупцію. Але при цьому ж кожна людина переконана, що вона своїми діями ні на
що не впливає! Мовляв, ми – прості й маленькі люди, а все \emph{зло} – нагорі. Тоді як
насправді наш «маленький» і нібито непомітний гріх таки має значення! Саме він,
приєднаний до мільйонів інших «маленьких» гріхів, і дає силу отій верхівці, яка
панує над нами тому, що живиться нашими «маленькими» гріхами. Це як дерево:
воно велике й крислате, але живиться маленькими й невидимими корінцями
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Чи зміниться чинний суспільний договір без наших зусиль?}, 
Мирослав Маринович, zbruc.eu, 06.11.2021
%%%endcit
