% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_08_2021.fb.egorova_snezhana.1.itogi_nezavisimosti.cmt
%%parent 25_08_2021.fb.egorova_snezhana.1.itogi_nezavisimosti
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:25_08_2021.fb.egorova_snezhana.1.itogi_nezavisimosti.cmt}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наташа Кузнецова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
И эти люди вчера отмечали (незалежнисть ), унизительно!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vitaliia Talalaeva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Наташа Кузнецова} независимость от чего?? о чем речь!!? всю жизнь все мы
зависимы, от воды и воздуха, от погоды и политиков... носятся с этой
независимостью как ,с пысаной торбой..
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Тесакова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А люди наряжались. Вышиваночки надели😀

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{El Sid}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Таня Тесакова} лучше бы они не наряжались, а интересовались происходящим.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Важинская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Таня Тесакова} Может прозреют наконец.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Татаркова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
С Бочелли. конечно. полный перебор...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Татаркова} Это просто «вишенка на торте»!!!🔥🔥🔥

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Кобызкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Татаркова} как и со всем в нашей стране - и с землёй и с газом и
с ценами и распродажей всего что наши родители та и мое поколение строили

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Татаркова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталия Кобызкая} всё, что было на параде создано в Ссср, вся техника и
тд... сейчас уже некому строить и не за что... я очень люблю свою страну и мне
больно за то, что происходит
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Бережная}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Всё верно сказано и показано, но все честные и порядочные пока не у власти. Как
только туда попадают, сразу забывают о тех, что за заборм стоят. Уже устали
выбирать и доверять. Даже страшно подумать, какой следующий обещальник будет.
Вы Снежана смелая, уважаю. Удивляюсь, как такой волевой человек, отдал свои
лучшие годы (Антіну)? Вы лидер, не теряйтесь. Слушая Вас, есть хоть маленькая
надежда на перемены.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Людмила Бережная} 

Дорогая, Людмила!!!

Свои лучшие годы я работала как ломовая лошадь и родила при этом прекрасных
детей,а некоторые неудобства этого процесса давно на свалке истории!!!

По крайней мере моей так точно!!!

Любой опыт в жизни нам нужен, чтобы больше познавать себя и свои возможности!!!

Так что за все в этой жизни благодарю Высшие силы и иду дальше!!!
✌️✌️✌️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мария Вахнина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} 

всегда вами восхищалась! вы-пример истинной матери-защитницы и женщины, которой
все подвласно! в свои годы, когда мне было о обенно тяжко я вспоминала о вас и
шла вперед! вы -мой пример настоящей женщины!❤❤❤❤❤


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Бережная}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} Тьфу-тьфу-тьфу, чтоб не зглазить, но Вы мне нравитесь всё больше и больше!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Мария Вахнина} Благодарю Вас за высокое доверие!!!
Это очень ответственно и я несу ответственность!!!❤️❤️❤️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Рак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Людмила Бережная} не там выбираем, у нас есть очень умные, грамотно воспитанные кандидатуры, полные сил патриотизма, и что характерно, за простой народ, а мы как ни в гавно, так в армию втюхиваемся!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Нем}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Добавить нечего. 👍👍👍

К сожалению люди это тоже стадо, сбивающееся в кучу. А выделяющихся из толпы,
имеющих свои мысли и взгляды, этой же толпой и забивают. Мне грустно было вчера
смотреть на падающих в обмороки, кричащих "ганьба" не попавших на концерт и т.
п. Какое-то отупение в головах. А еще у меня физическое ощущение бессилия
что-то изменить.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Марина Нем} Бессилие от осознания глубины и скорости деградации общества....
Аналогичные чувства!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Орлюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вот поэтому многие и не поехали

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Лахтионова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Спасибо Вам Снежана за ЧЕЛОВЕЧНОСТЬ!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Лахтионова} хотелось бы видеть другую картину, но к сожалению пока так....
Деградация и геноцид....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Лахтионова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} Стыдно на это смотреть, и больно...😢
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тарас Харитонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я помню меня маленького дедушка на парад водил в честь 7 ноября помоему уже не
вспомню. Помню проходили ЦК там где сейчас наш гарант заседает. Что то я у
Щербицкого заборов не помню.... наверно маленький был😂😂😂


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nicolo Petrash}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Снежана , Вы - Умнейшая Девушка !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Неженцев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Печаль печальная!!

Кто бы мог подумать эдак года 2 назад, Вова Зеленский, как...

Но подвели к тому, что из двух зол и выбирать то некого (

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Вячеслав Неженцев} Это какой-то трэш.....
Негативный отбор во власть достиг своего апфигея.....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Неженцев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} Это точно, тупик

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Свириденко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Вячеслав Неженцев} А кто подвел? Сами .Выбор был большой.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Сидоренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Главное бисер было пометать перед народом! И народу таки нравится, хлеба и
зрелищ! Да побольше! А уменя перед глазами мой папа в больнице этой зимой, из
которой его всячески хотели выпереть, чтоб умер в другом месте где-то! Про
лечить вообще молчу. Спасибо медицинской реформе в незалежной Украине! Да, чтоб
похоронить потом 3 шкуры содрали (средней заплатки и тем более несколько пенсий
не хватит) там мафия вообще процветает, все знают и все молчат. И это когда
человек в горе, святого вообще ничего нет! А сегодня с утра полицейские с
планом выехали на дорогу отрабатывать праздник-праздник вчерашний с обычных
водителей. Бюджет то надо пополнять теперь! Цинизм зашкаливает, но народ
ликует...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Сидоренко} Ад....🔥🔥🔥
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Вильчинская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Сніжана, ви, як завжди праві, підтримую на всі сто. Побільше б таких, як ви то може
щось би і змінилось на краще. Дякую, що можна поспілкуватись з вами

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валентина Вильчинская} 

Завжди з Вами!!!
Тримаймося і рухаємось вперед!!!! ✌️✌️✌️принаймні хоч бачимо, що ми в багнюці....
І це вже певний результат!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тарас Харитонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Патриции и плебеи 😀

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Лесницкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тарас Харитонов} та куда им до патрициев...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Гончар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ну им же это нравится! Они же со слезами на глазах вчера рассказывали о своих впечатлениях!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Кустов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Спасибо за эту позицию на фоне ослеплённых парадом 💔

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Кустов} СЕРЕЖА!!!
Ну кого это могло ослепить?!
Мы же этих парадов сотни видели....
То, что вчера было на Крещатике далеко не самое лучшее из того, что было....
Уровень плинтуса мы достигли легко и непринужденно!!!🔥🔥🔥

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Вартанян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Кустов} 

на фоне ослепленных парадом 50\% советской техники не прошедшей декоммунизацию

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Кустов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} 

в своих мечтах я вижу сознательный народ и парад, на
который никто не пришёл, чтобы показать что он есть - народ. Марширующие
солдаты и концерт в пустоте - это был бы мировой мощный нарратив, но это
останется мечтой


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Кустов} Да....
Покуда есть на свете дураки, обманом жить нам, стало быть с руки....
🔥🔥🔥

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Вартанян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} а если ду*раки ещё и за решеткой, то они будут рукоплескать и восхищаться хозяином и садистом
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Холич Ольга}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
За решёткой, за то на рIднIй мовI, а что ещё надо украинскому народу, радуются, как дети...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Барабаш}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Еще бы в масках, для полноты картины

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Людмила Барабаш} Это вообще было бы страшно....
КОНЦЛАГЕРЬ!!!🔥🔥🔥
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Onitschuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Так самый главный клоун страны тоже не всегда "розмовляє державною".В быту с
друзьями разговаривает только по русски.Для Бочелли деньги нашли. А вот для
больниц и пенсионеров денег не нашлось. А клоуну это не важно. Для него ШОУ
важней всяких детдомов. Клоун хорошо потешил своих " господ".А расплачиваться
будет как всегда народ. САМОДУРУ это уже неинтересно.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Alex Onitschuk} к сожалению, Вы правы!!!
Но это только начало страшной сказки....
Ещё час расплаты не настал....
Судьба американских индейцев нас ничему не научила....
Просто потому, что в школах перестали вообще чему-либо учить.....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Загора}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Alex Onitschuk} ну зачем же так, вам не угодишь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Onitschuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Надежда если Вас расстроил, извините. Угождать никому не надо. Мне больше всего
жалко детей и стариков. И когда я вижу стареньких, которые ищут себе еду в
мусорных баках, имея пенсию в 2000 гривней, это уже выживание. А что он сделал
для народа, поднял коммуналку в три раза.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Света Стадник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
и следят ,чтоб ни кто правды не сказал

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Лахтионова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Кааак мы до этого дошли, каааак, скажите мне???😢

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Лахтионова} Ножками.....
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Maxwell Osbray}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А независимость от кого или чего?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Бутенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
В каждом слове-правда, которая режет слух.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Судак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
И этот народ называет себя "незалежним" и "нескореним".... полный диссонанс во всем!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталия Судак} Рабы до тех пор рады, пока гордятся своим рабством!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валя Болдышева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} так вот в этом и беда,что многим такое положение дел нравится.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Барвинская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Да Снежана, ЗДОБУЛИ!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наташа Наталочкина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Как же все верно сказано 😔

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalya Davidovich}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
В этой фотографии- настоящее Украины . Как есть, без прикрас.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tereza Romanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Снежана!!!👍👍🔥🔥❤️❤️Как всегда, голая правда!!!! Интересно ОНА,, колит глаза,, тем кто кричал про ,,гідність,,(вони хоть щось розуміють?)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tereza Romanova} Вони Зоя розуміють, що таке ГІДНІСТЬ?!
Тогда-то и сможем получить ответ на Ваш вопрос!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tereza Romanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} Не иначе, как рабская психология Прискорбно ,когда люди не мыслят рационально. Пора в школах ввести предмет ,,Логика,,

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Веденичева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tereza Romanova} Какая Гиднисть?. Стыдно сказать, что ты Украины. Смотрят с сочувствием.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240424572_546181353258556_8432062974399277635_n.jpg?_nc_cat=102&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=spF6EWn5RGUAX-0EITz&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=2ed83e09f584d0679dbcce2fcdbf30e6&oe=614C8140
  width 0.3
\fi

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мария Вахнина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Как всегда в точку!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Мария Вахнина}
Не могу молча за этим наблюдать....
Это просто цинизм высочайшего уровня....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мария Вахнина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} ,согласна с Вами! спасибо, что вы есть !такая сильная ,смелая и честная!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Мартынцев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} Это нам понятно что цинизм и т. д. Но основная масса довольна и хлопает в ладоши.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василий Больбат}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Мартынцев} я не думаю, основная масса это\%25 -30 они кто за
деньги часть по убеждению, просто им все разрешено и они так себя видут ну как
стерненко


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Мартынцев} Это и есть самое страшное....
Когда люди не осознают в каком они положении....
Я смотрю на все это с тихим ужасом и понимаю, что на наших глазах происходит самоубийство целого народа....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Грекова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} да, Снежаночка, вы как всегда в точку, очень обидно, жалко и стыдно!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Грекова} Уже СТРАШНО!!!🔥🔥🔥
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nicolo Petrash}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240090674_127385676282335_4823655797920152462_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=qsw5OeAZ42sAX_lPUEJ&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=ba3a5dfad59e7a10d883ca16ab5314de&oe=614C8B9D
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Кудря Юрий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Получили что хотели!!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Кудря Юрий} Не все так сталося, як гадалося!!!😩🔥

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Землянский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} та ёлки ж палки то!!!!😡
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ника Ника}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\obeycr
Помните, у Самуила Маршака:
" Для нас, людей, был черный ход,
А ход парадный — для господ.
Хоть нашу братию подчас
Людьми не признавали,
Но почему-то только нас
Людьми и называли...."
\restorecr

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ника Ника} У меня такое впечатление, что мы попали в какой-то заколдованный мир!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Лесницкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} Королевство Кривых Зеркал 2021
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Бойко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Стоят за забором, унижая себя!!! Главное, что в вышиванках.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталья Бойко} Это просто сюрреализм....
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Раиса Френкель}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Снежана, спасибо за Вашу позицию! Восхищаюсь Вашей силой, стойкостью и
смелостью! Полностью с Вами согласна! Это мерзко и отвратительно! И просто
невозможно больше терпеть!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Раиса Френкель} А должны ли мы все это терпеть?!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Раиса Френкель}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} Конечно же нет!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{El Sid}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} это про предыдущие выборы

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/240729880_3943618585741937_3182359988624373093_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=N0a0u13sKKkAX88hmGc&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=8c348054bf2b192d3dd75a36f65138da&oe=612BA7D9
  width 0.3
\fi

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А чего они туда приперлись???? А если не пускают, чего там торчать???? Рабы
независимой страны

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Иванова} У меня тот же вопрос?!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Важинская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Зоопарк или цирк??

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Ачкасова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Снежанна, Вы как всегда правы на 100000000\%

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Культенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Как стыдно смотреть на этих "незалежных и нескоренных", в вишиванках с слезами
умиления присутствующих из-за решёток на празднике, организованном не для них.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tamara Crotova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Это временно. Они уже знают, что проиграли, но это как в шахматах! Игроки знают
исход партии и кто победит, но всё равно продолжают игру! Они стараются
оттянуть время! Ничего больше! Гитлеру не помогли даже ламы и шаманы привезеные
им из Тибета! Сколько бы они не колдовали! С нами сам БОГ, как был Он с нашими
дедами!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Бычков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Украина, на фоне УССР , просто убогая страна 🤐

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Валентинович Иванович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вот таким стадом и легко управлять , так было на майдане , так сейчас . А мы
индивидуально все по одному , не можем собраться во едино и достойно ответить
им .


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Katusha Borodina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ужас какой, какое унижение!!! Больно за людей! Стыдно за власть!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Бех}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А COVID , в Украине уже « поборолы»? Все друг на друге сидят 🤦🏼‍♀️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алена Петренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Отхлестала, Снежана!!! 👍👍👍Может в чувство придут те ,что больше 20\% за зе ))

% -------------------------------------
\ii{fbauth.ovsjannikov_vitalij.dnepropetrovsk.ukraina.simferopol.psiholog}
% -------------------------------------

Точно в "яблочко". Мне кажется, что национальный инфантилизм боится правды и
реальности. Большая часть населения застряли в средневековой церковности и
исторических иллюзиях. С таким народом не может быть одного государства, одной
страны.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лев Золотой}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
От самого создания никакого равенства не было и не будет.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Васильевна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Что выбрали, то и имеют. Стадо!!! Выстраивать юридически-правовые отношения с
гос.аппаратом, никто не мешает, но стаду, всегда удобно и покорно идти вниз с
опущенной головой. Дохлые рыбы. Живые рыбы, всегда идут против течения.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Кущенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Страшно за будущее своих детей


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Лупанов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Спасибо, все в точку нужно спасать Родину.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Коновалов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Бачiли очi що купували...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Gladkikh}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
400 тыс евро за концерт?? Стыд для страны, где пенсионеры умирают от голода (((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Дмитрук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Всё верно сказано ,так оно и есть мы превратились в стадо-быдло😢

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Феликс Иудашкин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s180x540/132023680_1063252317435767_969679107208543348_n.png?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=vbtrEXG0OMYAX9tGGl6&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=ef66a794aecfc1486b74215c7f7f07dc&oe=612BB50B
  width 0.1
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Реалии нашей жизни!😪Клоуны веселятся, народ молча наблюдает!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталья Шевченко} Это страшная сказка братьев Гримм!!!
\end{itemize}


\end{itemize}

