% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_11_2021.fb.hakimov_aleksandr.1.realnost_alternativnaja
%%parent 16_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4740073229388314&id=100001570512103
 
%%author_id hakimov_aleksandr
%%date 
 
%%tags fantazia,realnost'
%%title Александр Хакимов. ГДЕ-ТО В АЛЬТЕРНАТИВНОЙ РЕАЛЬНОСТИ...
 
%%endhead 
 
\subsection{Александр Хакимов. ГДЕ-ТО В АЛЬТЕРНАТИВНОЙ РЕАЛЬНОСТИ...}
\label{sec:16_11_2021.fb.hakimov_aleksandr.1.realnost_alternativnaja}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4740073229388314&id=100001570512103}
\ifcmt
 author_begin
   author_id hakimov_aleksandr
 author_end
\fi

Александр Хакимов. ГДЕ-ТО В АЛЬТЕРНАТИВНОЙ РЕАЛЬНОСТИ...

...Несколько веков тому назад тысячи европейцев уселись в парусники и поплыли
по Атлантическому океану на запад...

Дома им было совсем невмоготу. Замучило все - неурожаи, религиозная вражда,
периодически переходящая в массовую резню, нескончаемые войны, оборачивающиеся
массовой резней же, чума, опустошающая города и страны... Замучили все -
сеньоры-беспредельщики, попы, ландскнехты, торгаши-кровососы... А там, за
океаном - Новый Свет, там свобода, там можно начать жизнь заново!

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/257955480_4739930569402580_2054014333680486569_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=8p4bQbU6Z98AX8enjmQ&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=765fdcb5a118855bdd6016259845c310&oe=61B208F2
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Океан переплыт. И что же?

Индейцы, коренные жители американского материка, встретили потенциальных
колонистов как нежелательных мигрантов - так и не дав стать им колонистами...
По всему североатлантическому побережью индейцы создали вал из срубленных
кактусов. Тех из европейцев, кто оправился от шока и попытался перелезть через
колючий вал, аборигены нещадно лупили дубинками из бамбука и выталкивали
обратно с криками: "Пошли отсюда вон, бледнож...пые!!!" Когда же мигранты,
отчаявшись вконец, попытались всем скопом преодолеть укрепление из кактусов,
краснокожие применили варварское оружие, запрещенное Женевской конвенцией:
загодя выловив в окрестных лесах всех скунсов, индейцы одновременно пустили их
в ход, облив несчастных мигрантов тысячами едких и невыносимо вонючих струй...
После нескольких неудачных попыток прорваться на землю Нового Света прибывшие
из Европы вынуждены были отступить и войти в волны Атлантики, и так стоять там,
по шею в воде - мужчины, женщины с детьми на руках... 

Так Америка и осталась индейской. И ее история, как и история всего
человечества, пошла иным путем...

Особенно лютовал европейский сектор Интернета. Как только не оскорбляли
незадачливых несостоявшихся колонистов! Здоровые мужики, бросили родину и
подались в цивилизованную Америку, на халяву... Конечно, на родине работать и
воевать надо, а в Америке жуй кокосы, ешь бананы, они там прямо на деревьях
растут... А вы видели, какие богатые кафтаны на этих бездельниках, а сами
нищими притворяются... И главное - строгают и строгают детей без остановки. как
кролики прям, а ты их прокорми сначала, а потом строгай... Работать надо...
Что? Твою семью преследует инквизиция? Тебя насильно хотели забрать на войну?
Сеньор охотился и вытоптал весь урожай на твоем поле? Вас выгнали с ваших
земель, чтобы разводить на ней овец? Вас резала наемная армия короля
швамбранского? Какая х...ня! Скажите - работать вам в лом, ищете легкой жизни,
а бедным индейцам вы ни к чему, там своих бездельников хватает! И правильно,
кактусами их, паразитов, скунсами! А виноват во всем, разумеется, Иоанн
Грозный, кто ж еще... 

Смешно.

Но это все не у нас, а в альтернативной реальности, вы ж поняли?

На деле все было совсем не так. На севере индейцы позволили мигрантам
поселиться на небольшом участке земли и завести там хозяйство, и даже спасли
переселенцев от голода на первых порах; впоследствии это дорого встало
индейцам. Южнее все было еще проще и круче: под команды "Фуэго!!!" испанские и
португальские мушкеты, аркебузы и пушки тысячами и сотнями тысяч выкашивали
краснокожих аборигенов с их луками и деревянными и обсидиановыми мечами...
Конкистадоры огнем и стальным мечом прошлись по континенту, выпивая все, что
горело, и трахая все, что шевелилось. Алчные завоеватели жаждали золота. Во что
это встало индейцам - даже вспоминать не хочется.

А насчет загнанных по горло в океан - вдруг вспомнился рассказ Джека Лондона
"Ату их, ату!". Где-то на полинезийском островке в конце 19 века туземцы не
выдержали и замочили белого хозяина-беспредельщика; месть была ужасной;
подошедший американский корабль из пушек расхрендячил всю туземную деревню,
потом с корабля сошел десант с карабинами... а потом всех уцелевших туземцев
загнал по шею в воду, и держал там несколько суток... У бледнолицых в случае
чего разговор с краснолицыми, чернолицыми, желтолицыми и вообще смуглолицыми
всегда был короток.  

В начале 80-х годов я прочитал в альманахе "Искатель" фантастическую повесть
молодых, но уже набирающих силу Любови и Евгения Лукиных "Миссионеры". В ней
несколько наших башковитых современников чудом попали в параллельный мир, в
тамошнее средневековье, и в тамошнюю Полинезию. Памятуя на примере земной
истории, чем закончилась колонизация дикарей европейцами, наши современники
рьяно взялись за дело и за несколько десятилетий научили параллельных
островитян построить мощный флот и даже примитивную авиацию. Состарившись,
земляне могли быть спокойны: заявись сюда алчные местные Васко да Гамы и
Фернаны Магелланы - получат достойный отпор... Так и вышло: когда к островам
приблизились каравеллы местных европейцев, они к ужасу своему узрели громадные
бамбуковые авианосцы с аэропланами, работающими на спирту из сахарного
тростника...

И все бы ничего, но после легкой победы над сунувшимися европейцами
просвещенным племенам островитян пришла в голову блестящая идея: объединить все
флоты и двинуть на завоевание местной Европы... Так что хотели как лучше, а
получилось как всегда...

Все чаще прихожу к выводу: какой бы альтернативной ни была реальность - а будет
все одно и тоже, и сбоку бантик.

Альтернативный человек нужен, что ли...

\#фантастическийбакинецхакимов

\ii{16_11_2021.fb.hakimov_aleksandr.1.realnost_alternativnaja.cmt}
