% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.9.gruppa.24.prostir
%%parent topics.vojna.my.9.gruppa
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Слава Україні! 
🇺🇦🔱🇺🇦🔱🇺🇦🔱🇺🇦🇺🇦🔱🇺🇦🔱🇺🇦🔱🇺🇦🇺🇦🔱🇺🇦🔱🇺🇦🔱🇺🇦

Привіт усім! Тут я пишу щодо принципів Информаційної Війни проти російських
зомбі. Так от.  Крім інформації, яку ви виставляєте у своїх коментарях,
важливим є також ПРОСТІР, який ви ЗАХОПЛЮЄТЕ своєю інформацією, і важливий є
також ЧАС, на протязі якого ви транслюєте свою інформацію. Зараз я пишу про
ПРОСТІР.  Так от. Ці зомбі - ЗОМБІ РОСІЙСЬКІ - вони є божевільні, тяжко хворі
створіння у людській подобі, начебто все ж таки люди, але люди, що впали у
безодню душевної і психічної деградації.  И по моему мнению, ИМ В ИНТЕРНЕТЕ
ВООБЩЕ НЕ МЕСТО. ИМ НЕ МЕСТО В ЧАТИКАХ. ИМ НЕ МЕСТО В СОЦСЕТЯХ. ИМ НЕ МЕСТО В
ТЕЛЕГРАМЕ. ИМ НЕ МЕСТО В ФЕЙСБУКЕ И ЮТЮБЕ. Это ЗОМБИ, это реально дикие
безумные обезьяны в человекоподобном обличии. Обезьянам, истерически хохочущим
над ракетными ударами по городам и радующимся, что у кого то пропал свет или
интернет, НЕ МЕСТО В ИНТЕРНЕТЕ ВООБЩЕ.

И у меня в моей стратегии, 
когда я здесь, один из ключевых принципов, которым я руководствуюсь, это. ВЫДАВЛИВАНИЕ, ВЫКИДЫВАНИЕ ЗОМБИ ИЗ ЧАТИКОВ. ТО ЕСТЬ ЗОМБИ НЕОБХОДИМО ЛИШАТЬ ВОЗМОЖНОСТИ ВООБЩЕ ЗДЕСЬ НАХОДИТЬСЯ, ПОСТИТЬ КАКИЕ ТО ГАДОСТИ. А ДЛЯ ЭТОГО НУЖНО СТРЕМИТЬСЯ КАК МОЖНО БОЛЬШЕ ПРОСТРАНСТВА ЗАХВАТЫВАТЬ СВОИМИ ТЕКСТАМИ ИЛИ КАРТИНКАМИ. ЧЕМ БОЛЬШЕ ПРОСТРАНСТВА ВЫ ЗАХВАТИЛИ ЗА ЕДИНИЦУ ВРЕМЕНИ, ТЕМ ЛУЧШЕ. 

🇺🇦🔱🇺🇦🔱🇺🇦🔱🇺🇦🇺🇦🔱🇺🇦🔱🇺🇦🔱🇺🇦🇺🇦🔱🇺🇦🔱🇺🇦🔱🇺
