% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_04_2022.fb.kopejka_gennadij.1.gambarov.cmt
%%parent 25_04_2022.fb.kopejka_gennadij.1.gambarov
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Nina Danchenko}
Светлая память

\iusr{Люба Сухарева}
Светлая память.

\iusr{Микола Волик}
Царство небесне!

\iusr{Julia Sidorova}
Светлая память

\iusr{Алексей Царёв}
Вічна пам'ять

\iusr{Елена Давиденко}
Светлая память .

\iusr{Natalia Matusova}
 @igg{fbicon.face.sad.but.relieved} 

\iusr{Marina Galkina}
Светлая память.
Царствие небесное.

\iusr{Лариса Герасимова}
Светлана память

\iusr{Tamara Babenchuk}
Мала честь бути знайомою з Леонідом.
Сум і біль. Світла пам'ять. Співчуття рідним і близьким

\iusr{Vadim Paley}
Светлая память

\iusr{Vera Zhukov}
Светлая память.

\iusr{Константин Альберт}
R.I.P.

\iusr{Наталья Поляничко}
Светлая память...

\iusr{Vadim Khaibullin}
Соболезную((((((

\iusr{Valerii Vyshynskyi}
Светлая память

\iusr{Alexey Vasin}
Мой преподаватель! До сих пор помню его голос, рассказы про горы...
Был очень сильный и неординарный человек!

\iusr{анна заика}

Царство небесное

Легендарный был человек

\iusr{Ксенья Джабраилова}

Яскравий і неординарнарний чоловік, чудовий викладач ХПІ, закоханий в гори і
матиматику..., світла пам'ять йому і співчуття родині
@igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

Ирина Пушай
Светлая память

\iusr{Aleksandr Sopov}
Помним!

\iusr{Igor Kovalenko}
Светлая память.

\iusr{Михайло Сидоров}
Очень жаль. Сочувствую родным и альпинистам.

\iusr{Михаил Никифоров}
Жаль.... серьёзный был человек!!!

\iusr{Oleksandr Politukha}
Світла Пам'ять нашому земляку @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3}  @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3}

\iusr{Roman Kucheryavenko}
Світла пам'ять!!!

\iusr{Елена Рябушенко}
Царствие небесное! Светлая память ! Соболезнования родным. Помним этого яркого человека

\iusr{Данил Щепин}
 @igg{fbicon.face.pensive} 

\iusr{Vladimir Kashirin}
Очень жаль, светлая память..

\iusr{Дубовик Екатерина}
Царствие небесное новопреставленному Леониду! Светлая память!

\iusr{Нина Самойленко}
Соболезнуо... светлая память...

\iusr{Lubomyr Koval}
В Баксані разом з ним працював. Вічна пам'ять.

\iusr{Анна Паровина}
Мои соболезнования родным и близким...
Светлая память...

\iusr{Vadim Byalyy}

\obeycr
О, Господи!
Лёня...
Никого война не щадит.
Царствие Небесное, светлая память, земля пухом.
\restorecr

\iusr{Эрнесто Че Гевара}
Светлая память...
Не забудем, не простим !

\iusr{Vladimir Poberezovsky}
Светлая память

\iusr{Tatiana Amur}
Царствие небесное  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Natalia Stetsenko}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278820696_1877186912482261_616394022962698410_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_VBMbY8EhLIAX8Y-yTy&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT9dB2T3I-BzU_v0wu8gXk_HPNDAqbkqrygmMa65Ui8Yug&oe=626D9F94
  @width 0.3
\fi

\iusr{Leonid Popov}
Світла пам'ять. Пам'ятаю його як дуже кваліфікованого і надійного альпініста.
Дуже сумно.

\iusr{Anatol Yarokh}

Какая нелепость. В это не хочется верить. Так живы в памяти наша работа на
кафедре, командировки, лыжные склоны Чегета. Царство небесное твоей душе.

\iusr{Юрій Андрієнко Андрієнко}
Светлая память

\iusr{Михаил Емельянов}
МММММММ... нет СЛОВ...!!!!!

\iusr{Iryna Hradova}
Невосполнимая потеря ! Светлая память!!!

\iusr{Ruslan Taranenko}
И когда же это беззаконие закончится!

\iusr{Gennadii Kopeika}

\href{https://2day.kh.ua/kharkow/uchenyy-pogib-vo-vremya-vrazheskogo-obstrela-v-kharkovskoy-oblasti}{%
Ученый погиб во время вражеского обстрела в Харьковской области, 2day.kh.ua, 26.04.2022%
}

\iusr{Ирина Соколова-Хитрикова}
Соболезную близким. Светлая память!


\end{itemize} % }
