% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt.lion_a_davajte_sprosim
%%parent 31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{Лион - А давайте, например, спросим ...}

\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.lion_olga.odessa.ukraina}
% -------------------------------------		

А давайте, например, спросим у \textbf{Volodymyr Viatrovych} \textbf{Volodymyr
Ariev} \textbf{Ігор Мірошниченко}, у этих лидеров общественного мнения тех, с
кем вы предлагаете сшивать страну, что они думают об этом? Заодно, можно было
бы им и нам рассказать, как Вы предлагаете это осуществлять на практике

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Мірошниченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Ольга Лион} якщо ви збираєтеся зшивати «срану УРСР», то вона нікому не
потрібна, окрім путіна і великодержавних шовіністів. Для українців, навіть тих,
хто досі у побуті спілкується чомусь російською, мовної проблеми не існує і
Україна єдина без будь-яких нових зшивань. А всіх, кого турбує так званий утиск
в правах російськомовних, я закликаю вчити англійську, яка дає багато
неймовірних можливостей до самореалізації в цьому бурхливому світі. Ну, й про
державну, рідну, українську забувати не варто. Країна зобов‘язана вести
політику протекціонізму саме по відношенню до державної мови, а також до мов
корінних народів у межах їхнього культурного ареалу. Наше законодавство нічим
не відрізняється від мовного законодавства багатьох європейських країн, а в
деяких країнах воно, навіть, жорсткіше. Наприклад, в улюбленій для \textbf{Диана
Панченко} (до речі, чому українське прізвище російською, звідки це?) рассєї, чи
тій же Франції.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Мірошниченко} "для тих українців, які в побуті спілкуються чомусь
російською". Ці українці є русскими, євреями ( як я наприклад) , болгарами, та
купу інших національностей, для яких російська є рідною мовою, мовою роду
тобто. Та ми всі ніякого відношення до Путіна та його злочинів не маємо. Але
чомусь прикриваючись війною на Донбасі, ми повинні відчувати на собі та дітях,
що ми є якимись громадянами другого сорту, свята в нас не ті, мова в нас не та,
та інше. В країні є дві найвеликі частини населення - укр. та російськомовна.
Сподобається вам це, чи ні. Є певні культурні та світоглядні традиції. І мову ,
як бачте, ми знаємо. Я, особисто, нічого зшивати не хочу. Вам подобається
Бандера, то ваше діло, ваші герої. Ми не приіхали до вас, до Львова, зносити
його пам'ятника. Ніхто, не один. Не вказували, кого шанувати, бо то є ваша
особиста справа. Але чомусь, ви стали нам вказувати, які мають бути в нас
герої, яку історію ми повинні шанувати, на якій мові розмовляти дітям в школі,
та інше. Ні одна країна в таких умовах , не досягла розвитку. І наша не
досягне. Тому , якщо ви не передивитись своє ставлення, може бути біда

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Костюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Мірошниченко} что бы вы все сейчас разворовывали не будь сраны УРСР 👿

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Мірошниченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Ирина Костюк} ми ж жили в УНР, територія якої складала понад мільйон
(!!!) квадратних кілометрів, мали би населення, близько 100 мільйонів
українців, які не були б знищені геноцидами та червоним терором, мали би цвіт
нації, інтелігенцію, не винищену комунізмом і Діана Панченко та їй подібні,
зґвалтовані русифікацією українці, пишалися б своїм походженням, корінням і
російську використовували би виключно для того, щоб пояснити тупій мокшанц з
Півночі, чому вони не бажані на нашій землі.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Мірошниченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Ирина Костюк} розумію, що від моїх слів та фактів плющить рашистську
погань та совкодрочерів, які живуть московськими наративами, а не історичними
фактами

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Мірошниченко} та якими наративами? В мене прадід Товій служив тут
в Одесі в царській арміі. Хто и коли окупував Одесу, та змусив її розмовляти
російською?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лион} ну что, удовлетворены ?)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Донченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Мірошниченко} Да нет никакой единой Украины и не будет!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Донченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Мірошниченко} Место таких как вы-резервации индей кая хуторская.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Константинова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Вот это действительно полезный диалог был, чтобы строить мост, надо понимать размер пропасти.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Журавлев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} вот вот почитайте Г-на Мирошниченко... сшиватели земель, ему надо от вас услышать про победобесие, авось простит


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Журавлев} пост был как раз об этом

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} это как раз для Вас, Диана, и был диалог, по теме
поста. О невозможности в принципе что либо с ними сшить. И о том, что эта тема
в наших кругах широкой поддержки не найдёт. Никаких иных трактовок быть не
может. Это применимо ко всему, что вызвало такой ажиотаж последние недели. Я
вам уже второй раз пишу эту фразу, в прошлый раз вы её оценили правильно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} осталось только понять, кто удалил эти эпичные комментарии, он или вы. Хотя, это не имеет значения, мы предусмотрительные


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лион} не удаляла

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Журавлев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} а кто это сделал?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Журавлев} понятия не имею. Даже не читала

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} чего же тогда испугался г-н Мирошниченко?)


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лион} у него спросите

Мой пост был всего лишь о том, что не стоит уподобляться г-ну Мирошниченко.
Таких как он, слава богу, не большинство.

И еше. Пост был о том, что Украина, как государство перестанет существовать.
Можно не понимать друг друга, но уважать и сосуществовать.  Жаль, что меня не
совсем верно поняли.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Журавлев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} сосуществовать с нацистами невозможно, это тупиковый
путь, нет ни одного государства в истории с нацистскими взглядами и успешного,
как непонять то...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Диана, наметилась некая тенденция последние недели,
когда вы уже не первый раз жалеете, что вас стали неверно понимать. Возможно.
Как и возможно то, что понимать не переставали, просто оттенок вашей риторики
несколько изменился. И уже это вызвало вопросы

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Журавлев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лион} изменилась риторика несомненно, только слепой этого не видит


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лион} Право ваше )

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Журавлев} о каком его посте речь?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лион} «оттенок риторики»
«Вызвало вопросы»
Я как кролик на выставке. Бред

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} вы видная личность, известная и уважаемая журналистка. Поэтому такое внимание

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Журавлев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лион} была....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Zinoviy Mazniker}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Мірошниченко} "українець, українка" - це визначення у Вас за належністю до політичної нації чи за етнічним походженням?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

я так понимаю, что "рашистська погань" это Мирошниченко про свою жену ? Я,
например, не ношу костюмы с гербом России. А кто из комментаторов носит такие
костюмы, как жена Мирошниченко?

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/227349772_368740248179106_8902367481745533436_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=tbVAIkL69HQAX9scmXx&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=b0bd23d417c475ea50da8713230061c1&oe=61137CF4
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Zinoviy Mazniker}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} "Жаль, что меня не совсем верно поняли".

Диана! Журналист - это не равно писатель. Писатель может быть требовательным к
своим читателям и писать так, как он считает нужным, не заботясь о том, как его
поймут, кто до понимания его не дорос. Художника-абстракциониста не очень
сильно волнует, сколько зрителей его поймёт, и он имеет на это право. А
журналист, или тот, кто себя журналистом считает, обязан так писать, как он
хочет, чтобы его поняли читающие. Если его не понимают, то это только означает,
что это он не дорос до понимания своего читателя. Уровень журналиста во многом
и определяется способностью донести свою мысль своему читателю в такой форме,
чтобы смысл был читателем воспринят, как этого хочет автор.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Мірошниченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Ольга Лион} для євреїв рідною мовою є іврит, якщо ви не в курсі. А в
болгар - болгарська мова. Хто такі руські я не в курсі, бо Русь - то є наша
історія. А Панченки рускоізичні - то прості пОкручі, що ніяк не збагнуть, що є
жертвами русифікації своїх предків. Тому й сповідують принципи класичної тьоті
Моті з Мина Мазайла Куліша, що «лучше бить ізнасілованой, чем
українізірованой». Нічого нового - яничари завжди були найжорсткішими ворогами
своїх пращурів.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Zinoviy Mazniker}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Мірошниченко} Ні, для євреїв рідною мовою може бути й іврит, але й
ідиш, ладіно та є ще й інші. Ігорю! Ти не добре розумієш сенс поняття "рідна
мова". Етнічне походження та рідна мова не є зцементованими поняттями.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Мірошниченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Viktor Donchenko} ще один яничар озвався. Мскльня та їхні посіпаки
тільки й мріють, що всіх українців в Україні загнати у резервації. За парєбрік,
чоловіче, Пензлюй,- там твої.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Мірошниченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Zinoviy Mazniker} ідиш - мертва мова. Для українців рідною мова, з якою
на вустах винищували націю бути рідною не може в жодному разі.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Zinoviy Mazniker}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Мірошниченко} 

Іврит теж був мертвою мовою, але відродився. Ідиш також зараз знову
відроджується в Ізраілі.

Але ти ще не відповів мені на попереднє запитання: "українець, українка" - це
визначення в тебе за належністю до політичної нації чи за етнічним походженням?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Мірошниченко} ну не сподобається вам російська, то комплекс якийсь
чи ще щось, яка різниця. Що там було, та яка версія історії вам більш
прийнятна, я вас переконувати не збираюсь, мені це не цікаво. Але. Є мільйони
громадян країни, які вже розмовляють російською все життя, народилися тут та
сповідують свої принципи. Чому ви вирішили, що маєте право їм щось забороняти?
Чи ви вважаєте себе кращими за них? А чому? Тут немає росіян, а ви розпалюєте з
- поміж своїх громадян. А потім шукаєте Росію , що вона у всьому винна. Чи то
Путін змушував прийняти ці всі дискримінаційні мовні закони про квоти,
заборони, штрафи? Чи може ми жити стали краще за все це? Чи ви украінізуєте
все, все забороните, та Україна автоматом не буде більше найбіднішою країною
Європи? Ні, це так не працює. Взагалі, ці всі заборони не працюють, та
викликають зворотню реакцію. Чи ви цього не розумієте, чи хочете реально для
України розквіту, в мене велике питання

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Мірошниченко} доречі. А чому ви видалили свої коментарі? Ви що,
соромитеся? Не треба, доросла людина повинна брати відповідальність за свої
слова та ідеали

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Мірошниченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Ольга Лион} ніхто нікому нічого не забороняє. Ми просто захищаємо
своє... і ваше також, просто ви про це ще не знаєте, чи не усвідомили до кінця.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Мірошниченко} 

тобто ви маєте право захищати своє, а ми ні? Як ви взагалі собі уявляєте
переробити під себе такий культурний масив? 

Ви ж повинні всім цим людям запропонувати щось на заміну, окрім тупо заборони.
Але в вас для них нічого нема. Від слова зовсім

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Костюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Мірошниченко} я в 80-х училась во Львове.. От всей души полюбила
этот край,колорит,людей. Когда только приехала меня называли
москалькою,советкою за русский. Но я очень полюбила и этот народ. Приезжая в
Киев,я разговаривала на украинском и их диалекте. Когда ко мне люди обращались
на украинском я на нём и отвечала. Всё изменила помар. революция. Сейчас я
принципиально отвечаю на русском. А моя сестра живёт на Буковине. И я обожаю
этот край. Недавно мне сын рассказал, что просил у Вас автограф возле танка. Но
у Вас не окзалось ручки 🖊. Думаю причина его русский.👿


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Мірошниченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Ирина Костюк} час неймовірних історій😂😂😂Може він у мене в танку
просив автограф, чому там вже розмінюватися на дрібниці?!😂😂😂

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алевтина Макарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Zinoviy Mazniker} 

все тут написано так, как нужно было автору.- * Сегодня , вы меня не так поняли,
я имела ввиду не это, а завтра , при таком писании, легко сказать, что вы меня
опять , не так поняли . Тут все правильно написано - с двойным дном, да бы
можно было в нужный момент съехать с темы и топтать за следующего,.. Это как
2*3=6, а завтра сказать, я же говорила, что3*2=6 Манипуляция .


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Майа Павлюченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Костюк} Никогда не разговаривайте с жывотными. Это пустая трата времени😆

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Костюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Майа Павлюченко} 💐

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мария Мирабелла}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ой, а куда делись комменты говорящей жопы лошади - товарищща Мирошниченко?! Так ведь не честно. Я ознакомиться не успела!!!(((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Мария Мирабелла} у меня есть на странице. Правда только часть

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мария Мирабелла}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лион} ,о спасибо. Сча мотнусь)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Матруненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Чем быстрее Вы и другие адекватные украинцы поймёте, что
лучше разойтись, желательно цивилизованно, как это сделала Чехословакия, тем лучше
будет для всех. Не сшивается не сшиваемое

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Priven}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
о чем вы вообще спорите со слабоумным Мирошниченко? Мало ему быть жадным нацистом, так он же тупее бревна

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Скорик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Подписываюсь под каждым словом. Каждый раз, когда я говорил нечто подобное,
одни начинали кричать о предательстве, а другие о капитуляции перед ними. Для
того, чтобы пойти по этому пути, власть должна быть сильной и более-менее
честной. У этой власти нет ни того, ни этого. Путь очень сложный. И, чтобы
сшить, надо хотя бы чуть-чуть приблизить. Пока все делается на разделение.
Четко и спланировано.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Васильевич Борисов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} Пока не прекратится многопартийная системе ,и даже при
ней не вырастет проходной балл эта мутатень будет продолжается и ещё сокращение
кол. Депов. и прекращение продажи мест в списках .тогда
этот "кооператив" закончится!!!!!!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} 🙏

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Игорь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Так и живи с ними, в чем проблема. Выходи с портретом
Степана, в шароварах и факелом ночью в Куев, и ревитесь. А у нас есть честь и
память, и я никому не прощу убийства своих предков по линии бабушки, и не прощу
как издеваются над стариками победителями. А вы, дамочка, не одна пытавшаяся
усидеть на двух стульях и мы знаем, что с ними случилось

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Халиулин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик}

\href{https://www.youtube.com/watch?v=DCLwhq-SkMc}{%
Андрей Ваджра. Тотем и табу (№ 94), alternatio.org, youtube, 31.07.2021%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Бовнегра}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} Николай, я с вами.
Но, как может быть власть честной ," более-менее" ?
Pardon.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Притула}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} А когда у нас была сильная власть и более-менее
честная? И при каких условиях она может появиться? Может быть это какой- то
полковник или генерал, как в Чили, например? И разве может быть компромис при
сильной власти, если одна из сторон предполагаемого компромисса возьмёт в руки
оружие? Компромис был достигну в 2014 и даже подписан документ. И где теперь та
власть? Я согласен, что компромисс нужен. Но это должно быть встречное движение. А
его у нас в ближайшие десятилетия не будет. К сожалению...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Тернавская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Иногда думается: может лучше разделение , как бы это кощунственно не звучало.
Если даже все с большим трудом будет 'сшито', то с переменой политической
погоды все равно кто то, за что то, комуто будет творить зло из каких то
завистливо-обиженых взглядов м фантазий...

Блин! Какое то отчаяние... было ж все мирно! Когда никто ничего не 'хотел'!
Если кому то стало доступнее 'путешествовать' или бросать семьи и унизительно
просить заработка в 'партнерів' что б ы якобы 'з гідністтю жити', в то время
как остальным хотелось жить и работать на своей земле!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Priven}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} из говна и палок бальное платье не сошьешь. Даже рабочую робу. Зачем вы повторяете эти благоглупости?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evgeniy Akunin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Так когда ваша партия не голосуете против антинародных законов, вы этим сшиваете страну?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василий Николаевич Панфилов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} , прекращайте молоть чушь . Нет и никогда не было «
единой страны» , Украина - ОБРЕЧЕНА . От Окраины уже клочья летят , а реально
разорвут в течение. 5-10 лет . Читайте книжки , так уже было , ничего не
изменилось .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Носков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вы с этим предлагаете "сшиваться"?

\href{https://strana.ua/news/345337-vo-lvove-okonchatelno-snesli-monument-slavy-.html}{%
Без Родины. Как и зачем во Львове снесли Монумент советским воинам, Александра Харченко, %
strana.ua, 23.07.2021%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Vladimirova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Скорик ппкс? Господи,. ещё один приспособленец подписался под каждым словом \Laughey[1.0][white]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Маркиса Лихтман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} А при чем здесь власть? Надо противопоставить власти
здравомыслие, аналитическое мышление, знания ( дефицит знаний чувствует на
каждом шагу) и стремление к культуре.Они хотят рассорить антагонистический
лагерь - и преуспевают на этой ниве. Не нужно играть с ними в поддавки.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Притискач}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Янукович сам втік чи його поцупила Росія?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marina Sitnikova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elena Priven} , да потому что скорик - из той же кагорты "сшивателей" -
лишь бы к корыту поближе пробраться - они готовы договариваться всегда и со
всеми!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Morgunov Dmitriy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} Желание усидеть на двух стульях отправило Януковича в Ростов. И чуть не разорвало седалище.
Чужой пример ума не прибавляет? )

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Притула}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Хотя какой компромис, если оппозиция враждует между собой похлеще чем с властью.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Скорик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Валерий Бовнегра} святых на Земле нет.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Ващенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} не надо ничего и никого сшивать! Украина не может быть
унитарной. Это провал! Людей может объединить идеология, а у нас это не
получится ! Мы слишком разные !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Голубева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} Господин Скорик, я за Вас голосовала, но этим постом Вы меня разочаровали.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лидия Христюха}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Скорик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Виктория Ващенко} я не про идеологию совсем

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Карпенкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Тернавская} Уже идет разделение и назад дороги нет. Если вдруг
соединятся потомки героев-побелителей и потомки предателей
полицаев-бандеровцев, то временно, ненадолго.Да даже временно неполучится,
много горя они (нацисты) принесли в трудную годину и сейчас в тяжелые времена
только рушат все. И разрушат, если их в стойло не загнать как в советские
времена, чем быстрее тем лучше. А вы примириться с ними хотите.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Фёдорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Тернавская} полностью согласна с Вами! Я за разделение! Ничто нас
навечно не сошьёт ! Всегда мы будем смотреть враждебно друг на друга. Война на
Донбассе, смерти невинных людей и в том числе детей нас разделило на враждующие
стороны и это очень надолго! Надо разбегаться...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Δημήτριος Δημήτριος}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
агрессивные галичане НИКОГДА не пойдут на компромисс! Не вводите в заблуждение и сами не заблуждайтесь.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Стеценко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Николай, вы вроде тоже к власти относитесь...? Или относитесь только тогда,
когда за переименование в Нью-Йорк голосуете?) Все же для народа!) Бездари!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Будяченко Харченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 

Дианочка, как Вы правы!!! Вот этих слов хотелось услышать! С уважением! 💓


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Кинаш}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} власть думает как удержаться, а не разрабатывает план
по восстановлению страны. Им не до того. Сейчас вон то какими лярдами фарцуют.
Раньше то милиончики были. Слюна на откаты потекла. И!!! Все в шоу. Все хорошо,
а люди дохнут замолчим.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Романюта}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} а может, хватить уже сшивать несшиваемое? Склеивать эту
разбитую чашку, тем более что одна половина - от чашки, а другая - от тарелки?
Пора бы признать эту неприятную истину - изначально вся эта затея была
провальной. И в 20-х годах, когда к Малороссии Новороссию присоединили, и после
Великой Отечественной, когда к УССР пристыковали ЗУ. Ну сколько можно? И
страны-то уже почти нет, а вы всë сшиваете и сшиваете, портные, блин...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Чиркина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} Что то долго "делается" Скорей бы уже или туда или сюда. А так в подвешенном состоянии люди только мучаются.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Чиркина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Тернавская} Ну о чем вы говорите? Что "сшито"?Что бы "ненавидящих
друг друга сшить, нужно их "усыпить"или "прибить, что б в полуобморочном
состоянии "сшить"Ну когда они оклемаются, то разрыв произойдет еще
больший. Неее, сшить не получится, слишком разные и точка кипения на пределе.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Чиркина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Карпенкова} Не соединятся! Никогда не соединятся!!!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Zadirieva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} 

Уже поздно.. Пока был Союз, это работало, но ненависть людей из Западной
Украины никуда не делась.. реально, не думали, что так можно ненавидеть людей,
с которыми живёшь в одной стране.. поэтому, это снова загнать конфликт за
плинтус и слегка нагнуть толерантный Юго-Восток в плане понимания, а уже все..
Время ушло, федерализации, которая решила бы этот вопрос, ими отвергается и как
сшивать?? Сейчас реально видно, живут два разных народа, при этом одни люто
ненавидят других и готовы убивать.. пролита кровь, а это уже... Семь лет, не
пол-года и не год... это время, которое на все дало ответ... У меня нет
понимания, как сшить эти лоскуты..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Priven}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} На фронтах сшивания страны.

Участники мотопробега "за единство Украины" избили и искалечили пару, посмевшую
их обогнать на трассе, разбив цепями их автомобиль. Мимими


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Павлив}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Николай Леонидович, увы, но подписываться тут нет под чем. Ни по политической
части, ни по общественной, так сказать. При всем уважении к Диане и к вам.



Автор
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Павлив} а я все равно тебя люблю )))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Павлив}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Это взаимно дорогая \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{владимир фельдман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} Как можно приблизить то что категорически неприемлемо
ни одним ни другим. Никогда нельзя отступать от своих ценностей, а чужие можно
игнорировать, таким образом нам придётся жить в дальнейшем. Года покажут кто
был прав.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{владимир фельдман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Тернавская} Конфедерация как в Швейцарии, или федерация- это США
и Германия и Россия и вообще еще много стран.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Gennady Pimakhov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vladimir Feldman} , Московия - федерация?! Не смешите мои носки...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Пилюлькин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Что можно сшить после разрушения Монумента Славы во Львове?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Priven}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Gennady Pimakhov} они у тебя в углу стояли, сломались уже

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Priven}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} не про идеологию? А про что?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Gennady Pimakhov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elena Priven} , они - трекинговые...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Гецеу}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик}, ага , это мы на их храмы нападаем, да ?
Чушь не пишите

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Беляев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Как вы с фашиками договариваться будете? Вы вообще в порядке, не?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Ващенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{владимир фельдман} И только лишь конфедерация. Федерацию мы проехали,
надо было делать тогда, когда говорил Черновол, а потом Кушнарь, обеих
отправили на тот свет. Совпадение?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Zinoviy Mazniker}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

"Сшить" Дроздова и Семченко, а это ещё не самые противоположные позиции, если
Вы вообще имеете в виду ситуацию только на подконтрольной территории,
невозможно. Реализма в лозунге "сшивания" - нет. Про "сшивание" на всей
территории Украины вообще нет смысла говорить.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{олег майстер}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} Паровоз уехал, вы до сей поры не поняли??? Пока вы ,тогда
и сейчас, пытаетесь лебезить перед тремя западными областями, они взяли и
нагнули и гнут ,пролили кровь не согласных с их мнением... Рубикон пройден!!!!
После вашего поста убедился, что за вас и вашу партию голосовать нельзя!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василий Успенский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} 

согласен с Вами поолностью. Ведь ненависть ко всему русскому в широком смысле
(язык, культура, отношение к Победе, герои и тд) появилась не вчера. На ней
воспитаны уже несколько поколений. Во многом это насаждалось и стимулировалось
искусственно. После майдана это лишь усилилось.  Продолжается накачка ненависти
в СМИ. На счёт раз это остановить не удастся, думаю. 

Во главе страны должен появиться лидер со стальными фаберже. Разжигатели
должны получить реальные тюремные сроки. Пропаганда ненависти должна карать ся
железной рукой. Пока такого лидера на горизонте не просматривается. В условиях
современной Украины ему просто не дадут прийти к власти. Не надо забывать и о
западных. кураторах. Они будут всеми силами препятствовать появлению такого
лидера,. Ведь, если Украина в итоге наладит нормальные отношения с Россией, это
их геополитическое поражение, провал всех их усилий по созданию антироссии

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} это путь в никуда. И справедливость такого утверждения,
показали последние 8 лет и война на Донбассе. Мне вот интересно, вы уж извините
за такое, если бы у вас с Дианой, кого то в семье убил снаряд, хотелось бы вам
мириться и сшивать. В наш чудесный солнечный город пришли средь бела дня и
убили почти пол сотни одесситов, и продолжают этому радоваться. Вы с этими
предлагаете мириться? Может вам там и привычно уже с ними, теми кто это и до
сих пор поддерживает, всеми здороваться и даже некоторым жать руку. Работа и
бизнес обязывают, я понимаю. Нам же это ни к чему. Мы ничем им не обязаны, и
ничем от них не зависим

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мария Мирабелла}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик},

сшить? Пришить к Ватутину Бандеру???

А ради чего?

Ради того, чтоб вечно чем-то недовольное упоротое стадо, при малейшей
возможности, снова побежало на майдан и снова разрушило то, что мы отстроили???
Неее, спасибо, не надо.

Предпочла бы разойтись с ними в разные стороны и навсегда. Хотелось бы как
Чехия со Словакией, но с этими утырками так не выйдет. К сожалению.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мирко Филипенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Скорик} это говорит тот кто голосовал за присвоение звания
нацистскому преступнику? ))) Какие же вы все двуличные твари... а главное за
какое быдло держите свой лохторат...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мирко Филипенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 

верной дорогой идете "Бывший регионал, а ныне нардеп от пророссийской партии
ОПЗЖ Николай Скорик голосовал за присвоение посмертного звания Героя Украины
последнему члену дивизии «Галичина», почетному гражданину Ивано-Франковска
Михаилу Мулику, скончавшемуся 25 января прошлого года.

Соответствующий вопрос в парламенте подняла представитель партии «Свобода»
Оксана Савчук, которая попросила коллег поддержать ее запрос о Мулике на имя
президента Украины Владимира Зеленского."


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Гюрг}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вы все работаете на ЭТУ власть и ваши вопли о сшиввнии - не более чем
выполнение политического заказа и снова в расчёте на будущие выборы. Каждый
зарабатывает как умеет - это понятно. И посему морализаторствоватт не буду. Но
как избиратель скажу: не верю лицемерам.

\end{itemize}
\end{itemize}


