% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.sornjaki
%%parent 29_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4018664941501919
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,chelovek,poezia
%%title БЖ. Сорняки
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Сорняки}
\label{sec:29_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.sornjaki}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4018664941501919}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Сорняки.

Земля над могилкой просела, трава - безжалостная, колючая,
Муравьиная и сухая - прётся сквозь почву кучею
Колтуна проросших лесостепей... И я рву её с корнем: \enquote{Вот те как!} -
Я топчусь по дедушкиному по гробу, по груди его, по животику.

Как в детстве, когда он лежал а я - легче бабочки, птички, лютика -
Плясала на нём лебединое озеро да частушку любчика,
Лялечки... Что ж мне теперь стыдиться, выдирая траву упрямую,
Придавая ясельного манежа мемориалу вид или храма?

Дедулечка, ты меня извини, я ещё наступлю нечаянно:
Во мне уже меньше кило тридцати - только кофе один и чай.
Все джинсы, что ты купил мне, спадают: что в них, что без.
Пошли мне Оттудова, если можешь, размер XS!

А ещё со мною пришла сестрица, нежная слегонца:
С виду глупышка, она одна тебе отгоняла мух с лица,
Когда батюшка отпевал, когда я работала в универе,
Когда, умирая, ты в справедливость знания с правдой верил.

Я всё потеряла, деда, окромя Победы: её я выдрала,
Как траву из гроба: руками голыми, без кусачек, из пастей выдр.
У меня никто тебя не отнимет, моё золотоё чадо.
Там, в раю, нам обоим - по десять лет, и травы растут, как надо.

21 июня 2021 г.

\ifcmt
  pic https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/208478673_4018664914835255_6486246719956014958_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=x1jwNYS2BqsAX9MiuhW&_nc_oc=AQl3rvu6kTb00m8wemY2yXdRb0VDmlMAK8eM4cyO3hp-qNq-LPCvg6qzFymDmM3VBhI&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=90fdc29f7a7128b1485c50b20759e9c7&oe=60E0F77E
\fi
