% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_11_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.malenkaja_podolskaja_devochka.pic.2.cmt
%%parent 20_11_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.malenkaja_podolskaja_devochka
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\iusr{Галина Гурьева}
Девочки~супер!!!

\iusr{Светлана Манилова}
Галина, спасибо!

\iusr{Валентина Турунцева}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/883b3e650fe2d513c9e9df9361829d65.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Татьяна Гурьева}
Заводные)

\iusr{Светлана Александренко}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/318cadc3c51df8b687bf0c0e5b9520bf.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Марина Лабунец}
Маленькие лапочки. @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Вита Вовченко}
\textbf{Марина Лабунец} Помню такие платьица)))

\iusr{Ирина Иванченко}
Да, тут ,,нахлынувшие чувства" во всей красе ! Милашки.

\iusr{Наталия Водяницкая}

Какие же славные - эти малышки!!!..  @igg{fbicon.face.happy.two.hands}
@igg{fbicon.face.blowing.kiss}  @igg{fbicon.smile}  @igg{fbicon.heart.red}


\iusr{Наталия Водяницкая}

Узнав предисторию этой фотографии, сколько радостного облегчения видно. И по
ножкам подружки - смущения даже. А по твоей стойке - гордого одобрения. @igg{fbicon.smile}  На
эти фото можно смотреть бесконечно!.. Спасибо, Светочка, что поделилась.  @igg{fbicon.heart.eyes} 

\iusr{Светлана Манилова}

Наталия, спасибо, Наташенька, что обратила внимание на главное!
@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Олена Медведева- Прицкер}
Какие бантики !

\iusr{Марина Лабунец}

Я поняла! Эта фотография излучает тепло, какую-то положительную жизненную
энергию. Две радостные девчушки, с глазами, полными счастья, с уверенностью в
счастливом будущем и с чувством полной защищённости со стороны родителей и всей
семьи. И неважно, что маме не хватило в очереди итальянских сапог! Они любят
маму и без этих сапог. Неважно, что вместо бутерброда с осетровой икрой, их
дома ждёт бутерброд с докторской колбасой! Она, в конце-концов, тоже вкусная.
Зато все родные и близкие живы, здоровы, любимы. У всех есть крыша над головой
и мирное небо.

\iusr{Светлана Манилова}
\textbf{Марина}, золотые слова! @igg{fbicon.heart.red}
