% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_07_2021.fb.gonchar_andrej.1.otvet_nanu_putin
%%parent 18_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/andriy.gonchar/posts/5807102326029498
 
%%author Гончар, Андрей
%%author_id gonchar_andrej
%%author_url 
 
%%tags __jul_2021.putin.statja,istoria,kievrus,nanu,putin_vladimir,rossia,rusmir,ukraina
%%title Стаття Путіна - відповідь істориків НАН України
 
%%endhead 
 
\subsection{Стаття Путіна - відповідь істориків НАН України}
\label{sec:18_07_2021.fb.gonchar_andrej.1.otvet_nanu_putin}
 
\Purl{https://www.facebook.com/andriy.gonchar/posts/5807102326029498}
\ifcmt
 author_begin
   author_id gonchar_andrej
 author_end
\fi

Хоч я не вважаю, що на пропагандистський шмурдяк ввх треба взагалі щось
відповідати, цей матеріал вартий уваги. Бо хоч він й формально названий
"відгуком на статтю путіна", насправді це не відповідь самому "автору"
шмурдяка ("автору" взято в лапки, бо ж ясно, що писав це не сам х..ло), скільки
коментар адресатам, на яких було розраховано цей шмурдяк, щоб ним мити їх
мізки. Ідейний натхненник росіянських пропагандистів Йозеф Геббельс свого часу
висловлювався: "Народні маси зазвичай значно примітивніші, ніж ми собі
уявляємо. Виходячи з цього, пропаганда має завжди залишатися простою й
одноманітною.  Пропаганда сама не володіє якимсь набором фундаментальних
методів. Вона має одне-єдине призначення: завоювання мас". Власне, на ці
'примітивні народні маси' й розрахований шмурдяк  кремлівського дідугана.

Відгук НАН України - це асиметричний коментар, асиметричний, тому що це не
контрпропаганда, а саме заснований на науці та фактах розбір того, що ж було
насправді, що яскраво підсвічує всю примітивність кремлівського тексту. Й його
цікаво читати, тому що він дуже добре розвінчує не тільки примітивні тези
кремлівського шмурдяка, але й багато міфів та ілюзій, в тому числі, й наших
(якщо ми не в історичній темі то теж схильні собі уявляти минуле геть іншим,
чим воно було насправді) щодо минулого територій, на яких зараз розташована
сучасна Україна.

\href{http://history.org.ua/uk/post/46121}{%
ВІДГУК УКРАЇНСЬКИХ ІСТОРИКІВ на статтю В.Путіна «Про історичну єдність росіян та українців», history.org.ua, 31.08.2021%
}

\href{http://history.org.ua/uploads/editor-files/2021_07/60f173e4b208a.pdf}{%
PDF File - ВІДГУК УКРАЇНСЬКИХ ІСТОРИКІВ%
}
