% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_02_2022.fb.golovachev_andrej.1.ukraina_i_usa_sojuz_isterichnyh_odinochestv
%%parent 12_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2801566416819785&id=100008993618796
 
%%author_id golovachev_andrej
%%date 
 
%%tags isteria,isterichnost,odinochestvo,psihologia,sojuznik,ukraina,usa
%%title Украина и США - союз двух истеричных одиночеств
 
%%endhead 
 
\subsection{Украина и США - союз двух истеричных одиночеств}
\label{sec:12_02_2022.fb.golovachev_andrej.1.ukraina_i_usa_sojuz_isterichnyh_odinochestv}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2801566416819785&id=100008993618796}
\ifcmt
 author_begin
   author_id golovachev_andrej
 author_end
\fi

Украина и США - союз двух истеричных одиночеств

- Есть ли  хоть что-нибудь общего между Америкой и Украиной?

- Есть и немало.  Например,  обе страны легко впадают в истерику. И однажды
впав в нее, обе страны не знают границ своей глупости, которые они творят в
этом  состоянии. В этом отношении Америка, как и Украина, остается, неразвитым,
психически неустойчивым государством третьего мира

- Да бросьте! Можете привести хоть один пример американской истерии?

- Таких примеров великое множество. Ну, хоть пример \enquote{сухого закона}. Это же
явная истерия и величайшая глупость. Создали себе мафию на ровном месте,
замачили кучу людей.  А чего стоит истерическое желание Америки быстро, одним
махом, с помощью военных интервенций  построить демократии в феодальных
деспотиях   Ближнего Востока ?  Это же полная истерия!  А истерическое чувство
вины перед неграми за рабовладение, в которое сейчас впало американское
общество, которое перешло всякие разумные рамки и дошло  до форменного
помешательства, грозящего  разрушить само общество?   Или истерия вокруг
глобального потребления и построения будущего \enquote{зеленого} общества? Это
же полное помешательства!  Даже реакция на Covid  в США  это одна сплошная
истерика.  Швеция и все другие скандинавские страны, Англия,  уже объявила что
эпидемия прошла и отменили все ковид - ограничения, а Америка  все продолжает
биться в истерике.

А истерика вокруг \enquote{Путин завтра нападет!}?  Это все из той же оперы.

Америка - это одна сплошная истерика, как и современная Украина. Именно поэтому
обе страны  легко нашли общий язык. Это патологический союз двух истеричных
одиночеств, склонных к суициду.
