% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_07_2021.fb.muharskij_antin.1.ukrainizacia_abo_smert.cmt
%%parent 29_07_2021.fb.muharskij_antin.1.ukrainizacia_abo_smert
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrii Prykhodko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\obeycr
Цілком підтримую!!!
Але !
Чому
"переходити НА українську" ???
Що за заклики
ходити НА мову ???
Ідеться про наступ НА мову ???
Чи це просто
калька,
хоча всім звична,
але безглузда,
заєложена,
малоросійська калька
з російського языка...
Російською говорять "НА языке", тому в контексті російської мови логічно закликати переходити "НА язик".
А в Україні говорять не "НА языке" і не "НА мові",
в Україні говорять МОВОЮ !!!
Говорити "НА мові" - каліцтво, неоковирність, неуцтво.
Заклики "переходь НА українську"- така ж сюржикова недолугість.
БУДЬМО ЧУЙНИМИ !!!
БЕРЕЖІМО НАШУ МОВУ !!!
Якщо вже так кортить вживати дієслово "переходити",
то можна переходити
ДО української мови, В українську мову,
але ж зовсім не НА українську мову !!!
Ми ж не кажемо
«переходити НА Київський патріархат,
чи Православну Церкву України».
Такий перехід НА сприйматиметься як напад.
А чого ж ми безглуздо повторюємо
москальську структуру
«НА языке»
у своїй мові?
Це - безглуздо !
Цілком звично для нас говорити,
на приклад,
«перейти ДО наступного питання»,
«перейти ДО іншого приміщення»,
або
«перейти В інший клас»...
Безглуздо ходити НА мову !!!
Це путінська вата
весь час ходить у наступ
НА нашу мову...
А ми,
ті , що
пишемо,
говоримо,
думаємо
УКРАЇНСЬКОЮ МОВОЮ,
можемо радо запрошувати
ДО мови, У мову,
але ж ніяк не НА мову.
Може, краще просто закликати
"ГОВОРИ УКРАЇНСЬКОЮ !"
Думай українською !
Та й просто ДУМАЙ
(не менш актуальний заклик)
Але, будь ласка, не повторюйте російську кальку "НА мову" !!!
Це безглуздо.
\restorecr

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Антін Мухарський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrii Prykhodko} 
не морочте голову... Ми консультувалися з купою фахових та авторитетних
лінгвістів... Хочете сваритись? Вам тут не раді

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Антін Мухарський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrii Prykhodko} дякую! Завдяки вам вигадав новий термін "доколупщики". Завтра буде окремий пост. Надобраніч. Цьом)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrii Prykhodko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Антін Мухарський} ,
Мій допис
ПРО МОВУ,
а не про сварки.
Але звернення до тих,
хто чує...
На все добре!)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Пасічник Тетяна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrii Prykhodko} Господи, шо ж так замудро???? Відбиваєте охочих мову вчити. А простіше не можливо....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Maznichenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Антін Мухарський} 

А чому б не дослухатись? Андрій говорить слушно. Ми всі вчимося і будем раді
вашій підказці- можна було б так сказати.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Maznichenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrii Prykhodko} 

Мені сподобалась Ваша думка. Я думаю що нам українцям, навіть дуже
україномовним, ще тяжко повноцінно висловлюватись і показувати всю красу
української мови. Русифікація це живе в нашому мозку. Тому багато виразів ми
автоматично перекладаєм з російської. Я б порадила пану Антону не ображатись і
не захищатись а поширити ідею і зробити наприклад якийсь розважальний семінар"
чому українці так не говорять" і порівняти російські вислови з українськими які
мають інше звучання в українській мові. І ще я б порадила пану Антіну бути
відкритими до порад і поправок і сприймати їх як норму а не як "сварку". Ми в
одному човні а не в різних.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Helena Dubravina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrii Prykhodko} 

Нехай краще так, ніж ніяк. Форма усталена :"...в розмові перейшов з англійської на іспанську..." тощо.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vladyslav Horobchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я своїм це кажу давно. Не вірять...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Шелеп}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Люблю читати Ваші з Лізою пости!

Маленькими кроками, але нема іншого вибору... лише так можна змінити щось на
краще в нашій країні!

Правий був Андрей Шептицький, коли казав, що чиненайбільший ворог України "язва
мозквофільства" і що українська мова це найперший ключ до цілісності нашої
держави.

Всім тим, хто так яро захищає російську в Україні, нехай спробують поїхати в РФ
і там вільно порозмовляти українською! І чи повернуться назад? І який відчують
страх за спиною!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Павловская-романина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Грубовато , сумно ... але ПРАВДИ в мішку не сховаєш ...😰

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктория Марянович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Здається, привід їм не потрібен. Мова гуртує, надає сили.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Naboka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Банан 🍌 до Кави добре по смаку і пом'якшує дію на шлунок

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Стельмах}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ця інфантильна біомаса, яка зветься насєлєніє, так і до кінця не збагнула, що
трапилося в 14 році! Якщо не буде українізації від Держави, то Маріуполь, який
вздовж і впоперек москворотий, перший відійде до мокші!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Simak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Як завжди сказано влучно .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Osinska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

100\% Я саме так дітям пояснюю (уся надія на них -на наступні покоління, бо
старих совколюбів(не скжау те інше погане слово, бо в основному то родичі)
важко перевчити, переконати) . До дорослих не вмію достукатись, тому пояснюю
дітям, що де рос. мова, туди рано чи пізно прийде *уйло "асвабаждать".


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Julia Vladimirovna Ukrainets}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ви праві) я зараз в пошуку роботи і відправляю своє резюме анг.мовою ( бо
орієнтуюся на іноземні компанії). І питань не було з цього приводу) А сьогодні
одна контора мені пише- а не могла би ви отправіть свое резюме на руском..що?)

Я їм написала, що ми живемо в Україні, можу тільки українською мовою))

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ніна Федоренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Julia Vladimirovna Ukrainets} Молодчинка!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/228041438_548913086248128_9192498381572359226_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Mw_zYieKtMoAX8xzvDv&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=3deea5d02994bb78024d77d5f9619c6a&oe=612C8D03
  width 0.3
\fi
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Khrystyna Ardan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Тріумф "общяпонятного" у нашому побуті чи не побуті нагадує тріумфальну ходу
кризового чобота "асвабпдітєлєй" на території НАШОЇ країни. Це антиутопія,
становить цілком реальну загрозу для всього українського суспільства.І тільки в
наших силах відвернути її поступовими обережними кроками, працюючи, спілкуючись
зрештою читаючи УКРАЇНСЬКОЮ мовою


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yana B Xena}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ваші книжки поосто феноменальні, вони стабільно пропадають з моєї особистої
бібліотеки, їх беруть почитати і не повертають - думаю це найбільший
комплімент!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Зіновійович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не віддамо Україну! Непокорені незламні, московському кату.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/226397502_569953981047398_5902831608300042019_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=KyAQXJhoLHIAX_mDdWj&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=ec345b311b6decd5a9cbc7b0f032a12f&oe=612E28FC
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Leonid Ukhin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Браво, @Антін!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Капцова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
✌🇺🇦🔥

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оля Мачалаба}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
100 процентів правда

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марія Буричка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p320x320/91521538_1030933857302751_5093925307199520768_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=Hx8R9qdFJDIAX9NY--O&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=bd55b8856dece3d3fdbd5b0f1c7be9f9&oe=610C2032
  width 0.1
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Русин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
+++

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tamara Kharkivskykh}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Так і є. Але шлунки ще набиті смачною їжею, голова - літнім відпочинком і
безтурботністю, а тут така серйозна тема...

Ніхто не переймається війною, навіть правоохоронець не заступився за воїна,
якого у Дніпрі ображав колаборант.

Ніхто з русскоязичних не дослухається до ваших порад, Антіне, як це не прикро.
Може то на краще.

Через підвали та вбивства, віджим бізнесу, житла може зрозуміє насєлєніє як
добре жилося у вільній Україні...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Galyna Voitsekhovska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Обнадьожіл, Антінчик! Там вибори на носі без виборів. Ніхто не буде з дільниць
нічого транслювати. Вибори будуть 3 дні. Для чого ті 3 дні? Уже сьогодні можна
всі протоколи мокрими печатками проштампувати і в ЦВК відвезти Для чого така
катавасія? Вся « Єдіная Расея» в тому ж складі на будущіє гада. Замінять тільки
тих, хто вже відійшов в мір іной. А нам потрібно гуртуватися, бо Зезрадофіли
нас не захистять. Вони все роблять, щоб приблизити руцькій мір на не окуповані
території. Приємного апетиту! Будьте мені здоровенькі і щасливі


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Kostenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Така книга вже давно потрібна. На восьмому році війни, вона повинна бути, як
мінімум в палітурці, оздобленій двома бронеплитами. Береш таку книгу - і з двох
рук прикладаєш до пустої макітри, яка "забула" дивним чином рідну мову... 😉

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Андрієва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ваша Ліза - просто сонечко!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olha Gontar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не ясно насєлєнію яке проживає в Україні ! Їм потрібно пожувати і в рот покласти, як той персик !!!

Бо коли прийдуть на танках ,, асвабадітєлі,, то буде пізно думати !!!

Думайте вже і зараз !!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Ермилин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ви вважаєте що причиною агресії є саме російська мова ? А в Сирії багато
російськомовних? Путін нападе незалежно від мови це психічно хвора людина він
для нападу знайде соню причин або нападе без причини будьмо готові захистити
Україну незалежно від національності і мови ми всі громадяни України

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Света Каминская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
На фейсбуці лайк ставлю під нравится) Це жах, Але цьомки, ти мій герой, я за
тебе і з тобою, тримайся! Якщо що ,то дзвони))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Wasyl Rudnicki}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\obeycr
ХТО ГОВОРИТЬ РУСЬКОЮ МОВОЮ
І КАЖИТЬ Я УКРАЇНИЦЬ
УНЕГО Є ДВА ДРУГА
ВОЛОДЯ ЛЕНІН
І ВОЛОДЯ ПУТІН.
АМИ УКРАЇНЦІ
МАЄМО КНЯЗЯ
ВОЛОДИМИРА.
МОЛІМОСЯ ЗА НАВЕРНЕНЯ
РОСІЇ ДО БОГА
І ПУТІН ВТІЧЕ ВІРЮ ВІД
ВЛАСНОГО НАРОДУ
МОЛІМОСЯ ЗА Т ИХ
ХТО НАС НЕНАВИДИТЬ
І ГОНИТЬ.
УКРАЇНА МАЄ
БАГАТО СВЯТИЙ
У НЕБІ
ГОСПОДЬ І МАТИ
БОЖА З НАМИ ТОДІ
ХТО МОЖЕ НАМ
ЗАШКОДИТИ.
ЗНАЮ СЛОВА ІСУСА
МОЛІТЦЯ ЗА Т ИХ
ХТО ВАС ПЕРЕСЛІДУЄ
І ЗНЕВАЖАЄ
МОЛІМОСЯ ВЕРВИЦЮ.
І ЛЕНІН ПРОПАВ
І СТАЛІН ЗАГУБИВСЯ
І ПУТІН ХТОВІН ТАКИЙ
СОГОДНІ Є АЗАВТРА
ДАЙ БОЖЕ ЩОБ
ПОКАЯВСЯ ДЛЯ МЕНЕ
ЦЕ НЕМОЖЛИВО
В БОГА НЕМАЄ НІЧОГО
НЕМОЖЛИВОГО
НЕРОЗУМІЮ ОДНОГО
ЧИ РОСІЯ ГОВОРИТЬ
ПОЛСЬКОЮ МОВОЮ
ЧИ ПОЛЬЩА РОСІЙСКОЮ
ЧИ НІМЕЧИНА
АНГЛІЙСЬКОЮ
ГОВОРИТИ
Я УКРАЇНЕЦЬ
І ГОВОРИТИ ЧУЖОЮ
МОВОЮ
ЦЕ ПОПРОСТУ
ЗНЕВАГО ДОТИХ
ХТО ВІДАВ
ЖИТТЯ ЗА УКРАЇНУ
ЇЇ НАРОД
І НЕПОМЯТАТИ
Т ИХ КОГО ЗАМОРДУВАЛИ ГОЛОДОМ
В МЕНЕ НЕМА
БІЛЬШИ ЩО
СКАЗАТИ
ДАЙ БОЖЕ НАМ
УСІМ ПРОСВІТЛЕНЯ
РОЗУМУ.
\restorecr

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Чернышевский}
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/militanbro}\par
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Учился в Київський національний торговельно-економічний університет
Живет в г. Киев
Из г. Киев
Все сложно
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/64747730_1035252886667152_4314306803589447680_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=hULd6EOpLDEAX96slFu&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=317dce6b93ae0fd2c0e56f59323a141c&oe=612B500D
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/200758741_1599647906894311_543234894764467931_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=b5lYtFiOmf8AX9j9DVd&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=3a7b452a27c63e6bda86f8f03cda2bdf&oe=612B1D25
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Яка файна наївність. Мова до можливого вторгнення має таке ж відношення як і
колір шкарпеток. Якщо геополітичні інтереси того вимагають то casus belli може
бути навіть дерев'яне відро біля колодязя чи свиня (реальні історичні випадки).


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Иванов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

От у Грузії було багато російськомовних? І шо, допомогло? Та хоч завтра будемо
всі розмовляти українською то рассіян це не спинить. Тут якраз не в мові діло.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Suzuki}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Згодна

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Іван Міщенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p320x320/105941685_953860581742966_1572841152382279834_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=nShNLN8clW4AX-azvcP&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=0ebc8403a1c7a9bb3e94662477d71e58&oe=610BE78E
  width 0.2
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Безкревная}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/cp0/s110x80/93118771_222645645734606_1705715084438798336_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=osiH5ywZFaoAX-eVxZR&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=70adea07521f859f5aa13ce969988c47&oe=610B2848
  width 0.2
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Бардашевський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
+

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Влад Мартьянов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А ще ж можна не просто здохнути, а здохнути десь в казахських степах чи
киргизьких пустелях, бо там басмачі геть розпаясалися. Чи не виникало у вас
питання, кого пошлють їх приборкувати?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мирослава Андрощук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А ще багато українців ходять до церков московського патріархату, де їм внушають
що в нас одна віра і ми єдіний народ. Поки кількість українських душ тут більше
50\% вони не посунуть сюди, бо знають що програють. Тому те що робите ви дуже
важливо для нашого народу та держави!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Shavarska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

"Рускагаварящіє украінци", що люблять Україну, це оксюморон і просто маячня.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мірко Керча}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Глум над загиблими Героями!

торгівля на крові!

Торгівля державними нагородами з моди не виходила!

Героями України стало чимало номенклатурних діячів, грошовитих бізнесменів, сумнівних осіб, а то й відвертих негідників, аморальних істот.

І це серйозна проблема, яка потребує вирішення, бо якщо однакові звання наразі мають ті, хто захищав Україну, і ті, хто здавав її окупантам.

Не приймав участі у долі України, переслідували шкурні фінансові/меркантильні інтереси, наживалися на крові і це на увесь перелік.

Це не тільки девальвує саме звання, а й дискредитує Українську державу!

Але жарти жартами, а звання Героя України стало популярним у новітнього чиновництва високого рангу, топ-менеджерів, бізнесменів, елітних і наближених, сумнівних осіб, з ПІДМОЧЕНОЮ РЕПУТАЦІЄЮ!

Дивно, що число подібних негідників зростає й зростає, зокрема в Закарпатська обласна рада!

Присвоєння звань Героїв України, почесних громадян перетворилося на відвертий фарс.

Утім, і зараз фальшований рекорд був «перевищений» за допомогою тієї самої фальсифікації.

Духовне і
матеріальне зубожіння – є характерним для суспільств, це подібно катастрофі.

Недоспортсмени, недодепутати, недолюди витісняють моральні принципи у суспільстві!

Номінантку Ірину Галай вперто лоббіюють на звання ті, хто спонсорує її хобі /комерційні сходження, ДНо!

Офіс Президента України
Олена Зеленська

\url{https://www.facebook.com/114471528590137/posts/4168107123226537/}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Larisa Gaponenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Краще і нескажеш

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Savchuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Так, Жуков давно пояснив їх основний принцип стосовно українців:" чем больше
уничтожем тем меньше прийдеться сажать". Тому тримаймо гострою шаблю.
\end{itemize}

