% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_08_2021.fb.olympic_ua.1.maguchih.cmt
%%parent 07_08_2021.fb.olympic_ua.1.maguchih
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}


\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.lyholaj_sergej}
% -------------------------------------

Мєрзость. Чекаю на вашу офіційну реакцію. Це ж ваша підопічна плює на могили
загиблих українських захисників та відверто насміхається над матерями, що їх
оплакують. Чому ми маємо, як платники податків, це фінансувати?

Я так розумію, що з наших кишень їй ще за цю медаль відвалиться??? Це вже буде
занадто!!!!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrey Kharkovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Лихолай} соль йодированную кушай.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Зезюлин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Лихолай} ты дебил?

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Тутане}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Зезюлин} Он пишет из России.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Gift}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Tutane} А эта из схрона в Литве.
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.aleksej_gift.kiev.ukraina}
% -------------------------------------

Маша Магучих МОЛОДЕЦ! Она настоящий Герой Украины! Она для страны и мира в
стране сделала больше чем все ЗСУ у МинОбороны вместе взятое.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ленка Луценко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мерзость это вы и есть!!

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksandra Brezden}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Бачила змагання... жаль що Ярославі не підкорилась планка з 2004 метра.... але ВІТАЮ!!!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.vinogradar_hristina.kiev.ukraina}
% -------------------------------------

Яка "молодець". Бронзова призерка імені молодшого сержанта 58-ї бригади.
Кривава нагорода. Загиблий, доречі, майже таке саме ім'я мав.

Чи поцікавиться офіцер ЗСУ Магучіх, як звали того військового, який загинув
саме в той день, коли вона з довіреною особою птн так мило фотографувалася?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roksolyana Matsiyevska Wimmer}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/233770019_10217643924163408_4888272244861623314_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-I9ae9NvZqsAX-UVuTw&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=9529b050f98d58400557a52cb77d6476&oe=6137638C
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Кир}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Roksolyana Matsiyevska Wimmer} ганьбище якесь.
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.tischenko_valentina.kiev.ukraina}
% -------------------------------------
 
Робіть що небудь з цим геетичним шлаком!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/232130416_1487160274957103_7976611469071033793_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=58wgyVwCTgsAX8iIm7g&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=a18b738966d33a56db5c8ccea88caa12&oe=61362C75
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Мостовой}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валентина Тищенко} друзі. це звичайна провокація. дивилась пряму
трансляцію.коли дівчата стрибали , жодного контакту не було. після перемоги
дівчата взяли свої прапори і раділи перемозі. ходили кожна окремо, але в якусь
мить їх почали фотографувати. вони зійшлись для фотографування, через секунду
підійшла австралійка, але очевидно встигли сфотографувати Магучих з росіянкою.
зараз розганяють зраду на порожньому місці. дуже вигідне фото, щоб потравити
наших спортсменів. \textbf{Лариса Потапова}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Xersonsbkui Bandera}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Мостовой} в якусь мить і разгоняють зраду, це не переконливо. Переконливо б звучало, як би НОК і сама спортсменка якось пояснила, що відбулося і її ставлення до країни-агресора.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Могильна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Мостовой} , 

вона має військове звання і не знає хто стріляє в наших? Не тіште себе
ілюзіями. То свідомий вибір дорослої людини.

Всіх хто виїздить на міжнародні змагання треба приводить до шпиталю. Хай
насолодяться кацапською дружбою по-повній.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Іванович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Мостовой} треба мати розум, та і відреагувати могла, навіть якщо навмисне

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vyacheslav Emelyanov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Мостовой} Навіщо фінансувати з бюджету цих "мишебрацьких " пропагандистів ? Крім сорому ніякої користі від спорту такого немає ....
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ksenia Makovkaya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валентина Тищенко} сами вы шлак, а Ярослава спортсменка, которая принесла медаль нашей Украине.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roksolyana Matsiyevska Wimmer}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ksenia Makovkaya} медаль на крові

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ksenia Makovkaya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Roksolyana Matsiyevska Wimmer} какой крови? Вы вообще о чем, девочка
выгрызла своим трудом, травмами медаль, а вы как дичь налетели ну
сфотографировалась она вместе с австралийкой с представительницей ОКР и что?
Расстрелять? Унижать? Оскорблять? Вы вообще в своём уме? Кто вам дал право
оскорблять человека, который защитил спортивную честь Украины? Тем более эта
спортсменка из ОКР одна из немногих, кто никогда не молчит и открыто осуждает
действия власти.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Никитин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ksenia Makovkaya} да это больные люди, которые для Украины ничего не сделали, с ними бесполезно разговаривать.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Gift}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Roksolyana Matsiyevska Wimmer} На крови спортсмена! Маша Магучих
МОЛОДЕЦ! Она настоящий Герой Украины! Она для страны и мира в стране сделала
больше чем все ЗСУ у МинОбороны вместе взятое.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Никитин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валентина Тищенко} вы больны

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Gift}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валентина Тищенко} С вами что ли? Самспуститесь, куда, сами знаете.

\end{itemize}


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Тутане}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирины Геращенко}, а не Геращцено. Исправьте фамилию спортсменки в тексте к фото, Вы ошиблись.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vyacheslav Emelyanov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Tutane} Ідіть в « Однокласнікі »За росіян вболівати .
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Левченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Умничка 👍 !!! Голубые глаза ,жёлтые тени -символика нашего флага 🇺🇦!!!
Умничка !!! Спасибо за бронзу !!! В Париже ,ждём золото 🥇!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Никитин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Господи, как же много тут больных на всю голову, с древних времён во время
Олимпиады объявлялись перемирия, Олимпиады объединяют людей, в своей ненависти
вы слепы, есть ВВХ, а есть спортсмены, которые далеки от политики и войны,
которые живут спортом. Стыдно за соотечественников, которые пишут тут пургу.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vyacheslav Emelyanov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Борис Никитин} " Мишебратізм " це і є політика россійскіх нацистів .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Чиж}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Борис Никитин} в цей день російські окупанти вбили нашого сержанта під
Пісками . В тебе до росіян нема ніяких претензій ?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Никитин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Чиж} при чём тут прыгунья в высоту?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Чиж}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Борис Никитин} за яку державу і під яким прапори виступала "прігунья "?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Никитин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Чиж} какая разница? В РФ 147 миллионов человек, вы думаете все
поддерживают ху-ла и окупацию территорий? Доречi, прыгунья выступала под
олимпийским флагом
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Чиж}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Борис Никитин} ще раз питаю , для тупих - від якої країни під яким яким
прапором "прігунья" виступала ? Без кАкая разнітса.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Никитин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Чиж} ещё раз для некультурных даунов повторяю, прыгунья выступала
под олимпийским флагом и не представляла никакую из стран, если вам неизвестно,
то напомню, что представлять РФ на этих олимпийских играх нельзя было никому, а
поскольку спортсмены не несут ответственности за долбодятлов у власти, им было
разрешено выступать за себя лично под олимпийским флагом, ваша тупая ненависть
направлена не в ту сторону, лучше приезжайте в Харьков и помогите нам как можно
лучше снабдить наших ребят на передовой.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Чиж}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Борис Никитин} третій раз . Для дебільних дебілів які з даху разів не
розуміють просте елементарне питання - від якої країни і під чиїм прапором
виступала прігунья , яка сфоткалась з спочатку однією з 143 мільйонів росіян
(судячи по твоєму комкнту ), а потім ця ж росіянка стала інкогнітою під
Олімпійським прапором .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Никитин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Чиж} вы больны, выздоравливайте, только в черном списке, не перевариваю идиотов)

\end{itemize}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Євгеній Єрін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
За результат дяка, але за фото з ворогом ганьба та неповага, не тільки до неї, а до тренерського штабу...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Gift}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
ганьба таким хероям як ви.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Новохацька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Чекаю на офіційну заяву НОК з приводу скандалу, що виник з українською
спортсменкою Магучіх. А також по пресконференції синхронисток, де вони
заявляють, що підтримують та вітають спортсменок-росіянок.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Gift}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Маша Магучих МОЛОДЕЦ! Она настоящий Герой Украины! Она для страны и мира в
стране сделала больше чем все ЗСУ у МинОбороны вместе взятое.
\end{itemize}


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Зла}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Напишіть хто дивився скільки пригнули золота і срібна медалі? І хто))

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ekaterina Polovinko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Любов Зла}

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/232629172_1054103908461840_1184504159957236523_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=PXgC945ZI5wAX9Lkvn8&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=8dc89f8b775ce080877a7748b3bd0f88&oe=6135A5D2
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Зла}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ekaterina Polovinko} спасибо, так и думала что Машка забрала золото)))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Левченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Любов Зла} золото с первой попытки 2,04 взяла

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Могильна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В військовий шпиталь не пробували водить "бронзових хероїнь" ? Що б не ганьбили
Україну своїми "здобутками".  Гидко дивить на них. І до вас повага злітає.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Gift}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Таких як ви xepoинь гидk0 слухати. Маша Магучих МОЛОДЕЦ! Она настоящий Герой
Украины! Она для страны и мира сделала больше чем все ЗСУ у

МинОбороны вместе взятое.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ленка Луценко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
К таким как вы уважения нет, критикантка диванная!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерій Куницький}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
сумно що не золота

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Ніколаєнко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А де ж фото з мокшанкою?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Герман Аксём}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

\href{https://espreso.tv/pislya-peremogi-u-tokio-serzhantka-zsu-maguchikh-obiynyalasya-z-dovirenoyu-osoboyu-putina-fotofakt}{%
Після перемоги у Токіо сержантка ЗСУ Магучіх обійнялася з довіреною особою Путіна. Фотофакт, espreso.tv, 07.08.2021%
}

\ifcmt
  ig https://static.espreso.tv/uploads/photobank/200000_201000/200277_Jaroslawa-Maguchih_960x380_0.jpg
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Тутане}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Герман Аксём} Вы-тролль. Мы все=жертвы режима Путина. И Мария, и
Ярослава, и обычные люди. Бороться нужно, а не ненависть разжигать.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roksolyana Matsiyevska Wimmer}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Tutane} ніхто тут не троль, а бачить реальне фото. І це вже поширилось інтернетом. Не поважає країну яку представляє.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roksolyana Matsiyevska Wimmer}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/231173745_10217643928443515_4867950785244937130_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=wRP1tslgrHkAX89YENy&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=6db8c00679f8e4554bfa5f8fe202d96a&oe=6136BE45
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalia Poliakh}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Tutane} Ненависть ви розіжгли своїм вторгненням на територію України, ще й фейсбуці лізете😡

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Бурдейний}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Tutane} 

я не бачив у Вас жодного мітинга проти окупації України та агресії відносно
неї.

Забудьте нас!!!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/47232719_634563726941288_4826707753600811008_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-4&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=8I3Hhu60iRMAX9P_jSl&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=402b7461826d8c0ead034c91f4733698&oe=61155C36
  width 0.1
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Тутане}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Roksolyana Matsiyevska Wimmer} Я представляю свою личность. А не режим власти, с которым не согласна.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Тутане}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
С меня хватит и штрафов за то, что правду говорю.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Brovko Roman}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Тутане} ПНХ, путіноїди

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Христина Виноградар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Tutane} , 

угу, даварєннає ліцо путіна - жертва єво рєжіма? Дуже смішно.

Ви, москвини, для нас усі однакові. Шо бєлиє, шо красниє, шо карічнєвиє.
Мандрували б звідси, жертва рєжіма. Забули ото в окупанта спитать, шо тут
разжігать, а шо гасить.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergiy Nepyivoda}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Tutane} показуйте фото ваших мітингів проти путєна. Нема? Айяйяй, дивовижно

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergiy Novachok}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
І жодної спільної фото наших учасниць фіналу зі стрибків у висоту...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Завальнюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergiy Novachok} Є! Але виставляють тільки це , щоб людей пересварити. Провокатори хрєнови.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andre Sokolov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
дуже круті, а які гарні. пишаємося

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Горяйнов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Гарні світлини. Вітаємо дівчат.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valentyna Sayun}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Прапор України.... обнімаючись,пам'ятайте що сьогодні загинув 32 річний юнак від
рук країни без імені гімну і честі. Його подвиг дав вам можливість в Токіо і
вам потрібно вибачитись

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ouliana Dzhaman}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Тим гірше для бронзової медалі. Б-р-р... Гидота такі стрибки і ваш НОК зі
стрибками.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rostyslav Bortnyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Краще б виграла Левченко

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наумова Галина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Прокоментуйте це фото, будь ласка

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/232392781_1016160019156315_5563860793656806822_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=42WKgWRRdoUAX9EKhA1&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=0698e344418f7602001eced4d236a768&oe=61366E2E
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Gift}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Маша Магучих МОЛОДЕЦ! Она настоящий Герой Украины! Она для страны и мира в
стране сделала больше чем все ЗСУ у МинОбороны вместе взятое.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наумова Галина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexey Gift} ТП
\end{itemize}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Илья Фетисов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Перемудрили в этот раз((( жаль,... но хоть бронза...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Артем Пилипчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
молодчинка. всі ясна росіянці вилизала?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleh Fedorenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
І майже одразу зашкварилась....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Paul Voropaiev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{НОК України та олімпійська команда/NOC of Ukraine and the Olympic Team}
що збираєтеся робити, аби не допустити лобизання прости господи спортсменів з
рузьке?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vyacheslav Emelyanov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Відберіть у цих спортсменів Український прапор ... Вони його паплюжать
...Навіщо з державного бюджету фінансувати поїздки цих "мишебрацьких
"пропагандистів ?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Тутане}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Если бы Ярослава не развлекалась,перед началом этого важнейшего финала,то могло
бы быть и больше 2 метров,как у австралийки и Ласицкене.Её лучший результат-2 м
8 см,ведь так? Прыгала некачественно.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Субботина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Тутане} На последнем чемпионате Украины Ярослава прыгнула 2
метра,а 2 м 5 см взять не смогла. Что может на данный момент,то и выполнила.
Молодец!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Тутане}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Субботина} В феврале 2021 года Ярослава Магучих взяла высоту 2 метра 6 сантиметров.Видео-в открытом доступе.Смотрите.
\end{itemize}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Субботина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/233600834_384062766383962_2760795781117393007_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Of8pSq5WUkIAX9SACmU&_nc_oc=AQlTKnPHXNbkQngS-2y381cEaF6BfDCeP0ox9bfu6wZE4L9YPQ24HJn8NBEMJnlZBdQ&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=ed642d6d5216c4ddeebc60ca711ca3a8&oe=613505BF
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Балабанова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/232708417_1500407830329689_6801129144739409992_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=cXFPLjhEndcAX8_IMGY&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=6eb05ead90a0d95ed33b916017ceb735&oe=611569F1
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Tymchuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\href{https://www.facebook.com/volodymyr.tymchuk.1/posts/2971124693140818}{%
Магучіх могла повернутися в пошані ..., Volodymyr Tymchuk, facebook, 08.08.2021%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мар'ян Цісінський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Яке ж це все дно...
Вєрняєв вже дообнімався...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віталій Пріліпа}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/91521538_1030933857302751_5093925307199520768_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-4&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=pvJFYo2qiRkAX-vzeig&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=f019dc0d049af1b2210a5cc8121474fc&oe=61159F37
  width 0.1
\fi


\textbf{Yaroslav Dubitskyi}

А як щодо обнімашок з ворогом опісля, Ярослава? Україна - це Росія. Що ще можна
сказати, побачивши ці обнімашки з катом......................

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yaroslav Dubitskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Цю фоточку требуло вам ще виставити!!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/233342382_2970523239877110_5050610289758118141_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ipoiqI6AqkYAX_lKZcx&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=3cd1ba8d5f342525376af39f80bd8090&oe=6136587A
  width 0.3
\fi

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Іванович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Тварюка, ні честі ні совісті!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rustam Abdullin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

НОК України, ви там хоч якісь розмови проводите зі спортсменами? Мало того, що
Ярослава фактично програла золото так ще й браталась з військовослужбовцями
країни-агресора. Ганьба.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Хорунжа}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А потім фотографуємося поруч з прапором орків. Голова теж має працювати. Ганьба.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/232614381_2969822669935648_6951457897638204429_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=pZbjm0uS71AAX_qlQF4&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=8e1c552655a08208a086507b0730e542&oe=6136B6F0
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Тутане}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Хорунжа} Это флаг ОКР. А не орков. Хватит ненависть распространять. Боритесь с путинизмом, а не с Ярославой и Марией.


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Хорунжа}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Tutane} Пішла звідси, щоб духу не було.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Бурдейний}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Tutane} забирайте собі подібних і нафуй з України. І забудьте
нас назавжди! Мої діти ростуть і впевнено скажуть, що московити це кровні
вороги

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Артур Процан}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Tutane} заблукали? У вашому випадку, взагалі б зникнути з укр. інфо- простору. Нехай щастить!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Vyshtak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Тутане} ку-ку, здрастє

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/234518458_4523556327689561_3656795607164040694_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=teLBi9IvDj8AX_gSWvE&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=85ed448bb8880bd6d89382b980c08c31&oe=61345E24
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Тутане}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Vyshtak} Вы-российский тролль. Осторожно, я жгу больно, таких продажных подстрекателей.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Vyshtak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Тутане} шановна я з України. Чи правда очі колить? І, що ви забули на українській сторінці? Гоу в 404)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vyacheslav Emelyanov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Хорунжа} Ідіть в «однокласнікі» з Путінізмом боротись нам яке діло до Російського народного х...ла ?...

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roksolyana Matsiyevska Wimmer}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Хорунжа} це зневага до тих хто загинув в АТО. Ганьба!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Gift}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Roksolyana Matsiyevska Wimmer} Правосеки, Айдар и Азов, легализированый порошенов в АТО. Не лезли бы на Донбасс никто б не погиб. Вините порошена и турчинова. Они враги Украины.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Gift}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Маша Магучих МОЛОДЕЦ! Она настоящий Герой Украины! Она для страны и мира в стране сделала больше чем все ЗСУ у МинОбороны вместе взятое.
\end{itemize}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Бурдейний}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А чому вона лижеться з убивцями? Моя би прабабка щоб таке побачила у 41 як наші з фашистами лижеться, то сказала би "Проститутка"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Vyshtak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А сьогодні загинув один захист України та один поранений. А спорт поза політикою...

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/234442708_4521870447858149_7371409545015990692_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=fB1uVcAK-hEAX-IUwzx&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=6fc1975f03a677982c29b144d001eb45&oe=61346E9E
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Резник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Vyshtak} То тепер не виставляти інши новини?) + Пост виставлений спортивною спілкою наших команд)
Друже, трохи позитиву) Краще б порадів за наших дівчат)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Vyshtak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Резник} у кожного є своя суб’єктивна думка. Моя ось така. Комусь мізок вистачає щоб розуміти прості речі, а комусь ні.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Резник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Vyshtak} Всі усе розуміють, та не можна постити тільки війну - то не нормально...усі дорослі люди і розуміють ситуацію, та повинно бути щось окрім війни)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Vyshtak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Резник} живучи в Києві, це легко говорити. І питання навіть не у цьому. А фото та обнімашки з агресором та окупантом, котрий вбив та вбиває твої співгромадян. Соррі, але має бути якась свідомість. Ок, ще раз говорю, це моя суб’єктивна думка.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrii Legin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Vyshtak} прыгунья в высоту агрессор и окупант?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Vyshtak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrii Legin} вона не представляє країну агресора-окупанта?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrii Legin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Vyshtak} и? Ей перенестись в прошлое и сменить место рождения?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Vyshtak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrii Legin} у вас питання примітивні... у мене не має питань до спортвумен з-за «парєбріка». Там все і так зрозуміло.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анастасия Александровна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Vyshtak} , специально для этого проходили расследования и суды: она представляет Олимпийский комитет России.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анастасия Александровна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Резник} , да, а у Украины Россия на втором месте после Китая по объему внешней торговли. Но, удобнее с фоток Магучих начинать возмущаться.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tanya Klyshta}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Vyshtak} як сказав наш коментатор, ця росіянка постійно критикує
і владу і російський олімпійський комітет і не боїться говорити правду... там теж
є нормальні люди, так як і у нас повно вати(((

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Vyshtak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tanya Klyshta} дайте пруф, я хоч почитаю, що таке можливо. Буду вдячний.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tanya Klyshta}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Vyshtak} спробую знайти, це звучало в прямому ефірі...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Vyshtak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tanya Klyshta} буду Вам вдячний.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анастасия Александровна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tanya Klyshta} , нет, вы путаете. Она совсем не ярая "оппозиционерка",
и не боролась за разоблачение российского спорта от допинга. Она такая же, как
все. Говорила "допинг не имеет национальности". Выступала за то, чтобы
федерации боролись за своих спортсменов. Единственное, что можно упомянуть,
откуда пошла якобы слава, что она борется с режимом, это заявление, когда она
покритиковала спортивных чиновников, когда была угроза, что спортсменов не
пустят в Токио

\href{https://www.championat.com/other/news-3920535-lasickene-pochemu-u-nas-v-ljogkoj-atletike-po-prezhnemu-vovsju-ispolzujut-doping.html}{%
Ласицкене: почему у нас в лёгкой атлетике по-прежнему вовсю используют допинг?, Антон Мозговой, 10.12.2019%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анастасия Александровна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tanya Klyshta} ваш комментатор соврал.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tanya Klyshta}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анастасия Александровна} ну він не мій )))

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Витя Марченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Vyshtak} А Путин накажет за это фото россиянку Ласицкене?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Тутане}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Vyshtak} Вы-тролль! Играете на святых чувствах людей. Да. это
спорт. Требуйте, чтобы ваши спортсмены тоже не молчали о войне. И от мира. А не
только от Ярославы.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Vyshtak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Тутане} шановна, я до вас звертався? Для вас поясню: це один лише з прикладів.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Тутане}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я до вас звертаюсь ежедневно, восьмой год. Слава Украине.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Кир}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Тутане} доя вас усі, хто мають совість і пам‘ять - тролі

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Тищенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Tutane} іди на х...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Дида}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Tutane} окупантко, що ти тут забула. Звали в свої .бєня на болото!
\end{itemize}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шевчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А що ж ви не виклали її фото з кацапкою? Нє камільфо?

"спорт внє палітікі, музика внє палітікі, прастиє люді всєгда дагаваряца, сасу
у рускіх за двацатку". та йосип драний, якого біса нашу країну представляє
сєпарка, яка братається з представницею ЦСКА ворожої держави?!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Gift}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Маша Магучих МОЛОДЕЦ! Она настоящий Герой Украины! Она для страны и мира в
стране сделала больше чем все ЗСУ у МинОбороны вместе взятое.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Атомна Білявка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вже не вперше спортсмени фоткаються з спортсменами країни-агресора. Хіба не
можна , врешті, втовкмачити ху із ху, що можна, що не можна, навчити говорити
мовою, а не,знову ж таки, язиком окупантів? За ЩО ви боретесь?? Кого
представляєте? Чи м'язи є, розуму не треба?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Кіт}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Що це блд??? Проясніть цій тп, що ніякі перемоги того не варті!!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/233026203_519088112702449_4704232272231622371_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Pz6z9f7W08UAX8WX3Zf&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=8fdf55bc51a41aca67f6a5e7768db6dd&oe=61160248
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Gift}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Бред.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Komarowsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/231399685_10226536604904645_2440288182110409561_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=sw2R4GENESMAX-Jf5Aj&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=8edf45e12620b08b852c6407cdff830c&oe=613640AB
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Гливка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/232476244_1442798659427904_4010235347861136864_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=HinmnEXC7SUAX_a8cTF&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=ecbc3b5a969b39891deef806ae78cf8f&oe=6114E320
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Амброзяк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/16781161_1341101952618574_7704631035023065088_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-4&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=MIgSq1dFhGwAX9vLJWx&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=345b03db19fbe17cb8c5cb0a667e5496&oe=6115DC6B
  width 0.1
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexander Israel}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s180x540/172091064_911943982932211_1017284040413299538_n.png?_nc_cat=106&ccb=1-4&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=9zvBkYbwLgUAX8UQ81o&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=d7bddfbe74cce4ff84b983b0a655cc15&oe=611579EC
  width 0.1
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Bogdan Yavorskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Яку ви мразь з України випустили???

Це вам з фронту пишуть!!!

Нехай терміново звільняється з ЗСУ!!!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergii Berg}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Bogdan Yavorskyi} так вона ще в ЗСУ офіційно 😡

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Bogdan Yavorskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergii Berg} обнімає капітана ЗС РФ, радника ху@ла((((
\end{itemize}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Слава Владимировна Рысь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/233631846_530122801373989_5782408062715790630_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=OWC85CG3TX4AX8BJrQM&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=7070931e3c398eb6e19c6ab505af000b&oe=6135E26E
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ганева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Побільше обіймів, Ярославо з довіреною особою путіна... спротвнєпалітікі(((

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/232691477_3022050521375105_8836712033751965309_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=U0c28jY8XOcAX8ejvCP&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=8e6796796cbe695a2faf41562babe75d&oe=61363EF1
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Тутане}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Ганева} Если Вы о Ласицкене, то она прежде всего-спортсменка. И
хотела бы уехать из РФ. Но мир тупо молчит, глядя на выкрутасы нашего режима. Не
поддержиавает справедливость.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ганева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Tutane} , можливо я дуже категорична, але так буде допоки
гинуть наші співвітчизники від рук росіян. Спорт не є і не може бути поза
політикою! Якою б чудовою не була ця пані, вона представляє країну-вбивцю. І,
представляючи інтереси моєї країни, яка потрепає від мордору, ніхто не має
морального права обіймати ворога. Для мене цього більш, ніж достатньо, щоб
відчувати гнів та сором за своїх співвітчизників, які цього не розуміють.
\end{itemize}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andre Ladnyuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/233943617_531002938146691_5776242260734939709_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=WdKttllmFIsAX_ts4Ru&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=208cc238aa131ab85965d39a744217a6&oe=6134345B
  width 0.3
\fi


\end{itemize}

