% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.kreschenie_xxi
%%parent 27_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4097648150270264
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,cerkov,chelovek,poezia,pravoslavie,ukraina,vera
%%title БЖ. Крещение-ХХI
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Крещение-ХХI}
\label{sec:27_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.kreschenie_xxi}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4097648150270264}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Крещение-ХХI.

\obeycr
Сквозь все эти лайки, дизлайки, тэги и прочую лабуду
Электронных модулей информации, мемов, медиа-вирусов
Проступают контуры Человека. Я верю, что я найду
Душу, прущую через сеть, - нахально, как бюст из выреза.
\smallskip
Размером XL - у людей душа, в эпоху не помещающаяся:
Слишком громоздкая, слишком вещная и тугая.
Кто открыл её - не жилец. Зато перед смертью счастье
Так его накрывает, от боли изнемогая,
\smallskip
Что человек понимает: всё, что истинно надо, сделано.
Остаётся голой душой трясти - грудами молока.
И ему не страшны теперь постмодерна добрые злые демоны.
Душа его кормит землёй и небом: два полюса, два соска.
\smallskip
И человечек, из биполярки выруливая на целостность,
Заново крестится у реки, яблочной и сливовой.
И лежат кроссовки его и майка на камне, что станет церковью,
Ибо нет информации никакой там, где вначале - Слово.
\restorecr

27 июля 2021 г. 

Фото: Егор Воронов.

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/226683469_4097653493603063_8940895037057688322_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=u6o_iOq2o5EAX_OGvLC&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=5efd3e4cb30a2d60d44a7c8c91c33d4a&oe=6126D652
  width 0.4
\fi


\ii{27_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.kreschenie_xxi.cmt}
