% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_02_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.proshla_esche_odna_noch
%%parent 26_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/andriibaumeister/posts/4799584763496378
 
%%author_id baumejster_andrej.kiev.filosof
%%date 
 
%%tags __feb_2022.vtorzhenie,kiev,ukraina
%%title Прошла ещё одна ночь. Совсем рядом с местом, где я нахожусь, ночью шёл бой
 
%%endhead 
 
\subsection{Прошла ещё одна ночь. Совсем рядом с местом, где я нахожусь, ночью шёл бой}
\label{sec:26_02_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.proshla_esche_odna_noch}
 
\Purl{https://www.facebook.com/andriibaumeister/posts/4799584763496378}
\ifcmt
 author_begin
   author_id baumejster_andrej.kiev.filosof
 author_end
\fi

Прошла ещё одна ночь. Совсем рядом с местом, где я нахожусь, ночью шёл бой.

Резко изменилось восприятие жизни. Она распалась на часы. Мозг не спрашивает о
планах на завтра и на неделю. Неделя сейчас - абстрактная метафизика. Важно,
что будет в ближайший час. Важно, как ты сохраняешь внутреннюю твёрдость и
правильно организуешь режим работы сознания.

Совершенно ясно, что именно на наших глазах происходит ещё один поворот в
мировой истории. Каким будет новый мир, мы не знаем. Но об этом мы будем думать
и говорить после всех этих часов и дней.

Сейчас, как мне кажется, важно устоять и сохранить себя, нас, собственное
достоинство и собственное будущее. Мне много пишут мои зрители и читатели из
России. Выражают поддержку, решительно осуждают действия своих властей.

Мне очень хочется, чтобы Россия проснулась. Путин перечеркнул все свои усилия
последних 22 лет. Когда можно было играть с европейцами, с консервативными
идеями, с православием. Что-то ему удавалось. Где-то западные аналитики
говорили даже о геополитических успехах. Но теперь все эти игры завершены.
Маски сброшены. Нынешняя российская власть уже не сможет использоваться в своём
арсенале идеи и ценности. Осталась только власть и интересы. За которые эта
власть не хочет оправдываться. Что ж, это их дело. Они выбрасывают себя из
цивилизации. 

Хочу, чтобы мы не забывали: границы не проходят через культуры. Границы
проходят между государствами. И защищать надо именно эти границы...

Мои дорогие, держимся, сохраняем силу духа и надежду

\ii{26_02_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.proshla_esche_odna_noch.cmt}
