% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_12_2020.news.ua.strana.1.sbu_rossia_incident_granica
%%parent 09_12_2020
 
%%url https://strana.ua/news/305604-ukrainskij-spetsnaz-pytalsja-vykrast-opolchentsa-smi-raskryli-novye-detali-perestrelki-na-hranitse-s-rossiej.html
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Украинский спецназ пытался выкрасть бывшего "ополченца". Новые подробности перестрелки на границе с Россией
 
%%endhead 
 
\subsection{Украинский спецназ пытался выкрасть бывшего "ополченца". Новые подробности перестрелки на границе с Россией}
\label{sec:09_12_2020.news.ua.strana.1.sbu_rossia_incident_granica}
\Purl{https://strana.ua/news/305604-ukrainskij-spetsnaz-pytalsja-vykrast-opolchentsa-smi-raskryli-novye-detali-perestrelki-na-hranitse-s-rossiej.html}

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/article/3056/ukrainskij-spetsnaz-pytalsja-4_main.jpeg
cpx ССО Украины. Иллюстративное фото sof.mil.gov.ua 
\fi

В деле перестрелки на российско-украинской границе\Furl{https://strana.ua/news/304701-neskolko-ljudej-s-oruzhiem-pytalis-perejti-rossijskuju-hranitsu-iz-ukrainy.html} появились новые подробности.

Издание \enquote{Комсомольская правда}\Furl{https://www.kp.ru/daily/21712097/4334931/?utm_campaign=internal&utm_medium=main_top&utm_source=quote_preview&utm_term=3} со ссылкой на свои источники сообщило, что
российские пограничники пытались задержать группу военного спецназа Украины. В
результате перестрелки один из украинцев был убит. 

Целью проникновения на территорию РФ, сообщает \enquote{КП}, был захват бывшего
\enquote{ополченца}. Ему ввели специальный препарат и обездвижили. Но при попытке
возвращения через границу группа напоролась на российских пограничников. 

По данным газеты, захваченного гражданина РФ в ходе перестрелки удалось
вернуть. Двое украинцев смогли уйти за кордон и вернуться в Украину.
\enquote{Комсомольская правда} утверждает, что на территории РФ действовала группа Сил
специальных операций Минобороны. 

Отметим, что гибель украинца на границе с Россией на днях подтвердило
\enquote{Радио Свобода}, которое назвало имя и год рождения этого
человека.\Furl{https://strana.ua/news/305258-smi-nazvali-imja-ukraintsa-zastrelennoho-na-hranitse-rf-i-ukrainy.html}
СМИ сообщило, что это был контрабандист. 

При этом Следственный комитет РФ рассказал, что при убитом нашли автомат, рацию
и прибор ночного видения. \Furl{https://strana.ua/news/305301-v-rossii-vozbudili-uholovnoe-delo-posle-intsidenta-na-hranitse-3-dekabrja-.html}

Украинские же власти говорят, что ничего не знают о перестрелке на границе 4
декабря и не подтверждают гибель гражданина Украины. 

Все подробности этой истории - в материале \enquote{Страны} 
\enquote{У него был автомат, рация и прибор ночного видения}. Кто и зачем пытался с оружием попасть в РФ из
Украины.\Furl{https://strana.ua/news/304746-perestrelka-na-hranitse-s-rossiej-chto-izvestno-o-pohibshem.html}
