% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.1.muzychnyj_videoklip_kohannja_stal
%%parent 15_05_2023
 
%%url https://donbas24.news/news/u-kijevi-prezentuvali-muzicnii-videoklip-koxannya-stal
 
%%author_id demidko_olga.mariupol,news.ua.donbas24
%%date 
 
%%tags 
%%title У Києві презентували музичний відеокліп «Кохання сталь» (ВІДЕО)
 
%%endhead 
 
\subsection{У Києві презентували музичний відеокліп \enquote{Кохання сталь} (ВІДЕО)}
\label{sec:15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.1.muzychnyj_videoklip_kohannja_stal}
 
\Purl{https://donbas24.news/news/u-kijevi-prezentuvali-muzicnii-videoklip-koxannya-stal}
\ifcmt
 author_begin
   author_id demidko_olga.mariupol,news.ua.donbas24
 author_end
\fi

У столиці Марія Бурмака заспівала пісню, присвячену коханню захисників
Маріуполя

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/48fbfc1bdf2ee6c16f3646b0c3ecfe0a.png
  @wrap center
  @width 0.9
\fi

13 травня в Будинку кіно під час творчої зустрічі із захисницею Маріуполя та
поетесою Валерією (Навою) Суботіною (Карпиленко) відбулася презентація
музичного відеокліпу \enquote{Кохання сталь}. Пісня присвячена драматичній історії
кохання та одруження захисників Азовсталі Валерії Каприленко, речниці полку
\enquote{Азов}, та воїна Андрія Суботіна. Вперше прем'єра треку \enquote{Кохання сталь} у
виконанні Марії Бурмаки на всіх популярних стрімінгових платформах України
відбулася 5 травня, у річницю з дня одруження закоханих.

\textbf{Читайте також:} 

\href{https://donbas24.news/news/istoriya-stalevoyi-navi-zaxisnicya-mariupolya-rozpovila-pro-vesillya-na-azovstali-ta-rosiiskii-polon-video}{%
Історія сталевої Нави — захисниця Маріуполя розповіла про весілля на Азовсталі та російський полон (ВІДЕО), %
Еліна Прокопчук, donbas24.news, 05.05.2023%
}

Нагадаємо, українські військові Андрій Суботін та Валерія одружилися в
підземеллях оточеної Азовсталі. Андрій зробив обручки з фольги, вони пообіцяли
бути разом і в горі, і в радості. Проте, на жаль, були чоловіком і дружиною
всього три дні, а потім Андрій загинув. Але любов була і залишається. Коли
Валерія ще перебувала на \enquote{Азовсталі}, письменниця Леся Шиденко написала пісню,
присвячену Андрію Суботіну та Валерії Карпиленко.

\begin{leftbar}
	\begingroup
		\bfseries
{\em\color{blue}\enquote{Я відправила цю пісню в повідомленні у месенджері Валерії і навіть
отримала відповідь від неї. Вона попросила, щоб цю пісню почули в
Україні та світі}}, — розповіла письменниця.
	\endgroup
\end{leftbar}

\textbf{Читайте також:} 

\href{https://donbas24.news/news/u-kijevi-vidbuvsya-zaxid-na-pidtrimku-viiskovopolonenoyi-z-azovstali-foto-video}{%
У Києві відбувся захід на підтримку військовополоненої з Азовсталі (ВІДЕО), %
Ольга Демідко, donbas24.news, 17.12.2022}

\url{https://youtu.be/uLS2kIzOVhc}

Виконавицею пісні стала відома українська співачка, народна артистка України,
кандидатка філологічних наук Марія Бурмака. 

\begin{leftbar}
	\begingroup
		\bfseries
		{\em\color{blue}\enquote{Рідні захотіли, аби в ній звучав мій голос і моя душа. Але мені було
непросто адаптувати під себе мелодію і текст, я пропустила через себе цю
неймовірно щемку історію і фактично, стала її співавтором}}, — поділилася Марія.
	\endgroup
\end{leftbar}

%1-2
\ii{15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.1.muzychnyj_videoklip_kohannja_stal.pic.1}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/95c9811ac5becbbd28fbb4d0fd57c45e.png
  @wrap center
  @width 0.9
\fi

\ii{15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.1.muzychnyj_videoklip_kohannja_stal.pic.2}

\textbf{Читайте також:} \href{https://donbas24.news/news/u-stolici-zaxisnicya-mariupolya-prezentuvala-novi-virsi}{%
У столиці захисниця Маріуполя презентувала нові вірші (ВІДЕО), Ольга Демідко, donbas24.news, 14.05.2023}

Музику до пісні написав композитор Григорій Попович. Відомо, що саме пісня
\enquote{Кохання сталь} стане саундтреком документального фільму \enquote{Азовсталь прихисток
кохання}, який знімає режисер Станіслав Сукненко. Крім цього, на творчій
зустрічі 13 травня Марія Бурмака представила й інші свої пісні: \enquote{Поцілуй мене
на прощання}, \enquote{Повернись живим} та \enquote{Перемога}. Слова цих пісень щиро
відгукнулися в серці кожного присутнього.

\ii{15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.1.muzychnyj_videoklip_kohannja_stal.pic.3}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/99e7aa36a3bae73f6c7ffd5b9e65786d.png
  @wrap center
  @width 0.9
\fi

\href{https://www.youtube.com/watch?v=vfUBRKXrfIU}{Виступ Марії Бурмаки, Донбас Новини, youtube, 14.05.2023}

Нагадаємо, раніше Донбас24 розповідав, що \href{https://donbas24.news/news/bilse-8-tisyac-zniklix-bezvisti-vdalosya-znaiti-kotenko}{вдалося знайти більше 8 тисяч зниклих безвісти, Тетяна Веремєєва, donbas24.news, 12.05.2023}.

\emph{Ще більше новин та найактуальніша інформація про Донецьку та Луганську області
в нашому \href{https://t.me/donbas24}{телеграм-каналі Донбас24}.}

\ii{insert.author.demidko_olga}
