%%beginhead 
 
%%file 04_06_2023.fb.stomina_oksana.mariupol.1.druzi_v_ponedilok_my_proschajemos_z_nejmovirnymy_hlopcjamy
%%parent 04_06_2023
 
%%url https://www.facebook.com/oksana.stomina/posts/pfbid0KJFKMXfqcARpZBacS2nadbaSmvXsCYUs1EGB5RwTqVM1tjXPAm5gDKzJX4BU6LuNl
 
%%author_id stomina_oksana.mariupol
%%date 04_06_2023
 
%%tags 
%%title Друзі, в понеділок ми прощаємось з неймовірними хлопцями
 
%%endhead 

\subsection{Друзі, в понеділок ми прощаємось з неймовірними хлопцями}
\label{sec:04_06_2023.fb.stomina_oksana.mariupol.1.druzi_v_ponedilok_my_proschajemos_z_nejmovirnymy_hlopcjamy}

\Purl{https://www.facebook.com/oksana.stomina/posts/pfbid0KJFKMXfqcARpZBacS2nadbaSmvXsCYUs1EGB5RwTqVM1tjXPAm5gDKzJX4BU6LuNl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id stomina_oksana.mariupol
 author_end
\fi

Друзі, в понеділок ми прощаємось з неймовірними хлопцями. Найкрутіші
аеророзвідники, кращі з кращих пілотів, які загинули 1 червня під Бахмутом.
Вони були найкращими друзями і одним екіпажем, їх позивні Раста і Наруто знали
всі, бо вони знайшли і знищили таку велику кількість ворожої техніки і складів,
що були представлені до державної нагороди Орден За Мужність, от тільки
отримати не встигли... 

Побратими хлопців приїхати не можуть, бо підрозділ аеророзвідки
\enquote{Ангели} продовжує свою справу на передовій. На честь Наруто і Расти
вони зроблять \enquote{салют} там. Але  ми тут і ми прийдемо попрощатися і
вшанувати. 

Завтра, 5.06, о 10-00 головна зала крематорію, вул. Байкова.

Знайдіть час! Бо ці хлопчики відклали всі свої справи, коли відправилися
захищати нас із вами!
