% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_12_2021.fb.bobrovskaja_miroslava.kiev.1.kanal_godovschina.cmt
%%parent 01_12_2021.fb.bobrovskaja_miroslava.kiev.1.kanal_godovschina
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Марина Ставнійчук}

Пані Мирослава!
Не річок! А справжній рік!
Канал цікавий ! І слухати і бувати у Вас приємно!
То ж подальших творчих успіхів!

\begin{itemize} % {
\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Марина Ставнійчук} щиро дякую і до зустрічі!@igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.bouquet} 

\iusr{Марина Ставнійчук}
\textbf{Мирослава Бобровская} теж сподіваюся на зустріч!

\end{itemize} % }

\iusr{Александра Решмедилова}
Congratulations!!!

\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Александра Решмедилова} Спасибо! @igg{fbicon.glowing.star}{repeat=3} 

\iusr{Тарас Загородний}

Поздравляю!


\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Тарас Загородний} Спасибо  ☺ ️ 

\iusr{Вадим Трюхан}
Постійного руху вперед!

\iusr{Мирослава Бобровская}
Дякую!!!!@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Олег Стариков}
все норм и ведущая супер!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Олег Стариков}  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=3} Спасибо @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Vsevolod Nepohodin}
\textbf{Мирослава Бобровская} Загляни, пожалуйста, в мессенджер.  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 
\end{itemize} % }

\iusr{Василий Апасов}
Вперёд и вверх

\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Василий Апасов} спасибо!@igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.glowing.star}  @igg{fbicon.biceps.flexed} 

\iusr{Николай Спиридонов}
Поздравляю! Всегда рад приглашению.


\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Николай Спиридонов} благодарю и до встречи @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Николай Спиридонов}
\textbf{Мирослава Бобровская} да, до скорой встречи.

\iusr{Mykola Volkivskyi}

Поздравляю  @igg{fbicon.hands.shake}  @igg{fbicon.hands.raising}  @igg{fbicon.flame} 

\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Mykola Volkivskyi} спасибо большое! @igg{fbicon.heart.eyes} 

\iusr{Світлана Кушнір}
С первым годом  @igg{fbicon.trophy} новых высот  @igg{fbicon.rocket} 

\iusr{Мирослава Бобровская}
Спасибо большое! @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Леонид Станиславский}
Что то не вижу себя
Вроде брали у меня интервью?

\begin{itemize} % {
\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Леонид Станиславский} это политический ютуб-канал)) Вы у Сеня в гостях не были)

\href{https://youtu.be/h4fdx83Bpvs}{%
ВАЖНО! О ЧЕМ ПРОМОЛЧАЛ ЗЕЛЕНСКИЙ В СВОЕМ ВЫСТУПЛЕНИИ? «СЛУГИ НАРОДА» В ПАНИКЕ! Александр Антонюк, %
А как на самом деле?, youtube, 02.12.2021%
}

\begin{multicols}{2}

Обращение Зеленского к народу оставило больше вопросов, чем дало ответов. Это
были все те же обещания без конкретики. Президент уверен, что жизнь наладится,
но надо еще подождать. А ждать народ не хочет, потому что голоден уже сейчас.
Даже «слуги народа» уже в открытую возмущаются действиями Гаранта. И
монобольшинства в парламенте больше нет!

Также стало понятно, что Владимир Зеленский продолжит борьбу  олигархами, а
точнее с Ринатом Ахметовым. Параллельно с этим, создавая вокруг себя новый
класс олигархов из своих соратников. К чему все это приведет?

На этот вопрос в очередном выпуске передачи «А как на самом деле» ответил
политический консультант Александр Антонюк.

\begin{itemize}
  \item 00:00 – Интервью с Александром Антонюком.
  \item 01:17 – Как оцениваете выступление Зеленского в Раде?
  \item 11:20 – Президент руководит страной по принципу «95 Квартала»?
  \item 13:50 – Почему Зеленский не говорит, как сложно закрыть ФОП?
  \item 19:06 – О несостыковках в антиолигархическом законе.
  \item 27:04 – О «Большом строительстве».
  \item 39:38 – Как власть будет проводить электронное голосование?
  \item 42:35 – Нужен ли Украине рынок земли?
  \item 53:35 – Власть создает новый класс олигархов?
\end{itemize}

Александр Антонюк – политический аналитик и консультант, политолог.

А как на самом деле? – авторская программа Мирославы Бобровской, в гости к
которой приходят популярные украинские личности. Разговор идет о политике, где
каждый может высказать свою точку зрения, но придется подкрепить ее фактами.
Задача – докопаться до сути, ведь, как известно: именно в споре рождается
истина. Каждый из нас хоть раз в жизни, но задавался этим вопросом – \enquote{А как на
самом деле?} Наконец-то есть площадка, где можно найти ответ на этот извечный
вопрос.  Подписывайтесь, и узнавайте вместе с Мирославой, что происходит за
кулисами украинской политики. 

Ссылка на телеграм-канал - \url{https://t.me/a_kak_na_samom_dele} 

\uzr{Комментарии к видео}

\iusr{роман подголов}

Спасибо за умного и конструктивного спикера, разбор Зе-речи. И кстати,
случилось, Турчинов в своем фирменном одеянии "революционера" выступал,
оскорблил власть)

\iusr{Виталий Кулик}

Главная задача любого артиста это протестовать против всякого зла и всякой
несправедливости! (Адриано Челентано)

\iusr{Не Не}

Ну а шо. Раньшэ гречку давали а ныньшэ з гречкой тяжэло. Бумага тожэ делает
чудеса, хай грамоты читают, гордятся.

\iusr{Павел Погиба}
 @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Макар Зорин}

Основная Проблема Украины - это отсутствие ИСТИННОГО НАРОДОВЛАСТИЯ!!! Выход для
Украины из "политического тупика" находится в ежегодных перевыборах всей
власти!!! Без майданов народ меняет власть КАЖДЫЙ ГОД, пока не изберет честных
и порядочных!!! 

А еще лучше это делать в рамках Республики Парламентского Народовластия (РПН),
т.е.   ЧИСТО ПАРЛАМЕНТСКОЙ РЕСПУБЛИКИ С ЕЖЕГОДНЫМИ ПЕРЕВЫБОРАМИ,  для
реализации Истинного Народовластия!!!

Благодаря народовластю  за счёт ежегодных перевыборов у находящихся у власти
будет мало времени нахапать!!!  

А главное - быстро происходит СМЕНА КУРСА правящих властей в соответствии с
мнением народа о Добре и зле!!!

При такой системе формирования власти Зеленский и его команда уже давно либо
выправили бы свою внутреннюю и внешнюю политику, либо потеряли власть!!!

А сегодня правят, обманув народ на выборах, и планируют править не только еще 3
года, но и дальше!!!

В предлагаемой системе управления НА ГОД вся полнота власти законодательной и
исполнительной отдается ОДНОЙ ПАРТИИ, но при этом все контрольные функции
отдаются оппозиции!!!!!!!!!! 

И для всей оппозиции создаются самые разные ГОСУДАРСТВЕННЫЕ СМИ!!!

Не нужен проходной барьер, следовательно могут быть представлены в парламенте
или местных советах практически ВСЕ МНЕНИЯ ЛЮДЕЙ!!!! Чтобы получить ОДНО
ДЕПУТАТСКОЕ МЕСТО В ПАРЛАМЕНТЕ за партию должно проголосовать ~ 100 тыс.
избирателей!!!

Это открывает возможности роста новых партий, либо старые меняют свою
политику!!!!!!!!!

Присоединяйтесь к движению Республика Парламентского Народовластия
@parl\_republic в телеграмм канале и фейсбуке!!!

\end{multicols}

\end{itemize} % }

\iusr{Gary Tabach}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/s851x315/261463568_591440432169807_7723134604322536090_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=inilL8esHGwAX8qc_rR&tn=lCYVFeHcTIAFcAzi&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=7e61e800d39b2654744adb6cbac810de&oe=61AD5BED
  @width 0.1
\fi

\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Gary Tabach} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Vlada Studzinskaya}
Мирослава, Искренне Поздравляю!!! Смотрим Вас!!! @igg{fbicon.thumb.up.yellow}  @igg{fbicon.cake.birthday} @igg{fbicon.heart.red}

\begin{itemize} % {
\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Vlada Studzinskaya} спасибо большое! Это очень приятно! Значит не зря трудимся! @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Vlada Studzinskaya}
\textbf{Мирослава Бобровская} Точно не зря!!! @igg{fbicon.hands.shake}  Ваши интервью интересные!!! @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.face.happy.two.hands} 
\end{itemize} % }

\iusr{Antoniuk Oleksandr}
Дякую за канал, за змістовні дискусії!
З першим роком!

\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Antoniuk Oleksandr} дякую! Але ж не без Вашої допомоги! @igg{fbicon.wink} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Прошкин Виктор}
Супер

\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Прошкин Виктор} Спасибо)

\iusr{Yuriy Gavrylechko}
Поздравляю!

\iusr{Мирослава Бобровская}
Спасибо)

\iusr{Олег Попенко}
Мои поздравления!!! Спасибо что ты есть!!


\iusr{Мирослава Бобровская}
Спасибо большое! Очень приятно)

\iusr{Serhii Reshetnikov}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s180x540/249261858_785218342194803_5953624634344076650_n.png?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=aenNg0g7Be4AX9izAR8&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=35fbb120fc2314ebc79e1ba79304dbcd&oe=61AE3009
  @width 0.1
\fi

\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Serhii Reshetnikov} Спасибо)

\iusr{Сергей Шабовта}
Первый годик - самый сложный ! Выстояли, значит, только вперёд !!! Ура, товарищи !

\iusr{Oleg Gusiev}
Поздравляю  @igg{fbicon.bottle.popping.cork} 

\iusr{Мирослава Бобровская}
Спасибо)))

\iusr{Oleg Gusiev}
\textbf{Мирослава Бобровская}  @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.flame} 🦆@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Ирина Пантеркина}
Браво!!!!

\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Ирина Пантеркина} спасибо, дорогая @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Ирина Пантеркина}
\textbf{Мирослава Бобровская} не за что, это все ты молодец @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Ирина Пантеркина}  @igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Виталий Свиридов}
 @igg{fbicon.rose}{repeat=3} 


\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Виталий Свиридов} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Igor Parkhomenko}
Примите наши поздравления!!!


\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Igor Parkhomenko}  ☺ ️  спасибо

\iusr{Николай Раимов}
Это ваш канал "на самом деле"? Вы уже до Васи Голованова добрались! Поздравляю!!!

\iusr{Robert Musalian}
Поздравляю, искренне!! Динамичного развития, успехов, побед!  @igg{fbicon.hands.raising}  @igg{fbicon.bouquet} 

\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Robert Musalian} благодарю!@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Наталия Корниенко}
Смотрю и слушаю тока вас! 👆Многая лета! Вы - крутые!  @igg{fbicon.flame}  @igg{fbicon.heart.eyes} 


\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Наталия Корниенко} как приятно! @igg{fbicon.heart.eyes} Благодарю! @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Андрей Бодров}
Спасибо, что вы есть)

\iusr{Мирослава Бобровская}
Взаимно)

\iusr{Женя Шеер}
Да, за меня уже сказали, но я повторю - Поздравляю и Спасибо большое!!!!

\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Женя Шеер} спасибо и взаимно! @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Vsevolod Nepohodin}
Слава, а меня чего не поблагодарила?))

\begin{itemize} % {
\iusr{Мирослава Бобровская}
\textbf{Vsevolod Nepohodin} благодарю!))) почему-то Фейсбук то не выдаёт имена в друзьях, то не отмечает ((((
Ничего личного @igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.shrug} 
\end{itemize} % }


\end{itemize} % }
