% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_12_2021.fb.zharkih_denis.1.travlja_savenkova_prodolzhaetsja.cmt
%%parent 15_12_2021.fb.zharkih_denis.1.travlja_savenkova_prodolzhaetsja
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Владимир Быстряков}
Мрази.....тут и обсуждать нечего.....

\iusr{Анна Левинкова}
\textbf{Владимир Быстряков} особенно мрази местные, кто поддерживает деятельность этой помойки

\iusr{Стефан Машкевич}
Скоро окажется, что сайт находится в России

\begin{itemize} % {
\iusr{Денис Жарких}
\textbf{Стефан Машкевич} Ага, там дешевле ЖКХ

\iusr{Алекс Самоделов}
Кошка бросила котят.

\iusr{Анатолий Серков}
\textbf{Стефан Машкевич} нет, это после того как сайт прикроют. Скажут, что ФСБ курсировало и содержало для разжигания, так сказать...

\iusr{Стефан Машкевич}
\textbf{Анатолий Серков} Да, вполне возможно

\iusr{Мирослава Александровна Бердник}

\textbf{Денис Жарких} , пусть Денисова или кто подадут тогда щаявление в полицию и сбу о преступлении, чтобы такой-же запрос подали в интерпол о поискн
\end{itemize} % }

\iusr{Den Myst}
Твари! Карма всё равно их достанет, Бог всё видит!

\iusr{Мария Иванова}
Офигеть.

\iusr{Vladimir Green}
Это им гражданство будут предлагать... Но думаю они откажутся, бо сидеть здесь придется... )))

\iusr{Андрей Иванов}
Вот ты Денис классный и интересный!
А может ...не...не получится договориться.
Ты либо там ли бо здеся)

\iusr{Олег Желнаков}

Смотрите в Википедии. Зарегистрирован в Канаде. Формально владелец Г. Тука. Это
чмо было в начале конфликта даже \enquote{министром по временно оккупированным
территориям и переселенцам}. Он ориентирован на одну большую заокеанскую
страну, на её службы...

\iusr{Николай Терещенко}

Беда в том, что англосаксы используют Украину для шантажа РФ. Я не знаю для
кого это ещё секрет. И вот получается что нашей стране нужно сделать
невозможное, разорвав все отношения с Канадой, США и Англией. Тогда и войне
конец.

\iusr{Michael Kot}
\enquote{директор \enquote{Миротворца} Роман Зайцев} - хоть имя одной мерзкой мрази известно...

\iusr{Наталия Сафонова}

Так к чему же заявления некоторых \enquote{партнёров} к украинским властям
закрыть Миротворец?! Или правая рука не знает что делает левая?!(((

\iusr{Сергей Падалкин}
Всё верно. Именно таков украинский патриотизм. Именно такова Украина.

\iusr{Lara Kozhukhar}
И какая в *опу тогда ваша \enquote{незалежнисть}??? (сорри за мой французский!) Где она?

\iusr{Владимир Алексеев}
\textbf{Lara Kozhukhar} Там, где вы сказали.

\end{itemize} % }
