% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_05_2021.fb.promovugroup.1.mova_usik
%%parent 13_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/promovugroup/permalink/970392676867927/
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Є дві новини в цьому: одна добра, інша - не дуже}
\Purl{https://www.facebook.com/groups/promovugroup/permalink/970392676867927/}


\ifcmt
  pic https://external-iad3-2.xx.fbcdn.net/safe_image.php?w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fchampion.com.ua%2Fstorage%2Fnews%2Fmain%2Fregular%2Fa1568ecd38673c2f59bd64d36786040d.png&cfs=1&ext=jpg&ccb=3-5&_nc_hash=AQGFwDiJomEM7wKr
\fi


Звичайно, почну з доброї. Нарешті наш боксер (мабуть, після спілкування з
Лопесами батьком і сином) усвідомив, що вже \enquote{так не поймуть}, і вирішив
вдатися до української мови - \enquote{рівної серед рівних}.

Але одразу вляпався в не дуже гарну новину. Виявилося, що він не вміє
користуватися гугл-перекладачем. Навіть гугл регоче (\enquote{Пріземлілся. Рухаємося далі до намічене мети}).

Тож мораль з цієї байки випливає давно відома: поки українські спортсмени (з
боксерами включно), бандюки і проститутки не заговорять українською, то... а
далі кожен може продовжити твір на вільну тему.

Світлана Маряниченко

молодець він. а вам нема чого знущатись, я теж 7 років тому кучу помилок
робила, як вирішила вивчити українську і нею спілкуватись · Reply · Share · See
Translation · 18m

Kristi Dol

Ееее, бандюки і проститутки вже кошерно, якщо українською?

Ні, я не проти але чи не варто підтримати Ломаченка в його спробі
українізуватися? Бо це гиготіння рівня першоклашок викликає якесь неприйняття.
Дорослі всі ж наче а таке фу. Тому і не переходять російськомовні бо бояться
зганьбитися. А наші генії мови і патріотизму не перестають зашкварюватись...

Марія Турчин

Тарасові Марусикові варто підтримати Ломаченка. А такий пост для Тараса
Марусика не пасує.  

Толік Боровик

То йдуть вони до дупи!!!!

Валерія Костенко

Та да, у нас швидше висміювати почнуть, ніж допомогти, а потім й похвалити за
те, що почав вивчати. І я почала з 2014 -го вивчати,хоча вже пенсіонерка,ще й
мешкаю в Дніпрі
