% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.nm_lnr_deti_podarki
%%parent 31_12_2021
 
%%url https://lug-info.com/news/voennosluzhashie-narodnoj-milicii-ispolnili-novogodnie-zhelaniya-yunyh-zhitelej-respubliki
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title Военнослужащие Народной милиции исполнили новогодние желания юных жителей Республики
 
%%endhead 
\subsection{Военнослужащие Народной милиции исполнили новогодние желания юных жителей Республики}
\label{sec:31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.nm_lnr_deti_podarki}

\Purl{https://lug-info.com/news/voennosluzhashie-narodnoj-milicii-ispolnili-novogodnie-zhelaniya-yunyh-zhitelej-respubliki}

Военнослужащие Народной милиции ЛНР исполнили новогодние желания юных жителей
Республики. Об этом сообщила пресс-служба управления оборонного ведомства ЛНР.

\href{https://www.youtube.com/watch?v=68fsZ-leq40}{%
Исполнение детских желаний от оборонного ведомства ЛНР, Народная милиция ЛНР, youtube, 31.12.2021%
}

\ii{31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.nm_lnr_deti_podarki.scr.1}

\enquote{Подарить праздник детям, которые уже семь лет живут в зоне конфликта, решили
военнослужащие оборонного ведомства Луганской Народной Республики. Они
исполнили заветные желания ребят}, - говорится в сообщении.

\ii{31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.nm_lnr_deti_podarki.scr.2}

Дочь погибшего защитника Республики Мария Корнеева из Луганска попросила у Деда
Мороза большую мягкую игрушку. Кира и Матвей рассказали, что весь год вели себя
хорошо и попросили в качестве подарка прогулку на лошадях. Луганчанин Иван
захотел увидеть автокран, так как в будущем мечтает стать строителем. Мальчик
побывал в одном из расположений воинской части Народной милиции, где увидел
транспортное средство и даже побывал в роли его водителя. Луганчане Андрей и
Кира пожелали прокатиться на бронетранспортере и танке, соответственно. Еще
один юный житель Республики попросил у Деда Мороза боксерские перчатки.

\ii{31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.nm_lnr_deti_podarki.scr.3}

Военнослужащие Народной милиции исполнили все новогодние желания детей и
передали им сладкие подарки.

\ii{31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.nm_lnr_deti_podarki.scr.4}
\ii{31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.nm_lnr_deti_podarki.scr.5}
\ii{31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.nm_lnr_deti_podarki.scr.6}
\ii{31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.nm_lnr_deti_podarki.scr.7}
\ii{31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.nm_lnr_deti_podarki.scr.8}
\ii{31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.nm_lnr_deti_podarki.scr.9}
\ii{31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.nm_lnr_deti_podarki.scr.10}
\ii{31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.nm_lnr_deti_podarki.scr.11}
\ii{31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.nm_lnr_deti_podarki.scr.12}
