% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 19_09_2021.fb.nikonov_sergej.2.bilchenko_busido
%%parent 19_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1584702908541685
 
%%author_id nikonov_sergej
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,busido,poezia
%%title БЖ. Бусидо
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Бусидо}
\label{sec:19_09_2021.fb.nikonov_sergej.2.bilchenko_busido}
 
\Purl{https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1584702908541685}
\ifcmt
 author_begin
   author_id nikonov_sergej
 author_end
\fi

Ещё один стих и ещё один тихий механичный репост. Без комментариев, лайков, дислайков. 

\headCenter{БЖ. Бусидо}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242184000_1584702628541713_6375107762199953624_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=TqoBuRCjNzQAX9pqMrE&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=ec1cb0a59c0164a4502ddd02e2524a61&oe=616D45D0
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

\obeycr
Разучилась в дурдом опаздывать.
Разучилась сигать с моста.
Нож второй - у меня за пазухой.
Я - за пазухой у Христа.
Разучилась - по венам лезвием.
Разучилась - бояться пуль.
Нож - заточенный, я - железная.
А за пазухой - дула дуль.
Разучилась истошно каяться,
Предавая в себе Того,
Кто учил нас, что Бог и Капица -
Общий космос и естество.
Обучилась тишайшей жёсткости
Волчьих сжатых зубов и уст.
Обучилась терпеть ожог в кости,
Кожи содранной звонкий хруст.
Обучилась всему, что надобно
Помнить русским поэтам всем:
Чести, грусти, смиренью, наглости,
Пробуждению ровно в семь.
Обучилась всему - и выдержу.
Видишь звёздочку-азурит?
Это - Дева над полем выжженным.
Это - Зоя во лбу горит.
Обучилась я красно-синему
Пеплу розы, летящей ввысь.
Фудзияма моя российская
Фукуяме сказала: "Брысь".
Разучилась просить о милости:
Ведь друзья обратились вспять.
Только в дом боюсь пачку мыл нести
Да верёвочки покупать.
Обучилась тереть обмылком я
Тело - тридцать шальных кило...
Свет мой, смертушка моя, пылкая,
Как же мне с тобой повезло!
18 сентября 2021 г.
\restorecr
