% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_11_2020.fb.ivano_frankivska_oblastna_klinichna_likarnja.1.jurij_artysh
%%parent 23_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/okl.if.ua/posts/3557364994357084
 
%%author Івано-Франківська обласна клінічна лікарня
%%author_id ivano_frankivska_oblastna_klinichna_likarnja
%%author_url 
 
%%tags covid,death,ivano_frankivsk,ukraine
%%title Помер Юрій Артиш

%%id covid_death.jurij_artysh
 
%%endhead 
 
\subsection{Помер Юрій Артиш}
\label{sec:23_11_2020.fb.ivano_frankivska_oblastna_klinichna_likarnja.1.jurij_artysh}
\Purl{https://www.facebook.com/okl.if.ua/posts/3557364994357084}
\ifcmt
	author_begin
   author_id ivano_frankivska_oblastna_klinichna_likarnja
	author_end
\fi

Сумна подія. Велика втрата. Упродовж місяця тривала боротьба з вірусом COVID-19, 
який забрав життя лікаря нашого закладу Юрія Артиша. 

Колектив співчуває рідним та близьким, сумує за колегою, який був прикладом
професійності, відповідальності, життєлюбства. Кажуть, він безмежно любив свою
роботу і життя в цілому…

\ifcmt
	tab_begin cols=2
		pic https://scontent.fiev6-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/127237110_3557362731023977_6281467642115605881_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=2&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=p5Hv54DgxKcAX-He-Dr&_nc_ht=scontent.fiev6-1.fna&oh=4b63694eb62b379f2284ecce9913bb7d&oe=5FE38681
		pic https://scontent.fiev6-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/126096477_3557362741023976_782064071238516151_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=2&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=2ZkgWsv-X6sAX_g7hzF&_nc_ht=scontent.fiev6-1.fna&oh=eaa99fed80e4ab13e4dfc84d0245a2eb&oe=5FE40029
	tab_end
\fi

З 2003 року Юрій Артиш працював на кафедрі патанатомії Івано-Франківського
національного медичного університету, а з 2019-го і до останніх днів життя --- у
патолого-анатомічному відділенні обласної клінічної лікарні. «Його робота була
завжди напружена й дуже непроста психологічно, --- розповідає медичний директор
Андрій Яворський. --- Він займався питаннями прижиттєвої діагностики і щоденно
мав безпосередній контакт з людьми, яким озвучував не завжди втішні діагнози.

Проте наш лікар робив це щоразу виважено й  перевіряв найменші деталі, щоби не
схибити. У цьому був прикладом для нас усіх». Колеги Юрія Артиша відзначають
його відповідальність і професійність, доброзичливість і велике життєлюбство.
Кажуть, дуже б хотілося говорити сьогодні про досягнення лікаря та науковця і
аж ніяк не про хворобу й останні дні життя. «Більше місяця лікарі відділення
реанімації боролися за його порятунок, а на підтримці CPAP він був останні два
тижні, --- зазначає Андрій Яворський. --- Оскільки минулого тижня стан Юрія значно
покращився, ми всі дуже сподівалися, що хвороба вже позаду. Втім…».   

Колеги висловлюють співчуття родині Юрія Артиша, його батькам та двом дітям.
Світла пам’ять!

У вівторок, 24  листопада, о 16 год. у храмі св. Кирила і Мефодія (с.Крихівці,
вул. Вербова, 32) відбудеться парастас. У середу, 25 листопада, об 11 год.
відбудеться похорон.
