% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_12_2021.fb.goldarb_maksim.1.patriotizm_reznikov
%%parent 06_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2766902416952277
 
%%author_id goldarb_maksim
%%date 
 
%%tags patriotizm,reznikov_aleksei,ukraina
%%title Это всё, что нужно знать об их «патриотизме», понимании «нэзалэжности»
 
%%endhead 
 
\subsection{Это всё, что нужно знать об их «патриотизме», понимании «нэзалэжности»}
\label{sec:06_12_2021.fb.goldarb_maksim.1.patriotizm_reznikov}
 
\Purl{https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2766902416952277}
\ifcmt
 author_begin
   author_id goldarb_maksim
 author_end
\fi

Галичанский «патриот», агент иностранного влияния, исполняющий роль министра
обороны, резников:  «..в Харькове, Мариуполе, Краматорске, Одессе и на острове
Змеиный. На этих территориях должны развеваться три флага - флаг Канады, флаг
США и флаг Британии». 

При этом с патриотической лояльностью и он, и его мидовский коллега проглотили
выписанное недавно немцами на «карте нападения РФ» название Львова - Лемберг.
Так там, очевидно, видят будущее этой части Украины. 

Пусть второго сорта, пусть даже третьего, пусть унтерменш, пусть хлоп - но лишь
бы не с Россией. 

80 лет назад такие же радостно встречали своих хозяев со свастикой на улицах
Львова. 

Это всё, что нужно знать об их «патриотизме», понимании «нэзалэжности». Всем
этим они информационно кормят пипл, не более того. Сами же давно нашли себе
боссов, которым служат беззаветно.

\ii{06_12_2021.fb.goldarb_maksim.1.patriotizm_reznikov.cmt}
