% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.2.juni_mrplci_koncert_kyiv
%%parent 15_05_2023
 
%%url https://donbas24.news/news/yuni-mariupolci-vistupili-z-koncertom-u-kijevi-foto
 
%%author_id demidko_olga.mariupol,news.ua.donbas24
%%date 
 
%%tags 
%%title Юні маріупольці виступили з концертом у Києві
 
%%endhead 
 
\subsection{Юні маріупольці виступили з концертом у Києві}
\label{sec:15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.2.juni_mrplci_koncert_kyiv}
 
\Purl{https://donbas24.news/news/yuni-mariupolci-vistupili-z-koncertom-u-kijevi-foto}
\ifcmt
 author_begin
   author_id demidko_olga.mariupol,news.ua.donbas24
 author_end
\fi

\ii{15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.2.juni_mrplci_koncert_kyiv.pic.front}

\begin{center}
  \em\color{blue}\bfseries\Large
У столиці діти Маріуполя до Дня сім'ї підготували творчий концерт
\end{center}

13 травня в Києві до Міжнародного дня сім'ї відбувся концерт юних маріупольців.
Діти підготували пісенні, танцювальні і драматичні номери, які не залишили
нікого байдужим і подарували незабутнє свято всім присутнім. В кінці концерту
маріупольці отримали грамоти, подяки і цінні подарунки.

\ii{insert.read_also.demidko.donbas24.muzychnyj_videoklip_kohannja_stal}

Заняття з акторської майстерності для діточок і підлітків від 5 до 14 років
проходили в рамках соціальної реабілітації \enquote{ЯМаріуполь. Культура}. Маленькі та
юні маріупольці створювали сценічні образи, працювали з літературними творами,
тренували пластику тіла і вимову, експериментували та генерували творчі ідеї.

\begin{leftbar}
\emph{\enquote{Майже рік після окупації міста вони продовжували займатися в Києві з
викладачами з міста Марії. І тепер, як справжні артисти, готові показати свою
майстерність}}, — зазначила директорка Департаменту культурно-громадського
розвитку Маріупольської міської ради Діана Трима.
\end{leftbar}

Юні маріупольці під керівництвом фахівців з \enquote{ЯМаріуполь.Куль\hyp{}тура} підготували
насичену святкову програму, яка приємно вразила всіх присутніх. Номери з
естрадного вокалу запам'яталися своєю емоційною образністю, запальні танці, які
демонстрували маленькі артисти, перенесли всіх у світ ритму та енергії. А
театралізовані етюди, підготовлені молодими талантами, стали справжнім
відкриттям для всіх присутніх.

\textbf{Читайте також:} \href{https://donbas24.news/news/koli-rozpocnutsya-litni-kanikuli-u-skolax-doneccini-podrobici}{\emph{Коли розпочнуться літні канікули у школах Донеччини — подробиці }}%
\footnote{Коли розпочнуться літні канікули у школах Донеччини — подробиці, Еліна Прокопчук, donbas24.news, 15.05.2023, \par%
\url{https://donbas24.news/news/koli-rozpocnutsya-litni-kanikuli-u-skolax-doneccini-podrobici}%
}

\ii{15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.2.juni_mrplci_koncert_kyiv.pic.1}
\ii{15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.2.juni_mrplci_koncert_kyiv.pic.2}

Керівники дитячих колективів і одночасно актори Театру авторської п'єси
\enquote{Conception} Олександр Пихтін і Вероніка Павлюк дуже задоволені дебютом своїх
вихованців.

\begin{leftbar}
\emph{\enquote{Мені сподобався цей захід. Всі діти дуже кмітливі. Ніхто не забув свій
текст, старалися втілити в життя все, що планувалося, без помилок.
Насправді для них це був перший виступ перед великою аудиторією.
Звісно, всі хвилювалися, адже дітки досить маленькі. Вік акторів від 5
до 12 років. Брав участь і мій синочок. Я дуже радий, що всі впоралися
і залишилися задоволеними від свого виступу}}, — зазначив керівник
дитячого театру \enquote{Тези} Олександр Пихтін.
\end{leftbar}

\begin{leftbar}
\emph{\enquote{Я дуже задоволена виступом свого колективу сучасної хореографії M-dance.
Насправді ми вже досить довгий час готували номери, тому не сильно
хвилювались. Учасниками колективу є діти 7−14 років, але всі вони
однаково наполегливі і старанні. Я дуже задоволена результатом. Все
пройшло досить душевно і зворушливо}}, — поділилась керівниця колективу
сучасної хореографії M-dance Вероніка Павлюк.
\end{leftbar}

\textbf{Читайте також:} \href{https://donbas24.news/news/u-kijevi-prezentuyut-projekt-portreti-mariupolya-yak-potrapiti-na-vistavku}{\emph{У Києві презентують проєкт \enquote{Портрети Маріуполя} — як потрапити на виставку}}%
\footnote{У Києві презентують проєкт \enquote{Портрети Маріуполя} — як потрапити на виставку, Еліна Прокопчук, donbas24.news, 12.05.2023, \par%
\url{https://donbas24.news/news/u-kijevi-prezentuyut-projekt-portreti-mariupolya-yak-potrapiti-na-vistavku}%
}

\ii{15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.2.juni_mrplci_koncert_kyiv.pic.3}
\ii{15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.2.juni_mrplci_koncert_kyiv.pic.4}

Подія зібрала багато маріупольців, для яких після всього пережитого дуже
важливі подібні святкові заходи. Наприкінці заходу всі маленькі та юні артисти
Маріуполя отримали чудові книжкові подарунки \enquote{АБЕТКА маленьких переможців},
виданої за підтримки Міністерства культури та інформаційної політики України,
\enquote{Пригоди поні Тоні та його друзів} від Єлизавети Соломатиної, \enquote{Казки бабусі
Калинівни} Світлани Луцкової та подарункові книжкові набори \enquote{ВАУ} від
видавництва ArtBooks.

\ii{15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.2.juni_mrplci_koncert_kyiv.pic.5}
\ii{15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.2.juni_mrplci_koncert_kyiv.pic.6}
\ii{15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.2.juni_mrplci_koncert_kyiv.pic.7}
\ii{15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.2.juni_mrplci_koncert_kyiv.pic.8}

Нагадаємо, раніше Донбас24 розповідав, що у столиці \href{https://donbas24.news/news/u-stolici-zaxisnicya-mariupolya-prezentuvala-novi-virsi}{\emph{захисниця Маріуполя}}%
\footnote{У столиці захисниця Маріуполя презентувала нові вірші, Ольга Демідко, donbas24.news, 14.05.2023, \par\url{https://donbas24.news/news/u-stolici-zaxisnicya-mariupolya-prezentuvala-novi-virsi}}
презентувала нові вірші.

Ще більше новин та найактуальніша інформація про Донецьку та Луганську області
в нашому телеграм-каналі Донбас24.

Фото: з відкритих джерел

\ii{insert.author.demidko_olga}
%\ii{15_05_2023.stz.news.ua.donbas24.2.juni_mrplci_koncert_kyiv.txt}
