% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_08_2021.fb.panasjuk_hrystyna.1.pesnja_ukraina
%%parent 25_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/KhrystynaPanasjuk/posts/4433114583393479
 
%%author Панасюк, Христина
%%author_id panasjuk_hrystyna
%%author_url 
 
%%tags kultura,muzyka,nezalezhnist,pesnja,ukraina
%%title Довгоочікувана прем'єра пісні "Україна" до 30 річниці Незалежності
 
%%endhead 
 
\subsection{Довгоочікувана прем'єра пісні \enquote{Україна} до 30 річниці Незалежності}
\label{sec:25_08_2021.fb.panasjuk_hrystyna.1.pesnja_ukraina}
 
\Purl{https://www.facebook.com/KhrystynaPanasjuk/posts/4433114583393479}
\ifcmt
 author_begin
   author_id panasjuk_hrystyna
 author_end
\fi

\obeycr
Довгоочікувана прем'єра пісні "Україна" до 30 річниці Незалежності.
На створення пісні надихнула українська діаспора.
Не дивлячись на кілометри та відстань, вони завжди поряд з нашими воїнами, з родинами загиблих, з дітками сиротами.
Їх гарячі серця надихнули на створення цієї композиції.
Ми сильна та мужня нація! Наші воїни захищають наше небо, нашу Батьківщину!
Волонтери та небайдужі люди тримають її крила!
Україна в нас одна! Вона вільна та незламна!
В нашій єдності-сила!
\smallskip
сл. та муз. Христина Панасюк
Pavlo Podranetskyi   - гітара, 
Михайло Кравчук -бас,
Іван Рокіщук  - аранжування, запис, зведення і мастеринг.
Вдячна за зворушливий кліп -Військове телебачення України 
Макіяж -Руслана Белінська
\smallskip
Вдячна громаді, що організувала та долучилась до зйомки!
Нехай живе і квітне Україна!!!!
З Днем Незалежності!!!
Будемо вдячні за репости і коментарі)
\restorecr

\href{https://www.youtube.com/watch?v=3EavMdPUiWE}{%
Христина Панасюк Україна, youtube, 24.08.2021%
}

\ifcmt
  pic https://external-cdt1-1.xx.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQHXZ7Iv7m6NsrJe&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2F3EavMdPUiWE%2Fmaxresdefault.jpg&cfs=1&ext=jpg&_nc_oe=6e900&_nc_sid=06c271&ccb=3-5&_nc_hash=AQE3yIo_K9qTjHQK
  width 0.4
\fi
