% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.deti_konkurs_ny_soldat
%%parent 28_12_2021
 
%%url https://lug-info.com/news/nagrazhdenie-prizerov-konkursa-detskih-risunkov-s-novym-godom-soldat-proshlo-v-luganske
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags donbass,novyj_god,vojna,soldat,armia,nm_lnr,lnr,mir_luganschine,deti,konkurs
%%title Награждение призеров конкурса детских рисунков "С Новым годом, солдат!" прошло в Луганске
 
%%endhead 
\subsection{Награждение призеров конкурса детских рисунков \enquote{С Новым годом, солдат!} прошло в Луганске}
\label{sec:28_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.deti_konkurs_ny_soldat}

\Purl{https://lug-info.com/news/nagrazhdenie-prizerov-konkursa-detskih-risunkov-s-novym-godom-soldat-proshlo-v-luganske}

Церемония награждения победителей и призеров конкурса детских рисунков \enquote{С Новым
годом, солдат!}, прошедшего в рамках одноименной акции, состоялась в Луганске.
Об этом сообщила пресс-служба общественного движения (ОД) \enquote{Мир Луганщине}.

\ii{28_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.deti_konkurs_ny_soldat.pic.1}

Координатор проекта \enquote{Волонтер} ОД Антонина Машкова рассказала, что свои работы
в оргкомитет направили около 700 человек, все рисунки и подарки от жителей ЛНР
будут переданы военнослужащим в ближайшее время.

\ii{28_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.deti_konkurs_ny_soldat.pic.2}

\enquote{Я творческий человек и мне понравилось рассматривать все рисунки. В Республике
очень много талантливых ребят, рисунки получились не просто красивые, но и со
смыслом}, - отметила она.

Победила в конкурсе рисунков луганчанка София Яровая, которая получила в
подарок умную колонку \enquote{Яндекс. Станция}, Егор Ковалев из Свердловска занял
второе место и получил фитнес-браслет, за занятое третье место ровеньчанину
Даниилу Щеглову работники территориального отделения ОД передадут наушники.

Мама победительницы конкурса Софии Анна Яровая забрала приз дочери и
поблагодарила активистов проекта \enquote{Волонтер} за проведение творческого
состязания.

Занявший второе место свердловчанин рассказал, что не ожидал получить за
рисунок такой хороший подарок.

Ранее проект \enquote{Волонтер} ОД \enquote{Мир Луганщине} запустил акцию \enquote{С Новым годом,
солдат!} по сбору новогодних открыток и подарков для военнослужащих ЛНР.

ОД \enquote{Мир Луганщине} – крупнейшее республиканское движение, в рядах
которого насчитывается около 111 тыс. человек. Движение было создано перед
выборами депутатов Народного Совета ЛНР, которые состоялись 2 ноября 2014 года.
На выборах депутатов Народного Совета второго созыва, которые прошли 11 ноября
2018 года, движение заручилось поддержкой 74,12\% избирателей, получив 37
мандатов в пятидесятиместном парламенте ЛНР. Председателем движения на
состоявшемся в Луганске 17 февраля 2018 года третьем общереспубликанском съезде
\enquote{Мира Луганщине} единогласно был избран в то время исполняющий
обязанности главы ЛНР Леонид Пасечник.
