% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_07_2020.fb.lnr.3
%%parent 20_07_2020
 
%%endhead 
\subsection{Иностранные наёмники бегут из ВСУ после смерти трёх диверсантов}
\url{https://www.facebook.com/groups/LNRGUMO/permalink/2860895574021998/}
  
\vspace{0.5cm}
{\small\LaTeX section: \verb|20_07_2020.fb.lnr.3| project: \verb|letopis| rootid: \verb|p_saintrussia|}
\vspace{0.5cm}

Ряды украинской армии покидают иностранные военнослужащие, передаёт
корреспондент "Донбасс Сегодня" со ссылкой на пресс-службу НМ ДНР.

В оборонном ведомстве Республики рассказали, что из-за гибели трёх диверсантов
в 35-ю бригаду прибыла комиссия из Генштаба во главе с главнокомандующим
Хомчаком.

"Дело в том, что после этой операции была подорвана не просто репутация всей
украинской армии, а и государства в целом.

Неграмотное планирование, а также дальнейшие попытки по спасению собственных
должностей среди командования привели к тому, что иностранные наёмники в
спешном порядке разрывают контракты с ВСУ", - сказано в сообщении.

По имеющимся у НМ ДНР сведениям, за трое суток контракты прервали пятеро
иностранных наёмников, из них: двое подданных Великобритании, канадец, поляк и
американец.

Напомним, ранее мы сообщали, что украинская ДРГ подорвалась на минах под
Зайцево.

Чуть позже бойцы армии ДНР забрали обезображенный труп диверсанта под
Горловкой.  Однако в ходе разбирательств оказалось, что переданный Киеву
мёртвый диверсант оказался американским неонацистом.

А второй мёртвый диверсант оказался Николаем Ильиным.  Также вчера мы писали,
что на линии фронта обнаружен труп третьего украинского диверсанта
  
