% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_10_2021.fb.privalova_julia.ukraina.yaro.1.stranichka_patriotizm.cmt
%%parent 18_10_2021.fb.privalova_julia.ukraina.yaro.1.stranichka_patriotizm
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Супранонок}

Читая коменты очень жаль что недалёкие люди воспринимают Юлю именно так.
Подумайте пожалуйста что она сделала, как минимум создала чудесный бренд и еду,
люди как я которые занимаются спортом, любят здоровое питание пользуются и
восхищаются каждый день. Этот бренд здесь в Украине, платит налоги тоже здесь.
Поэтому хейтеры сначала скажите чего добились вы?

\begin{itemize} % {
\iusr{Yulia Privalova}
\textbf{Андрей Супранонок} Спасибо @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Андрей Супранонок}

Знаете что самое интересное, что над моим комментариям смеются все неудачники
которые в жизни ничего не добились, сейчас эта диванная армия
сидит и ненавидет, потому что им больше нечем заняться. Лучше
направьте свою энергию в более продуктивное русло. Всем удачи.

\end{itemize} % }

\iusr{Gala Privalova}

\obeycr
Какая удивительная степень интеллигентности, воспитания!!!
Образованные и реализованные люди ,все без исключения!
Лексическая подготовка,
высокоморальность и этичность !!
Я могу предположить ,что в комментаторах цвет и гордость украинской нации @igg{fbicon.flag.ukraina}
Борцы за гідність та процвітання )) @igg{fbicon.hands.raising} 
Слава Украине @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 
 @igg{fbicon.wink} 
\restorecr

\iusr{Yaropolk Tymkiv}

Інколи голова є для того, щоб думати, а не тільки, щоб жувати. Особливо думати,
щоб зрозуміти наслідки слів чи вчинків. А вчинки і слова на їх підтримку,
показцють ціннисті і інтелектуальний потенціал власника. Добре, що у Ваших
вчинках і словах, частина людей їх побачила і зробила висновки.

\iusr{Nekhaenko Igor}

Ще одна "маленька українка" яку скривдили ні за що...  @igg{fbicon.man.facepalming} 
Треба було думати перед тим як писати щось!

\end{itemize} % }
