%%beginhead 
 
%%file 08_01_2023.fb.lukjanov_oleksandr.mariupol.1._stena___nedavno_uvi
%%parent 08_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0335zg4bfgzJG2hixxJSAiYccBSxhnBbLsy6N8iVEXCCmh88fhwJobWXFGyQZP5czhl&id=100034577676194
 
%%author_id lukjanov_oleksandr.mariupol
%%date 08_01_2023
 
%%tags mariupol,mariupol.war
%%title "Стена". Недавно увидел видео из Мариуполя, как сносят мой полуразрушенный дом, в котором прошла вся моя жизнь
 
%%endhead 

\subsection{\enquote{Стена}. Недавно увидел видео из Мариуполя, как сносят мой полуразрушенный дом, в котором прошла вся моя жизнь}
\label{sec:08_01_2023.fb.lukjanov_oleksandr.mariupol.1._stena___nedavno_uvi}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0335zg4bfgzJG2hixxJSAiYccBSxhnBbLsy6N8iVEXCCmh88fhwJobWXFGyQZP5czhl&id=100034577676194}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lukjanov_oleksandr.mariupol
 author_end
\fi

\enquote{Стена}. Недавно увидел видео из Мариуполя, как сносят мой полуразрушенный дом,
в котором прошла вся моя жизнь. Сразу вспомнилось, как всё начиналось. Три
девятиэтажных одноподъездных дома стали одновременно расти рядом с полем
подсолнечника. Мы тогда жили вчетвером в квартире на три семьи, в одной
маленькой комнатке. Бегали с братом смотреть свою квартиру, когда стены были
готовы. И вот оно СЧАСТЬЕ. Изумрудные панели с красной каймой, запах краски,
побеленные стены, эхо, но самое, что меня тогда потрясло, пятилетнего пацана,
это видеть море из окна. Оно так близко будет всегда. Но нет. Не всегда. Вымели
нас из города железной метлой, теперь мы Пыль, разлетевшаяся по всему свету, не
собрать теперь. И город смели.                       

По несчастью или к счастью, Истина проста: Никогда не возвращайся В прежние
места. Даже если пепелище Выглядит вполне, Не найти того, что ищем, Ни тебе, ни
мне. Путешествие в обратно Я бы запретил, Я прошу тебя, как брата, Душу не
мути. А не то рвану по следу - Кто меня вернет? И на валенках уеду В сорок
пятый год. В сорок пятом угадаю, Там, где  - боже мой! - Будет мама молодая И
отец живой.

%\ii{08_01_2023.fb.lukjanov_oleksandr.mariupol.1._stena___nedavno_uvi.cmt}
