% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_03_2022.fb.tolkachev_aleksej.1.8_marta_rossia_zhenschiny
%%parent 08_03_2022
 
%%url https://www.facebook.com/oleksiy.tolkachov/posts/5213230448696625
 
%%author_id tolkachev_aleksej
%%date 
 
%%tags 
%%title Поздравляю всех российских женщин с 8 марта!
 
%%endhead 
 
\subsection{Поздравляю всех российских женщин с 8 марта!}
\label{sec:08_03_2022.fb.tolkachev_aleksej.1.8_marta_rossia_zhenschiny}
 
\Purl{https://www.facebook.com/oleksiy.tolkachov/posts/5213230448696625}
\ifcmt
 author_begin
   author_id tolkachev_aleksej
 author_end
\fi

Поздравляю всех российских женщин с 8 марта!

\ii{08_03_2022.fb.tolkachev_aleksej.1.8_marta_rossia_zhenschiny.pic.1}

Когда я начинал писать этот пост, я хотел пожелать вам:

\begin{itemize}
  \item - рожать детей в бомбубежищах и на станциях метро, как это по вашей вине приходится делать украинкам;
  \item - вместо пения птиц слышать свист падающих падающих на ваши дома ракет; 
  \item - а вместо поздравительных сообщений вы получали тревожную сводку обстрелов, разрушений и смертей любимых людей. 
\end{itemize}

Это было бы жестоко, но СПРАВЕДЛИВО. 

Но я не буду. Я не могу. 

Потому что вы и так уже прокляты судьбой.  

В этот светлый день 8 марта я соболезную, что ваши дети идут на пушечное мясо
по безумной воле кремлёвской твари. И сейчас они лежат с вывернутыми кишками и
оторванными головами где-то в украинских степях и городах, куда их никто не
звал. 

Мне жаль, что вы родили сыновей-убийц, что вам приходится быть женами
зомбированных фашистов, что вы уже никогда больше не поедете на романтический
ужин в Париж, что вместо шопинга вас тепер ждёт только дефицит и огород, и вы
даже не увидете презентацию нового айфона...

\obeycr
Каждого, кто сейчас убивает украинцев, родили вы - женщины. 
Вы родили пропагандистов фашизма, плюющихся ненавистью. 
Вы родили миллионы моральных уродов, одобряющих войну.
И даже Путина - тоже родила одна из вас. 
Вы - породили зло. 
Вы должны его и остановить.  
Пока нам не пришлось убить всех, кого вы любите.
\restorecr

\ii{08_03_2022.fb.tolkachev_aleksej.1.8_marta_rossia_zhenschiny.cmt}
