% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_07_2021.fb.hvylja_oksana.1.uvolnenie_harkov_kiosk.cmt.lion_ponimanie
%%parent 24_07_2021.fb.hvylja_oksana.1.uvolnenie_harkov_kiosk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Лион - Вы похоже даже не понимаете, как выглядите со стороны}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вы похоже даже не понимаете, как выглядите со стороны. Не она, а вы.
Сознательная провокация, посеять рознь и ненависть между гражданами Украины. И
пост ваш попадает под разжигание, и действия такие же. Это так подло и низко..
ещё и ребёнка учите подобным гнусностям. Хорошо, что закон равновесия никто
отменить не может, и в жизни всегда за подобное приходится платить. Фу

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Войтенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лион} эта Оксана живёт в чужом для неё городе и не хочет осознавать этого.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Войтенко} вот да. А ещё, она просто увидев манеру общения
продавца, быстро сообразила, что это для неё он самый - момент славы.Я ей вчера
написала, что если бы она попала на меня, ну или любую другую более
сообразительную продавщицу, дело могло бы принять совсем другой, более
неожиданный для неё поворот. Была бы Люба звезда ютуба 😂

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ihor Fediv}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Що ти плетеш ?? В Україні звертатись на укр мові це "сеять рознь" ??! Ану скажи
мені - як буде реагувати покупець в Самарі чи Нижньому Новгороді, коли
ПРОДАВЕЦЬ відповідатиме українською ?? Га ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ihor Fediv} 

она заявила продавцу, что даст мелкие деньги только тому, кто будет с ней
говорить на украинском. И бог знает что ещё сказала. Это была сознательная
провокация, лайфГак, как она сама у себя и написала. Конечно сеять рознь. А ещё
словить хайп. Никакой другой цели у этого не было. И никакого отношения к
реальной защите украинского языка этот дешёвый перформанс не имеет


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleh Fedorov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А вы, Ольга, нацистка? У вас какая-то иррациональная ненависть к украинскому?

% -------------------------------------
\ii{fbauth.muzhaylo_rustam}
% -------------------------------------

Знаете спасибо

Вы подсказали отличную идею.

Отныне для меня все противники языкового закона это провокаторы, которые сеют
рознь. Которые хотят нарушить гражданское согласие и спокоствие в стране.

Отныне борцы за русский язык в моем понимании, которое создали вы -
экстремисты.

Простая же ситуация.

Есть закон

Закон требует спросить у покупателя на каком языке она хочет получить услуги.

Но озабоченная своими националистическтми взглядами продавец отобрала у неё
право выбора и самовольно, вопреки её воли, решила выбрать вместо неё.

А когда клиентка все таки осмелилась об этом закнуться - в ответ получила отказ
в обслуживании. Мол “хочешь покупать тут - ты обязана отказаться от своего
законного права получать услуги на родном языке“. И требовали уехать из города
вообще.

Вот как это выглядит.

А вы еще и подстрекатель которая хочет из-за националистических мотивов
оправдать злодейку и обвинить во всем жертву.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Rustam Muzhaylo} 

мимими. А значит когда миллионы русскоязычных, полноценных и полноправных
граждан Украины, лишены права получать обслуживание, просмотры фильмов, квоты
какие то установлены, образование ! для моего ребёнка закрыто на своём языке -
это норм? Все животные равны, но некоторые равнее? Кто вы тогда? У неё лайвгак,
практически сафари, чтобы подловить и подвергнуть абьюзу! Жертва?

У евреев есть такое понятие, явление - хуцпа. Это она и есть


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleh Fedorov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лион} 

Стоп. Вы ж вроде в Украине живете. Если б вы жили в Германии - там тоже вы б
смотрели ТВ на немецком, в школе на немецком. То же самое во Франции, Чехии,
Финляндии. Есть страна, где есть только русский язык - это РФ. Вы точно не
оттуда? Украина получила независимость 30 лет назад. Все знают, что украинский
язык выкорчевывался, истреблялся и всячески притеснялся. Типичная картина для
СССР, когда бабушки-дедушки украиноязычные. дети владеют двумя языками, а внуки
уже только русским. Это по всей Украине такое, и в Харьковской области, и в
Сумской. Украинский - это возрождение родного языка. И если уж вы так
аппелируете к евреям. то они проделали то же самое - возродили иврит. И им это
было сделать намного сложнее.

А у вас получается так - если вы украинка, и отрекаетесь от родного. то вы
выглядите не то предательницей, не то умственно неполноценной неспособной
изучить мову. А если вы не украинка, и просто ненавидите украинское, живя тут -
то вы нацистка.

Кстати, в РФ за подобные настроения, какие вы тут демонстрируете, к вам были бы
уже применены санкции. Это только в добренькой Украине вы себе позволяете такое
хамство. Ну а в вашем любимом СССР в зависимости от периода вы в лучшем случае
уже тряслись бы от страха в кабинете некоторой организации, в худшем - сами
знаете, что делали ваши любимые люди в кожанках по отношению к тем, кто
проявляет такое явное пренебрежение к своей стране.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rustam Muzhaylo}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лион}

Экстремистка, хватит будоражить гражданское согласие!

Придумали какой то свой отдельный от остальной страны язык и ходите тепер
агрессию проявляете к людям.

Еще и детей учите мол "вот смотри украинский для тебя чужой язык".

Наверное и бьете его еще за украинские слова?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rustam Muzhaylo}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лион}

А насчет равности - в чем собственно неравность?

Когда твоих детей учат тому же что и своих детей, твоим детям дают то же что дали бы и своим детям.

Все получают одинаково.

Есть один государственный язык, никто и никогда это не хотел менять. Ибо если
бы хотели - поменяли бы. Только террористы как предлог для раскола и оправдание
убиству людей эту тему используют.

Ибо языков много а страна одна общая. Есть еще белорусоязычные, гагаузоязычные,
польскоязычные, венгроязычные. Есть грузины, евреи, вьетнамцы и т.д. и т.п.

Разве справедливо вам дать, а их обделить? Нет, не справедливо.

Тоесть вы требуете неспроведливых привелегий, того что нет у других.
Предлагаете преступный сговор с целью доменирования двух этносов или двух
языковых групп над всеми остальными.

И "не дай Бог" еврей в Одесе посмеет вас обслужить на идеше! Вы же ему бойкот
за это обьявите!

п.с.

Ну а всю вашу верность ценностям мы увидели в этой продавщице, которая не
спросила клиента на каком языке она хочет получить услуги и не позвала никого
переводить а все решила за клиента сама. Тоесть вы верите что это правильно,
для вас это норма.

п.п.с.

Абьюзу это на каком языке вообще сказано?)

Еще раз все просто, есть закон, в этой части абсолютно справедливый что клиент
выбирает язык обслуживания. Если захочет русский в т.ч.  (если продавец его
будет знать). Только упоротые могут сказать что это неправильно и выбор за
клиента делает продавец.

Это все ровно что вы пришли в кафе и заказали борщ, а вам принесли щи.

Тоже мне придумали "сафари".

Людьми просто будьте, а не толстолобыми хамками и жлобами которые думают лишь о
себе.

Вам приятно русский слышать, а другие что не люди им украинский не должно быть
приятно слышать?

Неужели только когда абсолютно все вас, агрессивное меньшинство, начнут слать
на три буквы вы поймете что неправы?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лион}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Rustam Muzhaylo} многабукаф. Ниасилила

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rustam Muzhaylo}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лион}

Ок могу коротко.

И понятным языком.

Продавец спросила на каком языке клиентка хочеть получить услуги? Переводчика
позвала? По человечески спросила "а вы не против, пожайлуста"?

Нет? Ну так идите на три буквы и продавец, и вы её защитнички.

Это я как в т.ч. русскоязычный говорю. Тоже мне взяли моду клиент заказывает
борщ, а ему не спросив щи приносят.

Больные.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Владимировна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Оператор дебилка

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Артур Капинус}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Валізу жолудів, та запоребрік. Російська гастарбайтерка ще буде вказувати українцям куди їм їхати. Потвора.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Інна Коляденко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
дякую за ваш труд! давно вже гнати їх треба не лише з роботи, а й з країни!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Макс Подорожній}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви молодець!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Surr Andrew}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
У польщі польскою, у литві литовською, навіть у фінляндії чомусь фінською - шо за русофобія, одні ми досі любимо своїх колонізаторів

\end{itemize}

