% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_07_2021.fb.bielskaja_elizaveta.1.ros_kentavry
%%parent 30_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/elizabeth.bielska/posts/4204319902936810
 
%%author Бельская, Елизавета
%%author_id bielskaja_elizaveta
%%author_url 
 
%%tags identichnost',kentavr,nacionalnost,rossia,russkie,ukraina,ukraincy
%%title ПРО РОСІЙСЬКИХ КЕНТАВРІВ
 
%%endhead 
 
\subsection{ПРО РОСІЙСЬКИХ КЕНТАВРІВ}
\label{sec:30_07_2021.fb.bielskaja_elizaveta.1.ros_kentavry}
 
\Purl{https://www.facebook.com/elizabeth.bielska/posts/4204319902936810}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bielskaja_elizaveta
 author_end
\fi

ПРО РОСІЙСЬКИХ КЕНТАВРІВ.

«Я напалавіну русская, напалавіну украінка», - часто чуємо саме таке виправдання осіб, котрі нехтують українською. 

Не буває українців на половину. Ти або українець, або ні. Кентаври,
напівлюди-напівконі, – це лише химерні вигадки давньогрецької міфології. 

Визначитися, хто ти насправді, нескладно. Уявімо, між Україною та Росією
точиться повномасштабна війна (не дай Боже, звичайно). І оголошено повну
мобілізацію в обох державах. Усі повнолітні йдуть на фронт. На боці якої країни
ви будете? 

Якщо на боці України, то які ще причини вам потрібні для того, щоб стати
адекватним здоровим українськомовним українцем і не допустити війни через те,
що Путін вважає вас своїм через вашу російську мову. 

Коли ж вам рідніша Росія, то що ви забули в Україні? Кажете, тут краще, а там
тоталітарний режим і всіх, хто має власну думку, запроторюють до в’язниць? Може
б поїхали туди розповідати, що їхньою мовою не говоритимете, бо росіянином є
тільки наполовину, а тому зневажаєте російську й принципово розмовлятимете
українською? Вам не до вподоби такий варіант? То чого ж ви белькочете мовою
країни, в якій не хочете жити? 

Це мій уривок із нашої спільної з Антін Мухарський книжки "ЯК ПЕРЕЙТИ НА
УКРАЇНСЬКУ", яка побачить світ цієї осені.

Якщо ви маєте можливість і бажання підтримати видання, то зробити це можна у
два способи:

\begin{itemize}
\item 1. Передзамовити книжку за 300 грн зараз, щоб отримати з автографом серед перших.
\item 2. Підтримати сумою від 1000 грн, тоді ваше ім'я буде вказане на спеціальній сторінці подяк у книзі, яку отримаєте, щойно вона вийде друком, разом з автографом, дипломом-подякою та браслетом "Шляхетні люди говорять українською".
\end{itemize}

Вичерпна інформація на сайті UKRIDEABOOK. Посилання на світлині, за яку
сердечно вдячна львівському фотографу Віталій Воробйов.

PS Поширення допису теж є великою допомогою! 😉
