% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.repatriacia
%%parent 30_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4392035077498235
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,poezia
%%title БЖ. Репатриация
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Репатриация}
\label{sec:30_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.repatriacia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4392035077498235}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/249576753_4392035037498239_794338759141928528_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=Csl6wltU1EUAX9eOTSY&_nc_ht=scontent-lhr8-2.xx&oh=09e87b3c02435fb4eb660a56454efc6d&oe=61A46B61
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

БЖ. Репатриация
Любовь - единственная из стран, не признающая эмиграцию.
В законодательстве этой страны предусмотрена только репатриация.
Любовь - единственная из стран, где с Законом смешно играться,
Пытаться его обойти, повернуть, как дышло, при этом париться.
Любовь - единственная из стран, не признающая гастарбайтеров:
В ней все работают на легальной основе, но без зарплаты.
В магазинах этой страны предпочитают хлопок и байку,
А дресс-коды в её учреждениях предполагают заплаты.
Любовь - единственная из стран, не признающая легализацию:
Поэтому там живут не девяносто дней, а, пока ты любишь,
То есть полвека или мгновение: волк ли поймал зайца,
Заяц ли волка, - там всё равно, ибо оба они - из плюша.
Любовь - единственная из стран, где поэзия экзальтации
Не вызывает, ибо слова жалко проигрывают поступкам.
Её резиденты не ходят в кино на последний ряд, не посещают танцев
И ставят двери в своих домах, отворяющиеся без стука.
Любовь - единственная из стран, где граждане не прихорашивается:
Они носят шерстяные носки с оленями, драные кофты.
Когда они берут ипотеку, это может быть и параша.
И ещё они почти никогда не таскают в постели кофе.
Любовь - единственная из стран, где смерть так жизненно обнищала,
Что не может себе позволить вторую яму, от первой чтоб за версту.
Любовь - единственная из стран, откуда не возвращаются, 
А просто ложатся в одну могилу, от креста взлетев ко Христу. 
30 октября 2021 г.
Илл.: Лиза Рэй.
