% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_10_2022.fb.ohmatdet.bolnica.1.oksana_leontjeva
%%parent 11_10_2022
 
%%url https://www.facebook.com/ndslohmatdyt/posts/pfbid0yBgRJ29B2j3gJUgUyXyai9kaBjdAb1tdKE2ZtTPHHmgffVTnXCeu6DQqATAxhpVil
 
%%author_id ohmatdet.bolnica
%%date 
 
%%tags 
%%title Внаслідок ракетного обстрілу Києва загинула лікарка Охматдиту Оксана Леонтьєва
 
%%endhead 
 
\subsection{Внаслідок ракетного обстрілу Києва загинула лікарка Охматдиту Оксана Леонтьєва}
\label{sec:11_10_2022.fb.ohmatdet.bolnica.1.oksana_leontjeva}
 
\Purl{https://www.facebook.com/ndslohmatdyt/posts/pfbid0yBgRJ29B2j3gJUgUyXyai9kaBjdAb1tdKE2ZtTPHHmgffVTnXCeu6DQqATAxhpVil}
\ifcmt
 author_begin
   author_id ohmatdet.bolnica
 author_end
\fi

З болем у серці повідомляємо, що внаслідок ракетного обстрілу Києва загинула
лікарка Охматдиту Оксана Леонтьєва.🙏

▪️Оксана Григорівна загинула по дорозі на роботу, поспішаючи до своїх пацієнтів.
Трагедія трапилась зранку 10 жовтня. 

▪️Оксана Леонтьєва — лікар-гематолог НДСЛ «Охматдит». Вона працювала у
відділенні трансплантації кісткового мозку 11 років. Оксана рятувала дітей з
раком крові. Ця молода жінка була справжнім професіоналом і опорою для своїх
пацієнтів та колег. Вона була самовідданою та відповідальною людиною і лікарем. 

▪️Вранці 10 жовтня Оксана завезла 5-річного сина Григорія в дитячий садок.
Востаннє. Далі поїхала в Охматдит, аби рятувати пацієнтів, як вона це робила
вже багато років. Життя Оксани забрала російська ракета, її машина згоріла
вщент в середмісті Києва. Через цей жахливий терористичний обстріл, загинуло і
постраждало багато невинних людей, в тому числі дітей. 

▪️Маленький син Гриша залишився сиротою. Його батька також не стало більше року
тому. Тепер хлопчика буде виховувати дідусь. Ми можемо підтримати родину. Номер
картки дідуся — 5375414117404300 Леонтьєв Григорій Олександрович.

Наші співчуття родині, близьким та колегам Оксани Лентьєвой. Це велика втрата
для Охматдиту та усієї України.

Світла пам'ять!🕯

1 Номер картки дідуся (монобанк): 5375414117404300 

Леонтьєв Григорій Олександрович.

2 Допомога за реквізитами

Отримувач: Леонтьєв Григорій Олександрович \par
IBAN: UA973220010000026206310541304 \par
ІПН/ЄДРПОУ: 2204024891 \par
Призначення платежу: Поповнення рахунку\par
3 Реквізити SWIFT єврової картки\par
IBAN: UA253220010000026203331749230 \par
Account No: 26203331749230 \par
Receiver: LEONTIEV HRYHORII, 02140, Ukraine, c. Kyiv, st. Larysy Rudenko, build. 3A, fl. 50 \par
Account with Institution (Банк Бенефіціара)\par
Bank: JSC UNIVERSAL BANK \par
City: KYIV, UKRAINE \par
Swift code: UNJSUAUKXXX\par
4 Рахунок PayPal: a8112934@gmail.com\par

МОЗ України Oleksandr Lysytsia Oksana Leontieva Оля Дащаковська Alexander
Istomin Andriy  Budzin Анна Брудна

\ii{11_10_2022.fb.ohmatdet.bolnica.1.oksana_leontjeva.orig}
\ii{11_10_2022.fb.ohmatdet.bolnica.1.oksana_leontjeva.cmtx}
