%%beginhead 
 
%%file 03_01_2023.fb.krapiva_daria.dnipro.fizychnyj_terapevt.1.v_ryu_v_te__shcho_mi
%%parent 03_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/odarochkakrapiva/posts/pfbid024nV9yz7SPTNrqQnuvQGQptZsv27zjUNLZViq2xauoXoPchfLwctkFKJSgthShKK2l
 
%%author_id krapiva_daria.dnipro.fizychnyj_terapevt
%%date 03_01_2023
 
%%tags 
%%title Вірю в те, що ми будемо створювати нову Україну, де всі різні, але всі - рівні
 
%%endhead 

\subsection{Вірю в те, що ми будемо створювати нову Україну, де всі різні, але всі - рівні}
\label{sec:03_01_2023.fb.krapiva_daria.dnipro.fizychnyj_terapevt.1.v_ryu_v_te__shcho_mi}

\Purl{https://www.facebook.com/odarochkakrapiva/posts/pfbid024nV9yz7SPTNrqQnuvQGQptZsv27zjUNLZViq2xauoXoPchfLwctkFKJSgthShKK2l}
\ifcmt
 author_begin
   author_id krapiva_daria.dnipro.fizychnyj_terapevt
 author_end
\fi

Кількість людей, які постраждали від агресії росії і мають функціональні
порушення збільшується з кожним днем. 

Кожен їз нас в будь-яку мить може стати маломобільним. Особливо зараз. 

Це вже не кажучи про тих, хто мав сталі обмеження функціонування внаслідок
хвороб. Ці люди на все життя ставали заручниками у власних домівках. 

Знаєте, чому фраза «людина з обмеженими можливостями» не має права існувати?
По-перше - ми всі маємо обмежені можливості. Ніхто не Супермен. По-друге і
найголовніше - людину обмежує не її функціональний стан. Її обмежує простір,
який збудований за принципом: тільки для абсолютно здорових людей без дітей і
валіз. А інколи, навіть «здоровій» людині неможливо перелізти через ці нікому
не потрібні бардюри. 

Ігнорувати потреби людей з функціональними порушеннями (тимчасовими та
постійними ) більше просто не вийде. Їх занадто багато і, нажаль, буде більше.
Тому треба вже зараз будувати за стандартами безбар'єрного простіру, в якому
зручно всім! 

Вірю в те, що ми будемо створювати нову Україну, де всі різні, але всі - рівні.
