% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_06_2021.fb.savenkova_faina.1.vojna_lugansk_02_06_2021_aviaudar
%%parent 02_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=313978996889706&id=100048328254371
 
%%author 
%%author_id savenkova_faina
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 2 июня 2014 года все мы поняли, что это настоящая война
 
%%endhead 
 
\subsection{2 июня 2014 года все мы поняли, что это настоящая война}
\label{sec:02_06_2021.fb.savenkova_faina.1.vojna_lugansk_02_06_2021_aviaudar}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=313978996889706&id=100048328254371}
\ifcmt
 author_begin
   author_id savenkova_faina
 author_end
\fi

Сегодня один из самых страшных дней в жизни моего любимого города. 2 июня 2014
года все мы поняли, что это настоящая война и человеческая жизнь теперь не
стоит ни гроша. Я очень надеюсь, что когда-то все, кто отдавал приказы, будут
наказаны и предстанут перед судом.

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-0/p526x296/193737745_313978520223087_8643976640586487408_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=Bsbb7b0fqXMAX8Oke7M&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&tp=6&oh=1a0bf0bb5d7302d88b584511911362cc&oe=60DE7016
\fi

В прошлом году было написано эссе «Взрослое молчание», это небольшой отрывок из
него:

\enquote{Помню, как расплакалась из-за страшного грохота, потрясшего город.
Помню, как не было мобильной связи, и мы не могли дозвониться бабушке,
работавшей в театре через дорогу от места трагедии. А ещё я помню, что
рассказывал мой учитель о событиях второго июня. За зданием администрации
находится детский сад, и в тот день после обстрела воспитатели стояли у ворот и
встречали ослепших от слёз матерей всего одной фразой: «Все живы!!!» А им
больше ничего и не было нужно.

Война – это когда первого июня мир отмечает День защиты детей, а уже второго
июня самым важным словом для родителей становится простое, короткое – «живы»}.

\begin{itemize}
\iusr{Ольга Ольгина}

Какой же ужас. Часто думаю, вот кто были эти люди, сидящие за штурвалом и
нажимавшие гашетку? Мой папа учился в Луганском лётном, он бы точно не смог,
послал бы подальше уродов,отдавших приказ. А эти смогли, как им сейчас живётся?

\iusr{Михаил Мордкович}

Когда - то, очень давно, в 90х судьба забросила меня в один городок в
харьковской области. Бывший военный лётчик рассказывал, что их собрали и
выясняли - как они себя поведут в случае вооружённого конфликта с Россией.
(90е!!!) Так вот он сказал - я понял, что в такой армии мне не место и
уволился. Офицер. Я не помню, майор или подполковник. Но тогда эта история меня
потрясла. Кто же мог подумать... А кто-то уже об этом думал и планировал.

\iusr{Alex Vlad}

Луганской девочке Фаине Савенковой ответил украинский поэт Лель Карпенко,\par
\url{https://stihi.ru/2021/06/01/7046}

\obeycr
Моя землячка Фая Савенкова,
Взывает к сильным мира и ООН.
Над Северским Донцом, как-будто снова
Плывет воскресший Бухенвальда звон.
Судьбой луганской девочки Фаины,
Обглоданной безумием войны -
Позором и проклятьем Украины
Аукнул Беловежский взрыв страны.
Там выползни разгула и порока
Делили власть Иуды на троих!
Пытаясь скрыть от видящего Ока
Паскудство подлых замыслов своих.
Они народу чужды и Отчизне -
Хозяева Майданов-площадей.
За их американский образ жизни
Мы скорбно платим жизнями детей.
На их многоэтажные коттеджи,
На сытость кабинетных разглагольств
Мы променяли братские надежды,
И рабски ширим жертвенный погост.
Им добрых книжек в детстве не читали
И Савичевой Танечки страниц.
Не видит мир Америк и Австралий
Пределов лжи, и алчности границ.
Прости, землячка Фая Савенкова,
За украинство жрущую змею,
Прости за скудость Веры, слабость слова
Меня, и всю славянскую семью.
.....Лель Карпенко, 1 июня 2021
\restorecr

\iusr{Илона Илонова}

Я 4 года не могу найти близких людей! Они из Макеевки! А то что наделали мрази
бандеровские, пусть горят в аду! Мне очень хочется, чтобы по всему миру показали
Аллею деток безвинно-убиенных в Донецке! И чтобы люди потом спросили у своих
лидеров, за что они поддержали хун..ту, и позволили это сделать?

\iusr{Татьяна Коростикова}

И ни тебе санкций, ни осуждения. Киевская власть не стала изгоем в
\enquote{цивилизованном и правовом} западном мире. Суки двуличные.

\iusr{Olga Yarikov}

Царствие Небесное всем убиенным! Мира, крепости духа, утешения и сердечной
радости всем выстоявшим в этом аду! Мы всей душой - с вами!

\iusr{Людмила Дедик}

Зато теперь они четвертого июня будут отмечать гибель детей от нашей???
агрессии...

\iusr{Александр Крамеров}

Царствие небесное погибшим деткам.

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/194852887_567880194200044_3724382614724833996_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=zo23fcb_RM4AX_MQz72&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=424c9b4ca1cc5e0cf08b2e5ca1b4b90e&oe=60DE14C5
\fi

\iusr{Lada Konakova}

Всемирного масштаба криминал и тех, кто делает вид, что не слышит.

\iusr{Любовь Шибалова}

Низкий поклон Донбасу за то, что дали отпор нечисти!

\iusr{Elena Denisyuk}

предатели и убийцы донецкие, гореть вам в аду!

\iusr{Ivan Kowacz}

\textbf{Elena Denisyuk} Бандеровская свинья. Лучше заткнись.

\iusr{Любовь Марченко}

\textbf{Elena Denisyuk} Ах ты гиена падальщица, гореть в аду

\end{itemize}
