% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_06_2018.fb.lesev_igor.1.vstrecha_v_helsinki.cmt
%%parent 29_06_2018.fb.lesev_igor.1.vstrecha_v_helsinki
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Бухтияров}
@igg{fbicon.100.percent} Янки - гоу Хоум.

\iusr{German Gorozhanski}

Не для того в реке щука, шоб карась дремал. И Бурунди там всякие. А кого
заипало, Кац предлагал сдаться.

Усталость на лицо, это - да. Может америкосов и самих уже заипало гонять по
шарику это стадо баранов. Может Трамп уже хочет сказать Путину, типа, Вова, а
давай-ка теперь ты, на последнем-то сроке, прояви себя, а мы передохнём,
разгребем у себя конюшни, перья почистим, латиносов приструним, поскребём,
подкрасим, а потом, через лет шесть, по описи "сдал-принял", возьмёмся за
старое. Потому как после Вовы йух его знает, куда там всём повернет.
Стабильности ж нету. И китайцы жмут, как новые кеды. Эх, ма!)

\iusr{Матвей Кублицкий}

Американцы выполняют взятые на себя обязательства только с сильными: а сильными
они никого не считают. Так что и выполнять свои обязательства не собираются
вообще

\iusr{Любовь Кормачева}

Оборзевшая Россия, как "умник" публикации написал, ведет себя так, как
требуется в данной ситуации.

\iusr{Любовь Кормачева}
Автор, типа политолог...

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
спасибо за ваш ценный комментарий

\iusr{Любовь Кормачева}
\textbf{Игорь Лесев} комментарий не ценный. Вас читают, вы доступны для всех, значит будьте корректы в своих высказываниях или сделайте свой блог закрытым. Вот поэтому у меня такая реакция на оскорбление.( оборзевшая)

\iusr{Валерия Тагинцева}
Вообще-то это сарказм))
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }
