% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_08_2021.fb.ermolaev_andrej.1.kopilka_uroki_nezavisimosti.cmt
%%parent 24_08_2021.fb.ermolaev_andrej.1.kopilka_uroki_nezavisimosti
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vitaliy Shybko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я не люблю дураков, но особенно не люблю дураков, которые выдают себя за моих единомышленников. Д. Писарев

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Ажипа}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/tf/1.5/32/1f44d.png
  width 0.1
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Груздов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Кроме тех, для кого это работа.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Liliya Fomenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Если ум молчит, когда невежество кричит, то насколько умный этот ум, когда
"кричалки" не только кричат, но и действуют? И уму приходится жить в условиях
психушки, созданной "кричалками"? Кстати, в обезьяньем стаде громкий крик
всегда - признак доминирования. Чем громче - тем сильнее примат, тем выше он на
социальной лестнице в обезьяньем стаде.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Kuchinsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Да ну их в баню, эти аллегории!

Говорить нужно прямо и ясно, как для совсем тупых.

Тигр это русскоязычный средний класс.

Осел это галичане и прочее тупое селючье, продвигающее африканизацию
Украины(патриотическое оселючивание) – точно, как в ЮАР и Родезии.

Лев это власть, плюс олигархи, плюс США.

Кстати, хитрый Лев соврал Тигру, сказав, что Тигр(русскоязычный средний класс)
должен заткнуться на 5 лет якобы из «педагогических» соображений.

На самом деле 7-летний террор и цензура против Тигра(неподсудные ультраправые
на улицах) делаются не для «педагогики», а чтобы «сильно вумный» средний
класс(русскоязычный) не мешал «большим дядям» дерибанить страну. Точно с теми
же целями(руками села задавить имперский средний класс) большевики проводили и
предыдущую украинизацию в 1929-м.

(имхо) ))

\end{itemize}

