% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.nashe.rossiane
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.nashe
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{12:30:46 16-08-22 Vadim VVS replied to Сергей}

Нацист!, а проще для твоего убогого умишки - ФАШИСТ!!! - любой расеянин
поддержавший агрессию путлера в отношении УКРАИНЫ!!! Теперь клеймо "фашист"
будет не только на тебе тупом, а на твоих детях и внуках уёбище!!! Так понятней
тварь?! Чего сидишь на диване?! Херсон ждёт тебя! Точнее - Чернобаевка!!! )))
Слава Украине!!!

\paragraph{13:01:19 16-08-22 Сторінка Аненербеreplied to Вікторія}

То все їхні пропагандони прочистили так мізки що там каша. вони не думають за
майбутнє ім до дупи все... Ціль одна знищити росію. І вони самі того не
розуміють хто вони в цій війні і за що їх вбивають як кошенят. не бачать що
вбивати потрібно їхнє правління бо раби сліпі . приказали те й робибо а
наслідки??? не відомі як царь сказав так і робимо за для чого??? Дідько знає
.взати приклад поневолили вони нас і що в подальшому???? ми не рабську кров
маєм будемо партизанити й знищимо більше ніж при війні. в європі досить багато
українців подають їм каву наплювавши туди з пінкою)))😂 😂 😂 😂

\paragraph{11:23:16 17-08-22 Vladimir Viktorovich}

Судя по всему, помимо ТВ и 25 кадра, существуют технологии позволяющие менять сознание человека, делая из него не способное к восприятию действительности существо. Эта нелюдь пошла искать мифических нацистов и
фашистов в Украину, которых там нет и не было.                         При всем, этом депутат госдумы Журавлев,  предлагает уничтожить ДВА миллиона украинцев, у этих " людей ",даже не возникает мысль о том, что уничтожение одной нации другой - это и есть нацизм. То есть, это зомбированное быдло стадо, не понимает, того, что они сами являются – нацистами и фашистами.

\paragraph{12:12:52 17-08-22 наталья михайловнаreplied to Лилия}

Смелая потому что на расстоянии….. впрочем как и войска рф….😂😂😂 Как в бой
идти, так штаны мокрые, как бомбить, так перцы…, 😂😂😂ты бы закрыла ото своё……
рот…. Сиди в своём засранске и не тявкай ✊🇺🇦

\paragraph{11:17:21 22-08-22 Elena Elenareplied to Андрей}
%img Screenshot from 2022-08-22 11-16-47.png

Что ты тут кукарекаешь???. Это ты за свою армию,,не спеши,,,. Вы же орали,,,
Украину возьмём за три дня. Мы вяликая,,!!!, Что взяли напомни???, куда вам
спишить, на тот свет вы идете дружно!!! Скажы кацапский нацыст,, За что вашы
солдаты умирают на Украине??? ,, За яхты хуйла путина и дачи алегарха сенчина.
Наши за Родину, за матерей и своих детей!!! Вы искусстенно выведеный народ,
созданый ханом отряд русичей- отряд наемных убийц!!! У вас самая чмошная армия
в мире!!! Шайгу чмошный командующий, человек который даже не служил в армии не
знающий военное дело.!!! Чмошный командующий такая и расейская армия третьего
мира !!! Вы же кацапы убогие люди, вы только картинками общаться умеете, вы
даже свои мысли не можете высловить!!! Ты наверное в школе все уроки пробухал,
у вас же кацапов интелект ниже плинтуса!!! Ты раб тявкаешь на свободных
украинцев!!! Напомни где ваша чмошная армия воевала??? Да нигде!!!. Все перед
вами складали лапы. Вы думали тут вас будут встречать на Украине с цветами , а
тут находите вы твари смерть!!! Нащадки орков , нащадки алкашей большевиков
пошли против нащадков вольных козаков!!! Вы орки найдете здесь только смерть!!!
Так было так есть так будет всегда!!! Окупантам смерть на Украине!!! Слава
ЗСУ!!! Наша армия самая лучшая армия в мире бьет чмошную армию нацыстов!!!!

\paragraph{11:29:21 25-08-22 Петр .replied to Татьяна}

Только не вы, бляди голожопые, победили. Вы даже поляков в 1920 году не смогли
победить. Японии в 1904 году всё просрали. Финны в 1940 году вам пиздюлей
надавали. Афганистан вам людей навесил. Вы фашисты! А фашисты никогда не
побеждали. А вы Украину захотели победить!!! Ну,ну!!! Выкидыши вы!

Во время ВМВ, более половины возглавляли маршалы и генералы украинского
происхождения. Среди них: генерал армии Иосиф Апанасенко, генерал-полковник
Михаил Кирпонос, Маршал Советского Союза Семен Тимошенко, Маршал Советского
Союза Андрей Еременко, генерал армии Иван Черняховский, Маршал Советского Союза
Родион Малиновский, генерал-лейтенант Федор Костенко, генерал-полковник Яков
Черевиченко. Около 2,5 млн украинских воинов награждены орденами и медалями,
звания Героя Советского Союза был трижды удостоен Иван Кожедуб. Из 115 дважды
Героев Советского Союза 32 являются украинцами или уроженцами Украины.

И вы хотите победить Украину?

Тогда Америка помогала СССР и все 16 союзных республик, а теперь только
Эритрея, Северная Корея и Беларусь. И то лишь фигой в кармане помогают.

    Like 1

Петр .replied to Татьяна

Обрати внимание, никто, кроме  русских, ни на кого не гавкает. Вы испоганили
свою страну, и поганите жизнь соседям. Везде, где русский мир, там кровь,
смерть и полный срачь.

\paragraph{18:21:27 28-08-22 Oksanka Яreplied to Светлана}
ВСЕ БОЛЬШЕ И БОЛЬШЕ, УБЕЖДАЮСЬ В ТОМ ЧТО ВСЮ РУСНЮ ГНЕЛУЮ НУЖНО УНЕЧТОЖИТЬ.

\paragraph{18:21:13 28-08-22 Oksanka Яreplied to Светлана}

БОЛЬНАЯ НАЦИЯ ПРИЧОМ ВСЯ, И НА ВСЮ ГОЛОВУ.🤣🤣🤣🤣🤣🤣🤣

