% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_10_2021.fb.murajev_jevgenij.1.ukraina_osvobozhdenie.cmt
%%parent 28_10_2021.fb.murajev_jevgenij.1.ukraina_osvobozhdenie
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Георгий Соколовский}

Не согласен, что сегодня Украина стала свободной. К несчастью, страна снова под
оккупацией, правда, не германских нацистов, а доморощенных врагов Украины,
прикрывающиеся патриотическими лозунгами.

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Сикорская}
\textbf{Георгий Соколовский} Доморощенных нацистов, а это более позорно.

\iusr{Валентин Клименко}
\textbf{Елена Сикорская} А вы что нацист

\iusr{Людмила Троян}
\textbf{Георгий Соколовский} поэтому надо повторить урок.

\begin{itemize} % {
\iusr{Сара Сара}
\textbf{Людмила Троян} ненадо. После войны все страны расцвели кроме союза

\iusr{Людмила Троян}
\textbf{Сара Сара} 

Да？ Во-первых, это какие все？Те, которые сдались практически сразу и Союз их
освобождал？И второе. Сталин, чтобы ни говорили, страну из руин поднял. Союз
пострадал больше всех стран вместе взятых. И это элементарное предательство
упрекать его . И всего через 16 лет Союз человека в Космос отправил. Первый из
всех стран.

\iusr{Sergey Katsman}
\textbf{Людмила Троян} 

учите историю, такой общепринятый бред несёте, Польша , пример, с двух сторон
брали, и немцы и комуняки

\iusr{Людмила Троян}
\textbf{Sergey Katsman} 

Бред вы несете. Вот именно, что "брали". А она и не сопротивлялась. Так что
кроме вятровича, поучите историю. Коммуняки-не коммуняки, но без них вы
гипотетически -абажур на столе любимого вами немца.

\end{itemize} % }

\iusr{Сара Сара}
\textbf{Георгий Соколовский} 

а всем керует Англия Америка Германия совместно решают как с славян шкуру драть
во свое благо. Ведь все правители регулярно едут к ним на поклон. Всё они там и
живут. А тут холопы. Холопы не имеют не каких прав. А полицаи местные готовы
разобрать своих же прекрываясь приказ выполнял

\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Рыбалко}

Слава советским воинам-освободителям! Спасибо за Победу! И пусть наступит
время, когда не надо будет бояться говорить Великая Отечественная, советский ,
СССР ,рисовать красную звезду, поднимать красный флаг с прежней гордостью.

\begin{itemize} % {
\iusr{Liliia Karpenko}
\textbf{Людмила Рыбалко} Супер!!!

\iusr{Валентина Тарасенко}
\textbf{Людмила Рыбалко}

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/93027172_222645632401274_7176243611145601024_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=GU5QPCOfvxwAX_DXLOw&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=85123b00e41b4c35d5d1a07cbec125f2&oe=6182E6F0
  @width 0.1
\fi

\iusr{Валентин Клименко}
\textbf{Людмила Рыбалко} 

Гордится солдатом надо он герой а от красной звездой тут вопрос Ведь до войны
свастика и звезда были союзниками стратегическими И как говорил сталин эта
дружба немецкого и советского народов скреплена кровью

\end{itemize} % }

\iusr{Giorgi Pahulia}
ани умирали стоя штоб ми не жили на колении

\iusr{Станислав Чумак}
Евгений, как здоровье?

\iusr{Лиана Солнечная}
Прадедушка погиб под Сталинградом. Вечная память героям!

\iusr{Сергей Барило}

Нюрнбергский процесс по делу врачей проходил с 9 декабря 1946 по 20 августа
1947 года. Этот процесс был первым в череде двенадцати последующих Нюрнбергских
процессов[1]. Официально он назывался «США против Карла Брандта» и проходил в
восточном флигеле Дворца правосудия Нюрнберга.

В медицинских преступлениях были обвинены 20 врачей концентрационных лагерей, а
также один юрист и двое чиновников.

Основными пунктами обвинения были принудительные медицинские опыты, убийство
заключённых для анатомической коллекции Августа Хирта или принудительная
эвтаназия (см. также Программа эвтаназии Т-4), принудительная стерилизация. Из
23 обвиняемых 7 были приговорены к смертной казни, 5 к пожизненному заключению,
4 к различным тюремным срокам (от 10 до 20 лет) и 7 были оправданы.

\begin{itemize} % {
\iusr{Николай Смирнов}
\textbf{Сергей Барило} Этот процесс надо бы применить к тем, кто сегодня уничтожает население Земли вакцинацией и геноцидом.
\end{itemize} % }

\iusr{Ekaterina Tishchenko}

А в это время в Молдавия поставили памятник нацистами, воевавших на стороне
Германии. Покажите мне страну, где так легко предают свой народ 😪

\begin{itemize} % {
\iusr{Nataliya Marakulina}
\textbf{Ekaterina Tishchenko} 

можно подумать, что Украина далеко ушла....
@igg{fbicon.thinking.face}{repeat=3} Всё нацисты стали героями
@igg{fbicon.face.angry}{repeat=3} 

\iusr{Александр Афендиков}
\textbf{Ekaterina Tishchenko} Катя , ты же в курсе что вовремя предать ... , получить печеньку от Нуландшата

\begin{itemize} % {
\iusr{Ekaterina Tishchenko}
\textbf{Александр Афендиков} я в курсе многого

\iusr{Александр Афендиков}
\textbf{Ekaterina Tishchenko} передать традицию победителей своим детям и внукам , а там как сложится

\iusr{Viktor Gornostoj}
\textbf{Александр Афендиков} Вчи історію, можна почати з історії московського фа шиз му !

\iusr{Александр Афендиков}
\textbf{Viktor Gornostoj} дурень, наверно кто то в полицаем служил или староста

\iusr{Liliia Karpenko}
\textbf{Александр Афендиков} Це точно!!! Герої повилазили з дірок!!!

\iusr{Алексей Сергеевич}
\textbf{Viktor Gornostoj} а можно с бандеровского ... Тоже не плохо
\end{itemize} % }	

\iusr{Наталья Лаптинова}
\textbf{Ekaterina Tishchenko} 

и в Украине не мало памятников прислужникам фашистов, к сожалению. Памятники
бандере, воинам УПА. Позор и Стыд !!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Viktor Gornostoj}
\textbf{Наталья Лаптинова} Пані, вам потрібно вивчити Історію Украіни, бажано почати зі шкільної програми .

\iusr{Любовь Семенова}
\textbf{Viktor Gornostoj} ЧТО???

\iusr{Liliia Karpenko}
\textbf{Viktor Gornostoj} Яку історію? Перекручену? Брехливу?

\iusr{Алексей Сергеевич}
\textbf{Viktor Gornostoj} Золотые слова, начни изучать историю. Желательно настоящую историю, а не фейк института беспамятства.
\end{itemize} % }

\iusr{Viktor Gornostoj}
\textbf{Ekaterina Tishchenko} В Криму Росія ни зрадили Украіну та в Донбасі !

\iusr{Олег Алексеев}
\textbf{Ekaterina Tishchenko} Украина.

\begin{itemize} % {
\iusr{Лариса Сольська}
\textbf{Олег Алексеев} кому Украина не МАТЬ , может уехать в рассею

\iusr{Олег Алексеев}
\textbf{Лариса Сольська} диспетчер без дела? Направления указывает, а сама не хочешь куда нибудь поехать мягко выражаясь.

\iusr{Лариса Сольська}
\textbf{Олег Алексеев} нет . радует меня моя страна Украина

\iusr{Олег Алексеев}
\textbf{Лариса Сольська} я рад за Вас, а меня не страна, а люди огорчают. Очень много продажных, начиная сверху вниз и вдоль и поперёк.
\end{itemize} % }

\iusr{Анатолий Гришко}
\textbf{Ekaterina Tishchenko} В прибалтике например.

\iusr{Сергей Носуль.}
\textbf{Ekaterina Tishchenko} Здравствуйте. Очень интересно, расскажите о памятнике, в каком городе?

\iusr{Ekaterina Tishchenko}
\textbf{Сергей Носуль.} Кишинёв,

\iusr{Валентин Клименко}
\textbf{Ekaterina Tishchenko} А для Молдовы какова разница что советские оккупанты что немецкие оккупанты и до войны эти оккупанты были стратегическими союзниками И как говорил сталин их дружба была скреплена кровью

\iusr{Зинаида Дука}
\textbf{Валентин Клименко} Дура

\iusr{Юрий Буслович}
\textbf{Ekaterina Tishchenko}

\iusr{Ирина Власенко}
\textbf{Ekaterina Tishchenko} Украина! Здесь тоже прославляют бандерлогов!

\end{itemize} % }

\iusr{Вера Вашарина}

Забути історію означає для мене -це забути хто ти,, з якого роду, хто твої
батьки,... діди прадіди... на якій землі народилася, і що вона натерпілася... це
стержень твого роду. Його треба пам*ятати і оберігати, а не нагинати чи ламати,
пристосовуючись до нових віяній неоісториків....... ПАМ*ЯТАЮ ,ЦІНУЮ ВСІХ, ХТО
ЗАГИНУВ, захищаючи майбутнє свого роду і передаю цю пам*ять своїм внукам.

\iusr{Анжелика Новикова}

Вечная память героям-освободителям!!!

Все верно на 100\%,но самое горькое, что время вспять не вернёшь, а молодое
поколение, выросшее на современных средствах информации мы уже потеряли.... да и
школьное образование этому способствует, в кабинетах истории и сейчас висят
портреты шухевича и бандеры... нет, их ,конечно ,нужно знать в лицо, но не в том
ракурсе, в котором они подаютсЯ, а вот портрета
Жукова, Рокоссовского, Малиновского, Ватутина и др. истинных героев нет и наши дети
их не знают.... горько

\begin{itemize} % {
\iusr{Любовь Семенова}
\textbf{Анжелика Новикова} Это правда!!!

\iusr{Татьяна Макеева}
\textbf{Анжелика Новикова} нельзя опускать руки, нужно своим детям давать правду... Чтобы они знали, что историю переписывают наши недоброжелатели...

\iusr{Василь Шопук}
\textbf{Анжелика Новикова} 

За стільки років ви так і не спромоглися хоча б поцікавитися тими подіями,які
відбувалися і якою ціною далося це визволення... Ви вивчаєте по комуністичних
канонах, а не по історичних. Обіляєте бездарних полководців того ж Жукова, який
при форсуванні Дніпра клав тисячі солдат і цивільних зі словами "баби єщьо
нарожают" і "чєм больше утонет -тем меньше надо будет в сібірь вивозять". Гнати
з цеглою в руках молодь навіть не переодягнуту у військове на кулемети - то це
ви називаєте мудрим керівництвом??? Вже ці названі факти є у вільному доступі і
кожен якщо захоче може поцікавитися. Вивчайте!!!!!

\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Барило}
Вован Фрезе

Мария Васильевна Шукшина умница, собрала консилиум многих врачей и вирусологов
Советсого Союза, умнейших людей, вот они всё чётко разкладывают на легко
доступном языке...Пандемии нет, а стадо овец есть и решите кто вы...

\begin{itemize} % {
\iusr{Надежда Троценко}
\textbf{Сергей Барило} ты в китае сделай прививку или киеве,нафик тебе о РОССИИ парится

\iusr{Евгения Головацка}
\textbf{Сергей Барило} Зачем вы, антиваксеры, лезите на все каналы? Не опошляйте святое! У вас полно своих каналов.

\iusr{Людмила Мельник}
\textbf{Евгения Головацка} Вы правы, всунулся куда не надо,ему видно коменты нужны..,а здесь другая тема.

\iusr{Валентин Клименко}
\textbf{Сергей Барило} Вы хотите сказать что ученые мира говорят неправду а люди мрут так для развлечения
\end{itemize} % }

\iusr{Жанна Бородина}

Мой брат дошел до Берлина, сестру угнали на работу в Нюрнберг, еще одна сестра, 12
лет, работала в колхозе на Полтавщине и ее приравняли к ветеранам ВОВ, слава
нашим Героям, вечная им память!

\iusr{Валентина Зеленина}
Вечная слава и память! Победителям в Великой Отечественной войне!

\iusr{Татьяна Набока}
Преклоняем колени перед подвигом наших отцов и дедов!

\iusr{Владимир Полывяный}

Вечная память и слава бойцам Красной армии освободивших неньку Украину и всю
Европу от немецкого фашизма. Мракобесие пройдет ,справедливость восторжествует
,великая Победа со слезами на глазах останется навсегда в нашей жизни. Мой дед
воевал и рассказывал как они сражались, счастье было поспать стоя в окопе по
пояс в воде, но им Бог помог и они победили. А мы все ..............Дай Бог и нам
прозреть и победить врагов и супостатов. Слава Героям Великой Победы. Вечная им
память.

\iusr{Viktor Kalish}
Вечная память ! @igg{fbicon.biceps.flexed}{repeat=3} 

\iusr{Саша Пиличева}
Помним и ценим наших .

\iusr{Алёна Тарасова}
Помним! Не дадим переписать историю!

\iusr{Лариса Корчевська}
Світла пам'ять загиблим! А нам пам' ятати хто ми є, наших рідних які відвоювали нам мир!

\iusr{Таня Кибиш}

Ценою своей жизнью миллионы солдат-освободителей пали геройскою смертью в этой неравной схватке с фашизмом!

А сейчас внуки нацистов уничтожают памятники...

\begin{itemize} % {
\iusr{Людмила Троян}
\textbf{Таня Кибиш} 

Эти слова были сказаны в Харькове. Но имеют отношение ко всей Украине:
"Жестокая ирония истории состоит в том, что внуки и правнуки тех, кто боролся с
фашизмом, спустя 70 лет взяли на вооружение эмблематику иноземных захватчиков
(в частности, эсэсовцев), виновных в гибели тысяч харьковчан и разрушениях
исторической части города." Это после борьбы с памятниками и эмблемами.

\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Белова}
Помним и гордимся!

\iusr{Татьяна Таций Чернявская}
Слава нашим героям !!!

\iusr{Елена Негода}
Всегда нужно знать и помнить свою историю @igg{fbicon.heart.red} ️ 

\iusr{Алексей Коваленко}
Слава Советскому солдату! Вечная память павшим! @igg{fbicon.flame} 

\iusr{Галина Марченко}
Вечная память всем погибшим в ВОВ .

\iusr{Надежда Матвиенко}
Светлая память!

\iusr{Ольга Вакула}
Герои которые никогда не умрут в наших сердцах.

\iusr{Голуб Надежда}
Светлая память Героям! Низкий поклон...

\iusr{Сергей Барило}
Каждый локдаун имел политический смысл, а не медицинский(эпидимиолог Сергей Кравченко)

\iusr{Yurii Lunov}
От немецких захватчиков освободили, от фашистских, как оказалось, не до конца...
Всё равно - с праздником!!!

\iusr{Светлана Лозовская}
Папа освобождал Украину.....

\iusr{Олег Шептицкий}
Это СВЯТО для НАС.

\iusr{Владимир Полывяный}
Молодец Евгений Мураев за такую позицию в отношении наших Героев. Поддерживаем ,так держать. За нашу Победу!

\iusr{Татьяна Куликова}
СЛАВА НАШИМ СОЛДАТАМ!!!

\iusr{Елена Лялина}
Низкий поклон и сердечная благодарность павшим героям!

\iusr{Виталий Поляков}
Помним, гордимся, чтим!

\iusr{Иван Пшава}
Вечная память и слава солдатам освободившихмир от коричневой чумы

\iusr{Людмила Кандер}
Пам,ятаємо, цінуємо

\iusr{Надежда Червенкова}
Поклон и Вечная память!

\iusr{Людмила Зубкова}
Низкий поклон нашим предкам за Победу !

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/16781161_1341101952618574_7704631035023065088_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=8VXb-oGtABQAX_0w-D_&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=56e6cbf030affd792ab60e6af11ce514&oe=6182A02B
  @width 0.1
\fi

\iusr{Лариса Орищенко}
Слава Героям!!!

\iusr{Сергей Барило}
Сейчас другой геноцид тарифный, вакцинный....

\begin{itemize} % {
\iusr{Василий Скакун}
Эти тарифы с 2014г. чего же раньше молчали? Опять нужен парашенко с яйценюком, что бы еще в 4 раза поднять тарифы.
\end{itemize} % }

\iusr{Мария Наумова}
Нужно знать и помнить нашу историю. Слава и вечная память героям ！

\iusr{Maksim Malik}
Вот этим Героям - Настоящая Слава!

\begin{itemize} % {
\iusr{Liliia Karpenko}
\textbf{Maksim Malik} Це дійсні герої!!!

\iusr{Maksim Malik}
\textbf{Liliia Karpenko}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=3} 
\end{itemize} % }

\iusr{Александр Боровик}
Спасибо Деду за Победу!

\iusr{Мария Чурсина}
Уважаемый Евгений, здоровья Вам! Вы нужны украинцам! А я из Минска, с уважением!

\begin{itemize} % {
\iusr{Viktor Gornostoj}
\textbf{Chursina Maria} Він потрібен Путіну, а не украінцям !

\iusr{Елена Зозуля}
\textbf{Viktor Gornostoj} 

Так і є. Тільки справжній українець, це розуміє!!! Якийсь Мураєв, їзде містами
України і втюхує українцям, как он нам пАмОжет жить хАрАшО @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\end{itemize} % }

\iusr{Александр Трутнев}
Наши деды были героями!

\iusr{Нина Синенко}
Слава героям-освободителям!

\iusr{Мария Патаркадзе}
Светлая память, помним Ваш подвиг.

\iusr{Светлана Аникина-Нарва}
Светлая память Вечный Покой нашим Героям  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Елена Подварченко}
Вечная память. Вечный покой

\iusr{Александр Колиснык}
Зі святом. Гордо читать про історію свого народу. дякую Євгенію за його мудрість, і повогу

\iusr{Любовь Лупашко}
Все до единого слова верно! Вечная память павшим!!

\iusr{Ксения Толмачёва}
Никто не забыт, ничто не забыто...

\iusr{EleNa Nazarova}
Фашисткие потомки сейчас правят миром.. судя по последним событиям

\begin{itemize} % {
\iusr{Viktor Gornostoj}
\textbf{EleNa Nazarova} Що ви знаєте про 100 млн.винищених рабів СРСР за 70 років московською хунтою ?
\end{itemize} % }

\iusr{Валентина Петрова}

Безграничные полномочия Зеленского хотят сделать еще больше: Чем это обернётся?
Хотя порой кажется, что полномочия Зе и так безграничны: на Украине убивают
«ненужных» политиков, закрывают оппозиционные каналы и арестовывают тех, кто
пытается говорить правду и вырвать Украину из липких рук Зе-чумы.

\iusr{Валентина Петрова}

В ближайшее время может быть отменен запрет на массовый вывоз вырубленной
древесины на Запад. Он был введен, в том числе, после протестов экологов,
которые обратили на катастрофическую ситуацию с уничтожением лесов в Карпатах.
Очевидно, в каждой из стран Европейского Союза смотрят и на дрова как на
источник получения тепла в зимний период и, учитывая то, что Украина входит в
десятку стран на европейском континенте с наибольшей лесистостью, то, конечно
же, будут делать упор на импорт дров из Украины. По неофициальной информации,
одним из неофициальных условий для того транша, который Украина получила второй
от Еврокомиссии в размере 600 млн евро, является снятие ограничений на экспорт
леса-кругляка, который был установлен в 2015 году. Соответственно, экспорт
древесины во всех позициях может только усилиться.

\url{https://ok.ru/video/214937309580}

Конечно же, это ударит по деревообрабатывающей промышленности, которая за счёт
моратория на экспорт леса-кругляка показала небывалый рост в 2016-2017 годах.

\iusr{Валерий Бельский}
С Праздником!

\iusr{Григорий Тутешний}
По чем терехову продались?

\iusr{Лиана Солнечная}
А теперь стали сами нацистами.  @igg{fbicon.face.smiling.sunglasses} 

\iusr{Kostiantyn Shevchuk}
Слава Україні!

\iusr{Елена Довга}

Хочется чувствовать что это праздник, чтобы играла музыка, все кричали ура,
цветы, шарики у детей. А так, какая же это свобода, если падаль во власти, все
продажные шкуры.


\iusr{Алексей Виноградов}

Пиши!!!!!! КЛАССИК;)))))))) можэт ,хоть, тут Читать
Будут;)))))))))))))))))))))))

\iusr{Анатолий Санько}

Дякую Євгенію, Українське товариство повинно пам'ятати зло, яке було на нашій
землі, будемо так ласкаві кохати свій народ зараз.

\iusr{Танька Татьяна}

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/68931629_2523888231219410_7784044005368528896_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=VMFFHPFObpEAX874P7P&tn=lCYVFeHcTIAFcAzi&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=0434134b61357a8b920aa1cf78fc5b37&oe=61827FE2
  @width 0.2
\fi

\iusr{Oksana Homenko}

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=tOptkj61ClsAX9oH-5w&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=33c76cb65647188c52280ba9413909a0&oe=6181BDF6
  @width 0.1
\fi

\end{itemize} % }
