% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt.pana_nesoglasie_teksty
%%parent 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Акмаль Пана - Один из немногих текстов на этой странице, с которым я не согласен}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Акмаль Пана}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Один из немногих текстов на этой странице, с которым я не согласен. Ни один из
опровергающих тезисов не имеет статус научности. Какая разница, кто кому платил
дань и когда появилась Москва, а когда Киев. Основной посыл статьи, что русские
и украинцы - это единый народ, который искусственно был разделен. Искусственно.
Следовательно, он имеет одни корни и одни истоки государственности.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Станислав Шкурат}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

"Ни один из опровергающих тезисов не имеет статус научности." Забавно. Можно
узнать ваши источники НАУЧНОСТИ ? Приведу свежий пример российской научности:
На вопрос корреспондента «Эха Москвы» может ли сравнение границ 1922 и 1991
годов, упомянутое в статье президента РФ, распространяться также на Россию и те
регионы, которые вошли в ее состав в советский период, Дмитрий Песков ответил:
«Российская Федерация ниоткуда не выходила, вот в чем дело», — сказал он.

Как подчеркнул Д.Песков, Путин в своей статье «констатирует эту ситуацию и этот
юридический принцип». Так, что "На зеркало неча пенять, коли рожа крива"


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Акмаль Пана}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\textbf{Станислав Шкурат} Приводить слова Пескова как научные - это явная манипуляция.
Однако даже он прав в чем-то, так как РФ взяло на себя долги всего бывшего
СССР, а при этом осталось его правопреемником, с чем кстати согласились все без
исключения бывшие союзные республики. Так что может тут и нет научности, но
зато есть юридическая преемственность. Что не отменяет научности статьи Путина.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Радзевіл}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Akmal Pana} есть аналогии такого разделения одного народа еще где то в мире?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Акмаль Пана}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрій Радзевіл} 

Я, честно говоря, Андрiй, не любитель делать аналогии в чем-либо. Каждая
ситуация уникальна.

Например, немцы тоже разделенный народ, а наиболее рьяные бюргеры тех же
австрийцев считают младшими братьями (из-за количества населения видимо). Во
время войны за Карабах в Турции везде висели плакаты с большим турецким флагом
и маленьким азербайджанским с лозунгом «два государства, одна нация», типа
намекая, что азербайджанцы - это тоже младшие братья.

Сразу скажу, что украинцев не считаю никакими младшими братьями, а абсолютно
такими же как русские и белорусы.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Akmal Pana} 

отец российской государственности - хан Батый. И это абсолютно разные народы с
разным менталитетом и разной историей. Все сказки о "едином народе" имеют
только одну цель - найти оправдание для того, чтобы поглотить какой-то народ,
ассимилировать в себе, чтобы на выходе получились те же "русские".

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Акмаль Пана}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} 

Роман - ваши слова это просто лозунг. Отцы русской государственности те же, что
и у Украины. Потому что во времена монгольского нашествия и Золотой Орды, земли
всей Киевской Руси были под ней, включая территорию нынешней Украины. Почему
тогда Вы себя не считаете преемником Орды? Тем более, что до 1991 годы были
одной страной. В общем - странный лозунг. И его начали внедрять в сознание
украинцев аккурат после 1991 года.

Что касается оправдания и так далее. Конечно РФ хочет, чтобы Украина была в
поле России, потому что помимо связей, Украина - это ближайший сосед. А так как
Украина не хочет бороться за самостоятельность (и от РФ, и от Запада), а хочет
пойти к врагам на Запад, то реагировать как-то надо. И эта риторика может
использоваться. Однако лишь как контраргумент тому, что украинцам втюхивают про
Золотую Орду и так далее.

Народы РФ и Украины, всегда были одним народом, имели свои культурные
особенности, так как территория населения большая. Никто никого не
ассимилировал. Наоборот, именно СССР начал украинизировать УССР, ведь это же
исторический факт.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Антон Захаров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} О, Москву хан Батый основал? Или Суздальский князь Юрий Долгорукий? Разные народы, поэтому Русское царство с 1551 года налог по России собирало на выкуп казаков из татарского плена, несмотря на то, что они были подданными ВКЛ?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Антон Захаров} полное название ВКЛ - Великое Княжество Литовское, Русское и Жемойское. Государственный язык был тем же, что и у Киевской Руси.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Akmal Pana} в то время, когда московские князья целовали сапоги ордынских ханов, Русь вместе с Литвой, организовав государство под названием Великое Княжество Литовское, Русское и Жемойтское, которое оказывало сопротивление Орде.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Антон Захаров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} И что? ВКЛ - правопреемник Руси? Возможно. Проблема в том, что конец набегам Орды и Ханства положила не ВКЛ. Про выкуп казаков или православных из татарского плена в Речи Посполитой или ВКЛ и сбор на это специального налога - ничего не слышал

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Антон Захаров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} Сопротивление Орде? Поэтому до 1560 ездили за ярлыками на правление в Орду и возили туда дань-поминки до 1700, пока Москва била Батыя в 1380 и Ахмада в 1480? Ярлык Абдуллы (Мамая) Ольгерду (1362)

\index{Великое Княжество Литовское}

\begin{itemize}
  \item Ярлык Тохтамыша Ягайле (1392-1393)
  \item Ярлык Тохтамыша Витовту (1397-1398)
  \item Ярлык Хаджи-Гирея Витовту
  \item Ярлык Улуг-Мухаммеда Свидригайле (1431)
  \item Ярлык Хаджи-Гирея Сигизмунду Кейстутьевичу
  \item Ярлык Хаджи-Гирея Казимиру (1461)
  \item Ярлык Нур-Девлета Казимиру (1466)
  \item Ярлык Менгли-Гирея Казимиру (1472)
  \item Ярлык Менгли-Гирея Сигизмунду I (1507)
  \item Ярлыки Менгли-Гирея Сигизмунду I (1514)
  \item Ярлык Мухаммед-Гирея Сигизмунду I (1520)
  \item Ярлык Сагип-Гирея Сигизмунду I (1535)
  \item Ярлык Сагип-Гирея Сигизмунду I (1540)
  \item Ярлык Девлет-Гирея Сигизмунду II (1560)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Акмаль Пана}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} Роман, ВКН не сделало ничего для того, чтобы скинуть Орду. Результата не было. Орду скинули мы сами знаем кто и когда. Антон уже меня опередил в представлении фактов.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Кузнецова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Антон Захаров} Слободянику нечего ответить. У него от фактов мозг перегорел. Слабенькая версия стоит.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Akmal Pana} что такое ВКН?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Антон Захаров} набеги Орда совершает до сих пор. Когда она распалась из-за внутренних противоречий, один из ее осколков, Московия, собрал все остальные осколки под себя. Получилась та же самая Орда с тем же менталитетом, только с новым центром. Ещё через несколько столетий эта Орда придумала себе новую историю, притянув ее за уши к Руси.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Все ваши "факты" просто мифы. Москва не оказывала никакого сопротивления Орде, потому что Московский улус был составной частью этой Орды. Москва и сейчас по сути является продолжением орды и ее правоприемником.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Антон Захаров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} Поэтому в Киеве требуют, чтобы РФ русский газ качала через Украину и платила Киеву дань за транзит газа. Но все, поезд ушел. ) Учитесь жить без дани, боритесь за товарные рынки ))

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/215147340_1172795999891681_2326311108195268139_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=tN7_W9S_M9sAX9bMLYN&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=15779b32915326812be7150a472b4fdd&oe=60FB7834
  width 0.7
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Антон Захаров} этот газ, так же как и нефть искали в Сибири, строили инфраструктуру лично я, мои родители и даже мои дедушка с бабушкой, я сибирский нефтяник в третьем поколении. Радуйтесь, пользуйтесь, не благодарите.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Акмаль Пана}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} 

как я уже говорил, ваши слова - это просто ничем вообще не обоснованные мысли,
которые являются ретрансляцией текущей идеологии, которая ходит по Украине. Вы
просто это решили сами придумать и так это подавать. Представьте конкретные
факты, документы, архивы.

Ибо пока, на текущий момент, видно, что историю придумываете себе вы.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Антон Захаров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} 

Бесплатно строили? Илм за квартиры в Киеве? За газификацию Украины? За ЗАЗ,
Антонов, Южмаш, ЛАЗ, Завод Океан? За АЭС в Украине, которые сейчас дают 60\%
всей электроэнергии? Только сейчас Украина начинает жить с того, что она сама
выращивает и немного производит.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Akmal Pana} 

обычный слив, когда оппоненту нечего сказать, он говорит, а давайте мне
документы, архивы. Какие документы могут быть у событий давностью около
половины тысячелетия? Таким как вы даже открыть глаза на то, что происходит
сейчас не получается, любые факты, которые не укладываются в их картинку они
просто отвергают и все. Просто посмотрите на карту, где находилась Орда и что
там находится сейчас?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Антон Захаров} как бы основная отрасль экономики Украины - это сельское хозяйство. Им она занималась и до СССР, и при СССР, ее тогда называли житницей Союза, им она занимается и после СССР.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Антон Захаров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} Полностью поддерживаю. Глупые коммунисты решили строить в Украине аграрно-индустриальную страну,с МоторСИЧ и верфями в Николаеве. А нужен был рапс и кукуруза вместо заводов. Бо успешных аграрных стран мы знаем в мире десятками. Или не знаем...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Акмаль Пана}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} слив у вас, потому что ваши слова нельзя никак проверить, это просто слова. Я, например, юрист. Как я вам поверю, когда вашим словам нет подтверждений никаких.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Akmal Pana} Ваших слова - это просто ретрансляция ничем не обоснованных мифов, на которых базируется современная российская история. Которая никогда не была наукой, только средством пропаганды. И которая даже при моей жизни кардинально менялась, переписывалась под насущные тренды несколько раз И которая сыплется, как только находится кто-то, кто пытается в ней разобраться.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Akmal Pana} так же как и Ваши слова никак нельзя проверить, это просто слова. Как Вашим сказкам, особенно тем, которые придумали только в последние пару десятилетий, можно поверить, если им нет никакого подтверждения?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Акмаль Пана}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} 

в принципе что и требовалось доказать. Очередной Лозунг. Ну вы хоть на что-то
сошлитесь. Вы на вопрос отвечаете вопросом и работаете по принципу «сам дурак».

Источников очень много. Вы пока не ответили даже на сообщения Антона, где он
ставит под сомнение, что ВКЛ как-то сопротивлялось Орде, с перечислением
ярлыков, за которыми ВКЛ ходила в Орду, тогда как Москва с ними воевала. Этих
доводов полно.

История Российской Империи может и приправлена какими-то домыслами как и любая
другая. Однако ваша версия-то является домыслом на 90\%, кроме географических
наименований.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Антон Захаров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Акмаль Пана} Чтобы быть объективным, нужно отметить, что сопротивление ВКЛ было. Та же битва на Синих водах 1360 года проти татар, скорее всего, была, после чего земли Киевского княжества были включены в состав ВКЛ. Но факт есть факт: Ни ВКЛ, ни Речь Посполитая своим действиями от обязанности платить поминки в Крымские ханство самостоятельно не избавились

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Измайлов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Akmal Pana}, очень советую в Ю-Тубе найти канал им. Т.Г.Шевченко. Там писатели-историки много рассказывают об истории Украины с картами и документами. Но на украинском языке.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Осин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} Я все понимаю, Орда, Москва, Киевская Русь. Но какое отношение к этому имеет смешное образование, которое называется Украиной? ))) Все это части истории великой Евразийской цивилизации, частью которой вы и являетесь

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Измайлов}, это какие историки, Бебик чтоли?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Артур Киров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} тогда почему западная историография подтверждает написанное в статье Путина и в общем российскую историю. Наберите в гугле Russia history и почитайте английскую Википедию, а не сказки Вятровича

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Tryuhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Нападение на Украину это была критическая ошибка путина, он потеряет россию

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Волков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} 

один народ - это не значит, что завтра же к вам в квартиру подселят какого-то
русского из (как вы выражаетесь) Московии.

Вы же именно этого боитесь? Что мы придем - и оккупируем вас по полной?
Построим заводы, дворцы, пароходы. Все вам. Только вам, братушки-галушки!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Волков} один народ - это первый шаг к ассимиляции русскими украинцев, это когда в итоге через несколько поколений потомки украинцев будут считать себя русскими и не знать, что их предки были когда-то какой-то другой нацией, для украинцев это вопрос выживания нации.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Артур Киров} даже у Карла Маркса есть отдельная работа, где он утверждает, что корни России в Орде.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Артур Киров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} ну если лично вам нравиться быть нацией терпил, которых постоянно морили голодом, оккупировали и подмянали под себя другие государства- это ваш личный выбор. Есть миллионы украинцев, которые отождествляют себя с русскими одним большим народом, с великой культурой, общими победами и научными достижениями.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Артур Киров} видите, Вы даже не возражаете, что именно этого хотите, чтобы украинцы исчезли, стали русскими. И нафига оно вам, сами объяснить не сможете, это какая-то непонятная черта российского менталитета - пытаться любыми путями сделать всех вокруг русскими. И аргументируете это какими-то глупыми российскими мифами о "нации терпил". Россияне никогда не выбирали себе власть, всегда во главе стояли правители-самодуры, которые считали свой народ говном, обладали абсолютной властью и которые правили до самой смерти. И из любого материала при любых условиях они всегда возвращаются к тому же самому. Так кто терпилы?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Aleksandrs Šļafers} где-то там в украинской истории выпаривают о непобедимости украинского оружия, о "мы не начинаем войн, мы их заканчиваем" и всю ту прочую лабуду?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Будникова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} Какая прелесть)) А про генезис российской государственности от Батыя эт вы, милейший, в какой исторической монографии прочли?) Чья историческая школа?) Поделитесь автором, уж очень хочется взглянуть))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Budnikova Inna} "Колыбелью Московии было кровавое болото монгольского рабства, а не суровая слава эпохи Руси. А современная Россия есть не что иное, как преображенная Московия.".
Карл Маркс, "Разоблачения дипломатической истории XVIII века"

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Цырульников}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} приводить результаты опроса на Эхе Москвы в качестве научного аргумента — это прям огонь)) жгите ещё)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолій Хабовець}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Akmal Pana} если это единый народ то какая то его часть неправильная. Какая?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Громов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ну да, зато путинская писанина одна сплошная "научность"))))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Мих Мих}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Акмаль Пана} палестинцы и евреи тоже один народ.....семиты.... и шо теперь делать)))))???????

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Акмаль Пана}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолій Хабовець} почему какая-то неправильная. Обе правильные. Иной раз даже различий не видишь никаких вообще. Вот я когда бывал в Киеве и особенно в Харькове - не видио сильной разницы. Да вообще ее не видел. Не был в Западных областях, но там есть отличия, но они не хуже и не лучше.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Акмаль Пана}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Мих Мих} ))) смотря какие евреи и Палестины. Если это евреи, которые жили в арабских странах и Иерусалиме, то да - похожий народ, но не единый. Как, например, украинцы и поляки или русские и чехи. А те евреи, которые сейчас приехали в Израиль - это уже европейцы, генетически и ментально еврейства там мало.
Не знаю, что с ними делать))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Мих Мих}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Акмаль Пана} еще раз, для понимания, жители Квебека и французы? Жители Америки и Англичане и т.д. Нельзя жить постоянно прошлым....все течет, все меняется)))))))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Акмаль Пана}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Мих Мих} некорректные сравнения) как вообще можно делать такие сравнение? Каждый случай индивидуален. Я говорю о случае нашем)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Мих Мих}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Акмаль Пана} это Вам сейчас так представляется, спустя 30 лет после выхода Украины и России из Советского Союза))))) Да это важно, Россия там была на тех же правах..... Пройдет время и оно само расставит все по своим местам) Но через колено мил не будешь) Англия тоже воевала в Америке)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Акмаль Пана}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Мих Мих} хорошо, давайте остановимся на Ваших примерах, хотя я не вижу никакой связи). Во-первых, США были колонией Англии, Украина колонией никогда ни была. А во-вторых, Англия и США сейчас теснейшие союзники, всё делают вместе и сообща. Более того, говаривают, что Ферезерв, который печатает доллары до сих пор имеет договор с Английской короной. В общем эти страны связаны.
По поводу через колено. Но я согласен, что мил не будешь. Поэтому я надеюсь, что в каждой стране придет нормальная почвенная элита (в большей степени это касается Украину) и начнет ориентироваться на себя, а не на кого-либо из вне)).

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Мих Мих}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Акмаль Пана} Все течет, все меняется))))) я об этом же))))) Стоит выбор, зависеть от России или от более цивилизованной страны...для меня выбор однозначный..... Пока Россия не проведет реформы, пока не уйдет от имперского прошлого.....дружбы,через осознанный выбор, не видать))))) У господина В.П. были все возможности.....он их не использовал. Украина геополитически всегда стоит перед выбором, между Западом и Востоком,так распорядилась природа! Из двух зол выбирают лучшее))))) Пойти по принципу финляндицации? Мы не такая однородная страна как Финны, для нашей государственности это смертельно. Есть еще вариант.... Возглавить нам реформы в России.....такое уже случалось в истории)))))) Достаточно проследить кто реально управлял Россией)))))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Yosip Savruk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Akmal Pana} І ти, Брут!?

\end{itemize}

\end{itemize}

