% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.vosmoj_den_03_03_vystrel_tanka_prilet_v_stenu.cmt
%%parent 03_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.vosmoj_den_03_03_vystrel_tanka_prilet_v_stenu
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Nataly Haritonova}

Марина, спасибо, что пишешь...😢😢😢🙏❤️

\iusr{Galina Avdeenko}

Спасибо, что пишешь. У нас газ был до 5-го числа. Потом дрова, мангал( спасибо
друзьям подарили раскладной), весь дом во дворе до захода солнца, полная
анархия. Куда относить трупы в нашем районе решали позже. Вспоминать страшно.
Но помнить нужно!

\iusr{Лариса Цицилина}

Это очень здорово, что пишите, открываете своё сердце, как было, это нужно
знать людям, которые не видели и не знают как это быть в оккупации.. Я читаю и
плачу каждый раз, хотя сама с 2014 выехала с Торез когда вошли к нам танки и
ехали по городу ,,расстреливали офисы,,... и вот 2022 полномаштабная война
которая принесла столько ужаса , смерти, крови, война которая как тест на
беременность показала кто живёт в нутри меня???? Дьявол или Бог...

И мы все проходим этот путь с Тем кто с Нами,,, да когда страшно и ты не знаешь
,что делать, ты в отчаянии, но вот верю я что именно в эти минуты наш разум
отключается и включается Тот кто в нутри меня!!!

Внутри вас Бог и вы прошли с Ним весь этот страшный путь...

Пишите мы читаем,, мы восхищаемся Богом который внутри вас!!!@

\iusr{Irina Matushina}

А мне в этот день пришло сообщение от \enquote{бывшего брата} со следующим
содержанием.

Сегодня получила письмо от своих родственников из Риге.... Теперь нет у меня в
Латвии родни.

- Слава Путину! Чтоб вы бандеровские твари подохли! Ждите чеченцев! Вам мало не
покажется!
