% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_12_2014.fb.kasjanov_jurij.kiev.1.nado_dogovarivatsja.cmt
%%parent 27_12_2014.fb.kasjanov_jurij.kiev.1.nado_dogovarivatsja
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Ievgeniy Ivanovich}
А что с северодонецком? Он же наш

\iusr{Олег В. Азаров}

Все правильно: "...Реалист должен изучать АК" (из анекдота 70-х).

\iusr{Александр Щеглов}
Эта....Северодонецк вычеркните, украинский он !

\iusr{Арсєн Борісович}
Афера з поверненням Медведчука та нерівний обмін теж нечиста справа

\iusr{Юрий Касьянов}
Да и Артемовск наш. Чего вычеркивать?.. Читайте внимательно

\iusr{Angelika Goldman}

не пронесет, перейдет дальше в Запорожскую, Днепропетровскую Харьковскую, люди
миллиарды зарабатывают на людском горе

\iusr{Татьяна Нумова}

Говорите очевидные вещи, но как то народ не догоняет поэтому надо расжевывать.
спасибо за то что не опускаете руки, и перо тоже.

\iusr{Vitalii Zabrodskii}

Это! Нужно донести в АП, КабМин и ВР. Искать там единомышленников. Ну а если
там не слышат Голос Народа то нужно действовать.

\iusr{Юрій Богун}
Дійсно з ким домовляться, подивіться тільки! Одна гидота....

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/10885363_763942697028890_2980142755005951158_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-yQoiTjxNtgAX-s4Ws1&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=5206cd0d1f08746542fefe87dbdeea1d&oe=61CB0091
  @width 0.4
\fi

\iusr{Роман Мудрый}
Ну неудобный этот Касьянов для порошенковского руководства и все. Очень неудобный.

\iusr{Амир Сижажев}
Обычная манипуляция сознанием. Делать вид, что там нет людей. Только изверги и террористы. Так легче их уничтожать, да?

\iusr{Yana Horban}
100 \%

\iusr{Maryana Safiulina}

Мир наступит тогда, когда президент откажется от своего миллиардного бизнеса в
стране агрессора и начнет думать вместе с олигархами о стране, а не о сфере
влияния во главе с Пу... .Территория Украины разделена и слита. Осталось
подключить СМИ, ТВ и блогеров для заказа и манипулирования
нами. Например-Янукович хотел переплюнуть Ахметова-все это слаживает в коробку в
результатом... Донбасс сдан давно, со времен Майдана (договорняк). Смотрящий ясное
дело кто-Гудок. Далее будет Харьков. Но начнутся непонятки с
Одессой, Запорожьем. Порош... заортачится и возможно введет военное положение. Хотя
вряд ли, сдаст как Донбасс.

\iusr{Валюшка Алферова}
\textbf{Амир Сижажев}, поэтому их уничтожают РОССИЙСКИЕ наемники. Не ВСУ!!! Наши не хотят уничтожать.

\iusr{Алла Васал}

объявить оккупацию, и немедленно, и колючей проволкой !!!!!! Жрать в рашку и тп
..Даже не обсуждать! Как они себя типа "беженцы" ведут в Киеве !!!!!! Это
быдлотина которая всех имеет и только умеет всех иметь! Свет и воду
вырубить! Пусть углем своим давяться! С БЫДЛОМ говорить на их языке! КОГДА УЖЕ
ДОЙДЕТ ЧТО ПЕРЕД НАМИ УБИЙЦЫ .проходимцы и гопники! Если не мы их то они нас!

\iusr{Elena Plashewskaya}
не пишите херню про конфеты Рошен, нефть, газ - это бизнес

\iusr{Алмас Максут}
Верно сказано.

\iusr{Валюшка Алферова}
\textbf{Амир Сижажев}, а из Нальчиеа Вам виднее, чем нам отсюда? Или Вас, как наемника, уничтожают на Донбассе???

\iusr{Игорь Пухир}
Всё так, но от того что будем готовиться к войне, вопросы не снимаются...

\iusr{Дмитрий Думич}
донбас це гнійний нарив, який буде ще довго зудіти на тілі україни, аж до того часу поки його неперестане підживляти путін

\iusr{Elena Plashewskaya}
думайте о мире! или хотите смерти своим детям?

\iusr{Алла Васал}
ЮРИЙ . вам СПАСИБОза терпение и силу это все выдерживать! Мой поклон!


\iusr{Yuri Yevtushenko}
\textbf{Амир Сижажев}, никакая война не стоит слезинки Донбасского пенсионера?

\iusr{Павел Кирилов}

Договариваться надо с людьми! Народом Донбасса. \enquote{Блудного сына} надо прощать.
Но вернуться с покаянием он должен сам. Навести порядок в своем доме
самостоятельно. А мы должны лишь помочь в этом. Прямые военные действия не
принесут мир. Мы будем думать, что боремся за единство Украины, а они - что
защищают свой дом от \enquote{фашистов-бандеровцев}. Вот кого жалеть не надо, так это
казачков и прочих наемников.

\iusr{Natali Dyachenko}
Надо хотя б назвать АТО -войной, и назвать агрессора!!!! У нас же нет войны!!!!

\iusr{Наталья Коптева}
Алла васал это фейк посмотрите на страницу . Вот такие сидят и пишут заказные коменты, а вы их лайкаете

\iusr{Светлана Карчемская}
\textbf{Dmitry Dumich} гнойный нарыв грозит заражением крови. Показано хирургическое вмешательство. )

\iusr{Марина Марченко}
Згідна!

\iusr{Александр Балдынюк}
На іншій теритрії українці - такі ж кріпаки

\iusr{Алла Васал}
Лю на вашу страницу уже посмотрела!...????????????

\iusr{Aleksey Nudnenco}
Военной победы уже не будет, да и не горят желанием крымчане и Донбасс быть освобождеными ВСУ

\iusr{Татьяна Далматова}
\textbf{Амир Сижажев} 

в нашей стране идет война, освободительная война против страны-захватчика. В
войнах всегда гибнут люди, к сожалению. Всегда. Причем кровь этих людей совсем
не на руках солдата, который стрелял. Потому что солдаты для того и солдаты,
чтобы стрелять и убивать, когда война. А кровь на том, кто начал войну, создал
ее предпосылки. И в войне освободительной трудно представить себе, что
защищающаяся сторона создала нападение на себя, правда? Какая-то виктимность в
кубе. Попробуйте без лозунгов, а с логикой, это же очень просто, специально
по-русски написала. Шестилетний мальчик понял такие объяснения, правда, без
слова "виктимность", но вы-то взрослый. Сделайте усилие.

\iusr{Изя Вольцман}

Договариватся нужно с Путиным. Все остальное бесмысленная трата времени.

\iusr{Богдан Феденко}

\href{http://www.profi-forex.org/novosti-mira/novosti-sng/ukraine/entry1008238612.html}{%
За 9 месяцев новая власть не провела ни одной реформы в армии – Гавриш, profi-forex.org, 16.12.2014%
}

\iusr{Mạnh Lê}
С террористами нельзя договориться! Их уничтожить надо!

\iusr{Виктория Мазалова}
+

\iusr{Олег Білоус}

Забудьте о той жизни которая была раньше. Просто подумайте что произошло в этом
году: - страна которая гарантировала целостность в обмен на сдачу ядерного
оружия аннексировала территорию страны для которой эти гарантии надавала;
впервые террористы сбили гражданский самолет на высоте 10000м. То что сделали
против в нашей страны - уже зацепило весь мир. Такие прецеденты просто так не
проходят. Мы живем рядом со страной - которая распространяет терроризм. Чем
быстрее Все это поймут, тем меньше будет жертв среди наших близких. Помогаем
нашим военным и готовимся сами.

\iusr{Igor Chernenko}

Болезнь затянулась и перешла в критическую фазу. Опухоль удаляют хирургическим
путем. В нашем случае-огнем и мечем. Всякие разговоры о "мирных жителях"
Лугандауна-сопли и лицемерие. Они выбрали свой путь. В большинстве неосознанно
т.к. думали они своим совковым желудком. Вата мозга исключает возможность
мышления.

\iusr{Yevhen McSimenkoff}

Полгода назад эту войну мог остановить только Путин, остальные могли ее только
выиграть. При чем это касается как украинской стороны, так и сепаров. Сейчас
Путин уже ничего не решает. Он влияет безусловно, но реалии таковы, что войны
не избежать. И война эта будет идти до уничтожения путинской России как
таковой. Это годы. Но, это произойдет. И передовая этой войны находится в
Украине.

\iusr{Alexandr Khaladzhy}
Para belum

\iusr{Roman Romanenko}

Спасибо соцстраху!!! Тяжело понять заботу государства о проживающих в санатории
Черниговской области беженцах... Ежемесячная выплата 4200 грн при полном
пансионе (хорошее питание, стирка, уборка, отопление)... Сын уборщицы приехал в
отпуск, после НГ снова в АТО. Мама старательно моет полы за женой ДНРовца.
Пусть вернется живым

\iusr{Иванна Бутенко}
Можна домовлятися тільки про обмін полоненими, більше з лугандоном і домбасом немає про що говорити.

\iusr{Serge Kij}
Зачем нагнетаешь?

\iusr{Анна Дудкова}
200\%

\iusr{Константин Ходаковский}

Действительно! Зачем договариватся? Размажем их весной в кашу, а там на Крым
двинем и заберем наше! Там война, тут непосильные налоги, про инициативы
яценюка и яресько уже все слышали, и у нас будет куча злых и голодных ртов, а
значит храбрых военов. Мы ж сильные, страна у нас богатая, мы можем позволить
себе десятилетия войны! Создадим новые ментовские батальоны, ну что б
пацифистов и недовольных можно было забить дубинками и инвестиции в страну
потекут, а если не потекут то сократим население, а до кучи еще и образование и
медецину.

Ах да, я забыл что весь донбасс можно было отбить еще летом и весной, но война
это же деньги, деньги из наших карманов в карманы тех кто сейчас рулит, а у эих
людей нет привычки отказываться от денег, да и паспорта у всех уже заготовлены
на случай чего.


\iusr{Елена Филатова}
Готовимся.. майдан был подготовкой!

\iusr{Valentina Shcherbakova}

Население идеологией не грузится. Особенно там, где работа в шахтах - всегда
была опасной для жизни. К сожалению, их интерес останавливался на высоких
заработках, на убеждении, что они образец трудящихся и на лжи, что Дамбас всех
кормит. Так что население без особых угрызений совести ПРИМКНЕТ к тому, кто
вернет мир и даст зарплаты и пенсии. А после массивного промывания мозгов
раша-СМИ они мыслят киевскую власть фашистской хунтой. Понимающие положение
вещей скорее всего, промолчат, потому что война еще в их домах, им остается
хотя бы жизнь сберечь...

\iusr{Evgen Shapiro}
Пронесет всех

\iusr{Виктория Мельникова}

Жолеть можно деток и то не слепо , иначе навредишь, можно сочувствовать семьям
погобших Героев и помогать им, но жвлеть врага или даже \enquote{брата} который вензил
тебе нож в спину и требует прощения коварная сволочь, эта жалость- крючёк
дьявола для темных, религиозных, жалость вредное чувство это для спекуляций.
Все взрослые и даже дети знают война это жертвы со свех сторон, и притензии не
к нам , а к агрессору и его пособникам. И не надо с больной головы но здоровую,
эти \enquote{добродетели русские} нас убивают, разрушают донбас, разворовывают и тутже
кричат о спасении и прощении и жалости требуют,- сволочи и циники- вчера у
Савика одна из таких сук нас жалости учила...


\iusr{Александр Криворучко}
Любые переговоры имеют смысл только с позиции силы. Иначе они - лишь обсуждение условий сдачи.

\iusr{Гусейнов Олег}
++!!!

\iusr{Петро Тимошенко}

Разговаривать и тем более договариваться можно только из равным! Так от, с кем
договариваться на Донбасе??? На мою думку только из Путиным так как он стоит за
всем этим. НО... он не хочет же опускатся до уровня нашего Президента
Порошенка, так как считает его себе не ровным. Значит никто не о чем не будет
договариваться. Вот и вышодит замкнутый круг! Выхода два! Либо Порошенко
доростет до уровня Путина, либо Путина опустят до уровня Порошенка. Более
логичным будет второй вариант. Но Путин непоймет, что его опустили и будет все
цеплятся за ту высоту которую сам себе придумал и когда поймет, что он уже не
там, лишь тогда захочет разговаривать. Но тогда он уже не будет интересным для
остальных, так как они уже станут выше его!

От и выходит какая-то абракадабра, но будет именно так. Путин оторвался от
земли, от реальности и пока будет смотреть на всех из высока, пока не с кем не
будет ни о чем договариваться, А когда опустится (или опустят) поймет, что он
уже никто! Плюс его будут искуственно носить и держать на той высоте что бы
было ему комфортно! а его "держателям" можна было еще какойто рубль
безболезнено стырить.

Остается только надеятся на Бога и ВЕРИТЬ, что все станет на свои места!

Мира нам всем! и с наступающеми праздниками. И помните мы все таки умнее тех
идиотов которые нами правят и пытаются залезть к Богу за пазуху! и показывать
нам что ОНИ "избраники"

\iusr{Величкіна Любов}
Правда каждое слово.

\iusr{Don Sergio}
Готовимся. В Ха вата при поддержке Гепы и мусоров что-то замышляет.

\iusr{Валерій Заводчиков}
Юрий, хотелось бы узнать Ваше мнение о песне про Защитников Украины. 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=Up2chc3ddQQ}{%
Воинам Украины посвящается, youtube, 27.12.2014%
}

Писал дома, демо

\iusr{Ирина Спицкая}
Трусливые руководители сродни предателям.

\iusr{Михайло Потюк}
+

\iusr{Volodymyr Solovian}
Согласен с выводом на 100\%...

\iusr{Юрій Восковнюк}

Если можно договариваться с Мозговым против казаков, то "да", с казаками против
ЛНР, тоже да. С ними же против московитов регулярных, тоже да. Опора окупации
должна постоянно "ускользать", быть под ударом и непредсказуемой. Я за
программу "продовольствие в обмен на танки".

\iusr{Анна Демченко}

не надо ни с кем договариваться. прошенко со всеми договарился так что
перспективка у нас радужная обнищание населения принятие новогоднего
бюджета. вот тебе и децентрализация

\iusr{Людмила Брендак}

Ирине. У Вас в роду есть мужчины? Живые, не пленные, не покалеченние? Только
такие могут говорить о трусости, кто ничем не рискует.

\iusr{Татьяна Шевченко-Рагимова}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/10868252_740892449334943_408266108513241292_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ZsoMeyTaV2cAX_y_aVB&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=735e96ff755c79a480bebca40cc6d9b8&oe=61CAF3C5
  @width 0.4
\fi

\iusr{Анна Дудкова}
Особенно эффективны уговоры под дулом пистолета ( кажется из "Крестного отца")

\iusr{Лилия Николаевна}

Когда я слышу по разным тв "днр-лнр", у меня всегда возникает тот же вопрос, а
как они их идентифицировали, ведь там клоака. Так же есть подозрение, что
власть имущих это все устривает, просто ещё один железный проект под который
выкачивают с народа бабки.


\iusr{Степан Краснов}
А шо ктото хочет догавариватся??

\iusr{Батынская Елена}
да

\iusr{Татьяна Шульженко}

Да, на Донбассе тоже живут люди. Живут украинцы. Тут живу я. Но, честно, я не
вижу с кем можно договариваться. И о чем договариваться. Исключение - уходите
вместе со всеми ополченцами с территории Украины, забирайте оружие и будет вам
счастье в России. А вот о войне могут рассуждать только те, кто на своей коже
ее ощутил. Кто стоит с оружием в руках сейчас. Могут ли они ее продолжать.
Готовы ли.

\iusr{Анатолий Ребедайло}
уважаю Юрия!

\iusr{Denis Sokoloff}
Северодонецк украинский же?

\iusr{Юрий Касьянов}
Черт! Ну, конечно же: Северодонецк - наш, украинский. А вы что читаете?..

\iusr{Дмитрий Бодашко}
Юрий Касьянов - очевидно, некоторые читатели не смогли правильно понять Вашу фразу " С Горловкой или Артемовском, с Луганском или Северодонецком?.. Договариваться с кем?"  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Лариса Воробьёва}
Это опять огромные жертвы...... я против....

\iusr{Дмитрий Бодашко}
\textbf{Лариса Воробьёва} - значит, по вашему, нам было сдаваться гитлеру в 41-м? Ну, чтобы не было "огромных жертв"?

\iusr{Олександр Коваль}
100\%. C каким из бандюг договариваться? Где вата, кто объяснит?

\iusr{Сергей Ефимов}

Порошенко и Путин осуществляют общий сценарий. Каждый что то свое вставляет в
него, в зависимости от обстоятельств. Но они в постоянном диалоге и общих
размышлениях. Все что мы видим, это результат их совместной работы.


\iusr{Михаил Орлов}
крым заберете?? хехе хотелось бы посмотреть ))

\iusr{Дмитрий Бодашко}
\textbf{Mihail Orlov} - ну, Искандеры уже досмеялись...

\iusr{Вовик Малахов}

,Удивляюсьодному, почему до сих пор, каждый, еще стоящий на ногах мужик, не
имеет в своем военном билете, номер своего автомата, и не ездит на полигоны по
выходным, отрабатывать утраченные за года мирной жизни навыки которым обучали в
армии .

\iusr{Marina Zajnulina}

Юра, а хули ты перед компьтором сидишь? Давай, пиздуй на Донбасс отвоевывать
украинские честь и достоинство. Глядишь и узнаешь на месте, с кем там
поговоирть можно. А что тут на фейсбуке рассуждать, демагогией заниматься,
смысла в этом ровно никакого нет. Или тебе дома в тепле приятней?

\iusr{Вадим Коваль}

Оговаривать можно только условия выдачи заложников и сдачи оружия. Остальное -
политические выкрутасы только отдаляющие нас от победы.

\iusr{Владимир Ивитский}

Ладно; вы, главное, давайте, скорее побеждайте, и закончим на этом!

\iusr{Юрій Проценко}

Договариваться? Вот с этими, которые \enquote{за кадром}?! Я сдохну, а договариваться
не буду! Так что Юрий - я с Вами.

\url{http://www.odnoklassniki.ru/video/5746328942}

\begin{multicols}{2}
\uzr{Предсмертное видео украинского солдата 29.08.2014}

\iusr{Татьяна Глущенко}

Что б у вас горела земля под ногами, а вокруг была только ночь-это Ад, вечное
пекло. Подонки.

\iusr{Людмила А}

Эти подонки снимают на видео человека... украинского солдата, которому пытаются
спихнуть все свои грехи.... лица  свои не показывают, что бы мести не было... Это
звери... в людском обличии.........

\iusr{Руслан Якупов}
Эти ополченцы на видео голимые твари, снимите форму уроды.

\iusr{Людмила А}

ПРИЙТИ НА НАШУ ЗЕМЛЮ... орошать ее кровью наших граждан... делать из нас
фашистов, которые как будто убивают свой народ..... суки... Не прячьтесь за
спинами мирных граждан, не ставьте свои минометы вблизи жилья ......Хотите
Новоросию?!... создавайте ее в России мы не будем возрожать, а с нашей земли вон
орки.

\iusr{alim aslanov}

Молодец мужик ! Настоящий мужчина ! Даже зная что умрет ,сказал правду ! Слава
украинцам ! Слава Украине !  Народа с такими гражданами не возможно победить !

\iusr{Ира Авдеева}
смерть кацапским фашикам!!!

\iusr{Michele Milani}

Гореть гадам в аду за всю  пролитую кровь украинцев!!!!

Rubati Mitsaeva
А что убили они его?Ну мужик!!!

\iusr{оксана ших}
Боже допоможи! Я сподіваюся що цього чоловіка залишили жити.
\iusr{Мерулана Карэра}
Боже! Зберкжи Україну!

\iusr{Вероника Воистинова(Jeck)}
А де само умерщвление?

Не ну а вообще норм... война це война, зуб за зуб, око за око, как говорится.
Он пришел убивать и его убили за это-справедливо и логично.

Не пойму только одного - что так все раскудахтались...

\iusr{Наталия Дубровина}
И три тысячи лайков... ватники совсем деградировали)) Ну ничего, все сторицей вернется.

\iusr{Галина Прилуцкая-Кругляк}
Голос похож на террориста мотороллу, посмотрите в ютубе.

\iusr{Артур Олегович}

Салоеды закукарекали смотрю...не нравится видео чтоль? 
Русские говорите? А вот ваша певичка Руслана, уже перекрашивается)))) 
Беня сливает вашего Петю Парашу )))

Вот кстати одного не учла Руслана... если вы друг друга бьете, как она
говорит, причем тут РФ  ? 

Ну да ладно свидомиты.... у вас еще много сюрпризов будет, а теперь наслаждайтесь
видео

\url{https://www.youtube.com/watch?v=rGU2mSExItg&hd=1}

\iusr{Артур Кучеренко}

"Ополченец" явно переигрывает или на таблетках. Очередное видео из "оранжевого
пиара", предназначенное для эскалации конфликта. Хотя пленный тут явно
победитель.

\iusr{Артур Кучеренко replied to Артур}

А Руслана, что еще не сожгла себя? Она же обещала на майдане - если Украина не
вступит в Евросоюз сожжет себя на майдане... видимо передумала.

\iusr{Людмила Turak-Mazurik replied to Артур}
чтоль?  @igg{fbicon.alien}   @igg{fbicon.index.pointing.left}   

\iusr{Ольга UK}

Твари... нашли крайнего!! Упокой Господи его душу..

\iusr{Людмила Turak-Mazurik}

\ii{27_12_2014.fb.kasjanov_jurij.kiev.1.nado_dogovarivatsja.cmt.tipologia}

\iusr{Людмила Turak-Mazurik}

Это не конец. Это даже не начало конца, а, возможно, конец начала.

У. Черчилль

Аналогично в отношении Украины УЖЕ можно сказать, что перелом в войне
достигнут, победа является лишь делом времени, а стратегическое поражение
России предопределено. Предопределено, несмотря на недостаток вооружения,
некомпетентность управления войсками и бюрократию, а также коррупционность
государственного аппарата.

Как и в случае с Британией, что может помешать победе Украины?

- Массовая паника и как следствие победа партии пораженцев и капитулянтов
- Предательство первых лиц государства

Однако, паника будет продолжаться максимум ещё пару недель. И те, кто сейчас
призывает к тому, чтобы отдать Донбасс или к миру любой ценой, будут первыми
кричать, что никогда не сомневались в победе Украины.

\end{multicols}

\iusr{Yuri Tkachenko}

Zajnulina. Девуля придержи характер, не холуям немецким гавкать на Юрия, тебя
то стыд не берет что живешь в стране гитлера и его потомков, которые тебя
считают undermenschem, или как там на этой псиной мове пишется. А что делаешь 9
мая, чмо, как штирлиц, мажешь харю печеной картошкой??!!

\iusr{Yuri Tkachenko}
Орлову. Ты пес не сдохни ранее, увидишь!

\iusr{Роман Мисченко}
"За мир" - это педикам... За победу!!!!!

\iusr{Светлана Свирипа}

НІ КРОКУ НАЗАД НЕ ВІДСТУПАТИ. ЦЕ ПОВИННА НАГАДАТИ. ТІЛЬКИ ВПЕРЕД ВИЗВОЛЯТИ І
БАНДИТІВ З НАШОЇ ЗЕМЛІ ВИГАНЯТИ.

\iusr{Соня Коломиец}

Что-то тролей тут много. Они даже не в курсе, что Юрий Касьянов регулярно
находится на войне, а не перед компьютером. И то что он пишет в ФБ для многих
людей важно. Надо в бан тролей отправлять уже.

\iusr{Ігор Дараган}

Михаил Чаплыга:

1) нагнеталово с войной - просто нагнеталово... иначе вы вынесете к ипеням то,
что называют властью. Они под то, где уже давно никто не воюет списывают
столько, что некоторые олигархи не успевают освоить (((( ... Поедьте на
блок-пост...  пообщайтесь с волонтерами... (((( Ничего не будет.

2) какая мобилизация, если от нихрена неделания уже с ума сходят обе стороны

3) мобилизация - это абсорбция безработных и пассионариев совмещенная с
постепенным (а не одновременным) выводом бойцов... чтоб слишком много в один
момент через Киев не ехало

4) восток мы уже ИМХО потеряли ....  максимум нашей поддержки там... после всех
блокад и мародерств - 10\% (((( Можете записать меня в сепаратисты... но
реальность это не изменит

...  

5) На "границе" уже давно действует полузаконнное мародерство со всех сторон.  

Михаил Чаплыга

\iusr{Дмитрий Бодашко}
\textbf{Ігор Дараган} 

- зачем тебя в "сепаратисты" записывать - если ты просто бот. Которого надо
просто забанить.  Причём бот тупой - попал на страничку к волонтёру, и пытается
тут людям бред напарить. "Поедьте ... пообщайтесь с волонтерами.."  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Сергей Омельченко}
... ні миру, ні війни ??? !!! ...  @igg{fbicon.frown}  

\href{http://www.radiosvoboda.org/content/article/26764466.html}{%
Є два шляхи вирішення конфлікту на Донбасі: довгий (переговорний) і швидкий (воєнний) – Бала, %
radiosvoboda.org, 26.12.2014%
}

\iusr{Sergey Kheyfets}

Юрий, все что Вы пишете в этом посте имеет только один корень - в Украине
ничего не меняется, несмотря на события в Крыму и на Востоке. Чтобы было с кем
договариваться и о чем нужно прекратить болтать и ныть и начинать реально
менять Украину структурно. Не федерализовывать и не децентрализовывать, не
либерилизовать экономику и только бороться с коррупцией, а структурировать
общество, экономику, систему власти. Попросту выстраивать систему балансов и
противовесов. Это непросто. Но - я внимательно слежу за Вашими постами - в
своем волонтерском движении Вы ведь делаете тоже самое - встречаясь с саботажем
или непониманием, Вы не пытаетесь поломать структуру власти, а ищете путь как
обойтись без нее. Применяйте в повседневной жизни свой опыт обходится без
власти и воевать будет не с кем.

\iusr{Виктор Волков}

Очень хочется верить, что эти твари за кадром, которые издеваются над Украинским
Воином горят в аду!! Никакого перемирия, уничтожать шакалов везде и всюду! Слава
Воинам!! Слава Украине!!

\iusr{Vladyslav Rogovik}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/10390525_1533921200213513_2561932042517659227_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=5qBvhtpndIcAX_Oph2r&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=ade3620fd60aed9334bfdd1fb9953844&oe=61C84206
  @width 0.4
\fi

\iusr{Иван Гречаник}
Решения нет!
Нет на сегодня, и чем больше читаешь такие 'откровения' - его нет в обозримом будующем...

\iusr{Irina Mironova}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/11390_4959580285029_250593615604062069_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_h82oOMb-cIAX9LnIsG&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=ee442d1e4be679f41c8c5fde43a68b44&oe=61CA66D4
  @width 0.4
\fi

\iusr{Владимир Гневашев}

Если будем тянуть до зеленки потери возрастут в двое трое, кончать путинососов
надо уже вчера.

\iusr{Иван Гречаник}

Владимир, вот вы прикиньте самые что ни на есть 'оптимальные' потери, а мы сами
их умножим. А заодно обрисуйте те 'прелести', которые мы в результате 'победы'
обретем...


\iusr{Сергей Лебедев}
согласен с Касьяновым!

\iusr{Alex Sergyeev}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/10888722_810826535645924_3575306261164025837_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Qdr3nJLrkNAAX9yeFV_&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=77a15570971a14599f84bab159ab6264&oe=61C86D1B
  @width 0.4
\fi

\iusr{Константин Дацюк}
Знаете, я сдества запомнил: "Гагарин долетался, а Троцкий договорился (допи*делся)"

\iusr{Надежда Гайдак}
Путлер довыделывался.

\iusr{Инна Солнцева}

Никто в мире не договаривается с террористами и преступниками. Украинцев
придавили и два раза с террами были переговоры. Ни разу они не выполнили даже
первый пункт- прекращение стрельбы. А русские на корре вообще сказали- не
можете победить - идите на уступки-договаривайтесь. Я тоже считаю
договариваться сними можно только о сдаче оружия.

\iusr{Igor Butenko}

Песть наших врагов судит Бог, наша задача лишь организовать их встречу
побыстрее  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Серж Фалинский}

"тоже люди" собственно пригласили военных другой страны для ведения боевых
действий. Значит "тоже люди" для начала должны от отозвать свою заявку на
войну, отправить всех "чужеземцев" домой, а потом можно уже о чем-то
разговаривать.

\iusr{Сергей Ясно}

Договариваться в Киеве надо, смешно читать даже, детский лепет!!!! На донбассе
работы на 2-3 дня, но кому это надо?

\iusr{Natalia Millsaps}
Нет, не будет мира. Дальше захотят пойти

\iusr{Маріанна Пащук}
Яка війна, тоді ж рашен в ліпєцку путлєр забере

\iusr{Vira Sanders}

Після перемоги в громадянській війні в США Північ пробачив і не переслідував нікого з Півдня
І нікого більше не вважали ворогами
Але це -після перемоги

\iusr{Михаил Коваленко}
Согласен с Юрий Касьянов, полностью!

\iusr{Виктор Золотарев}
Договориться с бандитами нельзя. У них нет законов. Только силой!

\iusr{Геннадий Акулов}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/10403130_1574755179423689_1971237593948632533_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=AJ4F7g0La28AX9jMsui&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=a6a82c1c51e55018c88879909d59b7d6&oe=61C80CDC
  @width 0.4
\fi


\end{itemize} % }
