% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_06_2021.fb.lesev_igor.1.poturaev_jermak
%%parent 18_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4327912643906472&id=100000633379839
 
%%author 
%%author_id lesev_igor
%%author_url 
 
%%tags jermak_andrej,obschestvo,ofis_prezidenta,politika,poturaev_nikita,ukraina,verhovna_rada
%%title Белка Потураева и адженда Ермака
 
%%endhead 
 
\subsection{Белка Потураева и адженда Ермака}
\label{sec:18_06_2021.fb.lesev_igor.1.poturaev_jermak}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4327912643906472&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

Белка Потураева и адженда Ермака.

Должности и статусы, конечно же, влияют на людей. Даже на полулюдей. И уж, тем
более, на Потураева. Это как алкоголь. А Потураев не понаслышке знает, что
такое быть под мухой. Но одно дело, когда алкоголик на побегушках и совсем
другое, когда алкоголику дают какой-то статус. И вот этот статус влияет на
адекватное восприятие мира.

\ifcmt
  pic https://scontent-mxp1-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/201874316_4327912290573174_3674676541467436976_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=72x_DTyOrLAAX-MnJiI&_nc_ht=scontent-mxp1-2.xx&oh=8dd2c770305cd70c90f89d240f44e3e1&oe=60D74BB1
	caption Белка Потураева и адженда Ермака
\fi

По Потураеву с его «расстрелами» разжевывать что-то отдельно – это не уважать
читателя и его время. К тому же, фраер сдал назад. Типа извинился. Это
приспособленец космического масштаба, который отличается от других
приспособленцев только тем, что глотая алкотоксичную слюну тут же начинает
перекрикивать свою внутреннюю белочку.

Потураеву абсолютно пох, на какие новые редуты кидаться. У него правда всегда
на дне стакана, будь это правда в интересах Кучмы, Януковича или вот как сейчас
Зеленского. Вчера он изобличал бандеровцев, а сегодня «расстреливает»
экс-регионалов. Если завтра русские войдут в Киев (а нам Блогер по секрету
рассказал о таких коварных планах Путина), Потураев будет бегать по Раде с
триколором и изобличать криптобандеровцев.

Он может как прокаженный орать о приватизации земли. Затем об украинизации.
Затем, после отмашки из Офиса, об отмене украинизации сериалов. Он постоянно
орет о свободе слова. В том плане, что ее много и так не должно быть. Его
внутренняя белочка беспощадна и давно уже утратила связь с миром реальных
вещей. Отсюда и специфическая манера общения а-ля приблатненное быдло.

И все же у Потураева есть отличная санитарная функция. Он – зеркало Зеленского.
В той его части, где отвечают за СМИ и гуманитарную политику. Чем больше люди
будут смотреть в это дикое и всегда пьяное зеркало, тем скорее мы попрощаемся с
его основным носителем.

Другое дело, что фриканутость власти становится всеобщим явлением. Буквально
вчера всплыла информация, как Ермак попытался дозвониться помощнику Байдена по
нацбезопасности Джейку Салливану. Как говорит наш Блогер, без адженды. Вот
просто решил перетереть с помощником президента США. На том проводе сначала
выясняли кто это такой, может какой-то родственник покорителя Сибири. Хрен
знает, что им там гугл выдавал. Но как только выяснили, решили соединить Ермака
с какой-то чувихой рангом ниже, но зато тоже отвечающей за нацбезопасность по
Европе. Ермак тут же обиделся и переключил звонок на своего зама.

Вы оцениваете уровень неадекватности этих зеленых красавчиков? Мало того, что
ты звонишь без вашей модной на этой неделе адженды хер пойми по какому вопросу.
Ну только потому что ты тот самый Ермак, который постоянно с Блогером, хоть в
больнице, хоть в родительской квартире, а хоть и в сортире. Так ты еще и
звонишь из страны, чей ВВП меньше какой-то там мелкой Луизианы. Скажем, если
этому Салливану позвонит какой-то главный клерк премьер-министра Таиланда, он
должен будет сорваться с толчка и кинуться к трубке? О, это же тот самый
Кантатхаворн мне наяривает! Так Таиланд в экономическом плане – это две Украины
и пацаны через 7-10 лет станут тремя Украинами.

Еще раз, у Блогера все его шарашкино окружение окончательно ипанулось в оценке
своего места в этом мире. Ходят с протянутой рукой по планете и всем
заглядывают в рот. И ноют, что все им должны. Непременно мир должен скинуться
за «Северный поток-2», а мы еще мордой повертим, достаточно ли будет. Немцы и
французы должны за потерянный Крым. Американцы должны за отсутствие ПДЧ в НАТО.
А вся Европа в долгах за отказ принимать в ЕС. Кругом гондоны, которые не дают
конкретики, «Патриотов» и даже не берут трубку без адженды.

И в это же самое время торгуют суверенитетом своей страны. Прямо сейчас нам
здесь собираются создать комиссии из иностранных советников, которые будут
отбирать судей и прокуроров. Еще раз. Иностранцы нам будут отбирать судей и
прокуроров. Вот вам цитата с нашего главного Посольства: «однією з
найважливіших передумов успіху цих реформ є роль незалежних експертів,
призначених міжнародними партнерами України, в комісіях, які вибирають та
перевіряють посадовців для судової системи й антикорупційних установ України».

Мне кажется… нет, мне не кажется, а называется это так – прямое колониальное
управление. Вопрос даже не в том, что это нарушает Конституцию Украины, бог уже
с ней. Это в принципе нивелирует саму идею суверенитета. Если местные не
выбирают себе судебную и карательную власть, а так же им извне фильтруют
политическую элиту – вот это все называется колония. Подмандатная территория с
широкой степенью самоуправления. Такое немножко Пуэрто-Рико.

Собственно, поэтому меня и удивляет галактический идиотизм окружения Блогера.
Если хотите узнать что-то важное для себя, ну или просто с кем-то поболтать из
высокой цивилизации, звоните в генерал-губернаторство на улице Танковой. Но
нельзя через голову прямого начальства сразу же наяривать в метрополию. Более
того, если уже вас сразу не послали и дают возможность поговорить с какой-то
барышней по нацбезопасности, не надо тут же обижаться и надувать щеки. Торговля
родинкой предполагает определенные жертвы. Например, отказ от собственного
достоинства.

И в этом плане, конечно же, куда легче персонажам вроде Потураева. Блаженный
параноик, которого даже судить без медицинского освидетельствования никто не
возьмется. А Ермаку сложнее. Вроде бы надел мантию кардинала Ришелье, постоянно
что-то мутит, но вместо второй Франции все время получается экваториальная
Африка.

\url{https://t.me/Lesev_Igor}


\ii{18_06_2021.fb.lesev_igor.1.poturaev_jermak.cmt}


