% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_01_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.mova_jazyk.cmt.bojko_pora_v_rashku
%%parent 18_01_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.mova_jazyk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Бойко - пора в рашку}
\label{sec:18_01_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.mova_jazyk.cmt.bojko_pora_v_rashku}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Бойко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
пора в рашку

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Ролл}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Знову "русская цивилизация" та "американская колония"..🤦♂️🤦♂️ Скільки ж вас -
гнид кремлівських, мучиться в ненависній Україні?


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Першута}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

На 💯 відсотків впевнений що це лайно 💩💩💩 голосувало за зеленського а на
виборах у ВР за слугу народу, на місцевих за опзж чи за шаройоба, а зараз
сидить і свою "думку виражає" Про тарифи, економіку та культуру. Сука з@їбав
цей руський мір.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Чемодан, вокзал, клубника
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Andrii Khrinenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Швидше біжіть на "поезд в русскую гавань" або санаторій "Изоляция" в Донецьку.
Вас там чекають ваші брати по цивілізації 😉


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Леонид Яценко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Молодец! Поддерживаю! Тем более что эти все «нацики» сплошь безграмотные агенты
орды. Русский язык наш, на Подоле создали и окончательно сформировали киевляне.
Эти тупые «законотворцы» даже собственную историю не знают.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Першута}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Leonid Iatsenko} більш тупорилої теорії Я ще не чув) нова брошурка пропаганди?)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
А ордой вы Россию называете? С такими защитниками... Лучше умереть от их руки

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Ролл}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} Ордой Мордор и Солженицын называл..
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Іван Волошин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Квиток купити на Росію?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Сначала себе на лишние трусы заработай
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Гергель}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
О здоровье своем думай, а не о том как хайпонуть.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Зелений Кумар}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Тепер ми знаємо, що було б, якби Проня Прокоповна довчилася б таки в інституті
«благородних дєвіц,»та ще й отримала б там докторську степень((((


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Першута}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

\textbf{НПУ імені М.П. Драгоманова} зверніть увагу !!!!
Вимагаємо вашої публічної оцінки заяві цієї викладачки!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vasyl Podoluk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Вони видаляють всі коментарі і наші звернення
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Першута}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{НПУ імені М.П. Драгоманова}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141858339_3802811496471825_8876879785688856398_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Cf5KdzwFJX4AX-rTpIC&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=0fb401560fc149a71e45e0b8a61ce9fe&oe=60F7CB0B
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Топало}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Это шедевр! Как "интеллектуалы" и "представители народа" в комментариях
подтверждают сказанное выше в посте. Браво!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Krukovskiy Igor}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Топало}
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141844652_1747013315468823_1012346723553481925_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=nqdzwgdDpj0AX_TRNlO&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=358d30641e0d39f28cc1fe489e011562&oe=60F89657
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Тлустова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Топало} ади на- "зубастік-вумнік"!!! свої два грейцари вставив!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Скрипка}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Топало} ох і весело на вашому факультеті!🤣)) Що відбувається??
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Назар}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Чому не їхати на історичну батьківщину а мучитися в колонії? Вам там буде добре без нас! Пошкодуйте себе!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Козачук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
коменти у скрижалі...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Oksana Palamar}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Канчіта.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Катерина Висоцька}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Друзья, не трогайте поэта!
Он так обидчив, так раним,
что, собственно, в конечном счёте хер с ним!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Мазур}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
НПУ ім.Драгоманова

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Бикова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Нафіга ти дохлу кішку на шії носиш?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Нина Мороз}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
І пост прочитала. І коменти. Який гарний день "Соборності" склався.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Ищенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Евгения Бильченко, всего две тысячи homo erectus удалось собрать. Внушительное
стадо, но я думал, что их больше. Может, не все смогли зарегистрироваться в
ФБ...

Здесь свои литературные таланты и силу интеллекта пытались продемонстрировать
самые продвинутые, элита наци...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Krukovskiy Igor}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141472975_1747012765468878_4263179565587396479_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=aMiCU8CotzEAX9BqPhV&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=82a913a1b7c7a26f052422e718c8be00&oe=60F7FD46
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

А куда вы денетесь. Знаний у вас ноль, врачи с вас никакие. Нобелевских
лауреатов Украины всего пять, все не мовные, четверо созидали вне Украины.
Потому как условия в вишневом садочке с хрушем прямо скажем, не Европа.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natalia Voytenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Pavel Krylov} ваші не тут😡😡

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ваши тоже не тут😉

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natalia Voytenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Pavel Krylov} то будем битися? Бо мої тут.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Попробуй. Ток аптека дорого, рискни)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natalia Voytenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Як страшно😂

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Сама напряглась ,сама пукнула🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natalia Voytenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

На культурніші висловлювання та викладачка тебе не навчила. І не навчить (( А
воняєте разом гарно. Садочок точно не допомагає вашу вонь перебити. Де ж
культура, лауреат?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Бойко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Руська цивілізація...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Natalia Voytenko} Нормально таГ, сама воздух испортила, а виноват я))))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ой вуйко, тарифы то оплатил? Цивилизованный голодранец.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Сергеевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Pavel Krylov} Так почему вы живёте в этом садочке с хрущём раз он вас не устраивает.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ждём, пока вас от собственной гидности так вспучит, що луснете ,нахрен

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Сергеевич} Алле гараж, это и мой дом. Крыма тебе с Донбассом мало, дятел.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Сергеевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Pavel Krylov} Не хами, свой дом необсирают.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Сергеевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Юлия Антонова Недождётесь. А вот у вас скоро вспучет.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Во первых. В нашем общем доме сейчас гадите Вы. Свидомо. Приводя некоторыми из
вас в пример Израиль,, а он имеет и арабские школы, а где школы русские у нас? Вы
добиваетесь уважения, только в позе жлоба, мол я вас притесняю и не уважаю
мову. На момент создания Украины 51\% процент говорили на украинском и считали
его родным. Посмотрите все в нете есть, полк Азов каждый третий русский, а вы им
смачный такой харчок со своим законом. Да он Армии не касается, НО. Гадите именно
вы, потому что с этим законом не вернуть не Крым, не Донбасс. Вот и ответ те мой
гуцул.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Vlasyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Pavel Krylov} А нічого, що в любимій вашій московії проживають 5 (п'ять!) мільйонів етнічних українців, а немає жодної української школи?! Чому ви про це не хочете поговорити, а раптом про Ізраїль згадали?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Вы мазохист? Что в задницу россосии заглядываете. Она по
устройству Орда, а мы три едины, а не унитарные. И русских в Украине 7
миллионов


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Сергеевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Pavel Krylov} 

Вы принципиально не хотите изучить язык? В гос.структурах нужно разговаривать
на украинском это нормально ничего плохого в этом не вижу. Не наводите паники.
Я также разговариваю на русском никто ни меня ни вас не ущемляет.
Государственный язык есть государственный и точка.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Пиздеевич}, чому не на мове, каструля?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natalia Voytenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} може горілочки? ?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Сергеевич} где школы русские брехло

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Бот с погонялом "наталия Войтенко", тебе нельзя бухать. ты и так дебильное.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Сергеевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Pavel Krylov} 

Разве я Вам писал за школы что Вы называете меня брехлом? Ознакомился с вашими
публикациями, на половину с вами согласен. В остальном можете на меня обижаться
я скажу Вы паникёр и неуравновешенный человек. Спорить с Вами бесполезно это
пустая трата времени. Всего доброго.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Сергеевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} 

Я можу спiлкуватись i на державнiй мовi. Будьте ласкавi ведiть себе належним
чином Ви жiнка вам неличить хамство.


\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алекс Пасинчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Єдине призначення такої курки в ВИШі - миття підлоги. У відділі кадрів десь наплутали.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Штыров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Божемій ...ЦЕ ХТО ? Я бачу руськиймір ? Цепиздець....

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Макаров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Евгения, поддерживаю!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natali Levchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Павел Макаров} о, в Донецк не хотите?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Шермірзаєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Paul Makarov} Один вже страусів "паддєрживал" ....
Ти теж в Ростов хочеш?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Макаров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Одноклеточные - в бан

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Макаров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
60 \% атошников - русскоязычные. Это данные Порошенко.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Бот с погонялом Валентин подмерзаев, так это ты бегал с кастрюлей на башке страусов Януковича смотреть?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Оля Борисовна}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Боже мой🤦 Это профессор, а речь как у шмары подзаборной.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Видимо, шмара подзаборная это твоя профессия.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Оля Борисовна}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100016516054996}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/17880659_103071913586677_29654861994471725_o.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=-IzkC83BKkcAX-rFJ4Q&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=cca11c8ec8d640e1d30792f3ac3c7d91&oe=60F6F58B
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова}, обоснуйте свой пустой трёп? Я могу: эта тварь пишет так, что ей до профессора ооочень далеко)))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Погорелов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ебанутая

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
brovary,bilacerkov,ukraina
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослава Атаманенко}
%%%fbauth_front
"Я - українець. Оце і вся моя біографія" В.Симоненко
%%%fbauth_desc
Живет в г. Бровары
Из г. Белая Церковь
На Facebook с: Март 2011 г.
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/208259619_4066419093443274_5982400596852775987_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=dT5TkO6bCvQAX8je4Gf&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=6b8de14db025833b482f44334f80379b&oe=60F84DC8
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/207056685_4066422156776301_7571083471418557721_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=gznE7uklDzYAX-xmpWd&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=b9428f040af6ca4e8d1aee83e20379a8&oe=60F74E2D
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth
 

Як колишня випускниця істфаку Драгоманова, історик, педагог, якого таке, як ви,
на щастя не вчило, кажу від душі: катай на родіну, бабушка. І родню/друзів
своїх забирай. Сподіваюсь на адекватну реакцію ректора мого Університету, який
я безмежно поважаю. Стидобище ти махрове.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Жанна Киян}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Ярослава Атаманенко} нет, тут и не видно, что образованная! Вы,хамка настоящая!!!!!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Шермірзаєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ти макітру свою тамбовську більше не фарбуй, а то Жаною Д'Арк станеш в якомусь
психдиспансері\Laughey[1.0][white]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Петренко Сергій}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Типова москворота мармизз мокшанською щелепою.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Імбіровська-Леськів Зоряна}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Опудало, глянь в зеркало!!!
Тобою хіба ворон на городі лякати🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Зелений Кумар}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
давай, скажи, я знаю що ти хочеш, скажи, що \verb|#анначурпіта| і \verb|#андрейшадрін| тебе захищають і тому, ти нічого не боїшся

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Гук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Потрібно вчинити протест і звільнитися з навчального закладу держави, що
перебуває під "впливом" "загниваючого Заходу"... А МОН або керівництву НПУ
ім.Драгоманова зіграти на випередження і позбавити вас страждання працювати на
ненависну Українську державу...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолій Лаврентьєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Гук}
Ми без кінця лаємо товариша Сталіна, і, безумовно, за справу. І все ж я хочу запитати - хто написав чотири мільйони доносів?
- Сергій Довлатов

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Гук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолій Лаврентьєв} ось такі, як ця тітонька безумовно писали доноси на українську (і не тільки) інтелігенцію...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолій Лаврентьєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Гук}, можете довести свої слова, що вона донощиця? Це дуже серйозне звинувачення.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Гук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолій Лаврентьєв} 

якщо вам вже дуже хочеться чіплятися до слів, то можете звернути увагу, що її
донощицею я не назвав. Хоча про її діяльність в роки яника цікаво було б
дізнатися. 

А раз вам приспічило написати цитату про доноси, то явно тут мова йде не про
українців, які цим самими сталіним були масово винищені, а українофоби цьому
факту безумовно раділи. Ця тітонька себе явно не ідентифікує, як українка, то
випромінює радість від будь-яких негараздів, що стосуються українців...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолій Лаврентьєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Гук} , ви насправді вважаєте, що серед мільйонів українців не було підтримуючих сталіна, не строчивших доноси? Гм) Зрадники є усюди та завжди. І не так страшна людина, яка свої погляди виказує публічно, як скритий негідник.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолій Лаврентьєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Гук}, яким негараздам вона раділа? Раніше в неї на сторінці не був. Просто цікаво.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Гук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолій Лаврентьєв} 

але чому людина живе в Україні, працює в українському закладі, отримує зарплату
із грошей українських платників податків і при цьому всіма фібрами душі
ненавидить все українське? Живеш в Україні - поважай українське. Не хочеш, то
їдь у росію. Це нормальні правила життя нормальних людей.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолій Лаврентьєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Гук}, як можна не любити країну у якій живеш? Не вірю.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Гук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

\textbf{Анатолій Лаврентьєв} 

так уважно прочитайте, що пише ця, з дозволу
сказати "діячка"... Для неї все українське реально вороже. Не хоче
використовувати у публічному житті українську мову, то прапор їй в руки. Але
закликати до принципової неповаги до української мови і україномовного
середовище, то занадто...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослава Атаманенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолій Лаврентьєв} така людина дуже страшна. Особливо, якщо має стосунок до виховання майбутніх поколінь. Якщо ви цього не розумієте, співчуваю. Або ні.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Наталья Афанасьевский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолій Лаврентьєв} доноси, наче, анонімні мають бути. Чи хоча б таємні. А ми відкрито вимагатимемо.
А коли ви на когось скаржитеся - це теж є донос???

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолій Лаврентьєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Иван Наталья Афанасьевский}, доноси можуть бути любими. Від цього сутність не змінюється. Вам є чим пишатись.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Galyna Zdihovska}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Нешановна! Мова-це не "звено". Це ідентифікація нації!
Без мови нема нації!
Цього дуже хоче путін. Ви теж???
Якщо професору це невідомо, то який з вас професор???

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Carabus Scabrosus}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Женя, держитесь. Мне очень жаль, что Вы так обманулись когда-то.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Довгань}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Carabus Scabrosus} коли народилась!)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Carabus Scabrosus}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Довгань} , какое Вам дело?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Довгань}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Carabus Scabrosus}, та це я про "обманулась" колись!)))) І обманулась она, когда родилась, а жизнь ей даже ума не добавила!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Carabus Scabrosus}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Довгань}, не Вам судить, уж точно.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

22.01.2021

Дорогие мои товарищи нацисты! Молодцы, что столько времени сегодня потратили.
За сим имею честь сообщить вам, что: 

а. Лучше умереть стоя, чем жить на коленях. 

б. Свой поганый русский рот я не закрою. 

в. Вы - нацисты, я отвечаю за свои слова, вы - не Украина, вы - опасность для
моей несчастной страны. Вы - сторонники самого гнусного тоталитарного режима
нашего времени - нацизма. 

г. Доносов ваших я не боюсь и вас не боюсь. 

д. Я никуда не уеду со своей Родины.

Украина - это не только вы. Украина - это мы. Вам не удастся всех антифашистов
Украины представить "гостями" нашей страны. Продолжайте изрыгать отвратительную
антихристианскую аморальную грязь из своих черных ртов. 

Вы ведете себя, как нелюди. Как вам не стыдно, я не знаю, но пусть это будет на
вашей совести. Я вас прощаю.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолій Лаврентьєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко}, дуже багато українців підтримують Вас. А на дописи нерозумних людей не звертайте уваги. Закрийте коменти, бережіть нерви.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Імбіровська-Леськів Зоряна}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} це вже клініка🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Зелений Кумар}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} людина переуває в дилірію. ( бредовому стані) то хай собі, але ж це навчає дітей

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ваших детей учить - только портить

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослава Атаманенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} "мечтательная и романтичная" ідіотка

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Касьянова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} так ми дуже нетерпимі до ворогів у своєму домі! Так шо 👿😈

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Stanislav Gorodnitskiy}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
ой дурне, закон, нет не читала, а нахира 🤣🤣🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Vlasyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Після цього коментаря вже остаточно розвіялися сумніви в адекватності гаспажи профєсорши. Що ж, тепер черга за адекватними діями керівництва НПУ імені Драгоманова, МОН та СБУ України.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Venya Javoronok}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} Україна, то українці, зі своєю ідентифікацією - мовою. Франція, то французи, також зі своєю мовою, і лише расіянці вважають що расєя там, де їх прийняли, обігріли, нагодували, не народ (не нація) а бидло-наглувата свинота, яку пустили за стіл - а вони й ноги на стіл ....🤮

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Jared Enok}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} ті подвязывай изопропил глушить , нацисты твои друганы балалайные под власовской тряпкой,за которых ты тут рвёшь пятый поинт

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Супрунов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Зелений Кумар} Порохоферма. Пустой аккаунт. Можно банить.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Супрунов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Venya Javoronok} Порохоферма. Пустой шо бубен шамана.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Бот с погонялом Ярослава прошманданенко, чому не на мове, чучело?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Супрунов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Roman Vlasyuk} Реальный олень.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Супрунов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Stanislav Gorodnitskiy} Пустой аккаунт с единственным лайком на всю страницу.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Супрунов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} Больше половины - боты с пустыми профилями. Можно смело банить.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Шермірзаєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} Зік хайль!
Русіш швайне унд ватен блядішен , 3,14здуйтен 🚆👉🇷🇺

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Шермірзаєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} Все , manda горохова, ти в курсі що ти звільняєшся з універу?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Vlasyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Suprunov} Буду тепер знати, хто такий Саша Супрунов. Окрім влучного поганяла, яке він собі сам написав, він ще й реальний сцикун, який боїться засвітити свій високоінтелектуальний фейс і будь-яку інфу про себе - окрім міста проживання.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анастасія Крохмалюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} ви не дуже розумні, якщо не боїтеся своїх слів і реакцію на них.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анастасія Крохмалюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} а ще таке питання: "мы" це хто?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vitaliy Goodkovsky}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Venya Javoronok} канадцы с Вами согласны (своей канадской мовой). И американцы своей американской. Швейцарцы согласны. И многие-многие другие.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Милана}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Женя, если Вы не удалите всю эту мразь со своей страницы, я вынуждена буду от
Вас отписаться. Нужно же периодически чистить с хлоркой свое жилище. Просто
невозможно. Армия троллей, психических неадекватов, просто больных людей. На
черта они Вам нужны?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Dm Nicko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Свербілова} Женя вас не удалит, собачка. не бойтесь

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Наталья Афанасьевский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Свербілова} ну не така вже й армія. Маленька купка руssкомірного гімнеця. Можна й не чистити, хай лишаються.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Oksana Merkulova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Пані культурологине, гадаю, десь на Валдаї Вам буде точно затишніше. Що Ви забули в українському виші? Хоча... НПУ Драгоманова -- відомий столичний прихисток Зайцевих та різної іншої рашистської шушари.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alena Morgan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Восхищена слогом! И смелостью) Хейтерам напомню, что преследования запрещены украинским законодательством и правилами фейсбук😀

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Довгань}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Alena Morgan} та який хейт? Виключно - призирство до таких професорів, як янукович!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alena Morgan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Граждане должны держать в себя рамках Закона Украины.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Гук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Alena Morgan} цікаво, як на такі слова реагуватимуть російські окупанти, які захопили Крим і половину Донбасу?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alena Morgan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Гук} начните с себя.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{людмила Любимова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Чому це опудало досі викладає в універі?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Konstantin Matviienko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
А не поехать ли тебе представителю неземной руцкой цивилизации с таким рылом на москву??

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergiy Suprun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Друзья мои Виталий Ковальчук. Шаман мегаполиса, Ігор Жук (Igor Zhuk), Serge Kimelfeld, Денис Голубицкий...
скажите - а ВОТ ЄТО... - действительно чего-то стОит???

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Serge Kimelfeld}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
ЄТО - це що?
Ущемление русского языка, ця суперечка тут і зараз, або що?
Борошно таке читати \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergiy Suprun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Serge Kimelfeld} Борошно - єто мука порусскі
может - "моторошно"???

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Жук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergiy Suprun} 

Не знаю, что ты имеешь в виду. Если закон о языке - принятый, кстати, уже два
года назад, сейчас он только начал действовать - так "єто" нормальный закон,
подобные есть во всех нормальных странах, да и в ненормальных тоже есть нечто
подобное \Smiley[1.0][yellow] Женю Бильченко он вообще не касается, если только она не собирается
работать кассиром в супермаркете. 

Этот закон ей вовсе не запрещает писать хорошие стихи на русском, публиковать
их в интернете и отправлять любым издателям, печатающим русскоязычную поэзию. 

Тебе он тоже не запрещает прийти в магазин и попросить что-нибудь продать на
русском - продавец тебя наверняка поймёт, и если вы оба согласны, то можете и
общаться на русском. Закон обязывает знать украинский только продавца или
чиновника, у которых гражданин Украины имеет право получить обслуживание на
государственном языке. Всё.

Правда, тот же продавец или чиновник теперь получили право не знать русского
языка - за это их никто не накажет. Но разве дополнительные права - это плохо?
\Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergiy Suprun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Жук} Права - єто хорошо!!!
... особенно - такое право!
)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Жук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergiy Suprun} Так ото ж! \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Голубицкий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Жук} а как быть с образованием не на украинском?

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Yurij Chetkarev}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Низький уклін вам, професор Євгенія Бiльченко, за вашу мужність, обізнаність і розум.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Довгань}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Yurij Chetkarev} боти з барнаулу понабігли!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Казакова Временно Забанена}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Yurij Chetkarev}
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141727780_1030741287437449_4552778251680662879_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ttskOimOJwAAX9ICrva&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=437f4bc1fae1511ca1c655f0f02a4b72&oe=60F746B3
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Наталья Афанасьевский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Довгань} і зауважте, пишуть українською. Поважають .

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Vlasyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
О, так, "обізнаність і розум" аж прьоть!))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Не хватает словарного запаса на мове, чмо?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
kostopol,ukraina
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Kravchuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Учился в Белорусский национальный технический университет (БНТУ) | Belarusian National Technical University
Живет в г. Костополь
Из г. Костополь
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/sergei.kravchuk.37}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/217007251_1693244864193834_4557353563664501852_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=IMWPmmAIqCIAX924vTq&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=ebd708d22bf3da2eb4f97c1e29a8f66b&oe=60F7DDC8
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/26962093_781138022071194_8832289014767741929_o.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=OLDqKlskNtAAX_HYQiU&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=c30870131a93e653922892c99a9bc8e5&oe=60F7B8F0
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth
 
розумна людина, аж страшно і смішно... ковбаски по 2, 20 хоче... 14000 загиблих
через рашку, а воно їй дупу цілювати хоче...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Шевченко бухал, не говори мовою алкоголиком станешь

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Гук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Pavel Krylov} алкаші-кацапи тільки про алкоголь і говорять...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Хоть бы помешивал свою кашу в башке, пригорела давно

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Гук} ой алкаши-хохлы тока про Шевченко

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Погавкай, чучело \Laughey[1.0][white]
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Martseniuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Такій біомасі одна дорога - в мокшандію.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Казакова Временно Забанена}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Головний бухгалтер
Училась в Донецький національний університет імені Василя Cтуса
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100015047614656}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/216350519_1139436966567880_1201420337969008131_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=o6hb9R8MMB4AX-4UW0S&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=6b7cc11f4efdf7281cf11605e7fa1a70&oe=60F8A13A
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/207627561_1129051067606470_590135731550047696_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=nyqBmSHcDgYAX-lhuTx&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=9d98c0213d876fb5160618bd3d70a2ec&oe=60F88E2D
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/217815214_1139540506557526_5017874932879981825_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=oe5TGnY9XCsAX_a4XX3&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=7cf7d8208a91a2bebbf4145f030067d2&oe=60F6FCDE
  width 0.11
\fi
%%%endfbauth
 

ЗАЩитники руського язика повилазіли.

Про економіку щось намагаються триндеть.

Тільки інтелекту не вистачає вивчити мову держави, де живуть.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141783133_1030740434104201_1698431598039071131_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=TNioRXr-xYUAX_jTTb7&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=39df79d5588fe801c01660c03e047d2b&oe=60F851E4
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Казакова Временно Забанена} Акуенная у вас экономика)), тарифы оплатила, голодранка
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Люда Лазаренко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Це що? Реінкарнація Проні Прокопівни? Вау!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валерія Воронова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Піздуй в расію і забівай дєрьмом жбани тих йолопів. Тобі мозок щє в утробі
ущєміло, це ж треба, жрало срало все гаразд, а тут пріщємілі язик. Гнида.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Шаруда}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Боже... Що це за страшко... На неї дивитись не можна. Це ж ходяча імпотенція....

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Вєдєніна}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
@ля...хто ж тебе так образив в цьому житті🤔🧐

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослава Атаманенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Вєдєніна} природа. Мозком обділила

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Yevhen Yevhen}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Вєдєніна} факт того що нардилася
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Багдасарян}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ні цей язик пригнічувати якось лячно і навіть трохи огидно, хай вона сама собі його покаже.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Касьянова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ти шо ахінея( це ж надо зліпити незліпиме до купи. Так умнічать!

Якщо так не комфортно в Україні, так за поребрік!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Кудибін}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Все-таки, потрібний закон, він, як лакмусовий папірець, одразу виявив, вигнав
назовні всю ту латентну шовіністичну нечисть, котра роками, десятиліттями і
віками руйнувала і роз'їдала Україну.

Специально для профессора по-русски.

Всё-таки, нужный закон, он, как лакмусовая бумажка, проявил и выгнал наружу всю
ту латентную шовинистическую нечисть, которая годами, десятилетиями и веками
разрушала и разъедала Украину.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Казакова Временно Забанена}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Кудибін} ++++
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Юрчак}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Всё правильно.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Матвеева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Така біомаса не потрібна ніде на білому світі. І Україна повинна очиститися. від такого диявола..

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Са Партека}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Без банальности - это вы себе польстили.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Цитрусович Мандаринов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Вот и приехала тётя куда хотела)))! Взял попкорн и буду наблюдать киношку))) У
неё есть варианты и она надеется на признание себя в сраше мученицей языковой,
пострадавшей от домоганий за свою нетерпимость к всему украинскому, ибо
является ярким представителем какой то там русской рассы))) "вот сейчас
взоржал)))"! 

Но недодумала лопатозубая, что оно там вообще никому ненужна и если zik и раша
тудей с соловьиным помётом это покажут, то героя россии ей недадут и денег
тоже)))! Долго на шее своих росийских друзей просидеть не сможет, они ее пошлют
подальше у них своя жизнь)))!!! И будет это глупое мыкаться по трущебам где и
настигнет ее окончание этой неудавшейся инкарнации)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Павел Волков}, \textbf{Oxana Chelysheva}, \textbf{Мирослава Александровна Бердник}, вот угрозы в личку

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141642817_3577155625652855_8967336131878668688_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=OsS_CoTCc_sAX-lRGPk&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=1c887000f056120022c9f127c71fba90&oe=60F79C04
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Мирослава Александровна Бердник}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко}, мне тоже годами пишут угрозы в личку и рассказы о
том, как собираются кучками, молясь эгрегорам разных болезней, чтобы они меня
изничтожили. Причем, не подозревая, что этим призывают это, гм, на себя )) А
преподаватель Могилянки и нацист Олэксий Куренной обещал, что когда придут к
власти, я получу 2 м земли над головой. Правда, погиб в автокатастрофе раньше

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Левицкая}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} А ти і є чучело.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Гук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Миротворець по вас плаче...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Са Партека}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Мало. Надо ещё и офлайн ввалить.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

В НАЧАЛЕ БЫЛО СЛОВО

Слово оружие.

А язык, мова, language, Sprache лишь инструмент.

Вы все перепутали рыжие макаки

Ну что же можно увековечит

и шестую глупость галицких обезьян

\href{https://disgustingmen.com/history/5-most-stupid-wars}{%
5 самых идиотских поводов для войны в истории, 27.11.2018}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Stanislav Gorodnitskiy}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
ну так поедете в рашу и там поговорите на українській мові, сразу перестанешь орать про ущемление

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
после вас,как в Сибирь скатаешься

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Stanislav Gorodnitskiy}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
читайте внимательно, если не дошло -переспросите, я розжую, а так очередной тупой комментарий

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Готвальд}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Stanislav Gorodnitskiy}, и что будет, если в России на мове волать? Ну, кроме того, что за селянина примут..
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Держан}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Думаю потрібно щось робити з ректором інституту Драгоманова

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Мирослава Александровна Бердник}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Василь Держан}. прийдете з шибеницею під вікна?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Держан}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Мирослава Александровна Бердник} чому зразу з шибеницею з словом
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Держан}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Міністру освіти надати можливість сказати своє слово

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Євгенович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Женя, навіть не знаю кого вам скоріше порадити: психіатра чи пластичного хірурга. Дєржітєсь!😉😝

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Коптева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрій Канафоцький} Мужика - сантехника ей....

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergiy Suprun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрій Канафоцький} порадьте йобаря....
... але навряд чи хтось погодиться ...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Klementyev}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Так вот ты какая - русскоязычная челюсть

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p240x240/851585_592620760773055_1386593994_n.png?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=kOFdE7yHddwAX8JvSNL&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=a8cc36f345837404fdf9fa144dd6b9f1&oe=60F6E882
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Тихоход}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100032735797219}\par
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Умница и смело.


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Nina Stasyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Тихоход} така ж умніца, як і красавіца🤣
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Тихоход}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Nina Stasyuk} красота понятие субъективное. Дерьмо красиво завернутое вкуснее не станет- извините за слэнг
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Stanislav Gorodnitskiy}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

кстати, тупица, она хоть знает кто такие нацисты, данное определение сейчас
ближе к россии, но никак не к нам

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vitaliy Goodkovsky}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Stanislav Gorodnitskiy} на мови, на мови. Сепаратист.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Stanislav Gorodnitskiy}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
шо на мови, ты хоть писать научись и мозг включи
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Євген Тичук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Яка "цивілізація", така і представниця...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\obeycr
"Ж@ПА ЕСТЬ,А СЛОВА НЕТ" (Раневская)
Международные языки
1 Английский
2 Испанский
3 Арабский
4 Русский
5 Немецкий
6 Португальский
7 Французский
8 Китайский
9 Бенгальский
10 Эсперанто
I де мова? Пояснень не потрібно
Бо в цей час,тихенько гудів джміль,у садочку буття,
де продовжували палити бамбук
Фарiн,Нiцой,та Мухтарскiй...
Хотя любопытно услышать,о связи русского языка
с обязательным негодяйством.
Или пьянство Шевченко,чем то связано с мовою?
А может расстрел евреев в Бабьем Яру,
полицаями националистами
,тоже виновата мова?
Во что выльется дискриминация русского языка?
Украина стане дважды слабее,ибо кто захочет
общаться с нахальством ,например
помогать бойцам ПС ДУК по посту Фейсбука
в госпиталях деньгами.
А может уберете каждого второго,третьего с фронта
раз он не мовный?Да, будет тихое бытовое противостояние.
Украиино мовных,будут не брать в такси,отвечать не понимаем,
как минимум игнорировать.Вам это зачем?В чем стратегия
пути к победе над врагом путинской Россией?
В чем тактика возвращения оккупированных территорий?
В чем преимущество визга запретов одного из международных
языков.В чем фокус,ведь не исчезнут Пушкин и Толстой,Пикуль и Цветаева.
Украина настолько бездарна,что не может конкурировать с русским языком
в искусстве,литературе,науке на мове ,поэтому русских школ уже нет?
«Ты столько раз человек, сколько языков ты знаешь» (Карл V)
Разве нет?И хватит врать,что нет дискриминации.
НАТО по заключениям языковой хартии,венецианской комиссии. ПАСЭ и ООН
очередной раз послала за звездочкой упоротых мовнюков.
Давайте уж поясните гениальность задуманного плана,обхода Кремля с тыла.
Раз вы затираете,обрезаете видео на Ютубе,где в допросе
наймита из раши,командир одной из частей ВСУ говорит:
"Открою тебе военную тайну,знаешь кто я?Русский.
А знаешь кто мой зам.?Русский.
Ну и где тут фашисты?"
У того сепара дебила разрыв мозга.
Аргументы есть?
Может и я проймусь,хлопну тапком по трибуне ООН.
И скажу: "А щоб вас підняло і гепнуло"
Только пока Украина вышла на второе место,
по нарушениям прав человека.
И получит новые иски от международного суда
на сумму с кошельков мовнюков. Поздравляю.
\restorecr

\url{https://www.youtube.com/watch?v=3YfCFJjqz-0}\par
З якого переляку російська стала мовою нацменшин?! - Чаплига, zik, 16.07.2020

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Са Партека}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Pavel Krylov} о, еще один мастер городить простыни невнятной ахинеи

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
мова те шо? В Закарпатье, Львове, Киеве... Сами друг друга не понимаете в диалектах, а туда же на глобус Украины)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natali Levchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

\textbf{Pavel Krylov} ну чому? Наприклад я донеччанка і чудово спілкуюся мовою.
І так, в Україні повинна бути лише українська.

Офіційно.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Раз вы лицо официальное вот и трындите, а мне во власть не надобно

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Са Партека}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Pavel Krylov} так вас никто и не заставляет, хоть на урду трындите, пока вы частное лицо

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natali Levchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Pavel Krylov} я не офіційна особа. Але мову знати повинні всі.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Krylov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
нет такой куйни

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natali Levchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Pavel Krylov} ну такой как ты точно не надо.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Крылов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Natali Levchenko} Да? Тогда почему мой доход выше в разы, чем у мовнюков?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natali Levchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Павел Крылов} а ты мой считал? )))) Иди не страдай

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Крылов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Natali Levchenko} Чего мне страдать? Эт вы за тарифы воете

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natali Levchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Павел Крылов} я не воюю)))

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Рубленко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Так, наркота вона така. З викладача українського університету робить путінську шавку...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Eridan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

"мой непобедимый народ"? Объективно, ВАШ "непобедимый" народ в последний раз
кого-то побеждал году так в 1920, когда еще трепыхался, пытаясь сбросить власть
коммунистов. После того, скажем деликатно, побед негусто, а точнее ни одной.
Впрочем, Евгения, "что рвать рубаху, или что там промежду" как писал Бродский?
Что доказывать? Не далее как завтра "ваш непобедимый народ" будет доказывать
что на что способен, за Навального, ну или за Путина, тоже своеобразная победа,
хаха. Судя по бурлению в Тиктоке, не меньше чем Битва под Сталинградом
намечается!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Inga Timoshevskaya}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Чмо.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Себя в зеркале увидела?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Цитрусович Мандаринов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} себя ли вы в зеркале увидели ))) ?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анастасия Викторовна}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Inga Timoshevskaya} это твоя подпись?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Inga Timoshevskaya}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Валерия Апанащенко} циц... Твоя... Бот...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Кабанов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141691469_529830021310186_4994499378869577403_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=G5uv-qkEYy4AX9OvYvH&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=08cdc633c4ba786846eabe16cce085c9&oe=60F8DC58
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Віталік Яковлєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

То так, для інформації, для тих, хто не знає про що йдеться в законі..
(facebook video)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Яна Титаренко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Смело, посадить могут за ваше высказывание, измена родине.
\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Са Партека}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Яна Титаренко} та если бы

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Pulenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Яна Титаренко} Ты случайно не простуженная? Или....!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Яна Титаренко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
?????
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Дзюба}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Зарозуміле хитромудре = хитрож@пе посміховисько неотесане та ще й пихате.
"Прєдставітєль руССкой цівілізаціі" в Україні. "Місіонєрка" "руССкого міра",
без якого Україні, нібито, ну, просто не вижити. 

У мене таке вРАЖЕННЯ, що це ВРАЖЕНЯ (з наголосом на Я) працює, зрозуміло, за
гроші від Міністра іноСТРАННЫХ (тобто ДИВНИХ) ДЄЛ РФ Лаврова або якоїсь
проросійської партії в Україні (якої, не важко здогадатися) і мутить в Україні
воду, вбиваючи в голови людей типу "КАКАЯ РАЗНІЦА" надуманий кремлівськими
великми цабе "ЯЗЫКОВОЙ ВОПРОС" про "насільственную украінізацію в УкрАінє" та
"попраніє права РОСІЙськоЯЗЫчных ГОВОРІТЬ на родном языкє". 

Ніби їм якийсь закон або хтось забароняє ГОВОРІТЬ і
ОБЩАТЬСЯ на рідному ЕТНІЧНОМУ ЯЗЫКЄ за межами установ і громадських місць,
перелічених в законі України "Про забезпечення функціонування української мови
як державної". 

До речі, всі громадяни України (за рідкісним виключенням) в школі вчили
українську мову і літературу. Тобто баламутка і провокаторка, яка як і
проросійські політики в Україні, розпалює серед громадян України ЧВАРИ, СВАРКИ
і ВОРОЖНЕЧУ.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Гавриленко Олег}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Нєжинскій Гурок}, тут тобі аватарка нова

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Са Партека}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Гавриленко Олег} плюс пиццот😂
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Казмирчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140376584_1062745687522476_1355768293412430318_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=KEumgRFrzrkAX9c57bw&_nc_oc=AQm1VL2cOgIwoSFufKX6eIswHcQPuwVSUm2PQej5zWmgePs7yAXRgmKS_I5fPXoCuoY&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=909d3daec11040488174a45915ae95f0&oe=60F7D66A
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Корнійченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Убоге...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
dnepropetrovsk,ukraina
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кострыгин}
%%%fbauth_front
А день, какой был день тогда? Ах, ла - среда....
%%%fbauth_desc
Живет в г. Днепр (город)
Подписчики: 46 человек
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/alex.kostrygin}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/82019042_904054610015954_5463871314513100800_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=wlds5MvNdFsAX-YYoG5&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=093303b01b5db7ecf19a3abadd86f722&oe=60F79D55
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/96150987_984715821949832_6591349312599359488_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=5x1D-VJSR3oAX8iGGY2&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=f2cdb3ad6938e174b8055653311e1b11&oe=60F8E98D
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/100469969_999494230471991_1629028550742900736_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=AvhBlTYu_f8AX_j21UB&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=e431daacc24b40a1bd8329d821c3f2a6&oe=60F86552
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth
 

Как-то не понял, про "цветной тренд". Вы еще и расистка? И почему Вас, как Вы
говорите "представителя русской цивилизации", так волнует то, что происходит за
ее пределами? Ну, ладно, Вы живете в чужой стране, которая освободилась от
оккупации Вашей "цивилизацией". Много русских литераторов жили за границей,
многим не нравились Стамбул или Харбин, но они обычно не хамили не указывали,
как жить странам в которых они поселились.

А если Вы начнете стонать, что вы не "понаехавшая", то многие англичане в Индии
и других местах жили поколениями. А потом это кончилось и они или предпочли
интегрироваться, или уехали в свою "цивилизацию, или жили, как Артур Кларк, в
уважении к государству, которое он избрал для жизни

Мы строим свое национальное государстве, и оно столь не русское, как болгарское
не турецкое, чешское не немецкое, а Израиль не арабское. Украина это украинское
место на нашей планете. Абсолютно не русское.

И даже если некоторые, как я, еще говорят и пишут на русском, то с неприязнью,
как минимум, к России, и уж точно с ненавистью к "русской цивилизации". Да
многие их нас руссифицированные украинцы, но мы с этим справимся. И если не мы,
и может быть, не наши дети, то уж внуки, будут знать о русской культуре как о
узбекской или киргизкой, при всем уважении к ним.

Когда то мы с ними тоже находились под игом одного мерзкого государства.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
uzhgorod,ukraina
%%%fbauth_name
\iusr{Андрияна Русин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Живет в г. Uzhgorod, Zakarpats'Ka Oblast', Ukraine
Из г. Ужгород
На Facebook с: Июнь 2012 г.
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/rusin.andriyana}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-1/p320x320/13673_797122546992989_2491201953516838146_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=7206a8&_nc_ohc=KWDLyQRVQEYAX8JnFwc&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=edaa90e43eee3d3f1963fa2c7dd21660&oe=60F78958
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/13775974_1121538521218055_8217315476275696078_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=t_CaOCLWBVcAX_4SlBT&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=695237f31448619a4a345965555b0789&oe=60F7AC47
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth
 

Шизофрінічєскій шовінізм нєпабєдім!🤷♀️🤷♀️🤷♀️

Русьськая цівілізація і нєпабєдімьій нарот має вернутися додому-на рідні
ісконньіє болота, і всі, абсолютно всі, будуть щасливі! І українці, і грузини і
молдавани, якщо ви звалите з нашиз країн і етнічні росіяни, які люблять
Україну, живуть тут і руський мір їм не потрібен.

Додому! навіщо жити тут, де все чуже.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ignat Iakubovskyi}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
@https://www.facebook.com/govuamova/

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Супрунов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Ignat Iakubovskyi} Страница упал намоченного наполнена ботами.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослава Лученко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Така позиція викладача ВУЗу, тим паче педагогічних є прямою загрозою вона вбиває в голову студентів, майбутніх вчителів, цю маячню, а вони потім будуть навчати підростаюче покоління.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Ilto}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Так от ти яка "бєлочка"..... Чи це не наша, а наркоманівська?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Маряша Лексі}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Вічна память !

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Коваленко Людмила}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Страшно дурне

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Маряша Лексі}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Чемодан , Вокзал, Раша

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Дзюба}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Не шановна пані з дуже давнім українським прізвищем Євгенія Більченко. Не
ганьбіться і не ганьбіть своє прізвище. Признаюся Вам по секрету: я добре
володію і РОСІЙСькою, і німецькою та латинською (зі словниками), а особливо
добре – інопланетянською, і залюбки спілкуюся зі своїми друзями-космітами
Ецносом і Акрізом на їх мові. 

Але поза межами державних установ і громадських місць, про які йдеться у законі
України \enquote{Про забезпечення функціонування української мови як державної}? Щоб
РОЗУМіти, чому це потрібно, і дотримуватися цього, не треба бути таким занадто
РОЗУМним, як Ви, пані Євгеніє. Краще не нервуйте, посміхніться і беріть приклад
з мене, який теж був у совєцькі часи РОСІЙськоЯЗИЧНИМ, і українську мову не
вживав у спілкуванні з людьми. І все буде не просто добре, а преЧУДОво. 

Дякую Вам за Ваш емоційно полум’яний (рос – пламєнный) \enquote{антинацистський} допис,
який остаточно переконав мене в тому, що для тих людей, які ще недавно слідом
за новим президентом, вихідцем зі сміхотворного \enquote{Кварталу-95}, \enquote{тіпа} мудро
стверджували: \enquote{КАКАЯ РАЗНІЦА на каком языкє РАЗГОВАРІВАТЬ}, все ж таки РАЗНІЦА
існує. Та нічого страшного в цьому немає: НАВЧАННЯ Й ТРУД ВСІ МОВНІ ПРОБЛЕМИ
ПЕРЕТРУТЬ. І не тільки мовні. Вам слушно, пані Євеніє, РУХатися по шляху
САМОвдосконалення та вдосконалення своїх знань, умінь і навичок. Ну, щоб не
бути невігласкою. 

До речі, Ви зовсім не петраєте, тобто не розумієте, які СМИСЛові значення мають
терміни \enquote{фашисти}, \enquote{націоналісти}, \enquote{інтерНАЦІОНАЛІСТИ}, \enquote{нацисти}, а беретеся
повчати людей та ще й намагаєтеся навішати на них ярлики, щоб їх зганьбити.
Киньте це заняття, бо це не Вашого куцого ума справа. Краще, залюбки
користуючись громадянськими ПРАВАМИ, зокрема правом обирати президентами і
нардепами тих своїх кумирів, які вішають на вуха електорату дуже-дуже солодку і
довгу локшу, виконуйте свій громадянський ОБОВ’ЯЗОК – оволодівайте мовою
держави, громадянкою якої Ви є. Чи Вам набридло бути громадянкою України? То не
будьте нею. Поміняйте громадянство, скажімо, на китайське або ефіопське. І
стане так ДОБРЕ (!!!) і для Вас, і для України.

Бувайте здорові!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Калитчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Головне в тому що оця місіонерка до своєї любимої Росії їхати не хоче. Вона
пише мокшам як її фашисти пресують, а вони їй гроші надсилають - допомогу.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Не заздри, ботяра
 · Ответить · Показать перевод · 25 нед.
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Любов Калитчук} Навіть не сподівайтеся.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Любов Калитчук} Останні ліки мені атошник купив: страшенно вас зненавидів після війни. Сміється з вас хлопець).

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Калитчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} чому ж заздрити? Що ви мокшани? Убивці і нелюди?
Живете в чужій країні як грибки паразити.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ботяра с погонялом Люба калитчук, Сиди на смереке и не учи русскоязычных украинцев жизни, чучело.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Калитчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} звичайно. Тоді мокшани тебе утримувати не будуть. Ти брешеш, пишеш казочки про мальчіка і дєвочек, що тебе переслідують, а вони вірять. Що їм лишається робити.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Калитчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} ойц, я навіть здогалаюсь хто Ярош Максим. Ви якраз ягоди з однієї клініки.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Калитчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} ха-ха-ха. Юля Антонова мокшанка зайвохросрмна

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Калитчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} ти навіть не чучело. Ти ЗЕЛЕМПАНя, сарака

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Любов Калитчук}, что ,не берут уже на панель, "тимчасово безробитна"? Едь сраки мыть после карантина

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Калитчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} я щиро вам бажаю аби щоночі до вас у снах приходили вбиті вашою любимою Росією українці.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141164652_3476494039136404_8592342758849107238_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=5HsC_Gr6spkAX8oHtrO&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=16f3a0ef62ce3ba2160580ae55facf37&oe=60F94215
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Калитчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} сраки мити це робота для мокши і манкуртів, тобто для тебе.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Калитчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} виходить тебе з панелі вже копнули, сарака. Скоро і сраки не візьмуть мити

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Робота для мене, а Мити будешь ты, нэзалежна и гидна 😅😅😅

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Цилик}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Самой не противно?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Калитчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} чукчо, тебе вчила Жєня? Погано вчила, так жодної мови і не навчила.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Калитчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Там подивилася фото фаната.... Випала в осад. Люди ну не можна бути такими страшними...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ей не противно. Любка по себе судит. За деньги кого хочешь продаст.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Люба, тебе мова , как видишь, не помогла даже на панели.Тренируй руки,возможно, сгодишься ещё в нэзалэжний \Laughey[1.0][white]\Laughey[1.0][white]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Калитчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} 

писок у тебе добре натренований. Розумію, роки смоктання даються тобі взнаки.
Юля спеціаліста з орального мистецтва. Бачу що у вас у фанів Жєні проблеми з
недотрахом. Все зводиться до одного - пішли на панель - копнули. Полюбити
нормальні і традиційні не хочуть - бо після панелі хто тебе Юля схоче.

Мда, як глибоко і одночасно все просто.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Калитчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} ну ти ж добре знаєшся як продатися. На тобі вже місця немає де ціну класти , ЗЕЛЕМПАНя

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Калитчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

От хотіла б запитати у тієї соски малої та проффесорку з універа імені
Драгоманова, що в столиці України нашої - а якби на цьому фото був ваші тато,
чоловік, син, наречений? Ви б так само любили Росію? Але ваші рідні відсиділи
вдома, на диванах, в теплих домівках і соплі пускали гнилі оселедці як вони
втомилися від війни і як харашо в Росії. А тим часом паскуда свинособака
моторола вбивав цього чоловіка на фото.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Тарас Матушевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ну і рожа у тєбья, Шарапов!

Для тих хто в Іскадері! Ми живемо в Україні і єдина державна мова -
українська!!!

Не подобається? На йух до встающіх с калєн!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Солодка Люба}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

У вас совок головного мозку !

Просто страшно, що наших дітей навчають у ВУЗах такі викладачі з фашистським нахилом !

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Ищенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Солодка Люба}, в ЄС фашистських нахилів, звісно, не помічаєте... В
своїх публікаціях також. Свята простота! Більченко має мужність кинути виклик
зграї націоналістів з фашистською ідеологією. Якщо їх стадні інстинкти ,й дику
агресію ідеологією назвати можна..


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Дзюба}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Иван Ищенко}, 

то й Ви, пане Іване, як і Євгенія Більченко, не петраєте, тобто не розумієте,
які СМИСЛові значення мають терміни \enquote{фашисти}, \enquote{націоналісти},
\enquote{інтерНАЦІОНАЛІСТИ}, \enquote{нацисти}, а беретеся повчати людей і вільно, як
заманеться, РАССУЖДАТЬ про \enquote{Більченко має мужність кинути виклик зграї
націоналістів з фашистською ідеологією}. 

Насправді ж її \enquote{місія}. \enquote{как представителя русской цивилизации}
= \enquote{руССкого міра} з його смердючими \enquote{духовнымі скрєпамі} видна
наскрізь і без рентгена. Її проханівський (гадаю, Ви знаєте про російського
письменника, любителя словесної слащавості і словоблуддя Проханова) стиль
публічного викдаду своїх думок, які чомусь дуже схожі на думки лідерів ОПЗЖ і
міністра іностранних дєл Лаврова, видає її з ніг до голови. 

Вона ЗАРОБІТЧАНКА – пропагандистка ОПЗЖидістів і провокаторша, яка, як і лідери
проросійських партій, розпалює серед громадян України ЧВАРИ, СВАРКИ і
ВОРОЖНЕЧУ. Ну, Ви, звісно, цього не помічаєте, бо Вам бачаться \enquote{стадні
інстинкти} та \enquote{дикa агресія}. До речі, остання може стати реальністю, якщо так
зухвало себе поводити. Отоді українці пригадають все: і голодомори, і гулаги, і
масові розстріли, і зухвалість, і образи, і широку розпальцовку крутих пєрцев,
у яких дєди воєвалі, і Крим, і Донбас.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Ищенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Дзюба}, від стадних інстинктів та дикої агресії до гулагів і масових розстрілів- один крок. Ви цього не хочете помічати...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Дзюба}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Иван Ищенко}, 

то є брехня, що Ви нібито помічали \enquote{дику агресію} україномовних українців проти
так званих РОСІЙськоЯЗИЧНИХ, які в школі вчили українську мову (за рідкісними
винятками). Українці люди добрі, і гостинні, і терплячі, і привітні. Та
українці ще й ВОЛЕЛЮБНІ. А тому свого, своєї державної мови, своєї ВОЛІ просто
так не віддадуть (слово \enquote{ВОЛЯ} має три значення). 

А тому нема чого боятися \enquote{дикої агресії}, якщо поводити себе чемно в добротній
вибіленій українській хаті, і з вдячністю за гостинність, а не як нащадки
мовковітських завойовників, що нахабно вдерлися в українську хату (УНР) з
російської покосівшейся ізбушкі (Совєцької Росії), та влаштували в Україні три
голодомори, щоб винищити українців та завезти на їх місце нещасних і бідних
пересленців з голодних глубінок Росії (якби оті пересенці мали на Родінє в
матущкє-Росії свої господарства і засоби виробництва, то навряд чи вони
покинули б дідівські і прадідівські гроби, свої ізби та господарство, і не
переселялися б в Україну. Але переслилися, бо тут і житла померлих укрїнців
отримали надурняк, і було що поїсти, та й клімат в Україні набагато кращий, ніж
в російських глубінках.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Курдибаха}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Та нема русскава єзика, вчить Ломоносов, а є московський діалект.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141094366_3630190630430770_2322133465389493138_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=X8clgCvdZX8AX-tUfjh&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=958924bf3182d81d57d3a52c96a6852f&oe=60F88567
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vitaliy Goodkovsky}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Borys Kurdybakha} Вы сами читали то, что приводите?
Получается, и украинский (а тогда это слово имело другое значение, кстати) является диалектом российского языка.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Курдибаха}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Vitaliy Goodkovsky} я розумію свій комент, але це для вас, московоєзичних, Ломоносов авторитет.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vitaliy Goodkovsky}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Borys Kurdybakha} пытаетесь теперь "съехать" с того, что сами запостили? Взрослое поведение, взрослое.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vitaliy Goodkovsky}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Украинский - диалект русского. Правильно сказал Ломоносов. Рад, что и Вы согласны.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Курдибаха}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Vitaliy Goodkovsky} ще раз повторю: для нас, українців, Ломоносов, який вивчав в Києві українську мову, щоб створити російський єзик, не авторитет. Це для вас відкриваємо історію вашого діалекту.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vitaliy Goodkovsky}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Borys Kurdybakha} 

Вы уж определитесь - если не авторитет, то не стоит к нему апеллировать. А если
таки авторитет - то внимательно читайте про украинский диалект.

Займите честную взрослую позицию, а не хитропопую.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Курдибаха}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Vitaliy Goodkovsky} 

я просвіщаю вас. Ви вчитесь, поки я вас не забанив.

Там є ще пояснення, що московський діалект прийшов з Москви, а український з
України. Тому у вас ще є вибір вашого майбутнього – жити нормально або зубожіти
від штрафів.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vitaliy Goodkovsky}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Borys Kurdybakha} да ломайте Украину, ломайте. Только потом не удивляйтесь, "как же так вышло, что развалилась на несколько частей?"

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Курдибаха}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Vitaliy Goodkovsky} мені байдужа ваша думка.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags nauka,uchenyj,himia,biologia
%%%fbauth_place chernigov,ukraina
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Бова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
заведующая лабораторией в Институт селськохозяйственной микробиологии
Изучала Химия, биология и экология в ЧНПУ им. Т.Г.Шевченка
Училась в школа-гимназия №31
Живет в г. Чернигов
Из г. Чернигов
В браке
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100004679763420}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-1/s320x320/121587719_1802046519961323_2704756381661337115_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=7206a8&_nc_ohc=n-OIrLt1tYQAX8bis2U&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=83588b733d4af6c81a24c9ff9a47074f&oe=60F8CF4E
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/72047060_1454884264677552_4662142637090799616_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=qFJGSxIf3U4AX9NWLln&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=69b2e1fe9968719a152649894226b0d1&oe=60F7E0A5
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/117206056_1739673892865253_5836260522758049441_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=zFgmeyHTckEAX-oOBYM&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=f9c9122c09abae556231cf0c5b974dd8&oe=60F8C0B3
  width 0.1
\fi
%%%endfbauth

Чемодан-вокзал-росія-назавжди!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Васильович Ілієнко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Примара

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Васильович Ілієнко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Привид

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Вололовцева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ви навчаєте молодь, пишете вірші, живете в чужій країні. То може, їхали б ви за паребрик.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Надюша Кибукевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Ludmila Vololovtseva} 

\url{https://www.facebook.com/groups/dragomanivcy/permalink/3923055617729832/}
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Shutovska}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Бажаю вам виздоровіти, спакувати валізи і на росію! Там душа ваша і нам легше буде без вашого словоблуддя. Я по доброму, щиро.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Надюша Кибукевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Olga Shutovska} 

\url{https://www.facebook.com/groups/dragomanivcy/permalink/3923055617729832/}
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Andrii Yevgenovich UA}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

что ты там про консвервы писала? ты даже не вскрылась, ты взорвалась, такую
кучу слов наплела, что не всякий профессор поймёт, прикрывая этими словами своё
гнилое нутро.... знаешь как звучит твоё "говорила на МОВЕ" в контексте русского
текста?... а хреново оно звучит.... я тебя знать не знаю и чхать мне на тебя, но
буду безмерно счастлив, если тебя, ярую украинофобку, пошлют нахер ссаными
тряпками и лишат акредитации и возможности, ВЗАГАЛІ, вести трудовую
деятельность по специальности, и...... напоследок, на Миротворец, для ярких
ощущений в будущем..... АДЬЮ

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrii Yevgenovich UA} она на Миротворце с 2017 года

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Andrii Yevgenovich UA}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Катя Болванова} вот это поворот.... тогда вопрос, как она, будучи на миротворце что то там преподаёт в университете🤔

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrii Yevgenovich UA} отож...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Andrii Yevgenovich UA}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Катя Болванова} цікаво... але, сподіваюся, її життя від сьогодні зміниться.... назавжди

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrii Yevgenovich UA} это не первый раз
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Віталій Шаповалов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
У дамы типичный недотрах.....

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place kiev,ukraina 
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
Мечтательная и романтическая оптимистка. Но рекомендую держать дистанцию на всякий случай. )
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/sparzon}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/96065257_2776922789093536_4241823054306476032_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=Hkxp9aeepGgAX8u3Pe9&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=103f1576a739cade84c063f38e221bee&oe=60F98990
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth
 
Свои услуги рекламировать решил?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Іван Гордійчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Віталій Шаповалов} та хто таке опудало трахне??? Хіба що якийсь п'яний мокша)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Цитрусович Мандаринов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} а вас они интересуют?)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Віталій Шаповалов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} Такие же проблемы? Бухни. Может кто-то и трахнет. Заодно и совок головного мозга вылечит.. Хотя вряд ли.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Іван Гордійчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Антонова} ще одна матрьошка недороблена)))))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Вiталька, предложи Олежке Цитрусовичу и Ване гордийчуку. Они не против .В очередь выстроились, пративные 🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Антонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
"Виктория", по себе судишь, боточмо дырявое?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Кірєєва}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
"Русская цивилизация" - то де???

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Serg Capriccio}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Гавно ты
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Ряпулов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

пані, ви, наче, розумна людина, а прибилися до дурнів і невігласів.

передумайте, будь ласка, хоча б через свою схильність до епатажу.

точно вам кажу - ви чогось не до кінця зрозуміли в нинішній ситуації, і
опинилися \enquote{на кшталт} старої гримзи (це не про вас, а про архетип).

з повагою до вашої творчості.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Nina Stasyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Ряпулов} ...широковідомої в вузьких колах!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Ряпулов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Nina Stasyuk}, просто відомої.)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кострыгин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Так вот кто позировал на том мемчике

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141766266_1176159329472146_6927607305646404777_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=fFgHBt7kncoAX-XzDsN&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=bdb568ea4fe3f71daca15b1983457b69&oe=60F969A2
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place kiev,ukraina
%%%fbauth_name
\iusr{Марта Чубань}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/marta.chuban}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-1/s320x320/189752084_4040636425983973_7718926195971028562_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=7206a8&_nc_ohc=72G6tNISTUAAX-5VOQ4&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=434b2b737c29e5c2748bd7c3cc173cf9&oe=60F9083D
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth
 
\url{https://m.facebook.com/groups/dragomanivcy/permalink/3923055617729832/}


\end{itemize}

