% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_10_2021.fb.ozhegov_sergej_775.1.den_osvobozhdenia_77_let
%%parent 28_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/sergey.ozhegov.775/posts/577352950152350
 
%%author_id ozhegov_sergej_775
%%date 
 
%%tags 1944,1944.ukraina.osvobozhdenie.vov.28_oct,mirvojna2,nacizm,osvobozhdenie,ukraina,vov
%%title День Освобождения Украины - 77 лет назад
 
%%endhead 
 
\subsection{День Освобождения Украины - 77 лет назад}
\label{sec:28_10_2021.fb.ozhegov_sergej_775.1.den_osvobozhdenia_77_let}
 
\Purl{https://www.facebook.com/sergey.ozhegov.775/posts/577352950152350}
\ifcmt
 author_begin
   author_id ozhegov_sergej_775
 author_end
\fi

Дорогие друзья!

В этот день 77 лет назад Красная армия освободила Украину от немецко-фашистских
захватчиков. В этот день наши деды и прадеды полностью изгнали оккупантов с
нашей родной земли.

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/250023843_577352926819019_1985310834380380309_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=FPt3DwCsgmYAX_uioNz&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=331ce905901b697cc71136a4906ab4fe&oe=61A4C6B4
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Недавно, 25 октября была годовщина освобождения Днепропетровска, а спустя всего
3 дня - годовщина освобождения Украины. 

Для нас это лишь три дня. Только на самом деле между этими днями лежит целый
год. 

Год самоотверженной борьбы за свою землю. Год борьбы не на жизнь, а на смерть.

За нашу землю бился весь многоциональный советский народ – и русские, и
украинцы, и белорусы. 

В ходе военных действий на территории Украины погибло около трех миллионов
воинов. Их не делили на национальности, все они были советскими людьми. 

Переписать историю у нынешних колаборантов у власти не выйдет. 

Для нас - это всегда будет Великая Отечественная война, священная война, а
никакая ни не "советско-немецкая", как сегодня переиначивают предатели, стоящие
у власти. 

Наши предки защитили Родину тогда. Сегодня защитить Родину - уже наш священный
долг!

\ii{28_10_2021.fb.ozhegov_sergej_775.1.den_osvobozhdenia_77_let.cmt}
