% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_06_2022.fb.skytalinska_oksana.kiev.volonter.dietolog.1.shiva
%%parent 04_06_2022
 
%%url https://www.facebook.com/O.Skytalinska/posts/pfbid0RBXbk55asxLtYuAJ3zGFguVkfepXhrFQ7ZoqtJpPGJTjR7BYYkjUB3yhTB2HcKZol
 
%%author_id skytalinska_oksana.kiev.volonter.dietolog
%%date 
 
%%tags volonter
%%title ВОЛОНТЕРСЬКИЙ БОГ ШИВА (пост, який ніхто не помічає)
 
%%endhead 
 
\subsection{ВОЛОНТЕРСЬКИЙ БОГ ШИВА (пост, який ніхто не помічає)}
\label{sec:04_06_2022.fb.skytalinska_oksana.kiev.volonter.dietolog.1.shiva}
 
\Purl{https://www.facebook.com/O.Skytalinska/posts/pfbid0RBXbk55asxLtYuAJ3zGFguVkfepXhrFQ7ZoqtJpPGJTjR7BYYkjUB3yhTB2HcKZol}
\ifcmt
 author_begin
   author_id skytalinska_oksana.kiev.volonter.dietolog
 author_end
\fi

ВОЛОНТЕРСЬКИЙ БОГ ШИВА

(пост, який ніхто не помічає)

@igg{fbicon.flag.ukraina} Вболівати за Україну, прискорювати її перемогу можна по-різному. 

Можна плакати, перепощувати сумне і величне, можна лише вірити в ЗСУ і перемогу
і паралельно займатися виключно особистими справами. 

Але по "шкалі ефективності" найрезультативніше  -- це щось робити. 

@igg{fbicon.flag.ukraina}	 Приміром, взяти собі під опіку один підрозділ, який знаходиться там, де
гради і допомагати йому.  Якщо дуже захотіти, то можна зробити дуже багато. 

@igg{fbicon.flag.ukraina} Під моєю опікою зараз -- сім великих (декілька тисяч
людей) і не дуже (декілька десятків) підрозділів, і три прифронтові шпиталі. І
ще кілька сотень -- окремих бійців, які звертаються індивідуально. 

@igg{fbicon.flag.ukraina} Комусь треба високоточні ноутбуки, комусь  -- десяток
звичайних ноутів, комусь -- тактичні окуляри, аптечки, турнікети, бронежилети і
тд. По-хорошому, на кожен з цих напрямків мав би бути один менеджер, бо для
однієї людини це за гранню можливостей, щиро кажу.

@igg{fbicon.flag.ukraina} Ми з \href{https://www.facebook.com/nazar.grynyk}{Nazar Grynyk} запустили випуск легких (6 кг), але
дуже міцних бронежилетів із сертифікованої заводської бронесталі. 

Є цех, де кроять і шиють із спеціальноі тканини, тому допомагаємо не лише
фронту, але і економііці України.

@igg{fbicon.flag.ukraina} З тим же Назаром запустили тренінги з військової підготовки для бійців ТрО
і ЗСУ, бо бачимо велику потребу в навчанні, бо війна, на жаль, не лише не
закінчується, а може продовжуватися невідомо як довго.

\ii{04_06_2022.fb.skytalinska_oksana.kiev.volonter.dietolog.1.shiva.pic.1}

Почуваюся багаторуким богом Шивою, часу на депресію, психотренінги просто не маю.

@igg{fbicon.flag.ukraina} Але знаєте, що дає силу і велику енергію? 

Це зворотній зв'язок з бійцями, які воюють. Гляньте на їхні обличчя -- це хлопці з полку Азов, який воює на сході.

Ви відчуваєте хоч краплю зневіри та втоми у їхніїх словах та жестах?

Ще мені дають силу люди, які допомагають грошима, бо війна вимагає багато витрат. 

@igg{fbicon.flag.ukraina} Уявіть собі: Ви маєте 9000 грн і хочете допомогти бійцю. 
Самі ці 9 тисяч гривень не захистять його від куль, а бронежилет захистить. 

\ii{04_06_2022.fb.skytalinska_oksana.kiev.volonter.dietolog.1.shiva.pic.2}

@igg{fbicon.flag.ukraina} Або уявіть: у бійця є аптечка чи турнікет. Але він
поняття не має, як ними користуватися. А ми цьому вчимо, щоб у критичну
визначальну хвилину він все зробив правильно і був Героєм України живим, а не
посмертно.

@igg{fbicon.flag.ukraina} Або уявіть, що є компанія, яка займається розробкою комп'ютерних програм. 

А на фронті вкрай потрібні ці комп'ютери для розвідки і роботи з дронами. 

Ми ці вкрай необхідні ресурси віддаємо в руки бійців на передовій і щодня наближають нашу перемогу.

\ii{04_06_2022.fb.skytalinska_oksana.kiev.volonter.dietolog.1.shiva.pic.3}

За ноутбуки подяка 911 Help Ukraine - допомога Україні та Згуртовані за правильну комунікацію.

Oksana Tsebrivska -- за їжу для хлопців:)

@igg{fbicon.flag.ukraina} Кожен з нас, допомагаючи армії, вносить свій внесок у
майбутню квітучу і сильну Україну! 

Ми -- Бойові Бджоли, бджілки, нас мільйони і ми непереможні.

\ii{04_06_2022.fb.skytalinska_oksana.kiev.volonter.dietolog.1.shiva.pic.4}

На моєму рахунку зараз 192 679, щоб закупити 66 комплектів бронеплит (по 6 тис грн комплект), треба ще 207 тис грн. 

Не рахуючи тканину, фурнітуру, вартість процесу. 

Це -- "горящі" витрати.

Ще потрібні інші речі, але то окрема тема.

P. S. Можливо, хтось має бажання поволонтерити (територіально Київ), або має
старий робочий ноут, планшет -- ми його доведемо до хорошого стану і віддамо на
фронт.

Станьте частиною волонтерського спецназу!

Без Вас нічого само по собі не відбудеться.

Без Вас ми не переможемо ворога, який в рази перевищує нас силою!

 @igg{fbicon.honeybee}{repeat=3} 

Р Е К В І З И Т И:

\obeycr
PAYPAL: o.skytalinska@gmail.com
ГРИВНІ: КАРТКА: 4149  5001  4943  7181
Отримувач: СКИТАЛІНСЬКА ОКСАНА ВАСИЛІВНА
ЄДРПОУ: 2394 21 8464
IBAN UA 5632  557  00000000 2620 1240 3936
Призначення платежу: поповнення карткового рахунку 1984 72 3700 
▪️ЄВРО:
UA203255700000000262072403934 
OKSANA SKYTALINSKA
SWIFT code: AVALUAUK Joint Stock Company Raiffeisen BANK, Kyiv, Ukraine
▪️ДОЛАРИ:
UA383255700000000262042403935 OKSANA SKYTALINSKA
SWIFT code: AVALUAUK Joint Stock Company Raiffeisen BANK, Kyiv, Ukraine
Бойові Бджоли України! Нас мільйони і ми переможемо!!
\#війна \#стрес \#Україна \#УкраїнаПереможе \#українапонадусе \#СлаваЗСУ \#СлаваУкраїні
\restorecr

\ii{04_06_2022.fb.skytalinska_oksana.kiev.volonter.dietolog.1.shiva.orig}
\ii{04_06_2022.fb.skytalinska_oksana.kiev.volonter.dietolog.1.shiva.cmtx}
