% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_12_2021.fb.lysenko_andrej.dnr.volonter.1.doneck
%%parent 31_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/lisenkos/posts/4770993242995453
 
%%author_id lysenko_andrej.dnr.volonter
%%date 
 
%%tags deti,dnr,donbass,doneck,montjan_tatjana.advokat.kiev,novyj_god,volonter
%%title ДОНЕЦК
 
%%endhead 
 
\subsection{ДОНЕЦК}
\label{sec:31_12_2021.fb.lysenko_andrej.dnr.volonter.1.doneck}
 
\Purl{https://www.facebook.com/lisenkos/posts/4770993242995453}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lysenko_andrej.dnr.volonter
 author_end
\fi

ДОНЕЦК

Мы приехали в школу Олимпийского резерва и поздравили наших маленьких
спортсменов с Новым Годом благодаря подписчикам Татьяны Монтян. В школе
занимаются детки с разных районов, в том числе из обстреливаемых. В саму школу
было несколько попаданий и до сих пор на отметины от обстрелов. В школе
занимаются дети которые были ранены и есть один мальчик который чудом выжил, а
теперь он чемпион. Дед Мороз вспомнил молодость и дал наставление юным
спортсменам своим примером, заниматься спортом и быть всегда в форме. Дети нам
показали, что они умеют и это было очень красиво и интересно. А также
поздравили деток Жилплощадки и 7й где организовали маленькое представление для
250 деток живущих на линии фронта. Спасибо огромное всем кто участвует в
поздравлениях деток.

\href{https://www.youtube.com/watch?v=nwsn1f5F2mc}{\#МОНТЯН: Дед Мороз на шпагате, youtube, 31.12.2021}

\ii{31_12_2021.fb.lysenko_andrej.dnr.volonter.1.doneck.pic.1}
\ii{31_12_2021.fb.lysenko_andrej.dnr.volonter.1.doneck.pic.2}
\ii{31_12_2021.fb.lysenko_andrej.dnr.volonter.1.doneck.pic.3}
