% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file kiev.citaty
%%parent kiev
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\def\kv#1{\textbf{\emph{#1}}}

В \kv{Киеве} митинг людей с хорошими лицами против произвола полиции, Владислав
Чечило, 22.05.2021

Неужели, вырастить картофель в пустыне в Израиле, а позже транспортировать в
Украину, оплатить все расходы - выгоднее, чем вырастить ее под \kv{Киевом} или
другим городом Украины? Василий Апасов, 22.05.2021

В Госдуме резко ответили на слова \kv{Киева} об условиях поставок воды в Крым,
22.05.2021, РИА Новости.

Нацгвардия Украины задержала белоруса с мешками навоза у посольства в
\kv{Киеве}, 22.05.2021

Радянські війська встановили контроль над \kv{Києвом} 6 листопада 1943-го та
вигнали фашистів, ... На початку листопада німецькі окупанти почали палити
\kv{Київ}, ... У ніч на 6 листопада передові частини Червоної армії вступили у
майже порожнє палаюче \kv{Місто}. О 4.00 доповіли про звільнення \kv{Столиці
України} gazeta.ua, 06.11.2020

Очередная акция украинского маразма проявила себя в \kv{Киеве}. topwar.ru,
13.05.2015

На волне военной истерии в \kv{Киеве} с мая 2015 г. работает паб
\enquote{Каратель}, где можно отведать \enquote{ополченцев-гриль},
\enquote{жареных снегирей} и \enquote{вежливых людей}.  Для участников боевых
действий на Донбассе обещают скидки.  https://skeptimist.livejournal.com,
08.08.2015

Украинские СМИ: Взорванный в центре \kv{Киева} каратель ВСУ был личным врагом
Кадырова, spb.tsargrad.tv, 08.09.2017

Макрон выпил в Париже под тост \enquote{Будьмо!} и получил приглашение на бокал
вина в \kv{Киев}, strana.ua, 22.05.2021

В \kv{Киеве} с задержаниями и стычками прошел марш трансгендеров, obozrevatel.com, 22.05.2021

25 квітня 1910 року я вийшла заміж за Гумільова, — писала майбутня поетеса. —
Вінчалися ми за Дніпром, у сільській церкві. Того самого дня Уточкін летів над
\kv{Києвом} і я вперше бачила літак, Анна Ахматова й \kv{Київ},
day.kiev.ua, 25.06.2009.

Незважаючи на попередження \kv{Киян}, садибу Уткіна таки знесли — мерія досі не
прокоментувала інцидент, Жадібність знищить \kv{Київ}, day.kiev.ua, 12.04.2021

\kv{Київ} — місто контрастів. Найстаріша вулиця — Володимирська (понад тисячу
років), а найдовша — Броварський проспект (14 км). Тема \kv{Києва} нескінченна. Це
місто оспівано поетами і письменниками, його малюють та фотографують. Для
когось це місто дитинства, для когось — столиця України, а хтось захоплюється
його давньою історією...  Кожний бачить \kv{Київ} по-своєму, 
«Адреса: \kv{Київ}», day.kiev.ua, 19.06.2018

На виставці можна побачити \kv{Київ} таким, яким бачать і відчувають його митці
— Олена Яблонська, Олександр Павлов, Ганна Файнерман, Ернест Котков, Олександр
Найден, Олексій Орябинський, Зоя Орлова, Віктор Козик, Яким Левич, Владислав
Шерешевський, Олег Животков, Юрій Соломко, Любов Рапопорт...  «Адреса:
\kv{Київ}», day.kiev.ua, 19.06.2018

Вечірній \kv{Київ} - неймовірно прекрасний, 21.06.2017, day.kiev.ua

Выходит, что Булгаков – самый актуальный \kv{киевский} писатель, Олесь
Бузина, 03.05.2014

\kv{Киевские} силовики разместили бронетехнику вблизи жилья в Счастье – Народная
милиция, lug-info.com, 22.05.2021

Я ненавиджу комуністів, але при них \kv{Київ} був красивіший, - Дмитрий Гордон

Я кричала: «Ненавиджу тебе, \kv{Київ}!» і мені намагались допомогти –
донеччанка, radiosvoboda.org, 2015

Колишній народний депутат Ірина Фаріон назвала \enquote{зрадниками} і
\enquote{перевертнями} громадян України, які говорять російською мовою. Про це
вона заявила 8 травня в \kv{Києві} на форумі \enquote{За українську мову},
gordonua.com, 14.05.2018

Скандальна Фаріон розгромила ялинку в \kv{Києві}: \enquote{Презерватив замість
зірки}, kyiv.znaj.ua, 15.12.2020,

Натомість у Почаївський та \kv{Києво}-Печерській лаврах побачите перестарілих
зрусифікованих штурпаків з немитими бородами, які відверто можуть послати вас
на три веселі букви разом з вашою ``нєзалєжнай нєнькай'', Юрій Винничук,
Малоросійський мазохізм, 18.07.2011

Якби Богдан уклав Переяславську угоду з Туреччиною, то це б нам не загрожувало
ані мечетями в Бердичеві, ані гаремами в \kv{Києві}. Православна віра вчинила з
нас московських рабів, Юрій Винничук, Малоросійський мазохізм, 18.07.2011

Сайт Майдан був створений друзями Гонгадзе, програмістами та активістами
наметового містечка на Майдані Незалежності в \kv{Києві}, maidan.org.ua

\enquote{ПДР для нього не писані}. У \kv{Києві} велосипедист рухався
швидкісною смугою жвавої магістралі, gordonua.com, 17.05.2021

\kv{Киевлян} настойчиво готовят к подорожанию проезда в метро, Алексей
Гавриленко, 23.05.2021

Обмен удерживаемыми лицами также блокируется \kv{Киевом}, представитель
которого продолжает рассказывать анекдоты вместо ответов на вопросы
координатора о ситуации с \enquote{процессуальной очисткой}, Андрей Марочко,
lug-info.com, 23.05.2021

Страдают юные жители Донбасса не только в результате обстрелов территорий
Республик. Угрозу им несут и \enquote{освободители}, орудующие на
подконтрольной \kv{Киеву} территории. Только на этой неделе стало известно о
двух таких случаях, Андрей Марочко, lug-info.com, 23.05.2021

\kv{Киевские} силовики два раза за сутки нарушили \enquote{режим тишины},
lug-info.com, 23.05.2021

О серии обысков у чиновников \kv{КГГА}: ``За обыски у главного архитектора —
плюсую, эту собаку вообще судить надо за то, что он позволил сделать с внешним
видом \kv{Столицы}'', Макс Назаров, focus.ua, 2021

Вшанування Дня Героїв у \kv{Києві} – фоторепортаж, radiosvoboda.org, 23.05.2021

23 травня відзначають день пам'яті та вшанування всіх українців, які присвятили
життя боротьбі за свою країну. Заходи з нагоди Дня Героїв пройшли сьогодні в
\emph{Києві}, radiosvoboda.org, 23.05.2021

\enquote{Общерусскої} історії не може бути, як нема \enquote{общерусскої}
народності... Ми знаємо, що \kv{Київська} держава, право, культура були утвором
одної народності, українсько-руської, Володимиро-Московська – другої,
великоруської, Михаил Грушевский, \textbf{«Звичайна схема «русскої» історії й справа
раціонального укладу історії східного слов'янства»}, 1904

А не з «общерусской» колиски братніх народів – «\kv{Кієвской} Русі» чи
«Дрєвнєрусского государства» – як про це бреше Москва і в чому їй бездумно
вторує частина українського інформаційного простору, radiosvoboda.org,
23.05.2021

Дуже цікава особистість. Близький до Івана Франка, до Лесі Українки. Вона
називала його «Фотіком». У садибі Фотія у \kv{Києві} є дерева, посаджені й
Франком, і Лесею. Це племінчатий онук Шевченка, \textbf{У двох сестер і двох братів
Тараса Шевченка було 90 внуків – родичка Кобзаря}, radiosvoboda.org, 22.05.2021 

У \kv{Києві} пройшла акція на підтримку затриманого в Мінську опозиціонера,
pravda.com.ua, 23.05.2021

У \kv{Києві} за добу підтвердили 73 випадки коронавірусу, pravda.com.ua,
23.05.2021

Не так давно на Инвестиционном форуме в \kv{Киеве} мэр \kv{Столицы} Виталий
Кличко заявил, что готов работать едва ли не бодигардом для каждого инвестора
\kv{Города}, Сергій Чекальський, pravda.com.ua, 22.05.2021

Теми методами, которыми пользуются наши градоначальники, \kv{Киев} еще долго
останется токсичной средой для прихода международных корпораций, Сергій
Чекальський, pravda.com.ua, 22.05.2021

Я каждый день езжу разбитыми дорогами \kv{Киева}, застреваю в пробках, теряю
мотивацию из-за отсутствия элементарных коммунальных удобств и при этом не
понимаю, что именно зависит от меня и на что я лично могу повлиять, Сергій
Чекальський, pravda.com.ua, 22.05.2021

В \kv{Киеве} показали идеальную маршрутку, sharij.net, 21.05.2021

Во время марша ЛГБТ-сообщества, что проходил в субботу в \kv{Киеве},
представители ультраправой организации «Традиция и порядок» попытались помешать
мероприятию, sharij.net, 22.05.2021

Монумент жертвам украинских нацистов УПА напоминает крымчанам о преступлениях
\kv{Киева}, riafan.ru, 08.05.2021

А на Украине рушатся мосты, и текущей по улице в центре \kv{Киева} канализацией
– не удивить никого, \textbf{Украинская правда}, voskhod.info, 19.05.2021

Могу расшифровать: это касается всей Большой Новороссии с \kv{Киевом} в
придачу, \textbf{Украинская правда}, voskhod.info, 19.05.2021

Найбільший хмарочос \kv{Києва} таки збудують?, day.kiev.ua, 20.05.2021

В 1921 году семья переехала в \kv{Киев}. Благодаря уникальным математическим
способностям юный Николай Боголюбов уже в 14 лет стал полноправным участником
семинаров по математике, www.biblioatom.ru

В \kv{Киев} Боголюбов с семьей вернулся в 1944 году. Он вновь работал в
Институте теоретической физики и в \kv{Киевском} университете в качестве
заведующего кафедрой математической физики (1944—1950 гг.), www.biblioatom.ru

В ДТП на трассе \kv{Киев} - Одесса погибли два человека. Фото, strana.ua, 22.05.2021

Дебошира доставили в местное управление полиции. Оказалось, что ему 21 год, он
проживает в \kv{Киеве}, strana.ua, 24.05.2021

На \kv{Крещатике} неадекватный прохожий наплевал на патрульных и разбил
стекло служебной машины, strana.ua, 24.05.2021

В начале мая на борту самолета, летевшего из \kv{Киева} в Доминикану,
произошел конфликт между туристами, obozrevatel.com, 24.05.2021

ПЦУ, як правонаступниця \kv{Київської} митрополії, має повне право на отримання у
користування культових споруд \kv{Києво}-Печерського заповідника, radiosvoboda.org, 24.05.2021

\kv{Києво}-Печерська лавра – православний монастирський комплекс у \kv{Києві}. Визначна
пам'ятка історії та архітектури. Заснований у період України-Русі в 1051 році
як печерний монастир за межами \kv{Києва}, radiosvoboda.org, 24.05.2021

У грудні 2013 Липовой приїхав у \kv{Київ} на автівці, взявши із собою
мисливський карабін \enquote{Сайга М3}, на який мав офіційний дозвіл ще з 2003
року, та близько 60 патронів, Між двох вогнів. \textbf{Як розслідують вбивства
силовиків на Майдані}, pravda.com.ua, 24.05.2021

В \emph{Киеве} мужчина пытался закидать навозом посольство Беларуси. Ему
помешали нацгвардейцы. Видео, strana.ua, 22.05.2021

Украина в 2016 году также вернула в \emph{Киев} самолёт белорусских авиалиний,
угрожая поднять военную авиацию. Типа там на борту важный преступник, -
\textbf{У пилота были международные правила и приказ садиться}, Дмитрий Раимов,
strana.ua, 24.05.2021

Евросоюз может сегодня прекратить полеты над Беларусью. Рейсы из \emph{Киева} уже
облетают страну, strana.ua, 24.05.2021

Как сообщалось, 15 декабря, на Шулявском мосту в \emph{Киеве} обрушились три фонарных
столба. При этом они повредили девять автомобилей, но среди людей обошлось без
пострадавших. Момент падения трех столбов на Шулявский мост в \emph{Киеве} попал на
видео, strana.ua, 24.05.2021

В Голосеевском районе \emph{Киева} прорвало трубу, огромный фонтан повредил
почти два десятка авто. Фото и видео, strana.ua, 20.05.2021

Тож яку підтримку \emph{Київ} отримав після початку війни на Донбасі і на що
може розраховувати найближчим часом? 
radiosvoboda.org, 24.05.2021

Навіть попри те, що Путін не почав нову фазу завоювань в Україні – останній
епізод кілька тижнів тому змусив людей у Вашингтоні і \emph{Києві} понервувати,
radiosvoboda.org, 24.05.2021

\emph{Киевские} силовики разместили бронетехнику в районе Орехово – Народная
милиция, lug-info.com, 24.05.2021

«Слуга народа» объяснила, как получила квартиру в \emph{Киеве} за 165 тысяч
гривен, 24.05.2021 

\enquote{Работаем, затянув пояса}. В \emph{Киевском} метрополитене объяснили
требование повысить стоимость проезда, strana.ua, 13.05.2021

Найденный полицией блуждающим по \emph{Киевскому} метро 8-летний мальчик не
ходит в школу - омбудсмен, strana.ua, 24.05.2021

Нехорошая квартира Марьяны Безуглой. Как нардеп вчетверо занизила стоимость
своего жилья в \emph{Киеве}, strana.ua, 24.05.2021

У Міністерстві культури України відсутні відомості про погодження
науково-проєктної документації з демонтажу радянського герба на монументі
«Батьківщина-мати» у \emph{Києві} та надання дозволу на проведення робіт. Про це
повідомили у Мінкульті у відповідь на запит Радіо Свобода, radiosvoboda.org, 24.05.2021.


Шановні туристи, ми не заперечуємо вагомості внеску цього \emph{Київського}
духовного центру до скарбниці всіх східнослов'янських культур, але наголошуємо,
що Лавра – це передусім феномен української культури».
radiosvoboda.org, 06.05.2017

Ця традиція іде ще від апостола Андрія – дві тисячі років тому він першим
провістив сакральну природу \emph{Києва}. У ХІ столітті у знаменитій промові
«Слово про закон і благодать» перший руський митрополит Іларіон возвеличив
\emph{Київ} як «город святий всеславний», radiosvoboda.org, 09.10.2018

\emph{Київські} князі розмовляли українською. Музейники це замовчують,
radiosvoboda.org, 22.03.2017

В древности на территории \emph{Киевской} Руси было принято сжигать дома, если жилье
обволакивала \enquote{черная плесень}. Наши предки справедливо считали его настоящим
ядом, который способен убивать жителей, strana.ua, 24.05.2021

Мені соромно, що в \emph{Києві} гетьмана досі не вшановано. І це не є питання грошей,
це скоріше питання серця, umoloda.kyiv.ua, 25.05.2021

День в истории. 24 мая: в знаменитой \emph{киевской} тюрьме родился прадедушка
«главврача Майдана», Дмитрий Губин, ukraina.ru, 24.05.2021

Весной 1944 года Александр Богомолец вернулся в \emph{Киев}, где возглавил работы по
воссозданию АН УССР. Несмотря на застарелый туберкулёз, академик много курил.
Его здоровье было подорвано, и 19 июля 1946 года его не стало. Похоронен
Александр Богомолец в \emph{киевском} парке, посаженном им и его учениками, у дома,
где он жил, ukraina.ru, 24.05.2021

Однако в начале XXI века символ \emph{Киева} постигло несчастье — из-за
возросшей загазованности воздуха, реагентов, которыми посыпали дороги зимой, а
также каштановой моли эти деревья начали погибать, 
\textbf{Киев до и после. Украинская столица отметит грустный День рождения}, Георгий Лучников, ukraina.ru, 25.05.2021

И компания Порошенко очень ревниво относится к тому, что кто-то ещё использует
название «\emph{Киевский} торт» для своей продукции, как бы та ни
соответствовала созданному в СССР рецепту,
\textbf{Киев до и после. Украинская столица отметит грустный День рождения}, Георгий Лучников, ukraina.ru, 25.05.2021

Но ещё раньше — начиная с 2014 года — многие любители \emph{Киевского} торта из
числа противников и ненавистников Порошенко стали отказываться от этого
лакомства. У них оно прочно ассоциировалось с человеком, политика которого у
них вызывает отторжение. И из сладкого символа города на Днепре
\emph{«Киевский»} стал символом жадного и беспринципного человека, 
\textbf{Киев до и после. Украинская столица отметит грустный День рождения}, Георгий Лучников, ukraina.ru, 25.05.2021

Корпорация «Рошен» является собственником серии торговых марок «\emph{Киевский}
торт» как словесных, так и комбинированных, 
\textbf{Киев до и после. Украинская столица отметит грустный День рождения}, Георгий Лучников, ukraina.ru, 25.05.2021

«Видел много прекрасных парков в городах, но город в парке вижу впервые», —
заявил в 1966 году во время визита в \emph{Киев} президент Франции, лидер
Сопротивления Шарль де Голль,
\textbf{Киев до и после. Украинская столица отметит грустный День рождения}, Георгий Лучников, ukraina.ru, 25.05.2021

В общем, тот \emph{Киев}, который воспевали и которым восхищались поэты,
писатели и общественные деятели не только СССР, но и мира, тот \emph{Киев},
который мы знали и любим, на протяжении веков и десятилетий, потихоньку уходит
в небытие, 
\textbf{Киев до и после. Украинская столица отметит грустный День рождения}, Георгий Лучников, ukraina.ru, 25.05.2021

Однако теперь \emph{Киев} всё больше напоминает бетонные джунгли. Дома строят на тех
самых зелёных днепровских склонах, которые воспевали поэты и певцы,
\textbf{Киев до и после. Украинская столица отметит грустный День рождения}, Георгий Лучников, ukraina.ru, 25.05.2021

Цветы каштана изображены на \emph{«Киевском»} торте. Этот торт — ещё одна визитная
карточка \emph{Киева}, \textbf{Киев до и после. Украинская столица отметит грустный
День рождения}, Георгий Лучников, ukraina.ru, 25.05.2021

Каштан появился на изобретенном в 1956 году «\emph{Киевском} торте». А в 1969 году каштан появился на гербе \emph{Киева},
\textbf{Киев до и после. Украинская столица отметит грустный День рождения}, Георгий Лучников, ukraina.ru, 25.05.2021

Хотя он вылетал из \emph{Киева} и его ВЫПУСТИЛИ, после чего, уже в небе,
развернули самолёт обратно, \textbf{Никаких норм международного права нет - их
уничтожил Запад}, Александр Скубченко, strana.ua, 25.05.2021

В \emph{Киеве} заметили неуправляемую баржу, которая свободно дрейфует вниз по
течению Днепра. Видео, strana.ua, 25.05.2021

\emph{Киев} возглавил список регионов по заболеваемости COVID-19: 402 новых
случая, obozrevatel.com, 25.05.2021

Коли був флешмоб \emph{\#KyivNotKiev}, в коментарі завжди приходили росіяни,
котрі казали: \enquote{Альо, пацани, шо ви собі понапридумували, ну який
\emph{Київ}}. 

Як ідеться в історичних джерелах на сайтах столичних екскурсоводів, походження
назви пов'язують із легендою про перебування у \emph{Києві} російської
імператриці Катерини Другої, яка, проїжджаючи 1787 цією місцевістю, нібито,
сказала князю Потьомкіну: «Кинь грусть!», \textbf{Що таке \enquote{Кинь-Ґрусть}
і чому Киянам варто там побувати}, bigkyiv.com.ua, 22.05.2021

В центре \emph{Киева} под ногами у прохожих нашли килограммы взрывчатки,
гранаты и автомат Калашникова, strana.ua, 25.05.2021

Недавно \enquote{Страна} описывала дикий случай, имевший место на бульваре
Дружбы Народов в Печерском районе \emph{Столицы}, когда ранее судимый местный
житель, угрожал взорвать управляющую компанию \enquote{Печерскжитло} вместе с
сотрудниками, strana.ua, 11.04.2021

Велопаломники УПЦ с 1 по 4 июня преодолеют 450 километров из \emph{Киева} к
Почаевской лавре, fraza.com, 25.05.2021

Записки \emph{Киевлянки}: людей накручивают - «26 мая затмение, вот тогда
Россия и нападет! - kp.ru, 15.04.2021

То, что происходит на Востоке, \emph{Киевское} правительство, пришедшее к
власти на волне Майдана, прикрыло фиговым листом аббревиатуры АТО —
антитеррористическая операция, Олесь Бузина, www.segodnya.ua, 02.06.2014

Проєкт у 15 років і 10 томів: у Софії \emph{Київській} презентують видання про
графіті, bigkyiv.com.ua, 25.05.2021

Войска хана Батыя разрушили почти все древнерусские города, но они вскоре
восстали из пепла. И только столица Руси — \emph{Киев} — пришла в полный
упадок.  Почему? Олесь Бузина, segodnya.ua, 14.06.2014

\emph{Киевлянка} заставила попрошайничать малолетнюю дочь. Теперь ей грозит
3-летний срок, strana.ua, 25.05.2021

\emph{Киевские} попрошайки получают в неделю 3 тысячи гривен, их крышуют
полицейские - расследование, strana.ua, 12.03.2019

\enquote{Сплошной Тамбов}. Ницой возмутилась количеству русскоговорящих в
\emph{Киеве}, rian.com.ua, 26.02.2018

Тобто через \emph{Київ} ми утверджуємо на цілий світ свою ідентичність, і
кажемо: \enquote{Господи милосердний, Україна – це не Раша}, Ірина Фаріон,
obozrevatel.com, 16.06.2019

Кодекс \emph{киевлянина} представили Олег Скрипка и Андрей Курков, gazeta.ua,
22.09.2010

КОРОЛЕВА ЕЛИЗАВЕТА - ПРАВНУЧКА АННЫ ЯРОСЛАВНЫ.  Этих двух женщин разделяют
тридцать поколений и 900 лет, но они родственницы.  Королева Елизавета II
является правнучкой Анны \emph{Киевской} в 30-м поколении, Владимир Федорович,
facebook.com, 25.05.2021

Обращение упоротого \emph{киевлянина}, 10.04.2014, \url{https://www.youtube.com/watch?v=rnAaQB2BTzA}

В \emph{Киеве} закрыли два ресторана из-за несоблюдения карантинных мер. В одном из
них - ресторане ВАО в декабре 2017 года сняли видео, как нынешний замглавы МВД
Антон Геращенко вылизывает тарелку, strana.ua, 02.04.2021

\emph{Киевляне} вышли на первое место по скупке жилья в Москве, strana.ua, 25.05.2021

На території Музею у \emph{Києві} посадили Лесину грушу, volyn.com.ua, 22.05.2021

З цими словами український мент скрутив на асфальті білоруського активіста.
Тут і зараз - 22 травня 2021 року посеред \emph{Києва}. Посеред \emph{Києва}, який досі
знаходиться \enquote{на Украине} - на території, де москвороті мусора безкарно пакують
нас та наших білоруських союзників, Євген Дикий, gazeta.ua, 23.05.2021

Геращенко обвинил в нападении с битой на автомобиль накачанного
\emph{Киевлянина}. Тот говорит - это был не он, strana.ua, 25.05.2021

В \emph{Киеве} две женщины путем обмана под предлогом гадания и снятия порчи
отбирали сбережения у столичных пенсионеров, strana.ua, 25.05.2021

По его словам, в \emph{Киеве} ни в одном пункте вакцинации сейчас нет вакцин,
strana.ua, 25.05.2021

Нигде нет вакцин. Я знаю многих главврачей в \emph{Киеве} - вакцины от
коронавируса закончились, strana.ua, 25.05.2021

Облетая гнездо Бацьки. Как теперь долететь из \emph{Киева} в Москву и вернет ли
\enquote{Белавиа} деньги за билеты, strana.ua, 25.05.2021

Что думают \emph{Киевляне} о запрете полетов в Беларусь. Опрос
\enquote{Страны}, Антонина Белоглазова, strana.ua, 26.05.2021

А кстати, \enquote{ветерана}, который в \emph{Киеве} взорваться обещал на
мосту, посадили?  Игорь Правлоцкий, комментарий к видео, \textbf{Посадки
самолётов от Порошенко до Лукашенко. Что нужно понимать по скандалу с
задержанием Протасевича}, Олеся Медведева, strana.ua, 24.05.2021

О том, что Роман не просто наблюдал, говорит и эта фотография. Как
утверждается, она сделана у разбитого памятника Ленину на Бессарабке в
\emph{Киеве}.  Протасевич на ней улыбается, показывает пальцами знак победы (V)
и обернут в красно-белый флаг белорусской оппозиции, \textbf{Черное солнце
Романа Протасевича. Воевал ли экс-главред \enquote{Нехты} в \enquote{Азове}},
strana.ua, 26.05.2021

У \emph{Києві} презентували книгу спогадів про журналістку Радіо Свобода
Богдану Костюк, radiosvoboda.org, 26.05.2021

\enquote{Хотел убить всех. Надоели люди}. \emph{Киевлянин} рассказал, почему бросил бутылку с
бензином в троллейбус, strana.ua, 26.05.2021

Найденный полицией блуждающим по \emph{киевскому} метро 8-летний мальчик не
ходит в школу - омбудсмен, strana.ua, 24.05.2021

И тогда очищение власти произойдёт очень быстро, за несколько лет. Избираемые
будут ориентироваться на избирателя, а не на друг друга, и не на начальство в
\emph{Киеве}, \textbf{Не нужно никого лишать избирательного права}, Павел Себастьянович,
strana.ua, 27.05.2021

Прошло лишь полгода с тех пор, как официальный \emph{Киев} поддержал очередной Минский
майдан, а потом присоединился к числу стран, не признающих победу Лукашенко на
последних президентских выборах, \textbf{Нужен ли Украине «белорусский фронт»?}, Виктор
Дяченко, from-ua.com, 26.05.2021

Использование автомобиля в \emph{Киеве} должно стать невыгодным, Анатолий
Амелин, strana.ua, 27.05.2021

А через три года \emph{Киев} может начать менять общественные пространства
развивать велодорожки (которыми пользуются и самокатчики) и озеленять
освободившиеся пространства, \textbf{Использование автомобиля в \emph{Киеве}
должно стать невыгодным}, Анатолий Амелин, strana.ua, 27.05.2021

В порядке бреда как избавить \emph{Киев} от пробок.  \emph{Город} опять встал
из-за ремонтов. Куча рабочего времени просто теряется.  \emph{Город} в сизой
дымке выхлопных газов, \textbf{Использование автомобиля в \emph{Киеве} должно
стать невыгодным}, Анатолий Амелин, strana.ua, 27.05.2021

Убивший ранее жену \emph{киевлянин} перерезал горло матери и спрятал труп в
диван, на котором ел и спал, strana.ua, 22.12.2020

\enquote{Не может пройти 30 метров}. На вокзале \emph{Киева} ради удобства
Порошенко перегнали поезд на другую колею, strana.ua, 27.05.2021

Масштабна аварія перетворила вулицю \emph{Києва} на річку: відео НП, gazeta.ua,
27.05.2021

Через місяць каштани розцвіли й після перевірки виявилося, що дерева є
звичайними кінськими каштанами. Експертиза показала, що серед висаджених дерев
лише два каштани відповідають сорту Бріотті, 11 - сорт Аескупус Глобра, 18
дерев - сорт Баумана, які ніколи не висаджувалися на вулицях \emph{Києва}, і
157 - звичайні кінські каштани, \textbf{Звільнили через каштани: на \emph{Хрещатику}
висадили фальшиві дерева}, gazeta.ua, 27.05.2021

Возле ТЦ Ocean Plaza в \emph{Киеве} из-за порыва трубы затопило проезжую часть. Фото,
strana.ua, 27.05.2021

Порыв трубы на Шота Руставели в \emph{Киеве}. Как центр \emph{Столицы} залило
кипятком, strana.ua, 05.11.2019

Спустя 8 месяцев полиция так и не выяснила, почему погибла сотрудница
посольства США в \emph{Киеве}, strana.ua, 27.05.2021

Этого не ждал никто. Никому бы в голову не пришло, что настанет тот день, когда
кто-нибудь в \emph{Киеве} отдаст приказ, и боевая авиация появится в небе
Донецка убивая живущих в нем. Люди не верили своим глазам,
\url{www.facebook.com/roman.solodovchuk.3939}, 27.05.2021

Интрига продержалась недолго. Выяснилось, что Порошенко уехал в Донецкую
область,  воспользовавшись общим вагоном \enquote{Интерсити}
\enquote{\emph{Киев}-Константиновка}, который отправляется из столицы в 06:10,
strana.ua, 27.05.2021

\enquote{Что за дичь вообще?}. Появилось видео, как в \emph{Киеве} женщина
гуляла по проезжей части с лошадью на цепи, strana.ua, 27.05.2021

В \emph{Киеве} мужчина в одних трусах верхом на лошади заехал в супермаркет за пивом.
Видео, strana.ua, 29.06.2020

Как анонсировали в SETTERS, пятеро рекламщиков из Санкт-Петербурга уже поехали
в \emph{Киев}, чтобы \enquote{пилить сторис с Крещатика и вместе работать над
проектами}, \textbf{Популярные украинские рекламщики оскандалились
\enquote{дружбой} с компанией РФ, вывесившей флаг \enquote{Новороссии}},
obozrevatel.com, 27.05.2021

Честно говоря, мне тоже было немного не по себе, когда получил предложение
сыграть Воланда. Все вокруг говорили: «Мистика! Бог вас покарает!» Тогда я как
раз был в \emph{Киеве} на гастролях, вот и решил пойти в только что восстановленный
храм в \emph{Киево}-Печерской лавре попросить у Бога разрешения сниматься в «Мастере и
Маргарите», - Олег Басилашвили о роли Воланда в фильме  \enquote{Мастер и Маргарита.}

Про це у своєму Telegram-каналі повідомив активіст Сергій Стерненко.
\enquote{У \emph{Києві} у Гідропарку відкрили ще одне кафе імені Григорія
Лєпса.  Російський співак відкрито підтримав окупацію Криму й агресивну
політику Володимира Путіна} – написав він, прикріпивши відповідні фото та
скріншоти, kyiv.media, 27.05.2021

В понедельник, 28 сентября, Печерский райсуд \emph{Киева} должен был
рассмотреть постановление патрульной полиции, составленное за езду в нетрезвом
виде на мотоцикле в отношении известного музыканта и лидера группы
\enquote{Вопли Видоплясова} Олега Скрипки. Однако заседание так и не
состоялось, strana.ua, 28.09.2020

Відомий лікар, доктор медицини Йоганн Лерхе у 1770-71 роках перебував тут,
надаючи місцевій владі допомогу в боротьбі з чумою. За результатами тієї
робочої поїздки до \emph{Києва} він залишив занотовані спостереження не лише
медичного характеру, а й щодо особливостей місцевого клімату.  \enquote{З боку
Дніпра \emph{Київ} являє собою прекрасну картину; безліч церков, що вінчають
височини, роблять ландшафт цей чарівним. Майже біля кожного будинку є сад з
вишнями, сливами і горіховими деревами. 18 квітня почали дерева цвісти; але
через три дні випав сніг, який дуже багато пошкодив}, – пише Лерхе, \textbf{Київські
весняні градуси}, bigkyiv.com.ua, 06.05.2021

Регулярні метеоспостереження у \emph{Києві} ведуться з 1812 року. Цю справу
започаткував випускник \emph{Києво}-Могилянської академії, а згодом і викладач
географії та історії \emph{Київської} першої гімназії Максим Берлінський,
\textbf{\emph{Київські} весняні градуси}, bigkyiv.com.ua, 06.05.2021

Ось як ці події згадує \emph{киянин} Михайло Ясинський: «Ніч з 8-го на 9-те
липня була дуже тривожна... Почали палити різні документи, над \emph{Києвом}
стояв дим, в повітрі носились клапті перегорілого та недогорілого паперу, по
вулицях і тротуарах вітер носив ті ж чорні клапті. Палили партійні, професійні
матеріали, канцелярські, бухгалтерські. Накази, персональні справи.  Нищення
документів тривало днів три-чотири...», \textbf{Місто-герой: якою ціною? Історія
в цифрах}, bigkyiv.com.ua, 08.05.2021

8 травня 1965 року \emph{Київ} отримав звання «Місто-герой». Так українська
столиця ввійшла у список, що складається з 12 міст і однієї фортеці, які
проявили найбільшу мужність у Другій світовій війні. І дійсно на долю
\emph{Києва} випала неймовірна кількість страждань, які треба було подолати
заради життя, заради майбутнього. Щоб оцінити масштаб подій, варто
проаналізувати деякі цифри, які є красномовнішими, ніж слова...
\textbf{Місто-герой: якою ціною? Історія в цифрах}, bigkyiv.com.ua, 08.05.2021

В \emph{Киеве} агрессивный мужчина средь бела дня крушил банкомат, прыгал по
машинам и нападал на прохожих. Видео, strana.ua, 28.05.2021

Девушка-блогер в \emph{Киеве} за один день устроила стрельбу на улице и
разгромила съемную квартиру. Видео, strana.ua, 05.03.2021

В \emph{Киеве} пьяный мужчина стрелял из окна квартиры по прохожим, его жилье
штурмовал спецназ. Фото, strana.ua, 28.05.2021

\enquote{У меня был поезд в 2:00 ночи из Днепра в \emph{Киев}, я должна была ехать на передачу
к Леше Дурневу \enquote{Дурнев ищет парня}. И вот, мне уже пора было уезжать с дачи. Я
спросила у Валеры, даст ли он мне денег на такси, он сказал \enquote{не дам}. А, нет,
не так было. Я подошла к телефону, а он мне говорит: \enquote{Нет, ты поедешь через
час}. Говорю, - мне пора домой. Уже было около девяти вечера. Я ответила, что
поеду за свои деньги. Он начал возмущаться. И в этот момент я заматерилась,
сказала: \enquote{Короче, е**ла я в рот я такое}. Он начал говорить мне, что я
охренела и начал подходить ближе. Я уже забыла в этот момент, что мне нужно
звонить в такси. Я машинально позвонила папе и начала просто кричать в трубку:
\enquote{Пожалуйста, помоги, меня хотят избить!}. В этот момент Валера просто
выхватывает у меня телефон и начинает бить меня по голове}, - рассказывает
Чуприна, \textbf{Участница скандальной ню-фотосессии в Дубае заявила об
изнасиловании. Ее обвинили в вымогательстве}, strana.ua, 28.05.2021

Валерий утверждает, что с помощью заявления в полицию об изнасиловании, которое
Наталья подала уже в \emph{Киеве}, девушка просто пытается заработать. По
словам мужчины, она вымогала у него деньги в обмен на отзыв заявления,
\textbf{Участница скандальной ню-фотосессии в Дубае заявила об изнасиловании.
Ее обвинили в вымогательстве}, strana.ua, 28.05.2021

П'ять годин із Лукашенком. Пакет санкцій готує і \emph{Київ}, radiosvoboda.org, 28.05.2021

Кінець мінського формату: що означає заява \emph{Києва} про зміну переговорів по
Донбасу, pravda.com.ua, 28.05.2021

\emph{Киев} настолько рьяно пустился присваивать себе имущество Автономной
области Крым и в частности имущество Черноморского флота, что в Симферополе
решили, вполне в духе того времени, воспользоваться подобным Ельцинским
предложением, \textbf{Аннексия на аннексию?} Дмитрий Жук, zen.yandex.ru,
05.05.2021

Если Кучма пошёл на аннексию (а я считаю это аннексией) суверенного полуострова
с молчаливого согласия российского президента, то о какой такой аннексии,
начиная с 2014 года, ноет \emph{Киев}, если всё равно вынашивались планы
передачи полуострова в экстерриториальные владения США после избавления от
российского Черноморского Флота? \textbf{Аннексия на аннексию?} Дмитрий Жук,
zen.yandex.ru, 05.05.2021

Трижды ударил и плюнул в лицо. Как пьяный соратник Олега Ляшко избил
полицейского в \emph{Киеве}, strana.ua, 19.05.2021

Столица отмечает день рождения. За свою тысячелетнюю историю город повидал
немало. В разное время \emph{Киевом} правили Рюриковичи, татары, литовцы, поляки,
советы. Но все равно город остался истинно украинским. Шарм улиц, уют
двориков и даже царь-балконы делают \emph{Киев} неповторимым. Богатая история оставила
для нас многочисленные памятники архитектуры, культуры и природы, Василий
Михальчук, obozrevatel.com, 29.05.2021

Михаил Булгаков писал \enquote{Эх, \emph{Киев}-город! Красота!.. Вот так Лавра
пылает на горах, а Днепро, неописуемый свет! Травы! Сеном пахнет! Склоны!
Долы!..}. Этот невероятный образ сохранился до наших времен. Отправляемся на
прогулку в прошлое и сравниваем с нынешними временами, Василий Михальчук,
obozrevatel.com, 29.05.2021

В разных городах мира прошли акции солидарности с оппозицией Беларуси. В \emph{Киеве}
на нее пришли 70 человек. Фото, strana.ua, 29.05.2021

Моя остання відрада. Як знищення зелених зон \emph{Києва} впливає на адаптацію міста
до зміни клімату, Оксана Расулова, lb.ua, 27.05.2021

\enquote{Не хочу вмерти. Ковід забрав близьку людину} - як у \emph{Києві}
вперше масово кололи Coronavac, gazeta.ua, 29.05.2021

27 (16 по ст. ст.) мая 1753 года в \emph{Киеве} было завершено строительство
Андреевской церкви. Строилась по проекту архитектора Бартоломео Растрелли на
Андреевской горе в память посещения \emph{Киева} императрицей России Елизаветой
Петровной. В 1990-е годы храмом завладела неканоническая УАПЦ. В октябре 2018
года Верховная рада приняла закон «Об особенностях пользования Андреевской
церковью Национального заповедника \enquote{София \emph{Киевская}}», согласно
которому Андреевская церковь передана в постоянное и безвозмездное пользование
Константинопольскому патриархату, 27 мая – день в нашей истории,
odnarodyna.org, 27.05.2021

27 мая 2014 года нацбаты «Азов» и «Днепр» проводили очередную «зачистку» в
Мариуполе и штурмовали городской штаб ДНР.  Перестрелки шли в центре города на
улицах Греческая, Георгиевская, на пересечении улиц Ленина и Торговой, а также
в районе гостиницы «Спартак». На следующий день Мариуполь контролировали
военные группировки \emph{Киева}, odnarodyna.org, 27.05.2021

Сегодня у \emph{Киева} день рождения! Нашей столице исполнилось целых 1539 лет.
У \emph{Киева} есть очень много достопримечательностей, но главная ценность
города - очень много хороших людей, которые в нем живут. Есть вам
посчастливилось найти здесь близких по духу людей, они навсегда останутся
вашими друзьями, strana.ua, 30.05.2021

Редакция \enquote{Страны} поздравляет \emph{Киевлян} с днем города. Хотим вам
пожелать: даже если вы живете в \emph{Киеве} с самого рождения или очень давно
- не переставайте исследовать и изучать \emph{Город}. Каждый раз вы будете находить
здесь что-то особенное, открывать места, которые в итоге будут становиться
вашими любимыми, strana.ua, 30.05.2021

Впервые День рождения \emph{Киева} отпраздновали в 1982 году, когда городу
исполнилось 1500 лет, strana.ua, 30.05.2021

В \emph{Киеве} самое старое подземное метро в Европе с самой глубокой станцией
- Арсенальной (105 м), strana.ua, 30.05.2021

Взрыв в метро и захват заложников. Рассказываем, как в \emph{Киеве} провели
антитеррористические учения. Фото, видео, obozrevatel.com, 28.05.2021

\enquote{Спасатели сразу приступили к тушению пожара, вызванного взрывом.
Вместе с тем, они провели эвакуацию пострадавших и установили телескопические
опоры, чтобы не допустить обрушения конструкций станции метрополитена. В этом
им помогли спасатели \emph{Киевской} аварийно-спасательной службы}, –
рассказали в пресс-службе, \textbf{Взрыв в метро и захват заложников.
Рассказываем, как в \emph{Киеве} провели антитеррористические учения. Фото,
видео}, obozrevatel.com, 28.05.2021

Двадцять п'ять років тому в Україні з'явилися нові купюри. На десятигривневій
банкноті \emph{Київ} розмістив портрет Івана Мазепи. І був приречений
вислуховувати обурення Москви, radiosvoboda.org, 28.04.2021

Бросили файер и распылили слезоточивый газ. В \emph{Киеве} радикалы сорвали
закрытый показ ЛГБТ-фильма, strana.ua, 28.05.2021

\emph{Київ} відзначає 1539-річчя: Зеленський і Кличко привітали з Днем
\emph{Міста}, radiosvoboda.org, 30.05.2021

«Затишні та сповнені історією вулички Подолу й широкі проспекти спальних
районів – заворожують по-своєму. Та головне у \emph{Києві} те, що ти постійно
чуєш його серцебиття. Серцебиття, яке заряджає. Якби \emph{Київ} був людиною,
сьогодні я хотів би просто обійняти його і сказати: «Люблю тебе, старенький!» З
днем народження, \emph{Києве}!», – написав Зеленський у фейсбуці,
radiosvoboda.org, 30.05.2021

«Прокинутися в \emph{Місті}, яке любиш. Відкривати його для себе знову і знову.
Дбати про його красу і комфорт. Навчатися і працювати. Закохуватися і
відпочивати.  Щодня творити тут свою історію. Твій \emph{Київ} – твоя історія»,
– сказав Кличко, radiosvoboda.org, 30.05.2021

Перша половина звернення написана каліграфічним почерком, імовірно, її зробив
книжник, бо ж при Святій Софії у \emph{Києві} діяв скрипторій – майстерня з
перепису книг, \textbf{Графіті Софії \emph{Київської} і Володимир Великий.
Історик Нікітенко розповіла про «маркери» князя}, radiosvoboda.org, 27.09.2019

\emph{Кияни} за годину зібрали понад 5 тисяч для пенсіонерки, у якої шахраї
вкрали гроші з картки, kyiv.media, 29.05.2021

\enquote{Давайте в День \emph{Києва} подаруємо свято, закинемо на нову її карту
по 100-200 грн, хто скільки зможе, щоб компенсувати пенсію і повернути віру в
людей.  Поділіться цим постом і проведіть бесіди зі своїми рідними щоб вберегти
їх від подібних шахраїв}, – зазначив Олександр Барабошко, \textbf{\emph{Кияни}
за годину зібрали понад 5 тисяч для пенсіонерки, у якої шахраї вкрали гроші з
картки}, kyiv.media, 29.05.2021

\emph{Киевляне}, в вашем городе иногда везёт.  Везёт случайно забрести куда то
туда, где вы храните \emph{Киев} для себя, не для туристов, Максим Бужанский,
facebook.com, 30.05.2021

Такое впечатление что в \emph{Киеве} ставят какой-то злой эксперимент над
жителями...  По-другому объяснить маразм и анархию которая происходит в
\emph{Киеве} сложно...  \textbf{комментарий к посту Бужанского о Киеве за
30.05.2021}, Скрипка Николай, facebook.com, 30.05.2021

\emph{Киева} уже нет, остался \emph{КУев} и \emph{куяне}....
\textbf{комментарий к посту Бужанского о Киеве за 30.05.2021}, facebook.com,
30.05.2021

Огромное спасибо. Тепло Ваших слов о \emph{Киеве} дорогого стоит. Будьте
здоровы и счастливы не только в \emph{Киеве}, но и на планете Земля,
\textbf{комментарий к посту Бужанского о Киеве за 30.05.2021}, Svetlana
Ivanova, facebook.com, 30.05.2021

Был в прошлом году в \emph{Киеве} проездом из Жулян до Центрального ж/д
вокзала!  Прилетел перед закрытием авиадвиж. в связи с пандемией последним
рейсом из Ганновера. После Европы - удручающее впечатление, особенно столичные
дороги!  Тем не менее, \emph{Киевлян} с праздником! Будет и на их улицах
когда-то настоящее благоустройство и настоящий праздник!  Без всякого сомнения!
Дай Бог с нациками справиться! \textbf{комментарий к посту Бужанского о Киеве
за 30.05.2021}, Wl Mikriukov, facebook.com, 30.05.2021

Макс, \emph{Киева} нет. Есть ублюдок от соития застройщиков, отбитомозгой мрази
и понаехавшей галицайни, \textbf{комментарий к посту Бужанского о Киеве за
30.05.2021}, Egor Trofimoff, facebook.com, 30.05.2021

Названо локацію у \emph{Києві}, де покажуть оригінал Конституції Пилипа Орлика,
kyiv.media, 29.05.2021

У МЗС зазначили, що переговори щодо цього були дуже складними. У результаті все
ж досягнуто домовленості, що оригінал Конституції Пилипа Орлика, написаний 1710
року латиною покажуть у «Софії \emph{Київській}».  Виставлятимуть рукопис  у
Софійському соборі в \emph{Києві} з 16 серпня до 14 листопада 2021 року,
\textbf{Названо локацію у \emph{Києві}, де покажуть оригінал Конституції Пилипа
Орлика}, kyiv.media, 29.05.2021

У центрі \emph{Києва} стартував благодійний \enquote{Пробіг під каштанами}.
Кличко не зміг приєднатися через травму, kyiv.media, 30.05.2021

Зокрема, участь у благодійному етапі пробігу можуть брати команди адміністрацій
та підприємств. Так, на цю частину забігу прийшла команда \emph{Київської}
міської держадміністрації. Вони прийшли у футболках \enquote{Команда Кличка}.
На жаль сам мер \emph{Києва} Віталій Кличко приєднатися до традиційного забігу
цього року не зміг, \textbf{У центрі \emph{Києва} стартував благодійний
\enquote{Пробіг під каштанами}. Кличко не зміг приєднатися через травму},
kyiv.media, 30.05.2021

16.05.21 Возле памятника основателям \emph{Киева} неожиданно оказалось
многолюдно.  Напротив лестница на  Співоче поле, где все еще работала выставка
тюльпанов и потому вдоль дороги выстроилась длинная шеренга
автомобилей. Памятник открыли после реставрации. Новые лавочки, цветочная
клумба, фонтан с шикарной подсветкой, хотя  скорее всего любоваться ею будут
только посетители трех, расположившихся рядом ресторанов. Из-за развязки возле
моста Патона Наводницкий парк стал неуютным и мало посещаем, тем более, что
убрали остановки в сторону метро Дружбы Народов. А как было здорово, когда
вдоль Днепра ходил трамвай №5 - такой красивый маршрут! Алла Ильенко, Киевские истории,
facebook.com, 24.05.2021

Сьогодні відзначають День \emph{Києва} – основні локації та розваги, Перше
святкування Дня \emph{Києва} відбулося наприкінці травня 1982 року —
святкування 1500-річчя \emph{Києва}, bigkyiv.com.ua, 30.05.2021

\enquote{\emph{Киев} меняется. Но кое-что не меняется никогда - это наша любовь к
\emph{Киеву}. С днем рождения, любимый город}, - говорит Кличко в конце ролика,
\textbf{Кличко поздравил столицу старыми фото под песню \enquote{Как тебя не
любить, мой \emph{Киев}}. Видео}, strana.ua, 30.05.2021

Вася: зачем ты едешь в \emph{Киев}, если там такая \enquote{це-европа}?
ЗВЕЗДУЛЬКИ, zen.yandex.ru, 05.05.2021

Пущай над \emph{Киевом} звучит речь русская. Как и должно, кстати, быть.
Хотя... я бы не поехал. Не люблю быть там, где меня видеть не хотят.  А вот
артисты наши рвутся туда и я знаю зачем - это хайп. О них сразу напишут, что их
либо не пустили в страну, либо пустили, но хотят сорвать выступление.  Да,
видимо хайп. Так как удовольствие сомнительное - петь и думать,
\enquote{прилетит} тебе что-нибудь в голову или обойдётся?  Там ведь не один
такой Серюня - их много, зачарованных.  Когда же их перевоспитают - а главное
кто и как? А пора...пора уже))) \textbf{Вася: зачем ты едешь в \emph{Киев},
если там такая \enquote{це-европа}?} ЗВЕЗДУЛЬКИ, zen.yandex.ru, 05.05.2021

Появились фото очереди на вакцинацию в \emph{Киеве}, которая растянулась на сотни
метров, strana.ua, 30.05.2021

\emph{Киеву} - 1539. Москве - 700: цивилизацию на болота завезли
\emph{Киевляне}, Джон Смит, obozrevatel.com, 30.05.2021

\emph{Киеву} - 1539. Москве - 700. В два раза меньше.  Даже по официальной
российской версии Москву основал князь-\emph{киевлянин}.  То их
\enquote{Золотое кольцо России} - Ярославль, Владимир, Переяслав-Залесском -
все построено украинскими князьями из \emph{Киева}.  Цивилизацию на болота
завезли \emph{киевляне}.  Это наш царский территориальный подарок аборигенам.
С днем \emph{Киева}, Джон Смит, obozrevatel.com, 30.05.2021

\enquote{Киев, с днем рождения! \emph{Киев} это мое детство, это маршрут 18 троллейбуса
и прогулки Владимирской горкой. Церковь на улице Мостицкой, каток Льдинка, под
аркой Дружбы народов, где я так и не стала фигуристкой. Куреневский рынок, где
был куплен лучший друг детства – рыжий кот Макс. Все это мой \emph{Киев}. Я
очень жалею, когда вижу, как разрушают исторические здания, и в такие моменты
хочется посмотреть в глаза этим людям, кому новое блестящее из стекла и бетона
лучше, чем памятник архитектуры. Но несмотря на все не теряю надежду, что город
перестанут разрушать и застраивать хаотично и \emph{Киев} станет еще красивее,
чем был в моем детстве. Люблю тебя, \emph{Киев}}, – написала знаменитость,
\textbf{\enquote{Океан Ельзи}, Юлия Санина, Джамала: как украинские звезды
поздравили с Днем \emph{Киева}}, obozrevatel.com, 30.05.2021

\enquote{Признаюсь честно – этот город меня закалил! Научил быть честным, в первую
очередь с собой! Этот город придал мне уверенности! Я часто люблю колебаться и
долго принимать решение, но это о Карпе в \emph{Киеве} сейчас. Так, пять лет в моем
паспорте штамп с \emph{киевской} пропиской, хотя знакомство и жизнь здесь началась
гораздо раньше. Здесь живу я, моя семья, мои друзья и близкие люди. Этот город
ярких огней и неподдельных эмоций!} – заявила артистка,
\textbf{\enquote{Океан Ельзи}, Юлия Санина, Джамала: как украинские звезды
поздравили с Днем \emph{Киева}}, obozrevatel.com, 30.05.2021

Опубликовала свое поздравление в Facebook с Днем \emph{Киева} и украинская
группа, во главе с солистом Святославом Вакарчуком.  \enquote{С днем твоим, наш
вечерний, утренний, громкий, тихий, концертный, рабочий, ежедневный и
праздничный, желанный и мечтательный, наш ритм, наш дом, наш \emph{Киев}!} –
написал коллектив в соцсетях, \textbf{\enquote{Океан Ельзи}, Юлия Санина,
Джамала: как украинские звезды поздравили с Днем \emph{Киева}},
obozrevatel.com, 30.05.2021

\enquote{Хорошо помню нашу первую прогулку летом 1983 года. Марина мне открыла
невероятный ночной \emph{Киев}: \enquote{Шоколадный домик} на улице Либкнехта,
сейчас Шелковичная, \enquote{Дом с химерами} на Орджоникидзе, а ныне Банковой,
\enquote{Дом неутешительной вдовы} на улице Энгельса, теперь Лютеранской.
После этого я провожал Марину домой в переулок Ипсилантиивський – тогда он еще
назывался Аистова, где ее ждала взволнованная мама}, – поделился воспоминаниями
Порошенко, \textbf{Порошенко: \emph{Киев} – самое счастливое место, здесь я
встретил любовь моей жизни}, obozrevatel.com, 30.05.2021

Он также отметил: рад тому, что улицам удалось вернуть исторические названия,
\enquote{убрав коммунистический мусор из нашего дома}.  Порошенко написал, что
\emph{Киев} является особенным для каждого украинца в мире.  \enquote{В этом городе
выросли наши дети, а теперь растут внуки, здесь похоронены наши родители... Это
действительно наш дом}, – подытожил пятый президент, \textbf{Порошенко:
\emph{Киев} – самое счастливое место, здесь я встретил любовь моей жизни},
obozrevatel.com, 30.05.2021

Большой \emph{киевский} роман, Всеволод Непогодин о романе Алексея Никитина «От
лица огня», hvylya.net, 30.05.2021

\enquote{Завтра будем требовать другими методами}. Как в \emph{Киеве} прошла акция
сторонников Стерненко, strana.ua, 30.05.2021

У \emph{Киева} есть и хайп, и вайб и ему для этого не нужны ни \emph{киевляне},
ни гости столицы, Егор Гордеев, strana.ua, 30.05.2021

Как я уже писал в публикации ко дню рождения Булгакова, \emph{Киеву} досталась
трагическая судьба - стоять на геополитическом фронтире. Года этак с 1240-го
здесь нет покоя, Даниил Богатырев, strana.ua, 30.05.2021

Ну, а конформисты... Они будут себя нормально чувствовать даже если \emph{Киев}
переименуют в \enquote{\emph{Куив}}, а всех жителей заставят красить лица
гуталином, Даниил Богатырев, strana.ua, 30.05.2021

Сегодня - повод подумать о том, каким прекрасным городом \emph{Киев} мог бы
стать, Павел Вернивский, strana.ua, 30.05.2021 

Знаете, ситуация в \emph{Киеве} это ещё один пример когда краткосрочное личные
интересы множества наносят огромный ущерб долгосрочным интересам \emph{Городу}
в целом. Жаль только, что это никого не волнует, Павел Вернивский, strana.ua,
30.05.2021

Під Офісом президента України в \emph{Києві} відбулася акція на підтримку
одеського активіста Сергія Стерненка і його соратника Руслана Демчука, передає
кореспондент Радіо Свобода, radiosvoboda.org, 30.05.2021

З армії я повернувся в 1986 році, далі там себе не бачив. Радянська армія –
коли ти ніхто. Коли ти – порох, пил на чоботях командирських.  Я вступив у
\emph{Київський} педагогічний інститут на музично-педагогічний факультет.
Виявилося випадково, що в мене є неабиякий голос, природний матеріал
(сміється). Так мені сказали під час вступу, \textbf{Співаючий далекобійник. Як
український хорист став противником Путіна, зіркою YouTube та потрапив в
Канни}, pravda.com.ua, 28.05.2021

Накануне дня города в центре \emph{Киева} обвалился на тротуар кусок балкона.
Фото, strana.ua, 30.05.2021

В \emph{Киеве} на Лукьяновке обвалился балкон. Фото, strana.ua, 18.04.2021

В шахте лифта одной из многоэтажек на левом берегу Днепра в \emph{Киеве} произошел
пожар. Фото, strana.ua, 30.05.2021

\emph{Киевский} силовик дезертировал с оружием с позиций ВСУ у Золотого –
Народная милиция, lug-info.com, 30.05.2021

Пробег под каштанами 2021 - В День \emph{Киева} провели благотворительный забег
- фото и подробности, zn.ua, 30.05.2021

\emph{Київ} будується швидко і часто непрогнозовано. За висотками не встигають
зводитися школи та інші заклади соціальної інфраструктури. Автомобілісти у
столиці мають пріоритет перед велосипедистами, пішоходами та іншими учасниками
руху.  До Дня \emph{Києва} ми попросили фахівців із планування міст
прокоментувати ці та інші болі росту столиці та поміркувати, що з ними можна
вдіяти, \textbf{Болі росту. Урбаністи про головні проблеми розбудови
\emph{Києва} і те, як їх можна розв'язати}, hromadske.ua, 30.05.2021

І не в останню чергу – переборюючи настрої божевільного по суті чекання на
начебто чудодійну російську вакцину з боку не тільки пацієнтів (монологи на
честь \enquote{Спутника V}, мовляв, тільки йому можна довіряти, я чув на власні
вуха у стольному \emph{Києві}, що ж говорити про регіони з більшим
проросійським \enquote{градусом}), а й частини лікарів. Нехай не надто значної,
але реальної. Тобто людей, які встигли наслухатися \enquote{експертів} з відомої трійки
заблокованих телеканалів і їхніх новітніх іпостасей у YouTube або ще гірше –
надивитися російського телебачення (супутникові антени ніхто не забороняв).
Ясна річ, що \enquote{відловити} зазомбованих пропагандою лікарів майже неможливо, а
якщо і можливо, то що з ними робити? Віддавати під суд за державну зраду? Чи
просто \enquote{зрізати} кваліфікацію, а разом із тим – оплату? Не знаю, то справа
нового міністра, gazeta.ua

Ефір цьому телеканалу був перекритий у перший же день. Проте «Перший
незалежний» спокійно працює в Інтернеті з \emph{Києва}, чи то зберігши студії
своїх попередників, чи то створивши нові, та продовжуючи «славетні» традиції
попередників. Причому продовжуючи у дуже хитрий, а разом із тим простий спосіб,
який дозволяє мінімалізувати втрату аудиторії, \textbf{«Заблоковані» телеканали
та антидержавна пропаганда}, Сергій Грабовський, day.kiev.ua, 18.05.2021

Дорогой Кленя! Все ли ты еще дома? (Тебе уж надоел этот вопрос?) У нас после
двух недель весны была почти неделя какого­то междусезонья со страшным ветром,
тучами и даже дождем, во время которого я схватила кашель и насморк, но без
жару и без неприятных осложнений. Теперь погода опять поправилась, — значит, и
я поправлюсь.  Мне прислали немножко денег из \emph{Киева}, и это очень кстати,
т[ак] к[ак] иначе я была стеснена в сроке выезда, а теперь могу хоть и до Пасхи
пробыть, если надо будет. Целую вас всех. Л[еся], 219. До К. В.  Квітки,
09.03.1913, Хелуан, том. 14, Леся Українка, Повне академічне зібрання творів,
Листи (1907–1913), Луцьк, 2021

Хрещатик сивий, \emph{Київ} теж — красиві, бо ти в цей світ державити прийшла,
Василь Стус, II. 1964

Здається, чую: лопають каштани, жовтозелену викидають брость і зовсім поруч —
\emph{Київське} весняне пахуче небо гуком налилось.  Здається, бачу: рвуться
буйні трави, де вже відговорили всі струмки, а Україна, Лебединя, Слава за
сином назирає з-під руки, Василь Стус

Кругом — вона, геть доокруж — вона, та тільки терням поросла дорога.  Сосна
росте із ночі. Роєм птиць благословенна свінула Софія, і галактичний
\emph{Київ} бронзовіє у мерехтінні найдорожчих лиць, Василь Стус

\emph{Київ} — за ґратами. \emph{Київ} — весь у квадраті вікна. Похід почався
Батиїв?  ачи орда навісна?  Мороком горло огорне — ані тобі продихнуть.
Здрастуй, бідо моя чорна, здрастуй, страсна моя путь, Василь Стус.

\emph{Київ} святкує своє 1500-річчя. Реставровано Золоті ворота, через які
ніхто не в'їздить і не виїздить. Символом \emph{Києва} була для мене брама
Заборовського.  Замурована. Бо цей \emph{Київ} запечатано. Що кращий стає
\emph{Київ}, то він страшніший. Бо, замість живого міста, обернувся на
маскараду, машкару вампіра, що п'є кров своїх синів і дочок – і від того
кращає. Згадую жінку з «Соняшної машини», голова якої була схожа на зміїну.
Золотоголовий \emph{Київ} – змієголовий. Ніяк не позбудуся враження, що над
ювілейним \emph{Києвом} висить труна Івана Світличного (чи живий він?) – як
статуя Ісуса Христа над Римом. Хизування ювілеєм \emph{Києва} – гордість заброд
і підніжків. Бо пишатися вони не вміють, бо люблять тільки хамською любов'ю.
Право на офіційну любов до \emph{Києва} має тільки сонм чиновників – т. зв.
інтелігенція по-радянському, Запис 9-10, ТАБОРОВІ ЗАПИСКИ, Василь Стус.

Навколо блукали вівчарки й вівці, підходячи до вогню й беручи з рук газовиків
їжу. Було ще видно, тож вогонь палав зовсім невидимо в призахідних сонячних
променях. Газовики сиділи на витоптаному футбольному газоні й готували свою
баранину. Схожі були на монголо-татар, котрі відпочивали після вдалого набігу
на газові вишки \emph{Київської} Русі, \textbf{Ворошиловград}, Сергій Жадан

Між ними один був вищий од усіх цілою головою: то був їх поводатар, Степан
Воздвиженський. Це були тульські семінаристи. Вони йшли до \emph{Києва}. Деякі
були послані на скарбові гроші в \emph{Київську} духовну академію [1], деякі
були прості семінаристи, що, скінчивши курс, йшли до \emph{Києва} на прощу,
\textbf{Хмари}, Іван Нечуй-Левицький

Кандидатам до академії були видані скарбові гроші на поштові коні до самого
\emph{Києва}. Одначе вони не поїхали за ті гроші, а пішли пішки і гроші
постановили пропити дорогою, ще й товаришів-богомольців напоїти. Стаючи коло
корчом на спочинок, вони гуляли й пили й товаришів поїли. Останні поштові гроші
вони пропили в Броварах, недалечке од \emph{Києва}, хрестячись і молячись до
синіх святих \emph{київських} гір, на котрих біліли церкви й дзвіниці, блищали
проти сонця золоті хрести й бані церков. Хоч далека, зате ж весела була їм
дорога до \emph{Києва}!  Забачивши святий \emph{Київ}, вони зареклися більше
пити, щоб вступити по-християнській до святого міста, \textbf{Хмари}, Іван
Нечуй-Левицький

Стоять \emph{Київські} гори непорушне, заглядають в синій Дніпро, як і
споконвіку, несуть на собі пам'ятку про минувшість для того, хто схоче її
розуміть, і ждуть не діждуться, поки знов вернеться до їх слава старого
великого \emph{Києва}, поки знов заквітчають їх потомки давніх батьків свіжими
квітками історії... \textbf{Хмари}, Іван Нечуй-Левицький 

Тульські семінаристи стріли велику силу прочан, що йшли з далекого краю до
\emph{Києва}. Всі богомольці, побачивши \emph{Київ}, попадали навколішки,
хрестились, молились і били поклони, \textbf{Хмари}, Іван Нечуй-Левицький

Воздвиженський приїхав до \emph{Києва} дуже богобоящим. Він часто вставав серед ночі,
моливсь богу й не давав спать іншим своїми молитвами. Раз його товариші
прокинулись вночі й побачили щось біле й велике, що стояло коло шафи і
шепотіло. То був Воздвиженський, \textbf{Хмари}, Іван Нечуй-Левицький

Раз над \emph{Києвом} стояла чудова весняна ніч, що так надихувала духом поезії
Гоголя й Пушкіна. Повний місяць дивився в синій, гладенький, як дзеркало,
Дніпро. Небо було ясне й синє. На заході, над чорною смугою лісу й гір небо
блищало дуже пізнім рум'яним вечором. Було ясно, як удень. На Братській церкві
можна було читать золоті написи на стінах. Повітря було тихе, запашне.
Здається, не тіло, а сама душа ним дихала. На серці ставало легко, на душі —
спокійно, \textbf{Хмари}, Іван Нечуй-Левицький

І довго ще після молитви, сидячи перед одчиненим вікном, дивився Дашкович на
сонний, тихий \emph{Київ}, на високі гори, де блищали золоті верхи Михайлівського
монастиря, де на шпилі висів собор, Андріївський, а попід горою зеленіли садки,
біліли стіни будинків. Йому хотілось одного — не покинуть \emph{Києва}, а другого —
знайти тиху, добру, як голубка, і співучу жінку, \textbf{Хмари}, Іван Нечуй-Левицький

На стінах світлиці можна було читать історію нещасного \emph{Києва}, котрого шарпали й
перекидали з рук у руки сусіди, \textbf{Хмари}, Іван Нечуй-Левицький

Послалась ніч над \emph{Києвом}; вже погас червоний одлиск на високих верхах
Андрея й Михайлівського монастиря, а Марта з Степанидою все сиділи коло вікна.
Резеда розливала тонкі пахощі й сповнила ними всю хату. Вони знов заграли й
заспівали \enquote{Звук унылый фортепьяна}. І голоси їх були дуже гарні, і
пісня наче сама співалась в чистім повітрі, але думи брали перевагу. Кожній
хотілось марити мріями, \textbf{Хмари}, Іван Нечуй-Левицький

Ранок, свіжий і росяний, саме розгорювавсь. На самих вершечках усіх золотих
хрестів Старого \emph{Києва}, на високих горах, з'явились червоні, як жар,
проміння, а Поділ лежав сонний під горою в глибокій темній тіні,
\textbf{Хмари}, Іван Нечуй-Левицький

Я насмілююсь просить, щоб мене зоставили в \emph{Києві}, — просив
Воздвиженський, \textbf{Хмари}, Іван Нечуй-Левицький

Дашкович недовго й був в академії. Його добра слава пішла скрізь; і його
запросили перейти в Московський університет. Але, скучаючи додому й за
\emph{Києвом}, він потім перейшов в \emph{Київський} університет,
\textbf{Хмари}, Іван Нечуй-Левицький

Ого-го! Отак наші! Вдивляй світ. Боже тобі поможи! Честь і слава \emph{Києву} й
Дніпрові, коли об'явиться тутечки новий філософ! А мені здається, навіщо тобі
крячкою сидіть, мордувать себе? Адже ж батько твій прожив вік без
пересвідченнів, і я живу так само, і всі живуть так само. Одначе якось живемо,
хвалить бога, і земля нас держить, \textbf{Хмари}, Іван Нечуй-Левицький

Та не дури мене, бо я ще не зовсім дурна! Сухобрусів не було дурних ні в
\emph{Києві}, ні поза \emph{Києвом}, \textbf{Хмари}, Іван Нечуй-Левицький

В цім \emph{Києві} такі чуда творяться, громадянство таке дике, люди такі, що
не вміють навіть до ладу говорить по-руській, не то що по-французькій.  При тих
словах Турман знов спустила очі, почувши дуже примітну українську вимову в
розмові \emph{киянок}, \textbf{Хмари}, Іван Нечуй-Левицький

Дивовижний збіг неймовірно втішив Яроша — його запросили на конференцію,
присвячену літературі мертвими мовами, до Стамбула, це було цілком закономірно,
адже на території Туреччини були і Лідія, і Лікія, і Урарту, і Хетська та
Арканумська держави. У літаку, який вилітав з \emph{Києва}, Ярош несподівано
побачив біля себе Андрія Куркова і не міг стриматися, щоб не познайомитися.
Письменник летів на презентацію свого роману «Пікнік на льоду», Ярош читав цей
роман, особливо йому в пам'ять вбився сумний задумливий пінгвін, який жив у
головного героя. Дорогою вони розговорилися, а турецьке вино, яке подавали
стюардеси в маленьких стограмових пляшечках, виявилося дуже смачним,
\textbf{Танго Смерті}, Юрій Винничук 

Кожен з нас ставив себе на місце батька і намагався уявити і втечу, і помсту, і
повернення, а найбільше нашу уяву сколочувала така цікава деталь, про яку теж
ми довідалися з часописів: серед ночі один із поранених бійців випорпався з
могили, доповз до селянських хат, там його підлікували, а опісля помогли
перейти польський кордон. Хто був тим козаком 4-ї \emph{Київської} дивізії,
якому вдалося вижити і врятуватися? А що як це хтось із наших батьків?
\textbf{Танго Смерті}, Юрій Винничук

Він жив скромно, даючи приватні уроки музики, коштів на життя вистачало, але
Мількер був книгоманом, підтримував зв'язки з букіністами \emph{Києва}, Москви,
Вільнюса, а що на старі книги грошей бракувало, то займався ще й спекуляцією,
як тоді казали, бо відвідував нелегальні книжкові базари, які переслідувала
міліція, а тому задля конспірації у 1970—1980-х роках доводилося часто міняти
місце зібрання книголюбів, \textbf{Танго Смерті}, Юрій Винничук

Усе це дуже повільно. А тут мені дедалі частіше повідомляють про появу людей,
які рангом починають пригадувати щось із свого попереднього життя. Як на зло,
воно припало якраз на воєнні і повоєнні роки. Уже й з \emph{Києва} дзвонили,
питали, що це за хєрня. Мовляв, у нас же ж зараз нова політика, згладжуємо усі
гострі кути з Росією, а тут знову — Катинь, розстріли в'язнів, більшовицький
терор...  І все це з уст очевидців! Звідки це береться?  \textbf{Танго Смерті},
Юрій Винничук

На щастя, та родина, яка там поселилася, перейнялася моєю долею, і коли
господареві запропонували роботу в \emph{Києві}, він хутенько прописав мене в себе. І
отак я опинився знову вдома, \textbf{Танго Смерті}, Юрій Винничук

Джордж Орвелл, 1984. — \emph{Київ}: Видавництво Жупанського, 2015.

Під впливом усіх цих викриттів СРСР врешті - решт змушений був визнати факт
голоду 1932 – 1933 років. Перед розпадом Радянського Союзу, у 1988 – 1989
роках, в Україні встановлено перші пам'ятники жертвам Голодомору — на
\emph{Київщині} та в Харкові, \textbf{Голодомор - комуністичний геноцид в Україні},
memory.org.ua

Хоча, правду кажучи, він почував себе педофілом. Банзаю видавалося, що ті
нечисленні перехожі, яких вони стрічали, озиралися назад, кліпали очима й
пересвідчувалися, що це не сон; вони дивились услід молодому чоловікові, який
ішов вулицею, обіймаючи за плечі якусь неповнолітню дівчину, \enquote{малолєтку}, як
кажуть у \emph{Києві}, \textbf{Культ}, Любко Дереш

І ще він думав про лекцію, надану йому Соломією. Про те, що не варто занадто
прив'язуватись до людей, особливо – до \enquote{малолєток}, як кажуть у \emph{Києві},
\textbf{Культ}, Любко Дереш

Darwin, C. (1859). On the Origin of Species by Means of Natural Selection.
London: John Murray, - Дарвін Чарльз. Походження видів. — \emph{Київ}—Харків:
Державне видавництво сільськогосподарської літератури УРСР, 1949. — 444 с. —
Прим. перекл.

Емілі Дікінсон. Лірика. — \emph{Київ}: «Дніпро», 1991. — С. 248

Долина богів. Історії з Кремнієвої долини / Пер. з англ. Андрія Бондаря. —
\emph{Київ}: Yakaboo Publishing, 2018. — 288 стор.

\emph{Київський} вокзал буяв осінніми настроями. Люди гонили по перонах,
спекулянти здавали білети в неіснуючі вагони, начальники поїздів садили людей у
купе провідників. Одне слово, все йшло своєю чергою. Мелодійно-меланхолійний
голос диктора сповістив, що прибуває потяг No87 Мінськ—\emph{Київ} на шосту
колію. Маса людей, які зустрічали його, посунули на третій перон штурмувати
вагони в пошуках тих, кого вони чекали. Перон гудів майже десять хвилин і так
само несподівано затих, \textbf{Місто, в якому не ходять гроші}, Кузьма
Скрябін, Повне зібрання творів, Харків, 2019

Вся схема електронної системи міста була розроблена мирним дядюлькою, який в
\emph{Києві} розробляв конструкції луна-парків, а сюди загримів замість шести років
тюрми за те, що одна карусель була неправильно розрахована й обірвалася,
поховавши десять дітей. Таких спеців було тут з тридцять, 
\textbf{Місто, в якому не ходять гроші},
Кузьма Скрябін, Повне зібрання творів, Харків, 2019

Ти малий долбєнь! Ану закрий пащеку, бо я тобі розірву її сам. Якби вона
лишилася в нас до ранку, ти б лікувався вже в іншій лікарні. На Павлівській, у
\emph{Києві}, а я на Лук'янівці чекав розприділення в Зону, але в іншу Зону — строгого
режиму. Ти поняв, ублюдок сопливий? Закрий рот, мразь, і мовчи, бо підеш за
нею. Вона в лабораторіях на фабриці, і ти вже не пізнаєш її і не побачиш
ніколи, бо тобі то не треба. Ти поняв?
\textbf{Місто, в якому не ходять гроші},
Кузьма Скрябін, Повне зібрання творів, Харків, 2019

Чемпіоном в дисципліні «Найдебільніший переїзд року» став я. 28 травня —
переїзд автобусом \emph{Київ}—Ковель на концерт, вночі — Ковель — Луцьк на
концерт нічний, зранку автомобіль Луцьк—Ужгород, після нічного концерту літак
Ужгород—\emph{Київ} в 7.00 ранку, там живий ефір на М1, потім у 13.50 переліт в
Донецьк, там жваве спілкування із прикордонниками і з фляшкою «Джек Денієлз»,
потім машина до Маріуполя, там концерт, машина зранку в Донецьк, літак до Києва
30 травня в 6.50, звідти літак в Копенгаген, звідти всього годинка — іти — в
Осло. Правда, просто?  \textbf{Я, Шонік і Шпіцберген}, Кузьма Скрябін, Повне
зібрання творів, Харків, 2019

Дніпро, \emph{Київ} — місто невелике, ми зустрінемось в метро. І зранку знову
ниряю у підземні тунелі, І несе мене до тебе ця криклива канітєль, І бачу ті
самі джинси і той рюкзачок, І від радості зжимаю у кишені кулачок.  Ще чоловік
п'ятдесят у вагон забігає, Мене розмазує по тобі, ніби маслом коровай, І я
чекаю в душі на зупинку «Хрещатик», Щоби вибратись наверх і навіть пози не
міняти, \textbf{Говорили і курили}, Кузьма Скрябін, Повне зібрання творів,
Харків, 2019

Моя країна має \emph{Київ}, Волинь і Карпати, Донбас і Чорне море, Одесу і
Львів.  І в ній живуть на повну ногу лиш одні депутати, Всі інші грають ролі у
кіно про лохів.  Стиснувши зуби, всі стоять і пропускають кортежі, За місяць
заробляють тільки фляжку вина. Найбільша радість українця — дотягнути до
завтра, Ми всі давно в окопах, хоча це не війна, \textbf{Руїна}, Кузьма
Скрябін, Повне зібрання творів, Харків, 2019

Дніпро, Одеса, \emph{Київ} і Донбас, За нами у колибу завертає, І поки вистачає
на скіпас, То значить, ше біди в житті немає, \textbf{Буковель}, Кузьма
Скрябін, Повне зібрання творів, Харків, 2019

Так, в атмосфері взаємоповаги, під високоінтелектуальну бесіду і проходила наша
вечеря. Фінал усі любили найбільше. Батьки Роми привозили спиртне, яке стане
відомим широким масам співвітчизників тільки у далекому 2000 році. Коньяки,
віскі, ром, що ми пили в армії, я після дємбєля не бачив довгих 11 років, аж
поки цивілізація не докотилася до брам \emph{Києва}, а моя кишеня, нарешті, не
набула такого статусу, коли до супермаркету можна заходити за покупками, а не
спитати в касирки, яка година, \textbf{Я, паштет і армія}, Кузьма Скрябін,
Повне зібрання творів, Харків, 2019

До чого ж тут Медведчук? У 1965-му, коли Стус і В'ячеслав Чорновіл
\enquote{зривали} прем'єру (до речі, Сергій Параджанов згодом розцілував їх за
чесний і сміливий вчинок), Вітє, що виховувався у родині політзасланця (за
однією версією — батько був членом ОУН, інші кажуть — шуцман), було усього
дев'ять років.  У 72-му він ще вчився у школі і ще не вступив на юридичний
факультет \emph{Київського} університету. Отже, міг хіба чути про арешти
якихось \enquote{антирадянщиків}, \textbf{Справа Василя Стуса - Глава книги,
яку хоче заборонити Медведчук}, Василь Кіпіані

Уперше долі Медведчука та Стуса перетнулися, ймовірно, влітку 1980 року, коли
Віктор Володимирович працював пересічним \emph{київським} адвокатом, а Василь
Семенович перебував у камері слідчого ізолятора КГБ на вулиці Володимирській.
Чотирнадцятого травня 1980 року Стус був заарештований співробітниками слідчого
відділу Управління КГБ по м. \emph{Києву} та \emph{Київській} області за
звинуваченням в \enquote{антирадянській агітації та пропаганді}, 
\textbf{Справа Василя Стуса - Глава книги, яку хоче заборонити Медведчук},
Василь Кіпіані

Об'єктивним джерелом про поведінку Стуса та його адвоката Медведчука є 58-ме
число московського самвидавного журналу \enquote{Хроника текущих событий}. Саме
там ми й можемо прочитати звіт про судовий процес 29 вересня — 2 жовтня 1980
року, що проходив у залі Київського міськсуду, \textbf{Справа Василя Стуса -
Глава книги, яку хоче заборонити Медведчук}, Василь Кіпіані 

Вологого, як всяке природне збудження, весняного ранку правобережним
\emph{київським} проспектом в районі Печерська жваво рухався насторожений
молодик років 26-ти у бідненькій довгій чорній одежині: сягала надп'яткових
його кісток, тому по землі не волочилася, натомість відкривала геть не дешеві
черевики іспанської фірми Camper, і вже тільки один цей незрозумілий дисонанс
мав би викликати запитання в очах перехожих, \textbf{\#Галябезголови}, Люко
Дашвар

Філософ і барига Гавана, дужий дядько років сорока, жив у Козельці,
приторговував краденим і погодився не тільки скупити оптом увесь крам, який
Консуматенко поцупив у Хмельницькому, у монастирі і на \emph{київському} Печерську і
припер до Козельця сьомого березня під ранок, а й гостинно відчинив для Юрка
двері своєї дерев'яної, обкладеної цеглою хати: живи, їж, пий, розмірковуй про
недосяжну неосяжність життя!
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Тобто шостого березня вона ще стояла! — резюмував слідчий. — Бо комунальники
мусили відтягувати її від баків, аби забрати з них сміття. А після восьмого —
зникла. І номери...
\begin{itemize}
\item — Що? — полковник оцінив зачіпку як слабеньку, тому і запитав без азарту.
\item — Номери не \emph{київські}...
\item — А «міні-купер» якого року? Вони зможуть його ідентифікувати за роком випуску?
\end{itemize}
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Кажуть, у Чорнобая поселилася дівка! І требує, щоби він організував у місті
притулок для всіх бомжів \emph{київських}! Щоби зі столиці до Затятового їх
переселити! Уявляєш? \textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

От зараза! Ще на роботу запізнюся, — пришвидшила ходу і за перехрестям побачила
червону «мазду» з \emph{київськими} номерами. Стояла неподалік вагона-кав'ярні.
Поряд із автівкою розгублено тупцював такий стильний хлопець, що Лєні аж
дихалку перехопило, \textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Видушував з власного бізнесу останню копійчину, але завалював жінку
подарунками, дивував щедрими романтичними витівками — то безліч троянд, то
Дніпром на орендованій яхті, то вальси Штрауса у виконанні \emph{київських} віртуозів
персонально для пані Юлії... «Якщо не так витрачати — нащо тоді взагалі
заробляти?!» — підтримував сам себе, та невдовзі пролунав другий дзвінок.
Побачив на зап'ястку жаданої жінки обнову: браслет білого металу з прозорими
білими камінцями, \textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Чорнобай потиху вів позашляховик \emph{київськими} центральними вулицями, уважно
вдивлявся у постаті дівчат. Посеред них могла бути Галя. Дурне діло — отак
шукати дівчину, яка не хоче, аби її знайшли. А невістка не хоче, бо інакше б
відповідала на дзвінки. Та як зупинитися? Годиною раніше на Пушкінській біля
старовинного будинку Чорнобай проводжав поглядом роздратованого сина, який ішов
до червоної «мазди», \textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

«Швидка» повезла Анку у супроводі Сашка до \emph{київської} клініки. Перед тим
Чорнобай відкликав затятівського автомеханіка вбік, дав йому гроші: і на
операцію, і на реабілітаційний період мало вистачити.  — А ви хіба не з нами до
\emph{Києва}? — спитав Сашко, \textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Скільки маршрутка пленталася до \emph{Києва}, стільки Галю не покидало
незрозуміле відчуття тривоги. Дивувалася: а чому? Подвійну добру справу
зробила: не просто врятувала кошеня, а й подарувала краплину радості і тепла
жінці, якій увесь білий світ — чорна яма, бо тваринка точно зробить її життя
оптимістичнішим, 
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Я сказала: не в салонах \emph{Києва} чи області! Я кажу: в салонах краси і перукарнях
всієї України! Якщо дізнаюся, що ти ці мої слова не почула, твоє фото гулятиме
соціальними мережами з моїми особистими коментарями. І я не обмежуся
коментарями! Я знайду тебе і знищу власноруч! Почула?
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

На ДВРЗ, околичному районі \emph{Києва}, з вікон якого Бровари видно, Оля Корнійчук
курила на кухні орендованої малосімейки, хоч робити те було справою вкрай
ризикованою, бо хазяйка попередила: відчує запах табаку — вижене з квартири
того ж дня. Зазвичай Оля курила на балкончику, та сьогодні світ перевернувся,
старі його сенси категорично втратили вагу, і Оля відчувала просто-таки фізичну
потребу бути жорстоко покараною за слабкодухість і боягузство,
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

У Польщі курячі лапи перекручую на собачі консерви! — збрехав Юрко і рвонув на
жабці до \emph{Києва},
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Уявив альтернативу: ось він за кермом «міні-купера», вже далеченько від'їхав
від \emph{Києва}, аж поліція. Стояти! Чи просто зупинився кави попити у придорожній
кафешці. Дівчина за стійкою подає йому каву і каже: «У вас, отче, ряса в
крові!»,
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

«Що в біса відбувається? — подумала. — Купа людей, машин!» І непростих машин,
бо, крім поліцейських «пріусів» і «швидкої», просто у скверику, який оточував
будинок, стояли два новіших за Юлин «мерседеси», «рендж-ровер» і рідкісний для
\emph{Києва} «бугатті»,
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Дістався бази. Ходив берегом озера, чекав на пані Хитрук, усе намагався оцінити
результати своєї майже триденної подорожі до \emph{Києва}: чи прояснилося після неї у
мізках?!, 
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Залишив Галю під наглядом Казидорівни, зірвався — скільки їхав до \emph{Києва},
стільки розмірковував: з якого боку починати проблему вирішувати? Логіка
підказувала: звернися до приватної клініки, де тебе самого знають, як
облупленого, надають кваліфіковану й ефективну допомогу щоразу, коли ти
звертаєшся!  \textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

\begin{itemize}
\item — Я не з Києва. Я — нізвідки. І малої батьківщини у мене немає. — Так не буває.
\item — Ще й як буває. Я народилася у машині, коли тата з однієї
військової частини переводили до іншої,
\end{itemize}
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

\begin{itemize}
\item — І нащо до \emph{Києва} приїхав?
\item — Мріяв стати слугою Господа! — відповів Консуматенко, обдаючи столичну
        компанію міцним горілчаним смородом. — Вступив до обителі послушником.
        Святий отець-настоятель так мене хвалив! Так хвалив! Казав: брате мій,
        Юрію, ти створений, аби стати ченцем! Скоро ми з братією розкриємо для
        тебе свої обійми і приймемо до своїх лав, а Господь те давно зробив.
\end{itemize}
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

\begin{itemize}
\item — А кіт? Кота, значить, у дівчини не було?
\item — Та ви дослухайте! Вона того ж дня виїхати з \emph{Києва} хотіла, а я
        того дня ще мав до обителі повернутися. Кажу ж — друг помер.
                Відспівували... І кажу їй: можу тільки завтра.
\end{itemize}
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Бровари ми оминули, бо у дівчини плани змінилися. Вона спочатку хотіла у
Броварах ветеринара знайти, бо котові геть зле було. Ми на виїзді з Києва
заправилися, і вона мене все підганяла: скоріше! Щоби встигнути кота до лікаря
довезти. Так кіт помер, коли ми тільки з \emph{Києва} виїхали,
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

— Хіба зараз це має значення? — роздратувався Тьома. — Мене інше вражає! Ти
приїжджав до \emph{Києва}, говорив зі мною про Галю, але не сказав, що вона у тебе!
Чому, тату? А раптом у мене через те зараз — великі проблеми!
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Поки їхали до \emph{Києва}, так і не закинув вудку, бо всю снагу перебила дивна
пригода. Вже рухалися Затятовим до траси, коли на шляху червоної «мазди» виник
хлопець на велосипеді. І як той Сашко Сулима дізнався, що Галя їде з міста?
Виїхав прямо під колеса автівки, і коли Тьома з переляку так сильно натиснув на
гальма, що «мазда» аж вискнула, Сашко кинув вєлік і не зважав на сина Чорнобая,
який вискочив з автівки, кричав та розмахував руками,
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

«Мазда» зірвалася з місця... Скільки їхали до \emph{Києва} — все мовчали.
Майбутнього психолога тільки і вистачило на те, щоби віддати дружині ключі від
трикімнатної квартири на Березняках: мовляв, усе як раніше, мила! Та настрій —
у дупу!  Вирішив відкласти розмову на завтра, а вранці наступного дня набрехав
Галі, що має бігти в універ, вискочив з дому, зателефонував спочатку Лисиці,
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

— А я тобі кажу! Забувай уже про свою «Леваду», повертайся до \emph{Києва}, —
усміхнувся Черпак, пропустивши повз вуха невдоволення друга. — Тут на тебе
чекає більше відкриттів, ніж посеред лісу біля озера,
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Сашко хотів був переконати Казидорівну, що сам може довезти Галю до \emph{Києва}: хоч
на материному «мегані», хоч на військовому УАЗику, який врешті виторгував у
фермера. Та з Казидорівною не поторгуєшся: де сядеш, там і злізеш. І мати
затялася: будемо робити, як Казимира Теодорівна скаже!
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Ото хай завтра зранку Казидорівна відтарабанить нашу турботливу Галю до \emph{Києва},
а ми перехрестимося і попросимо Бога, аби вона до Затятового дорогу забула! А
Чорнобая ми і без неї знайдемо! І врятуємо, якщо у тому буде потреба! —
вичерпалася, замовкла,
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

— З Казидорівною до \emph{Києва} поїхала, — Анка подумала, що хоч і ціною власного
здоров'я, але мети вона досягла: вберегла сина від тої Галі!
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Звідти під чужим іменем в'їхав до України, зупинився в орендованій квартирі на
околиці \emph{Києва}, тиждень купався у любові свого коханого Льоні і ретельно
готувався до найвідповідальнішого кроку у своєму житті, 
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Вечір уже запалив на вулицях \emph{Києва} тисячі ліхтарів: і з жовтими витратними
лампами розжарювання, і з економними яскравими ледами. Вони так обнадійливо
сяяли, що здавалося, у місті не лишилося жодної темної плями. Навпаки!
Непомітні вдень кутки, скверики, провулки увечері виглядали набагато
презентабельніше, і від того народжувалося викривлене враження про те, що
увечері в \emph{Києві} не менше перспектив, ніж удень! Мо', навіть більше!
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Він приїхав після дзвінка Сашка, коли дізнався, що після інфаркту Анці потрібна
складна і дорога операція на серці. Мотнувся назад, до \emph{Києва}, спробував
знайти Антона Черпака, та друг перебував «поза зоною». Чорнобай поїхав по
лікарнях: інститут серця, клініка імені Амосова, Олександрівська лікарня,
лікарня на Червоному хуторі, приватні клініки, 
\textbf{\#Галябезголови}, Люко Дашвар

Увечері в Прищевій хаті лунали пісні церковного, а потім далеко не церковного
змісту. Деркуляни знали: хазяїн продав рибу святій братії
\emph{Києво}-Печерської лаври, \textbf{Знахідка на все життя, Повісті},
Огульчанський О. Я.  

Преподобный Исаия Печерский, - Преподобный Исаия в числе других
\emph{Киево}-Печерских святых подвизался в XI - начале XII вв. Основным
подвигом его жизни были безмолвие и неутомимый труд, за что он именуется
Трудолюбивым. Скончался святой подвижник в 1115 году, мощи его находятся в
Ближних пещерах \emph{Киево}-Печерской Лавры. Празднование преподобному Исаии
совершается 15 мая, 28 сентября и на второй Неделе Великого поста.

Усього через два тижні непопулярний Янукович утік з країни в розпал протестів,
що стали відомі як Євромайдан. Як доказ нової сили соціальних мереж, назва
цього українського повстання була взята від хештега в Twitter (він поєднував
«Європу» (бо демонстранти прагнули партнерства з Європою, а не Росією) та
«Майдан Незалежності», центральну площу \emph{Києва}, де відбувалися мітинги).
Але, як і революціонери, що використовували нову форму Інтернету для об'єднання
та усунення ворога, Росія тепер використовувала мережі, щоб розірвати Україну
на частини, \textbf{Війна лайків. Зброя в руках соціальних мереж}, П. В.
Сінґер, Емерсон Т. Брукінґ, Харків, 2019

Чорнай тримав удома потішного й напрочуд товариського коргі з кличкою Данте.
Рута чи не кожні вихідні перестрівала їх дорогою до супермаркету «ВОПАК», що на
\emph{Київській}. Із часом коргі навіть почав її впізнавати. Іванка також раз
чи двічі зустрічала вчителя з собакою, але клички того не знала, \textbf{Доки
світло не згасне назавжди}, Макс Кідрук

Парубок біля вікна, майнувши чубом, чіпляє сідло на гак, а батько:
– Поїдеш у \emph{Київ}, Грицьку, та той... Іди лишень сідлай коні.
– Де це я?! – аж скрикнув Григорій, нагло зводячись.
– Заспокойся, ляж, Бог з тобою! – це матінка, це стара, поклала руку на голову і схилила
йому її назад на подушку: – Лежи, лежи, серце. Ач який, мов з хреста знятий... А ви! І не тю на вас, лоботряси! Добре, що самі, нівроку, як воли, а хлопцеві не до розмов.
\textbf{Тигролови}, І. Багряний — «Фолио», 1944

– Ні-ні!.. – злякався, відчув, як у нього мороз пішов поза спиною: – Ні-ні! – В
пам'яті зринула Лук'янівська в'язниця... \emph{Київське} ОГПУ – НКВД... Отак!
Утікав, утікав і потрапив назад... Як же це?... Ні-ні! Він поривається йти: –
Пустіть... Пустіть... Я не хочу... Я піду собі... То я так, то я навмисне...
\textbf{Тигролови}, І. Багряний — «Фолио», 1944

Втім, повернемося до моменту її рішення «стати українкою». Адже подальша її
діяльність як члена ОУН, приїзд в окупований нацистами \emph{Київ}, перебування
у застінках ґестапо і навіть сама смерть були вже радше наслідками того зламу,
котрий у свідомості цієї сміливої жінки відбувся раніше, \textbf{Ростислав
Семків. Передмова, - Олена Теліга, Вибрані твори},

Там, за лісами, неспокійно спить,
В боях ранений, мій трагічний \emph{Київ},
Та біля мене не лише блакить —
Сліпуче сяйво розхиляє вії.
Здавалось все: і ліс, і я сама,
І це багаття в заграву злилося.
Ти мала димний і сосновий смак,
Моя п'ятнадцята прекрасна осінь!
\textbf{«Похмурий ліс у вересневім сні...», Вибрані твори}, Олена Теліга


\emph{Киев} не должен мериться древностью с другими столицами, \emph{Киев}
должен иметь современность, которой можно было бы гордиться, Константин
Бондаренко, strana.ua, 31.05.2021

Але скільки би не було років \emph{Києву} - варто не мірятися древністю з
іншими столицями, а думати про його сучасне обличчя і інфраструктуру. І просто
- любити. Як вчив Олександр Духнович: «Люби род свой не про то, что он славный,
а про то, что он твой», \textbf{\emph{Киев} не должен мериться древностью с
другими столицами}, Константин Бондаренко, strana.ua, 31.05.2021

В \emph{Киеве} вслед за тарифным нарастает земельный майдан, Александр
Гончаров, strana.ua, 31.05.2021

\emph{Киеву} можно пожелать одного - пережить этот грязный период, Елена
Лешенко, strana.ua, 31.05.2021

В центре \emph{Киева} мужчина расстрелял другого и скрылся на \enquote{Мерседесе}, strana.ua, 01.06.2021

Украинские националисты из организаций \enquote{Правый сектор} и
\enquote{Правая молодежь} по случаю Дня \emph{Киева} устроили в сквере Василия
Слипака у Андреевского спуска собственное праздничное мероприятие, в ходе
которого детей учили стрелять по бумажному макету московского Кремля из
автомата, \textbf{Правый сектор в центре \emph{Киева} устроил
\enquote{стрельбы} из АКМ по бумажному Кремлю}, strana.ua, 30.05.2021

Об этом свидетельствуют фотографии, размещенные на Facebook-странице
\enquote{Правый сектор \emph{Киев}} в воскресенье, 30 мая.  \enquote{Во время
мероприятия все желающие имели возможность пострелять по кремлю, колорадским
жукам, сфотографироваться в военном снаряжении и испытывать себя в разборке и
сборке автомата Калашникова}, - сообщили организаторы мероприятия,
\textbf{Правый сектор в центре \emph{Киева} устроил \enquote{стрельбы} из АКМ
по бумажному Кремлю}, strana.ua, 30.05.2021

\emph{Киевские} городские сумасшедшие одинокими точно не смотрятся, Светлана
Крюкова, strana.ua, 31.05.2021

Безумец счастлив в своём безумии. Ветер качает за его спиной тяжёлые ветки
столетних каштанов и клёнов, дирижируя в такт, делая нашего уличного героя
прохожим на фею с \emph{Киевских} холмов и парков, спустившуюся с гор на
асфальт в диковинном обличье, чтобы пошатать ветки и проветрить дороги любимого
города летней прохладой, \textbf{\emph{Киевские} городские сумасшедшие
одинокими точно не смотрятся}, Светлана Крюкова, strana.ua, 31.05.2021

Чего он только не исполняет в этом прикиде: здоровается, размахивает руками,
подмигивает, в упор выглядывая глазами знакомых водителей, желает и показывает
всеми известными невербальными жестами пальцами - удачи, победы, фортуны,
счастья и безопасности на дороге, окатывая \emph{Киевлян} душевным приветливым
взглядом и весёлостью, контрастирующей с сонным утром, изменчивой погодой и
настроением скучающих горожан, настолько разительно, что многие просыпаются,
машут в ответ и подбрасывают привычному герою дорожные чаевые. За что? За
настроение. В больших городах эмоции стоят денег, \textbf{\emph{Киевские}
городские сумасшедшие одинокими точно не смотрятся}, Светлана Крюкова,
strana.ua, 31.05.2021

Неизменные атрибуты городской жизни, без которых \emph{Киев} был не \emph{Киев}
- городские сумасшедшие, Светлана Крюкова, strana.ua, 31.05.2021

В \emph{Киеве} вороны напали на прохожего. Ему пришлось спасаться бегством.
Видео, strana.ua, 31.05.2021

Сегодня ректор \emph{Киевского} национального университета им. Тараса Шевченко
Владимир Бугров заявил, что 7 июня ученый совет КНУ лишит белорусского
президента Александра Лукашенко звания почетного доктора вуза.  Об этом Бугров
сообщил на пресс-конференции во время Всеукраинского форума \enquote{Украина
30.  Образование и наука}. \enquote{Я обратился к Ученому совету наработать
процедуру, ее действительно сегодня нет. Но уже три комиссии ученого совета
выработали такую процедуру. Там основаниями является нарушение прав человека,
неуважение к государству Украина. 7 июня будет заседание ученого совета
университета на котором будет два вопроса: утверждение процедуры и лишение
статуса почетного доктора Александра Лукашенко}, - рассказал ректор,
\textbf{Университет Шевченко лишит Лукашенко звания почетного доктора вуза},
strana.ua, 31.05.2021

Затриманий під посольством Білорусі Петро Маркелов: \enquote{У \emph{київській} поліції мені
сказали, що так і треба - бо те, що відбувається у Білорусі, вже перейшло
будь-які межі}, censor.net.ua, 31.05.2021


Думки щодо того, скільки років сьогодні святкує \emph{Київ} розходяться, але
вперше \emph{киянкою} і \emph{киянином} сміливо і впевнено називають себе донедавна містяни з
різних куточків країни, 
\textbf{\emph{Київ} – це любов}, pravda.com.ua, 30.05.2021

Цінність того, де ти народилася/народився програла ступеню любові до \emph{цього
міста} і того, що ти для нього робиш. Є гіпотеза, що внесок в таке сучасне
ставлення до мегаполісу внесли кандидати в мери \emph{Києва} \enquote{\emph{некияни}}. Протягом
кампаній нам вже пояснили декілька разів, що любов не має прив'язки до місця.
Вона або є, або немає.  Можна приїхати в \emph{це місто} на один день, блукати
вулицями і залишити тут своє серце назавжди, а можна народитися і усе життя
ненавидіти, руйнуючи його та/або плануючи втечу,
\textbf{\emph{Київ} – це любов}, Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 30.05.2021

\begin{itemize}
\item Мої люди.  Найсучасніше, що є в \emph{Києві}. Їх ідеї, сміх і сльози, їх мрії, які
повільно, але змінюють світогляд багатьох. Ми відмовляємося від хутра,
сортуємо, протестуємо. Ми вільні і це – наша сила.
\item Мої місця. Негламурний Печерськ і несподіваний там приватний сектор, будиночок
для голубів – ніжний символ \emph{Києва}. Місце, де я виросла,
\end{itemize}
\textbf{\emph{Київ} – це любов}, Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 30.05.2021

\begin{itemize}
\item Сирецький дендропарк. Чого ви ніколи не знали і вас це точно здивує – там
        є гай з тюльпанних дерев, якому вже 200 років і який квітне одразу
        після Дня \emph{Києва}.
\item Верхнє місто з серпокрильцями влітку. Так-так, ви думали це цвіркочуть
        ластівки на Рейтарській, Володимирській гірці та біля Софії, але ні –
        звук літнього \emph{Києва} – це серпокрильці, які вранці та ввечері ловлять
        комах.
\end{itemize}
\textbf{\emph{Київ} – це любов}, Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 30.05.2021

Мій вибір. \emph{Київ} – це вибір. І ти можеш їсти перепічку та запивати її
флетвайтом. Я олдскульна і п'ю на коров'ячому. Можеш вирішити займатися
політикою, коли усі відмовляють. Можеш відмовитися від космічної зарплатні
через те, що любиш соціальні проєкти. \emph{Київ} поважає будь-який вибір,
\textbf{\emph{Київ} – це любов}, Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 30.05.2021

Моє мистецтво. Тут є скульптура \enquote{Дощ} Назара Білика, яку в народі називають
\enquote{Крапля}, портрет Сергія Нігояна у Сквері Небесної сотні. Є абсолютно трешові
скульптрури і мурали, які зміцнюють цінність нетрешових. Мрія кожного митця –
бути в \emph{Києві}. І я це люблю,
\textbf{\emph{Київ} – це любов}, Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 30.05.2021

Мій рух. В \emph{Києві} можна бігти щосили, або пити каву і спокійно працювати в кафе
\enquote{на районі}. Найскладніше бігти щосили в місті, яке постійно стоїть в заторі.
Не стоїть лише метро – цей \emph{київський} музей і розкіш, яку потрібно оцінювати
саме так, і фунікулер. Постійні черги бажаючих протиснутися і зайняти зручні
місця поруч з лобовим склом – вже давно звична картина для \emph{Києва}. І тут не
зрозуміло: фунікулер – це про засіб пересування чи спосіб отримати 2,5 хв
особливого задоволення, насолоджуючись панорамним виглядом на місто,
\textbf{\emph{Київ} – це любов}, Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 30.05.2021

Цей список можна продовжувати, але раціональне не має значення, коли ти любиш
місто разом із заторами, ларьками, стихійною торгівлею, \enquote{царями – балконами} і
огидною забудовою, адже є ріг вулиць, на якому ти зустріла кохання.  Просто
пам'ятай, що \emph{Київ} – це місто для тебе. І яким він буде завтра вирішуєш ти,
\textbf{\emph{Київ} – це любов}, Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 30.05.2021

\emph{Київ} – це місто для тебе. І яким він буде завтра вирішуєш ти, Євгенія
Кулеба, pravda.com.ua, 30.05.2021

Якщо шановна пані Автор дійсно щиро любить \emph{Київ}, то насамперед мала би
шаленіти від люті, дивлячись на те як \emph{Київ} знищували і обдирали, і по
сьогодні знищують і обдирають останнє. Протріть свої \enquote{закохані} очі і
подивіться навколо уважно – \emph{Київ} знищений. Влада міста десятиліттями
думала тільки про одне – що можна ще з міста потягнути у бездонні кишені.
Хижацька забудова, бандитська експлуатація на знос інженерних мереж, цинічне
знущання над історичним надбанням...  Пройдіться по Подолу, по Андріївському
узвозу, по місту Ярослава, зайдіть у перший-ліпший дворик – руїни, нехлюйство,
жлобство... Десятиліттями містом керують злочинці, хапуги і бездушна зграя
злиденних чиновників.  \enquote{Парки-скверики-місточки} не замінять гнилі
труби, коли вода у будинки тече практично по дірці у землі. Стратегії розвитку
міста як не було, так і немає – один шалений жадібний блиск очей хапуг. А про
якийсь там \enquote{професіоналізм} у містобудуванні чи управлінні містом вже і
мови немає,
коментар (30.05.2021) до: \textbf{\emph{Київ} – це любов}, Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 30.05.2021

Давно вже не той \emph{Київ} та День \emph{Києва} для \emph{Киян}. Наразі ковід, але й раніше.  На
День \emph{Києва} виходило багато радісних \emph{Киян}, бо ніхто не лазив по смітниках для
пошуку їжі, можна було спокійно ходити по місту уночі, багато було гуртків для
молоді... люди товклися у чергах, щоб купити імпорт, меблі, квитки у театр,
кіно, місць у ресторанах не вистачало, у інститутах розробляли продукцію...
коментар (30.05.2021) до: \textbf{\emph{Київ} – це любов}, Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 30.05.2021

Пам'ятаю як я дитинстві дивилась на великий басейн відкритий на Динамо,
особливо це було дивовижно узимку, вчилась в музичній школі та художньому гуртку,
займалась у спортивних гуртках, співала у хорі... влітку усі діти відпочивали біля Кончі-Заспи та далі у чистих та безпечних селах, де було багато корів, гусей, луки ще не забудовані.
По Дніпру ще чистому ходили ракети...
Все було -й...? Хто не був \emph{Киянином} – не має уяви про місто та як наразі живуть \emph{Кияни},
що саме робилось проти мешканців 30 років.
Ми, \emph{Кияни} завжди захищали своє місто та будемо це робити далі,
щоб нам не робили.
З Днем \emph{Києва}!
коментар (30.05.2021) до: \textbf{\emph{Київ} – це любов}, Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 30.05.2021

\emph{Киев} русский город и как к нам украинцам перешел, так пришел в упадок!
коментар (30.05.2021) до: \textbf{\emph{Київ} – це любов}, Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 30.05.2021

\emph{Київ} має бути sexy! 
\textbf{5 викликів для Києва 2021 і що з цим робити}, Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 30.12.2020

\emph{Київ} регулярно потрапляє у топ-10 або навіть топ-3 міст у світі за
рейтингом забруднення повітря (IQ Air). Часто випереджаючи Пекін. А щорічно у
світі понад 5 мільйонів летальних випадків трапляються саме через забруднене
повітря,
\textbf{5 викликів для Києва 2021 і що з цим робити}, Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 30.12.2020

Є \emph{кияни}, які обирають жити в інших містах, що надають зручнішу, на їх
думку, інфраструктуру і можливості для розвитку. Можливості безпечно
пересуватися велосипедом, дихати чистим повітрям, мати більший простір для
самореалізації.  Наше майбутнє вже зараз пакує валізи. І головний виклик
\emph{Києва} 2021 – розвиватися як привабливе місто можливостей і прогресивних
ідей,
\textbf{5 викликів для Києва 2021 і що з цим робити}, Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 30.12.2020

А чи не хочемо ми ухвалювати рішення разом? Разом визначати реальні межі
районів \emph{Києва}, формувати стратегію та обговорювати Генеральний план,
контролювати використання бюджетних коштів. Адже це наше \emph{Місто}, наш дім, і це
безпосередньо стосується того, яким ми побачимо наш \emph{Київ} завтра.  За
тоталітарної системи все вирішувала одна партія, в девяності бідність і страх
закрили людей в своїх квартирах, 
\textbf{Те, що буде \enquote{на районі} має вирішуватися \enquote{на районі}!} Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 19.10.2020

Жителі \emph{Києва} не мають змоги активно включатися в обговорення та ухвалення
важливих рішень, які стосуються міста. Вони взагалі мало що вирішують, лише
спостерігаючи за тим, як 5 років це роблять за них. Нам потрібен міст імені
мера, чи тротуари, по яким безпечно пересуватися маломобільним групам людей?
Нам потрібна гігантська скульптура жирафа, чи сучасна система зливової
каналізації, яку чистять і ремонтують, щоб під час дощів \emph{Київ} не претворювавася
на Венецію?
\textbf{Те, що буде \enquote{на районі} має вирішуватися \enquote{на районі}!} Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 19.10.2020

А чи не хочемо ми ухвалювати рішення разом? Разом визначати реальні межі
районів \emph{Києва}, формувати стратегію та обговорювати Генеральний план,
контролювати використання бюджетних коштів. Адже це наше місто, наш дім, і це
безпосередньо стосується того, яким ми побачимо наш \emph{Київ} завтра,
\textbf{Те, що буде \enquote{на районі} має вирішуватися \enquote{на районі}!} Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 19.10.2020

Але Майдан допоміг згадати природу українців – пристрасть до самоорганізації,
відповідальності за себе, свій район, місто, країну. Адже традицію \enquote{толоки},
\enquote{віче} та Магдебурзьке право, за яким \emph{Київ} жив 400 років, неможливо забути.
Так в \emph{Києві} виникли громади мікрорайонів \enquote{Подоляночка}, 
\enquote{Позняки. Осокорки. Харківський}, \enquote{Татарка} та об'єднання навколо ідеї, такі, як 
Екопарк \enquote{Осокорки}, інші. Багато з них вже зареєстровані громадські організації,
\textbf{Те, що буде \enquote{на районі} має вирішуватися \enquote{на районі}!} Євгенія Кулеба, pravda.com.ua, 19.10.2020

Усе просто і складно одночасно. Але точно можливо! Головне – вірити у свої
сили, об'єднувати однодумців, і пам'ятати, що парки і сквери – це не лише
дерева і трава, це – люди, які повірили, що здатні змінювати світ навколо.  Усе
буде \emph{Місто-Сад}!
\textbf{Як перетворити смітник на квітучий сквер}, Євгенія Кулеба,
pravda.com.ua, 19.05.2021

Відповідно, подорожуючі з вказаних регіонів матимуть змогу летіти рейсами МАУ
до Європи зі стикуванням у \emph{Києві}, 
\textbf{У місто богів та сонця можна злітати тричі на тиждень з \enquote{Борисполя}}, Любава Лисичкіна,
bigkyiv.com.ua, 31.05.2021


Людина без паспорту, але з пропискою. Михайло Паніковський – персонаж книги
Ільфа і Петрова «Золоте теля» надзвичайно полюбився читачам. Біографія вже
доволі немолодого злодюжки в романі практично не описана, однак ми добре
знаємо, що до революції Паніковський був \emph{киянином} і «працював» на розі
Хрещатика та Прорізної, 
\textbf{До Дня \emph{Києва}: незвичайні пам'ятники міста}, Тетяна Ніжинська, 
bigkyiv.com.ua, 30.05.2021

Відкриття пам'ятника вартує окремих слів, адже воно перетворилося на справжнє
театралізоване дійство. Актор Ілля Ноябрьов у образі ще одного персонажу роману
«Золоте теля» ‑ Остапа Бендера намагався продавати киянам тростинки, а потім
урочисто поклав до ніг пам'ятника те саме «блюдечко з блакитною облямівкою».
Євген Паперний зачитував телеграму начебто від Шури Балаганова. А на останок
було оголошено ще й жартівливе рішення МВС таки видати Паніковському, який як
відомо не мав паспорту, документ з пропискою за адресою: місто \emph{Київ}, вул.
Прорізна, будинок, 6. Так Михайло Паніковський офіційно став \emph{киянином},
\textbf{До Дня \emph{Києва}: незвичайні пам'ятники міста}, Тетяна Ніжинська, 
bigkyiv.com.ua, 30.05.2021

Цікаво, що пам'ятник «Режисер. Спостерігач» став другим подарунком \emph{киянам} від
телеканалу «Інтер», а першим пам'ятником стала «Історія кохання». Композиція
встановлена біля Мосту закоханих і являє собою двох літніх людей, що
обіймаються,
\textbf{До Дня \emph{Києва}: незвичайні пам'ятники міста}, Тетяна Ніжинська, 
bigkyiv.com.ua, 30.05.2021

В полиции назвали свою версию стрельбы в центре \emph{Киева}, где ранили в
голову подозреваемого в убийстве, strana.ua, 31.05.2021

Толя, привет из \emph{Киева}! \emph{los solomas},
комментарий, \textbf{Опять Шария достали. Что дальше?} Анатолий Шарий, youtube.com, 31.05.2021

Анатолий - молодец! Особенно понравился стёб о том, что ты, всё бросишь,
прилетишь на Украину и увидишь те же Икарусы на дорогах \emph{Киева}!
комментарий, \textbf{Опять Шария достали. Что дальше?} Анатолий Шарий, youtube.com, 31.05.2021

В \emph{Киеве} блогеры разгромили квартиру и уехали на полицейском авто. Видео,
strana.ua, 01.06.2021

Друга світова війна на Стародубщині та в Березані, що на \emph{Київщині},
radiosvoboda.org, 01.06.2021

В \emph{Киеве} пьяный байкер попал в ДТП, выбросил пассажира с травмой, устроил
погоню от копов и скрылся в метро, strana.ua, 01.06.2021

Расстрелянного в центре \emph{Киева} мужчину ранее искали за убийство. Скрывшегося на
\enquote{мерсе} ищут за хулиганство, strana.ua, 01.06.2021

Как сказал мне один \emph{киевский} таксист несколько дней назад: \enquote{вот
после Второй мировой выла \enquote{Большая стройка}, за счет которой живет уже
несколько поколений украинцев}, \textbf{Университет Зеленского не спасет
образование от деградации}, strana.ua, Алексей Кущ, 01.06.2021

Летом 1952 года ОКБ переезжает в \emph{Киев}. Так началась история украинского
самолетостроения, в рамках которого АНТК \enquote{Антонов} за последние пять
лет не произвёл и не поставил заказчикам ни одного нового серийного самолёта. А
известная всему миру \enquote{Мрія} создана в одном экземпляре в 1988 году -
дальше только огромная гордость, \textbf{Грустное 75-летие авиационного
предприятия Антонов}, Дмитрий Заборин, strana.ua, 01.06.2021

Знаєте як у XVII сторіччі створювався \emph{Київський} колегіум – перший виш у
\emph{Києві}, який тепер ми знаємо під іменем університету
\enquote{\emph{Києво}-Могилянська Академія}?  Спочатку утворилося Богоявленське
Братство, куди увійшли \emph{київські} шляхтичі, міщани, священство, а згодом –
увесь Кіш Запорізький на чолі з кошовим отаманом Петром Конашевичем (позивний
Сагайдачний). Братство заснувало школу, яка після об'єднання зі школою
\emph{Києво}-Печерського Успенського монастиря і перетворилася на колегіум, що
1658 року став \emph{Києво}-Могилянською Академією, отримавши рівні права з
Ягелонським університетом у Кракові. Це мало не єдиний випадок у Європі, коли
виш засновувався \enquote{знизу} – громадянами,
\textbf{Щодо вчорашнього указу про \enquote{Президентський університет}}, Костянтин Матвієнко, pravda.com.ua, 01.06.2021

Інакшими були витоки \emph{Київського} Університету св. Володимира, що нині є
Національним університетом імені Тараса Шевченка. Після придушення польського
повстання 1830 – 1831 років. Російський імператор Микола І (позивний Палкін)
ліквідував Віленський університет і Кременецький польський ліцей, бо їхні
викладачі і студенти були активними учасниками заворушень. Майно цих закладів
перевезли до \emph{Києва} і передали, заснованому імператорським указом у 1834 році,
Університету св. Володимира. Новостворений Університет \enquote{успадкував} від
Кременецького ліцею не лише майно, включно з унікальною бібліотекою короля
Станіслава-Августа з 34 378 томів, але і грошові пожертви шляхти на навчання
ліцеїстів, кошти, отримані від продажу ліцейських споруд у Кременці, обладнання
обсерваторії, навіть рослини з ліцейського ботанічного саду, які пересадили до
\emph{Києва}. Проте головним надбанням університету став викладацький склад –
більшість його кафедр очолили викладачі колишнього Кременецького ліцею,
\textbf{Щодо вчорашнього указу про \enquote{Президентський університет}}, Костянтин Матвієнко, pravda.com.ua, 01.06.2021

...без чого ніякі намети на \emph{Майдані Незалежності} встановити було б
неможливо.  Відіграв свою важливу роль доброзичливий до революціонерів
нейтралітет олігархів – мобільні оператори не вимикали телефонного зв'язку та
інтернету в \emph{київському} середмісті в ході революцій, так само працювали
банкомати та інші сервіси. Громадський транспорт функціонував майже
безперебійно за винятком кількох перекритих вулиць, а метрополітен влада
наважилася зупинити лише доби на дві,
\textbf{Знову \enquote{Україна не Росія}, проте багатьом дуже хочеться стерти цю відмінність},
Костянтин Матвієнко, pravda.com.ua, 02.02.2021

Когда далеко позади остается \emph{Киев}, родной и памятный каждой улицей
\emph{Город-Колыбель}, я всегда надеюсь, что вернусь обратно, цел и невредим.
Уезжать, порой, труднее, чем оставаться. А вот приезжать всегда приятнее, чем
встречать.  Но каждый раз, когда я вижу за кордоном земляков-эмигрантов, они
уверяют меня, что Родина не там, где вы родились. Родина там, где прекратились
ваши попытки к бегству...
\textbf{Как показывает опыт земляков-эмигрантов, Родина - не там, где вы родились},
Константин Стогний, strana.ua, 02.06.2021

В \emph{Киев} на переговоры прибыла группа сенаторов США, Александр Максюк, strana.ua, 02.06.2021

Як ще Путін при цьому не застрелився – не знаю, це ж ціла система ППО! Гаразд,
годі сарказму. Лише дуже наївна людина може повірити, що в липні чи серпні
воювала якась «нова армія», не та, яка звільняла Красний Лиман. Як і в те, що
Путін справді планував захопити \emph{Київ},
\textbf{П'ять цікавих фактів – від \emph{УПА} до АТО}, Павло Зуб'юк, zaxid.net, 01.06.2021

Спустя 7 лет Минск решился на санкции против \emph{Киева},
Сергей Маржецкий, voskhodinfo.su, 31.05.2021

Більшості моїх фб-друзів не треба пояснювати, хто такий Микола Лукаш -
український перекладач, мовознавець і поліглот. Хто не знає – Вікіпедія й Гугл
вам в поміч. Але він відомий не лише своїми видатними перекладами. Завдяки
своїй вдачі дивакуватого інтелектуала він ще за життя став героєм безлічі
\emph{київських} міських легенд. Я їх чув від свого батька і сьогодні мені пригадався
один такий апокриф,
\textbf{Микола Лукаш - \emph{Київ} - Черга - Дівчата - СРСР - Легенда}, Філіп Іллєнко, facebook.com, 31.05.2021

Добродію, то ви отой Олексій Гладченко, що народився в Конотопі? Блукав світами
разом із своїми батьками, а потім, осівши в \emph{Києві}, почав соромитись
свого походження. Досить поширене явище, на жаль.  Утім, не гідні ви ні
\emph{Києва}, ні славного Конотопа. Перекотиполе...
коментар, \textbf{Микола Лукаш - \emph{Київ} - Черга - Дівчата - СРСР - Легенда}, Філіп Іллєнко, facebook.com, 31.05.2021

На момент обстрела здания областной администрации, в которой уже тогда
располагалось руководство \enquote{республики}, ситуация была следующей. Шли бои за
пункты пропуска на российско-украинской границе. Эскалация военных действий со
второй половины мая началась и западнее Луганска. Власть в \emph{Киеве} тогда была
еще у Турчинова, хотя избранным президентом уже был Петр Порошенко. Однако в
полномочия он тогда еще не вступил, поскольку инаугурация намечалась только на
7 июня,
\textbf{\enquote{Точка невозврата для Донбасса}. Семь главных вопросов об авиаударе ВСУ по Луганску 7 лет назад},
Максим Минин, strana.ua, 02.06.2021

Семь лет назад \emph{Киев} убил последние надежды на мирный диалог. А заодно - убил нескольких жителей Луганска,
Алексей Романов, strana.ua, 02.06.2021

\enquote{Я возьму и сброшусь}. Скандальную \emph{киевскую} блогершу забанили в Instagram и она потеряла смысл жизни. Видео,
strana.ua, 02.06.2021

«Перекрити тризубом»: що заважає декомунізувати герб СРСР на монументі «Батьківщини-матері» у \emph{Києві}?
Ірина Штогрін, radiosvoboda.org, 01.06.2021

Радіо Свобода направило інформаційний запит у Міністерство культури та
інформаційної політики і там відповіли, що наразі «відомості про погодження
науково-проєктної документації з демонтажу радянського герба на монументі
«Батьківщина-мати» у \emph{Києві} та надання дозволу на проведення робіт на
означеній пам'ятці органом охорони культурної спадщини \emph{Київської} міської
державної адміністрації у розпорядженні МКІП відсутні, проте зауважили, що
«питання демонтажу герба, термінів та джерел фінансування на сьогодні
знаходиться на стадії обговорення»,
\textbf{«Перекрити тризубом»: що заважає декомунізувати герб СРСР на монументі «Батьківщини-матері» у \emph{Києві}}?
Ірина Штогрін, radiosvoboda.org, 01.06.2021

Є й категоричніші думки, аж до знесення самого монумента. «Треба повністю
демонтувати цю «матір» і не морочити голову із гербом», – сказав Радіо Свобода
очільник Національного агентства із забезпечення якості вищої освіти, професор
\emph{Києво}-Могилянської академії Сергій Квіт.  Проте монумент
«Батьківщина-мати» охороняється дією закону України «Про увічнення перемоги над
нацизмом у Другій світовій війні», оскільки його задум та головна ідея полягала
саме у вшануванні пам'яті загиблих у війні із гітлерівським нацизмом. Тому
монумент не може бути демонтований,
\textbf{«Перекрити тризубом»: що заважає декомунізувати герб СРСР на монументі «Батьківщини-матері» у \emph{Києві}}?
Ірина Штогрін, radiosvoboda.org, 01.06.2021

Как \emph{Киев} остался на окраине: 5 причин возвышения Владимиро-Суздальского княжества в XII веке,
По России с любовью, zen.yandex.ru, 31.05.2021

Опустеют, в общем, эфиры патриотических каналов, сцены патриотических клубов,
репертуары таких же групп и флагштоки мэрий. И по центру столицы не пройдут
больше эсэсовцы. Правда, это все случится, если Слуги наберутся храбрости и за
это проголосуют, не побоявшись вызвать неодобрение своей целевой аудитории, а
также экзальтацию Ирины Геращенко, завывания Софии Федыны и ультразвуки той
девушки Голоса, не вспомню ее имя,
\textbf{Появился законопроект, затрудняющий жизнь зигующим персонажам}, Елена Дьяченко, strana.ua, 02.06.2021

И к новостям спорта. ФК «Динамо» (\emph{Киев}) решило подразнить ультрас своей команды
и продлило контракт с румынским тренером Мирчей Луческу, как минимум, до июля
2023. Президент ФК Игорь Суркис договорился с Луческу о продлении
сотрудничества во время совместной поездки на финалы Лиги Чемпионов и Лиги
Европы. Что будет дальше не ясно. Луческу все-таки уже 75 лет. Статистика у
него хорошая. В первом же сезоне после назначения Луческу привел киевлян к
победе в чемпионате, Кубке и Суперкубке Украины. Под его руководством команда
одержала 28 побед в 43 матчах, 8 раз сыграла вничью и 7 раз уступила,
\textbf{Цена на бензин, скандал с Миловановым, конопля для медицины...}, Денис Безлюдько, strana.ua, 02.06.2021

Майдан. Коли я відучився, працювати таки довелося знову. На молочному
комбінаті, потім на взуттєвій фабриці, коротше, у мене досить виробнича
біографія (Сміється). В 2013 році я працював у комерції. Торгував, тягав з
Китаю імпорт – і нормально себе на той час почував. Далі почався \emph{Майдан}.
Спочатку я, як напевно і більшість моїх друзів націоналістів, думали, що це
фігня – ходити махати прапорцями і чекати, що Руслана зараз прийде і усіх чаєм
понапоює (Сміється). Але коли стався силовий розгін, тоді усі мої знайомі \emph{кияни}
кинулися на Майдан. На той час я вже проводив тренування з ножового бою, десь
із пів року пожив у \emph{Києві} - і у мене з'явилося коло друзів і учнів. Я подумав,
якщо мої хлопці там б'ються, маю теж бути там. І взагалі, коли дивився, як
\enquote{беркутня} била людей, які не навчені битися – це обурювало. Я думав: \enquote{А ви
спробували б мене відлупцювати!} Поїхав у \emph{Київ}, примкнув тоді до \enquote{Другої сотні
імені Святослава Хороброго}. Був серед тих, хто звільняв Український дім,
\textbf{Доброволець Олександр Воробєй: \enquote{Війна не змінює людину, вона
просто розкриває її сутність. Якщо людина була гандоном, то після фронту вона
стане махровим п\#дарасом}},
Віка Ясинська, censor.net.ua, 02.06.2021

Але ще до того був цікавий момент. В \emph{Києві} я випадково познайомився зі
шведами, які говорили, що у вас тут, судячи з усього, буде війна. Один з них
Мікаель Скілт, потім він пішов воювати в \enquote{Азов}. Але я не міг повірити
в сценарій війни з Росією. Це не вкладалося в голові.  Коли почалися події на
сході, зокрема і в моєму місті, я був у \emph{Києві}. І ми зібралися з хлопцями
на так званий \enquote{Автопроїзд дружби}, який мав допомагати ганяти вату в
Харкові, Луганську, Донецьку,
\textbf{Доброволець Олександр Воробєй: \enquote{Війна не змінює людину, вона
просто розкриває її сутність. Якщо людина була гандоном, то після фронту вона
стане махровим п\#дарасом}},
Віка Ясинська, censor.net.ua, 02.06.2021

Це було об'gєднання трьох потужних центрів ножового бою, де він власне і
з'явився – \emph{Київ}, Харків і Дніпро. Я написав книжку-методичку про цю
справу, і ми почали готувати інструкторів з інших міст - ось так і розрослися,
\textbf{Доброволець Олександр Воробєй: \enquote{Війна не змінює людину, вона
просто розкриває її сутність. Якщо людина була гандоном, то після фронту вона
стане махровим п\#дарасом}},
Віка Ясинська, censor.net.ua, 02.06.2021

Попытка создать в \emph{Киеве} оперный театр-студию, с которой носилась великая
Евгения Мирошниченко, умерла вместе с нею и, вероятно, никогда не оживет.  О
скандалах с изгнанием из \emph{Киевского} оперного театра им. Шевченко руководителя
балетной труппы Дениса Матвиенко и с изгнанием из Полтавского
музычно-драматычного им. Гоголя главрежа Алексея Коломийцева писалось,
говорилось и показывалось много – истории известные и абсолютно архетипичные
для Украины,
\textbf{Мариинский-2 и украинская культура: Почему Украина – это фабрика человеческого мяса? (обн.)},
Ірина Славінська, pravda.com.ua, 03.05.2013

\emph{Киев} препятствует попыткам ЛНР выстроить отношения с государствами мира
– Дейнего, lug-info.com, 03.06.2021

\emph{Киев} препятствует в выстраивании отношений ЛНР с государствами мира. Об этом
заявил полномочный представитель ЛНР на Минских переговорах, министр
иностранных дел ЛНР Владислав Дейнего в ходе пресс-конференции \enquote{Будущее
Донбасса. Лучшее, возможно, впереди}, организованной в онлайн-режиме
пресс-центром \enquote{Общественной службы новостей} (Москва),
\textbf{\emph{Киев} препятствует попыткам ЛНР выстроить отношения 
с государствами мира – Дейнего}, lug-info.com, 03.06.2021

\enquote{Вы знаете, как они (представители \emph{Киева}) воспринимают любые
положительные новости о Донбассе. Сразу поднимается шум, достаточно резкие
негативные оценки всех этих событий и достаточно настойчивые попытки
использовать каких-то зарубежных, если можно так сказать, партнеров Украины для
того, чтобы оказать силовое воздействие или санкционное воздействие на те
страны, которые идут на контакт с Донбассом}, - сказал полномочный
представитель, \textbf{\emph{Киев} препятствует попыткам ЛНР выстроить
отношения с государствами мира – Дейнего}, lug-info.com, 03.06.2021

Тема \enquote{Літературний \emph{Київ}} надзвичайно об'ємна. Можна виокремити підтеми:
\enquote{\emph{Київ} у творчості вітчизняних і зарубіжних письменників},
\enquote{Письменники, які жили і працювали у \emph{Києві}} і навіть \enquote{\emph{Київ} у
піснях}. А об'єднавши в одну, можна створити захопливу оповідь-книгу, подавши
цікаві місця \emph{столиці України}, пов'язані з іменем того чи іншого відомого
літератора, 
\textbf{Знакові будівлі центру столиці}, Надія Наумова, slovoprosvity.org, 17.05.2021

Їх так багато, що лише перелік забрав би десятки сторінок. Нагадаємо, що в
\emph{Києві} бували Олександр Пушкін і Микола Гоголь, Іван Франко, Лев Толстой,
тут жили Тарас Шевченко, Пантелеймон Куліш, Микола Лєсков, Іван
Нечуй-Левицький, Леся Українка, Михайло Старицький, Олександр Купрін, Костянтин
Паустовський, тут навчався, жив і працював Микола Зеров, певний час перебували
Ярослав Івашкевич, Ярослав Гашек і Януш Корчак. Французи Оноре де Бальзак і
Мадам де Сталь відвідали \emph{Київ} і залишили спогади про місто. Пізніше
\emph{Київ} відвідували Максим Горький, Володимир Маяковський, Ніколай
Гумільов, Осип Мандельштам, Борис Пастернак. У Фундуклеївській гімназії
навчалась Анна Ахматова (Горенко).  У 1918 р. відомий бельгійський письменник
Марсель Тірі (тоді – солдат Першої світової) став свідком київських подій, що
відображають моменти історії України, і у 1926 р. написав книгу
\enquote{Проїздом у Києві} (французькою мовою), яку лише у 2016 р. переклали й
видали в Україні,
\textbf{Знакові будівлі центру столиці}, Надія Наумова, slovoprosvity.org, 17.05.2021

У \emph{Києві} народилися Михайло Булгаков, Максиміліан Волошин, Анатолій Кузнєцов і
Віктор Некрасов. У кожного з них був свій \emph{Київ}, кожен сказав своє слово про
красу міста, розташованого на крутих пагорбах над Дніпром, про його сади,
парки, людей, знакові події. Їхні твори стали колоритними джерелами для
розуміння епохи й історії. Декому з вітчизняних майбутніх майстрів слова
довелося в молоді роки побувати по обидва боки барикад буремних днів
Української революції, що так чи інакше інтерпретувалося у творах.  Варто
згадати і про РОЛІТ – будинок, де відомі представники української (вже
радянської) літератури проживали зі своїми сім'ями. Ці різні за віком,
вихованням, соціальним походженням, силою таланту люди, часом дуже неоднозначні
за характером, були ще й просто сусідами,
\textbf{Знакові будівлі центру столиці}, Надія Наумова, slovoprosvity.org, 17.05.2021

У 1930 р. столицею соціалістичної України ще був Харків, але вже йшлося про
перенесення центру до Києва. Тому виникла думка звести на цій вулиці будинок
для радянських письменників, які вирішили заснувати житловий кооператив, де б
вони могли жити і творити, натхненні ідеями комунізму. Подібний дім уже
збудували в Харкові (кооператив \enquote{Слово}), його мешканці скоро переїдуть до
справжньої столиці та отримають квартири в будинку, відомому під назвою РОЛІТ
(скорочення від \enquote{робітник літератури}),
\textbf{Знакові будівлі центру столиці}, Надія Наумова, slovoprosvity.org, 17.05.2021

Архітектори Василь Кричевський і Петро Костирко ретельно продумали, яким має
бути гідне помешкання для \enquote{інженерів людських душ}, покликаних виховувати нову
радянську людину. Вони повинні тут творити, не турбуючись про повсякденність і
не переймаючись побутом. Для будівлі обрали гарне місце – схил колишнього
Святославського яру, до якого спускалася вулиця і де ще не було високих
будівель, лише затишні типові для тодішнього \emph{Києва} дерев'яні будиночки з
садочками та палісадниками, які вже поступалися місцем новій забудові,
\textbf{Знакові будівлі центру столиці}, Надія Наумова, slovoprosvity.org, 17.05.2021

Будівництво РОЛІТу продовжили: почали будувати новий корпус за поліпшеним
проєктом архітектора М. В. Сдобнєва з одним під'їздом і 14ма чотири- і
п'ятикімнатними квартирами.  Вкажемо на важливий момент: письменників легше
було контролювати, наглядати за ними, коли вони жили в одному будинку, певні
\enquote{обов'язки} виконували і спеціальні консьєржки.  У 1934 р., коли
столицею знову став \emph{Київ}, письменники, які переїхали з Харкова, отримали
житло. У дворі елітного житла був споруджений двоповерховий будинок для
обслуговуючого персоналу: слюсарів, теслів, двірника та кочегарів. У кожній
квартирі корпусу, що 1939 р. прийняв мешканців, була ще й кімната для
домробітниці,
\textbf{Знакові будівлі центру столиці}, Надія Наумова, slovoprosvity.org, 17.05.2021

Письменницький дім пам'ятає і тривожні передвоєнні роки, дітей, що гралися у
дворі, не знаючи, що їх чекає, а ще конформізм, зраду, підлість і ницість, бо в
його кімнатах писалися не лише знамениті літературні твори, панегірики, що
вихваляли радянську владу і її вождів, а й доноси на колег і друзів.
Звинувачення, чистки, щоденні жахливі звістки про арешти – цим жили квартиранти
РОЛІТу. Уночі не спали, бо саме після півночі чи вдосвіта з під'їздів виводили
ворогів народу, тих, хто не хотів іти проти своєї совісті. А ті, хто уникнув
арешту, упокорилися, рішуче стали на шлях оспівування соціалістичної дійсності,
продовжували жити і писати тут свої твори. У деяких згадано і цей будинок:
\enquote{Коли у червні почалась війна...} Л. Первомайського, \enquote{У \emph{Києві}, де
вгору гнеться вулиця...} С. Голованівського, \enquote{Наш добрий дім} В.
Малишка,
\textbf{Знакові будівлі центру столиці}, Надія Наумова, slovoprosvity.org, 17.05.2021

Тут були написані ... поезії \enquote{Знову цвітуть каштани... (\emph{Київський Вальс})},
\enquote{Пісня про Рушник} Андрія Малишка.  Письменницький будинок – рекордсмен
за кількістю меморіальних дощок (29), які відзначають його знаменитих
мешканців: Борис Антоненко-Давидович, Павло Тичина, Микола Бажан, Михайло
Стельмах, Володимир Сосюра, Олексій Ватуля, Леонід Вишеславський, Остап Вишня,
Матвій Гарцман, Сава Голованівський, Андрій Головко, Олесь Гончар, Давид
Гофштейн, Наум Тихий, Марія Донець-Тессейр, Любов Забашта, Оксана Іваненко,
Іван Кочерга, Іцик Кіпніс, Олександр Копиленко, Олександр Корнійчук, Іван
Кулик, Олексій Кундзіч, Аркадій Любченко, Борис Лятошинський, Андрій Малишко,
Іван Микитенко, Петро Панч, Леонід Первомайський, Олександр Підсуха, Марія
Пригара, Натан Рибак, Максим Рильський, Микола Руденко, Іван Сенченко, Семен
Скляренко, Леонід Смілянський, Юрій Смолич, Вадим Собко, Зіновій Толкачов,
Павло Усенко, Микола Шпак, Микита Шумило, Михайло Чабанівський, Юрій Яновський,
Євген Кирилюк. Першу дошку встановлено у 1958 р., останню – у 2011 р,
\textbf{Знакові будівлі центру столиці}, Надія Наумова, slovoprosvity.org, 17.05.2021

... про Євгена Плужника – талановитого поета, який вірив у ленінські ідеї та
Жовтневу революцію ... Євгена \enquote{взяли} в кімнаті на Прорізній 4 грудня
1934 р. на очах у дружини та її сестри. Поцілувавши їх на прощання, він пішов у
супроводі трьох хлопців у формі, взявши той вузлик. Такі вузлики були майже в
кожного з мешканців РОЛІТу.  Оповідають, що Микола Бажан завжди мав напрасовані
штани біля ліжка: хотів гідно зустріти працівників органів, не у спідньому.
Борис Антоненко-Давидович, ув'язнений і засланий напередодні заселення,
повернувшись до \emph{Києва}, все-таки замешкав у своїй оселі. Квартири тут
були виділені не лише письменникам: їхніми сусідами стали композитор Борис
Лятошинський, художник Зіновій Толкачов,
\textbf{Знакові будівлі центру столиці}, Надія Наумова, slovoprosvity.org, 17.05.2021

Нині цей імпозантний будинок не є таким привабливим і комфортним, як колись.
Але в деяких квартирах живуть і родичі, і нащадки відомих мешканців: дружина
Олеся Гончара Валентина, родичі Олександра Копиленка, Олександра Новицького,
Олега Микитенка. У квартирі № 15 живе дочка українського поета з Житомирщини
Миколи Шпака Тетяна Лебединська. Вона щороку проводить місяці в \emph{Києві},
організовує конференції, редагує наукові збірники. Тетяна Миколаївна любить
своє помешкання: \enquote{Я народилася і виростала у цьому будинку, у квартирі на 3-му
поверсі, пам'ятаю його мешканців з дитинства. Мій батько, Микола Шпак загинув у
\emph{Києві} у перший рік окупації міста. Він партизанив на Житомирщині і прийшов до
\emph{Києва} за завданням дістати шрифти і обладнання для друку листівок, зайшов
додому побачити свою сім'ю, своїх дівчат. У ті роки окупації у наших квартирах
уже жили працівники гестапо, письменники були на фронті, чи у евакуації, а нас,
трьох дітей з матір'ю, виселили у інший будинок на цій самій вулиці, яка тоді
називалася Театральною ...},
\textbf{Знакові будівлі центру столиці}, Надія Наумова, slovoprosvity.org, 17.05.2021

Більшість мешканців квартир зараз жодного стосунку до літератури чи мистецтва
не мають. Новим власникам квартир і офісів на першому поверсі нині муляють очі
колишній будинок для обслуги і два каштани перед ним, посаджені колись
задушевними друзями Андрієм Малишком і Максимом Рильським. За цим столиком, на
якому часто стояла пляшечка, одного травневого вечора під свічками розквітлих
каштанів і були написані слова \emph{\enquote{Київського вальсу}}. Щоранку під цими деревами
Остап Вишня гуляв з песиком Гаєм,
\textbf{Знакові будівлі центру столиці}, Надія Наумова, slovoprosvity.org, 17.05.2021

У дворі в невеликому будинку, що поволі розвалюється, можна було б створити
філію Музею літератури, або віддати приміщення Музею історичного центру міста
\emph{Києва}. Або ж створити літературну кав'ярню, де відвідувачі могли б
згадати курс так званої української радянської літератури,
\textbf{Знакові будівлі центру столиці}, Надія Наумова, slovoprosvity.org, 17.05.2021

Проблема збереження історико-архітектурного середовища \emph{Києва} така болюча
й актуальна, візуально постає на прикладі не лише цього будинку. Коли бачиш
пошкоджені меморіальні дошки, незатишний, заставлений автівками двір, веранду з
вибитими вікнами, контейнери зі сміттям під каштанами, то питаєш себе: як же ми
живемо?.. ,
\textbf{Знакові будівлі центру столиці}, Надія Наумова, slovoprosvity.org, 17.05.2021

Под \emph{Киевом} будут судить педофила, который насиловал несовершеннолетних сестер с согласия их отца,
strana.ua, 03.06.2021

\enquote{Университеты славятся не зданием и не вывеской, они славятся
\enquote{школой}: кто там преподает, как организован процесс обучения. У вуза
должен быть фундамент классического образования. Как ректор скажу, что 7 млрд
грн, которые хотят потратить на \enquote{университет будущего}, не помешали бы
в развитии материальной базы существующих вузов}, – считает ректор
\emph{Киевского} национального университета строительства и архитектуры Петр
Куликов, 
\textbf{Пиар на 7 миллиардов. Зачем Зеленский строит \enquote{университет будущего}}, 
Анастасия Товт, strana.ua, 03.06.2021

То же самое и по остальным профилям, заявленным президентом как инновационные.
На сайте Минцфиры опубликован актуальный список образовательных программ, где
изучают искусственный интеллект: на бакалаврат можно поступить в 7 госвузов
(четыре - во Львове, по одному - в Харькове, \emph{Киеве} и Одессе). Аэрокосмические
специальности есть в восьми университетах Украины - в Харькове, \emph{Киеве}, Днепре,
Николаеве и Запорожье. Среди них - такие известные вузы, как Харьковский
авиационный институт и \emph{Киевский} авиационный университет,
\textbf{Пиар на 7 миллиардов. Зачем Зеленский строит \enquote{университет будущего}}, 
Анастасия Товт, strana.ua, 03.06.2021

\textbf{В \emph{Киеве} ночью вооруженная банда в балаклавах вынесла сейф с деньгами из офиса. Фото},
Юлия Супрун, strana.ua, 03.06.2021

Пісенний конкурс «Євробачення» не тільки надав глобальну сцену українським
талантам, а й допоміг Україні показати себе зовнішньому світові. Завдяки
перемогам на конкурсах 2004 і 2016 років \emph{Київ} двічі приймав «Євробачення». В
обох випадках тисячі глядачів і журналістів зліталися до \emph{столиці України} і були
приємно вражені квітучою красою \emph{травневого Києва}. Протягом цих двох заходів
Україна, можливо, отримала більше позитивного висвітлення в міжнародних засобах
інформації, ніж будь-коли з часів Незалежності 1991 року,
\textbf{Чому «Євробачення» – таємна зброя «м'якої сили» України}, radiosvoboda.org, 02.06.2021

Натомість, коли десь на початку 2000-х мені вперше довелось їхати до зовсім
незнайомого \emph{Києва} у відрядження, я незбагненним чином відчував, наче...
повертаюсь додому. Це також містика. Так само, як і інший сон зі школи, де
вчителька історії, яка ще в сьомому класі «середньої школи номер ...надцять м.
Луганська» доводила мені, що «Мазепа – ворог і зрадник», залишила мене на
незнайомому \emph{київському вокзалі} з купою перонів без зворотного квитка, а сама
прудко перекинулась через височенну бетонну стіну, не зачепившись навіть за
«вінок» колючого дроту. Це трапилось саме уві сні й саме на \emph{київському}, чомусь
сірому, як хмарне небо, вокзалі. Ось і не вір тепер у сни, згадати які завжди є
нагода. Ось і не вір тепер у містику генетичного коду, адже зрештою я
«повернувся» до такого різного, але свого \emph{Києва}, де мені комфортно навіть під
дощем, навіть серед стін найманої квартири,
\textbf{Позахмарний Київ}, Валентин Торба, day.kiev.ua, 30.05.2021

Я «повернувся» до такого різного, але свого \emph{Києва}, де мені комфортно навіть під
дощем, навіть серед стін найманої квартири,
\textbf{Позахмарний Київ}, Валентин Торба, day.kiev.ua, 30.05.2021

День \emph{Києва}, який призначили за радянських часів на честь його
1500-річчя. Та що вони знали про вік цього незламного, бешкетливого й зі
своєрідним почуттям гумору дідуся? Черговий вихідний під шепіт дощу й
ненав'язливу музику піаніно біля Михайлівського Золотоверхого. Привід
прогулятись попри хмари і неквапливий дощ. Ось воно чого так хилило в сон... ,
\textbf{Позахмарний Київ}, Валентин Торба, day.kiev.ua, 30.05.2021

До чого це я? До вигаданого ще за радянських часів Дня \emph{ВІЧНОГО Києва},
який для мене завжди поза хмарами. Добрий смайлик,
\textbf{Позахмарний Київ}, Валентин Торба, day.kiev.ua, 30.05.2021

Мне нравится питерское лето в \emph{Киеве}. Мне нравятся эти моросящая сырость,
бронхитная прохлада, не порывистый, как на континенте, но заползающими
напрыгиваниями, ветер с привкусом соли, скудная улыбка недоуменного солнца
из-за свинцовых туч, согревающий в июне капучино, тяжелеющий от белесой
влажности и как бы висящий в застывшести воздуха сигаретный дым, мшистая почва
в парках, болота на тротуарах, вечно мокрая запоздалого цветения зелень,
чередование пота и озноба, переход на летние полупростудные пальто и худи в
стиле \enquote{расстегнись - застегнись}, капюшоны, кроссы, сонливость днём,
бессонная работа ночью, обостренный на холод ум, ломота в костях, то и дело
путающаяся с ковидом, парацетамол с антибиотиком в сумке - вся эта суровая
шинельная смесь военного рэпа с церковным Бахом в космосе. Когда все - в
панамах, мне более одиноко, погода не резонирует со мной. А тут она мне дарит
русскую Прагу. Север!,
\textbf{Мне нравится питерское лето в \emph{Киеве}}, Евгения Бильченко, facebook.com, 03.06.2021

В \emph{Киеве} уже пять дней растет смертность от коронавируса,
strana.ua, 23.04.2021

И тут нельзя не вспомнить \emph{киевлянина} Михаила Булгакова: \enquote{Значит, когда эти
баритоны кричат «бей разруху!» — Я смеюсь. Клянусь вам, мне смешно!  Это
означает, что каждый из них должен лупить себя по затылку!  И вот, когда он
вылупит из себя всякие галлюцинации и займётся чисткой сараев — прямым своим
делом, — разруха исчезнет сама собой}. Сегодня мне тоже смешно.... ,
\textbf{Америка поняла, что может добиться своего от Украины за гроши},
Алексей Кущ, strana.ua, 04.06.2021

Як краще відродити місцеву економіку, що постраждала від наслідків пандемії
коронавірусу? Зробити знижку у 50 відсотків на товари місцевого виробництва.
Принаймні такий експеримент проводять нині у одному з невеликих чеських
містечок \emph{Кийові}, не плутати із \emph{Києвом},
\textbf{«Безкоштовні гроші Кийова» – як в Чехії рятують локальний бізнес віртуальною валютою},
Сергій Стеценко, radiosvoboda.org, 04.06.2021

Теза 4. «\emph{Київ} обстріляв Донбас за неприязнь до Майдану», Населення
Донбасу, за цією версією, хотіло просто переговорів із \emph{Києвом} після Євромайдану
– і \emph{Київ} за це почав обстрілювати регіон,
\textbf{«Азаров та Царьов у Раді безпеки ООН»: що насправді відбулося і в чому маніпуляція?},
Донбас.Реалії, radiosvoboda.org, 03.06.2021

– \enquote{Скорпион} стал \enquote{Кузнечиком}, по-украински \enquote{Коником}. Он у нас такой, зеленый
– прыг-скок, прыг-скок, то тут то там, – посміхається Пацера.  У минулому,
мирному житті \enquote{Коник} був звичайним УАЗ-469 виробництва 80-х років, який
приватний військторг \enquote{Мілітарист} передав 11-му батальйону тероборони \emph{\enquote{Київська
Русь}},
\textbf{Шушпанцери і бандеромобілі. Героїчна історія саморобних броньовиків у війні за український Донбас},
Євген Руденко; Дмитро Ларін, pravda.com.ua, 04.06.2021

– Это наш первенец, – показує Пацера авто, стоячи у великому ангарі в смт
Чабани, під \emph{Києвом}. – Имен у него было несколько. Вначале мы его назвали
\enquote{Скорпионом} – из-за ДШК (радянський великокаліберний кулемет – УП),
установленного в кузове (кулемет нагадував жало і хвіст скорпіона – УП).  Але у
бійців машина викликала інші асоціації,
\textbf{Шушпанцери і бандеромобілі. Героїчна історія саморобних броньовиків у війні за український Донбас},
Євген Руденко; Дмитро Ларін, pravda.com.ua, 04.06.2021

24 лютого 2014 року, коли Януковича вже не було в \emph{Києві}, до будівлі КМДА
підігнали величезний пікап International MXT, що належав молодшому синові
колишнього президента.  Лімітоване авто, найбільше у своєму класі, що коштувало
120 тисяч доларів, експропріювали і відправили на Донбас,
\textbf{Шушпанцери і бандеромобілі. Героїчна історія саморобних броньовиків у війні за український Донбас},
Євген Руденко; Дмитро Ларін, pravda.com.ua, 04.06.2021

Столичні кози, або Як \emph{киянка} пішла проти системи і зберегла землю предків,
Євген Руденко, pravda.com.ua, 24.04.2020

Адрес, по которому живет \emph{киевлянка} Наталья Юрченко, через поисковик Google Maps
не найдешь.  Частный дом под номером 12 – все, что осталось от улицы
Батуринской на левом берегу столицы.  До середины 20 века здесь был один из
хуторов. Начиная с 1980-х, его стерли с карты сначала советские, а затем и
современные высотки. Участок земли в 63 сотки, которому посвятила всю свою
жизнь Наталья Юрченко, спрятался на углу улицы Ахматовой и проспекта
Григоренко.  Дом, где она живет, достался ей от деда. Он переехал из Полтавы в
\emph{Киев}, спасаясь от голода в 1947-м. Возводил мост Патона, живя в землянке,
которую вырыл в районе современных Позняков. Позже отстроил себе там хоть и
скромное, но настоящее жилье,
\textbf{Столичні кози, або Як \emph{киянка} пішла проти системи і зберегла землю предків},
Євген Руденко, pravda.com.ua, 24.04.2020

Она много шутит, заливисто смеется и источает оптимизм. Такой Юрченко, по ее же
словам, сделала своя земля. Разменять ее на квартиру в многоэтажке она не
захотела.  Юрченко закончила \emph{Киевский} политех. Но посвятила свою жизнь
не профессии инженера-технолога, а дому и участку, которые оставил после себя
ее дед-мостостроитель. Тут она вырастила четырех детей и нянчится теперь с
внуками,
\textbf{Столичні кози, або Як \emph{киянка} пішла проти системи і зберегла землю предків},
Євген Руденко, pravda.com.ua, 24.04.2020

ТРАМВАИ «15» и «18» (\emph{Киевляне} помнят другой номер).  Вот, кстати,
интересная тема для \enquote{\emph{киевлян}}.... ПОЧЕМУ у нас до сих пор на
этом маршруте ходят те же самые трамваи, на которых я ещё в начале 90-ых ездил
на \enquote{Контрактову Площу}, чтобы сесть на метро на до \enquote{Минской} к
моей первой жене, когда мы были ещё студентами? ЧТО «ОНИ» СДЕЛАЛИ за 30 ЛЕТ
этой НЕЗАВИСИМОСТИ?,
\textbf{ТРАМВАИ «15» и «18» (Киевляне помнят другой номер)}, Vadim Bandourin, facebook.com, 03.06.2021

В начале мая в \emph{Киев} приезжали госсекретарь Блинкен и его зам Нуланд. Вы
уже кратко комментировали в американских СМИ итоги этого визита. Можете шире
рассказать, что означала эта поездка? Какие впечатления о Зеленском оттуда
привезли? - Этого визита, наверное, не было бы, если бы не было скопления
российских войск у границ Украины. Скорее это было знакомство, сверка часов и
заверение в том, что не будет возвращения к старой линии, как было при
администрации Трампа. В основном это были заверения о поддержке. Не думаю, что
ожидались прорывы от этого визита,
\textbf{Американский эксперт Самуэль Чарап: Нет признаков того, что США будут воевать с Россией из-за Украины},
Александра Харченко, strana.ua, 04.06.2021

Жители ЛНР в Международный день невинных детей почтили память юных жертв агрессии \emph{Киева},
lug-info.com, 04.06.2021

В \emph{Киеве} сегодня из-за велодня сменят маршруты движения транспорта. Карта перекрытия улиц,
strana.ua, 04.06.2021

Под \emph{Киевом} во время пожара погиб 13-летний подросток. Фото,
strana.ua, 05.06.2021

Типичным примером служит пост небезызвестного Юрия Бирюкова: \enquote{А в прошлом году
мы могли бы прочесть новость о том, что рейс Turkish Airlines Минск-Стамбул
аварийно сел в \emph{Киеве}, пассажиров вывели в зал ожидания и там АБСОЛЮТНО СЛУЧАЙНО
выяснилось бы, что среди пассажиров два десятка \enquote{вагнеровцев}. Это был бы
триумф наших спецслужб. Так вот... Я отвратно отношусь к Лукашенко – он
реальное чудовище, абсолютное. Но у него есть яйца},
\textbf{Крав-мага нашої мрії},
Михайло Дубинянський, pravda.com.ua, 05.06.2021

В \emph{Киев} на второй неделе вакцинации в МВЦ приехали люди из области. Образовались гигантские очереди. Фото,
strana.ua, 05.06.2021

Нещодавно \emph{Київ} святкував День міста, і моя фейсбучна стрічка активно
зізнавалася в любові до нього. За цими постами можна було вивчати географію
України: нинішні мешканці \emph{столиці} походять з усіх її куточків. Можна по-різному
ставитися до такої міграції. Один скаже «\emph{столиця збирає найкращих}», інший –
«\emph{Київ не гумовий}». Але факт залишається фактом: до \emph{столиці} в пошуках кращого
життя їдуть тисячі українців із сотень міст і містечок.  Чому? Бо малі міста не
дають відповіді на два важливі запитання: «Як заробити?» та «Як відпочити?».
Робота тут – це або ходити на держслужбу за копійки, або поратися на власному
городі. Відпочинок – або кафе «Транзит» на автотрасі, або, знову ж таки,
поратися на городі,
\textbf{Великі ідеї для малих міст}, Євгенія Кравчук, lb.ua, 04.06.2021

\enquote{Неонацистские партии развивают все более активную деятельность, в том числе в
центре \emph{Киева}, со стрельбищами, практиками сборки и разборки автоматов
Калашникова и службами вербовки молодых людей в ополчения, которые явно
заявляют о нацистской идеологии. Документы, удостоверяющие личность нацистских
солдат, погибших во время войны, в том числе членов зондеркоманды,
распространяются на Андреевском спуске. Эти действия сочетаются с обучением
ополченцев, выступающих за превосходство белой расы, которые подстрекают к
атакам по всей Европе от имени печально известного полка \enquote{Азов}. Эти действия
вызывают крайнюю тревогу, и хотелось бы знать, какова позиция министерства
иностранных дел по этому вопросу и какие меры оно намеревается принять, чтобы
избежать распространения этой смертоносной идеологии}, - говорится в запросе
сенаторов, который оказался распоряжении \enquote{Страны},
\textbf{Французские сенаторы потребовали от МИД страны реакции на ситуацию с ультраправыми в Украине. Что это значит?},
strana.ua, 05.06.2021

Сенаторы вернулись из \emph{Киева} шокированными от того, что на Андреевском спуске
открыто продают нацистские документы, учат стрелять, люди стоят в очереди к
палатке \enquote{Азова}. Они это все зафиксировали на видео и написали запрос министру
иностранных дел. Во Франции есть такая практика: министры отчитываются раз в
неделю в Сенате. Глава МИДа обязан теперь выработать ответ для отчета по
запросу о ситуации в Украине. И это должно стать официальной позицией Франции,
\textbf{Французские сенаторы потребовали от МИД страны реакции на ситуацию с ультраправыми в Украине. Что это значит?},
strana.ua, 05.06.2021

Не было такого человека – друга или недруга, который бы нам в \emph{Киеве}
перед отъездом не сказал: «Поменять \emph{столицу} на какое-то захолустье?? Не
понимаю!  Ехали бы в Европу!» или «Вот туда им и дорога, в мокшанскую дыру,
слава Богу, украинская земля станет чище». А когда мы переехали, уже россияне
недоуменно пожимали плечами: «А почему не Москва, не Питер? Ярославль – это,
мягко говоря, не лучший выбор»,
\textbf{Ярославль глазами Киевлянки},
odnarodyna.org, 03.06.2021

5 июля в Ярославль в рамках Государственной программы содействия добровольному
переселению соотечественников, проживающих за рубежом, прибыла со своей семьей
Светлана Пикта – отважная жительница \emph{Киева}, которая в своих видео-постах
в социальных сетях открыто заявляла о несогласии с политикой нынешнего
прозападного руководства Украины. По решению УМВД России по Ярославской области
супруги-\emph{киевляне}, у которых пятеро детей, получили разрешение на
временное проживание на Ярославщине,
\textbf{Мужественные киевляне стали нашими земляками}, rweek.ru, 20.07.2018

По решению УМВД России по Ярославской области многодетные
\emph{супруги-киевляне} получили разрешение на временное проживание на
Ярославщине и впоследствии без проволочек могут оформить российское
гражданство. В родном городе эти люди, несогласные с политикой нынешнего
украинского руководства, подверглись настоящей травле со стороны правых
радикалов, которых подозревают в убийстве известного украинского писателя Олеся
Бузины,
\textbf{Ярославщина ждет отважных киевлян}, rweek.ru, 19.01.2018

Незваные гости из базы террористов. Три незнакомца пытались проникнуть в ее
\emph{киевскую квартиру} под видом Национальной полиции, а когда это не удалось,
обклеили подъезд дома, где жили молодые супруги, листовками порочащего
характера с указанием паспортных данных Светланы Пикты. О том, кто к ней
приходил, Светлана узнала, просмотрев записи видеокамеры в подъезде. Незваных
гостей опознали ее соседи. Она была в шоке, узнав, что это «отморозки»
националистической группировки, членов которой подозревали (двух из них даже
арестовали, но потом отпустили) в убийстве известного украинского писателя и
общественного деятеля Олеся Бузины,
\textbf{Ярославщина ждет отважных киевлян}, rweek.ru, 19.01.2018

– Моя семья в безопасности. Я могу дышать полной грудью. Не боюсь за себя. Не
боюсь за супруга. Не боюсь за детей. Но мою радость отравляет ощущение, что нам
повезло, мы попали в список счастливчиков, мы вырвались, а многие люди, такие
же как мы, остались там. Они все в большой беде. И только освободившись из этой
беды понимаешь, в какие тисках мы были.  У нас, \emph{Киевлян}, русскоязычных,
пытаются отнять русский язык. Отнимать у людей право на язык – это самое
подлое, что может быть. Это настоящее свинство! Зачем людей заставлять насильно
менять язык своей матери? Это всё равно, что совершить предательство. Я рада,
что мои дети будут красиво говорить на русском языке. Старший ребенок хорошо
знает русский язык, грамотно пишет по-русски,
\textbf{Мужественные киевляне стали нашими земляками}, rweek.ru, 20.07.2018

\textbf{В центре \emph{Киева} двое парней назвались ветеранами АТО и ограбили прохожего},
Дмитрий Войко, kiev.strana.ua, 06.06.2021

Французские сенаторы шокированы неонацистскими настроениями в \emph{Киеве},
Андрей Манчук, strana.ua, 06.05.2021

Плач \emph{Украины} о нехватке денег на армию без российского транзита выглядит
убого, Марина Ставнийчук, strana.ua, 06.05.2021

Однак, треба розуміти, що дурні розмови про те, що якщо не буде \emph{укртранзиту}
росгазу, то \emph{укрармію} не буде за що утримувати - це лише дурні розмови і
приниження нашої держави, а не аргумент... !!!! ,
\textbf{Плач \emph{Украины} о нехватке денег на армию без российского транзита выглядит убого},
Марина Ставнийчук, strana.ua, 06.05.2021

\enquote{Ракета} на подводных крыльях. В \emph{Киеве} хотят запустить новый
маршрут по Днепру до Канева, , strana.ua, 06.05.2021

Глава \emph{киевской} делегации в Трехсторонней контактной группе (ТКГ) Леонид
Кравчук сравнил Донбасс с \enquote{раковой опухолью}.  В интервью 5 каналу он
процитировал писателя Олеся Гончара, по мнению которого, Украине надо
\enquote{отрезать} этот регион, как злокачественное образование, чтобы
\enquote{развиваться как свободное государство},
\citTitle{Видео - Кравчук призвал отрезать Донбасс от Украины как раковую опухоль}, Илья Кравцов, strana.ua, 06.06.2021

\enquote{Прибыв по адресу, бойцы Корда провели переговоры со злоумышленником, в
результате чего он открыл дверь и отпустил женщину. С потерпевшей работали
психологи и осмотрели медики, а 68-летнего \emph{киевлянина} правоохранители задержали
в порядке ст. 208 Уголовного процессуального кодекса Украины}, - говорится в
сообщении, 
\textbf{В Киеве мужчина забрался в квартиру на 9 этаже через окно и захватил заложника. Фото},
strana.ua, 07.06.2021

В Крыму хотят подать на \emph{Киев} в международный суд из-за прекращения поставок воды на полуостров,
strana.ua, 07.06.2021

Путь превращения перемоги (победы) в зраду (предательство) многократно обкатан:
вначале Джон, Ганс или Франк используют \emph{Киев} в своих целях, в каких-то
тёрках, спорах с Россией, а Украина при этом на полном серьезе думает что её за
ругань с Москвой, условно говоря, замуж берут. За антироссийскую риторику
примут в ЕС и НАТО, щедро одарят деньгами, подарками. Потом запад
договаривается с Россией, продолжает с нами сотрудничество, а крайней остаётся
именно Украина, гарной (красивой), но глупой дивчыне (девушке) остаётся лишь
реветь в подушку,
\citTitle{Очередная зрадаперемога}, Мак Сим, zen.yandex.ru, 06.06.2021

\enquote{Нам нравится новая форма. Слава Украине!} Посольство США в \emph{Киеве} одобрило новую форму украинской сборной,
strana.ua, 07.06.2021

По ним райсуд вынес окончательное наказание по совокупности преступлений в виде
пожизненного лишения свободы с конфискацией всего принадлежащего ему имущества.
По результатам апелляционного рассмотрения апелляционные жалобы, поданные
обвиняемым и защитником, были оставлены без удовлетворения. А приговор
\emph{Киево}-Святошинского районного суда оставлен без изменений,
\citTitle{Суд оставил без изменений пожизненный приговор убийце водителя BlaBlaCar}, Наталья Полулях, strana.ua, 08.06.2021

Цей блог я задумала на новорічні свята, коли \emph{київська погода} була практично
осінньою, а сніг доводилося шукати в Карпатах (і часто не знаходити). Дописую –
під акомпанемент дощу, \enquote{повені} на вулицях міста і літа, яке поки що не
відчувається. І, звісно, пишу на фоні нового звучання теми збереження Совських
ставків, \emph{озера Вирлиця} і численних запитів на створення скверів у
\emph{Києві}. Так, розмова про клімат.  Нас понад десятиліття \enquote{лякали}
глобальним потеплінням, і ось воно настало. На перший погляд так – теплішає,
суттєво. 2020 рік в \emph{Києві} став найтеплішим за 140 років спостережень, за
рік у столиці зафіксовано 36 температурних рекордів, а 1 вересня взагалі було
майже +35С, в тіні,
\citTitle{Київ і новий (мікро) клімат}, Євгенія Кулеба, blogs.pravda.com.ua, 08.06.2021

Збереження існуючих, створення нових зелених зон, інвентаризація та
паспортизація водних об'єктів \emph{Міста}, приборкання автомобілізації та
розвиток мікротранспорту – завдання, які потрібно вирішувати вже зараз.  Робити
\emph{Місто} екологічним, гнучким і стійким до кліматичних змін, зі здоровим
мікрокліматом, доступом мешканців до зелених зон і води – завдання не з
простих. Але це точно можливо.  Ну і все буде \emph{Місто-Сад}!,
\citTitle{Київ і новий (мікро) клімат}, Євгенія Кулеба, blogs.pravda.com.ua, 08.06.2021

Резонансна справа Павла Шеремета — одна з найгучніших у сучасній історії
України. Автівку відомого журналіста підірвали вранці 20 липня 2016 року. Це
було показове вбивство. Через два дні сайт «Обозреватель» оприлюднив
відеозапис: камера спостереження поблизу будинку в центрі \emph{Києва}, де жив
Шеремет, зафіксувала чоловіка та жінку, які о 2:40 ночі заклали в авто
вибуховий пристрій...
\citTitle{Справа Шеремета - Ріффмастер Андрій Антоненко розповів подробиці в інтерв'ю Фактам}, 
Ольга Бесперстова, fakty.ua, 06.04.2021

Cpoчнo! PE3KOE oбpaщeниe Tитapeнкo к 3eлeнcкoмy ШOKИPOBAЛO \emph{Kиeв}!,
youtube.com, 07.06.2021

Жительнице Уэльса (Великобритания) Урсуле Мартин десять лет назад поставили
диагноз - онкология. Тогда она решила путешествовать по миру.  Позже в голову к
Урсуле пришла идея совершить масштабное путешествие. Тогда она выбрала, что
стартовой точкой станет Украина. Свой поход она назвала \enquote{Европа плюс
один}.  Вскоре вспыхнула пандемия коронавируса. Первый локдаун Урсула провела
во Франции. Затем двигалась туда, куда могла попасть в условиях глобального
карантина.  В результате на преодоление маршрута \emph{Киев} - Лланидлоссу у
нее ушло три года. За это время британка сносила восемь пар обуви.  Ранее
Урсула Мартин преодолела пешком весь Уэльс - 5 600 км. Вскоре она планирует
начать новый пеший тур по маршруту Джона О'Гроатса в Лендс-Энд. Так она решила
преодолеть две крайних точки Великобритании,
\citTitle{Британка пешком дошла из Украины до Уэльса}, Игорь Кулик, strana.ua, 08.06.2021

Ясно, что при этом интересы \emph{киевлян} не будут приняты во внимание. Чи буде
замінено Кличка на посаді голови \emph{КМДА}?  З юридичної точки зору ця особа на
даній посаді нелегітимна. Він, не дивуйтеся, призначений ще Порошенком.  Після
перемоги Зеленського на президентських виборах Кличко був зобов'язаний подати
заяву до новообраного глави держави про складання своїх повноважень. А
президент міг призначити нового голову КМДА.  За змінами до закону про столицю
посади мера і керівника \emph{Київської} міської адміністрації розділені ще з 2010
року.  Команда Володимира Зеленського в 2019 році зробила спробу замінити
Кличка на посаді голови КМДА. Цьому завадив Джуліані, радник Трампа, який
заступився за мера столиці.  Позиція впливового покровителя спрацювала. Кличка
залишили у спокої, але за певних умов. Були поділені грошові потоки і кадрові
призначення,
\citTitle{Команда Зеленского инициирует очередную эскалацию с Кличко}, Виталий Журавский, strana.ua, 08.06.2021

Во вторник, 8 июня, в \emph{Киеве} на железнодорожной станции
\enquote{Караваевы дачи} между платформой и вагоном поезда зажало мужчину. В
результате он погиб.  Об этом сообщает пресс-служба Государственной службы по
чрезвычайным ситуациям Украины в своем Telegram - канале.  Информация о том,
что в Соломенском районе столицы на улице Вадима Гетьмана, на железнодорожной
станции \enquote{Караваевы дачи} зажало мужчину поступила в 15:04,
\citTitle{В Киеве на станции Караваевы дачи погиб мужчина}, Эллина Либцис, kiev.strana.ua, 08.06.2021

Прокуратура сообщила 33-летнему столичном врачу-стоматологу подозрение в еще
одном покушении на убийство.  Об этом сообщает пресс-служба прокуратуры
\emph{Киева}.  Отмечается, что в марте этого года врачу, который занимался
стоматологической практикой в \emph{Киеве}, было сообщено о подозрении в
совершении покушения на убийство 70-летней женщины, которая была его
пациенткой, а также в разбойном нападении на еще одну женщину, краже,
мошенничестве на 400 000 гривен и угрозе насилием прокурору при избрании ему
меры пресечения.  В то же время в ходе досудебного расследования указанных
эпизодов правоохранители установили причастность подозреваемого к еще одному
особо тяжкого преступления,
\citTitle{Столичный стоматолог пытался убить свою тещу, поврежив тормоза в авто}, , kiev.strana.ua, 08.06.2021

В центре \emph{Киева} дотла сгорел автомобиль, припаркованный между домами.  Видео
работы спасателей ГСЧС опубликовал портал \enquote{Киев оперативный} на своей
странице в Facebook.  \enquote{Прямо сейчас пожарные спасатели ГСЧС ликвидируют
возгорание в автомобиле на Жилянской, 76. Причины пожара пока неизвестны.
Местные говорят, что это \enquote{брошенное} авто}, - говорится в сообщении,
\citTitle{Видео пожара в центре Киева, где сгорел автомобиль}, Анна Копытько, kiev.strana.ua, 08.06.2021

Мы знаем его как основателя Москвы, сам он считал главной своей целью
\emph{Киев}, но мне было интересно проследить за его деятельностью в землях
Северо-Восточной Руси, где он оставил существенный след почти в каждом городе,
основав, практически с нуля, около 10 новых поселений. И большинство этих
городов лежат на маршруте Золотого Кольца,
\citTitle{По следам Великого Князя: к каким городам дотянулись руки Юрия
Долгорукого?}, По России С Любовью, zen.yandex.ru, 25.05.2021

В X-XI века начинается движение славян с южных, \emph{Киевских земель}, на
север, в район сейчас называемый \enquote{Владимирское Ополье}. Именно в этих
землях и появятся самые известные древнерусские города, из который практически
каждый так или иначе связан с деятельностью Юрия Долгорукого,
\citTitle{По следам Великого Князя: к каким городам дотянулись руки Юрия
Долгорукого?}, По России С Любовью, zen.yandex.ru, 25.05.2021

В 1152 году Юрий Долгорукий основывает город Переяславль (Залесский) -
названный в честь исконной вотчины князей-мономаховичей Переславля Русского
(один из древнейших русских городов, сейчас находится в \emph{Киевской
области}). По тем временам это был очень большой город - больше него были
только \emph{Киев} и Смоленск. До нас дошли высокие крепостные валы и храм
Спаса Преображения, который, так же как и храм в Кидекше, является одним из
шедевров белокаменного Древнерусского зодчества. А величественные земляные валы
прекрасно видны и сейчас!,
\citTitle{По следам Великого Князя: к каким городам дотянулись руки Юрия
Долгорукого?}, По России С Любовью, zen.yandex.ru, 25.05.2021

У \emph{Києві} сьогодні завершується дводенний антикорупційний форум – Zero Corruption
Conference 2021, в якому взяли участь більше 500 учасників з усього світу.
Очевидно, що одними з головних перешкод впровадження основ демократії в Україні
є олігархат та корупція. На жаль, це аксіоматичне твердження стало нормою наших
реалій, деструктивним фактором, що не лише заважає позитивним змінам в державі,
а й оголило уразливі місця, в тому числі для агресії Росії в силу залежності
олігархів і влади від Москви. Україна на певному етапі хоч і мала шанс, але не
встигла відірватись від омофора радянських авторитарних традицій потрапивши з
середини 1990-х під вплив вже нових форм узурпації влади, коли ключові галузі
економіки були привласнені конкретними особами і кланами. А корупція, яка в
СРСР здебільшого проявлялась у загально вживаному терміні «блат», зробила
неможливим побудову принципово нових, якісних стосунків в самому суспільстві,
\citTitle{Очиститися, щоб вижити}, , day.kyiv.ua, 08.06.2021

\emph{Російський} «національний лідер» чи не найбільше полюбляє дещо витончене, а
разом із тим посутньо брутально-хамське знущання з західних політиків і
громадських діячів. Спершу він нав'язує їм власну систему координат, з усієї
сили демонструє свою цивілізованість і миролюбність, з апломбом переконує у
правоті своє точки зору як єдиної істинної, – а потім перевертає все догори
дригом, виставляючи західних діячів людьми нерозумними та брехливими, гіршими,
ніж вони є насправді. Путін завжди ретельно готується до будь-якої важливої
зустрічі з лідерами Заходу; втім, ця ретельність специфічна – її підґрунтям є
добра обізнаність щодо всіх слабких місць цих лідерів, від обізнаності в
історії \emph{Росії} та СРСР (а вона зазвичай майже ніяка) і до ймовірних пікантних
пригод цих персонажів замолоду (а в кого таких пригод узагалі не було?). Іншими
словами, Путін на всіх напрямах взаємодії з Заходом розгортає справжні
спецоперації – і до певного часу вони були вельми успішними, бо нині у світі,
крім частини колишніх комуністичних держав, майже відсутні лідери, які на таких
спецопераціях розуміються і здатні їм ефективно протистояти,
\citTitle{Хто наважиться зупинити?}, Сергій Грабовський, day.kyiv.ua, 08.06.2021


Вполне возможно, что американский президент и сказал нечто вроде \enquote{мы
поддерживаем, но проблема не в нас} – в расчете на то, что в \emph{Киеве}
поймут и не станут этого публиковать. Ведь всем понятно, что проблема, в первую
очередь, в позиции Берлина и Парижа, с которыми у Байдена уже на следующей
неделе предстоят непростые переговоры – и накануне этих переговоров Вашингтону
не нужны дополнительные проблемы на ровном месте. А поддержка ПДЧ для Украины в
пику Меркель и Макрону – это как раз и есть проблема, созданная на ровном
месте.  Впрочем, следует отметить, что история с ПДЧ – далеко не первый случай,
когда Банковая раздражает своих западных стратегических партнеров. В последнее
время такие эпизоды происходят настолько часто, что в пору говорить о новой
внешнеполитической линии Зеленского и его соратников, которая как раз и состоит
в том, чтобы раздражать Вашингтон, Берлин и Париж. Смысл такой
внешнеполитической линии уловить сложно – но, может быть, он настолько глубок,
что пока уловить его не получается,
\citTitle{ПДЧ в НАТО, подарок Зеленскому от Порошенко, Кличко запретили чтить нацистов}, , strana.ua, 09.06.2021

В селе Парышков \emph{Киевской} области правоохранители задержали мужчину, который
обстрелял своих односельчан. Нападавшего разозлил лай их собаки.  Об этом
сообщает пресс-служба полиции региона в сети.  На место происшествия немедленно
прибыли наряд реагирования патрульной полиции и следственно-оперативная группа
Броварского районного управления полиции.  По их данным, на одной из сельских
улиц 32-летнего мужчину раздражал лай, из-за чего между ним и односельчанами
возникла драка,
\citTitle{В селе Парышков Киевской области крестьянин обстрелял мужчину и женщину из-за лая собаки}, Елена Вьюн, strana.ua, 09.06.2021

Середина X века. Столица древлян, город Искоростень, держит оборону - у стен
города расположилось войско \emph{Киевской} княгини Ольги. Вдова убитого
древлянами князя Игоря явилась отомстить за смерть мужа. Войско её
многочисленно, воевода Свенельд - верен и опытен. Большая часть древлянских
земель уже покорена, города их сдались, дружины разбежались с поля боя. В свой
первый и единственный военный поход княгиня Ольга взяла малолетнего сына,
Святослава Игоревича.  Мальчик ещё мал, но за неимением князя именно он должен
будет начать первую битву. Наставник Асмуд посадил Святослава на коня и вложил
в руки копьё. Копьё, брошенное им в сторону вражеского войска, знаменовало
собой начало боя. Мальчик метнул копьё, - оно, пролетев над головой его коня,
упало тому под ноги. Но сигнал был дан - и \emph{Киевское Войско} пошло в наступление.
Этот бой стал началом конца государства древлян... После длительной осады
Искоростень пал - по-преданиям летописцев, княгиня Ольга проявила хитрость,
\citTitle{Женщина вне времени - Ольга, первая княгиня Киевской Руси}, Жизнь В Историях, zen.yandex.ru, 26.05.2021

\citEntry{%
\emph{Киев} начал убивать жителей Донбасса за их решение говорить на русском
языке и сохранить дружбу с Россией. Об этом заявил глава ЛНР Леонид Пасечник в
ходе заседания Ливадийского клуба, проходящего в Крыму в рамках XIV
Международного фестиваля \enquote{Великое русское слово}.  \enquote{В 2014 году
регулярная украинская армия начала убивать мирное население Донбасса только
лишь потому, что мы для себя приняли решение разговаривать на родном и
привычном для нас русском языке, только лишь потому, что мы решили остаться в
дружеских отношениях с братским народом России, только лишь потому, что мы
отказались переписывать нашу историю и остались верными подвигам наших дедов и
прадедов, многие из которых ценою собственной жизни отстояли свободу и
независимость нашей родной земли во времена Великой Отечественной войны}, -
сказал глава ЛНР,
}{%
  \citTitle{Луганский Информационный Центр — Киев начал убивать жителей Донбасса за их решение сохранить дружбу с Россией - Пасечник}, , lug-info.com, 09.06.2021
}

\citEntry{%
Он добавил, что для жителей Донбасса \enquote{русский язык, \emph{Русский мир},
Россия - это не просто слова, а слова, которые наполнены особым значением и
глубоким смыслом}.  Ранее Пасечник сообщал, что участники заседания
Ливадийского клуба обсудят вопросы развития русского языка, культуры и
укрепления сотрудничества в гуманитарной сфере. Ливадийский клуб был учрежден
в Крыму в начале декабря 2018 года как \enquote{неформальное объединение
сторонников идеи \emph{Русского мира}}
}{%
  \citTitle{Луганский Информационный Центр — Киев начал убивать жителей Донбасса за их решение сохранить дружбу с Россией - Пасечник}, , lug-info.com, 09.06.2021
}

Реализация идеи \emph{Киева} о коренных народах вынудит сотни тысяч или миллионы людей
на Украине уехать или переписать свою национальность, считает президент.
Заявления Путина прокомментировал Телеграм-канал \enquote{Политика Страны}.  То, что
мимо этого закона в Москве не пройдут, было понятно изначально, пишет канал.
\enquote{И если вопрос о том, какие народы считать коренными, а какие - нет, относится
к длинными историческим дискуссиям, то тот факт, что представители коренных и
не коренных народов будут иметь разные права, - это более практический момент.
И по нему, скорее всего, и будут апеллировать к Европе. Так как такое
разделение европейским нормам, очевидно, противоречит}, - считает канал,
\citTitle{Путин назвал уродливым законопроект Зеленского о коренных народах}, Наталья Полулях, strana.ua, 09.06.2021

9 червня 1843 року на вул. Житомирській у \emph{Києві} познайомились поет та
художник Тарас Шевченко та письменник Пантелеймон Куліш. Куліш мешкав у
будинку полковниці Михеєвої. Він згадував, що Шевченко був одягнутий у
полотняне пальто. \enquote{Здорові були. А вгадайте - хто?} - спитав гість.
\enquote{Хто ж, як не Шевченко?} - відповів Куліш. Хоча він навіть портретів
поета ніколи не бачив.  \enquote{Він і є! Чи нема у вас чарки горілки?} -
сказав Шевченко.  Після знайомства Куліш та Шевченко почали їздити навколо
\emph{Києва}. Разом малювали та ловили рибу.  Але близькими друзями вони не
стали. Сучасники згадували, що Шевченко не любив Куліша за аристократичність,
\citTitle{9 червня: \enquote{Чи нема у вас чарки горілки} - як познайомились Шевченко та Куліш}, , gazeta.ua, 09.06.2021

У президентских креативщиков - то ли отчаяние, то ли безумие. Что все это
означает ?  Все эти насаждения деревьев, университеты будущего, проверка
водных ресурсов страны, создания космодрома, туристической зоны в Чернобыле и
т.д., что все это означает?  Это обыкновенная паника, глупость от отчаяния или
надо уже созывать консилиум врачей?  Ведь если так далее пойдет, то нас
неизбежно ждут проекты по созданию силиконовой долины, полеты на Марс,
осушения всех болот, канатная дорога между \emph{Киевом} и Варшавой, создания своего
Голливуда, украинского Диснейленда и т.п. Мало ли куда может завести фантазия
всех этих \enquote{креативщиков},
\citTitle{Нас ждут Голливуд, Диснейленд и полеты на Марс}, Андрей Головачев, strana.ua, 10.06.2021

\enquote{Что касается Донбасса и \emph{киевских} властей сегодняшних - это не
наша, не моя прихоть, чтобы \emph{киевские власти} разговаривали с людьми
Донбасса. Так прописано в минских соглашениях и под ними стоят подписи
непризнанных республик. Более, тогдашний президент Петр Порошенко настаивал,
чтобы они поставили подписи. А представители Донбасса, кстати говоря, не хотели
этого делать. Нам пришлось провести с ними большую работу. Мы убедили, что это
целесообразно}, - сказал Путин. Продолжил ответ на вопрос он так: \enquote{А
теперь \emph{киевские} не хотят с ними разговаривать. Более того, ведь
Захарченко убили. Убили человека - руководителя одной из \enquote{республик}. И
тишина. Тоже об этом как бы никто не вспоминает. Это говорит о том, что желания
выполнять минские соглашения у сегодняшних \emph{киевских} властей просто нет},
\citTitle{Путин интервью – о вступлении Украины в НАТО, коренных народах, встрече с Зеленским. Главное}, 
Екатерина Терехова, strana.ua, 10.06.2021

Во вторник, 8 июня, в \emph{Киеве} с разницей в пару минут двое мужчин пытались
покончить с собой, спрыгнув с перил Южного моста. Обоих спасли правоохранители
- одного сняли с моста, другого достали уже из воды.  Об этом сообщается в
сюжете Национальной полиции столицы,
\citTitle{Киевские полицейские спасли двух мужчин, которые пытались покончить с собой}, Эллина Либцис, kiev.strana.ua, 10.06.2021

Ректор \emph{Киевского} национального университета культуры и искусств Михаил
Поплавский выпустил клип на новую песню «А мы с тобой любовники» с участием
певицы Алины Гросу. Об этом он сообщил в Instagram.  «Любовь, наполняет добром
наши души. Это большая сила, которая дана не каждому. Если говорить откровенно,
то главный герой — это и есть Михаил Поплавский — настоящий, искренний,
открытый. Он очень близок мне. Ведь любовь правит миром, а любовники — от слова
«любить». Это великое чувство, которое наполняет жизнь смыслом», — отметил
Поплавский.  Режиссер ролика Елена Винярская рассказала, что идея клипа
родилась буквально за 15 минут,
\citTitle{Поплавский презентовал «сексуально-эротический» клип с Алиной Гросу (видео 18+)}, , sharij.net, 10.06.2021

ОБСЕ умалчивает о том, что представители \emph{Киева} блокируют Минские переговоры. Об
этом заявил представитель ЛНР в подгруппе по политическим вопросам Контактной
группы Родион Мирошник.  \enquote{ОБСЕ выпустило \enquote{очень осторожное}
заявление по итогам вчерашних переговоров в Контактной группе по Донбассу.
Основная суть заявления – посидели, поговорили.  Спецпредставитель председателя
ОБСЕ (в Контактной группе Хайди Грау) даже не упоминает, что Украина блокирует
переговоры, используя процедурные вопросы как инструмент}, - сказал он,
\citTitle{Луганский Информационный Центр — ОБСЕ умалчивает о том, что Киев
блокирует Минские переговоры – Мирошник}, , lug-info.com, 10.06.2021

У 1955 році друзі художниці звернулися тогочасного голови президії Верховної
Ради й голови Ради міністрів Української РСР Михайла Гречихи із клопотанням,
дати можливість Катерині Білокур переїхати жити десь під \emph{Київ} у помешкання із
всіма зручностями, щоб вона могла спокійно малювати свої картини.  Партійний
керівник відповів: – Ото хай сидить, де сидить. Доки вона в Богданівці – доти
вона й Білокур!  Пізніше Катерина Білокур написала: «Не маю зла на того
чоловіка, але бодай йому хоч раз у страшному сні приснилося, як я живу – вовком
би завив!».  «І скільки в голові моїй снується чудових невиданих буйних картин!
І так вони в мріях і залишаються, бо в дійсності приходиться дрижать над кожною
унцією олії, фарби і над кожним міліметром полотна! Таки ті художники, котрі
живуть у місті, то їм легше дістати все, що потрібно для малювання. А в селі де
візьмете? Та ще як хворість спутала, що й поїхати нікуди сил нема!»,
\citTitle{\enquote{«Була, щоб залишитися у квітах»: до дня пам'яті Катерини Білокур}}, Ірина Штогрін, www.radiosvoboda.org, 10.06.2021

Якось, навесні 1940 року, Катерина Білокур почула по радіо пісню «Чи я в лузі
не калина була», яку співала Оксана Петрусенко. Виконання пісні так вразило
Білокур, що вона сіла за стіл і написала співачці листа. У конверт, окрім
листа, художниця поклала шматок полотна зі своїм малюнком калини.  І стається
диво, конверт, підписаний – «\emph{Київ}, академічний театр, Оксані Петрусенко»,
доходить до адресатки. Петрусенко вражена малюнком, показує його своїм знайомим
художникам... Через деякий час із Центру народної творчості в область приходить
розпорядження знайти Катерину Білокур і подивитися на її картини.  У Богданівку
до Білокур приїжджає Володимир Хитько з обласного Будинку народної творчості, і
художниця дає йому кілька картин... ,
\citTitle{\enquote{«Була, щоб залишитися у квітах»: до дня пам'яті Катерини Білокур}}, Ірина Штогрін, www.radiosvoboda.org, 10.06.2021

Намекают на глупость исполнителей - или что-то знают о мэре \emph{Киева}?
Тревожные вести приходят из дружественной Чехии, друзья мои!  Пишут, что
тамошние правоохранители успешно завершили спецоперацию «Кличко», в ходе
которой схватили за «европейские ценности» четырех украинцев.  Мало того, что
эти миляги нелегально поставляли в Чехию наш главный экспортный товар – дешевую
рабочую силу, так еще и налоги платить стеснялись. Потому, что Украина там, где
ты. На уклонении от уплаты налогов, между прочим, эти доморощенные Аль Капоне
и погорели. Только причем здесь Кличко? То был тонкий намек на скудные
умственные способности торговцев «живым товаром» или чехи знают о мэре
\emph{Киева} что-нибудь эдакое?,
\citTitle{В спецоперации Кличко чехи отловили четырех ушлых украинцев}, Максим Могильницкий, strana.ua, 10.06.2021

%%%cit
\ifcmt
  pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/1066925/pub_60b49103b86a7b140d4e5b3c_60b91f19746af70690b789e7/scale_1200
  caption Князь Полоцкий Всеслав Брячиславич. Миниатюра Радзивилловской летописи. Вид очень благообразный (здесь и дальше изображения из открытых источников)
\fi

В этом качестве и застаем мы князя Всеслава в \enquote{Слове о полку Игореве}.
\enquote{Слово... } подтверждает славу Всеслава. В том месте, где
рассказывается о захвате Всеславом Новгорода и битве на р. Немиге, показаны его
дела как оборотня и колдуна: \enquote{На седьмом веке Трояновом бросил Всеслав
жребий о девице ему любой.  Он лукавством оперся о коней, и скочил ко
\emph{граду Киеву}, и коснулся копьем златого стола \emph{киевского}, и
коснулся копьем златого стола \emph{киевского}. Скочил от них лютым зверем в
полночи из Белагорода, повитый синею мглой; утром же, врубясь секирами, отворил
врата Новагорода, расшиб славу Ярослава, скочил волком до Немиги с Дудуток.  На
Немиге снопы стелют головами, молотят цепами харалужными, кладут жизнь на току,
веют душу от тела.  Немиги кровавые берега не добром были засеяны - засеяны
костьми русских сынов.  Всеслав-князь людей судил, князьям города рядил, а сам
в ночи волком рыскал, из \emph{Киева} до света дорыскал Тмуторокани, великому
Хорсу волком путь перерыскал.  Ему в Полоцке позвонят к заутрени рано у святой
Софии в колокола, а он в \emph{Киеве} звон слышал. Но хоть и вещая душа в
дерзком теле была, часто от бед страдал он},
\citTitle{На Руси был князь-ВОЛК??}, Stories И История, zen.yandex.ru, 06.06.2021
%%%endcit

