% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.nashe.bucha
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.nashe
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{15:31:20 15-08-22 Елена Морозова}

В Севастополе арестовали срочника, изнасиловавшего 12-летнюю школьницу.
К вопросу о том, что они не такие, они не могли этого делать в Буче.

\paragraph{10:33:22 19-08-22 Диана Дианчикreplied to Яна}

Отбросы эволюции это рашистские фашисты и те кто их поддерживает . Не люди .
Они совершают самый страшный грех -убийство мирных жителей , детей , женщин и
защитников своей земли и домов . Да ещё за деньги ! А про зверства ,
изнасилования и мародерства уже даже наговорим . Я своими глазами видела
беженцев , седых детей , которых насиловали на глазах их матерей . А Бучу ,
Иртвень, Мариуполь ? Карма и ответка обязательно будет . Но а Россия очищается
от мерзости в человечьих телах . Уже 44000. !

\paragraph{19:13:50 26-08-22 Эля Эльвираreplied to Светлана}

Буча
Были произведено много экспертиз .
Время смерти трупов совпадает с временем прибывания там Российской армии.
Очень много было там журналистов со всего мира..
Криминалистика по сей день работает..
А вы можете дальше визжать что это фейки.
Немки тоже кричали что это не правда ,когда пытали детей..
Немки тоже любили своего Гитлера.
А ты такая же нацистка..ты хочешь смерти людей,за то что они украинцы..
В тебе сидит ненависть
А также имперские амбиции.. но я думаю и ненависть ко всему миру...

    Like 1

%19:13:46 26-08-22
%Эля Эльвираreplied to Г
Имперские амбиции???
Что на Прибалтика уже замазываетесь ??
Там тоже нацисты?
И что потом на Польшу пойдёте?
А потом куда на Казахстан???

