% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_10_2021.fb.berdnik_miroslava.1.mirotvorec_deti_savenkova
%%parent 20_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1311370392648541&id=100013267772922
 
%%author_id berdnik_miroslava
%%date 
 
%%tags donbass,mirotvorec_sajt,oon,savenkova_faina,ukraina,vojna,zelenskii_vladimir
%%title Владельцы "Миротворца" опустились уже до того, что воюют с детьми
 
%%endhead 
 
\subsection{Владельцы \enquote{Миротворца} опустились уже до того, что воюют с детьми}
\label{sec:20_10_2021.fb.berdnik_miroslava.1.mirotvorec_deti_savenkova}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1311370392648541&id=100013267772922}
\ifcmt
 author_begin
   author_id berdnik_miroslava
 author_end
\fi

Владельцы "Миротворца" опустились уже до того, что воюют с детьми, объявляя их
врагами украинской нации.

Уже неделю гремит скандал о том, что на сайт "Миротворец" внесли 12-летнюю
девочку из Луганска. Фаина Савенкова обвиняют в "антиукраинской пропаганде" и
публикуют ее личные данные.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/246725080_1311370352648545_7700412781431748875_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=MfsQxLcDfOAAX_1U-Y2&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=c340f691799ae26218153b5b4e4f193c&oe=61970C67
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Фаина - одна из самых известных детей-писателей на постсоветском пространстве.
С недавних пор она стала чаще выражать свою гражданскую позицию и обращаться
международные организации о войне на Донбассе. Требуя закончить войну, от
которой страдают дети. В конце мая, накануне Дня защиты детей, она обратилась к
Совбезу ООН и рассказала, что дети Донбасса страдают от войны. И началось это
после того, как украинская авиация отбомбилась по центру Луганска. 

"Я хочу, чтобы в Организации Объединенных Наций не забывали про то, что мы,
дети Донбасса, тоже имеем право на детство и мирную жизнь... Хочу, чтобы вы
вспомнили улыбки ваших детей. Хочу сказать, что мы тоже хотим улыбаться, хотим
быть счастливыми, хотим выбирать свое будущее и хотим просто жить", - заявила
Савенкова. 

После этого девочку внесли на "Миротворец".  Она заявила, что чувствует себя в
опасности из-за публикации личных данных. И обратилась к Зеленскому, чтобы он
закрыл "Миротворец".  Но это же не оппозиционный телеканал или издание, которые
можно бессудно закрывать.
