% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_11_2014.fb.nash_kiev.1.pomnite_etih_kievljan.pic.2.cmt.irina_koval
%%parent 22_11_2014.fb.nash_kiev.1.pomnite_etih_kievljan.pic.2.cmt
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\iusr{Ірина Коваль}

Какая сильная женщина-жена-мама!!! Берегите своих мужчин!!! Они достойны этого!!!!

\iusr{Toutou Nesheiwat}
 @igg{fbicon.frown} 

\iusr{Марина Панчук}

Ці події були 18лютого 2014р. о 15 годині. Ми з ними ховалися разом в дворі на
розі вул. Інститутській і Банковій. Я тільки спитала з якого району вони, він
сказав з Голосіхвського, я не знала .що то був його син. Кров йушила.. я
протерла йому очі салфетками. бо вії склеїлися від крові ,руки в крові.., з
голови тече кров і в нього і вхлопчини... двоє медекивів-студентів старалися
зупинити кров, щось лили їм на рани.. але беркутня бачила нас із двора ОП.. і їх
випустили на нас.. двоє медиків, тато з сином і я.. трошки далі стояв якийсь ще
чоловік... Нам не було куди бігти.. І коли всі побігли назад на
Інститутську... Одна я залишилась біля стіни.. і молилася Богу в голос... Майор
вивів мене на Банкову і залишив... Але то вже інша історія.. продовження
було... на території Михайлівського Собору з 19 лютого... Все стоїть в
очах... цього забути не можливо ніколи.. Ми готові на боротьбу за СВОБОДУ і
НЕЗАЛЕЖНІСТЬ! СЛАВА УКРАЇНІ!

\iusr{Ігор Холява}

Слава вам герої, дяка батькам за синів - патріотів.

\iusr{Инна Комлык}

Действительно гадости писать могут только мягко говоря совсем безголовые
людишки живущие по принципу моя хата с краю а таким ребятам как на фото честь и
хвала и пусть вам бог даёт здоровья здоровья вашим семьям и друзьям.


\iusr{Oksana Smykiv}
Ви наші справжні герої!!! А не ті, які були на трибунах, а потім у владних кабінетах!!!


