%%beginhead 
 
%%file 05_04_2018.fb.fb_group.750_hudozhnykiv.2.zajec_sonjahy
%%parent 05_04_2018
 
%%url https://www.facebook.com/groups/1013559558679300/posts/1630526850315898
 
%%author_id fb_group.750_hudozhnykiv,chornobaj_julia.kyiv.hudozhnik
%%date 05_04_2018
 
%%tags festival.kiev.pysanky,velykden.krolik,velykden
%%title Ідея з соняхами на зайці в мене виникла одразу, як тільки я подала заявку на участь у розписі
 
%%endhead 

\subsection{Ідея з соняхами на зайці в мене виникла одразу, як тільки я подала заявку на участь у розписі}
\label{sec:05_04_2018.fb.fb_group.750_hudozhnykiv.2.zajec_sonjahy}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/1013559558679300/posts/1630526850315898}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.750_hudozhnykiv,chornobaj_julia.kyiv.hudozhnik
 author_end
\fi

Привіт! Мене звати Юлія. Я вперше приймаю участь у Всеукраїнському фестивалі
писанок. Дуже вдячна організаторам за можливість долучитися до заходу такого
масштабу! Учасники проекту з різних куточків України - то суцільний вибух
креативу і я пишаюся, що сьогодні я серед них! Так приємно буди частиною цього
неймовірного свята!

Ідея з соняхами на зайці в мене виникла одразу, як тільки я подала заявку на
участь у розписі. Читала літературу з розпису писанок в Україні, вивчала
символіку, обирала орнамент. Мій Великодній вухастик символізує спокій, мирне
небо та гармонію.  Сонях, як знак на писанках стародавньої України, вважається
лікувальним символом, побажанням здоров’я. Символ сонця, символ життєвої сили
та відродження природи. Такі писанки дарували на щастя. Веселка на спинці мого
зайчика – то спалах позитивної енергії та феєрверк з побажань благополуччя,
багатства врожаю, захисту та миру в оселі, гармонії та любові у родині.

Напередодні свята Воскресіння Господнього, тим більше, що сьогодні "чистий
четвер", мені хочеться побажати всім очистити не тільки свою оселю, а й душу
від зайвого негативного сміття, побажати зцілення і, так би мовити, особистого
\enquote{воскресіння}, наповнення позитивними емоціями. Адже всі ми прагнемо гармонії з
собою та оточуючими. Я бажаю вам відпустити негатив зі свого життя, пробачити
своїх кривдників, і, що не менш важливо, пробачити себе, прийняти в своє життя
радість та щастя. Саме Ви є художником свого життя! Тож, розфарбовуйте своє
життя яскравими фарбами!

\#IuliiaRybalkoArt changed to \#ArtByYuliiaChornobai

%\ii{05_04_2018.fb.fb_group.750_hudozhnykiv.2.zajec_sonjahy.cmt}
