% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_05_2021.fb.zhadan_sergij.1.plan_eta_nedelja
%%parent 11_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/serhiy.zhadan/posts/343664500449240
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{Жадан Сергей - Нагадаю, що на нас усіх очікує цього тижня}
\Purl{https://www.facebook.com/serhiy.zhadan/posts/343664500449240}

Дорогі брати і сестри, сподіваюсь, ви вже відійшли після напруженого й
наснаженого святкування й готові до культурно-просвітницької складової. Тож
нагадаю, що на нас усіх очікує цього тижня:

Сьогодні, 11.05, концерт Собак у київському Докері на Оболоні (на Оболоні, не
переплутайте після свят!). Квитків уже немає, тож це скоріше нагадування для
тих, хто купив їх завчасно.

Завтра, 12.05, граємо у Львові. Концерт переносили двічі, тож неймовірно
тішимось, що таки їдемо до Львова. Всіх запрошуємо, за всіма скучили. Квитки
ось тут: \url{https://gastroli.ua/events/zhadan-i-sobaki-kokayin} 

15.05 - граємо в Харкові, в Промодо Хабі, з геніальним Марком Токарем.
Харків'яни, приходьте - востаннє з Марком ми грали, здається, роки два тому. І
коли зберемось наступного разу - поки що невідомо. Квитки тут:

\url{https://hub.promodo.ua/events/sergi-zhadan-i-mark-tokar-kontrabanda-15-travnya-harkiv-promodo-hub/}

16.05 в Краматорську відбудеться фестиваль \enquote{Кальміюс}. О 14.00 буде прем'єра
моєї нової книжки \enquote{Псалом авіації}. Дуже тішусь, що перша презентація
відбудеться саме в Краматорську, на Донбасі. А ввечері, о 19.00, відіграємо
концерт із Лінією Маннергейма. Так само всіх запрошуємо! Посилання ось тут (там
ще написано, що ми неперевершені - сумнівно, але приємно):

\url{https://slavdelo.dn.ua/2021/05/10/na-kalmiyus-yidut-neperevershenij-zhadan-ta-liniya-mannergejma/}

Одне слово, побачимось!

\ifcmt
  pic https://external-frt3-2.xx.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQHcPW9ZoiPlFwm-&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fslavdelo.dn.ua%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F05%2Ftskts.jpg&cfs=1&ext=jpg&ccb=3-5&_nc_hash=AQESAHrhbThsTtYq
\fi

