% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.fotografia
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Фотография}
\label{sec:slova.fotografia}

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  tab_begin cols=3
		width 0.33

     pic https://strana.ua/img/forall/u/0/36/233941014_100725945642855_4626010813299551360_n(1).jpg

     pic https://strana.ua/img/forall/u/0/36/2021-08-09_11h21_23.png

		 pic https://strana.ua/img/forall/u/0/36/2021-08-09_10h46_07.png

  tab_end
\fi
%%%cit_text
Что известно про совместное \emph{фото}.  7 августа легкоатлетка Ярослава
Магучих завоевала бронзовую медаль по прыжкам в высоту, показав результат в 2
метра.  Более успешным стало выступление австралийской спортсменки Николы
Макдермотт, которая выдала результат в 2,02 м. И россиянки Марии Ласицкене,
которая прыгнула на 2 метра 4 сантиметра и заняла "золото".  Сразу после
исполнения прыжков легкоатлетки не сдерживали своих эмоций, взяли флаги своих
стран и сделали совместные \emph{дружеские фотографии}, которые опубликовали
мировые \emph{фотоагентства}
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{\enquote{Поддерживают дискурс вражды}. Как власти кошмарят олимпийскую призерку Магучих за фото с россиянкой}, 
Анна Копытько, strana.ua, 09.08.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  pic https://strana.ua/img/forall/u/0/36/rue96bf96f967.jpg
  width 0.4
\fi
%%%cit_text
Тогда сеть заполонили не только \emph{фото}, но видео и гиф двукратного чемпиона
Европейских игр Верняева с российским спортсменом.
Белявский тогда сказал, что Верняев "победил на все сто процентов" и рассказал
о том, что они дружат с украинскими спортсменами. "Мы действительно с ними
хорошо общаемся, дружим, нам не обязательно смотреть друг на друга косо.
Показушничать для СМИ нам смысла не было", - заявил Давид Белявский
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{\enquote{Поддерживают дискурс вражды}. Как власти кошмарят олимпийскую призерку Магучих за фото с россиянкой}, 
Анна Копытько, strana.ua, 09.08.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  pic https://strana.ua/img/forall/u/0/34/imgonline-com-ua-Resize-F2z1Hw7tMaRpz4(1).jpg
  width 0.4
\fi
%%%cit_text
\emph{Фото} со Скабеевой.  Но началось все еще вчера, когда совместное \emph{фото} с
украинским спортсменом и депутатом "Слуги народа" Жаном Беленюком у себя в
Telegram-канале обнародовала российская журналистка и ведущая Ольга Скабеева.
Она это сделала после того, как легкоатлетку Ярославу Магучих вызвали в
Минобороны после \emph{фото}, где она обнималась с российской спортсменкой на Играх в
Токио.  "Было бы справедливо вызвать в Минобороны нардепа Жана Беленюка.
Смотрите, какая зрада", - подписала Скабеева \emph{фотографию}, где Беленюк держит
медаль. При этом в руках у Скабеевой микрофон телеканала "Россия".  Судя по
форме Беленюка и серебряной медали у нег в руках, \emph{фото} было сделано на
Олимпиаде в Рио-де-Жанейро в 2016 году
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{\enquote{Украинец ли я для своего государства?} Как после фото со Скабеевой на Беленюка напали в Киеве}, 
Оксана Малахова, strana.ua, 13.08.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  pic https://lgaki.info/wp-content/uploads/2021/10/MMM_4627-768x919.jpg
  @width 0.4
\fi
%%%cit_text
\emph{Фотография} витража, созданного студенткой отделения изобразительного искусства
колледжа Академии Матусовского Олесей Скитеевой, с изображением старейшего
храма Луганска была продемонстрирована в Белграде на встрече, посвященной
историческим связам России и Сербии.  Участница встречи Ольга Милунович
отметила: — В своем выступлении я рассказала о дружбе России и Сербии, о
деятельности сербов на Донбассе, об исторических связях и о современном
положении дел. Я рассказала о луганских вузах, об Академии Матусовского. И
лучшей иллюстрацией моего рассказа стала работа Олеси Скитеевой – витраж
«Родные мотивы». На нем изображен Свято-Петропавловский кафедральный собор.
Инициатором строительства церкви апостолов Петра и Павла в Камброде в далеком
1760 году стал сербский премьер-майор Петр Иванович Шевич
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Работу студентки Академии Матусовского показали в Белграде}, , lgaki.info, 12.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic

\ifcmt
  tab_begin cols=2
     pic https://sharij.net/wp-content/uploads/2021/10/gbat.jpg?x47180
     pic https://sharij.net/wp-content/uploads/2021/10/250203555_1314392768990683_1451125085070350726_n.jpg?x47180
  tab_end
\fi
%%%cit_text
На рынках Украины стали появляться специальные предложения для народного
депутата от «Слуги народа» Николая Тищенко, который недавно заявил, что
покупает на Бессарабском рынке говядину по 20 грн за 1 килограмм. Об этом
сообщает Instagram «Ху*вый Киев».  Так, на \emph{фото} видны мясные обрезки с ценником
«Для Тищенко, 20 грн». Рядом на прилавке лежит более дорогое мясо
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{«Говядина по 20» — на рынке в Киеве начали продавать мясо «для Тищенко» (фото)}, 
, sharij.net, 31.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/3431006/pub_617ec161fc4ba2579f66efa1_617ec207a1b9e12034c37635/scale_1200
  @width 0.4
\fi
%%%cit_text
waiting86186: Я думаю, что Алена борется с трудностями, но еще рано сбрасывать
ее со счетов. У Алены есть реальный шанс на серебро на следующем этапе (и отбор
в Финал Гран-При), и я думаю, что ее компоненты вернутся в форму вместе с ее
выносливостью. Доверие Алене от Этери - это 40-минутный спринт на беговой
дорожке.  Это был Триумф. Посмотрите на \emph{фото} ниже – какой же прекрасный
пьедестал.  Надеюсь, что трех российских девушек на этих ступенях мы увидим еще
не раз. И побитые мировые рекорды тоже
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Прокаты российских девушек на Скейт Канада. Отзывы иностранных болельщиков}, 
Данделайн, zen.yandex.ru, 01.11.2021
%%%endcit
