% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.3.putin_v_bunkere
%%parent 04_03_2022
 
%%url https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1874411709422288
 
%%author_id fb_group.story_kiev_ua,kirkevich_viktor.kiev
%%date 
 
%%tags 
%%title 9 дней одного года или Путин в бункере
 
%%endhead 
 
\subsection{9 дней одного года или Путин в бункере}
\label{sec:04_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.3.putin_v_bunkere}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1874411709422288}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.story_kiev_ua,kirkevich_viktor.kiev
 author_end
\fi

«Мосфильм» посылает на Каннский фестиваль киноленту «9 дней одного года или
Путин в бункере». Почему на этот фестиваль? А для того, чтобы «герои» этого
фильма - там или по дороге - сканали! Для блага всего Человечества, неважно
какого – прогрессивного или регрессивного, подлые участники этого фильма
обязаны сдохнуть! И чём быстрее, тем лучше! 

\ii{04_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.3.putin_v_bunkere.pic.1}

Главные персонажи Хамаз-лука в одежде Талибана, чтобы не разоблачили, и Путин в
гриме Гитлера, чтобы не посадили. Хотели послать на Гаагский фестиваль, но
«люди всей Земли на минуту встали» и заявили, что Гаагский суд вполне
достаточно, если результат повторит решение Нюрнбергского процесса. Натуральные
съемки проходили в Буче, под Харьковом, и по всей стране, там, где 120000
путинского отребья искали на многострадальной украинской земле мифических
бандеровцев и находили смерть. Шойгусский «метеорит» ворвался на украинскую
землю, неся смерть и разрушения и превратился в обломки! Он, министр войны, не
имел понятия, что Народ не победить, а их хваленная техника превратится в груду
металлолома. С которыми не справились бы все пионерские отряды СССР. Те вояки,
которые успешно «усиривались» на Ближнем Востоке, нашли свой неминуемый конец
на востоке Украины. Попадая в плен, они, как сопливые малолетки, канючили, что
больше не будут, они не знали куда едут, их садили в БТРы, завязав глаза...
Конечно можно было бы их использовать, как пленных немцев в 1945-48 годов для
восстановления разрушений ими содеянных, но слишком много от них вони... Финал
этой ленты неминуем в бункере, где уже несколько дней никому не показывается
Адольф Путинг.

\ii{04_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.3.putin_v_bunkere.pic.2}

Я представитель «предвоенного поколения», родившийся в 1945 году, не мог в
страшном сне представить, что такое бомбежки, обстрелы, предсмертный ужас в
глазах детей и женщин! Могу, как историк категорически заявить, что это
развязанная свихнувшимся безумцем - самая бессмысленная война за всю историю
Человечества!

Наше дело правое! Слава Украине!

9-й день Народной войны с путинско-шойгусскими оккупантами.

\ii{04_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.3.putin_v_bunkere.cmt}
