% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 19_07_2020.fb.lnr.7
%%parent 19_07_2020
 
%%endhead 
\subsection{Самый жуткий магазин Магазин человеческого мяса в Лондоне СПЖН}
\label{sec:19_07_2020.fb.lnr.7}
\url{https://www.facebook.com/groups/LNRGUMO/permalink/2858680297576859/}
  
\vspace{0.5cm}
{\small\LaTeX~section: \verb|19_07_2020.fb.lnr.7| project: \verb|letopis| rootid: \verb|p_saintrussia|}
\vspace{0.5cm}
  
Жуткий мясной магазин недавно открылся на знаменитом лондонском рынке мяса
Smithfield, где покупателю предлагают купить любую часть человеческой тушки:
руки, уши, и даже торс. Не делайте поспешных выводов, ведь это всего лишь
рекламный ход от создателей игры Resident Evil Capcom.

Все это напоминает сцену из фильма ужасов: человеческие конечности, упакованные
и представленные на всеобщее обозрение. Мясо, свисающее с крючков, отдельные
органы, расположенные на столах, сделанных из нержавеющей стали, как в морге.

Человеческие руки можно купить за 5.99, а ноги немного дороже — 6,00, но это не
помешало поклонникам Resident Evil и зомби энтузиастам раскошеливаться на столь
необычные предметы. Что покупатели будут делать с ними дальше,- нам остается
только додумывать.

Одной из особенностей продаваемых человеческих конечностей является то, что все
они созданы из мяса животных, вот только свои видом полностью соответствуют
человеческим. Необычная лавка была открыта всего несколько дней, для лучшего
рекламирования новой игры, но, несмотря но столь короткое время, лавка успела
изрядно «нашуметь».

Жуть!
