% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.kiev
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{14:04:19 16-08-22 Tsvetana Pecherska}

Ну во первых есть такая наука...как военная стратегия ...и все идет по плану
..Зачем нам брать сразу Киев  ? Пришлось бы Зельку сразу в расход пустить ...и
тогда бы он стал хероем мученником ...как степка бандерка( вы ж любите
таких)))...а так постепенно вы сами его и чпокните 😂😂😂...Ну это чисто мое
мнение ..А вообще я тебе не писала ,что на танке заеду в Киев...я просто
прогуляться по Крещатику ...нанести визит знакомым...😂😂...К тебе Ванька не
пойду ...у тебя хата страшнючая 😂😂😂

\paragraph{23:44:03 17-08-22 И Г О Р Ь}

Это факт.а зачем нужен Киев России?кто ставил задачу захватывать Украину,кому
она нужна,для чего?а какой смысл биться грудь,в грудь,если силы противника
можно разделить?вот их и разделили.разделили и взяли,что хотели,пока армия
металась по стране.проще уничтожать раздробленное,чем целое.

\paragraph{13:11:24 18-08-22 Владимир Степанов}

Чтоб не кто не погиб больше, надо ублюдков в куеви разбамбить. И сразу будет
мир.

\paragraph{13:32:34 18-08-22 Viktor Giskereplied to Владимир}

Две Россииские Ракеты в Центр Куева Фашисткую Правительство Рады и сразу
наступит Мир! Миллионы Украинцев на Украине за Россию! Специальная Военная
Операция России на Украине продолжится до конца бандеровская тварь и фашисткая
Власть будет уничтожина!

\paragraph{13:58:17 18-08-22 Сергей Атаманов}

Кхуев,превратили в логово САТАЫ,гомосексуализма и фашизма. Кхуев-должен быть
разрушен,как Содом и Гомора.  КхУЕВ-мать городов Русских??? Да это
город-проститкутка,шмара подзаборная,которую нужно чистить у венеролога

\paragraph{23:20:31 18-08-22 Галина Россияответила Надежде}

На какой нах вашей, Киев русский, ваш Ивано Франковск, пиздуйте из наших
городов, вы там ни кто ……

\paragraph{14:43:45 19-08-22 Анка Аннушка}

Да, мы тоже любили и любим Киев. Как хочется, чтобы наконец-то город древней
Руси, был освобржден от преступного, нацистского режима.

\paragraph{15:24:36 19-08-22 YuIiya Nepodkosova(Vaynshtok)}

Вот про жопу это все что лично ваш воспаленный мозг может выдать, вот это лично
вы написали, больше лично вам сказать нечего, так все укр речи на приведеные
доводы заканчиваются, сказать нечего

КИЕВ РУССКИЙ, УВАЖАМЫЙ, да, это бывшая столица Руси, как же вас ждет клиника😱

\paragraph{20:18:01 19-08-22 Александр Зайцев}

Ты пиздец тупой валенок. Ты даже не знаешь про что ты чудо пишишь....Ты же
Киевлянин. Съезди на пр-т Правды 47.сам увидишь, что такое ракета, 😁

\paragraph{22:35:04 19-08-22 Василий Савенков}

Для поднятия боевого духа киевлян, власти города торжественно открыли клумбу
"Байрактар" на проспекте Бандеры. По замыслу чиновников конструкция должна
настроить население на очередную мобилизацию. С 1 октября в силу вступает
приказ о мобилизации в ВСУ женщин. Женщины будут обязаны проходить сборы,
избежать которые смогут только беременные и с детьми до трёх лет. А в период
проведения боевых действий женщинам запрещён выезд за границу, как и мужчинам.

\paragraph{22:16:35 20-08-22 🇷🇺Zлая Москаляка🇷🇺🇷🇺}
%img Screenshot from 2022-08-20 22-16-11.png

Москва купила Киев за четыре с половиной тонны серебра
Киев уже на протяжении трети тысячелетия является собственностью России. 334 года назад «Мать городов русских» была приобретена Московским царством за 146 тысяч рублей у Речи Посполитой. Этот международный договор до сих пор хранится в архиве.
Учи историю,чучело!😂😂😂

\paragraph{14:31:11 24-08-22 Михаил Карпухинreplied to Лора}
%img Screenshot from 2022-08-24 14-31-31.png

Кацапы убивают збруйников, которые защищают нацисткий Kyiv, а для чего им детей
убивать?? Разве они нацисты??

\paragraph{14:34:00 24-08-22 Vladimir Egorovreplied to Алексей}

Алеша ты бы в окно выглягул,уже под киевом гремит,пора бежать,в живых такую
мразь не оставим.

\paragraph{15:08:37 24-08-22 Фёдор Гайдай}

Весьма странно для осколка Руси, отказавшись от всего русского, претендовать на
историческое наследие Руси, потому что в Киеве тысячу лет назад правил Русский
князь из Великого Новгорода

Фёдор Гайдай
Киеве мать городов русских а не украинских

\paragraph{15:14:25 24-08-22 Михаил Карпухинreplied to Лора}

Я не понял, так ты нацистов Kyiva поддерживаешь??

\paragraph{19:59:47 24-08-22 Татьяна Соколоваreplied to Микола}

%19:59:54 24-08-22
%Микола МИКОЛА

%это по вашим зомбоящикам вы уже за три дня взяли Киев туда куда вошли в первое
%время от неожиданости там и держитесь пока но не на долго одного не могу понять
%на что ты надеешься мы уже не братья а вот китай уже сибирь забирает вам легче
%отдать чтобы вас шапками не закидали одно чего вы добились это разворовали и
%разбомбили города и мирных людей и этим становитесь изгоями в цивилизованом
%мире

ты что совсем охуел тварь от вашей пропаганды,совсем вас ума там лишили..кто
такое это вам напиздел про сибирь? какие китайцы? ну точно вы все там долбоёбы
уже дурка по вам плачет.. А киев возьмём..так что сиди и не пизди лишнего..а то
допиздишься..

