% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_08_2021.fb.popovich_jaroslav.1.mova_shkola_ivano_frankovsk.cmt
%%parent 05_08_2021.fb.popovich_jaroslav.1.mova_shkola_ivano_frankovsk
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tati Schasna}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Розмноження сепаратистів та какаяразніца !
І ніякого покарання !.....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Іванців}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Це що- саботаж?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Попович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Іванців} так, і вже тривалий час
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Глухан}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Стидоба .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Leonid Bedratyuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Треба тиснути далі

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Попович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Leonid Bedratyuk} поки там не зміниться директор порядку не буде
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Горбатюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Це реально якась підривна цілеспрямована діяльність

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Pichkur}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А батьки що розумово відсталі туди дітей вести?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Inna Arslan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Anna Pichkur} то батьки зі сходу. Понаїхало повно після війни. Так
боялися "бандерівців " що до них приперлися.. покупляли нерухомість. А що?
Місто хороше, житло було не дороге. Залишається тільки розповсюдити руській мір
аби жити зручно було і все.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Євген Черноног}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Inna Arslan} . Може й так. Але, на жаль, НЕ "після війни", а "після ПОЧАТКУ війни". Різниця принципова.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Pichkur}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Inna Arslan} ну я з Дніпра і ми вже двічі школу змінюємо, бо мені не
подобається москальська мова в школі для дитини..тому місце
проживання/народження не показник. Просто цей же ж ліцей і до початку війни
існував, судячи з їх візитки електронна пошта ще на mail.ru була.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Inna Arslan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Anna Pichkur} я мала на увазі з Луганська і Донецька приїжджих. Бо вони
впливають. От ми переїхали в п'ятнадцятому році з півдня у Франківськ і думали
то Україна. Пішла дочка на літо на роботу у Ватсонс і їм там почали втирати, що
в нас тепер є різні клієнти і обслуговування має бути мовою клієнта.. ну капец.
Ану Ніде не дінешся від тієї російської мови, хоч так хоч сяк вилізе. Бо в усіх
регіонах під неї прогинаються😑 десь більше, десь менше але на жаль. Вам у
Дніпрі з такою українською позицією має бути важко..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Pichkur}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Inna Arslan} важко звісно, враховуючи ще те, що мене так само не
українською виховували. Більшість родичів думають, що я з глузду з'їхала.
Навіть думала про переїзд на захід, але потім зрозуміла, що навіщо полегшувати
життя малоросам? Ходжу всюди і ввічливо вимагаю обслуговування рідною мовою.
Дратую перехожих, коли пояснюю дитині на вулиці про те, чому погано
перемикатися на російську. Бо досить під них гнутися

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Mila Freyuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ви бот? Ви щороку поширюєте неправдиву інформацію про дану школу. Це школа в
якій начаються багато нацменшинств, тому в ній присутня російська мова.

По-друге, ви надаєте невірну інформацію про те, що там не вчаться українські
класи -це відверта брехня.

По-третє, чому ж ви не додаєте відео з інших свят. До прикладу, свято
присвячене гаївкам, де брали участь діти не тільки корінних українців і не
тільки християни? Чи то 2у вас таке замовлення - постіно налаштовувати людей
проти даної школи, дезінформуючи їх?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Попович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Mila Freyuk} Що таке "нацменшинств"? Ви напевно тому так неграмотно
пишете українською мовою, що навчалися у цьому ліцеї \Smiley[1.0][yellow]. Стосовно того, що там
минулого року не було жодного класу з українською мовою навчання, то це
інформація з офіційного сайту ліцею. Справді, деякі свята проходять українською
мовою, але це не дає права під час інших свят чи адаптаційних занять
використовувати російську мову. Будете поширювати неправдиву інформацію -
будете заблоковані у цій спільноті.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Mila Freyuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ярослав Попович} 

по-перше, зробила помилку,, то виправлю.. Не складно..по-друге, ні.. Я там не
навчалась. По-третє, якби ви справді знали щось про ліцей, то не писали б таку
дурню - там є українські класи і ви це прекрасно знаєте. Ну, якщо ви заблокуєте
мене, хоч я тим не переживаю, то якраз і підтвердить мої слова, що ви поширюєте
неправдиву інформацію і уявлення не маєте про те, що і як відбувається в ліцеї.

Шкода, що люди читають ваші пости і вірять у те, що ви тут пишете. Можете блокувати))


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Попович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Mila Freyuk} прошу надати підтвердження, що у ліцеї минулого навчального року були класи з українською мовою навчання
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Петровец}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вже і до Франка дібралися...(

\end{itemize}

