% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_01_2022.fb.selivanov_aleksej.1.malorossia_fleshmob
%%parent 28_01_2022
 
%%url https://www.facebook.com/alexej.seliwanow/posts/4797486777011928
 
%%author_id selivanov_aleksej
%%date 
 
%%tags flag.rossia,fleshmob,kiva_ilja,malorossia,rossia,ukraina
%%title В нашей родной Малороссии стихийно возник истинно народный флэшмоб
 
%%endhead 
 
\subsection{В нашей родной Малороссии стихийно возник истинно народный флэшмоб}
\label{sec:28_01_2022.fb.selivanov_aleksej.1.malorossia_fleshmob}
 
\Purl{https://www.facebook.com/alexej.seliwanow/posts/4797486777011928}
\ifcmt
 author_begin
   author_id selivanov_aleksej
 author_end
\fi

В нашей родной Малороссии стихийно возник истинно народный флэшмоб. Люди ставят
на свои аватарки в соцсетях Русский трехцветный флаг. Причем делают это массово
– от депутата облсовета от ОПЗЖ Владимиру Хоришко до обычных людей из народа.
Даже участник «АТО» депутат Илья Кива поставил на страничку изображение герба
СССР, сопроводив это текстом о том, что он родился в этой стране и этот герб
есть на свидетельствах о рождении большинства граждан нынешней Украины. 

\ii{28_01_2022.fb.selivanov_aleksej.1.malorossia_fleshmob.pic.1}

Флэшмоб с Русскими флагами возник стихийно. Как ответ на казенный режимный
якобы флэшмоб с украинскими флагами на аватарках, которые выставляются «для
противодействия «российской агрессии»

Русский трехцветный флаг – не только флаг государства Российская Федерация. Это
русский национальный флаг. Объединяющий наших соотечественников по всему миру.
И сегодня Русские жители коренной, Малой Руси, несмотря на угрозы жизни и
свободе, показывают нам, что они Русские! 

\url{https://t.me/majorselivanov}
