% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 19_02_2022.fb.uljanov_anatolij.1.mne_nravitsja_kak_ih_korezhit.5
%%parent 19_02_2022.fb.uljanov_anatolij.1.mne_nravitsja_kak_ih_korezhit
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsubsection{5}

Цветная и социальная Украина останется невозможной до тех пор, пока власть в
нашей стране принадлежит олигархам и их челяди, которая выродилась до циничной
беспринципности, и готова продать страну «лучшей» империи.

Мы, – дети наших «совковых» родителей, – отказываемся плевать в их лица,
презирать себя и свою историю, проглатывать статус граждан второго сорта,
который приберегли для нас ксенофобы Майдана.

Нам не нужна страна-подстилка, ползущая по польскому огороду к итальянскому
унитазу. Нам не нужны военные базы империи, которая терроризирует весь мир. Нам
не нужна страна «титульной нации».

Мы хотим жить в свободном демократическом обществе, под мирным небом, среди
разнообразия людей и голосов, дышать полной грудью, по-своему, и на своих
языках, в соответствии с нашим многообразным человеческим составом.

Мы хотим добрососедских отношений со всеми народами мира. И в каждом народе мы
видим возможность – если не друга, то партнёра. 

В наших интересах – мир на всём постсоветском пространстве. Мир в мире. И нет
такой цены, которая была бы слишком высокой за мир.

Химера, рождённая Майданом, не способна реализовать украинское общество в
полноте его палитры. Оно в эту коробочку не помещается. Единственный способ
остановить распад страны – это демонтаж политического проекта, основанного на
этнической нетерпимости, идеологических запретах и рыночном дарвинизме.  

Украина будет либо цветной и равной в каждом своём цвете. Либо Украины не будет
вообще. И очень скоро.


