% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_11_2021.fb.bilych_andrij.tjachiv.ukraina.1.den_gidnosti_i_svobody.pic.8.cmt
%%parent 21_11_2021.fb.bilych_andrij.tjachiv.ukraina.1.den_gidnosti_i_svobody
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\iusr{Oksana Khorozova}

Поранений, але знімає... фільмує подвиг українців, які безмежно бажають волі і
справжнього поступу в світове, європейське співтовариство, як окрема сильна
держава!

\iusr{Константин Шумовский}
\textbf{Oksana Khorozova} в голосіну @igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes}{repeat=2}  @igg{fbicon.grin} 
І як там справи зі вступом в світове суспільство?
Чому з комуналки почали вступати, а не з зарплати? @igg{fbicon.grin}{repeat=3} 

\iusr{Oksana Khorozova}
\textbf{Константин Шумовский} Здоровье надо беречь. А хрупкое мужское здоровье - особенно!!

\iusr{Екатерина Свирипа}
\textbf{Константин Шумовский} Чого це вас так турбує комуналка? Працюйте більше.

\iusr{Александр Крочак}
\textbf{Екатерина Свирипа} это вам хорошо... Пенсия плюс зарплата...  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\iusr{Kristina Shestak}

Це шеф мого чоловіка - Gleb Garanich відомий фоторепортер агентства Reuters

\iusr{Ілля Хантер}
Увійшов не в історію, не тільки як фотограф, але і як фото

\iusr{Марія Ганич}
Слава тобі, друже!

\iusr{Віктор Погорілий}
Справжня відвага справжнього репортера REUTERS/

\iusr{Kristina Shestak}
\textbf{Віктор Погорілий} Gleb Garanich Reuters

\iusr{Natalia Volia}
Так Гаранич.

\iusr{Сергій Приходько}

Моїй подрузі тоді беркутівець зламав руку... Вона кричала "за що ти мене
б'єш?"... А він "за то, што ти сука западенская"....

\begin{itemize} % {
\iusr{Oksana Khorozova}
\textbf{Сергій Приходько} Приниження...Це засоби роботи ворожого імперського сусіда..

\iusr{Екатерина Шлома}
\textbf{Сергій Приходько} - який жах!

\iusr{Константин Шумовский}
\textbf{Сергій Приходько} а що та курва западеньска на мойдані робила?

\iusr{Сергій Приходько}
\textbf{Константин Шумовский} курва тебе народила і в колисці не задушила..гнида

\iusr{Сергій Приходько}
\textbf{Константин Шумовский} давай ти це мені наживо повториш цієї п'ятниці,коли я буду в Києві?

\iusr{Сергій Приходько}
\textbf{Константин Шумовский} То ти все ж таки сцикливе чмо?

\iusr{Oleksandr Sushkov}
\textbf{Константин Шумовский} хто зна, з ким твоя мамка курва тебе склепала))

\end{itemize} % }

\iusr{Валентина Ігнатенко}
Кров заливає, а професіонал фотографує. Щоб не забули. Щоб пишались народом, який повстав проти рабства.

\iusr{Наталия Шевченко}
Антинародна влада ще ніколи не перемагала народ ! Народ ,це сила ,мужність ,гідність !!!

\iusr{Галина Гуцол}
Яким треба бути нелюдем, щоб мирній людині без зброї, з фотоапаратом, яка не
становить для тебе ніякої загрози, пробити голову кийком!

\iusr{Al Jazira}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/26906889_974382289378699_8570395162272858112_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=wnKbFcvNDU0AX_m3EzE&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=3753a1e2fe03d4d4aab6282ae2108136&oe=61A18996
  @width 0.05
\fi

\iusr{Al Jazira}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/26906889_974382289378699_8570395162272858112_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=wnKbFcvNDU0AX_m3EzE&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=3753a1e2fe03d4d4aab6282ae2108136&oe=61A18996
  @width 0.05
\fi

\iusr{Al Jazira}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/91521538_1030933857302751_5093925307199520768_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=MMTXJEU6G7gAX9NGKDh&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=8ee7fe73f627efd046b04635e66ed9c6&oe=61A206F7
  @width 0.1
\fi

