% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_10_2021.fb.fb_group.respublika_lnr.1.kiev_peregovory_sryv
%%parent 20_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/respublikalnr/posts/904770716825387/
 
%%author_id fb_group.respublika_lnr
%%date 
 
%%tags __oct_2021.kosjak_andrej.lnr.plenenie,donbass,kiev,kosjak_andrej.lnr.sckk.oficer,lnr,mid_lnr,peregovory,tkg,ukraina,vojna
%%title МИД ЛНР:  Киев второй раз сорвал экстренное заседание подгруппы по безопасности
 
%%endhead 
 
\subsection{МИД ЛНР:  Киев второй раз сорвал экстренное заседание подгруппы по безопасности}
\label{sec:20_10_2021.fb.fb_group.respublika_lnr.1.kiev_peregovory_sryv}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/respublikalnr/posts/904770716825387/}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.respublika_lnr
 author_end
\fi

МИД ЛНР:  Киев второй раз сорвал экстренное заседание подгруппы по безопасности 

Представители Украины второй раз сорвали инициированное ЛНР экстренное
заседание рабочей группы по вопросам безопасности Контактной группы. Об этом
сообщил полномочный представитель ЛНР на Минских переговорах, министр
иностранных дел Республики Владислав Дейнего.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/247396713_242534147926692_7417094284364268754_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=825194&_nc_ohc=fWDUa0hMMUcAX-3I9yB&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=00a50cd2f57b5b7b67441060e05498f9&oe=6175BDE2
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

«Украина второй раз сорвала экстренное заседание рабочей группы по вопросам
безопасности, — сказал он. — Мы получили официальную информацию о повторном
отказе Украины от обсуждения вопроса незамедлительного освобождения и возврата
нашего наблюдателя Андрея Косяка, а также о выработке путей обеспечения
безопасности представителей ЛНР и ДНР в СЦКК во время выполнения задач на линии
соприкосновения в рамках реализации функций СЦКК».

Дейнего подчеркнул, что «отказ Украины от работы – это прямое доказательство
вины Киева в нарушении своих гарантий безопасности и других мирных
договоренностей, похищении и незаконном удержании наблюдателя СЦКК ЛНР».

«Используя подобные, де-факто террористические, методы украинские власти уже
«без купюр» показали своё истинное отношение к урегулированию. При этом Украина
в попытках оправдать свой саботаж опустилась до откровенного абсурда: на
основании того, что наш гражданин Андрей Косяк имеет также российское
гражданство (как и ещё 600 тысяч жителей Донбасса, вычеркнутых украинскими
властями из жизни страны посредством систематических обстрелов и экономической
блокады), говорить о его судьбе Киев намерен только с Россией», — отметил
полномочный представитель ЛНР.

Он указал на то, что «все это – подтверждение абсолютно деструктивной позиции и
полной недоговороспособности киевских властей, через которые открывается
истинное лицо Украины: саботаж переговорного процесса и отказ от мирного
урегулирования конфликта».

«Таким образом, Киев сознательно и целенаправленно препятствует мирному
урегулированию, несмотря на все предвыборные обещания нынешнего президента
Украины», — резюмировал Дейнего.

\ii{20_10_2021.fb.fb_group.respublika_lnr.1.kiev_peregovory_sryv.cmt}
