% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_09_2021.fb.golovachev_andrej.1.internet_chelovek
%%parent 02_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2690474754595619&id=100008993618796
 
%%author Головачев, Андрей
%%author_id golovachev_andrej
%%author_url 
 
%%tags chelovechnost,chelovek,internet
%%title Реквием по традиционным отношениям и гимн интернет-отношениям
 
%%endhead 
 
\subsection{Реквием по традиционным отношениям и гимн интернет-отношениям}
\label{sec:02_09_2021.fb.golovachev_andrej.1.internet_chelovek}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2690474754595619&id=100008993618796}
\ifcmt
 author_begin
   author_id golovachev_andrej
 author_end
\fi

Реквием по традиционным отношениям и гимн интернет- отношениям 

1963г.  Редкое фото

Американские солдаты прощаются со своими любимыми перед отправкой в Египет.

\ifcmt
  pic https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/241041444_2690474731262288_6889022130468974696_n.jpg?_nc_cat=103&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=pcureTU1BL4AX-CReB8&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=4d0f51daf509ba2db05cc80051f13ec6&oe=61587580
  width 0.4
\fi

Искренние чувства, преданность , обязательства....

До сексуальной революции и движения хиппи  оставалось еще 5 лет.  Начиная с
1968г .  в США начался процесс распада классической семьи и традиционных
семейных ценностей.

В 2017г.  в США зарегистрировали рекордное количество неженатых  взрослых людей
— 110,6 миллионов. Это каждый второй взрослый человек. Среди коренных  белых
американцев - не иммигрантов- процент одиноких людей значительно выше.  При
этом процент  одиноких людей состоящих в гражданских браках  лишь 14\%,-
остальные просто одиноки.

Как следствие одиночества, США лидируют по таким показателям , как
безотцовщина,  потребление наркотиков, седативных препаратов, самоубийств,
убийств  в школах, половые болезни  ( почти треть всего населения!)  и.т.д.

А по поводу замены реальных отношений виртуальными хорошо посмеялся поэт  Евгений Бранц

\begin{multicols}{2}
\obeycr
Я на нашей автобазе
Поутру слилась в экстазе.
В интернетной нашей базе
Я нашла себе самца.
\smallskip
И хоть секс наш виртуальный,
Я имела кайф реальный.
И с тех пор я этим сексом
Занимаюсь без конца.
\smallskip
Очень грустно просыпаться,
Когда некому отдаться.
Когда не с кем в тёплой спальне
Поболтать и "пошалить".
\smallskip
Но и в ванной и в клозете
Вы найдёте на рассвете,
Тех, кто хочет в интернете
Свои чувства проявить...
\smallskip
Человек без интернета,
Как потухшая планета,
Как колхоз без сельсовета,
Как Кобзон без парика!
\smallskip
И младенцы на рассвете
Ищут сиську в интернете,
Потому, как сеть родная
Им, как мамка, дорога...
\smallskip
Во саду ли,в огороде,
В гараже иль в турпоходе,
Подчиняясь строгой моде,
Иль раздетый догола,
\smallskip
В отпуску иль на работе,
В поездах и в самолёте 
Нас ужасно беспокоят
Интернетные дела...
\smallskip
Варим, парим и рожаем,
Одеваем, обуваем,
Продаём и покупаем -
Вот что значит Интернет!...
\smallskip
Говорят, одна девица
Умудрилась вдрызг напиться,
А, потом, на веб-странице,
Сделать дружеский минет...
\restorecr
\end{multicols}
