% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_02_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.skazhu.cmt
%%parent 02_02_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.skazhu
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Alla Slovyanskaya}

Ворог руйнує найдорожчі для українців символи! Але народиться нова сильна духом
Україна! У нас уже є символи - ВОЇНИ ЗАХИСНИКИ, ЛЮДИ - їх дух, душа великі і
сильні. Нові символи будуть після нашої перемоги ВЕЛИЧНІ ЛЮДЯНІ. І так, ми
пам'ятатимемо ВСЕ @igg{fbicon.heart.growing} 

\iusr{Наталья Джиганюк}

Держитесь РОДНЫЕ, ВСЕ БУДЕТ ХОРОШО. ВЕРЮ..... СПАСИБО

\iusr{Вікторія Молявко}

Живу біля цього страшного і святого місця - Бабиного яру майже 30 років. Тут
виросли мої діти. Взимку тут гірки сніговії, влітку - місце для піших
походеньок. Я про те, що коли щодня бачиш пам,ятник - перестаєш так гостро
реагувати.

Вчора нагадали. Нагадали навіть те, чого ми не відчували, а відчували
вони...розстріляні.

Відчай, переляк, безвихідь, злість та гнів і надію.

Сконцентруємось на останньому

\iusr{Valeriy Levitskiy}

Я киевлянин, но проживаю в другой стране. Сказать, что мы в ужасе от
происходящего это ничего не сказать... Мой отец переживший эвакуацию, сказал
что город где они находились неоднократно бомбила авиация нацистов, но бомбы
падали на окраины, где были военные объекты... И это при той технике, в которой
практически не было прицелов, все на глаз.... При этом существуют в мире тысячи
негодяев, которые оправдывают

эту сволочь !!!!! ,которым б.....м,лень зайти в интернет и сложить 2 +2.....

Происходящее не вписывается не в какие рамки,вернее вписывается : Фашизм без
вариантов со стороны россии и их союзника белоруссии и народов этих
стран,поддержавших свое правительство .

Украинцы герои, и перед Вами мир должен стать на колени,Вы приняли на себя удар
страшного монстра, и человечество это, я уверен понимает.

Слава Украине!

\iusr{Оксана Дубинина}
\textbf{Valeriy Levitskiy} спасибо, рассказывайте всем что происходит у нас, это так важно

\iusr{Инга Ковалева}
Золотые слова на все 100\%

\iusr{Лілія Кулик}
Стокгольмський синдром вимикається після згадки як вони з наших полонених знущались

\iusr{Світлана Проценко}

Спасибо за Любовь к Людям, за Красоту к Чистому Небу, а Память \enquote{Бабьего
Яра} Никогда не простит попыток нелюдей повторить этот Ужас

\iusr{Альбина Орел}

В данном случае Бабий Яр символичен. Сначала людей расстреляли немецкие фашисты
теперь, посмертно, российские фашисты. Сначала Гитлер рвался установить порядок
в Европе, теперь то же самое делает Путин. То есть они лишний раз доказали, что
они фашисты. И прощения им не будет.

\iusr{Оксана Дубинина}

В который раз убеждаюсь, Саша, насколько у меня с Вами схожие мысли. Киевляне
почти родственники @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Olha Kurakova}

Це вина наша українців, ми допустили, що за 8 років не зупинили, не
розібрались, не вимагали зупинити конфлікт на Донбасі, не вигнали загарбників ще
в 2014 році, а допустили здати територіі, допустили загибелі наших людей,
допустили вести бізнеси з ворогом, наживатись олігархам на \enquote{крові}..а
тепер цей нарив \enquote{прорвало}....це тільки наша вина!!!
@igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3} Боже
прости нас і помилуй!!!

\iusr{Елена Солдатова}

Александр, согласна с каждым Вашим словом. Все очень больно. А пришедшие на
нашу землю мальчики - не наша проблема. Не Украина их воспитывала и не Украине
их оплакивать. Но Украина должна выстоять. И это будет ответом на заявление,
что такой страны нет. Украина есть, а Россия сегодня изгой. И её имя
упоминается только в негативном контексте. Дай Бог, чтобы вообще ушло в
забытье. Держимся вместе.


\iusr{Ирина Сербина}

Извините, смутили слова про чужие интересы и манипуляции с другой стороны! Неплохо бы конкретнее.

А в остальном, всё верно.

\end{itemize} % }
