% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_11_2021.fb.nikonov_sergej.1.film_opolchenochka
%%parent 15_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1626453637699945
 
%%author_id nikonov_sergej
%%date 
 
%%tags chelovechnost,chelovek,donbass,film,film.opolchenochka,nenavist,ukraina,vojna
%%title Посмотрел фильм Ополченочка
 
%%endhead 
 
\subsection{Посмотрел фильм Ополченочка}
\label{sec:15_11_2021.fb.nikonov_sergej.1.film_opolchenochka}
 
\Purl{https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1626453637699945}
\ifcmt
 author_begin
   author_id nikonov_sergej
 author_end
\fi

Посмотрел фильм Ополченочка. Он по ссылке. Может понадобиться ВПН или
прокси-сервер. Отвечу названием советского фильма Иди и смотри. Хотите мира -
понимайте другого человека, душу его, судьбу его, мир его, обстоятельства.
Почему у нас запрещают эти фильмы? Не только из-за русской пропаганды и другой
позиции, взглядов. А ЕЩЁ ПОТОМУ, ЧТО СОЛДАТ ПРОТИВНИКА И ОФИЦЕРОВ ЛЮДЬМИ
ПОКАЗЫВАЮТ!!! А ВИДИШЬ ЧЕЛОВЕКА - НЕ ВЫСТРЕЛИШЬ И САМ НЕ СТАНЕШЬ  ПОКОРНЫМ
ПУШЕЧНЫМ МЯСОМ. СКАЖУ ОДНО- .НИДА ВОЙНА! БУДЬ ВСЕ ЗАЧИНЩИКИ ВОЙН И ВОЕННЫЕ
ПРЕСТУПНИКИ ПРОКЛЯТЫ! Нет я не агитирую за наших противников и мне многое не
нравится. Например: 1. Идея Новороссии до Днепра или до Львова. Эти земли не
приняли ЛДНР. Они не просят. И не надо превращаться из защитников своей земли в
завоевателей. 2. Слово укроп. Но, в устах Порошенко я его проклинаю. А их устах
я его понимаю. Я здесь против насаждения чуждой мне националистической
идеологии. А они тем более. Насмотрелись нашей пропаганды, речей сывочолого
(зеленого в фирме нет), потеряли близких родных... От наших регулярных войск и
всяких "личностей" из добробатов. Вы сразу "полюбите" народ страны, пошедшей на
Вас войной. Не Донбасс пошел на нас с танками, хотя идея Новороссии витала и
витает. Был отряд Стрелкова. Простой народ не хотел войны. 3. Допускаю
преувеличение картины злодеяний националистов. Но, я читаю их комменты довольно
часто. Ума нет, одной злобой кишат. Дай таким пушку и власть... Так, что не
удивлюсь. 4. Не нравится упрек в одессита. Чего он 2 мая не помог. Ну, легко
говорить в безопасной от нелюдей зоне. 5. Демонстративный сброс нашего флага.
НО, А ЧТО НАШИ ДВА МАЙДАНА ТУДА ПРИНЕСЛИ??? РАЗНОЕ, И ВОЙНУ СРЕДИ РАЗНОГО. ДА,
НЕНАВИСТЬ К ГОСУДАРСТВУ. А ЧЕМ ГОСУДАРСТВО ОТВЕТИЛО НА НЕСОГЛАСИЕ С МАЙДАНАМИ И
ПРОСТОЕ ЖЕЛАНИЕ РЕФЕРЕНДУМА? ЧЕМ? На Западе Украины понравиться, если я силой
буду людей заставлять молиться на Путина? 6. Марш наших военнопленных. Тут
ненависть на ненависть. Там вообще много будет неприятного для нашего взгляда.
Не полюбят  у нас положительные образы солдат и офицеров, русское стояние на
Угре, ассоциации с фашизмом и т.п. Может быть и шок фактом. Но если хотим мира,
надо смотреть. ИДИ И СМОТРИ. НИДА ВОЙНА.

\ifcmt
  pic https://external-frt3-2.xx.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQEFlzvYkEciIIor&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fi.mycdn.me%2FvideoPreview%3Fid%3D1897601305108%26type%3D32%26idx%3D4%26tkn%3DPOmi-2nx_vCfqjZRLftrcg09Dmc%26fn%3Dexternal_8&cfs=1&ext=jpg&_nc_oe=6f107&_nc_sid=06c271&ccb=3-5&_nc_hash=AQHJ2PVKcVEN-fis
  @width 0.7
  %@wrap \parpic[r]
\fi

\href{https://ok.ru/video/2883812395589}{Художественный фильм Ополченочка}

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталия Тищенко}

Сергей, те кто всё это пережил и смотрел фильм, говорят что жестокость
н*цис*тов вторгшихся на наш родной Донбасс, Луганск и Одессу, показана
достаточно мягко, по сравнению с тем, как было на самом деле !! А теперь
представьте через какой ад, прошли наши люди !!!

\end{itemize} % }
