% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_12_2021.fb.pogrebinskij_mihail.1.vranje_blinkena
%%parent 05_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1523518064679229&id=100010631505344
 
%%author_id pogrebinskij_mihail
%%date 
 
%%tags blinken_entoni.gossekretar.usa,lavrov_sergei,nato,rossia,ukraina,vranje
%%title Вранье Блинкена
 
%%endhead 
 
\subsection{Вранье Блинкена}
\label{sec:05_12_2021.fb.pogrebinskij_mihail.1.vranje_blinkena}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1523518064679229&id=100010631505344}
\ifcmt
 author_begin
   author_id pogrebinskij_mihail
 author_end
\fi

Блинкен, оппонируя словам Лаврова (в хамском тоне) о том, что в 2014-м в Киеве
состоялся госпереворот, сказал \enquote{лояльные тогдашнему президенту Виктору
Януковичу, обстреляли мирных демонстрантов в Киеве и убили более 100 человек}.
Также он добавил, что после этого Янукович бежал в Россию. Глава Госдепа также
назвал НАТО «оборонным альянсом». Как думаете, может ли Блинкен не знать, что
Рада лишила полномочий Януковича, когда тот ещё находился на территории Украины
и аргумент \enquote{Янукович бежал - не работает}? Даже дебилу ясно, что Рада лишила
власти законно избранного президента способом не предусмотренным действующей
конституцией? Ау, Блинкен, как называется лишение власти законно избранного
президента таким способом? Называя \enquote{мирными} демонстрантов в Киеве, Блинкен,
что, не видел кадров видео, где \enquote{мирные} демонстранты бросают \enquote{коктейли
Молотова} в правоохранителей, а некоторые их обстреливают... Конечно видел, не
мог не видеть - эти кадры облетели весь мир! Тогда зачем лжёт? Зачем называет
НАТО \enquote{оборонным альянсом}? Единственное объяснение, которое приходит в голову:
он, как и 20 лет назад, считает, никто не смеет усомниться в праве Большого
американского начальника выдавать ложь за правду. Как можно им объяснить, что,
как любит говорить моя внучка, - сегодня это уже не работает. Неужели для того,
чтобы эта простая истина дошла до блинкенов, нужно поставить мир на грань
мировой войны?

\ii{05_12_2021.fb.pogrebinskij_mihail.1.vranje_blinkena.cmt}
