% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_09_2021.fb.tregubov_viktor.1.sravnenie_nkvd_donbass_vsu
%%parent 23_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/victor.tregubov.5/posts/4569962916357207
 
%%author_id tregubov_viktor
%%date 
 
%%tags donbass,istoria,kiev,kreschatik.kiev,nkvd,sssr,ukraina,vojna,vsu
%%title Порівняння - підрив Хрещатику НКВС - ВСУ - Донбас
 
%%endhead 
 
\subsection{Порівняння - підрив Хрещатику НКВС - ВСУ - Донбас}
\label{sec:23_09_2021.fb.tregubov_viktor.1.sravnenie_nkvd_donbass_vsu}
 
\Purl{https://www.facebook.com/victor.tregubov.5/posts/4569962916357207}
\ifcmt
 author_begin
   author_id tregubov_viktor
 author_end
\fi

От уявіть собі такий розклад.

2014-й рік. Українські війська вимушено полишають низку населених пунктів в
Криму та на Донбасі.

Проходить деякий час.

І тут в цих містах підриваються звичайні житлові будинки. З усіма - з сепарами,
з лояльними, з мирняком, з іхтамнетами. Без розбору. Цілий центр Донецька та
Маріуполя палає, а загасити нема чим, бо ще перед відступом ЗСУ вивели з ладу
усі пожежні машини. Гине певна кількість окупантів, але значно більше -
мирняка. Гине у власних квартирах с усіма домочадцями та хатніми тваринами.

Уявіть реакцію на цей злочин.

Уявіть це "ми завжди знали, що наші життя для вас нічого не варті".

Уявіть це "бандерівська фашистська хунта" та "вбивці мирних дітей".

Жахливий злочин зчинила б київська хунта. Не пробачили б їй цього.

А от НКВС, що вчинила це саме в Києві рівно вісімдесят років тому, швидко
пробачили.

Пам'ятник "мужнім чекістам, борцям революції" аж до 2016 року на Либідській
стояв. Дуже дзвінко окремі діячі, і не тільки старі комуняки, а й юні хіпстери,
кукарікали, коли зносили цей величний твір мистецтва.

І досі в парламенті сидить декілька шановних діячів, що вбачають свою місію у
збереженні славної пам'яті про цих персонажів.

І ось це особливо сумно.
