% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_01_2020.fb.goldarb_maksim.1.sobornost
%%parent 22_01_2020
 
%%url https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2266975026945021
 
%%author_id goldarb_maksim
%%date 
 
%%tags edinstvo,obschestvo,raskol,sobornist,ukraina
%%title Нет никакой соборности
 
%%endhead 
 
\subsection{Нет никакой соборности}
\label{sec:22_01_2020.fb.goldarb_maksim.1.sobornost}
 
\Purl{https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2266975026945021}
\ifcmt
 author_begin
   author_id goldarb_maksim
 author_end
\fi

Нет никакой соборности, не говорите чушь, не обманывайте сами себя, это миф. 

Такой же миф, как и «независимость» Украины сегодня, как «развитие» экономики,
как «счастливые» люди, как «Путин нападэ» и «Украина - едына краина». 

Мы разные совершенно, и эта разность усугублена и вскрыта и по месту разреза
посыпана солью и порохом, а теперь ещё полита кровью. 

\ii{22_01_2020.fb.goldarb_maksim.1.sobornost.pic.1}

Мы живем в наборе мифов и, боясь открыть глаза, отметаем очевидную правду:
правду войны одних украинцев против других; правду взаимного неприятия
духовных, ментальных, исторических ценностей друг друга; правду нарастающей
ненависти к насаждаемому насильно языку и чужим, ненавистным большинству
украинцев «героям»; правду дикого расслоения общества на ооооочень богатое
суперменьшинство и безумно бедное супербольшинство. 

Запад не понимает и не слышит восток, а тот ответит взаимностью, причём со всей
своей врожденной основательностью и мощью, просто позже. 

Для того, чтоб была соборность, единение, одних лозунгов и мифов и похождений с
флагами и распевания гимна и живых ланцюгов мало. Никто не поверит уже, машина
разрыва запущена несколько лет назад. Нужна воля, государственное мышление и
подход для устранения перечисленных факторов, жестокое подавление любых
фашиствующих проявлений, а не заигрывание с ними, запуск объединяющей идеи -
экономики, как вариант, и немедленное прекращение войны. 

СЛС

\ii{22_01_2020.fb.goldarb_maksim.1.sobornost.cmt}
