% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.den_spasatelja
%%parent 27_12_2021
 
%%url https://lug-info.com/news/pozdravlenie-glavy-respubliki-leonida-pasechnika-s-dnem-spasatelya
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title Поздравление главы Республики Леонида Пасечника с Днем спасателя
 
%%endhead 
\subsection{Поздравление главы Республики Леонида Пасечника с Днем спасателя}
\label{sec:27_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.den_spasatelja}

\Purl{https://lug-info.com/news/pozdravlenie-glavy-respubliki-leonida-pasechnika-s-dnem-spasatelya}

Уважаемые сотрудники, ветераны Министерства чрезвычайных ситуаций и ликвидации
последствий стихийных бедствий Луганской Народной Республики!

\ii{27_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.den_spasatelja.pic.1}

Мужество, героизм и отвага, умение быстро и слаженно работать в критических
ситуациях стали вашими главными неотъемлемыми качествами. Высокая подготовка,
уверенность и четкость действий подразделений МЧС изо дня в день спасают
десятки жителей Республики. Днем и ночью, в жару и холод вы первыми
оказываетесь в эпицентре событий. Рискуя собственным здоровьем, а иногда и
жизнью, помогаете выбраться из охваченных огнем домов, попавших в аварию
автомобилей, самоотверженно сражаетесь со стихийными бедствиями, ликвидируете
неразорвавшиеся снаряды и боеприпасы.

Выражаю слова огромной благодарности за нелегкий и ответственный труд. Вечная
память сотрудникам МЧС, погибшим при выполнении служебного долга!

Желаю благополучия и мира. Пусть всегда сопутствует удача!

Глава Луганской Народной Республики

Леонид Пасечник
