% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_08_2018.fb.lesev_igor.1.devchonki_princ
%%parent 03_08_2018
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2030396306991462&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags obschestvo
%%title Девчонки, не проходим мимо. Особенно одинокие
 
%%endhead 
 
\subsection{Девчонки, не проходим мимо. Особенно одинокие}
\label{sec:03_08_2018.fb.lesev_igor.1.devchonki_princ}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2030396306991462&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

Девчонки, не проходим мимо. Особенно одинокие. Есть отличный принц,
заслуживающий внимание и готовый к серьезным отношениям.

История от моей жопоспасительницы-соседки Тани, которая делает по вечерам
уколы. На днях Танюха с подругой и вот этим чудесным человеком Виктором
Крулицким пошли в караоке-бар. Пацан был скромен до умиления, и заказывал
немножко коньяк. Потом Витек Танюхе сделал чудесное предложение – отправить
подругу куда-то накуй и продолжить вислово уже «в более интимной обстановке».

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38265821_2030389640325462_2711446298875133952_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=lIxaEGWHEjkAX-cgVNx&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=e7ac55af8fe7f2bbd380b37dbd30362c&oe=61BB678D
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Не знаю почему, но Танюха не согласилась. Хотя Витек представился юристом.
Первый раз вижу, чтобы с юристом не уединялись. Если, конечно, юрист не
строитель. Но не суть.

Короче, Танюха говорит, что им уже пора, и давай заплатим каждый по счету. И
славный Виктор Крулицкий, откушавши коньячка, сказал, что у него нет денег. А
чтобы ему поверили, показал свое портмоне, в котором было 50 гривен. Короче,
дурехи заплатили сами, а затем еще мотались с таксистом в поиске банкомата.

А на следующий день обаятельный джентльмен Виктор Крулицкий назвал в смс Танюху
алчной приспособленкой и жлобихой. И пожелал ей сплошной неудачи по жизни. И
забанил. Умница и человек с большой буквы.

Лично меня настолько впечатлила эта чудесная история, что решил оторваться от
политического флуда и рассказать об этом замечательном человеке. Побухать
мужику за счет девчонок, обидеться, что не дали и поставить наглых сучек на
место – это высший пилотаж. Давай Витек, жги. Ты чудесный парняга. Надеюсь,
этот пост увидит какое-то количество девчонок, которые захотят тебя угостить
коньячком, а потом непременно переспать.

P.S. Не стесняйтесь делать перепосты. Прекрасный человек не должен быть
сексуально одиноким.

\url{https://www.facebook.com/ViktorVKrulitskyi}

\ii{03_08_2018.fb.lesev_igor.1.devchonki_princ.cmt}
