% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_11_2020.fb.alex_belyy.1.cena_druzhby_kavkaz
%%parent 10_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=180468673682979&id=100051595411712
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Цена \enquotes{дружбы}}
\Pauthor{Белый, Алекс}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=180468673682979&id=100051595411712}

То, что произошло на Кавказе, многими экспертами предсказывалось задолго до
вчерашних событий. Три страны подписали соглашение о полном прекращении огня и
вводе в регион миротворцев из России. Те, кто стоял за этим конфликтом, как
всегда, нагадили и ушли в сторону. Это наши друзья - США и Турция, каждый
сделал все, чтобы этот конфликт стал горячим. Потери Арменией многих территорий
в Нагорном Карабахе - в Азербайджане считают большой победой, а в Армении как
предательство премьер-министра Пашиняна. Политический кризис в Армении только
набирает обороты, и может привести к отставке правительства.

\ifcmt
pic https://scontent.fdnk6-2.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/123848009_180468653682981_4267513518393267541_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=2&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=7s2OteMoVskAX-IbPmq&_nc_ht=scontent.fdnk6-2.fna&oh=8bfa60cfc96e42aa93fa343e87454c2c&oe=5FD32685
\fi

Какой урок нужно сделать из этих событий? Те, кто тупо выполняет указание таких
«друзей», должны знать, что они быстро исчезнут, как только у нас начнутся
проблемы, и сделают вид, что они ни при чём. 

Это было в Грузии, теперь в Нагорном Карабахе. С двух сторон Армению и
Азербайджан подстрекали начать войну, а теперь российские миротворцы будут это
разгребать. Сколько погибло людей с двух сторон - ни Турцию, ни США не волнует,
для них было главное создать проблемы для России. 

Как только вы обслуживаете интересы чужой страны, знайте, вы всегда проиграете.
Надо задуматься нашим властям, с кем надо дружить, а от кого держаться
подальше.  

С такими друзьями и врагов не надо.         

Р.S. Всем, кого не могу добавить в друзья, приношу свои извинения. Ограничение
в 5 тысяч друзей не даёт мне эту возможность. Но вы можете подписаться и
сможете оперативно получать информацию о моих статьях. Спасибо, что читаете мои
статьи и поддерживаете меня. Я читаю каждый ваш комментарий и для меня очень
важна ваша реакция.

