% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_01_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.televizor_posidelki_kiev.cmt
%%parent 08_01_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.televizor_posidelki_kiev
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Victoria Novikov}

Спасибо! Очень здорово! Нашла фильм на Ютьюбе. Сегодня посмотрю. Вы правы..
Каким Смирнитский был, оказывается, красавцем! Очень похож на Алена Делона. А я
его таким не воспринимала. Он же «Портос»!

Классная публикация!

\begin{itemize} % {
\iusr{Vadim Basovskiy}
\textbf{Victoria Novikov}

Хорошо помню фльм \enquote{Двое}. Я к тому времени уже был подростком, видимо поэтому
лучше всего запомнил, какой красавицей была в фильме Ваша тезка.

А что касается Смирнитского, то я как раз удивился, увидев его в роли Портоса.
Он до этого еще не имел размер XXL и играл молодых красавцев.

\end{itemize} % }

\iusr{Сергій Криськов}

\enquote{Внимание, внимание! Работают все радиостанции Советского Союза и Центральное
телевидение!  Мы прерываем наши передачи, чтобы передать важное сообщение.
Сегодня...}


\iusr{Светлана Ветрова}
Душевно

\iusr{Галина Никитенко}
красивая пара, дочь Зои Федоровой потом уехала в Америку.

\iusr{Lena Pavlikova}
\textbf{Галина Никитенко} К отцу.

\iusr{Леся Фандралюк}

Люблю это фильм, как и очень многие чёрно-белые фильмы шестидесятых. Они живые
и абсолютно современные

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Малышко}
\textbf{Леся Фандралюк} Есть ли фильм в интернете?

\iusr{Леся Фандралюк}
\textbf{Елена Малышко} Да!)

\iusr{Елена Малышко}
\textbf{Леся Фандралюк} Уже нашла!
Очень тонко передана тема!
Музыка и слух - как возможность слышать окружающий мир, и слух - музыкальный...

\iusr{Victoria Novikov}
\textbf{Елена Малышко} Конечно. В ютьюбе

\end{itemize} % }

\iusr{Неля Архипова}

Как вы все здорово описали, я тоже была невероятно увлечена фигурным катанием в
те годы и помню отлично и Эммериха Данцера, он тогда первое место занял, а
второе - француз. И английскую пару помню, потрясающе танцевали. Ну и, конечно,
фильм Двое меня потряс, хотя я была в ту пору шестиклассницей. Но свой восторг
не забуду никогда. Спасибо Вам за воспоминания, дорогие сердцу.

\iusr{Margarita Yakovleva}

Я тоже смотрела этот замечательный фильм в 6 классе. Содержание почти не помню,
а впечатление осталось на всю жизнь.

\iusr{Victoria Novikov}

Вчера посмотрела сразу после Вашей статьи. Я его раньше не видела. Восторг
полный. Тут же порекомендовала его всем друзьям. Спасибо!

\iusr{Константин Атоев}
\textbf{Victoria Novikov} Рад, что Вам понравилось! @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Наталия Грищенко}

Спасибо за очень интересный рассказ. Мне было 11 лет, тогда этих актеров никто не
знал. Но этот фильм Я почему-то запомнила, наверное, он был честный, настоящий.
Спасибо!

\iusr{Валентина Белозуб}
Чудесный и трогательный фильм с прекрасными актерами!

\iusr{Татьяна Иванова}
Спасибо!

\iusr{Ирина Василенко}

Спасибо, прекрасный рассказ, обязательно посмотрю фильм
@igg{fbicon.heart.sparkling} 

\end{itemize} % }
