% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste.16
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Сергей Караваев
12:56

украинский нацист и преступник. Ты я вижу все лезешь сюда, все лезешь, постишь
тут свои жалкие лживые тексты, жалкие гнилые тухлые картинки, не имеющие ничего
общего с реальностью, все лезешь и лезешь, никак не можешь успокоиться. Объясни
мне, украинский нацист и преступник, подсудимый, объясни мне, а в чем у тебя
такая проблема, что ты никак не можешь успокоиться и стать человеком. На тебе
же кровь невинных людей, ты же в ответе за уже ужасную бессмысленную войну, ты
же уже навеки проклят, украинский нацист и преступник. Ты поддерживаешь своими
комментариями здесь ежедневную гибель мирных жителей, и ради чего, объясни.
Ради чего ты все лезешь и лезешь сюда, ради чего ты продолжаешь вопить о якобы
каких то фашистах в России, ради чего ты как недорезанная свинья все хрюкаешь и
хрюкаешь здесь. Неужели от того, что ты здесь хрюкнул, твоя собственная жизнь
как то улучшилась, неужели от того, что ты запостил здесь очередную
бессмысленную картинку, или же очередную насквозь лживую сводку от клоуна
арестовича, твоя жизнь станет лучше, твоим детям станет лучше, а. Ты же уже
навеки проклят, украинский нацист и преступник, твое дело каяться за
преступления украинских войск, совершенных на Донбассе и Украине как например
практически полностью разрушенный город у моря - Мариуполь - или же ужасную
резню в Буче, или же варварский удар по центру в Донецке, или же
террористические удары по ЗАЭС. Ты же в ответе за кровь невинных, украинский
преступник и убийца, ты же в ответе за войну, ты разве этого не видишь. Ты
говоришь, что дескать бог с вами, но на самом деле нет с вами никакого бога, а
только лишь Сатана и легион бесов, окутавших всю украину плотной завесой лжи,
безумия, ненависти и глупости. Посмотри же на себя, украинский нацист и
преступник, что ты из себя представляешь, тебе же вовек не отмыться от ваших
преступлений, вовек не отмыться, проклят ты уже навеки, продавший душу Дьяволу,
истошно вопящий о том, что вот дескать России уже нет, что вот вы все там
сейчас захватите, дескать и Крым, и Донбасс, и даже Москву. Уверяю тебя,
украинский нацист и преступник, попусту ты свои слюни тут роняешь, попусту,
потому что все твои потуги бессмысленны. Наоборот, все захваченные территории
будут возвращены под полный контроль России, сколько бы ты тут не испускал
тонны информационных фекалий, сколько бы ты тут не вопил о том, что мы дескать
не доживём до зимы. Не парься, мы же не в Африке живем, а в России, а в России
зимой действительно зима, и нас зимой не испугаешь. Так что зря ты истеришь,
совершенно зря. Более того, скоро твоего божка зелю казнят, люся арестович
просто утонет в ванне. Представляешь себе, люся плавает мертвая такая, и уже
ничего не говорит, и уже ничего не гадит. Просто себе плавает мертвая люся в
ванне, и все. А рядом лежит дохлый гордон, а над ним летают мухи. А почему
мертвый гордон, он же ж вроде еще живой, вон даже в гейропу готовится
сматываться. А я тебе скажу, что зелю казнят совсем скоро, а гордон умрет. Ну,
умрет и все. Делов то. Причем умрет ужасной смертью. Вот. А дальше то что. А
дальше тебя лично найдут по твоему профилю, по твоим лживым комментариям, по
твоим информационным истериках. Найдут, и будут судить. А после суда посадят в
тюрьму. И будешь ты, украинский преступник и нацист, сидеть в тюрьме, слезы
будешь проливать о своей попусту проведенной жизни. А сидя в тюрьме, украинский
преступник и нацист, будешь ты еще книжечку читать, ну скажем Достоевского
Преступление и Наказание. Понимаешь, вот ты вчера еще был такой себе борзой,
наглый, все время орал про орков и великую окраину. А сегодня ты уже сидишь в
тюрьме, и все, читаешь Достоевского целый день. Понимаешь, судьба, это такая
интересная штука, что ты не знаешь, что с тобой будет завтра, совершенно не
знаешь
