% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_11_2021.fb.barskij_boris.maski.1.narod_stih
%%parent 17_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/boris.barsky.31/posts/4650896284956479
 
%%author_id barskij_boris.maski
%%date 
 
%%tags narod,stihi,ukraina
%%title Умом народ наш не понять... Дерьмо аршином не измерить!
 
%%endhead 
 
\subsection{Умом народ наш не понять... Дерьмо аршином не измерить!}
\label{sec:17_11_2021.fb.barskij_boris.maski.1.narod_stih}
 
\Purl{https://www.facebook.com/boris.barsky.31/posts/4650896284956479}
\ifcmt
 author_begin
   author_id barskij_boris.maski
 author_end
\fi

\ifcmt
  pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/257967581_4650868224959285_8350499864956345369_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=uUlaPLcaQg0AX_EcD5l&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=a91faaa58f268aa8f002da80f1ecbb5a&oe=61B0734D
  @width 0.6
  %@wrap \parpic[r]
\fi

\begin{multicols}{2}
\obeycr
Закат затягивала вата
Сиреневатого тумана, 
Его глотала игуана
И лыбилась придурковато.
\smallskip
Плелись узорами лианы,
Ежом щетинились минуты,
Страну духовных великанов
Вели к могиле лилипуты.
\smallskip
Всё было так, как не бывало:
Жизнь замерла, застыла в коме,
Лишь над поверхностью всплывало,
Что, как известно и не тонет.
\smallskip
Дух спёртый из смердящей пасти,
Там кобели - где запах сучий,
Чем больше клоп структуры власти - 
Тем он особенно вонючий.
\smallskip
Что в лоб, что по лбу - всё одно,
На цыпочках по ноздри стоя
В дерьме народ, вожди - говно,
Но не чужое, а родное.
\smallskip
Нам видимо судьба стоять
И ждать, надеяться и верить.
Умом народ наш не понять...
Дерьмо аршином не измерить!
\restorecr
\end{multicols}

\ii{17_11_2021.fb.barskij_boris.maski.1.narod_stih.cmt}
