% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_08_2021.fb.ljashenko_gleb.1.patrioty_amerika_rossia
%%parent 27_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/GlebUkraine/posts/2275841365886270
 
%%author Ляшенко, Глеб
%%author_id ljashenko_gleb
%%author_url 
 
%%tags amerika,geopolitika,patriotizm,rossia,strana,usa
%%title Наши патриоты в упор не замечают, что у американцев в Украине нет витальных интересов
 
%%endhead 
 
\subsection{Наши патриоты в упор не замечают, что у американцев в Украине нет витальных интересов}
\label{sec:27_08_2021.fb.ljashenko_gleb.1.patrioty_amerika_rossia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/GlebUkraine/posts/2275841365886270}
\ifcmt
 author_begin
   author_id ljashenko_gleb
 author_end
\fi

"Нам надо дружить с Америкой, а не с Россией, ведь американцы живут намного
лучше россиян", - уверены украинские патриоты.

Соглашусь с тем, что американцы действительно живут лучше россиян. Есть,
конечно, нюансы, но в целом уровень жизни в США ощутимо выше, чем в России. 

Ну, и? Что из этого следует? Нам, украинцам, от этого ни холодно, ни жарко.
Американцы живут хорошо, а украинцы – плохо. И чем глубже американцы проникают
в украинскую политику, тем хуже живут украинцы. 

Наши патриоты в упор не замечают, что у американцев в Украине нет витальных
интересов. В Украине нет американской диаспоры, нет американского бизнеса, нет
американской культуры. Интерес у американцев в Украине только один: ослаблять
своего главного геополитического противника – Россию. Других интересов в
Украине у американцев нет.

Что касается России, то её интересы в Украине очень многогранны. У нас с
Россией общая экономика, общая энергетика, общая торговля, общее
культурно-гуманитарное пространство, общая история, общие победы и поражения.
Совершенно очевидно, что России выгодна стабильная, растущая, богатеющая
Украина. При условии, конечно, хотя бы минимальной политической лояльности и
адекватности Киева.

И вот когда украинцы это поймут, американская паразитирующая бацилла сдохнет
очень быстро. Дружить нужно с теми, кто в тебе нуждается, а не использует в
качестве орудия борьбы.

\ii{27_08_2021.fb.ljashenko_gleb.1.patrioty_amerika_rossia.cmt}
