% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_12_2021.fb.krjukova_svetlana.1.avtor_poisk.cmt
%%parent 04_12_2021.fb.krjukova_svetlana.1.avtor_poisk
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Svetlana Kryukova}
Этот пост нужно было написать ради комментов)

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Шибанов}
\textbf{Svetlana Kryukova} Я думаю и в личке весело @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Владимир Гугняк}
Но отчислять стране обязаны - доходы первого звена.  @igg{fbicon.face.tongue} 

\iusr{Serhiy Motorny}
Власть превосходит всех в сатире. Справляется сама!
Но отчислять стране - обязаны,-
за суперстимуляцию и супермотивацию.

\iusr{Serhiy Motorny}
Спокоен и настойчив.

\iusr{Алена Вербицкая}
\textbf{Svetlana Kryukova} у вас склонность к мазохизму @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Oleh Butenkov}
какая-то тоска по петросяну просквозила в каменте

\iusr{Serhiy Motorny}
Спасибо, Мастер.

\iusr{Ирина Малина}
\textbf{Svetlana Kryukova} точно! гормональный всплеск на дофаминово- сератониновой странице ! ;)) @igg{fbicon.hand.ok}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 
\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Чикалова}

Однако! А женщины интересного возраста опять на обочине???! Дискриминация по
Зе. \enquote{Вы нам очень дороги, но посидите дома в намордниках.}

\begin{itemize} % {
\iusr{Svetlana Kryukova}
\textbf{Людмила Чикалова} про возраст это вы сказалии

\iusr{Людмила Чикалова}
\textbf{Svetlana Kryukova} ну, так я же все равно не парень!
\end{itemize} % }

\iusr{Станислав Шкурат}
Жаль. Я хотел порекомендовать Марьяну Безуглую. @igg{fbicon.face.relieved} 

\begin{itemize} % {
\iusr{София Гревцова}
\textbf{Станислав Шкурат}  @igg{fbicon.face.happy.two.hands}  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=3} 


\iusr{Svetlana Kryukova}
\textbf{Станислав Шкурат}  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Дмитрий Гунов}
\textbf{Станислав Шкурат} цэ маніпуляція  @igg{fbicon.cat.tears.of.joy}{repeat=3} 


\iusr{Максим Чумаченко}
\textbf{Станислав Шкурат} марьяне писать не нужно. она уникум... ее просто к микрофону пустить и все.. аншлаг

\iusr{Valeri Valeri}
\textbf{Станислав Шкурат} точно!
\end{itemize} % }

\iusr{Макс Бужанский}

Я бы рекомендовал Данилова.

\begin{itemize} % {
\iusr{Денис Гороховский}
\textbf{Макс Бужанский} а он писать умеет?

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Денис Гороховский}, нет, но привит.

\iusr{Денис Гороховский}
\textbf{Макс Бужанский} это несомненно плюс.

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Денис Гороховский} , можно перекрасить, если есть претензии к цветовой гамме.

\iusr{Денис Гороховский}
\textbf{Макс Бужанский} я б все-таки ему бирку на ухо повесил, чтоб заткнуть оппонентов. Ну колокольчик на шею, но это уже опционально

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Денис Гороховский} , нет, эта модель не апгрейдится.
Как кнопочный телефон, звонить можно, а скачать что то- нет.

\iusr{Svetlana Kryukova}
\textbf{Макс Бужанский}  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Svetlana Kryukova} , конкретней, берете, или на тиндер выставлять?)

\iusr{Леша Сокол}
\textbf{Макс Бужанский} 

а кАк могли господин такие дАнЫловы оказаться потрошенообразные и многие прочие
ему подобные у вас ???, конфликт на Востоке страны продолжаться потрошенковский
, бегать тут паскудам всяким и зиговать Ветеранам Великой Отечественной в лицо,
каналы закрывать шо вас же поддерживали бо вы гнили потрошенковской
уничтоживший своим переворотом некогда мирную и экономически благополучную при
Янеке страну - вироком стать пообещали а сами все их ппеступления страшные
продолжаете в их числе и ценовой каждодневный беспредел и тарифный гЭноцыд а
сейчас еще и шмурдяковый !!!тАк кто же вы после этого ???- пусть каждый сам
даст вам название ...

\iusr{Vitalii Yuldashevich}
\textbf{Макс Бужанский} лучше Тищенко Мыкола  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Serg Kikabidze}
\textbf{Макс Бужанский} мы все это заметили)))))

\iusr{Ян Валетов}
\textbf{Макс Бужанский} это будет сатира с ветеринарным оттенком. Я думаю, басни о животных.

\end{itemize} % }

\iusr{Marianna Morgenstern}

Вспомнилось...

"Чересчур много юмора. Понятно, что юмор, ирония помогают изъясняться
доходчиво. Возможно, когда надо избавиться от надоевших фигур, юмор полезен, но
если мы не научимся говорить серьезно, то так и останемся лакеями, которые,
стоя в передней, обсуждают господ. Или детьми — дети считают юмор, особенно
рифмованный, высшим проявлением ума. А нам надо обрести смысл общественной
жизни, так что ирония, анекдот, смех, да еще с матерком — неправильный путь".

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Гайдученко}
\textbf{Marianna Morgenstern} Как-то так...  @igg{fbicon.face.smirking} 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262195194_4821415031242131_6309436122559376162_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=h-acIJagJY0AX-UE2Zc&_nc_oc=AQkfwGzOl2g6REtHekOlc9Xk_WXJnsMXj7I5vtjq5guoryFl1cqnHSlQTx1vYrkzDLs&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=8febb18c432d45eed601d5ea4af0b57e&oe=61B2AB10
  @width 0.4
\fi

\iusr{Marianna Morgenstern}
\textbf{Игорь Гайдученко} 

Читайте книги, господин Гайдученко, а не наклейки на пивных бутылках.

А думающим людям напомню. Рудольф Герцог, в своем исследовании о юморе в
Третьем Рейхе, дает понять, что авторитарные режимы свергает не смех, а гнев.
Политические анекдоты во многом – проявление апатии, даже покорности:
смеющемуся человеку трудно разозлиться. И как может засвидетельствовать любой,
кто встречался с настоящими политическими борцами, эти люди, как правило,
начисто лишены чувства юмора.

Поэтому анекдоты, которые простые немцы рассказывали о своих правителях,
парадоксальным образом играли на руку режиму. Политические шутки народа порой
не только не подрывают правящий режим, но и способствуют его укреплению.

\end{itemize} % }

\iusr{Максим Чумаченко}
наконец то..устал намекать уж на фб о том какие времена для шуток квартала а они как то не хотят больше зарабатывать

\iusr{Олег Вергун}
Хм...

\iusr{Шурик Леонов}

Самое главное что за шутки никто платить не будет. Тут думают на шару деньги
дают. Все бесплатно. На заводы и фабрики идите работать !!!! Там дают деньги!

\iusr{Владимир Кулеба}
Кого-то из квартала можно. Хватило бы только пененз...

\iusr{Vel Vad}
Гончаренко. Такий яскравий гівномет рідкісної породи.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263659279_443782307133035_2112548374414618578_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=KOG9yI6IzxcAX-F5m3Y&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=e1d94bf6c21652aae4706c5646f0bbad&oe=61B43080
  @width 0.4
\fi

\iusr{Евгений Ошеров}
Квартал себя уже изжил, просто не надо на него ходить и он будет всё.

\iusr{Dmytro Pavlov}

Сейчас смешнее и проще шутить про опозицию из старых унылых корупционеров
которые пытаются изображать из себя от части новых лиц и от части честных
профессионалов))) в одном лице)))


\iusr{Дмитрий Куценко}
Самое смешное то, что Кличко не шутит, да ! Он так думает и говорит по честному, в заправду )))

\iusr{Людмила Чикалова}
Обидно, понимаешь!

\iusr{Candy Bober}

И этот парень есть. Любимец женщин и кумир мужчин - Евгений Альфредович
Червоненко, гонщик и певец. Тот самый, самый-пресамый... Самый успешный
министр, самый успешный губернатор, самый скоростной гонщик и просто золотой
голос Украины. Лехаим!..

\iusr{Alexandr Tryuhan}
А Вы его девушка?


\iusr{Анатолій Попов}

І не совісно? В той час коли Володимир Олександрович бореться за наше майбутнє
і процвітання країни, бореться з усіма ворогами - в той самий час ви хочете
зробити підніжку нашому мудрому зеленому леву!? Малюйте краще картини і
продавайте!

\iusr{Лиля Веревкина}
є актор - забула ПІБ - парадірує Зеленського, дуже схожий тембр голосу.

\begin{itemize} % {
\iusr{Виктор Штонда}
\textbf{Лиля Веревкина} на канале НАШ новости читает @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Лиля Веревкина}
\textbf{Виктор Штонда} не знаю
\end{itemize} % }

\iusr{Руслан Сек}
1+1=69

\iusr{Денис Петров}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262972068_4169547843144938_8010430589787575133_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=d_90Pq3uTbgAX-kb18T&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=c6ffc95e4e80c15c7530ab5b1ff31ea1&oe=61B2930C
  @width 0.4
\fi

\iusr{Dmytro Nohal}

\href{https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1031036197752267&id=100025376883036}{%
Штраф армянину за фото Зеленского со свастикой, Евгений Хурсин, facebook, 03.12.2021%
}

\iusr{Сирёня Петров}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262694045_1235527470270046_5385794447702405323_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=R1qQaouP-54AX8fTaio&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=8c5679111077371a77ef5ca8a2112696&oe=61B45D8B
  @width 0.4
\fi

\iusr{Александр Дрёмов}

\ifcmt
tab_begin cols=3,no_fig,center
	ig https://i2.paste.pics/eccba85ca63cdd283d9401c68f84a1ee.png

  ig https://i2.paste.pics/d625c94dc3e798f4b5c56cd5b105c044.png

	ig https://i2.paste.pics/84f80e740b4ecd16f8dbcb8497797568.png
tab_end
\fi

\iusr{Товарищ Бендер}
 @igg{fbicon.smile} ...

\iusr{Александр Грищенко}
\href{https://fb.watch/9GP_gGrtM0/}{%
На завтра Зеленский анонсировал госпереворот, попутно все ждут ..., facebook%
}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/7195f2ec65a8aeccebcc71d5fc49ca64.png
  @width 0.5
\fi

\iusr{Džeradž Libor}
Одно радует. Ваша гетеросексуальная ориентация.)

\iusr{Алекс Куртов}
Добкину младшему предложите ..... пусть отзеркалит ....ремейк сделает ......

\href{https://www.youtube.com/watch?v=mZAHdX2txhg}{%
У меня все хорошо - Дмитрий Добкин в гостях у Вечернего Квартала | Новогодний Квартал 2017, %
Студия Квартал 95 Online, youtube, 31.12.2016%
}

\iusr{Arthur Avanesov}

Зачем вам парень? ваших смешных коротких текстов, шуток, мэмов и прочего
насмехательства над властью - нам достаточно и вам нет равных, продолжайте...
так что....

\href{https://www.youtube.com/watch?v=JGjQDU4l-ew}{%
садитесь пока, youtube, 21.08.2015%
}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/62167047d20f3121bbca8f71e123c967.png
  @width 0.4
\fi

\iusr{Džeradž Libor}

Если говорить серьёзно то, автора смешных и коротких текстов лучше чем Виталий
Владимирович (мэр Киева) вам не найти

\iusr{Виктория Шевчук}
Так все таки - парень)

\iusr{Павел Бондаренко}

Комментарии полны иронии касательно темы поста, а на самом деле это очень
важный вопрос - красиво высмеивать этих зелёных утырков, с ракурса
интеллигентного сарказма их выставлять...

\iusr{Николай Чудо}

Вы только их послушайте... и уже никого не надо... они сами себя и
высмеивают... и позорят... и хоронят... уникальные продурки...

\iusr{Александр Шибанов}
Я бы рад, но у меня ёлки @igg{fbicon.hands.shake} 

\iusr{Игорь Косюга}
Только утром пошутил у себя в ленте...

\iusr{Талиб Хаджиев}

\obeycr
НЕПРОСЫХАНКА-
волнительные дни, которые начинаются с середины осени после невчасного включення опалення у містах-містечках України:
14 жовтня три-чотири праздника
Волнительные дни подготовки к евромайдану и початок самого действа
Праздник голодомора
День Звирячого побиття онижетей на майдане
День волонтера
Миколайчик
\restorecr

\iusr{Оксана Женижу}

Уже столько претендентов!!!))))

\iusr{Вадим Закк}

Будущего президента будете готовить?  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Александр Платонов}

Так, преЗЕдент нормально же справляется, не?  @igg{fbicon.face.pleading}
@igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Sergii Kyrpenko}
Это весь Фейсбук

\iusr{Андрей Андреевич Андреев}

Я думаю, что равных Атаманюку нет @igg{fbicon.index.pointing.up}
@igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}{repeat=2} 

\iusr{Виктор Штонда}
\textbf{Андрей Андреевич Андреев}, + Кирилл Куликов @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Сирёня Петров}
95 квартал может помочь @igg{fbicon.face.tears.of.joy} анонимно✌

\iusr{Александр Шибанов}
Фото иронии скинул Вам в личку.

\iusr{Вадим Карпяк}
Кива. Лучше него нет

\iusr{Alex Meleshko}

Хм  @igg{fbicon.thinking.face}  ... Сильно нужен, или так себе?)
P.S.. в личку больше не буду, не вижу смысла @igg{fbicon.face.wink.tongue}
@igg{fbicon.face.blowing.kiss}  @igg{fbicon.rose} 

\iusr{Александр Будник}
Притулу возьмите))

\iusr{Андрей Андреевич Андреев}
\textbf{Александр Волков} 

я думаю, что ты в этом просто профи @igg{fbicon.biceps.flexed}{repeat=2}
@igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\iusr{Вячеслав Олейник}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s480x480/14130018_1775288519378519_561823984_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=DyK-H4vMlF4AX9Nxn9v&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=a9c870737e2439141dadb09175245bc0&oe=61B38B21
  @width 0.2
\fi

\iusr{Serhiy Motorny}

Блаженны миротворцы, - сынами Божьими наречены будут!

Это заповедь Господня из Нагорной проповеди: БЛАЖЕННЫ МИРОТВОРЦЫ, то есть те,
кто сеет и творит мир, а не вражду и раздоры. Да вразумятся же ненасытные и
злобные, да прекратят хищные посягательства и поползновения. Не то получат
отпор, и с Небес воздаяние.

Покрова Всепопечительной Матушки-Богородицы над Её святым Уделом испросим в
покаянии... Мати Божия, спаси нашу землю! Угодников Божиих Киево-Печерской
Лавры, преподобного Сергия Радонежского и всех святых с Богородицею умолим, да
прекратятся вражда и раздоры, да воцарятся на Руси мир и благодать.

Блаженны миротворцы, - сынами Божиими обретутся!


\iusr{Serhiy Motorny}

Мужчинам? Равных в НАСМЕХАТЕЛЬСТВЕ? А как же при сем остаться мужчиной?


\iusr{Талиб Хаджиев}

А у меня личка не пишется, ха-ха) достал пару туловищ бывших героев, так
заблокировали мне и личку... Но пока поюзать можете то что в открытом доступе
на странице


\iusr{Олег Денисенко}
\textbf{Svetlana Kryukova} 

Обратите своё внимание на вершину власти, лучше чем эти парни, вряд ли кому-то
удасться выставить власть в идиотском виде. Там что не Зеленский, то автор
коротких смешных текстов.

\iusr{Petr Petrovich}
может перекупить лысого женьку... друг его никак не трудоустроит

\begin{itemize} % {
\iusr{Svetlana Kryukova}
\textbf{Petr Petrovich} он разлучился шутить уже)

\iusr{Petr Petrovich}
\textbf{Svetlana Kryukova} ну тогда виталий кличко )

\iusr{Александр Шибанов}
\textbf{Svetlana Kryukova} Он и не умел👆

\iusr{Владимир Гугняк}
Дудчаку напишите.Ему это дело нравиться.)

\iusr{Александр Сивоконь}
\textbf{Александр Шибанов} Зато будет весело.
\end{itemize} % }

\iusr{Anna Bankovskaya}
Это дискриминация)))

\iusr{Дмитрий Белозерский}

Как можно, лично знать Киву и еще искать какого-то автора смешных текстов.

\iusr{Олександр Подобовець}
\textbf{Дмитрий Белозерский} В парі з Рабиновичем

\iusr{Константин Баранников}
Готов !

\iusr{Олексій Гриценко}
\textbf{Миша Ткач} хорошо шутит ))

\iusr{Денис Гороховский}

Так и жанр карикатуры возродите!

\iusr{Ирина Ханькова}

Не правда! В этом плане мы равны. Это зависит от живости ума и скорости
соображалки)) а не от пола! А вот то что у мужчин индульгенция на скабрёзность,
это факт. Только мужчина мог играть xyем на рояле, а потом быть избранным в
Верховные Главнокомандующие! А женщину всю жизнь пугают, что её даже замуж не
возьмут, если у неё яичница пригорела. Вот и всё

\begin{itemize} % {
\iusr{Павел Матвейчук}
\textbf{Ирина Ханькова} в определенных случаях женщина тоже может играть х@ем на пианино, если есть слух, желание и чувство такта, на гитаре несколько сложнее, только бой \enquote{пятерка}.

\iusr{Russkih Olexandr}
\textbf{Ирина Ханькова}
Так не берут же ))))

\iusr{Евгений Колесников}
\textbf{Ирина Башкова} и зовут его теперь ХУЕГРАЙ @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}  @igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes} 
\end{itemize} % }

\iusr{Александр Кочетков}

Нужно 10 авторов, 8 отсеются, останутся 2 подходящих. Но поскольку известные
авторы в неизвестный проект не пойдут, то надо открыть адрес, куда можно
шуточки сбрасывать. Чтобы их использовали с упоминанием фамилии автора, а в
будущем, еще и с выплатой гонорара. Так маститые сотрудничать будут. А для
начала посадить человека, чтобы шерстил ФБ ленты - Гендина, Процишина,
Чепиноги, мою и других, и выбирал из наших текстов то, что можно использовать в
качестве гэгов.

\begin{itemize} % {
\iusr{Владимир Смитюх}
\textbf{Александр Кочетков} А можно с гонораров начать?

\iusr{Александр Кочетков}
\textbf{Владимир Смитюх} Нельзя. Это вам не вакцинация!
\end{itemize} % }

\iusr{Георгий Раут}
Приятно, что хоть в юморе мужчинам нет равных)))

\iusr{Вадим Горбов}
Олешко. Ревенжук. Палий.

\iusr{Анастасія Ярмоленко}
Лучше Тищенко и Арахамии - никого нет. Из них даже творческий дует получится: Велюровый и Тарапунька.

\begin{itemize} % {
\iusr{Алена Вербицкая}
\textbf{Анастасія Ярмоленко} шутки не ваше амплуа, это точно

\iusr{Анастасія Ярмоленко}
\textbf{Alona Verbickaia} ну раз это говорит обслуга )))

\iusr{Petr Petrovich}
\textbf{Анастасія Ярмоленко} точнее будет: велюровый и макака-резус )

\iusr{Алена Вербицкая}
\textbf{Анастасія Ярмоленко} периферия рулит @igg{fbicon.wink}  @igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes} 

\iusr{Анастасія Ярмоленко}
\textbf{Alona Verbickaia} если у вас рулит периферия - то это повод не ржать, а показаться невропатологу.
\end{itemize} % }

\iusr{Алена Вербицкая}
Да, плинтус остался вверху, падение стремительно продолжается

\begin{itemize} % {
\iusr{Vladimir Kostanov}
\textbf{Алена}
Это не падение. а отрицательный рост.

\iusr{Алена Вербицкая}
\textbf{Vladimir Kostanov} тоже вариант @igg{fbicon.thumb.up.yellow}  @igg{fbicon.thumb.down.yellow} 
\end{itemize} % }

\iusr{Валерий Романов}
\textbf{Иван Дудчак}. Парень, однозначно, талантлив!

\iusr{Роман Малык}
\textbf{Валерий Романов} Иван Дудчак о тебе речь  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

\iusr{Сирёня Петров}

Лучшая реклама о вреде наркотиков это не те каноничные торчки со сгнившими
ногами, это те ваши знакомые, которые пару лет нюхали и жрали, а теперь
питаются космической энергией @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Елена Лянная}
\textbf{Иван Дудчак} с канала Наш -не отличить от Зе, а голос то вообще 100\% попадание)

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Зуева}
\textbf{Елена Лянная} Точно!

\iusr{Елена Зуева}
\textbf{Елена Лянная} Так я, главное дело о нём подумала, а фамилию его забыла. Конечно он очень хорош!
\end{itemize} % }

\iusr{Anna Mir}

\obeycr
Михайло Чаплига : 'Весь усыпан \enquote{зеленью}, абсолютно весь...
Офис невезения в Украине есть.
Там живут несчастные люди \enquote{ермаки}...
На Бандеру молятся... с Путиным внутри.
Олигарх не ловится, Лерос тычет фак...
И рояль расстроился - обсыпает лак.
Им бы по офшорам \enquote{зелень} скирдовать...
Но \enquote{пандора} Байдена всем мешает спать!'
\restorecr


\iusr{Надежда Бикир}
\textbf{Anna Mir} супер!

\iusr{Константин Олейник}
Все правильно: парень, а не старик или извращенец...

\iusr{Sol Kohen}
Написал в личку

\iusr{Sol Kohen}
А я ? )) Я прекрасно шучу ) Репризы, мемы, рассказы, песни и пляски ))

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262766090_1624294601295823_8005277008720695091_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=4gPL9QKvLt8AX-F3vwv&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=0b7eaa5038674039867ee0713b703f5c&oe=61B320AD
  @width 0.4
\fi

\iusr{Sol Kohen}

На Киев забили, нам объявили
Сегодня, в 4 часа утра, без объявления войны, российские войска вероломно не напали на Украину.


\iusr{Alexandr Tryuhan}
О а мне нужно научится юмарить.

Светлана Вы всё правильно понимаете. Чтоб победить Зеленского на выборах, нужно
перешутить Зеленского. Его нужно бить его же оружием. А чтоб перешутить нужно
понять его юмор. Проблема только в сложности его юмора. У него теперь злые
шутки. Начиная со свободы слова.

\ifcmt
tab_begin cols=3,no_fig,center
  ig https://i2.paste.pics/bde28c4be4406b9ba6ba12875abf2dc0.png
	ig https://i2.paste.pics/95481db5512faa2dc6826ed073070c96.png
	ig https://i2.paste.pics/3c6a44607447750630578926e96bb4f0.png

	ig https://i2.paste.pics/cf63529fb6b45a6b3162d025cec77bb8.png
	ig https://i2.paste.pics/95ea338782bf70c9b5e4f22390d8306a.png
	ig https://i2.paste.pics/78d19f0698d5a787ec7aeb32aa1558ae.png
tab_end
\fi

\iusr{Olga Nagel}
А как же гендерные квоты?

\iusr{Олег Ткаченко}
Остряк и балагур, вне конкуренции - зовут Владимир, фамилия начинается с ... Зе...

\iusr{Sergiy Solomchenko}
Шли тз


\iusr{Ирина Малина}
Звучит, как тост!))) @igg{fbicon.monkey.see.no.evil}  @igg{fbicon.tumbler.glass} 
@igg{fbicon.hands.applause.yellow}  @igg{fbicon.biceps.flexed} 

\iusr{Kon Vitalii}
У Верховній Раді шукайте, там кожен другий юморист

\iusr{Nik Naumov}
Крюкова ищет мужика ???????

\iusr{Андрей Герман}
Обожаю сексизм)))

\iusr{Андрей Лихтер}
Шо нужно!
Говорить правду?
Или?
Меня купить невозможно!)
Обнимаю @igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Леша Сокол}
уЙ !!! ☺

\iusr{Александр Отливанов}
Не нужно предлагать "профессионалов" от власти, дорогу любителям!!!

\iusr{Andrii Ivanenko}
Ну если шутки добрые. Сколько платят?

\iusr{Александр Рассказов}
Светлана, не устаете поражать - на этот раз откровенным сексизмом (дискриминация людей по признаку пола или гендера).

\iusr{Владимир Гугняк}
Товарищ,знай! Прошла она, И демократия, И гласность. И вот теперь Госбезопастность, Припоминает имена.

\iusr{Головко Федор}
без мата сложно

\iusr{Вадим Столович}
А что писать то? (улыбка до ушей)

\iusr{Владимир Иванеев}

А шо платят?

\iusr{Сергей Горбачевский}

Вес? Рост?

\iusr{Аннушка Павловская}

Андрей Богдан хорошо шутит про действующую власть. @igg{fbicon.hand.ok}  @igg{fbicon.horns} 
Он знает все плюсы и минусы изнутри, что позволяет ему генерировать много хлёстких шуток про Зе и ко.
Хотя нет, нету там и никогда не было никаких плюсов, кроме Г+Г.

\iusr{Рэм Туксан}

Проснулся Зеленский утром, а страна то "Парламентская, и премьер министр
Аваков. Опять уснул.

\iusr{Андрей Онищенко}

нужен парень-как лаконично, без пошлости, без грубости, просто нужен-просто
очень @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} ☺

\iusr{Drozdov Stepanovich}

Дорогая Светлана

Новый юморист или сатирик скрасит украинские будни...

Но вам нужен ПРЕЗИДЕНТ или другой лидер, которого признает народ. Думаю, он
должн быть пророссийским, ибо позападные уже показали себя во всей красе. Если
он ликвидирует нациков - все вздохнут с облегчением. Если он попросится в
союзное государство с РФ и Белоруссией, жалобно заплачут еуропейцы и
укро-квазиэлита, но воспрянет Украина, заработает мотор-сич, а укро-спутник
станет реальностью, а не предновогодним фейком...

Боюсь, Вы не поймёте, хотя каритины у вас замечательные

\iusr{Александр Гродский}
Отбить авторов у Квартал95, чуть больше заплатить.

\iusr{Anton Dmytriiev}
\textbf{Петро Порошенко}

\iusr{Serhiy Motorny}

Российское наступление.

\href{https://www.facebook.com/sergio.motorriery/posts/439213217833912}{%
ПРОБИРАЕТСЯ МЕДВЕДЬ СКВОЗЬ ЛЕСНОЙ ВАЛЕЖНИК?, facebook}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/5ae6c1457c957ebbf2e3f233c04a306d.png
  @width 0.4
\fi

Вот так анти-вор и anti-war!
Какая война? Вот - Аня-Весна!!!
ВЕСНА ЖИЗНИ!

\iusr{Александр Иваненко}
Плагиат. Мы вам бесплатно подарим)

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263802351_3091827061060948_4990540192829095724_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Ysfd-UtJxwoAX90F9vo&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=5bf41128475dbcf27b84d3185634b7ce&oe=61B3EAD4
  @width 0.2
\fi

\iusr{Nik Osipenko}
Гео Лерос еще тот шалун, приглашайте его
Еще черный лыцарь в начале своей звездной карьеры четко шутил

\iusr{Александр Чупыря}
Есть у нас этих мальчиков... 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=yp8cBcc3jd0}{%
Это ваш мальчик? Мальчик. Кто скажет, что это девочка, пусть первый бросит в меня камень, %
youtube, 11.07.2016%
}

"12 стульев" 

Мосфильм - 1971 г.

Режиссер: Леонид Гайдай

Сценарий: Владлен Бахнов, Леонид Гайдай, Илья Ильф, Евгений Петров.

В ролях: Арчил Гомиашвили, Сергей Филиппов, Михаил Пуговкин, Наталья
Крачковская, Наталья Воробьева, Гликерия Богданова-Чеснокова, Нина Гребешкова,
Юрий Никулин, Наталья Варлей, Клара Румянова и др.

\ifcmt
tab_begin cols=3,no_fig,center
  ig https://i2.paste.pics/59df65535435b8ceb90b9d7b1b1f9d10.png
	ig https://i2.paste.pics/9a1a6c42c918344fc1c78863555f4eda.png
	ig https://i2.paste.pics/769ab908c3e6f79994e9eeaf34f7af4b.png
tab_end
\fi

\iusr{Александр Чупыря}
Все на тираж!  @igg{fbicon.face.grinning.sweat} 


\end{itemize} % }
