% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_10_2021.fb.menendes_enrike.1.donbass_identichnost
%%parent 13_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/e.menendes/posts/6278238658885174
 
%%author_id menendes_enrike
%%date 
 
%%tags avdeevka.donbass,donbass,identichnost',slobozhanschina,ukraina
%%title Кто и почему хочет уничтожить Донбасс?
 
%%endhead 
 
\subsection{Кто и почему хочет уничтожить Донбасс?}
\label{sec:13_10_2021.fb.menendes_enrike.1.donbass_identichnost}
 
\Purl{https://www.facebook.com/e.menendes/posts/6278238658885174}
\ifcmt
 author_begin
   author_id menendes_enrike
 author_end
\fi

Кто и почему хочет уничтожить Донбасс? Мы уже привыкли к тому, что 7 лет наш
регион физически уничтожают с разных сторон. Но невозможно не заметить, что
производятся также действия, которые направлены на то, чтобы уничтожить нашу
идентичность – само понятие Донбасс. Это не единичное событие, а система. Об
этом уже писали и я, конечно, напишу отдельный материал, почему всякие Даниловы
говорят, что никакого Донбасса не существует, но сегодня вот что меня задело:

В прифронтовой Авдеевке завершили новый мурал «Слобожаночка», который нарисовал
художник из Ивано-Франковска Yuriy Pitchuk. На мурале изображена девушка в
традиционном наряде Слобожанщины. Надеюсь, Вы не удивитесь, что эту новость
растиражировал сайт Дениса Казанского «Восточный вариант».

Сам мурал – прекрасен, у меня нет к нему никаких претензий, как и к художнику.
Но с каких таких пор промышленная Авдеевка стала Слобожанщиной? Авдеевка – это
составная часть Донецко-Макеевской агломерации, это и есть Донбасс. А
следовательно, приписывать город к Слобожанщине – это попытка уничтожить его
идентичность.

Или в Авдеевке трудолюбивые слобожанские крестьяне трудятся на полях, а не
работают на самом большом в Европе коксохимзаводе? Муса Магомедов, что это
такое творится у Вас в городе? Вы это поддерживаете?

Даже в украинской Википедии в Слобожанщину включен самый краешек Донецкой
области, без Авдеевки. А вообще это неформальное название Харьковской, Сумской
и Белгородской областей.

Но мне всё понятно – просто кто-то выполняет заказ на вытравливание названия
Донбасс из сознания не только украинцев, но и самих жителей региона.

Так вот знайте – пытаясь уничтожить Донбасс, вы пытаетесь лишить своей личной
истории и уничтожить меня и ещё миллионы людей. Я не буду говорить за всех, но
скажу за себя.

За такое готов дать по зубам.

Донбасс есть.

Я – это Донбасс.

Делитесь новостью. Пишите тэг \#Я\_это\_Донбасс, если согласны.

\ii{13_10_2021.fb.menendes_enrike.1.donbass_identichnost.cmt}
