%%beginhead 
 
%%file 19_10_2022.fb.galushko_denis.1.zlo_yake_ne_pokarano
%%parent 19_10_2022
 
%%url https://www.facebook.com/HalushkoDenis/posts/pfbid0mgCe5c2mrrccbFroFGaLZgAYdtrywYRRzqM6skS1h8BypTp3ime8cn9a6D8HWk4Pl
 
%%author_id galushko_denis
%%date 19_10_2022
 
%%tags 
%%title Зло яке не покарано, поступово набирає сил, щоб прокинутися з новою силою
 
%%endhead 

\subsection{Зло яке не покарано, поступово набирає сил, щоб прокинутися з новою силою}
\label{sec:19_10_2022.fb.galushko_denis.1.zlo_yake_ne_pokarano}

\Purl{https://www.facebook.com/HalushkoDenis/posts/pfbid0mgCe5c2mrrccbFroFGaLZgAYdtrywYRRzqM6skS1h8BypTp3ime8cn9a6D8HWk4Pl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id galushko_denis
 author_end
\fi

Зло яке не покарано, поступово набирає сил, щоб прокинутися з новою силою.

Ісламська держава з якою з 80-х років абсолютно безуспішно борються провідні
спецслужби світу, ліквідуючи лідерів братів мусульман, провідних фахівців в
ядерній галузі, щоб ті не закінчили свою атомну бомбу,  тепер постачає державі
терористу N1 в світі, своє озброєння, щоб  вдосконалити його і в майбутньому
обов'язково випробувати на своєму заклятому ворогу, державі Ізраїль.

Радикальному ісламу все одно.

Він обирає друзів за дуже простим принципом, хто є ворог моїх ворогів, друг
мій.  

В Ірану  прекрасний момент отримати свою користь, всі надто зайняті.  

Ізраїль уникає війни, і відає перевагу спецопераціям і це вже протягом 40
років.

Все одно що намагатися заліпити кульове поранення пластиром. 

Ерефія в свою чергу просто подарує Ірану ядерну зброю для подальшого з'ясування
стосунків зі своїми ворогами, Ізраїлем, США.

Це цілком реально, атомний реактор від ерефії там вже є. 

Ми не маємо лишати жодних шансів на якусь перерву нашому ворогу.

Усвідомити це важко, загине багато кращих, справжніх героїв але нажаль чи на
щастя для нашого майбутнього.

Це наша реальність від якої не варто ховатись і тікати, ми це робили всі ці
роки, а тепер наступив час сплати, по всім боргам, всіх наших, боргах, за всі
покоління які не змогли, які відкладали, які терпіли і чекали, над якими
знущалися і вбивали.

Ми сплатимо їх повністю і тут без варіантів адже війна закінчується тільки для
мертвих.
