% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_12_2021.fb.kuzmin_renat.1.oshybka_prezident.cmt
%%parent 03_12_2021.fb.kuzmin_renat.1.oshybka_prezident
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Нина Кононенко}

И это ПРАВДА ...! ЗАКОН - превыше всего, Верховенство права - основа
государственности...!


\iusr{Илона Крапивницкая}

РВ ну вы о чем, он совершенно не на том месте, но разьве можно было ему
соглашаться на эту должность, ну а мы дураки, мы хотели и думали что он окружит
себя талантливыми, умными людьми и все равно, вот как бы не хаили Януковича, но
если бы он был как его дразнят другим, у него бы не было той команды, а в
ситуации с Зе провал, вернее он сам себе не принадлежит, чтобы были первые
шаги, надо понимать о чем идет речь и только сумашедший опыт мог бы
разобраться, жаль упущенное время на как бы помягче ,еле сдерживаюсь... будь они
не ладны... за наши страдания... лучше уйти, но неужели состояние дороже морали,
это равносильно стать предателем своей семьи, родителей, родины... может у
кого-то вызовит смех над моим и словами ну извините, нас так воспитали,,, а у
поколения Зе другие приоритеты, только дети его будут расти не в лесу и других,
как они этого не понимают...

\iusr{Роман Грозяк}

Клоун показує що Конституцією можна знехтувати, а українців загнати як стадо в
обору і загородити злочинцями поліцаями, ганьба!


\iusr{Владислав Шаповалов}
Хто ти такий??? І шо це в нас одні ренати бл???

\iusr{Aleksandra Bil}

Клоун есть клоун только рисуется он что курит только носом шмыгает и нос чешит

\begin{itemize} % {
\iusr{Алла Вайнерман}
\textbf{Aleksandra Bil}. Вы с ним вместе курили? Расскажите, что?

\iusr{Igor Belov}
\textbf{Алла Вайнерман} , а вы с ним нюхаете? Тётка, ты всех достала


\iusr{Алла Вайнерман}
\textbf{Igor Belov}
Хамло! Научись общаться, если родители не научили. Достали такие дебилы продажные.

\iusr{Вита Кашпрук}
\textbf{Алла Вайнерман} война началась При зеленском , ? , или ты забыл , где был Ренат ? ??

\iusr{Svetlana Nesina}
\textbf{Aleksandra Bil} он это текст видит в первый раз и сам удивлён от вранья!!! Как будто мы все жили в раю, а Зеленский пришёл и все испортил!
\end{itemize} % }

\iusr{Валерий Климов}

вы же прокурор ! анатомист человеческих мотивов и поступков! а вы "если бы да
кабы". Кому эта проповедь? нам, которые уже не верят никому, за 30 лет
пребывания? смешно. Сделайте грамотный и профессиональный анализ с весны 2019
,с общей темой "мотивы и действия артиста зеленского, наебавшего 73\%
выборщиков" Есть же очевидное, разница между голобородько и тем кто он на
самом. Доведите, если раскопаете мотивы, кто его напугал или еще что. Почемук он
нас нае.. л? Может изначально считал быдлом?

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталия Бондаренко}
\textbf{Валерий Климов} 

А что тут анализировать?... Тут всё понятно о ""мотивах""артиста Зеленского .
Тут нЕчего копать - всё лежит на поверхности. - Он СВОИ миллионы ,или
уже миллиарды, нажитые нечестным путём на откатах, хранит ГДЕ ???- На
ЗАААПАДЕ.... А это значит, что за непослушание Запад арестует его незаконно
нажитые активы. ..... Этого боялись, ...боятся, ...и всегда будут бояться ВСЕ
функционеры , которые хранят деньги в Западных банках ..... А они ж ВСЕ ...ТАМ
хранят..,,,. как вы должны понимать. Не не в Украине же !!!


\iusr{Валерий Климов}
\textbf{Наталия Бондаренко} ну да ну да вам всё ясно, судя по форме текста. Но ,многих втч меня интересует тема
\end{itemize} % }

\iusr{Натали Бирюк}
Все что нам вещал с стадиона, зе. начал перевернулся страницу вверху дном. Вот и идёт все не по списку

\iusr{Илона Илонова}
Самая главная ошибка в том, что Это вообще наш президент!

\iusr{Alla Vyechorkyevich}
Много слов...
Зеленского назначили с совершенно другой целью

\begin{itemize} % {
\iusr{Leonid Dubravskyi}
\textbf{Alla Vyechorkyevich} и когда \enquote{тупьіе} поймут \enquote{чto} Из брали тогда будет порядок....

\iusr{Alla Vyechorkyevich}
\textbf{Leonid Dubravskyi}
Порядок будет тогда, когда ещё более тупые поймут, что в Украине выборы без выбора, а по согласовпнному назначению

\iusr{Leonid Dubravskyi}
\textbf{Alla Vyechorkyevich} Я о \enquote{том же}
\end{itemize} % }

\iusr{Валерий Oven}

Умышленное нарушение закона - это не ошибка, а беззаконие, то есть
преступление, злоупотребление своими служебными обязанностями. За подобные вещи
в СССР можно было легко получить десяточку.


\iusr{Gala Vasiliva}
Ошибка в том, что врёт и и идёт на поводу у куратора

\iusr{Валя Мальцева}

революционеры на радостях захватили ближайший паб. Пігулка для пам'яті.

\iusr{Ростислав Шапошников}

Вот еще один "лідер Майдану" подтянулся. Так хочется вернуться к теплому
корыту. Запугивает энергетическим коллапсом если его немедленно не вернут в
Генплокулатулу.

Возможно, это изображение (7 человек и текст)

Пігулка для пам'яті. Про мародерів і їх кумпанії з кумів = таких само мародерів
і вбивць. Пецька 5 - го - у його БУДУ , + в'язницю на НАРИ !!!

\iusr{Алексей Попов}
Он сам сплошная ошибка! Zero!


\iusr{Алексей Аленкин}
Его ошибка в том, что он будучи комиком пошёл в президенты и потянул за собой к себе в штат таких же комиков.

\iusr{Наталія Куркчі}
В чем ошибка? В том, что он Президент.(((

\iusr{Александр Шлыков}

Холопское воспитание, чинопочитание до дрожи в коленках, гопак перед
американцами - вся сущность украинской власти. Хоть всех поменяйте, того же
Мураева, который топит за независимость, все равно будете кричать про запад и
кружевные трусики. Самостоятельности нет ни у кого. Халява и ожидание халявы.

\iusr{Татьяна Шепелькевич}
Если бы ОН делал всё ПО ЗАКОНУ- это уже был бы НЕ ОННН !!!...

\iusr{Микола Нечета}
будьте цікаві окремим суб'єктам. ви не актуальні

\iusr{Александр Боженко}
Так не быть ХОЛУЯМИ у сша было до 2014 г СУВЕРРЕНИТЕТ

\iusr{Микола Нечета}
критиканство з пейсбудки тявкання Моськи (з байки Крилова), паразитична розвага ждунів почекунів

\iusr{Galina Berezovskaya}
Зеленский сам одна сплошная ошибка. Место клоуна в цирке, а не в президентском кресле.

\iusr{Мила Пан}
Истинная правда ! @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Лариса Солодкова}

Его ошибка в том, что ему не надо было соглашаться на президенство. Он отличный
актёр и его за это и любили люди.

\begin{itemize} % {
\iusr{Святослав Ермаков}
\textbf{Надежда Тымощенко} , вы это вся Украина, одного подлеца сняли другого поставили
\end{itemize} % }

\iusr{Таня Татьяна}
... по законам смотрящих в конторе !

\iusr{Нина Кузьмина}
Ренат Равельевич!!!

Добрый день.. Прослушала Вашу информацию в эфире.. Я с Вами согласна на 200\%
Что можна сказать за нашего. Президента.. Гарант Конституции отошел реально.
от нее.. Она просто давно розорвана на куски.. В Президента согласно Конститу
ции есть свои уполномочия. Он отошел.от этого.. Кто против него скажет плохое
слово в тюрму.. Венедиктова Генпрокурор ша все его требование исполняет..
Фальсификует уг дела..  Просто версия идет "(ЗАЛЯКИВАНИЕ) А тяжелые
преступления корупция, отмывание денег с Бюджета Уг дела за убийства не
раследуются..сделаны высяками..  Люди за время этой Власти стпли жебраками
Бюджет приняли какой?Позитив для людей? 2400грн про житочный минимум Пенсия
000, субсидия 000.. Это Президент выбраный народом..  Скоро будем податок
платить за воздух.. который Господь. подарил для жизни людей..  За что люди
платять деньги. Телеканалы нормальные закрыл своим Указом Зе.. Где люди знали
информацию о Стране.. На канале Украина.. Встроили шоу Маски.. Позор они нужны
комусь?  Можна много чего написать как люди страдают.. а от этого ничего не
изменится? Нужны срочно достроковые перевыборы..  Для спасения Украины и жизни
людей..  СЛАВА УКРАИНЕ..!!!  С ув: Н.И.

\iusr{Нина Кононенко}

Главная ошибка Зеленского - это его ЛОЖЬ на стадионе, чтобы победить и стать
президентом, главное - МИР, а он не способен решить этот вопрос, ибо в
услужении Запада, особенно Лондона с его МИ6...

\iusr{Елена Игрушина}

Так он понятия не имеет что есть Закон... Самая главная ошибка, и очень дорогая
для Украины, что он пошел в президенты... Это ж для него, как склрее всего лн
дуиал, продолжение сериала про Голобородько... А как иначе все эти 2, 5 года его
президентства объяснить, что он наворотил со своим Кварталом?

\begin{itemize} % {
\iusr{Нелли Чандароглова}
\textbf{Елена Игрушина} впереди у него ещё столько же времени - сколько он ещё со своей командой для Украины и народа сделает ?????
\end{itemize} % }

\iusr{Inna Romashova}
Молчал бы! Мурчите и мурчите, по "хозяйвам" скучаете.

\begin{itemize} % {
\iusr{Людмила Саражинская}
\textbf{Inna Romashova} Но він правий невже ви цього не розумієте?


\iusr{Валентин Гринько}
\textbf{Людмила Саражинская} , сим вона буде розумiти? Пуста кастрюлька))))
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Дигальцева}

Он артист и работает по законам жанра пьесы, которую для него написали лживые и
продажные авторы этой безумной трагедии. А где были законодатели избиркома,
которые зарегистрировали партию слуг народа? в которую входил весь 95 квартал с
роднёй и всё! Кто принял документы на главу государства у человека, который
просто кривлялся на сцене, изобличая пороки политиков? Кто разрешил арендовать
Верховную Раду под шоу 95 квартала на пять лет? Закон Украины? Конституция? Вот
теперь смотрим это шоу согласно купленным билетам. Нельзя нарушить то, чего не
существует. Сегодня есть все основания остановить этот балаган по Закону, но
жаль потерять деньги за билет в уютном зале парламента. Извините.


\iusr{Елена Елена}

Этот парень так и не стал президентом.... алкоголь, наркотики, развлечения,
безмерная тяга к власти и наживе, все это не дало стать ему президентом.... ещё
полное пренебрежение Конституцией Украины и непомерная мания величия....

\iusr{Maria Davina}
Ошибка ЗЕ в том что он сел не в свои сани

\iusr{Николай Стоик}
Он сам ошибка.

\iusr{Тетяна Шевчук}

 @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=3}
 @igg{fbicon.face.money.mouth}{repeat=3} СКІЛЬКИБ ТАКІ СОБАКИ НЕГАВКАЛИ, А
 ЗЕЛЕНИЙ КАРАВАН ІДЕ ВПЕРЕД.

\begin{itemize} % {
\iusr{Валерий Oven}
\textbf{Тетяна Шевчук} А тільки той "перед" у хвості.

\iusr{Петруха Дваух}
\textbf{Валерий Oven} згоден!

\iusr{Надежда Дерецкая}
\textbf{Тетяна Шевчук} Судячи по рівню нашого життя, цей ''караван'' дуже швидко перетворюється в похоронну процесію.

\iusr{Петруха Дваух}
\textbf{Тетяна Шевчук} хай собі іде! Кудись дійде!

\iusr{Петруха Дваух}
Щоб ми не писали і не говорили - нічого ми не зробимо! 30 років нас дурять! Мойсей тоже водив по пустелі 30 років...

\iusr{Наташа Зварич}
\textbf{Петруха Дваух} 40 рокiв

\iusr{Людмила Саражинская}
\textbf{Тетяна Шевчук}, іде, та тільки куди?
\end{itemize} % }

\iusr{Наталия Полетаева}
Его главная ошибка то, что он, вообще, стал баллотироваться на пост президента!!!

\iusr{Владимир Тетю}
Это не ошибка президента а ошибка народа который его выбрал.

\iusr{Емілія Фаббрі}

Хіба це влада банда бариг яка не дбає нічого про народ і пенсіонерів???
Вже 30років чекає народ на краще життя ????
Його як не було так і немає????
Президенти міняються обогатяться за рахунок народу ????
І так минуло вже 30років

\iusr{Ivan Malzev}

Иван Мальцев

Украинцы готовы к реформам от Кулявлоба? +++ Мальцев Иван + 999 млн. ПРО зека -
мародера і мілліонера Сеню Яйценюка та 9 крімін/справ з його офіц.
зараєстрованих злочинів коли по ОПГ рос. і укр. ОЗУ з Києва, Донецька, Крамахи,
Слов'янська, Харкова ... міста Венедіктової Ірки, САБакова Арсіка = Денісюка
Стасіка = Роздайбеди Андрея та Андрея Головача Гос. налог. Банди Клименка
Олекс. В. , Ігнатова Андр. Петровича - вони з 2014 року у розшуку по сумам
поцупленим ст.191ч5 ККУ , ст.364-366, 172ч2, 212, 396, 368, 369, ст.27, 28,
353, 115, 345, 15, ст. 382 - 384 ККУ, 109, 111, 248 , і др. та інші ККУ = у
Клименка О.В. до 99 млрд. грн + трохі валюти до 1 одного млрд , у Ігнатова
поменш. 66 млрд. + валюти до 0,5 млрд. + золото , алмази , інше. А передав
затриманим 26 травні 30 зекам - рецидівістам з ОПГ на пл.Львівській 8 Держ.
Анти . Укр. Податк. ОПГ банли податківців + !!! тож спочатку сеня - відсидка 25
двадцять п'ять років по сукупності , + конфіскація + всіх рідних евреїв
потрусити + вашу ЗРАДНУ тусовку у ЗРАДІ, АПУ, КМУ, ГПУ, НПУ, МВСУ, СБУ, ДБР,
НАеБУ, Груша 5 , та Г.Ф.С.У. та ДПСУ пл.Львівська 8 м.Київ Держ. Подат. Служба
Украли = там 999 млрд. і поХОВАНІ від КАЗНИ укр. нашої і спільної НАШІ ГРОШІ
!!! Сеня - НЕ біжи і НЕ тікай падло !!! За тобою вже - йдуть !!! ... + ...

Ростислав Шапошников

Вот и Кулявлоб объявился, поставил ультиматум, что будет следующим премьером и
его партия "Нарідний фрінт" (с 0\% рейтинга) победит на выборах.

Видать спиз==ный миллиард закончился и нужно снова прильнуть к государственному корыту, пополнить запасы.

Украинцы готовы к реформам от Кулявлоба?

Возможно, это изображение (1 человек и текст) +++ ... + +++ ТяБДЖОЛА поТЯНУЛОСЯ
і Яйценюка Сені шоБЛА і ОПГ +++ ... Тяжёлая артиллерия подтянулась внезапно.
Теперь пусть в ОП сами выкручиваются как могут. Я умываю руки. ... + ... Иван
Мальцев

Ростислав Шапошников

Вот и Кулявлоб объявился, поставил ультиматум, что будет следующим премьером и
его партия "Нарідний фрінт" (с 0\% рейтинга) победит на выборах.

Видать спиз==ный миллиард закончился и нужно снова прильнуть к государственному корыту, пополнить запасы.

Украинцы готовы к реформам от Кулявлоба? +++ ФОТО = Доказ !!! Лист Денісюку
Cтасіку і Роздайбеде Андрюше у м.Харків за 9 дев'ять мілліардів + свільнення на
15 років ВІД ВСІХ ПОДАТКІВ у країні Сене Яйценюку і Потрошенко ОПГ , з Луцикамі
+ по зеку з Києва Андрею Головачу м.Київ Україна пл.Львівська 8 ГПСУ = ОПГ рос.
і укр. ОЗУ , де тільки сума похищенного более 15 млрд. грн + валюти та майна за
кордоном до 1,5 млрд ЕВРО + О П Г у Донецькій області та ОПГ у м.Харкові , та 9
містам + м.Слов'янску Донецької області +++ !!!

Есть описания ... +

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263724510_2030628713766124_654029973826718975_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=MSZK4KOhVtkAX-Wlo05&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=0373c7ae58b44fd03f49b3aa652b7107&oe=61AFCDC0
  @width 0.4
\fi

+ ... фото ДОКУМЕНТА в ГПУ на ХАБАРИ по его закритию , пропитию, приховуванню,
знищенню за ХАБАРІ ... в суме 9 дев'ять млрд. ЕВРО , пропить , просрать, купить
всю україну, за кордоном 9 ЗАМКІВ та ОСТРОВІВ + !!! .. + Так быстро ещё не было
никогда: революционеры пришли к стенам Банковой и вдруг вспомнили, что на
границе у нас российские войска. В чём ошибка президента Зеленского? Мазурашу
назвав Порошенка "х-єтьманом"

Нардеп з Буковини Георгій Мазурашу обізвав Порошенка "х-єтьманом"

В чём ошибка президента Зеленского?

\iusr{Иван Кыльчик}

Ошибка ЭТОГО президента в том, что он стал ВРАГОМ УКРАИНСКОГО НАРОДА.
Что он предал страну в которой жил и пока проживает

\iusr{Сергей Леонов}
Ему написали совершенно другой сценарий .

\iusr{Юрий Карев}
Добрий вечир Вам малятко, хлопчики та девчята

\iusr{Svetlana Petrik}
А чего же вы все не делали по закону?

\iusr{Людмила Саражинская}
\textbf{Svetlana Petrik} 

Чого ви повертаєтесь до мінулого, ми живимо у теперешнему часі і треба думати
про те, що відбувається зараз.

\iusr{Вита Кашпрук}

В чем ваша ошибка, до сих пор война, на границе напряжённо?((( . Даже с
бумажки читаешь, не выучил ???

\iusr{Татьяна Михайлова}
Ну кто бы говорил ???!!!
А Ахметов по какому закону присвоил больше 50\% стратегических объектов, которые должны принадлежать государству ???!!!
Не будите зверя. Если он начнёт строго по закону, то сядут Усе !!!
Уже не знают к чему прицепиться !!!
На каких же дурней это рассчитано ???!!!

\iusr{Татьяна Татьяна}
Ну Баран не может руководить страной, каким является Вован Дурко


\iusr{Алла Вайнерман}
Главная его ошибка: они вас всех не пересажали. С конфискацией.

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Ивановна}
\textbf{Алла Вайнерман} уточните кого.

\iusr{Галина Ивановна}
Вас бывают разные.

\iusr{Алла Вайнерман}
Воров, казнокрадов, предателей.

\iusr{Yana Filatova}
\textbf{Алла Вайнерман} , валерьянки , кошелке накапать))))

\iusr{Igor Belov}
\textbf{Алла Вайнерман} , 

фамилия ваша говорит о многом. Вы всё нарываетесь? Мало вам оплеух надавали за
хамство? Читали. А дружбана тоже тем же судом будете судить? Вместе с бандюком
коляном оболонским и проч?

\iusr{Максим Швиданенко}
\textbf{Igor Belov} нормальная хата у тебя!!!
Сам строил?

\iusr{Людмила Саражинская}
\textbf{Алла Вайнерман} Себе улюбленого він не посадить, а треба починати з нього.
\end{itemize} % }

\iusr{Таня Стременко}
Ренат а вы жили по закону когда были при власти.

\begin{itemize} % {
\iusr{Yana Filatova}
\textbf{Таня Стременко} , собралось дурачье, вы или конкретно с фактами пишите или идите с обвинениями в прокуратуру. Или так и скажите, что Закон соблюдать сейчас не надо, вам так хорошо

\iusr{Игорь Дудинов}
\textbf{Таня Стременко} А вы никогда никого не обманывали?  @igg{fbicon.wink} 


\iusr{Нелли Чандароглова}
\textbf{Таня Стременко} если они и не всех законов придерживались , но все познаётся в сравнении- работала промышленность, не такая заоблачная была коммуналка, да и рабочим платили зарплату и кстати меньше было неверных решений команды.

\iusr{Петруха Дваух}
\textbf{Таня Стременко} он такой же, как и все!

\iusr{Петруха Дваух}
\textbf{Таня Стременко} он \enquote{вор}, только законный!

\iusr{Валентин Гринько}
\textbf{Петруха Дваух} , вы тоже ворюга. И докажите, что нет)))). Трепачи собрались

\iusr{Петруха Дваух}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p600x600/106702127_953852515077106_5584524183393874628_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=sQwR6f6_DGYAX8ocPrP&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=dca5951138989e3130291a21dca41732&oe=61B0A1F0
  @width 0.2
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Люда Мазур}
Ошибка Зеленского что не пересажал вас всех и сразу

\begin{itemize} % {
\iusr{Igor Belov}
\textbf{Люда Мазур} , хотите сказать, что Конституция не для зелоха писана? ему все позволено. Идите вы, барышня, делом на кухне займитесь, и не щёлкайте тут зубами, всех к Закону и точка

\iusr{Анна Иааноаа}
\textbf{Люда Мазур} А вас тоже.


\iusr{Шаповал Максим}
\textbf{Люда Мазур} , а когда сразу? Когда вёл их корпоративы?

\iusr{Валерий Oven}
\textbf{Люда Мазур} Ну ему же тоже светит. Об этом не только порохоботы говорят, но уже и те, кто за него голосовал как противоположность предыдущему "гаранту". Уж как его Гордон любил, и тот давеча признался, что главный "слуга народа" для него умер.


\iusr{Лесь Кукишвам}
для начала пусть зе памперсы снимет ..обосранные ....
\end{itemize} % }

\iusr{Петруха Дваух}
Можно подумать, что Закон кто то из презиков выполнял!

\iusr{борис романенко}
В рождении

\iusr{виктор селиванов}
В том что он потянул "гуж на который он не дюж" , клоунам в управлении государством не место.

\iusr{Elina Maksutenko}

У нас нет государства, в стране хаос. Это очень страшно. Те, кто моложе и
оборотистые уезжают жить в другие страны. Если это не остановить и не исправить
будут одни нищие.


\iusr{Наталья Жогур}
наша ошибка

\iusr{Шаповал Максим}

Вы комедию ломаете? Какой закон? Или ты не знаешь, что Зеля не самостоятельный
персонаж. А те кто им командуют выше любого закона.

\begin{itemize} % {
\iusr{Валерий Горбач}
\textbf{Шаповал Максим} что правда то правда любой европейский или американский дворник может о Зе вытирать ботинки.
\end{itemize} % }

\iusr{Vladimir Romanov}

Всё прекрасно он знает и всё понимает. И всё то, что он делает, называется
словом предательство, ну или измена, кому какое слово больше нравится.

\end{itemize} % }
