% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_06_2021.fb.medvedeva_olesja.1.psih_bolnica_pobeda_futbol_ukraina
%%parent 30_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/olesia.medvedieva/posts/1641260822731700
 
%%author Медведева, Олеся
%%author_id medvedeva_olesja
%%author_url 
 
%%tags futbol,psihiatria,sarkazm,sport,ukraina
%%title В одной душной палате психиатрической больницы
 
%%endhead 
 
\subsection{В одной душной палате психиатрической больницы}
\label{sec:30_06_2021.fb.medvedeva_olesja.1.psih_bolnica_pobeda_futbol_ukraina}
\Purl{https://www.facebook.com/olesia.medvedieva/posts/1641260822731700}
\ifcmt
 author_begin
   author_id medvedeva_olesja
 author_end
\fi

\begin{center}
\color{blue}
\Large\em
В одной душной палате психиатрической больницы...
\end{center}

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/210688266_1641260569398392_6604563567338127904_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=qoKEoyoQuwgAX9AWbCx&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=7928b7396757146f855f87c8474552dd&oe=60E184B4
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
\iusr{Дмитрий Музыка}
Та что-то сегодня многовато клиентов повылазило.

\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Дмитрий Музыка} жарко, обострение

\iusr{Дмитрий Музыка}
\textbf{Олеся Медведева} я думаю просто хотят к чужим заслугам быть причастны.

\iusr{Юра Качкалов}
\textbf{Олеся Медведева}
явление распространённое в любой стране ..

\iusr{Евгений Вареник}
Под каким номером играл Риббентроп ?
Хочу пересмотреть эпизоды...

\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Евгений Вареник} Путлер - немецкая вроде фамилия, но немцы вчера выбыли

\iusr{Roman Shulha}
\textbf{Олеся Медведева} Вот это Риббентроп у него долгожителем оказался ))

\iusr{Дмитрий Марченко}
Оу. Где такую траву дают?

\iusr{Oleg Savchenko}

Ага, точно, в секрете держат, злодеи. А вы не в курсе, как бы у них такой травы
попросить? Может хоть децел отсыпят? Накрывает конкретно.

\iusr{Светлана Сазонова}
Ого какой приход, в астрологическом плане-взрывоопасная неделя, но я не думала,
что так накроет некоторых, там и Шмыгаль в одном забеге.

\iusr{Светлана Малеева}

Здрасте.. А че на русском??. 😂😂😂Слава Украине исключительно на спивучей...
Не дотянул...))) и да... Маразм в нашей стране это уже эпидемия)). Вот от чего
прививаться надо))

\iusr{Аким Громов}

\textbf{Светлана Малеева} он не знает украинского языка, потому что гражданин
России, еврей по национальности, сейчас живет в США

\iusr{Andrey Bugrov}

\textbf{Аким Громов} Нехай негайно наймає когось з діаспорян у репетитори і вчить солов'їну!

\iusr{Ирина Егорова}
А говорят Супрун закрыла все психбольницы... Врут, значит, люди))!

\iusr{Илья Кочергин}
\textbf{Ирина Егорова} Теперь психи на воле. Слава Уляне!

\iusr{Аким Громов}
\textbf{Ирина Егорова} это же Пиантковский) Российский либеральный \enquote{журналист}. Сейчас живет в США

\iusr{Ирина Егорова}
\textbf{Аким Громов} Так оттуда же лучше видно))!

\iusr{Татьяна Симбирцева}
Так, дурдомы же, закрыли. Что, тут удивляться.

\iusr{Елена Миргородская}
А я думала,что есть весеннее и осеннее обострение.Ан нет.

\iusr{Сергій Вахно}
Ще лежите в тій душній палаті, чи вже виписали? Трифтазин ще дають чи вже відмінили?

\iusr{Сергей Прокопенко}
Твоюжметь! Себазон в закупке подорожал, я так понимаю...))

\iusr{Dmitry Gubin}
И как он служил в очистке?

\iusr{Катерина Соловьева}
Ыыыы)

\iusr{Андрей Бондарев}
Из-за таких, как это недоразумение, я чуть было не стал болеть за шведов.

\iusr{Борис Михайлов}
Шведы - агенты ФСБ! Их еще под Полтавой завербовали...

\iusr{Любовь Красавина}
\textbf{Борис Михайлов} вот я тоже так думаю

\iusr{Сергій Вахно}
В інституті Сербського назвали б це маячнею!

\iusr{Vladimir Emelyanov}
А кто это? Что это за сумасшедший ?

\iusr{Мирослав Опачко}
А вакцини то нема.

\iusr{Александр Нимко}
Главное, чтобы он свою койку с койкой Ницой не перепутал. А то санитары прибежать не успеют.

\iusr{Сергей Годный}
Это побочка от короны! 💯 \% )))

\iusr{Aleksey Kravtsov}
Прикольные шизики ))) захожу чисто поугорать)

\iusr{Ярослав Слюсарский}
Если ты идиот, то это надолго)

\iusr{Дмитро Назарець}
чому не державною?
\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Дмитро Назарець} чтоб вата бесилась

\iusr{Оксана Дяченко}
\textbf{Дмитро Назарець} он как раз на своём государственном. Он русский

\iusr{Ирина Александрова-Субботина}
\textbf{Оксана Дяченко} он такой же русский, как я - француженка

\iusr{Дима Галузо}
Что я только что прочитал??? WTF???

\iusr{Игорь Перепека}
Во каша в голове.

\iusr{Алексей Иванов}
Дурная голова рукам покоя не даëт, вот горе то.

\iusr{Олег Мишин}
Что за очень известная личность в очень узких кругах?)

\iusr{Игорь Швыгин}

\obeycr
Что там было? Как ты спасся?
Каждый лез и приставал
Но механик только трясся
И чинарики стрелял
Он то плакал, то смеялся
То щетинился как ёж
Он над нами издевался
Ну сумасшедший — что возьмёшь
\restorecr

\iusr{Юрий Комиссаров}
Таких нужно электричеством лечить и рвотное давать .

\iusr{Сергей Полубинский}
Что они курят?

\iusr{Олег Зак}

Как в сказке у Филатова: \enquote{Где бы что ни говорили — все одно сведет на баб!},
так и тут, где бы что не произошло все равно Путин, вата, совки, слава
украине:)

\iusr{Роман Юсюк}
Пили Орлик , не одобряэ )

\iusr{Сергей Шуба}
Что это за бред?

\iusr{Alexey Kovalchyuk}
Надо его выслать на Украину. Только очень жаль что, после ухода Ульяны Супрун,
осталось очень мало психбольниц!

\iusr{Александр Паршаков}
Больной человек((.

\iusr{Wlabimir Loboda}
Это не заразно? Через телефон не передаётся?

\iusr{Анна Ситарчук}
Где-то одиноко всплакнул Бабченко Аркадий....

\iusr{Максим Тарасов}
Эка у него дурь забористая.

\iusr{Леся Толстая-Павленко}
Что это за чудо за такое ?

\iusr{Yurii Aleksandrov}
Да как то сильно завернул 🤔

\iusr{Татьяна Гуцул}
Российские либерасты на тяжелых наркотиках видно сидят;)

\iusr{Наталья Чиркина}
Воо,что пропагандисты с людьми делают.А был же когда то нормальным(наверное).Теперь вот наслушался со всех утюгов и рассудок потерял.Жалко человека...

\iusr{Андрей Нестеров}
Срочно скорую, мы его теряем...

\iusr{Леонид Прядун}
Это точно наша реальность??? У меня голова постоянно кипит от этого сюра...

\iusr{Андрей Ольшанский}
сумасшедший старикан, он уже лет 20 все уход Путина предрекает))))

\iusr{Ирина Александрова-Субботина}
Совсем плох стал старик

\iusr{Сергей Борисов}
Обычно такой патриотизм просыпается, когда что-то украл из бюджета

\iusr{Алексей Вербилов}
Мудрость приходит с годами, но иногда годы приходят одни)))

\iusr{Игорь Куницкий}

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/210159937_1589575028100965_3050544921342919423_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=G8BnQvAq-XcAX-aRv5J&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=a7fc8ac1501729e9ea5586358df8cc86&oe=60E19EFC
  width 0.2
\fi

\iusr{Nikita Pidgora}

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/211018500_981125255792914_3926736237711695758_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Gv0Ln5S4mmgAX-3AcVb&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=c909896e61b5d1380c9e3751bc441f69&oe=60E2BDEB
  width 0.3
\fi

\emph{Ангелина Бакул}
\textbf{Nikita Pidgora} никого нэ дилымо, гы

\end{itemize}
