% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_04_2018.fb.molly_route.kyiv.hudozhnyk.1.prishla_i_moja_ochered_pokazat_svoego_krolika.cmt
%%parent 16_04_2018.fb.molly_route.kyiv.hudozhnyk.1.prishla_i_moja_ochered_pokazat_svoego_krolika
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Lina Tretiakova}

С подругой гуляли на софиевской неделю назад. Сказала, что "этот кроль самый чёткий"😀

\iusr{Masha Tenetko}

Стиляга )

\iusr{Lera Zdanevych}

Знайшовся привід відвідати виставку)

\iusr{Max Larin}

Он классный! Кролик-жук.

\iusr{Андрій Новиков}

Это твоё творение?:) Обалдеть!!!!

\iusr{Max Zapletniuk}

Очень долго с женой искали именно его 🙂

\iusr{Andriy Zoin}

харош

\iusr{Sam Black}

🤗Красиво !!!

\iusr{Tetiana Pylypchuk}

о. кролик здорової людини! )

\iusr{Макс Белановский}

кролик с крыльями

\iusr{Alla Smile}

Он потрясающий!!! Ты - умничка!!!!

\iusr{Mariana Potetenko}

Очень красивый получился ❤

\iusr{Юсупов Алексей}

Я сразу его заприметил)) Эстетика☝️

\iusr{Marina Shkalikova}

🖤он красивый

\iusr{Лена Лиговская}

Именно твоего Макс выбрал и сфоткался только с ним 🙂. Очень воздушный и
замечательный!

\begin{itemize} % {
\iusr{Molly Route}
Леночка, это так приятно❤️
\end{itemize} % }

\iusr{Tala Voropayeva}

классный кролик!

\iusr{Maria Umen}

Это пиздец, как красиво! ❤️🔥❤️

\iusr{Роман Рубан}

Вау вау вау

\iusr{Nataliia Besedina}

Есть у меня его фоточка😊

\iusr{Nataliia Besedina}

\ifcmt
  igc https://scontent-fra5-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/30728349_1627517687286225_5507892044942540800_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VkMxg8CIJSQAX8-Q54K&_nc_ht=scontent-fra5-2.xx&oh=00_AfDSZOKx4GGOm9hwnG7BiOhKE50fKhmD8y62rMqySi4q1w&oe=6472D184
	@width 0.5
\fi

\iusr{Darya Chemeris}

Я так ждала его увидеть! Супер кроль❤️

\iusr{Oleg Gorbachev}

достойно. куда их потом?

\begin{itemize} % {
\iusr{Molly Route}

на склад

\iusr{Oleg Gorbachev}
\textbf{Molly Route} на самом деле им место в парках, в частном котодже. почему бы не продать, а деньги - детям) хранить такую красоту дорого)
\end{itemize} % }

\iusr{Адам Жоржовіч}

Треба зробити по всій Україні (Європі?) тур з крашанками і зайцями. Років 15
назад по Європі їздили голландські (?) корови. Було дуже прикольно
