% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_07_2020.kozii.1
%%parent 21_07_2020
 
%%endhead 

\clearpage
\subsection{Умер раненый на Донбассе 19-летний боец Артем Козий: что о нем известно}
\label{sec:21_07_2020.kozii.1}
\url{https://apostrophe.ua/news/society/accidents/2020-07-21/umer-ranenyiy-na-donbasse-19-letniy-boets-artem-koziy-chto-o-nem-izvestno-/204104}

\index{СМИ!Украина!Апостроф}
\index{Козий Артем}

Во вторник, 21 июля, боевики из гранатометов обстреляли бойцов ВСУ в районе
Павлополя, ранения получили двое бойцов, один из них умер в больнице от
полученных осколочных ранений. Стало известно, что это --- 19-летний матрос Артем
Козий.

Об этом сообщается на Facebook-странице 36 отдельной бригады морской пехоты
имени контр-адмирала Михаила Белинского.

"Вследствие плотного вражеского огня, получив многочисленные осколочные
поражения и тяжелые ранения, погиб военнослужащий отдельного батальона морской
пехоты - матрос Козий Артем Евгеньевич, уроженец Южноукраинска Николаевской
области", - сказано в публикации. 

Сообщается, что медики семь часов боролись за жизнь героя, однако ранения
оказались несовместимыми с жизнью.

Пользовательница Facebook Оксана Макаренко опубликовала фото погибшего бойца.
Артем был совсем юным. \url{https://www.facebook.com/photo.php?fbid=2689621107989861&set=a.1523138831304767&type=3}

\def\ww#1#2{
	\PrjPicW{21_07_2020/kozii/1/#1}{#2}
}

\begin{figure}[ht]
 		\centering
		\begin{tabular}{cc}
			\ww{1}{0.4} &
			\ww{2}{0.5} \\
		\end{tabular}
 		\caption{Козий Артем Евгеньевич, 19 лет.}
 \label{fig:}
\end{figure}

"Козий Артем, 19 лет. Погиб сегодня. Не прощайте", - написала она.

Как сообщал "Апостроф", 20 июля, российско-оккупационные войска на Донбассе
обстреляли позиции ВСУ, погиб защитник Украины. 
