% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_01_2021.fb.smolij_andrij.1.zakon_ukrainizacia
%%parent 15_01_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3677221438982298&id=100000834337338
 
%%author_id smolij_andrij
%%date 
 
%%tags jazyk,mova,nenavist,ukrainizacia,zakon
%%title У вати палає, кремлівські медіапомийки пищать від ненависті, «слуги» ціпеніють від злості, а караван іде!
 
%%endhead 
 
\subsection{У вати палає, кремлівські медіапомийки пищать від ненависті, «слуги» ціпеніють від злості, а караван іде!}
\label{sec:15_01_2021.fb.smolij_andrij.1.zakon_ukrainizacia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3677221438982298&id=100000834337338}
\ifcmt
 author_begin
   author_id smolij_andrij
 author_end
\fi

У вати палає, кремлівські медіапомийки пищать від ненависті, «слуги» ціпеніють
від злості, а караван іде! 

Вже завтра, 16 січня набуває чинності норма Закону про мову щодо
обслуговування! Тепер воно має бути ПЕРШОЧЕРГОВО україномовним та обов‘язково
україномовним! 

Ніхто не має права відмовити вам в обслуговуванні українською! В іншому випадку
це буде пряме порушення Закону, а отже тягне за собою адміністративну
відповідальність. 

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/139295512_3677208918983550_7377043592149821785_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=NIOFGYm6Wz0AX8hBPxd&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=a7bb0801261c55e76e88793cd54d9a03&oe=61938E95
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Вам зобов‘язані надавати інформацію єдиною державною будь де:

- в магазинах, в інтернет-магазинах, в барах/ресторанах/кафе, в туристичніх
фірмах та мобільних обператорах, вокзалах, аеропортах, навіть обслуговування в
лікарнях та поліклініках має бути українською. 

Зрозуміло, що серед деяких надавачів послуг буде саботаж, але саме від КОЖНОГО
з вас залежить чи буде Закон виконуватись в повній мірі! Ви повинні вимагати
його виконання у разі порушень, звертатись до адміністрації закладів, а у разі
саботажу до Уповноважений із захисту державної мови. 

Лише кожен з нас може повноцінно запустити мовний закон! І кожен з нас
зобов‘язаний контролювати його виконання! 

ЗАЛИШИВСЯ 1 ДЕНЬ! 

Завтра «какая разніца» і «я нє абязан» вже не пройде.

Долучайтесь до Андрій Смолій
