% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.dedushka
%%parent 28_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4385811804787229
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,dedushka,pamjat,semja
%%title БЖ. День молодого-молодого-молодого деда
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. День молодого-молодого-молодого деда}
\label{sec:28_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.dedushka}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4385811804787229}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. День молодого-молодого-молодого деда

Сегодня в нашей общей Родине - день дедушек и бабушек. У меня уже есть всё, что
я собрала о биографии деда, и деда я отмечаю каждый день и особо буду - в день
Отца, ибо сей день родился в мой день рождения, и Отец Ваня мне, а не дед.Я
нарыла от орденов и медалей до мельчайших военно-медицинских шуток столько, что
меня не удивить уже ничем. 

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/250023846_4385811744787235_3634429890988653196_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=T_x4tOXrhmUAX93DhOd&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=43fde0e3491ff0601c027e1e2ae72ba9&oe=619F794D
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Но вчера мне из Николаева родственница по деду прислала... Вот это. Это - до
героя Чернобыля, до инвалида войны, до участника боевых действий, до
заслуженного врача, до полковника Советской Армии, до самой большой любви
длиной в 50 лет к жене и самой большой любви длиной в 40 лет к внучке. 

Это - я вообще не знаю, кто делал и сколько ему... Но вижу свои нос, уши,
великоватые верхние зубы (только они у него идеальные были до 82 лет), хамство
и тупую, как двери, честность. 

С осенью/весной тебя, пацан! Работаем. И никаких слащавых розовых фоточек, ты
их все равно на обклейку коробок пускал.

\#давайзакурим \#товарищмой
