% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file tg.list
%%parent telegram
 
%%url 
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Список Телеграм-Каналів України}

\url{https://t.me/Medvedeva_Olesya/3116}

Недавно мы преодолели отметку в 40 ТЫСЯЧ подписчиков. Спасибо, что остаетесь с
нами! Также благодарим наших неравнодушных читателей, которые делятся с нами
интересной информацией и активно обсуждают наши новости. Спасибо вам!
Традиционно публикуем подборку каналов, которые читаем и с которыми дружим:

\subsubsection{СМИ}

\begin{itemize}
\item \verb|@vestiukr| - журналисты, в хорошем смысле этого слова.
\item \verb|@KlymenkoTime| - новости и репортажи, инсайды и оценки.
\item \verb|@ukraina_ru| - официальная страница ukraina.ru в Telegram.
\item \verb|@stranaua| -  интернет-газета "Страна".
\item \verb|@sputniklive| - канал о странах ближнего зарубежья. 
\item \verb|@ua_sbu| - информация о реальном положении дел в стране.
\end{itemize}

\subsubsection{Всевидящие анонимы}

\begin{itemize}
\item \verb|@borodatayaba| - вся правда про украинскую политику.
\item \verb|@legitimniy| - инсайды, слухи, аналитика, технологии.
\item \verb|@rezident_ua| - для чего создают иллюзию обмана и кто стоит за всеми процессами в обществе.
\item \verb|@ZE_kartel| - выводят на свет слуг, которые решили стать господами.
\item \verb|@secretov_net| - канал "скелетов в шкафу". 
\item \verb|@ZeRada1| - расскажут сколько стоит голос депутата.
\item \verb|@nabludatels| - самые важные новости и актуальные события в Украине.
\item \verb|@godeye_ru| - мнение о событиях в Украине. 
\item \verb|@transmissiya_pro| - блог транспортного топ-менеджера.
\item \verb|@cherniy_kvartal| - компромат на политиков, чиновников.
\item \verb|@nedotorkani| - канал главы депутатской группы «За всё хорошее».
\item \verb|@skosoi| - всё про украинскую политику, инсайды, реальную скрытую сторону закулисной жизни.
\item \verb|@rusukrbel| - Россия - Украина - Беларусь.
\item \verb|@tsibulya_ua| - политика Украины похожа на лук.
\item Монитор - другие СМИ Одессы вам об этом не расскажут.
\item \verb|@zagovorshik| - экспертный новостной канал о политических процессах в Украине.
\item \verb|@CompromatSNG| - знают все инсайды в СНГ.
\item \verb|@zradaperemoga| - новости из украинского зазеркалья. 
\item \verb|@EQUILIBRIUM2019| - злой и субъективный взгляд на актуальные события. 
\item \verb|@KrokooDil| - главный аноним.
\item \verb|@ze_landia| - делают тайное явным.
\item \verb|@Ten_NaPleten| - переосмыслят понимание известных событий и фактов. 
\item \verb|@ivkolive| - инсайды и слухи из Офиса Президента.
\item \verb|@kompro| - вся правда про украинских политиков.
\item \verb|@ukraineneveragain| - главный українофільський канал Телеграма.
\item \verb|@shadow_anonymous_insights| - не найдёте этой информации в СМИ.
\item \verb|@vrachevateI| - первый политико-медицинский канал.
\item \verb|@razvedinfo| - cбор информации и аналитика.
\item \verb|@the_panda| - публикации и комментарии.
\item \verb|@spletnicca| - слухи, интриги и разоблачения.
\item \verb|@Ze_News_Ukraine| - створено задля підтримки Президента Зеленського.
\item \verb|@sorosata| - инсайды, переписки и секреты соросят.
\item \verb|@za_schooo| - инсайды из разных сфер.
\item \verb|@ukrainetopnews| - самое важное что нужно знать.
\item \verb|@CIS91| - постсоветское пространство.
\end{itemize}

\subsubsection{Политики и журналисты, за которых не стыдно}

\begin{itemize}
\item \verb|@Medvedeva_Olesya| - умница и красавица Олеся Медведева
\item \verb|@ASupersharij| - Анатолий Шарий
\item PavlovskyNews - Андрей Павловский
\item \verb|@OlgaSharij| - самая влиятельная женщина Украины Ольга Шарий
\item \verb|@alexnovak21| - Алексей Новак
\item \verb|@poliakovanton| - Антон Поляков
\item \verb|@VasiletsDmitriy| - Дмитрий Василец
\item \verb|@Elena_Lukash| - Елена Лукаш
\item \verb|@OnyshchenkoUA| - Александр Онищенко
\item \verb|@mogylnytsky| - Максим Могильницкий
\item \verb|@maksnazar| - Максим Назаров
\item \verb|@mosiychuk72| - Игорь Мосийчук
\item \verb|@dubinskypro| - Александр Дубинский
\end{itemize}
