% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_11_2021.fb.goldarb_maksim.1.den_razloma_gosudarstva.cmt
%%parent 21_11_2021.fb.goldarb_maksim.1.den_razloma_gosudarstva
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Иван Левкулич}
100\% сумна правда!

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Иван Левкулич} да. Беда

\iusr{Михаил Журавлев}
Человек, вывернутый наизнанку, он не понимает кто он и что с ним, наркотический психоз

\iusr{Andre Boris}
Жаль, такую страну угробили (((

\iusr{Михаил Дейч}
Украинская гидность как продажная девка колониального глобализма!

\iusr{Nonna Kats}
Боже неужели я в этом не едина?))(

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Nonna Kats} нет, конечно

\iusr{Анатолий Сало}
По факту, по плодам—к сожалению, да.

\iusr{Игорь Круглов}
Совершенно аутентичная оценка!

\iusr{Елена Анпилова}
8 лет нашей жизни украдено ра""лями

\iusr{Марина Масалига}
Подписываюсь под каждым словом

\iusr{Евгений Языков}
Но мы еще есть Максим, в этой стране.
И нас даже много

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Евгений Языков} а я и не отчаиваюсь совершенно

\iusr{Олег Лосихин}
\textbf{Максим Гольдарб} и что будем делать?

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Олег Лосихин} объединяться и изменять
\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Шинкаренко}
В свое время будут защищать диссертации по теме "Управление массами с целью передачи ресурсов внешним кураторам".

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Сергей Шинкаренко} ... на примере Украины

\iusr{Марина Иванищенко}
За 35 евро страну прос\&ли.

\iusr{Татьяна Лозинская}
 @igg{fbicon.100.percent}  согласна

\iusr{Александр Раевский}
В последнее время праздновать в принципе нечего!

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Александр Раевский} Новый год. День Победы

\iusr{Александр Раевский}
\textbf{Максим Гольдарб} и дни рождения родных людей!)

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Александр Раевский} точно!
\end{itemize} % }

\iusr{Виктор Павлухин}

\obeycr
Страну забрали недоучки,
Рагулитет у них другой,
Не всё в стране было исправно,
И подняли те вуйки вой,
Глобальных мыслей не имели,
Мечтали как бы сладко жрать,
Чтоб чрез кордон без канители,
Им контрабасы отправлять,
Туда табачные изделья,
От туда в кружевах трусы,
Янтарь и лес, а не изделья,
Было задумано везти,
Пришли в тупик менталитетный,
Теперь не знают как им быть,
В Европе не нужны такие,
А тут лишь с "мовой" не прожить!
\restorecr


\iusr{Виталий Водопьян}
"К Чадаеву"
(А.С.Пушкин)

\iusr{Александр Макогон}
Таки да ((

\iusr{Вячеслав Богуславский}

Прости, но я совершенно в этом вопросе с тобой не согласен. Майдан тобою и иже
думающими также - по моему не понят. Это было иное. Самоорганизация,
побратимство, конструктивность. А главное - желание всё в корне в своей стране
поменять... Не понимаю, как ты можешь этого не понимать...

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Вячеслав Богуславский} 

не обижаюсь: у тебя своё мнение, отношусь с вниманием. Но даже если и когда там
была толика искренности, ее использовали и выюзали и продолжают юзать конченные
и отъявленные негодяи. Что касается результатов - опровергни хоть один из мной
перечисленных. Только честно

\iusr{Евгений Якушенко}
\textbf{Максим Гольдарб} Для думающих людей результат на табло !!!

\iusr{Нина Зозуля}
\textbf{Вячеслав Богуславский}, 

вы, конечно, имеете право на свое мнение, не важно какое оно, оно ваше. Если вы
изучали историю, то ни одна революция в мире не приносила большинству людей
счастья, только не великой кучке ..., которая начинала воровать еще больше, чем
свергнутая кучка. Только законное свержение предыдущего правительства, будет
приносить пользу обществу. Сколько людей погибло, во имя чего??? Во имя того,
что единицы могут полететь в Вену и попить кофе??? А 60-70\% населения Украины
живут за чертой бедности. Во имя этого была "революция гидности" ??? Или, может
во имя того, что миллионы работоспособного населения уезжают из Украины на
заработки??? Правда легко уезжают, имею ввиду оформление документов,
необходимых для выезда из страны.

\iusr{Вячеслав Богуславский}
\textbf{Максим Гольдарб} 

Уже где то отвечал на такую логику: многим людям после Великой Французкой
революции тоже сразу не легко было ... Сиииильно не легко... Так что , не
стоило её делать? И да - не соглашусь - не День разлома... День проявления
разлома - соглашусь, но - нет, сейчас Україна гораздо более жива в стране , чем
до Майдана... И нет - не день тотальной колонизации, а день выбора другого
Пути. Долой от Яныко-руцкого мира... В общем я не согласен по всем
перечисленным тобою позициям. Да, ПОКА совочная Система что то там ещё пытается
удержать, но, по - моему, это уже точно её ( неосовочной системы) агония. И
Майдан, при всём трэше сьогодення, практически уверен - вбил последний
осиновый кол в этот социальный совок в Україні - нашей - Неньке! Впрочем: время
всё конечно же расставит на свои места. И каждый имеет право на свой выбор, как
к этому Дню относится... Но вот считаю верным понимать, что Будущее у нас, как
и прошлое, скорее всего совместное. И, хотелось бы, в Будущем больше
понимания про свободу и достоинство, которое без сомнения было проявлено на
Майдане и точно, по - моему, не может быть оценено результатами ужасного
менеджмента в старых кабинетах...

\iusr{Serg Liman}
\textbf{Вячеслав Богуславский} ты тоже меня прости, но когда начинался майдан я был на 100\% уверен что это

\iusr{Людмила Мангер}
\textbf{Вячеслав Богуславский},

да уж поменяли так поменяли.... кто то из организаторов и их прихвостней карманы
понабивал и остальная масса обманутых, обнищала и морально подавлена @igg{fbicon.face.sleepy}{repeat=2} 

\iusr{Вячеслав Богуславский}
\textbf{Людмила Мангер} 

каждый сам выбирает свой путь и отношение к происходящему и окружающему.  @igg{fbicon.smile}  А
обманутые могут помудреть, обнищавшие - разбогатеть, а морально подавленные -
духовно воспрянуть!  @igg{fbicon.smile}  Было бы желание и воля, по-моему...

\end{itemize} % }

\iusr{Борис Крайчик}

День начала уничтожения Государства, института Государственности,
независимости, целостности, суверенитета, экономики, субъектности,
предприятий, развития и Граждан Украины.

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Борис Крайчик} именно

\iusr{Александр Лях}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/105941685_953860581742966_1572841152382279834_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=ZwnMvMJNvawAX8CMClI&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=b366365d267d0b3a4c5ed0c696a124ad&oe=61A0424B
  @width 0.2
\fi

\iusr{Олег Каплан}
 @igg{fbicon.hands.shake}  @igg{fbicon.fist.raised} 

\iusr{Ирина Виноградова}

Вы правы, Максим. 1000 раз правы! Все так. Псевдогосударство умерло. Люди в
большинстве своем превратились в послушных, подопытных ,покорных кроликов,
подчиняющихся любому окрику сверху, всеобщий психоз и паника захлестнули
общество. Что делать? Хорошо советовать, да? А я все-таки попробую. Для начала
нужно осознать, что человеческая натура не меняется веками. Есть ведомые и есть
лидеры. Среди лидеров наиболее успешные те, кто умеет разговаривать на равных
со всеми, даже с дьяволом, те, у кого высокая степень независимости от
внутренних переживаний, прагматики, управляющие хаосом. У Вас, Максим, все эти
качества есть. И еще. Не менее важное. Черчиль, а он был совсем не дурак,
сказал, что в тяжелые для страны времена значение мифов трудно переоценить. Не
я сказала, Черчиль. Он понимал, что люди всегда в критической ситуации готовы
довериться тому, кто похож на героя, который реально был в их истории. Вот
как-то так. Я от всего сердца желаю Вам, Максим, Победы. Верю в нее, Победу.
Желаю Вам на этом пути не растерять поверивших Вам, идущих за Вами. Удачи и
терпения, везения и Божьего благословения. Все у Вас получится. Я знаю.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Виноградова}
\url{https://www.facebook.com/100000383866738/videos/420244249481073}

\iusr{Лариса Грекова}
\textbf{Ирина Виноградова}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=3}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 
\end{itemize} % }

\iusr{Оксана Остапчук}
Максим!!!
Как всегда- в десяточку!!!!!!
Умничка!!!!!

\iusr{Станислав Прокопчук}
К сожалению это правда!

\iusr{Anatolij Yakhno}
Максим, согласен на все 100\%. Это момент, когда организованное меньшиство, взяло верх над неорганизованным большинством...

\begin{itemize} % {
\iusr{Anatolij Yakhno}

А теперь имеем, что заслужили. Американцы потирают ручки. Они такой дурости
даже не ожидали. А тут раз и получилось. Где Америка, а где Россия? А тут тебе
вдруг дурачку, готовые воевать с Россией себе на гибель. Идиотизм века!

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Anatolij Yakhno} именно !
\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Лозинская}

У украинца спрашивают: - Что вам лично дал майдан? - Лично мне - независимость.
Наш завод встал, меня уволили. Я стал предпринимателем, открыл бордель. Дела
поперли в гору. - А сколько стоят услуги в вашем борделе? - Недорого, анал 200
гривен, орал 150. - А классика сколько? - А классики у меня пока нет.
Предприятие маленькое, пока я один работаю

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Татьяна Лозинская} ужас какой

\iusr{Татьяна Лозинская}
\textbf{Максим Гольдарб} Хоть и образно, зато правда)))

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Татьяна Лозинская} да
\end{itemize} % }

\iusr{Лариса Грекова}
 @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=4}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}  @igg{fbicon.100.percent} 

\iusr{Елена Исакова}
А мы будем праздновать Собор Архистратига Михаила и прочих Небесных Сил бесплотных.
А всё прочее от лукавого!
С праздником, Максим! Да хранит Вас Ангел-Хранитель!

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Елена Исакова} спасибо и очень взаимно!

\iusr{Юрий Барышенский}
Как раз в тему....

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/260025018_6449587328445202_6791559873950709465_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=BgB7rOPKVNYAX_YSvDl&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=8c2036905b6ec338e308951a91c6826d&oe=61A0D71E
  @width 0.4
\fi

\iusr{Михаил Фесько}
Все так и есть, к сожалению.

\iusr{Наталья Будяк}
Этот день никогда не будет для меня праздником. Это день уничтожения Украины.

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Наталья Будяк} и для многих нормальных

\iusr{Мирослава Александровна Бердник}

 @igg{fbicon.cry} День начала разрушения страны

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Мирослава Александровна Бердник} именно
\end{itemize} % }

\iusr{Galina Naugolnaya}

Как доказал Багнет нации нет у нас законного государства Украина ( территория
только) и законного КМУ, потому в стране такой бардак! Откройте и почитайте!

\iusr{Helena Klaasen}
Худший из дней!

\iusr{Константин Яновский}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/260292136_3024752284506758_1669031343483264642_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=tIC7P4LZlFAAX_Jk10N&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=16c28eb87a48b385179e9dd92c5c5c6c&oe=61A0B8FB
  @width 0.4
\fi

\iusr{Максим Гольдарб}
\url{https://youtu.be/_ampOHTQwjQ}

\end{itemize} % }
