% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_12_2020.fb.bilchenko_evgenia.5.monolog_fizika
%%parent 27_12_2020
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3509064639128621
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,fizik,monolog,poezia,rusmir
%%title БЖ. Монолог физика
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Монолог физика}
\label{sec:27_12_2020.fb.bilchenko_evgenia.5.monolog_fizika}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3509064639128621}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Монолог физика
Гражданин начальник, наша беседа - смешна и невыносима. 
Я вникаю в адскую тьму молекул Нагасаки и Хиросимы. 
Я знаю все формулы, образуя в их связке цепную нить.
Меня можно убить, до конца убить, 
Но немыслимо - подчинить.
Мы говорим с вами целый день, и этот допрос - пушистый. 
Вы цитируете неверно из Эко про суть фашизма.
Я вызреваю у вас в мозгу до срока спокойным тромбом.
Я - ваш будущий Нюрнберг, я - водородная ваша бомба.
Умоляю, начальник, мой гражданин, в подарок от вас не геммы
(Тем более, - мудрости Араби), а живую мифологему:
Убейте меня скорее, ну? Убейте меня скорее!
Новому поколению нужен мой труп на рее. 
И тогда оно встанет, всё, воедино, до последнего человека -
Итальянским сопротивлением подростка Умберто Эко. 
Философия лжет, гражданин начальник, и часто глаголет всуе,
Но я - её гибкий смешливый Трикстер: смотрите, как я танцую.
Но лирика физикой (так бывает в опыте очень часто)
Неумолимо имеет свойства в нужный момент кончаться. 
И, пусть свет Победы я не увижу. Что моя жизнь? - Осколки.
Но не дай тебе Бог, гражданин начальник, встретить 
Степного Волка
Германа Гессе. Он страшно воет и прогрызает клеть он.
Зачем было трогать его детей? Вас обыграют дети.
К тому времени я могу мёртвым быть, быть я могу калекой,
Но дети растут, гражданин начальник: это - закон молекул. 
А коли так, то при чем здесь я? Разве я что-то значу?
Спроси у начальника, гражданин начальник, его задачу.
Почему мне хочется вас назвать \enquote{господин недобитый Вермахт}?
Но я люблю сверху, мой господин! И, знаешь? Я - буду сверху.
27 декабря 2020 г. 

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/133600576_3509059709129114_8350635625439636392_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=bLAgr4OL5EgAX8hxSDB&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=8de5d683bd669ec9aaf112e8a3ec356e&oe=60CAA792
  caption БЖ. Монолог физика, кадр из сериала \enquote{Бомба} (реж. И. Копылов).
\fi

\emph{Denis Dunaev}

Нынешняя Украина как государство - господин Недобитый Вермахт! Браво! Супер!
Женя, это гимн нашего Сопротивления!

\emph{Евгения Бильченко}
Denis Dunaev Ничего, батюшка. Мы за ценой не постоим. Спаси, Господи.
