% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.kamni_mojej_princessy.cmt
%%parent 24_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.kamni_mojej_princessy
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:24_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.kamni_mojej_princessy.cmt}
\begin{itemize}

\iusr{Larisa Grezina}

Всё будет хорошо, мой славный Дон Кихот))) а цвет платья к рыжим волосам твоим
просто радует глаз... Радует, Жень... Ангел Господень призывает: Не смотря ни
на что - радуйтесь!!!

\iusr{Larisa Grezina}

Диавол не боится ни нашего ума, ни наших знаний. У него их больше. Он не боится
даже наших добродетелей. У него их больше. Только одной добродетели у него нет
и она его убивает, а нас спасает. Что это за добродетель? …Однажды, достигнув
чего-то, я гордо пошел к своему старцу. Он, увидев меня, сразу понял, что я
поскользнулся, и не дождавшись моих слов, сказал: – Почему мы так гордимся,
сынок? Какими делами гордимся? Тем, что постимся, мало едим? диавол постится
больше нас, никогда не ест. Тем, что не спим ночью, что мало спим? диавол
бодрствует больше нашего, никогда не спит. Тем, что воздерживаемся? что
сохраняем девственность? диавол девственнее нас: даже если он захочет
блудствовать, то не сможет – у него нет тела.

Я не поверил своим ушам. Какими бы добродетелями мы не обладали, диавол тоже
обладает ими. Какие бы добродетели мы ни приобрели, тех добродетелей, которые
диавол имел, когда был архангелом, мы не приобретем никогда. И все они были
утрачены. Почему? Потому что ему недоставало одной добродетели. Мы должны
стараться приобрести эту добродетель, чтобы спастись.

Диавол одолевает нас не только грехами. Он одолевает нас добродетелями больше,
чем грехами. Грехи мы видим, можем их избежать, но за добродетели боремся,
чтобы их приобрести.

Один святой сказал: \enquote{Хочешь поститься? Диавол тебе помогает. Хочешь подать
милостыню? Диавол тебе помогает. Строить храмы? Диавол тебе помогает. Почему?
Потому что знает, что если добьемся всего этого, то можем возгордиться и все
погубить}. Мы должны обладать той добродетелью, которой у него нет. Быть
смиренными!

Святогорец Никон.

\iusr{Александр Апальков}
Поэты не расстаются с читателями. Никогда!!!💐

\iusr{Галина Маркелова}

ЖЕНЯ.. И ЭТО ПРОЙДЁТ

\end{itemize}
