% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file nenavyst.virshi.ubyy_pidarasa
%%parent nenavyst.virshi
 
%%url https://vsiknygy.net.ua/news/16415/
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Убий Підараса - Юрко Винничук}
\Purl{https://vsiknygy.net.ua/news/16415/}

Через те, що не всі українці, на жаль, були на пам’ятному заході «НЕП» (Ніч
Еротичної Поезії) під час осіннього «Медвіна», а тому, на відміну від
Володимира Бондаренка, не могли чути вірш Юрка Винничука «Убий підараса!», біля
якого зараз почався скандал, «ДЧ» заповнює цей пробіл і дає вам можливість
ознайомитися з повним текстом вірша. (Але на майбутнє робіть висновки і ходіть
на книжкові виставки, щоб не пропустити найцікавішого)

\subsubsection{Убий підараса}

Настала пора, коли кожен із нас
Постав перед вибором часу:
До влади прийшли бандюки й брехуни,
Наперсточники й свинопаси.

Здолали державу і склали до ніг,
П’ючи нашу кров як вампіри,
А їхній пахан, ледь прибитий яйцем,
Веде нас до прірви.

Бандитом він був і бандитом зоставсь
Тепер уже вищого класу.
Бо вже не шапки, а мільйони краде –
Убий підараса.

За те що Вкраїну продав ворогам
І заповіти Тараса,
Привів табачню і московських попів –
Убий підараса.

Табачніки правлять свій відьомський бал,
Зійшла, мов зоря, їхня раса.
Ми знову раби й малороси-хохли –
Убий підараса.

Тебе не забуде Вкраїна коли,
Шахтарю з Донбасу,
Ти візьмеш у руки сталеве кайло
І вб’єш підараса.

Нема в нас святішої більше мети
Чи іншого спасу!
У бога прощення піди попроси
І вбий підараса.

Коли на тарілочці нас подадуть
Кремлю, що вже плямкає ласо,
То буде запізно, повстань і убий!
Убий підараса!

(с) Юрко Винничук
