% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_04_2019.fb.lesev_igor.1.po_move.cmt
%%parent 25_04_2019.fb.lesev_igor.1.po_move
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Бухтияров}
100\%

\iusr{Павло Бубенко}
Все идет строго по плану! Осенью в ВР мы все получим гремучую смесь в виде коалиции в составе Бойко - Медведчука - Порошенко -Тимошенко и примкнувших к ним карликов! А далее - здравствуй, "рузке мир"!

\iusr{Radomir Korol}
Битва барыг и бандитов с решалами.
У решал Зе нет бойцов.
Думаю барыги и бандиты победят, Ваш прогноз сбудется и Зе останется Твиттер с ФБ  @igg{fbicon.frown} 

\iusr{Евгений Языков}
Разумно

\iusr{Natalia Delgyado}
К сожалению, "правильная" реакция этого чуда криворогатого вряд ли осуществима, тк реагировать оно будет исключительно по указанию своих "смотрящих". А вот кто реально будет "решать вопросы" под маской Зе по-прежнему неясно))

\iusr{Сергей Киселев}
Хороший пост

\iusr{Vlad Izvarinov}
От парня спрятали "булаву"..,потом организуют ему плацкарт на Ростов.

\iusr{Олег Хавич}
ЗЕленского уже нет. Есть кучка дурно воняющего зелёного говна, издающая звуки "анализ закона". Но на украинском, конечно, издающая  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Игорь Лесев}
та подожди, дай еще пофантазировать пару месяцев)

\iusr{Арина Родионова}
Я ваша благодарная поклонница)
Ну вот ни убавить, ни добавить.

\iusr{Игорь Лесев}
спасибо)

\iusr{Арина Родионова}
Игорь, можно как-то донести этот текст к т.н. "штабу" президента? Чем они там занимаются вообще хз .

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
ну мы же у них не на зарплате) пусть занимаются чем хотят. Мы вольные стрелки - рассуждаем о жизни)

\iusr{Арина Родионова}
\textbf{Игорь Лесев} , жаль... Им бы было полезно почитать)
\end{itemize} % }

\iusr{Юрий Скалицкий}

Весь грех Чезаре Боржиа в том , что он дрюкал роднвю сестру. А "кровавый
кондитер" натянул всю страну, больную "стокгольмским синдромом"

\iusr{Юрий Скалицкий}
"Мову, Віру, Армію" поимел тоже

\iusr{Юрий Скалицкий}
С обобым цинизмом

\iusr{Сергей Бердинский}

всё верно! А тем временем -
\href{https://kr24.com.ua}{%
АМКУ разрешил Ахметову завладеть Киевоблэнерго и Одессаоблэнерго, - Шабунин, %
kr24.com.ua, 25.04.2019%
}

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
ну это дополнительное объяснение, за счет чего добрали голоса
\end{itemize} % }

\iusr{Виктория Форт}
\textbf{Игорь Лесев}, 

ждала Вашу реакцию и, как всегда, в самую тютельку! Как-то нехорошо от Зе
повеяло слабостью и горшком. Почему его не научат горшком да по этим
самоуверенным идиотам?!

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
не надо от него слишком многого ожидать и тогда разочарований будет меньше

\iusr{Виктория Форт}
\textbf{Игорь Лесев} это не то что, я шестнадцатилетняя девочка, ожидающая принца на коне. Но затихарился Зе и сразу стал выглядеть слабым.
\end{itemize} % }

\iusr{Ludmila Nikolaeva}

Браво автору! Текст просто гениальный. Ничего не надо придумывать. Зе надо
действовать! По возможности- жёстко! Хватит наблюдать за нацистским
быкованием!(

\iusr{Olga Dyakova}
Всё как есть на самом деле. Лучше и не скажешь.  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=5}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3} 

\iusr{Олег Резник}

Все верно.Не мова и тарифы- а уголовные дела всем, кому положено за их " подвиги" и Раду нахер.
Жалко,что Наде помешали по куполу грохнуть.

\iusr{Алексей Пономарев}
Между бандеровским и русским миром, выбираю второй!

\iusr{Серафима Резниченко}
Закон о языке принят для. Львова

\iusr{Олена Оленченко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s480x480/47207106_726018611117407_2766777924462837760_n.png?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=w7I6K1oDhxMAX-3gjpk&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=1c9cb972ed19d06edc9cc5b9c13f4500&oe=61986AEB
  @width 0.2
\fi

\iusr{Яна Купарчук}
Пороха вже не врятує мовний закон, на віть сам чорт)

\iusr{Sunny Mary}

Мова важлива! Цей закон готувався 7 років! Якщо в країни є своя мова, то не
варто використовувати чужу! Українська мова з'явилась набагато раніше за
російську! І саме тому, що колись Росія різними способами намагалась погубити
нашу мову ми зараз і маємо проблему російськомовними! Закон правильний,
пройдуть роки і російська забудеться! Як у Грузії, наприклад!


\end{itemize} % }
