% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_11_2021.fb.chub_ljubov.ukraina.1.maidan_8_let
%%parent 21_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3348200012074513&id=100006536400588
 
%%author_id chub_ljubov.ukraina
%%date 
 
%%tags maidan2,ukraina
%%title Интернет с первого же клика обдает ледяной водой: сегодня 8-я годовщина майдана!
 
%%endhead 
 
\subsection{Интернет с первого же клика обдает ледяной водой: сегодня 8-я годовщина майдана!}
\label{sec:21_11_2021.fb.chub_ljubov.ukraina.1.maidan_8_let}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3348200012074513&id=100006536400588}
\ifcmt
 author_begin
   author_id chub_ljubov.ukraina
 author_end
\fi

Утро...

Хмурое осеннее утро.

Хочется куда-то к теплу и солнцу, пусть даже виртуальному.

Но интернет с первого же клика обдает ледяной водой: сегодня 8-я годовщина
майдана!

Каждый раз, когда звучит слово "майдан", у меня перед глазами - летящие
булыжники, коктейли Молотова и горящий мечущийся человек в форме...

А потом надрывное  интервью в аэропорту Симферополя одного из крымских
беркутят, возвратившихся на пересменку:  

- Представляете, они нас жгут, стреляют, а у нас приказ! А у нас в руках одни
щиты!..

И пульсирующий, бьющий просто по мозгам вопрос: почему?!! за что?!!

Надежда появилась, когда "революционеров" наконец-то погнали! 

Как они быстро бежали! Как жгли все за собой, как боялись!..

Увы, "недолго музыка играла": снова приказ!.. 

А потом снайперы, штурм, бегство президента...

И все!

И у них сегодня праздник!

Не выдержала, спросила у одной: 

- Что же вы празднуете, соучастники украинского армагеддона?

- Победу и свободу! - ответила гордо. - Вам этого не понять! Мы были такими
счастливыми там, на майдане!

- До сих пор счастливы?

- Были бы! Если бы Путин не напал!

Все! Здесь точка! Любые аргументы дальше будут отскакивать, как горох от стены!

Они действительно победили! Себя, нас, здравый смысл, разум!.. Всё победили!

Они победили страну, приведя её на край пропасти и превратив её в протекторат,
просящий подаяние, погубили экономику и сократили население!

Восемь лет!..

Восемь невыносимых, принесших сотням тысяч людей горе и страдания,
расстрелявших Донбасс и отрезавших Крым, восемь выброшенных из нормальной жизни
лет!

Ау, весна, ты где?!

Так хочется тепла!..

\ii{21_11_2021.fb.chub_ljubov.ukraina.1.maidan_8_let.cmt}
