% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_01_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.vysockij_i_kiev.cmt
%%parent 25_01_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.vysockij_i_kiev
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Мельникова}
Вечно жив, вечно любим...

\iusr{Tatyana Smirnova}
Спасибо. Интересно, еженедельник знала много о бабушке

\iusr{Tatyana Smirnova}
Ничего не знала, телефон чудит

\iusr{Людмила Краснюк}

Какая удивительная киевская бабушка была у Владимира Высоцкого! @igg{fbicon.heart.red} Спасибо,
Оксана, что поделились с нами такой интересной историей ! @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.hearts.two} 

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Людмила Краснюк} Спасибо Вам, рада, что интересно!

\iusr{Александр Лазаретник}
Шедевр. Второго Высоцкого нет. И никогда не будет.

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Александр Лазаретник} Согласна!

\iusr{Евдокия Зуева}
Светлая память!

\iusr{Вика Нурибекова}

Говорили, что в архиваз студии Довженко были записи его концертов в том числе и
в НИИ, для студентов - для небольшой аудитории. Было около сотни бабин.

\begin{itemize} % {
\iusr{Gregory Kushnir}
\textbf{Вика Нурибекова}, 

я та моя сестра виросли на цих бобінах!.. В залі сміх не замовкав, десь навіть
до істерики.. Мама ще тоді казала, що хтось тайкома позаписував ці монологи та
пісні

\iusr{Вика Нурибекова}
\textbf{Gregory Kushnir} у нас были все бабины 94 штук, но пожар все уничтожил.

\iusr{Вика Нурибекова}
\textbf{Gregory Kushnir} 

а цитаты и сейчас актуальны : \enquote{настоящих буйных мало - вот и нету вожаков},
\enquote{зачем аборигены сьели Кука - молчит наука}, \enquote{поэты ходят пятками по лезвию
ножа и режут в кровь свои босые души}, \enquote{я не люблю фатального исхода, от жизни
никогда не устаю} и можно продолжать и продолжать...


\iusr{Gregory Kushnir}
\textbf{Вика Нурибекова}, 

усе це, та багато інших пісень Володимира Семеновича в нашій родині розібрані
на цитати)). Навіть у колі друзів дитинства це вже меми)), бо ці бабіни (у нас
із десяток) були не раз переписувані)

\end{itemize} % }

\iusr{Алена Милько}
Респект автору!

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Алена Милько} Спасибо!

\iusr{Zyama Syu}
Таких, как Владимир Высоцкий больше нет! @igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Регина Бочковская}
Спасибо большое за рассказ о бабушке. Светлая память Владимиру и его замечательной бабушке.

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Регина Бочковская} Спасибо Вам!

\iusr{Инна Смирнова}
Красиво как написали, спасибо!!!

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Инна Смирнова} Спасибо Вам!

\iusr{Jacob Sukhoy}

Нужно было эмигрировать в Чикаго что бы попасть на выступление Высоцкого это
было в Январе 1979 года в этот день выпало немного снега хотя в эту зиму
1978/1979 годов была одна из самых больших снежных осадков за историю
города. Вот так город Чикаго встретил Высоцкого.  @igg{fbicon.hands.pray} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Jacob Sukhoy} Спасибо за Ваши воспоминания!

\iusr{Natalia Bastun}
\textbf{Jacob Sukhoy} interesting!!!!
\end{itemize} % }

\iusr{Валентина Белозуб}

Работая на Украинском телевидении (Крещатик 26), была свидетелем записи песен
Владимира Высоцкого в нашей студии! Незабываемые воспоминания, поскольку ни
капли звёздности в поведении Владимира не было! Работа, работа и уважение к
окружающим !!! Светлая память!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Валентина Белозуб} Спасибо Вам большое, очень интересно!

\iusr{Валентина Белозуб}
\textbf{Оксана Денисова} Оксаночка, это был незабываемый концерт с единственным исполнителем Высоцким. Эмоции переполняли ...

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Валентина Белозуб} Ох, завидую белой завистью @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Елена Шестопал}
\textbf{Валентина Белозуб} ,здорово!!!!

\iusr{Ольга Патлашенко}

А еще, несмотря на свой очень плотный график, в этот первый гастрольный приезд
в Киев в 71 году Вл. Сем. нашел возможность и время выступить перед студентами
и преподавателями КТИЛПа в нашем актовом зале. И мне, студентке 2 курса,
повезло побывать на этом незабываемом концерте! Концерт, который длился 2 часа,
прошел на одном дыхании.

И сегодня, в его день рождения, мы опять вспоминаем нашего кумира. Спасибо автору публикации

\iusr{Елена Дарова}
\textbf{Валентина Белозуб} А когда это было?

\end{itemize} % }

\iusr{Инна Валентиновна}

Я ходила на его концерт с мамой в Киеве. Столько милиции было вокруг. Такой
ажиотаж, столько народу! Спасибо за воспоминание. А Высоцкий действительно один
и неповторим. Киев имеет к нему непосредственное отношение по линии любимой
бабушки.

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Инна Валентиновна} Как Вам повезло, видеть и слышать Высоцкого вживую! Завидую по- хорошему!

\iusr{Инна Валентиновна}
\textbf{Оксана Денисова} согласна, это счастье видеть и слышать его.
\end{itemize} % }

\iusr{Natasha Levitskaya}

С Днём рождения, Владимир Семёнович! Помним!
Нам повезло - мы жили с вами в одно время!
Светлая и добрая память!@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Августина Тытянчук}
Светлая память!!!

\iusr{Igor Neronov}
Господи, а есть кто-то из «великих», в жилах которого нет иудейской крови, хотя
бы в третьем поколении?)))

\begin{itemize} % {
\iusr{Татьяна Демидова}
\textbf{Igor Neronov} нет, конечно. Сам Христос и Матерь божья были евреями. Народ избранный, умный, сильный духом своим

\iusr{Igor Neronov}
\textbf{Татьяна Демидова} Вы заглядывали в их паспорт? Или тетя Роза нашептала?))))

\iusr{Маргарита Марченко}
\textbf{Igor Neronov} конечно нет!

\begin{itemize} % {
\iusr{Igor Neronov}
\textbf{Маргарита Марченко} вот, так и раскрываются подробности пятой графы \enquote{Б} класса...))))

\iusr{Anna Vasilyuk}
\textbf{Igor Neronov} вирішили побути ложкою дьогтю в бочці з медом?!! @igg{fbicon.face.tears.of.joy} дякувати не треба.

\iusr{Igor Neronov}
\textbf{Anna Vasilyuk} 

Ну, не нравится мне Высоцкий, ни песни его, ни страсть к алкоголю и наркотикам,
так что, мне закатить глаза к небу и прохрипеть про \enquote{черный пистолет}?)))

\iusr{Татьяна Демидова}
\textbf{Igor Neronov} что вы знаете про его страсти? Только то, что вам написали. Хотя, Пушкин тоже не всем нравился....

\iusr{Маргарита Марченко}
\textbf{Igor Neronov} коНЭшно!
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

\iusr{Елена Муравьева}

История оккупации и бабушки Высоцкого очень не проста. Церковный брак не спас
бы ее от Бабьего Яра. К тому она осталась жить в том же районе, где жила до
войны и ее - еврейку и мать двух офицеров - могли опознать и выдать. Еще
факт... после взрывов на Крещатике ее дом был разрушен и она преспокойно заняла
комнату в центре города. Народ меж тем обживал склепы на кладбище. Жить было
негде. Прочитала недавно ччто ее супруг, работавший в оккупацию кем-то вроде
управдома, заставил несколько человек подписать свидетельство о том, что она не
еврейка.

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Елена Муравьева} 

Честно, я очень не люблю обвинять тех, кто не может себя защитить, да ещё и без
документальных свидетельств. Я считаю, что лучше просто принять факт того, что
она выжила во время войны, и слава Богу!

\begin{itemize} % {
\iusr{Rimma Turovskaya}
\textbf{Оксана Денисова} Я читала, что у нее были очень хорошие соседи, которые ее не выдали. И, кстати, разве ул. Франко пострадала от взрывов? Моя тетя жила на этой улице и я часто там бывала.

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Rimma Turovskaya} Вы абсолютно правы, ее очень любили соседи, и она осталась жить в своём доме на улице Франко.

\iusr{Елена Муравьева}
\textbf{Оксана Денисова} понять подоплеку событий вовсе не значит обвинять. я, во всяком случае, не обвиняла эту женщину. тем паче,информации о ней мало и авторы оной не отличаются объективностью

\iusr{Nataliia Yakubenko}
\textbf{Оксана Денисова} ну я думаю, что это не обвинение, а свидетельство любви...
\end{itemize} % }

\iusr{Раиса Антизерская}
\textbf{Елена Муравьева} Слава Богу, что удалось выжить... Хорошо, что были люди, которые помогали...

\iusr{Палладій Юлия}
Спасибо !
Вечная память !!!!

\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Галюк}
Дорога память о нем

\iusr{Анна Лебедева}

Просто вау! Спасибо, хотела спросить не известны ли вам адреса на Франка где
бабушка жила и на Крещатике где работала? Буду благодарна)

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Анна Лебедева} 

На Франко дом №20, он сохранился, квартира была на 2-м этаже. А на Крещатике
честно говоря, не знаю, где был салон, но Крещатик был весь разрушен, так что
дом все равно не сохранился.

\begin{itemize} % {
\iusr{Анна Лебедева}
\textbf{Оксана Денисова} ах, большое спасибо)

\iusr{Igor Neronov}
\textbf{Оксана Денисова} на ФранкО, в русском языке, мужской род, подобные фамилии не склоняются..)

\iusr{Иван Письменко}
\textbf{Оксана Денисова} Там даже квартиры в том состоянии уже однозначно нет. Все покупали и перепланировали.

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Igor Neronov} исправила, спасибо!

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Иван Письменко} Наверное, нет, но дом сохранился.

\iusr{Карине Киракосян}
\textbf{Оксана Денисова} я родилась на Франко 17, значит 20 через дорогу, пытаюсь вспомнить какой он @igg{fbicon.thinking.face} 

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Карине Киракосян} Желтый, с лепными украшениями на фасаде.

\iusr{Карине Киракосян}
\textbf{Оксана Денисова} спасибо

\iusr{Кseniia Novikova}
\textbf{Карине Киракосян}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272293081_10159815217713308_3033886365081010353_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=NalVLAXiOB4AX9rsg3I&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT_saBVtOwMBeCe-S_EvpcEborVj7F4qOI9CQR9wSnVK8g&oe=61F792F9
  @width 0.3
\fi

\iusr{Сергей Евтушенко}
\textbf{Igor Neronov}, это так принципиально?

\iusr{Карине Киракосян}
\textbf{Кseniia Novikova} спасибо большое! Я уже поняла, там моя подруга живёт!

\iusr{Анна Земко}
\textbf{Карине Киракосян} 

На розі Франка і Чапаєва. Там, де місточок до під'їзду: коли повертаємо з
Чапаєва - можна по східцях пройти, а можна по тротуару піднятися круто вверх)
Я там ходила сотні разів, і через двір також. Моя бабушка мешкала на Чапаєва у
70-90-х роках)

\end{itemize} % }

\iusr{Иван Письменко}
\textbf{Оксана Денисова} Нужно посмотреть, интересно

\iusr{Светлана Манилова}
\textbf{Анна}, салон был возле нынешней Европейской площади.

\end{itemize} % }

\iusr{Тоня Олешко}

В этом же 1971, в какой то из дней, между спектаклями, Владимир Высоцкий дал
концерт в КОНФЕРЕНЦ-ЗАЛЕ АН Украины, на Владимирской. Сотрудники н.-и.
институтов математики, зоологии и ботаники заполнили зал, помню этот концерт,
как мы старались успеть цветы артисту вручить. Мне повезло!

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Тоня Олешко} Как Вам повезло, завидую!

\iusr{Тоня Олешко}
\textbf{Оксана Денисова} Да, воспоминания молодости...
\end{itemize} % }

\iusr{Lada Luzina}

А известно на каком кладбище бабушка?

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Lada Luzina} Насколько я знаю, она похоронена на Байковом кладбище, но могилу, честно говоря, я сама не видела.

\iusr{Светлана Манилова}
\textbf{Lada}, на Байковом.

\iusr{Сергей Константинович}
\textbf{Lada Luzina} хотите навестить
\end{itemize} % }

\iusr{Карине Киракосян}
И я родилась на улице И. Франко @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Татьяна Жалнина}
84 года могло бы исполнится

\iusr{Ольга Оксимец}
Обожаю Высоцкого! В моей машине всегда звучат его песни!


\iusr{Alla Kenya}
Любимейшому!Помним и любим @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Emilio Sacarias Estrada Bencomo}
@igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Ирина Харченко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s180x540/245662798_290684512904195_58795289236017336_n.png?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=YlRMubQOHqwAX8QAOzr&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT_MYl017Orf0D42mQ7i5tuoHum_eVV-vK_hamIp13cmng&oe=61F67FFA
  @width 0.1
\fi

\iusr{Janna Soroka}
Я никогда не забуду спектакль в театре муз. Комедии и подпольный концерт в
клубе шампанских вин на Куреневке

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Janna Soroka} Как Вам повезло, что Вы это видели «вживую»!

\iusr{Tatiana Goncharova}
\textbf{Janna Soroka} а наша бабушка работала на заводе шампанских вин.

\iusr{Alisa Gerasimenko}
\textbf{Janna Soroka}

Я была на спектакле \enquote{Антимиры} в театре муз. комедии. Театр давал по два-и даже
три спектакля в день. Мне позвонили быстро сказав, что есть лишний билет, и
спектакль вот- вот начнётся. Я в ду`ше, но мне 21год. Это был мой рекорд по
бегу. Я бежала от кинотеатра Киев до Музкомедии, по дороге сломался каблук, но
я почти не опоздала. И этот спектакль со всеми актёрами я помню, как один из
немногих шедевров, которые пришлось увидеть за долгую жизнь.

Ещё я была на концерте, который артисты театра давали в ИПМ (Институт проблем
материаловедения). Это были Владимир Высоцкий, Вениамин Смехов и Хмельницкий.
Молодые, озорные, весёлые и очень хорошие. Конечно, ничего подобного я в жизни
не видела и не слышала. Помню, как сидела на полу и просто задыхалась от
восторга и счастья увиденного.

Странно, что никто из моих сотрудников не вспомнил.

Незабвенная история о любимых артистах.
\end{itemize} % }

\iusr{Jadviga Zemaitis}
Будучи ребенком, он частенько летом с родителями гостил у своих родственников в г. Гайсине Винницкой области...

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Jadviga Zemaitis} Да, я читала об этом. Спасибо Вам!

\iusr{Світлана Бондаренко}

Спасибо за фото всеми любимого, особенно нашим поколением, Владимира Высоцкого.
Он был у нас в КТИЛП с концертом 70-71г., где я училась. Помню его с гитарой, в
чёрном гольфе... Была тёплой встреча @igg{fbicon.thumb.up.yellow}  @igg{fbicon.hand.ok}  @igg{fbicon.heart.sparkling} 

В нашей семье были пластинки, записи его песен. Бравооо...

А на стене память о нём @igg{fbicon.rose}{repeat=2} 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272425558_2087102341452211_3757429442687306194_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=8j4WuDVxfUwAX_5duWG&_nc_oc=AQlvlFWwqoX-Yj0RrG0rVrIQvBAvGNEiPbeOzFTbvCsupp_B45A2T4-W61bD6feBMOs&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT9JrpS9o3Nw2D7gA8uka9MxxRhXjxRbrPX5pLeooTMwAg&oe=61F80D9A
  @width 0.2
\fi

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Світлана Бондаренко} Спасибо Вам за Ваши воспоминания, как Вам повезло, что видели его!

\iusr{Світлана Бондаренко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272685342_2087105004785278_3283427069043397854_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=i4o5IEINC-YAX_vZCdB&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT_VTfotuAC2jvLIy6kcsGctLpIKVKRiwQeaB1UA9QXWag&oe=61F78849
  @width 0.2
\fi


\iusr{Александр Мазур}
Прекрасная история жизни великого человека.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s180x540/246676952_3019925198282103_901797478732807105_n.png?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=rMc0dfEKDWYAX8Xm7RI&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT_uS6aQgYXFnLI84BAZ7kkkIAvZLB5rp3tMJljM-I8RKQ&oe=61F762B3
  @width 0.1
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Ella Pokryshevskaya}
\textbf{Alexandr Mazur} как обидно что я не знала об этих гастролях

\iusr{Александр Мазур}
\textbf{Ella Pokryshevskaya} ты была ещё маленькая и даже наверное не было магнитофона \enquote{Маяк} у тебя.
\end{itemize} % }

\iusr{Мария Карпенко}
Спасибо за информацию

\iusr{Руслан Манько}

Ось цікаво, яку б громадянську позицію зайняв би Володимир Семенович, коло б
иго співвітчизники з Росії, прилетіли/приїхали/прийшли трохи
постріляти/побомбити місто, країну його улюбленої бабулі?


\iusr{Tatiana Goncharova}

Мой друг познакомился с Высоцким в Сибири, на золотых приисках, у друга
Высоцкого Вадима Туманова. Он был ещё молодым парнем, а Высоцкий - уже
легендой.

\iusr{Tatiana Goncharova}
Редкое фото, маленького Володи:

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/269670180_2897421340404051_1107499132883427823_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=N6hI1q64UIkAX8nT315&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT87BQhDLEOf52y_zpyL0xgG9-tgIbK7vWuIYfbpaRsEfg&oe=61F7322F
  @width 0.3
\fi

\iusr{Natalie Lordkipanidze}
Вітаю!
Дякую за розповідь!

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/269537271_2134112070075547_5609976322348792779_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=t4rLbzUDAxgAX92-vX8&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT90vc2XBFwc9_AgXfiYRIS-q4hJLjOt41NWZnuVp1mF_w&oe=61F7CC64
  @width 0.3
\fi

\iusr{Arcadia Olimi}
Спасибо  @igg{fbicon.heart.beating}{repeat=3} 

\iusr{Олена Медведева- Прицкер}
\textbf{Оксана Денисова} ! 

Спасибо за публикацию. Думаю, что здесь уместно вспомнить ещё одну известную
киевлянку Яременко Людмила Леоновна - двоюродная сестра отца Владимира
Высоцкого ( девичья фамилия Высоцкая Людмила). Она была заслуженным тренером
Украины по баскетболу, тренировала женские команды. Очень хорошо знала и любила
своего племянника Володю и всю его киевскую семью. Людмила умерла несколько лет
назад, похоронена на Берковцах. Возможно кто-нибудь из баскетболисток сегодня
вспомнит о ней.

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Олена Медведева- Прицкер} Спасибо Вам большое!

\iusr{Андрей Надиевец}
\textbf{Олена Медведева- ПрицОна} 

играла за киевское \enquote{Динамо}, в послевоенные годы, потом была детским тренером,
например, первым тренером известной баскетболистке, участнице Олимпийских игр
1996 года в Атланте Людмилы Назаренко, да и многих других девочек

\end{itemize} % }

\iusr{Тая}
Благодарю Вас. Вечная память Владимиру.

\iusr{Сашка Крыл}
Даже без слов к фото, понял что - это Семёнович!

\iusr{Maria Rasin}
Да ! Это наша с вами киевляне, большая честь ...

\iusr{Ирина Иванченко}
Спасибо вам огромное, Оксана, за такой хороший и душевный пост. Любим, помним...

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Ирина Иванченко} Спасибо Вам большое!


\iusr{Надежда Малиборская}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272270000_1054196195163587_451320010618406250_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Z8AhXA0EFNoAX88wcVQ&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT_BAOcsKxeLJJAerNv0hg7PNrtRhhVTZzPIumfO-he1SQ&oe=61F7D210
  @width 0.3
\fi

\iusr{Татьяна Михальчук}
Класное фото. Совсем не изменился. Очень красивый мальчик. А бабуля красотуля и киевлянка...надо же

\iusr{Инна Иванова}
Интересно. Спасибо!

\iusr{Елена Лутченко}
С днём памяти! На века!

\iusr{Юрий Панчук}

Интересно, что и сам Владимир Семенович тоже воспитывался в семье Отца. Точно
как и его отец. Прямо наследственность.

\iusr{Vicki Seplarsky}
C днём Рождения на небесах, наш любимый Владимир Семёнович

\iusr{Лена Кныш}
Как интересно) Спасибо большое)
Владимир Высоцкий - легенда на все времена)

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Лена Кныш} Спасибо Вам!

\iusr{Лена Кныш}
\textbf{Оксана Денисова} 

Огромное спасибо, Вам, Оксана  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} Я не
киевлянка  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling}  Всегда с огромным
удовольствием читаю все публикации в группе
@igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling}  Очень познавательно и интересно
@igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling}  Люблю пешие прогулки
@igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling}  Душа радуется глядя на красоту Киева
@igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} Особое уважение отзывчивым киевлянам,
готовым помочь, подсказать, рассказать, открытым к общению
@igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

А когда узнаешь что-то новое, связанное с каким-то фактом, местом, историей -

Дорогого стоит  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

Ещё раз Благодарю  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling}{repeat=3} 
\end{itemize} % }

\iusr{Светлана Шевчук}

Были на спектаклях театра на Таганке, они проходили в театре оперетты. Очень
эмоциональные, насыщенные с прекрасными актерами

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Светлана Шевчук} Завидую Вам по-хорошему!

\iusr{Yevheniia Doroshuk}

Вечная память. Столько лет прошло, а многие до сегодня спрашивают себя, как бы
Высоцкий отреагировал на то или иное событие. Как он все умел оценить,
проанализировать и.... песня - баллада. Большой талант. Спасибо большое за такой
теплый рассказ. Помним и слушаем его песни. Светлая память Владимиру и его
бабушке.


\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Yevheniia Doroshuk} Спасибо Вам большое!

\iusr{Валерий Кисленко}
А как-же слова: \enquote{Кто и влез ко мне в родню - так и тот татарин...}
@igg{fbicon.face.wink.tongue} 

\iusr{Svetlana Kovalenko}
Помним! Очень жаль, что так рано ушел. Спасибо, что оставил нам прекрасное наследие в виде песен и стихов

\iusr{Igor Neronov}
\textbf{Svetlana Kovalenko} на вкус и цвет товарища нет..(((

\iusr{Марина Маркова}
Замечательно и удивительно !! Благодарю за такие интересные подробности !

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Марина Маркова} Спасибо Вам!

\iusr{Світлана Кривошея}
Огромнейшее спасибо за Ваши публикации! Неимоверно интересно и познавательно!

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Світлана Кривошея} Спасибо, рада, что понравилось !

\iusr{Людмила Ива}
@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Людмила Ива}
Спасибо, Оксана!)

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Людмила Ива} Спасибо!

\iusr{Валентина Степасюк}
Благодарю за интересную информацию  @igg{fbicon.heart.sparkling}   @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Валентина Степасюк} Спасибо!

\iusr{Sergey Yurchenko}
Колись чув, що ось на цьому місці в Житомирі, де новобудова, жила бабуся Володимира Висоцького

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272299802_1680264462337377_4347535921372054094_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=us1XRBBQK0MAX_Kjbqk&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT-ALk1xqWpWjUPKE48clqaiLRbvyO52MuFDzP3k4SKa5A&oe=61F6D84E
  @width 0.2
\fi

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Sergey Yurchenko} Может быть, но я не знаю @igg{fbicon.face.pensive} 

\end{itemize} % }

\iusr{Lybov Mazurova}
С большущим интересом прочитала. Спасибо Вам огромное.

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Lybov Mazurova} Рада, что было интересно!

\iusr{Мария Бутковская}

Большое спасибо за информацию про бабушку, интересно ! Высоцкого слушали в
юности, думаю все, когда даже его запрещали слушать ! Любим, помним...светлая
память !@igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Мария Бутковская} Спасибо Вам!

\iusr{Марина Винарская}

Каждый раз люди находят что то интересное о любимых артистах. Вот и сейчас
узнали, что у Высотского бабушка была еврейкой. Очень итересный факт из его
биографии.


\iusr{Римма Лотник}
Прекрасный текст и я уже давно его читала, но приятно перечитать снова. Моему Гению Высоцкому низкий поклон.

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Римма Лотник} Спасибо!

\iusr{Римма Лотник}
\textbf{Оксана Денисова}, Вам огромное спасибо за пост. Обнимаю!

\iusr{Михаил Корниенко}
Да, красивая и остроумная была бабушка! ...

\iusr{Нина Гордийчук}
Спасибо за интересный рассказ о чудесной бабушке любимого Высоцкого. Светлая память ему и его бабушке.

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Нина Гордийчук} Спасибо!

\iusr{Татьяна Иванова}

С Днем Рождения в Татьянин День! Спасибо за рассказ о любимом поэте, певце,
актере и его необыкновенной бабушке!


\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Татьяна Иванова} Спасибо Вам!

\iusr{Katerina Fedosenko-Torczyniuk}
Светлая память, Великому Поэту

\begin{itemize} % {
\iusr{Igor Neronov}
\textbf{Katerina Fedosenko-Torczyniuk} Поэту??? Великому???)))

\iusr{Katerina Fedosenko-Torczyniuk}
\textbf{Igor Neronov}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272682229_2715821178563275_6419045323991654689_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_tSDgU8GVd4AX-zK6ai&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=00_AT948BkQOHTQgzfMSUDpuc0WBQSfZ7dfA6n3CXNsqHy-VQ&oe=61F75E56
  @width 0.3
\fi

\iusr{Igor Neronov}
\textbf{Katerina Fedosenko-Torczyniuk} и что?))) Москва любила тихие протесты, но никогда не способна была на нечто большее
\end{itemize} % }

\iusr{Лариса Чиженко}
Спасибо, очень интересно.
Светлая память Владимиру!

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Лариса Чиженко} Спасибо Вам!

\iusr{Анна Земко}

Вперше чую, що Висоцький мав київську бабусю)! Та ще й вона мешкала на Франка)
Де саме, цікаво? Це дивовижна київська вулиця - особливо ближче до Ярославого
Валу) Моя бабушка мешкала поруч, на вул. Чапаєва, але значно пізніше)

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Анна Земко} Бабуся Висоцького довгий час мешкала на Франка 20, будинок зберігся.

\iusr{Анна Земко}
\textbf{Оксана Денисова} дякую) обов'язково зверну увагу!

\iusr{Наталья Толстова}
\textbf{Анна Земко} . Первая жена служила в театре русской драмы.

\iusr{Анна Земко}
Подивилася, моментально взнала: цікавий будинок якраз на розі вул. Франка і вул. Чапаєва (зараз Липинського))) Як відчувала)!
\end{itemize} % }

\iusr{Oksana Oksana}

Когда Высоцкий умер, мне было всего 9 лет. Но я выросла на его песнях, которые
всегда звучали в доме. У отца было много бобин и такой модный в то время
\enquote{Юпитер 203}. Помню, как с бабушкой смотрели премьеру \enquote{Место
встречи...} И она все переживала, как Жеглов Шарапова учил. Имея педобразование
и, будучи очень доброй и порядочной, хотя пережила и революцию и аойны, бабушка
считала, что нельзя так было делать. фильм этот стал любимым и отдельные цитаты
также звучали в моем окружении. В 1995-м мне выпало счастье побывать 25 января
на могиле Высоцкого. В том же ряду Листьев, чуть дальше Бурков. На Ваганьковом
нам встретился случайный экскурсовод, который за бутылку провел нам экскурсию
по кладбищу. Показал могилу Есенина и его жен. И многих других. Вечером пошли
на Таганку, сидели в третьем ряду. Спектакль начался с того, что на сцену вышли
актеры и стали петь \enquote{Где твои 16 лет?} Причем сделали так, что они
спрашивали, а в ответ включали запись с голосом Высоцкого. \enquote{А где тебя
сегодня нет?} И тишина. Так начался спектакль. Семен Фарада, Никита Высоцкий,
Иван Бортник, Валерий Золотухин... Если интересно, расскажу бодьше

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Oksana Oksana} Какие интересные воспоминания! Спасибо Вам! Расскажите ещё!

\iusr{Igor Neronov}
\textbf{Oksana Oksana} лучше про «Юпитер», какова его судьба?)

\iusr{Oksana Oksana}
\textbf{Igor Neronov} Юпитер пережил отца

\iusr{Oksana Oksana}
\textbf{Оксана Денисова} 

Бортник и Золотухин там пели какую-то песню, я ее раньше не слышала. Про
какую-то мадаму, что ранила сердце Бортника. Он был одет в черный пиджак и
белый шелковый шарф. Потом шарф снял, распахнул пиджак, а там красная
рубашка. Золотухин его спрашивает: \enquote{Это что, Ваня, кровь?} - \enquote{Да, Валера, кровь!}


\iusr{Oksana Oksana}
\textbf{Оксана Денисова}

Была песня про Лукоморье, где Фарада играл роль волшебника. Потом он сел на край
сцены, с него сняли цилиндр и одели ментовскую фуражку. А он остался в том же
плаще. И стали петь \enquote{Едешь ли в поезде, в автомобиле или гуляешь, хлебнувши
винца, при современном машинном обилии трудно по жизни дойти до конца. Вот вам
авария: в Замоскворечье трое везли хоронить одного. Все, и шофер, получили
увечья. Только, который в гробу ничего}. Ну и вот Фарада будто пишет
протокол. Сделали куклу Любимова, как в кукольном театре. Артисты голову куклы
стали наклонять, сопровождая это словами: \enquote{Вы не смотрите, что Сережа кивает,
он все понимает}

\iusr{Oksana Oksana}

Отец очень уважал Высоцкого даже несколько был похож на него. Я привезла отцу
значки и плакаты, что в большом количестве продавались в магазинчиках напротив
Ваганковского.

\iusr{Oksana Oksana}

А в 1998 - м году в Подмосковье, артисты приехали с режиссером к нему на дачу
снимать фильм \enquote{Дар Божий}. Соседом этого режиссера оказался наш директор Дома
отдыха, где мы тогда жилии работали. И артистов поселив Доме отдыха, так как
дача была маленькая. Вот так мне выпало счастье жить три недели под одной крышей
с Александром Белявский, Львом Дуровым, Катериной Дуровой, Любовь Полищук и
общаться с ними.

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Oksana Oksana} 

Спасибо Вам большое за Ваши чудесные воспоминания, читала с огромным интересом!
Как Вам повезло общаться с такими артистами!

\iusr{Rita Kirik}
\textbf{Oksana Oksana} конечно расскажи дальше, пожалуйста.
\end{itemize} % }

\iusr{Ludmila Kool}
Спасибо за статью

\iusr{Клитко Галина Федоровна}

Я сегодня была на встрече ветеранов \enquote{в память о Высоцком} очень
понравилось, масса впечатлений.

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Клитко Галина Федоровна} Как чудесно!

\iusr{Клитко Галина Федоровна}
\textbf{Оксана Денисова} спасибо.
\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Михайленко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272688172_3153053748304765_4996506181893464925_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=6HDJIz9UsO8AX83-gDN&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT_JLc_SwXPOTxlIWlWQq1OZIhMe49WTgF9sIDctOQyPpQ&oe=61F6C309
  @width 0.3
\fi


\iusr{Елена Вересюк}

Спасибо за интересный пост. Удивительный человек был

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Елена Вересюк} Спасибо большое!

\iusr{Barbara Novokhatska}
\textbf{Оксана Денисова} 

Спасибо вам огромное, много нового и интересного узнала. Какой же все таки наш
Город, наш Киев!!! Одной жизни не хватит, чтобы все узнать, к сожалению.

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Barbara Novokhatska} Спасибо Вам большое! У нас удивительный Город и я всегда радуюсь, когда узнаю что- то интересное и могу этим поделиться!

\iusr{Barbara Novokhatska}
\textbf{Оксана Денисова} Желаю вам больших успехов в вашем благородном и так необходимом деле и ждём публикаций!

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/17527812_1652591011433966_4391041969200037888_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=e8id65nmX38AX82vZdj&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=00_AT9TezNCxBSKTfItT40hoPCFc_tKWWrH40DlHmR8laR6hA&oe=61F5B4D8
  @width 0.1
\fi

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Barbara Novokhatska} Спасибо большое! Буду стараться писать о том интересном, что узнаю!

\iusr{Barbara Novokhatska}
\textbf{Оксана Денисова} @igg{fbicon.heart.red}

\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Галегова}
Спасибо большое! Светлая память!

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Ирина Галегова} Спасибо Вам!

\iusr{נטליה גייליק}
СПАСИБО за рассказ

\iusr{Валентина Федорова}

Спасибо, Олюшка, как прекрасно, что есть такие интереснейшие люди, да ещё и на
нашей Украине. Спасибо, очень интересно и познавательно. Спокойной ночи, милая
моя........


\iusr{Глеб Петлин}
А где похоронен бабушка?

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Глеб Петлин} Бабушка похоронена на Байковом кладбище.

\iusr{Лариса Карпачева}
Благодарю. Интересная информация.

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Лариса Карпачева} Спасибо!

\iusr{Alex Yam}
Трогательно...

\iusr{Нина Подило}
Светлая, наполненная любовью, память Великому Человеку

\iusr{Лариса Богдан}
Світла Пам'ять, Великому поету!!!

\iusr{Ольга Dzhun}
Спасибо

\iusr{Татьяна Гурьева}
Гены не обманешь)

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Татьяна Гурьева} Это правда!

\iusr{Ирина Архипович}
Очень интересные подробности!!  @igg{fbicon.hand.ok}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}  @igg{fbicon.face.happy.two.hands} 

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Ирина Архипович} Спасибо!

\iusr{Лилия Остапенко}
Як цікаво...

\iusr{Lyudmila Zhuchkova}

Оксаночка, благодарю Вас! Очень интересно. Вечная память Владимиру Семёновичу! Великий человек!

Эпиграф:

\obeycr
............Сегодня я особенно хриплю,
............Но изменить тональность не рискую,-
............Ведь если я душою покривлю -
............Он ни за что не выпрямит кривую....
............(Владимир Высоцкий * Певец у микрофона!*) 
\restorecr
@igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.rose}{repeat=2} @igg{fbicon.heart.suit}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/5e1d7d4d674e5fe80a3109acfcc62663.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Lyudmila Zhuchkova} Спасибо Вам большое!

\iusr{Наталия Чайка}
Спасибо вам. Очень интересно.

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Наталия Чайка} Спасибо!

\iusr{Наталия Верникова}
Да, бабуля была мировая. Хороший сюжет для кинофильма.

\iusr{Eugenia Kozhushko}

Спасибо Вам, Оксана за публикацию, за память. Наш любимый Киев богат на истории
об удивительных личностях.

\iusr{Наталия Шевченко}

Удивительная и позитивная Киевская семья! Владимир Высоцкий - наш кумир, талант
и очень популярный певец...!!! В юности Мы знали, пели и понимали Высоцкого !!!
Это была наша Юность..!!!

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/s851x315/272621424_1536076460112417_5936951724635592927_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=yLt1gNCUIJgAX-mLri_&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT-uyU3zZ340yy2-rQRVpDP1H1wmN16JJa3yYevo3EzyEQ&oe=61F620CC
  @width 0.1
\fi

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Наталия Шевченко} Спасибо Вам! Это была и моя Юность, в семье был культ Высоцкого!

\iusr{Татьяна Зубко Маркина}
Спасибо за рассказ. Владимир любим всеми, дорога и интересна его семья

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Татьяна Зубко} Маркина Спасибо!

\iusr{Tetyana Ogorodnik}
Спасибо большое за интересную информацию!

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Tetyana Ogorodnik} Спасибо Вам!

\iusr{Елена Харченко}
Спасибо, Оксана, как всегда интересно и познавательно.

\iusr{Анна Сидоренко}
Спасибо большое за дополнение к биографии Владимира Высоцкого.

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Анна Сидоренко} Спасибо!

\iusr{Lara Duminska}
Вечная память ....

\iusr{Alla Zgurzhnitsky}
Как раскопали всю информацию о бабушке еврейке?

\begin{itemize} % {
\iusr{Galina Elizarova}
\textbf{Alla Zgurzhnitsky} 

Как всегда, т.е. никаких ссылок на источник информации и никаких упоминаний об
авторе этой статьи. Высоцкий достоин гораздо большего, чем догадки и
спекуляции.


\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Galina Elizarova} 

В нашей группе не разрешены ссылки, поэтому мы никогда их и не указываем. Во
многих книгах и статьях киевоведов много информации о семье Высоцкого в Киеве,
это не тайна и не новая информация. И откуда у Вас столько злобы, и зачем Вы
вообще в этой группе?

\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Лубягина}
Замечательная бабушка у гениального внука. Светлая память

\iusr{Татьяна Оксаненко}

Умная и изобретательная бабушка, спасала себя и своего ребёнка.
Высоцкому—светлая память. Спасибо, Вам, Оксаночка! Когда-то, моя мама, имела
такую приятельницу, ходила к ней на маникюр. Она была Кальцман, ради детей,
стала Гончарук... В семье, она одна была еврейкой, а, уже дети и внуки, стали
украинцами. Помню, первую волну эммиграции(она уже умерла), детям пришлось
сложно доказывать свое происхождение. И... Все удалось.


\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Татьяна Оксаненко} Татьяна, спасибо Вам большое!

\iusr{Клим Форманчук}

Удивительная история ! Спасибо автору ! Я даже понятия не имел, что у Высоцкого
родная бабушка в Киеве до 1970 года проживала, и что в нем была кровь \enquote{детей
Авраамовых}.

Реально удивили.

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Клим Форманчук} Спасибо! Рада, что Вам было интересно!

\iusr{Larisa Factorovich}

Моей маме 101 год. Она родилась и выросла на углу Ленина и Франко, в угловом
доме, где аптека. Дедушка был зав аптекой погиб в Карело Финской войне в 1939
году. Мама и сейчас говорит что она жила на углу Нестеровской и Фундуклеевской.
И она всегда вспоминает и косметичку бабушку и ее сыновей: Бобку и Семку ( отца
Высоцкого)

\begin{itemize} % {
\iusr{Кузя Музя}

Обалдеть! Вы, счастливая!

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Larisa Factorovich} Боже, как это интересно! Спасибо Вам огромное за
то, что поделились@igg{fbicon.heart.red} а Вашей маме крепкого-крепкого здоровья и долгих лет
жизни@igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}
\end{itemize} % }

\iusr{Polina Perlova}

Лет 50 назад я работала в отделе сбыта на кондитерской фабрике в Одессе... У
нас был фирменный магазин Золотой КЛЮЧИК на Дерибасовской... Магазин работал до
10.30 вечера и однажды в сентябре я, возвращаясь из вечернего института
Народного хозяйства, зашла в магазин купить домой Зефир в шоколаде, а в
магазине встретила... не поверите... Владимира Высоцкого с Мариной Влади...
Народа в магазине почти не было и Высоцкий, оглянувшись вокруг, обратился вдруг
ко мне: \enquote{Девушка, а вы, случайно не знаете, какие конфеты здесь самые вкусные?}
Я чуть дар речи не потеряла... Но тут же пришла в себе у прочла им краткую
лекцию по поводу вкусных и полезных конфет. А потом позвала старшего продавца и
она их обслужила... 50 лет прошло с того дня...


\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Polina Perlova} Как Вам повезло увидеть их «вживую», удивительная история! Спасибо Вам!

\iusr{Елена Францева}
На сколько я знаю она жила на м. Житомирской, не?

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Елена Францева} В Киеве несколько адресов, где они жили, но большую часть жизни она прожила на улице Франко 20.

\iusr{Наталья Лаврухина}
Спасибо большое ОКСАНА за такой пост о Высоцком в Киеве.

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Наталья Лаврухина} Спасибо Вам большое!

\iusr{Liliya Thompson}
Спасибо за рассказ! Очень интересно!

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Liliya Thompson} Спасибо Вам!

\iusr{Марина Мосієнко}
И опять все начинается или приводит в Киев

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Марина Мосієнко} Так почти всегда @igg{fbicon.grin}  такой Город!

\iusr{Сергей Попов}
І моя бабуся жила на тій вулиці.

\iusr{Elisa Abramova}
Спасибо, очень интересная информация, почерпнула новое для себя. Светлая память
замечательному В. Высоцкому!

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Elisa Abramova} Спасибо Вам!

\iusr{Олександр Дробот}
Спасибо за интересную и полезную информацию о Владимире Висоцком

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Олександр Дробот} Спасибо Вам!

\iusr{Олександр Дробот}
\textbf{Оксана Денисова} 

Заходила на Вашу страницу. Нашел много интересного и полезного для
себе. Благодарю за огромную и интересную работу. Теперь я Ваш благодатний
почитатель. Успехов и удачи

\end{itemize} % }

\iusr{Лариса Оленицкая}
Владимир Семёнович похож на бабушку.

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Лариса Оленицкая} Мне тоже так кажется!

\iusr{Валентина Куприяненко}
Ну вот и выяснилось, все наши люди

\iusr{Марина Маштакова}
Многим так досталось...

\iusr{Жанна Бугаенко}
Очень интересно. Спасибо и бабушке тоже. Светлая память В..Высоцкому.

\iusr{Клим Форманчук}

Я так понял, что по их роду из поколения в поколение не раз переходило два
имени - Семён и Владимир. На Владимире Семёновиче Высоцком эта традиция
оборвалась. Нет у него сына Семёна.

А жаль ...

\iusr{Зинаида Попова}
Благодарю за интересную историю о любимом Владимире Высоцком. !!!!!!

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Зинаида Попова} Спасибо!

\iusr{Lea Malevanets}

Вот тогда в1971-м году приезжал Владимир Семёнович с выступлением в институт,
где я работала ВНИИПКнефтехим. Красивый в белом костюме. Много рассказывал о
театре. Тогда впервые я услышала, что он играет Гамлета. Спасибо большое за
воспоминания. О киевской бабушке не знала, очень интересно, спасибо!!!


\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Lea Malevanets} Спасибо Вам! И как Вам повезло, что Вы видели его «вживую»!

\iusr{Вадим Черняк}
Светлая память Владимиру Высоцкому.

\iusr{Светлана Чер}
Бабушка- в 1970, а внук- в 1980 !  @igg{fbicon.face.crying.loudly}{repeat=6}  @igg{fbicon.cry}{repeat=5} 

\iusr{Tamila Senderov}

Всегда его будут помнить, уже наши дети тоже интересуются творчество Владимира
Высоцкого, интересная информация, тк я тоже киевлянам Спасибо автору поста
 @igg{fbicon.hands.shake}  @igg{fbicon.palms.up.together}  @igg{fbicon.hands.shake}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Tamila Senderov} Спасибо Вам!

\iusr{Надежда Маслак}
Светлая Память Талантище,

\iusr{Юрий Коваль}
Огромное спасибо вам за такую интересную статью о семье Высоцкого  @igg{fbicon.studio.microphone} 
@igg{fbicon.confetti.ball}  @igg{fbicon.performing.arts} ⚘ @igg{fbicon.herb} 

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Юрий Коваль} Спасибо Вам!

\iusr{Алексей Походня}
Для мене Висоцький перший, завжди

\iusr{Наталия Маковская}
Спасибо, Оксана! Мне всегда интересно читать твои эссе. Становись уже писателем!

\iusr{Оксана Денисова}
\textbf{Наталия Маковская} Наташа, спасибо большое! Я пока тренируюсь @igg{fbicon.grin}{repeat=3} 

\end{itemize} % }

