% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_08_2021.fb.egorova_snezhana.1.devochka_i_soldat.cmt
%%parent 24_08_2021.fb.egorova_snezhana.1.devochka_i_soldat
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kulik Evgen}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А эмоции счастья и гордости аж выпрыгивают из объектива🤦♂️🤦♂️🤦♂️🤦♂️🤦♂️🤦♂️ну
тотальный @издец, явно это скоро всё закончится, Спаси Господи🙏

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Kulik Evgen} ✌️✌️✌️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kulik Evgen}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} ❤
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Mushka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А вокруг праздничное настроение ,улыбатые лица...прям сияют...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Mushka} Улыбатые и вполне упитанные при этом....
Их и тут неплохо кормят!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Mushka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} судя по фигурам их кормят просто отлично. Отлично от народа
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vitalij Bubir}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А когда уже будет дедемократизация!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Сацик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Сніжана мені здається Ви просто і за злості до нашого президента що він не взяв
вас не на яке шоу не влаштував де небуть не засвітив вас також десь на
телебаченні. Бо якби він не забув бы про вас то на сьогоднішній день була ваша
думка зовсім інша. Тому я даю 100 \% щоб не робив Володимир Зеленський всеодно
для вас щось буде не так. І я вам раджу подивитись роки правління Порошенко чи
не було тоді "совєтської техніки. То я вам скажу була то чому Ви не критикували
Петра Порошенко?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Таня Сацик} Моя ж ты умничка!!!
Как догадалась?!
Сама?!
Или всей семьей мозги сушили?!😂😂😂

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Mircha Dubets}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Таня Сацик} ГЛУПЫЕ ВЫ СОЗДАНИЯ ,НЕ ДАНО ВАМ ОТЛИЧИТЬ ПЕДАЛИ ТОРМОЗА И СТОП КРАНАНА НА ТРАМВАЕ ,ТОГО И В УКРАИНЕ БЕДА ТУПЫХ БОГАТО....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Сацик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Mircha Dubets} Як жаль що в нашій неньці України таких багато хамів. Вам бы в Ато що вас хотяб навчили б як поводитись з жінками і цінувати їх особливо Мам які виховують 6 прекрасних діток

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Феликс Иудашкин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Таня Сацик} 

а шо таке " и за злости "?, це прозаздристь ?, про нэспроможнисть вывчыты свою
ридну соловьину ? ))) Я так понимаю, что Вас всех таки взяли, и таки засветили
?)) и потому вы добрые, вполне устроенные..., хорошо платят...)), раздаёте по
100\% и советы...) Дам и я вам совет : потратьте немного своего плотного
ботового времени и дооформите профиль.., ну чтобы не сразу было и не каждому
понятно чем пахнет.Ну, обычно цветочки, природа, и волонтёрские слезливые посты
про умирающих собак.., ну хотя бы штук 30 публикаций, дальше даже фэйкчекеры не
пролистывают. \Smiley[1.0][yellow]✌

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Баряева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Таня Сацик} ви або сліпа, або не хочете бачити до чого Зелений довів народ... Аааааа, ви ж бот, кому тут писати...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Рома Тириос}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Головнэ хлопаты и кричать ура, потом обезателтно попиз...выпить, подавать,
подержаться за вышиванку в области сердца, а что дальше, ВСЁ ТОЖЕ самое


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Исаак Духин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В детстве ему было некогда читать книги , рапаны с песочком собирал .А надо
было эту книжку прочитать . Диагноз похожий и чему этот диагноз приведет .
Карел Чапек Похождения бравого солдата Швейка


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Екатерина Шабельник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Да, и лица вокруг "счастливые" 😜

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А почему песню Тараса Петриненка дали петь девочке? Спела она фальшиво, даже в
студии! Видимо, на Бебешка решили не тратиться. И играла не искренне! В студии
Натальи Бучинской есть более талантливые дети. Не говоря о том, что автор песни
жив и прекрасно мог бы спеть сам!!!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Владимиров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Шевченко} каким боком эта малая к Бучинской? Это ученица Кати Комар из Катапульты. Если вам это о чем нибудь говорит.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Владимиров}, так я и говорю, что лучше бы из другой студии взяли...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Шевченко} Тараса Петриненко на цветок не смогли посадить....
Поэтому взяли маленькую девочку....
И опять же сэкономили на гонораре!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marina Mak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Везде военные... это плохой признак. Надежды нет..... сомали

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olya Marettan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/238702243_4204165793031042_7409437104188143451_n.jpg?_nc_cat=107&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=94JEjszWonYAX-AQPl5&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=274aea6f419607fcf7dd2773e90a24cc&oe=614CDB7E
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Важинская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А что он там подписал, прямо на трибуне??

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Важинская} Смету!!!😂😂😂
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Узварик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А клоуну всегда нужно чтобы цирк работал.
Честно говоря у меня лично в этот день только негативные эмоции от нашего народа.
Слепой, ненавидящий друг друга народ, вечные терпилы.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Макс Сомов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Узварик} и дальше только хуже
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Дугинец}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Снежана, почему Вы не предложили свой креатив?)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Дугинец}
Какая-то я нерасторопная....
Совковая наверное....
Устаревшая модель человека!!!
Тут вон, посмотрите, какой жир и стиль прет?!
Прямо 22 век на пороге....

Татьяна Соколова
Снежана Егорова видно что Вас очень прёт ...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Соколова} Мерси за комплиман!!!
Дякую и благодарю за пристальное внимание к моей скромной персоне!!!
Вы так не напрягайтесь!!!
Отдыхайте вместе со всеми!!!
Тут беседа не для всех....✌️😂😂😂
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Света Демиденко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ылита без намордников.
Да, это вам не АТБ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Погодина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А как вам идея Зелебобы ввести новый праздник - День украинской
государственности? Который предлагается отмечать 28 июля - сразу на следующий
день после дня памяти о жертвах Скниловской трагедии, в которой виновато это
самое государство Украина со своим расп*здяйством и безответственностью?
Государство Украина, которое посадило "стрелочников", а реально виновных даже
со временем повысило в звании? Государство Украина, которое считает, что
подачка раз в год в сумме, которой хватит три раза на базар сходить - это
достойная помощь семьям погибших? Государство, представители которого в ответ
на открытые обвинения в халатности, цинично спрашивали у родственников погибших
"А зачем они (погибшие) туда пошли?" Государство, против которого люди,
потерявшие родных, подавали иски в Европейский суд? Зелебоба предлагает
"скниловцам" на следующий день после посещения могил своих погибших отцов,
мужей, детей, жен, матерей и сестер праздновать день государственности державы,
которая откровенно плюнула им в лицо?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Погодина} Вы же сами знаете ответ....
Такого государства давно не существует!!!🔥🔥🔥

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Погодина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова}, тогда тем более, на хрена нам день государственности несуществующего государства.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Исаак Духин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Как то не по европейски , без парада геев . Самое большое достижение . Все успехи через жопу .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Буртовая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А весь парад был по советскому. И это очень радует! Парад понравился, кроме
этих атошников. Убивают собственный народ. Выглядят как ублюдки. Гордость за
национальные академии. Молодые, красивые! Не то,что армии краин партнерив. Хоть
насмешили. Было с чем сравнивать!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Фесенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Фантазии не хватает у тупорылых!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Барвинская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
"Дебилизм" - вот главный и самый страшный вирус, который уже тридцать лет, ну никак не желает покидать нашу землю!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Mircha Dubets}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

СТРАНА РАЗБИТА, БЕДНОСТЬ НАРОДА ЗАШКАЛИВАЕТ, А ПРЕДАТЕЛИ УСТРАИВАЮТ ПИР, ЭТИ
СООБЩНИКИ ДЬЯВОЛА ....., ЧО МЫ ДОСТИГЛИ ЧТОБЫ ТАК ПАФОСНО ПРАЗДНОВАТЬ УРОДЫВЫ
КОНЧЕННЫЕ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Кот Обормот}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Да, явная недоработка. Должны быть представители ЛГБТ, трансгендеры всякие,
можно было еще колено преклонить перед неграми БЛМ. А то с таким подходом в
Европу не возьмут.😹🐾

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Кот Обормот} Особенно про колено очень в тему!!!
Видимо не нашли столько афроамериканцев..... пока что!!!
Но это дело наживное!!!
Скоро приедут белые гАспАдА и привезут с собой столько, сколько треба!!! И тогда в нас будет все гораздо ярче и разнообразнее....
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrey Firsov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Сдаётся мне джентельмены это была комедия 👏

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrey Firsov} Таки да!!!😂😂😂
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Ольга}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
В Харькове сделали не по советски...
На мемориале форма очень напоминала фашистскую.......
\url{https://m.facebook.com/groups/kharkovforums/permalink/4437318899624832/}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елизавета Кисель}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Очень странно, когда за выступление на важном саммите певец берет гонорар почти
в 350 тыс. грн бюджетных денег (НАШИХ оплаченных в бюджет), за декорирование
белой тканью и мохнатые микрофоны больше 2 млн.грн, за костюмы стоящего рядом
хора, платье для девочки, букетик полевых цветов и так далее 350 тыс.грн ... За
бюджетные деньги 😨😨😨 Шок, просто возмущение и такое ощущение, что просто
нагло обокрали пол страны 😭


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Валентинович Иванович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

О какой декумунтзации ? Полный совок . Ни одна развитая страна мира не
устраивает такой военный парад , а улучшает благосостояние своих людей , да это
сложнее , да там нельзя отмыть деньги но это нужно делать !


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Gennady Buev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дети и их защита - это вечные человеческие ценности. И навсегда. В адекватных
социумах. И слава Богу, что так. Совок - это тырить бабло из бюджетов всех
уровней, раздавать обицянки-цяцянкы про то, как мы когда-нибудь (все) будем
жить хорошо а самим лететь под псевдонимом Педрило Инкогнито на Мальдивы. А
солдат и ребенок - это forever and ever.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Gennady Buev} Та да!!!
Красотищааааа!!!!
Все довольны!!!
Жизнь удалась!!!
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.suprun_evgenij.kiev.ukraina.akter.teatr_na_lipkah}
% -------------------------------------
 
Вы такая красивая женщина и столько злости ... зачем ?

% -------------------------------------
\ii{fbauth.belickaja_viktoria.dnepropetrovsk.ukraina.fotograf}
% -------------------------------------

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240408556_5227703903911597_1978739272002360670_n.jpg?_nc_cat=109&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=D5vLkLhJjj4AX-8nXai&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=36f9c964fb30055384617b45ee290efe&oe=614C842B
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Чернова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Снежана Вы как всегда права

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Маевский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Действительно) Нет, чтоб по гэйропески, мальчик подбегает к родителям-геям, например.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Groholsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Очень красиво и до слез!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Groholsky} Профессиональная слезовыжималка!!!
Плач, плач, танцуй, танцуй!!!😂😂😂

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Groholsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} 😂😂😂😂😂😂😂я под столом 😂😂😂😂😂😂😂😂
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Соколова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Тошнит, прям одни умники кругом и всё то знают, и всё то им не так ... а чего тогда на русском языке печатаете своё Фэ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Попов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Это пенсионный военный сбор?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Инкогнито}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Показуха для ЛОХОВ! ОЧЕРЕДНОЙ ДУРАЦКИЙ "ВИДОСИК"!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Добрыденко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не поверите,, не смотрела НИЧЕГО ЭТОГО!😂😂

Самолёты с балкона увидела, техника под окнами прогремела, а весь шик
игнорировала полностью, съездила на Андреевский на выставку художников со всей
страны, там хоть этого выпендрежного пафоса не было.

Крыголама с зелёнкой увидела в ленте только... 😂😂

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Ушкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Детям Украины нужен мир!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Калмиков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Это вечный символ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Onitschuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Это для нас декоммунизация, А для их высокоблагородий, как воровали
"по-совячому" так и воруют. При Януковиче так не воровали, как сейчас при
клоуне.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Alex Onitschuk} Зато ЛОХ ЦЕПЕНЕЕТ!!!
Ща ещё концерт забабахают и дело в шляпе....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Onitschuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} А за чей счет банкет.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Alex Onitschuk} За счёт самого богатого и щедрого народа Украины!!!
Понятное дело....
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Jurij Olechnovic}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не знаю почему, но вспомнил "Аллею ангелов" в Донецке, посвящённую убитым этими
"добрыми" военными детям, в "независимой" и "демократической" стране. 🙄


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Игнатюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ну да геи и лесбиянки должны были пройти колонной, а то как то совсем не по
европейски

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Игнатюк} Точно!!!
Где же они, наши братья по разуму?!
Заблукали в тенетах власної свідомості....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Бородина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Игнатюк} ..дискриминация налицо))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Игнатюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} они нам не братья, уж мне то точно. Я за то чтобы они и дальше блукали но где-то подальше от нашей страны и Вову с собой прихватили вместе с ура-патриотами


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Игнатюк} Вову пусть отставят!!!
Он нам слишком ДОРОГ!!!
Как память.... о строительстве ДОРОГ!!!😂😂😂

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Шаповалова Лена}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Игнатюк} Ещё не вечер
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Исаак Духин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
На сегодня Зе это геморрой у мадам Украина . Как избавится от геморроя без операции .Обсуждаем .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Торенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Снежана , я восхищаюсь вашей смелостью. А то мне иногда кажется, что люди слепы
и глухи ( А может делают вид , что все у нас хорошо? ). Спасибо вам за правду,
произнесенную вслух.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Егор Рудин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не знаю, как там к вас, в Киеве, но у нас, в Никополе, массовые гуляния в
полный рост😂

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/240163219_893240451544309_2629868831210618371_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=LhYgIcDlguAAX8X0Sn0&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=5401a2353f25bc46b7a52207704bb9ae&oe=612CC64D
  width 0.3
\fi


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Егор Рудин} капееееец!!!!
Смотрите там, не заблудитесь....😂😂😂
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Ушкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240415876_562995878160067_6410512384684094229_n.jpg?_nc_cat=105&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=MBrJ13DWmgQAX80WWFM&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=af866ec923d7625c276ee23fe120b5a4&oe=614B5B8C
  width 0.4
\fi

\end{itemize}

