% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.obschestvo
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Общество}
\label{sec:slova.obschestvo}

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
А Данилов – это зеркало Зеленского. Как и Потураев. Как Третьякова, как
Ткаченко, как Резников и как остальное стадо «слуг народа» системно и
последовательно расчеловечивающие наше \emph{общество}.  Ну и чтобы для финального
контраста. «Настане день, коли можна буде пройтись недільним Донецьком,
Луганськом і Ялтою та побачити, як набережною гуляють родини з дітками,
фотографуються молодята, у парку дідусь вчить онучку кататись на велосипеді, а
поруч вуличний скрипаль неймовірно виконує мелодію Миколи Скорика. І все це
відбувається під синьо-жовтими прапорами». Это из поносика Блогера к 9 мая,
если кто не идентифицировал. Ну а пока кримці Бог вам послал водички. Ха-ха, вы
же ее путиноиды хотели? Ну и, конечно же, мы любим вас, возвращайтесь
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Бог Данилова - это бог расчеловечивания}, 
Игорь Лесев, strana.ua, 20.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Нынешнее незавидное состояние \emph{российского общества} является логичным
результатом развития по пути превосходства материального развития над духовным,
особенно бурного в последние десятилетия. Предшествующий период отказа от
любых этических ценностей ради обогащения не мог привести к иному результату,
кроме наблюдающегося огромного имущественного расслоения, разделения \emph{общества}
на страты по признаку материального благосостояния и образу жизни, выработки
специфической культуры и этики
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Революция Духа – единственный путь спасения России}, 
Юрий Барбашов, voskhodinfo.su, 30.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Но \emph{общество} не захотело услышать, не прониклось, не зажглось
перспективными идеями и по итогу не поддержало их адептов. В результате на
президентских выборах официальным лидером страны стал лицемерный жадный
олигарх, а затем его сменил слабый самовлюбленный имитатор.  А вот в пору
обретения независимости одна только прокламация Народного Руха привела к
самопроизвольному взрывному образованию \emph{общественных} ячеек по
практической поддержке новой идеологии Украины
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{В Украине была только одна настоящая революция - в 1991-м}, 
Александр Кочетков, strana.ua, 16.07.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Дело не только в том, что они кормят армию придворных экспертов, жирующих за
счет иностранных грантов и бюджетных дотаций. \emph{Тоталитарное общество}
обречено существовать в режиме тотальной несвободы. Оно всегда стремится к
полному искоренению инакомыслия, отвечая репрессиями на последовательную
критику в адрес власти – чтобы защитить ее в условиях обострения социального
кризиса.  А диссидентов неизбежно обвиняют в работе на внешнего врага, как это
было в пятидесятые годы в Америке, во времена маккартистской истерии, когда
патриотическая общественность травила «красных агентов», разыскивая их среди
публицистов и кинозвезд Голливуда
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Цензоры считают пророссийской пропагандой любую критику украинских реалий / Лента соцсетей / Страна}, 
Андрей Манчук, strana.news, 27.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
І мова тут не про якість чи \emph{суспільне} значення, а про характер,
проблеми, з якими вони стикаються (наприклад, відчуття постійної загроженості,
боротьба за виживання, непозбувна конкуренція з "великим" сусідом) та завдання,
які стоять перед ними.  У цій класифікації немає нічого принизливого, але вона,
немов правильно поставлений діагноз, дає розуміння багатьох внутрішніх процесів
нашого письменства.  До середини ХХ століття польську літературу також заносили
до цієї категорії, але після появи Мілоша, Герберта, В. Ґомбровича, Шимборської
чи Капусцінського все змінилося, і літературознавцям доводиться вигадувати інші
"парадигми".  Хто знає, може, колись таке станеться і з нами, але до того це
треба добре попойти
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Письменник Володимир Діброва: Шевченко залишиться одним із наріжних
каменів українства. Але його спадщина – не музейний експонат, а джерело
енергії}, Ольга Полюхович, life.pravda.com.ua, 27.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Пишут, что в Харькове люди собирают деньги на юридическую помощь семье убитого,
которые понимают, что в \emph{сословном обществе}, государство качественную защиту им
предоставлять не намерено. Собственно, никто из прагматиков и не рассчитывает,
в данном случае, на какое то там "законное возмездие" этой личинке человека,
убившей себе подобного.  В \emph{феодальном обществе} нет силы права, однако очень
хорошо работает право силы.)) До каких пор мажоры будут безнаказанны?
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{В украинском феодальном обществе существует только право силы / Лента соцсетей / Страна}, 
Богдан Савруцкий, strana.news, 28.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
— Я — Хари Сэлдон, — сказал незнакомец за секунду до того, как фотографии этого
человека, много раз виденные в различных газетах и журналах, вспыхнули в памяти
Гаала Дорника.  Психоистория... Гаал Дорник, используя математические
концепции, доказал, что психоистория является тем ответвлением математики,
которое касается реакции человеческих \emph{обществ} на стабильные социальные и
экономические стимулы... ...Из всех этих выводов следовало, что, используя точные
математические данные, можно определенным образом воздействовать на
человеческие \emph{общества}. Необходимые сведения о степени такого влияния могут быть
определены Первой Теоремой Сэлдона, которая... Кроме того, человеческое \emph{общество}
не должно знать что-либо о психоисторическом анализе, чтобы реакция данного
общества не направлялась этим знанием и не отражалась на его эволюции...  В
основе всей психоистории лежит разработка функций Сэлдона, которые выражают
отношения и определяют зависимость между личностями и социальными
экономическими силами, такими, как...
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Основание}, Айзек Азимов
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Единственное, что сегодня с системным успехом получается у "фабрики грез",
работающей под куполом украинского управленческого цирка - это плодить
когнитивные диссонансы.  Обратите внимание, что коммуникация с \emph{обществом} была
системно провалена всеми президентами Украины. Не только потому, что
позиционирование в украинских политических реалиях не предполагает позиции. Но
и потому, что коммуницировать-то особо и не с кем - \emph{общества}, как реального,
взрослого, ценностно ориентированого и самоосознанного субьекта в Украине нет.
Есть отдельные талантливые, умные, реально мыслящие бизнесмены, врачи,
философы... А \emph{общества} реально мыслящего нет.  Украинцы живут и "мыслят"
аффектами, руководствуются и мотивируются ими же.  Осознанно или неосознанно
власть, которая плоть от плоти народной, управляет украинцами по лебоновским
законам толпы - через аффекты и массовый психоз
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{По каждой проблеме украинский народ впадает в истерику и поляризуется / Лента соцсетей / Страна}, 
Владислав Михеев, strana.news, 02.11.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
«Империя УССР» была сшита наспех, но при сильной централизованной власти смогла
стать лидером, витриной и гордостью всего социалистического лагеря. А после
«самостийности» \emph{общественный} организм... перестал работать. Грубо говоря: по
причине нарушения микрофлоры кишечника. Это когда все «микробы» уравновешивают
друг друга, имеют свой участок кишки, тихо вырабатывают сероводород, мирно
сосуществуют. С пользой для всего организма.
Это складывается веками. Посмотрите на живчика, успешный организм под названием
США. Или более пожилого джентльмена в Лондоне, парижского мусью или немецкого
херра. Всё настроено, как часы
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Как Украина была колонией СССР... Не наоборот ли?}, 
Исторические напёрстки, zen.yandex.ru, 02.11.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
"Зовнішня агресія Московії обумовлюється внутрішньою ворожнечею цього древнього
і, очевидно, невдалого розгалуження Київської Русі..." Надзвичайно вдала
історична розвідка. Нам би поширити її людям, аби розвіяти міф. Тому що в нас
навіть деякі історики хочуть відібрати Київську Русь і кажуть, що українці сюди
звідкись зайшли і намагаються з себе вдавати державну націю. Нам потрібно
усвідомлювати, що це наша земля, і нам не можна віддавати жодної її п’яді в
умах наших людей і, тим більше, наших територій. \emph{Суспільне} мовлення не може
існувати в такому вигляді, в якому воно є тепер. У нас зараз відбувається
адміністративно-територіальна реформа. Але в громад забрали інформаційний
ресурс. Ми теж розробляли концепцію роздержавлення ЗМІ, але не в тому вигляді,
в якому вона існує тепер
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Як виграти інформаційну війну? – Слово Просвіти}, ,slovoprosvity.org, 01.11.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Отож, нам потрібні дві речі. По-перше, слід повсякчас переконувати \emph{суспільство},
що наші дотеперішні «цінності виживання» – як-от хитрування, обман, корупція –
перестали сприяти виживанню, натомість стали гирями в нашому розвитку. Те, що
допомагало людям вижити в час поневолення, сьогодні стає гальмом і перекриває
нам шлях до успішної трансформації, від якої виграли б усі.  По-друге, слід
увиразнити й пропагувати ті успішні й позитивні приклади, що їх ми таки маємо.
Досі чимало українців керувалися загалом слушною логікою: «Ми не зможемо
змінити всю Україну – але нам під силу змінити простір довкола себе». І ця
тактика виявилась цілком виграшною: під цю пору в країні сформовано чимало
успішних інституцій, структур та осередків, які функціонують уже за новими
цивілізованими правилами. Проте існують вони у власноруч створених
«бульбашках», а тому не стали елементами розгалуженого і впливового каркасу. На
якомусь етапі «бульбашки» були неминучими, бо ж треба було якось відгородитися
від токсичного оточення. Але тепер така відгородженість також щораз більше стає
гальмом. Бо сьогодні замало бути важливими клітинами нового \emph{суспільного}
організму – треба ставати опорним його хребтом. Це і має стати вашим/нашим
завданням на ще один десяток років, яких нам бракує до Мойсеєвого числа 40
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Чи зміниться чинний суспільний договір без наших зусиль?}, 
Мирослав Маринович, zbruc.eu, 06.11.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Українському \emph{суспільству} варто усвідомити, що є надійніший шлях припинити
агресію Росії, а саме: припинити підживлювати її надіями на реванш.  Кремль
живиться нашими непорозуміннями, його мобілізує наша розруха, його п’янить наша
слабкість. Для Росії ми є неорганізованою "біомасою", яка потребує російської
вуздечки. І на різних рівнях російського суспільства знайшлися б ті, що радо
взялися б її накинути.  Тому наше завдання – припинити бути цією
"неорганізованою біомасою", і тут перед українцями пролягли дві дороги.  Одна
видається дуже привабливою, бо веде до "твердої руки", яка буцімто наведе
порядок і виграє двобій з Росією. Йти цією дорогою закликають чимало
стривожених українців, які вважають себе реалістами і вірять у "залізний кулак"
сили. Що ж, слів нема: сильна армія потрібна Україні як повітря. Проте "сильна
рука" передбачає також порядок, наведений усередині країни, тоді як історичний
досвід засвідчує: такий силовий "порядок" приймуть не всі. Досить велика
частина закличе на поміч північного сусіда. Тому авторитарний лідер не об’єднає
Україну – таких ватажків у нас неминуче буде кілька, які й розшматують її
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Надходить велика доба}, 
Ініціативна Група Першого Грудня, www.pravda.com.ua, 01.12.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
А других политтехнологий у них для нас нет: у власти стратегия пропетлять на
второй срок состоит исключительно в том, что среди альтернатив — только
политики ниже среднего. А у остальных претендентов на булаву надежды
противоречивы и перемешаны как оливье — от закрасить седину или сделать укладку
как у Литвина, до продать себя как крепкого хозяйственника. Или может новое
лицо. Или возможно государственника. Или сильную руку — Путина, но в вышиванке.
Или молодого Януковича. Но это не точно. В общем, неясно, что тем чертовым
избирателям вообще надо, у пиарщиков исчерпаны архетипы, у дизайнеров
закончились брендированные цвета, полночь близится, а свежих креативных идей
для прикрытия общего для текущих, прошлых и несостоявшихся политиков желания
воровать из бюджета — все нет.  Пока \emph{общество} не родит из себя десяток
хоть на что-то способных альтернатив этим унылым людям из сегодняшнего
телевизора, страна будет бродить по кругу от разочарования в действующей власти
— к голосованию не \enquote{за}, а \enquote{против}— и новому разочарованию. Ладно, пусть не
совсем на что-то способных, а хотя бы полуспособных на ближайшие избирательные
циклы. Дальше доползем и до критерия способности, возможно неспешным
эволюционным путем, лет за пятьсот, если все будет хорошо и без майданов А что
нам делать сегодня? Как минимум, потерять тех, от кого уже нечего ждать.  Кто
как может, так и потерять
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Альтернативы власти - такая же кромешная безысходность, как и она сама / Лента соцсетей / Страна}, 
Елена Дьяченко, strana.news, 04.12.2021
%%%cit_url
\href{https://strana.news/opinions/365443-alternativy-vlasti-takaja-zhe-kromeshnaja-bezyskhodnost-kak-i-ona-sama.html}{link}
%%%endcit
