% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.vodolazy_chernobyl.cmt
%%parent 02_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.vodolazy_chernobyl
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Павел Пауль}
С Поповым Петром ещё с флота знаком был. На Оболони жили рядом. Жаль ушел Петя рано. Эти парни из НАСТОЯЩИХ!

\iusr{Татьяна Похилько}
Дякую Вам за наше життя.

\iusr{Надежда Кулиш}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/e0b610272ba80959ae997d77609b2578.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Людмила Каштан}
Мы живём благодаря вам. Да не только мы, а и половина Европы, точно.

\begin{itemize} % {
\iusr{Tatyana Mazerati}

nado nizko poklonitsya etim lyudyam. Strashno predstavit chto moglo
sluchitsya. Velihov predpolagal strashnuyu katastrofu. No chto delat, ne vse
geroi. Mi uvozili detey iz Kieva 6 Maya 1986 goda. Nikogda ne zabudu Kievskiy
vokzal v etot den-eto bil konez sveta!

\end{itemize} % }

\iusr{Nataliia Shevchenko}
Низкий поклон, глубокая благодарность всем ликвидаторам последствий этой страшной катастрофы...
Спасибо за эту публикацию!

\iusr{Оксана Богдан}
Яка історія!!!!!!!!! Як добре, що ці спогади записані!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Надежда Владимир Федько}
\textbf{Оксана Богдан} Я іноді думаю.... А що б було з нашою країною, якби один з блоків ЧАЕС вибухнув у 2020 році!?
\end{itemize} % }

\iusr{Svitlana Plieshch}
Герои! Огромная благодарность. Просто выполняли свою работу, спасая человечество.

\iusr{Ирина Алексеенко}
Благодарю!

\iusr{Лариса Карпачева}
Благодарю. Настоящие Герои.


\end{itemize} % }
