% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_06_2021.fb.lesev_igor.1.bog_danilova_krym.cmt
%%parent 20_06_2021.fb.lesev_igor.1.bog_danilova_krym
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Комментарии}
\label{sec:20_06_2021.fb.lesev_igor.1.bog_danilova_krym.cmt}

\begin{itemize}
\iusr{Natasha Frolova}

это не люди - биомусор, который позорит мою страну... и не просто так думает, а
считает необходимым это озвучивать публично - это самое жуткое...

\iusr{Филатов Михаил}

В точку, как всегда, Игорь!

\iusr{Михайло Бойченко}

К сожалению, слишком многое - правда, хоть и не все

\begin{itemize}
\iusr{Алекс Сталк}

Михайло Бойченко, что неправдиво? пару фраз

\iusr{Михайло Бойченко}

Алекс Сталк неправдиво об Украине писать как о бестолковой версии России. Но здесь етого никто не признает

\iusr{Matvey Kublitsky}

Михайло Бойченко современная Украина - это антироссия. В крайней мере её правители делают всё чтоб она такой была. Русофобия - как национальная идея)))))))

\iusr{Victor Grigorenko}

Михайло Бойченко То, что никто не признаёт,- показатель фатального упрямства в своих схемах, которые рушатся на глазах

\iusr{Михайло Бойченко}

Victor Grigorenko или наоборот

\iusr{Victor Grigorenko}

Михайло Бойченко По плодам видно, что здесь нет или

\iusr{Владимир Иванеев}
Матвей Кублицкий, действительно, ну пожгли немного по-братски, что
руки-ноги-головы пацанам поотрывало. Так что ж, русофобничать из-за такой
мелочи? \url{https://www.youtube.com/watch?v=-MEKV0kpt5M}
\end{itemize}

\iusr{Сергій Груздов}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100047568184408}

Под милый дождик хорошо думается:

\begin{itemize}
  \item - о том, что бараны, записавшие в свою Конституцию \enquote{стремление} (во как!) в нату и эуропу, одэржавшы по соплям при всем честном народе должны бы извиниться и приняться тщательно мыть рожу и другие части тела;
  \item - о том, что населением страны является население всей страны, а не избирательно только бараны;
  \item - о том, что вор должен сидеть в тюрьме, а не голосовать в законодательном органе;
  \item - о том, что обосравшись, надо удаляться от публики, а не размахивать испачканными штанами, угрожая достать ими окружающих;
  \item - о том, что Вовик конечно при.дур.ок, но и вы хороши.
\end{itemize}

\enquote{Вы} в данном контексте - это граждане Украины, проживающие на её материковой части в столице задрипанного государства.

\iusr{Сергей Киселев}

Блестяще! Прочитал в ТГ сначала. Кстати прикрутите там комментарии, теперь в
ТГ можно комментировать отдельно каждый пост. Очень удобно.

\iusr{Игорь Лесев}

Сергей Киселев не доходят руки, чтобы там полноценно во всех тонкостях разобраться. Обязательно сегодня-завтра сделаю

\iusr{Юрий Лукшиц}
Смотришь на политиков Украины и думаешь: як пороблено. Всё то же самое. Спустя несколько лет у корыта все скатываются в национализм.

\iusr{Сергій Груздов}

Из поганого рта ветеринара, продавца собак как волков, Данило.Ва: \enquote{... в
украинской Керчи, в украинской Ялте...} Чмошник Данило.В, чо тормозишь? Давай,
поливай дальше - в украинской Алупке, в украинском Кореизе, в украинской
Гаспре, в украинском Гурзуфе и ещё много чего украинского. Тому, что обычно
слетает с украинского твоего дебильного языка, это никак не помешает. )))

\iusr{Natalia Mieshkova}
\urlFriend{https://www.facebook.com/nataliiamieshkova.eliksirmolodosti}

\ifcmt
  pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/202524344_1378645269173995_1285514168809513359_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=PN3Hies2JC4AX_wd_xc&_nc_oc=AQlEnM15thKAlgrzOW9TTRwHmPzLS_YSZXrQJqUpgN5uRNVVByaeXc_h1PnOY7O0_KE&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=23bf530272aaba12e90ac64a72fa8ac8&oe=60D5873B
\fi

\iusr{Станислав Шкурат}
( остальное стадо «слуг народа») По смыслу верно, а по форме- то же самое, что
и у Данилова.

\iusr{Сергей Киселев}
\urlFriend{https://www.facebook.com/kiselevsg57}

Кстати по мне Фейсбук это Радио Тысячи Холмов и инструмент прямого управления
одновременно. Чем больше людей отсюда свалит в ТГ тем меньше будет
психиатрических больных.

\iusr{Vladyslav Tymoshenko}
\urlFriend{https://www.facebook.com/vladyslaw.tymoshenko}

Всё так и есть :( Украина моя болеет. Тяжело. Долго. Но - если даст Бог - она
найдет в себе силы выздороветь, то её не узнает никто. Лет через 50....

\iusr{German Viktorov}
\urlFriend{https://www.facebook.com/german.viktor.5}

Vladyslav Tymoshenko Она не болеет ) Это и есть Украина, в своём естественном состоянии. Сколько можно пытаться игнорировать реальность...

\iusr{Vladyslav Tymoshenko}
\urlFriend{https://www.facebook.com/vladyslaw.tymoshenko}

German Viktorov все течет, все меняется. Посмотрите на развитие стран на
протяжении лет ста. Они менялись. Украина не исключение. Звучит банально, но
это так.

\iusr{Сергей Меркулов}

Самое удивительное, что все эти технологии, начиная от расчеловечевания, со
временем перейдут на нежелающих прививаться экспериментальными вакцинами
транснациональных корпораций.

\iusr{Святослав Крижевич}

Прикольно как говорится с больной головы на здоровую. Особенно впечатлило когда
пролилась кровь. Тут два момента: главное не вспоминать кто первый начал
стрелять на донбасе, и второе радио 1000 холмов российского тв, на фоне той
дряни что лилась и льется с российских голубых экранов, данилов кажется
консервативным и очень аккуратным в высказываниях. Мальчика в трусиках
распятого не во львове придумали.

\begin{itemize}
\iusr{Сергій Груздов}

Ну нет, не так. На свежем примере потопа в Ялте - виноваты не камешки, которых
понесла вода, а именно вода. Грязный поток воды. Рождённый, вернёмся в тему,
дикими националистическими ублюдками. Естественно, под науськиванием быстро
жиреющих \enquote{умных}.

\iusr{Алекс Самоделов}

Мальчика распятого может и не во Львове придумали. Может в Киеве. Или ещё где.
Сколько там, месяца два из всех утюгов Украины рассказывали о зверском распятии
Димы Булатова российским спецназом? Вот в трусиках он, этот мальчик, был или
без, не уточняли, всё может быть, эти российские спецназовцы такие звери.

\ifcmt
  pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/201993911_1145239775958001_5250526618760149245_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=qU2wkdVEalsAX_bdPmN&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=24fc9bef3c635f319b718a07c734315f&oe=60D45E0F
	width 0.2
\fi

\iusr{Игорь Лесев}

Святослав Крижевич очень удобно забыть, что кровь началась потоком литься с Майдана. Впрочем, менты ж - не люди

\iusr{Alexander Gotvald}

Святослав Крижевич, про распятого мальчика через 7 лет это смешно. Но уже не очень.

Ужас российской пропаганды для ударенных по кастрюле в том, что

\begin{itemize}
  \item - с экранов рос ТВ транслируют правду
  \item - прогнозы российских аналитиков по Украине сбываются с пугающей точностью. В отличие...
\end{itemize}

Но Вы продолжайте хранить в своей короткой памяти страшную историю про мальчика в трусиках.

Однажды, сидя у разбитого корыта при свете лучины, будете себе внушать, что
он-то во всём и виноват, а не собственная дурость.

\iusr{Yury Berdyshev}

Святослав Крижевич момент тут один. Мы - современники и очевидцы. И память у
нас хорошая.  Не сомневайтесь.

\iusr{Святослав Крижевич}

Игорь Лесев я спросил кто первый начал стрелять на донбассе? Главное не
говорить про гиркина и безлера не так ли ? Иначе вся эта конструкция из говна и
палок про народ данбасса начинает сыпаться.

\iusr{Юрий Алексеевич}

Святослав Крижевич вы с какой целью сейчас написали \enquote{данбасса}, а не Донбасса?

\iusr{Игорь Лесев}

Святослав Крижевич выстрелы Парасюка и Бубенчика на Институтской принесли мир и
свободу народу Украины, и вдруг совершенно неожиданно и никак не взаимосвязанно
с событиями на Майдане на Донбассе появились Гиркин и Безлер. Какая потрясающая
сюжетная линия

\iusr{Сергій Груздов}

Так объять же \enquote{необъятную} причинно-следственную связь не всем дано.
Некоторым ясно, что звук от пушки и звук от снаряда - никак не связаны...

\iusr{Александра Валуйская}

Святослав Крижевич жесть, что вы курите???

\iusr{Святослав Крижевич}

Игорь Лесев особенно потрясающая что последние это граждане россии.

\iusr{Родион Лютый}

Святослав Крижевич обморок, у тебя передоз сала с мухоморами. Срочно к наркологу.

\iusr{Юрий Алексеевич}

Святослав Крижевич хотелось бы прочесть ответ на мой вопрос.

\iusr{Светлана Владимировна}

Согласна со всем выше изложенным, но считаю, что все началось гораздо раньше в
2004. Тогда не смогли отстоять свой выбор, тогда Тимошенко и иже с ней
грозились обнести Донбасс колючим забором и т.д.

\iusr{Matvey Kublitsky}

Святослав Крижевич Когда в очередной раз вспомните про отряд Гиркина - не
забудьте о его реальном составе)))))) Один российский пенсионер и 49 граждан
Украины.

\iusr{Victor Grigorenko}

Святослав Крижевич Здоровая голова, европейскость, - это просто заклинание,
ничего с истиной не имеющее. Слышали про аллею ангелов в Донецке? Спросите
Данилова. И против граждан какой страны воюет ВСУ? Может аккуратность Данилова
позволит ему выглядеть когда нибудь похожим на приличного человека?

\iusr{Святослав Крижевич}

Victor Grigorenko а почему аллеи ангелов нет в харькове? Днепре? Запорожье ?
Одессе? И на чей военной помощи и добровольцам там все держится?

\iusr{Кира Маршак}
Зачем вы все с ним спорите?он же деревянный

\iusr{Victor Grigorenko}

Кстати, почему? Шутники... Подозреваю, что, как минимум, дончанам не нравится
руководство таких как Данилов. Добровольцы их понимают.

\iusr{Святослав Крижевич}

Victor Grigorenko не смешно,

\iusr{олег буженко}

Святослав Крижевич, наверное потому, что террористы не в Донецке и Лунанске.

\iusr{Svetlana Skabtsova}

Юрий Алексеевич а известно для чего, да и фамилии людей с маленькой буквы: там
же не расово правильные жители, ну не дотягивают они в разумении этого светоча
до титульных!

\end{itemize}

\iusr{Вера Едемская}

Они ж вчера извинялись весь день. Конъюнктура резко поменялась, поэтому на ходу
решили сделать вид, что сочувствуют и переживают. А Данилова назначили
стрелочником.

\iusr{Сергій Груздов}

Его туда и поставили для исполнения функций стрелочника и козла. Отпущения.
\enquote{Цапа вiдбувайла} по-нашему. )))

\iusr{Владимир Иванеев}

У автора явно сквозит, что те, кто хотел и хочет лечь под Россию, даже в обмен
на обстрелы \enquote{Градами} куда попало, гораздо лучше тех, кто хочет лечь под
цивилизованный Запад. А чем хуже журналист или блогер на зарплате от Сороса
своего коллеги на зарплате от Кремля? У обоих жёны-дети, которые ежедневно
сканудят о необходимости им что-то купить. Тут любой мужик-кормилец сломается.

\iusr{Yartsev Anatoliy}

Ну насчёт пропаганды, то кисель-тв забивает мозги россиянам уже семь лет, с
Америкой, Сирией и Украиной бесконечно.... :)

\iusr{Yuliya Muatarova}

Yartsev Anatoliy Из личного опыта жизни в РФ знаю, что ТВ в России смотрят, в
основном, бабушки 75+ и, судя по всему, украинцы. Они же потом и обсуждают
активно услышанное.

\iusr{Владимир Волков}

Юлия Муатарова очень четко сказано. Поддержу.
Кабы не дети - телевизор бы и не покупал.

\iusr{Vyacheslav Savchenko}

Юлия Муатарова это потому, что рос-ТВ в геббель-пропаганду превратилось чуть
ранее, чем украинское.  \enquote{Из личного опыта жизни в ЮА} могу сказать
точно, что украинское ТВ смотрит тот же контингент. Уже, да.

\iusr{Yuliya Muatarova}

Вячеслав Савченко По-моему, они - и российское и украинское ТВ в это самое
превратились одновременно: году эдак в 2014.

\iusr{Vyacheslav Savchenko}

Юлия Муатарова возможно. Я рф-тв вообще никогда не смотрел, а украинское
перестал где-то году в 15-м.

\iusr{Yuliya Muatarova}

Вячеслав Савченко Моя матушка 85 лет- типовой представитель аудитории ТВ, слух
у нее уже не тот, что прежде, поэтому даже в соседней комнате, не
прислушиваясь, я слышу, что вещают с экрана. А уж когда ее приходит навестить
80-летняя соседка и начинается обсуждение увиденного... Российские бабульки
вполне политически активны. Сиделки же у другой соседской старушки - украинки
(5 человек за шесть лет, тетки лет 60) смотрят на планшете украинское ТВ и
обсуждают, в том числе и со мной. Поэтому я в курсе, что происходит и там и
там, не будучи любителем ТВ))

\iusr{Robert Iagafarov}

О, боги, боги... какая-то просто сектантская убеждённость, что у нас смотрят
кисель-тв. То есть, вы тут в фейсбуках правду читаете, а мы, да, киселёвым
каждый вечер мозги себе забиваем) и ведь взрослые вроде люди, самим-то не
смешно?

\iusr{Сергій Груздов}

Странно... Автор статуса описал внутри-украинскую обстановку. Гнилую напрочь с головы, но внутреннюю. Но появляются "явно сквозящие" сдрыснуть с темы. )))

\iusr{Анна Носова}
Как всегда 👍

\iusr{Елена Лянная}

Блогер перещегол Кондитера, как по мне...

\iusr{Сергій Груздов}

Щегол же. )))

\iusr{Виктория Дита}

Я к этому ветеринару своего кота не понесла бы. А ему СНБО доверили.....

\iusr{Alexander Gotvald}

Игорь, этот текст не идеален, нмв.
Красной нитью от первого абзаца до последнего - расчеловечивание «стада Зе»

\begin{itemize}
\iusr{Олег Чубов}

Александр, если подонка назвали подонком, то это расчеловечивание называется?
Констатация факта это констатация. А расчеловечил он себя сам.

\iusr{Alexander Gotvald}

Олег Чубов, любой подонок является подонком для ограниченной (сильно или не
очень) группы людей. Так что, методы должны быть другие, когда претендуешь на
объективность.  *Спросите у детей подонка, подонок ли он

\iusr{Олег Чубов}

Александр Готвальд. Ага, только наоборот. Гитлер был любимым вождем третьего
Рейха для ограниченной группы фашиствующего населения Гкрмании. А для всего
отстального мира он был подонком.

\end{itemize}

\iusr{Lilia Kanyuk}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100007585413139}

Прямо бальзам на нашу истерзанную душу Ваши заметки. И хочется надеяться, что
таких нормальных людей, которые так же видят ситуацию, у нас ещё достаточно.
Но, правда, сомнения одолевают...

\iusr{Igor Kondenko}
\urlFriend{https://www.facebook.com/igor.kondenko}

\ifcmt
  pic https://scontent-mxp1-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/204061090_10226172993540200_2421765756619015916_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=qzkl_I4ubJkAX9AmxuA&_nc_ht=scontent-mxp1-2.xx&oh=421e46fb9cfa1cae919e8cc652b82612&oe=60D56D2B
	width 0.2
\fi

\iusr{Борис Ремизов}
\textbf{Игорь Конденко} очень ассоциативно фрикобоссы страны...(

\iusr{Irina Panasenko}
Блогера узнала - по квновской куртке.

\iusr{Олег Резник}

Короче, то, что при Петре готовилось и только набирало обороты, при Этом
поносным потоком обрушилось на наше сознание.

\iusr{Сергій Груздов}
Ибо слаб в коленках хихикающий задрот, случайно попавший на должность.

\iusr{Олег Чубов}
Что происходит, когда колобок катится?
Зад-рот, зад-рот

\iusr{Светлана Йойна}

А у мня, глядя на всё это, ком в горле становится. Всё цинично, под хиханьки и
хаханьки....

\iusr{Сергій Груздов}

В истории человечества государства появлялись и исчезали множество раз. Ни
хиханьки, ни стенания на это не влияли. Ибо не личностные эмоции двигают
историей, а поведение масс двуногих животных. Поведение жителей местности,
называемой сегодня словом \enquote{Украина}, подчинено жлобству, злости, зависти и
трусости. Такое варево обязательно приведет к исчезновению этого образования. С
таким наполнением оно не жизнеспособно.

\iusr{Vladimir Medvedev}

\enquote{Уважение инаковости} - ещё немного и такие слова будут непонятны большинству ...

\iusr{Natalia Zadorozhnaya}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100015251282349}

Как всегда, в точку. Время подлецов и недоумков, время безнаказанности
преступников, которые переворот окрестили «революцией» того, что им и неведомо,
уничтожили страну и жизнь людей в ней - и до сих пор не ответили за содеянное.
Жаль. Страной руководят недалёкие алчные люди, совершенно равнодушные к её
будущему, к людям. Будто нелюди. Хотя, без будто. Нелюди и есть.  Очень
хочется реального воплощения (а не выморочных перевертышей) программного
развития страны и уничтожения власти бездушных плохо образованных недоумков.

\iusr{Оксана Корнилова}
\textbf{Natalia Zadorozhnaya} Если возмездие не настигает преступников, люди
начинают жить по законам джунглей. Что и наблюдаем.

\iusr{Іван Левкулич}
нічого вічного не буває. ...

\iusr{Gennadiy Ofitserov}

Уважаемый товарищ Лесев. Пиариться на людских бедах, даже в таком изощрённом
виде как этот ваш пост, не по людски будет. Что вы несёте конструктивного.
НИЧЕГО!

\begin{itemize}
\iusr{Сергій Груздов}
Конструктивное несут зелёные тараканы.

\iusr{Игорь Лесев}
Геннадий Офицеров Геннадий Офицеров а где эпитет "агент Кремля", господин Офицеров? Выражайте нарративы более четко. За "товарищ" галочка, конечно, но этого решительно мало

\iusr{Вита Резник}
Геннадий Офицеров А вот и образчик того, о ком пост нарисовался 😀

\iusr{Кира Маршак}
Героям Сала!

\iusr{Алексей Александров}
Геннадий Офицеров вы правда дуреньс?

\iusr{Gennadiy Ofitserov}
Вата взбеленилась. Про то, чей Крым спрашивать не буду )

\iusr{Ирина Кузнецова}
Геннадий Офицеров старость подводит ?
)))) этот вопрос не актуален уже лет пять как)) или у вас день сурка?)))

\iusr{Олег Чубов}
\enquote{Вата взбеленилась}
Эвона как！ Ну тогда я тоже \enquote{вата}, надо отделиться. Вата хоть не воняет в отличие от.г@вна.

\iusr{Ирина Кузнецова}

\textbf{Олег Чубов} Вата вообще белая, пушистая и и незаменимая в медицинских
манипуляциях. Просто упоротые свидомиты настолько тупы, что даже оскорблений
настоящих придумать не могут. И самое смешное-их предки тоже ходили в ватниках.
То есть они вовсю харкают на своих же родственников, свой род...Удивительные по
своей тупости и убогости особи.

\iusr{Олег Чубов}
Ирина Кузнецова.  Самоубийца ненавидит того, кто пытается оттащить его от
пропасти. Ибо помешал воплощению его желанной мечты. Суицидник ненавидит своего
спасителя.  Народ суицидник подсознательно ненавидит Россию.
\end{itemize}

\iusr{Vyacheslav Savchenko}

хорошо, сильно, но полуправда.  

Расчеловечевание - процесс взаимный. И не мы
его начали. Для того, чтоб прозвучало \enquote{менты - не люди} надо было обязательно
на камеры, демонстративно и бессмысленно избить группку студентов. Это тогда
Пашинский или Данилов ими командовал? Я что-то не припомню.  Надо было затащить
в лес Вербицкого и бессмысленно над ним издеваться. А потом отпустить
полуживым.  Это сделал Порошенко или Зеленый?  В общем. Чувствую нежную ручку
тех, кого вы пытаетесь защитить, вовсе не исключая того, что нас совместными
усилиями превратили в пародию на Запоребрик, тут не отнять. Но уж если
рассказывать про то, то описывать картину в целом, а не только необходимые в
повествовании фрагменты. Менты...

\begin{itemize}
\iusr{Vyacheslav Savchenko}

...и да, про \enquote{менты}. Мне один местный мент рассказывал за флаконом, как они
героически снимали с поездов \enquote{бандеровцев}, которые \enquote{ехали резать крымчан}. Я
чуть не прослезился, ага.

\iusr{Игорь Лесев}

Вячеслав Савченко \enquote{избитые студенты} - это к Левочкину, который эту сценку и
организовал под ТВ-картинку. Кстати, кого из \enquote{студентов} по фамилии назовете?
Это была постанова. С Вербицким работал в \enquote{Обозревателе} и это, действительно,
дикий случай немотивированного убийства, за который виновные несут наказание. А
все остальное от \enquote{уха Булатова} до \enquote{жестокого побыття Тани Черновол} -
дебильные постановы. Равно как и первые ритуальные убийства, которые были
совершены из лагеря Майдана. Согласен, что объективным быть не могу, потому что
в 13-м топил за \enquote{Беркут}, а в 10-м голосовал за Януковича. Но мы же тут
пытаемся все оценивать с привязкой к событийным фактам. И в моей системе
координат они явно не на стороне майданеров, которые по итогу и разнесли мою
страну

\iusr{Vyacheslav Savchenko}

\textbf{Игорь Лесев} \enquote{мою страну}, Игорь, начали \enquote{разносить} немного раньше. Когда
решили, что эту территорию может возглавить даже некий чувак с двумя ходками от
звонка до звонка, типа - все равно ее не жалко. Все остальное - это как
следствия этого, простите, \enquote{выбора}, так и события, которые развиваются
совершенно в логике тренда \enquote{этот карфаген должен быть разрушен}.

Та страна, которая показывала постоянный рост благосостояния людей, прожила 22
года без войн, не влезая ни в какие конфликты и склоки, становилась непохожей
вообще на постсовок и особенно на РФ - она не устраивала ни северных соседей,
ни западных, как теперь оказалось. Вот нас и расчеловечили и одебилили. Да и
ограбили.

Кто чего и сколько вложил в данный процесс - то станет известно со временем.
Мне пока достаточно знать, граждане чьей страны нас к этому готовили, находясь
на должностях главмента и главСБУшника с 10-го по 13-й и чьим агентом был
ростовский \enquote{Астанавитесь}.

\iusr{Vyacheslav Savchenko}

я вас с удовольствием читаю и пишете вы крайне сильно. Будьте осторожны с этим
даром - сильно писать. Прошу - старайтесь быть объективным.

\iusr{Геннадий Гаврилов}

\textbf{Вячеслав Савченко} Вы о классическом бандеровском аттентате, о котором высказался
Филатов после убийства О Бузины?

\iusr{Vyacheslav Savchenko}

\textbf{Геннадий Гаврилов} все, что происходило с тех пор, как Порошенко
построил \enquote{гибридную реальность} должны бы расследовать не только прокуроры, но
и психотерапевты. Нет желания это обсуждать. Но этот же тезис касается и тех,
у кого одного карлика сменяет карлик второй. Там та же \enquote{гибридная реальность},
просто с другим знаком.

\iusr{Alexander Gotvald}

\textbf{Вячеслав Савченко}, Вы бы заканчивали с этим параноидальным бредом про 22 года процветания и невмешательства.

Пилили с остервенением наследие СССР, торговали оружием, доставшимся оттуда же,
по всему миру, делегировали собственных боевиков в Чечню, обеспечивали
комплексами и расчетами ПВО Грузию в пятидневной войне с Россией, присвоили
звание героя Украины нацистскому колаборанту Бандере.

Это только так, мазком (с)

\iusr{Dmitry Serba}

Вячеслав Савченко Потрясающая у вас избирательность в памяти. \enquote{А нас то за шо?} в кристально чистом виде.

\iusr{Владислав Солодовников}

Вячеслав Савченко \enquote{вот нас и расчеловечили и одебилили}.
Во-первых: не нас, а вас.  А во вторых: чем лучше президент
кондитер-вор-олигарх-наци и президент клоун-идиот-наци президента дважды
судимого за мелкие хулиганства?

\iusr{Vladimir Chabanovskiy}

\textbf{Вячеслав Савченко} Студентов избили? В мед протоколах таких (студенческого
возраста) не зафиксировано. Но вы верьте и повторяйте этот бред, может совесть
так и не проснотся а мозги не включаться. Дураком помирать легче и жить проще.

\iusr{Евгений Языков}
\textbf{Вячеслав Савченко} и да и нет, Вячеслав.  Бессмыленно побили.
Затаскивали в лес.  Да.  Но граждане перещеголяли это в тысячу раз - перейдя в
другое качество.

\iusr{Станислав Шкурат}

\enquote{Согласен, что объективным быть не могу, потому что в 13-м топил за 
\enquote{Беркут},
а в 10-м голосовал за Януковича.} Вот это-действительно прекрасно! Во всяком
случае, честно и многое объясняет. Странно только, что не \enquote{топите} за
Зеленского, а ведь он, точь в точь, повторяет шаги молодого путина. Сегодня,
кстати, и Стас Белковский об этом упомянул. Перо, Игорь, у вас прекрасное, вот
только тексты, все больше напоминают па́сквиль.

\iusr{Maja Rybachka}
\textbf{Станислав Шкурат} зеленскому до Путина, как от Киева до Марса.

\end{itemize}

\iusr{Татьяна Лейн}

Страшно, ребята... Думаю, ответ дан в Тарасе Бульбе! Нужно немного
перефразировать ответ Тараса Андрию!

\iusr{Инна Вальтер}
В точку!

\iusr{Vladimir Chabanovskiy}

Хорошая констатация, впрочем, как всегда у Игоря. Неплохо было бы пару
предложений и руководсво к действию. Правда я и сам такого не знаю (не вижу)
чего ж от других то требовать.

\iusr{Ирина Кирова}
Автору РЕСПЕКТ !!! Согласна 100\% !!!

\iusr{Eugen Vodovozov}

Явно у Игорька при Яныке было всё в шоколаде, а потом пропало, вот никак не
может успокоиться и простить)

\begin{itemize}
\iusr{Elena Whiter}

Евгений Водовозов при Яныке у всех всё было в шоколаде, не только у Игорька...
Просто в отличие от вас Игорек — человек неравнодушный, с совестью, говорит то,
что таким, как вы, не нравится

\iusr{Николай Холявкин}

Евгений Водовозов ты прав, я тоже помню, как прибандитах было очень страшно
жить честным украинцам. Шапки срывали у каждого второго прохожего. (И все ж до
сих пор помнят, как опасно было носить вышыванку). И эти бандиты все шапки
относили Яныку. А тот эти шапки менял на младенцев, которых ему готовили на
завтрак. Страшные были времена.

\iusr{Eugen Vodovozov}

Если вам всем не нравятся нынешние времена, просто вспомните, что они начались при вашем любимом Яныке)

\iusr{Олег Чубов}
Евгений Водовозов.

Если быть честным до конца, то хреновые времена начались задолго до Яныка －с
момента отказа народа от идей социализма.  Янык всего лишь строил капитализм,
коего возжелал народ, по своему разумению и хотению.  А отход (постепенный) от
идей социализма начался с Хрущева.  Сейчас ликвидируются остатки идей
социализма: бесплатная медицина и образование, оплачиваемые больничные листы,
8-часовой рабочий день, оплачиваемый отпуск, низкие коммунальные тарифы,
бесплатные квартиры.....  Хотели капитализма?  Ну так ешьте полной ложкой－не
обляпайтесь.

\end{itemize}

\iusr{Василий Челишев}

Отлично сказал! Адекватный житель Украины. Вы живёте в оккупации и мы гордимся
и восхищаемся вами.

\iusr{Валя Бабич}

Данилов понимает, что дружить нужно против кого-то, на этой теме и пытаются
объединить людей. Это у них такие технологии. Вокруг одни враги, а Бог за нами.
Придурки на полном серьезе радуются, что Крым затопило.(Бог за нами). Стыд и
позор! Набрали людей с подворотни и соответственно, ведут себя, как урки.

\iusr{Дмитрий Новаковский}
Интересно будет послушать Данилова после очередного паводка в Карпатах

\iusr{Юлия Каян}
И есть в этой битве только проигравшие, а кукловоды как всегда в тени
сталкивают лбами людей, дергая за ниточки гордыни, ненависти и эгоизма.

\end{itemize}
