% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_05_2022.fb.denysenko_larysa.1.nasilnik_osvoboditel.cmt
%%parent 11_05_2022.fb.denysenko_larysa.1.nasilnik_osvoboditel
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\qqSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Zoya Zvinyatskovskaya}
А можна посилання на цей перехват?

\iusr{Larysa Denysenko}
\textbf{Zoya Zvinyatskovskaya} зараз скину тобі в месенджер

\iusr{Tamara Zlobin}
\textbf{Larysa Denysenko} і мені будь ласка

\iusr{Дар'я Касьянова}

і я вранці послухала та охреніла. Ніяк не можу зрозуміти звідки стільки лайна в
головах і чи є в них щось від людей взагалі

\iusr{Larysa Denysenko}
\textbf{Дар'я Касьянова} 

я також не розумію, що це. Як би я хотіла, щоб наші діти та й ми ніколи з цими
паскудами не перетиналися

\iusr{Olga Nemanezhyna}

От я хочу щоб їх всіх ідентифікували! Важливо, щоб ми знала хто саме ці люди і
щоб вони відповідали за це в судах. Тому що таке говорить якась конкретна
людина/люди.... чи нелюди... повинні бути покарані!

\iusr{Larysa Denysenko}
\textbf{Olga Nemanezhyna} ти розумієш, технології, власне, дозволяють це зробити.

\iusr{Oleh Shynkarenko}

Я вже не можу себе змусити це слухати. Це просто не поміщається в голові. Ці
голоси просто поселяються поруч із тобою і весь час повторюють свої слова.

\begin{itemize} % {
\iusr{Яна Дубинянская}
\textbf{Oleh Shynkarenko} 

я их в принципе не слушаю. У меня нет идеи, что конкретно взятый перехват
разговора моральных уродов дает какое-то представление о срезе общества. Для
среза надо прослушать тысячи таких перехватов

\iusr{Oleh Shynkarenko}
\textbf{Яна Дубинянская} 

їх тисячі і є. Звісно, там є декілька більш адекватних людей, але це дуже
\enquote{умовна} адекватність. Наприклад, вони кажуть: \enquote{Ну, нічого, скоро все
закінчиться, і ви приїдете до нас у гості}. Це промовляється з посмішкою на
руїнах житла.

\iusr{Яна Дубинянская}
\textbf{Oleh Shynkarenko} т.е. ты прямо подряд слушаешь или отфильтрованные уже? Мне кажется, ан-масс это должно быть невероятно скучно

\iusr{Larysa Denysenko}
\textbf{Яна Дубинянская} 

я слухаю всі. І читаю, і відстежую, слухаю розмови з родичами полонених, читаю
чати, це звичайно моральне уродство, але такого настільки багато, що мною це
сприймається, як суспільна норма і це страшно. Байдужість та агресія. Співчуття
навіть до своїх нема. Але ти можеш триматися за свою картину світу, це може
бути помічною практикою.

\iusr{Яна Дубинянская}
\textbf{Larysa Denysenko} 

ну понятно, что если они пошли воевать, там уже про обликоморале речь не идет.
Я потому тебя и спросила, что ты в теме. Прямо людоедские, думаю, все-таки не
норма даже для них. Я не права?

\iusr{Larysa Denysenko}
\textbf{Яна Дубинянская} 

ти знаєш, мені важко сказати, бо історії насильства це не ті історії, котрі
мене б могли переконати у зворотньому. Але в них пригнічення жінок, ставлення
до домашнього насильства ось цей абьюз точно нормалізують. Я це простежую.
Тобто для більшості це унормоване, на мій погляд.

\iusr{Larysa Denysenko}
\textbf{Oleh Shynkarenko} 

я слухаю для роботи. Просто мені важливо розібратися в природі цього насилля.
То і слухаю дуже багато капецового матеріала.

\iusr{Яна Дубинянская}
\textbf{Larysa Denysenko} это социальное, да. У них же несколько лет назад еще декриминализировали домашнее насилие, насколько я помню.

\iusr{Larysa Denysenko}
\textbf{Яна Дубинянская} они его не криминализировали.

\iusr{Людмила Котко}
\textbf{Larysa Denysenko}, 

читала одну росіянку пару років. Таку собі матрону-наставницю. Їй в основному
пишуть жінки свої історії-питання, а вона дає відповіді.
\end{itemize} % }

\iusr{Andriy Magera}

Коли подумаю, скільки окупанти вивезли українських дітей, то стає не по собі...

Вони з них зроблять манкуртів.

\iusr{Maryna Rudenko}

Ці перехоплення треба перекладати англійською і іншими мовами ЄС, щоб ті хто
вірить що \enquote{рассєя хароша і її треба панять і простіть, або в крайньому випадку
тільки путін винуватий, інші расіянє добрі, але трошки заплутались у
пропаганді}, зрозуміли від якої нечисті Українські чоловіки і жінки військові
боронять всю Європу

\iusr{Alevtina Kakhidze}
\textbf{Maryna Rudenko} теж саме подумала, у нас вже не лишається доказів

\iusr{Юля Смірнова}
Піздєц

\iusr{Nastya Zaitseva}

мене вже який раз в тих перехопленнях вражає, наскільки ті баби жорстокі, що
навіть їх чоловіки по ходу в ах...ї, це чути по їх голосу...

\iusr{Тетяна Трощинська}

Це одна з найдикіших розмов в моєму світі. Я двічі слухала, звісно, як
дослідниця намагалась. Але не виходить.

\iusr{Regina Guseinova}

І зай хоч одна падлюка скаже що є «харощі руські»! І що вони мають право на
існування. Або вони або ми.

\iusr{Olha Melnyk}

Я просто дуже хочу, щоб кожна така людина постала перед міжнародним судом і до
кінця життя жила з клеймом ганьби та осуду. І їхнім нащадкам було соромно за
родство з такими злочинцями. Я вірю, що дикунство врешті має перемогти
цивілізація з людськими цінностями.

\iusr{Наталя Шевченко}
Чула. Хвора від того просто.

\iusr{Vlasta Shovkovska}
прослухала ту суку двічі.. це тваринний страх, страх за себе, бо так з нею зроблять її ж асвабадітєлі

\iusr{Nastya Baydachenko}

У мене в бібліотеці довгий час була книга \enquote{SS в действии}, страшна така, з
фотографіями. Мені ніколи не вистачало сил її більше 5 хвилин читати. Мені
здається, що вони весь наклад викупили

\iusr{Попов Андрій}

це те, через що пройшли тисячі армянських жінок, взятих жонами в турецькі сім"ї
- дали життя, прихисток і наітиь родину, але взамін на на заборону мови і
памяті. Заразх в Турції цілий двіж дітей цих примусових браків, вони турки за
ідентичністю, лише спогади як мати потайкит співали армянської колискової

\iusr{Яна Дубинянская}

Лариса, а ты слушаешь те перехваты, которые появляются в новостях, или другие
тоже? Когда-то ты писала, что много слушаешь.

\iusr{Lia Sheva}

це агресія людини, яка не може навіть уявити собі, що можна бути вільною у
своєму виборі. ось така між нами прірва. навіть у адекватів звідтам, з ким я
продовжую спілкуватися, цілковито кастрована воля і політична воля зокрема. це
викликає дивне відчуття одночасно суму і огиди... ніби ти дивишся на хвору
людину, яка сама себе знищує...

\iusr{Анна Слуцкая}
Теж, чула перехоплення. Це не люди...

\iusr{Magrit Sibiryakov}

Я дивуюся, що всі говорять про знелюднення та помсту і ніхто не каже, що з
прикордонних територій можна забрати назад українців силою. Іти треба до
Москви. Мою бабусю в дитинстві фашисти вивозили з України з номером на руці, то
нічого - наші відбили й повернули назад.

\iusr{Irina Denisyuk}

доброго дня! подивіться, будь ласка, приватні повідомлення, написала вам власне
щодо цього допису

\end{itemize} % }
