% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_09_2018.fb.lesev_igor.1.o_medvedchuke
%%parent 05_09_2018
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2079524008745358&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags medvedchuk_viktor,politika,ukraina
%%title О Медведчуке
 
%%endhead 
 
\subsection{О Медведчуке}
\label{sec:05_09_2018.fb.lesev_igor.1.o_medvedchuke}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2079524008745358&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

О Медведчуке.

После разбана вдруг потянуло к демонам. К демонам, естественно, с тернопольской
колокольни.

Итак, Медведчук. Вокруг него начинается активное движение. При этом практически
весь движ создает Банковая и ее штатные корреспонденты. Человек, у которого
никогда даже не замеряли рейтинги по причине полной ненадобности, вдруг стал
«символом реванша».

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/40969518_2079523822078710_2378502555803058176_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=xle4h9VOA-8AX-DcpfS&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=548b2c63ea780b2669670ca2ac60771e&oe=61BC44FF
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Медведчук сказал то, Медведчук прокомментировал это, Медведчук вступил в
контору Рабиновича... Собственно, Медведчук все четыре года говорит одно и то
же. Федерализация Украины, выполнение Минских соглашений, нормализация
отношений с РФ. В общем, все то, что для большей части современного украинского
общества считается неприемлемым.

Это как репертуар Вики Цыгановой. Может она что и поет новое, но мы ее помним
исключительно по песням из 90-х. Медведчук в этом плане ничем не отличается.
Кому он симпатичен – слышали его тезисы 200 раз. Кто его ненавидит, слышали его
тезисы хотя бы один раз, но они те же самые.

Но вдруг его начинают выталкивать наверх. Толкают именно порошенковские.
Показывают его значимость и потенциальную угрозу. И типа пугают – не допустим
реванша.

Параллельно глашатаи Банковой нагоняют волну в другом направлении. А вот если
от юго-востока пойдет единый кандидат, то тут может случиться непоправимое.
Есть угроза, что Они вернутся к власти. Но слава Б-гу Мураев и Рабинович – это
непроходные маргиналы, а Бойко – скучная клякса. Но вот Медведчук, да – этот
засранец может и мобилизовать юго-восток.

Третье направление, которое идет от Банковой по всей медиа-сфере – Медведчук
поддерживает Тимошенко. И здесь новая угроза – если Юля выйдет во второй тур,
то под эту «кошелку» страшный Медведчук сольет электорат юго-востока. Ну а если
сам Медведчук пойдет на выборы, то уже Тимошенко начнет с ним играть в связке.

Скажем так, если всю эту мульку придумали ребята Игоря Грынива, чтобы сбить
Тимошенко, то в таком виде это не заработает. Юля+Медведчук=Путин – слишком
топорно. Да и впаривать угрозу «восточного реванша», когда самые рейтинговые
кандидаты – Тимошенко и Гриценко – просто нелепо.

Весь этот план хорош только при одном условии. Если с вами работает в связке
сам Медведчук. А для этого он должен:

а) массово присутствовать на ТВ;

б) нахваливать Тимошенко (в идеале, подключить в качестве тяжелой артиллерии
своего питерского кума, чтобы тот сказал о Юлии Владимировне какие-то теплые
слова);

в) выступать с угрозами неминуемого наказания свидетелей Майдана сразу же, как
только он вернется во власть;

г) Банковая мотивирует Бойко на снятие с выборов.

При таком раскладе на Банковой нужно будет думать, что делать с Гриценко. Но
учитывая, что голоса все равно будут покупаться, можно будет просто перебить
рейтинг Гриценко баблом от Петра Алексеевича.

В общем, если это и есть стратегический план на протягивание Порошенко во
второй тур, то здесь активным фигурантом-долевиком должен быть сам Медведчук.
Если же они хотят с ним играть втемную, то Петру Алексеевичу лучше и дальше
продолжать фотографироваться в общественном транспорте.

\ii{05_09_2018.fb.lesev_igor.1.o_medvedchuke.cmt}
