% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.1.dyadya_g_v__do_i_p_s.cmt
%%parent 04_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.1.dyadya_g_v__do_i_p_s
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Синед Лешну}

Когда-то там был буфет)))

\begin{itemize} % {
\iusr{Vadym Bakay}
\textbf{Синед Лешну} буфет?

\begin{itemize} % {
\iusr{Синед Лешну}
\textbf{Вадим Бакай} при совке был буфет работал до 22.00

\iusr{Vadym Bakay}
\textbf{Синед Лешну}

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/851575_126361970881933_2050936102_n.png?stp=dst-png_s168x128&_nc_cat=1&ccb=1-7&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=Sw9rfhy-IiYAX8gqj2v&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfDwjkg7QPs36cTTQO5-M0OB3db0-LQMfQiUMDHDLYqyyg&oe=63F26F2A
	@width 0.1
\fi

\iusr{Vadym Bakay}
\textbf{Синед Лешну} там было кафе Майское.

\iusr{Синед Лешну}
\textbf{Вадим Бакай} 

я всю жизнь в этом районе прожил, не рассказывай мне, там ещё первый советский бомж был, знаменитый очень

\iusr{Синед Лешну}
Коля его звали

\end{itemize} % }

\iusr{Елена Аврамова}
\textbf{Синед Лешну} такого не було. Був ресторан \enquote{Майский}

\begin{itemize} % {
\iusr{Синед Лешну}
\textbf{Елена Аврамова} вы наверное очень молода и не застали

\iusr{Синед Лешну}
\textbf{Елена Аврамова} я перепутал, дядя Гиви на левом тоже был
\end{itemize} % }

\iusr{Olya Kosarevskaya}
\textbf{Синед Лешну} там был ресторан \enquote{Майский} и мой брат играл там в ВИА

\begin{itemize} % {
\iusr{Алексей Ковалёв}
\textbf{Оля Косаревская} А мой брат там играл свадьбу в в далёких 80-ых. Грустно 😭
\end{itemize} % }

\iusr{Olya Kosarevskaya}

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/329264602_717097126569366_2159291320965286501_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=GlzWa5cx00sAX8tFsuv&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfAYKt3zGglN196CiAkHdS33RS6g-8BEpR1lsnz7PT4KMg&oe=63F2E9B1
	@width 0.5
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Елена Седова}
Очень любили бывать там💔

\iusr{Елена Аврамова}
\textbf{Елена Седова} и ми!!!💔

\iusr{Maksim Bondarenko}

В ресторане тоже АЗОВ был? Освободили от нацистов?

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Карпанова}
\textbf{Максим Бондаренко} судя по разрушениям в каждом углу было по роте Азова

\iusr{Елена Лозовская}
\textbf{Ирина Карпанова} у страха глаза велики. Походу они думали, что все жители Мариуполя - это Азовцы.

\iusr{Maksim Bondarenko}
\textbf{Елена Лозовская} и нацисты бАндеровцы.
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Сариджа}

ДО..... всегда было классное место.

\iusr{Надежда Исаченко}
Очень любили там бывать с подружками👍👍👍

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Кринфельд}
\textbf{Надежда Исаченко} да, очень душевно там было
\end{itemize} % }

\iusr{Анна Куликова}

Мы с подружками облюбовали это место ещё во времена \enquote{Акватории}, но а
когда открылся \enquote{Дядя Гиви}, мы поняли: \enquote{Это любовь!}

\iusr{Roman Kovalchyk}

Там все було дуже смачно, хоча й не дешево

\iusr{Виктория Владимировна Трипольская}

В Мариуполе открыли? В феврале оставила там залог и... Все ,

\iusr{Натали Гурова}

Мой любимый ресторан....

\iusr{Ольга Красовская}

Один из лучших ресторанов в городе. До сих пор всплывает в памяти веревка из
простыней на верхнем этаже дома в котором находился ресторан. Люди оказались
заблокированы в собственной квартире после попадания в крышу. Надеюсь они выжили
...

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Аврамова}
\textbf{Ольга Красовская} Боже ж мій, скільки жаху ми бачили та пережили! 😡😢
\end{itemize} % }
