% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_02_2022.stz.news.ua.hvylya.1.rossia_spiski_vragov
%%parent 18_02_2022
 
%%url https://hvylya.net/news/247440-arestovat-ili-ubit-rossiya-zagotovila-spiski-vragov-v-ukraine
 
%%author_id news.ua.hvylya
%%date 
 
%%tags rossia,ugroza,ukraina,vtorzhenie
%%title "Арестовать или убить". Россия заготовила списки врагов в Украине, - FP
 
%%endhead 
 
\subsection{\enquote{Арестовать или убить}. Россия заготовила списки врагов в Украине, - FP}
\label{sec:18_02_2022.stz.news.ua.hvylya.1.rossia_spiski_vragov}
 
\Purl{https://hvylya.net/news/247440-arestovat-ili-ubit-rossiya-zagotovila-spiski-vragov-v-ukraine}
\ifcmt
 author_begin
   author_id news.ua.hvylya
 author_end
\fi

\begin{zznagolos}
Расправы планируются в случае реализации сценария российского вторжения	
\end{zznagolos}

\ifcmt
  ig https://hvylya.net/crops/03daae/834x0/1/0/2022/01/23/1FRKDcULNqbHOC5xZLgcuFzAULoITO9NEof3K5Wz.jpeg
  @caption Украина и Россия. Флаги Фото: Depositphotos.com
  @wrap center
  @width 0.5
\fi

Соединенные Штаты имеют разведданные о том, что Россия "нацелена" на устранение
в Украине политических оппонентов, активистов по борьбе с коррупцией,
журналистов, а также белорусских и российских диссидентов, живущих в изгнании,
в случае реализации планов вторжения.

Об этом пишет Foreign Policy.

\enquote{Четыре человека, знакомые с информацией американской разведки, заявили, что
Россия составила списки украинских политических деятелей и других видных
персон, которые должны быть арестованы или убиты в случае нападения России на
Украину}, - говорится в публикации.

Еще один официальный представитель США, который говорил на условиях
анонимности, заявил, что Соединенные Штаты делятся этой информацией с
украинскими правительственными чиновниками и другими партнерами в регионе.

\enquote{Администрация Байдена также была поражена тем, насколько формализованы списки,
которые, по-видимому, нацелены на любого, кто может бросить вызов российской
повестке дня}, - отмечается в статье.

17 февраля Энтони Блинкен также заявил, что Россия будет нацеливаться на
конкретные группы украинцев.

Советуем посмотреть обзор последних событий от Юрия Романенко: Заваруха на
Донбассе и перспектива Второй Крымской войны России. Украина будет сражаться

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/f9b4d57abf4da452d5fe6d57be5f63af.png
  @wrap center
  @width 0.5
\fi
