% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_03_2022.fb.boldyrev_sergio.psiholog.kiev.1.vojna_ne_dja_vseh.cmt
%%parent 08_03_2022.fb.boldyrev_sergio.psiholog.kiev.1.vojna_ne_dja_vseh
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Victoria Victoria}

Серёжа...
Береги себя, и своих ребят  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 
Ты Герой.
До встречи  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Татьяна Топоркова}

Сереж, пиши!!!, твои слова очень нужны и важны. Обнимаю всей душой крепко-крепко

\iusr{Татьяна Топоркова}

И надеюсь, ты поел и в шапке @igg{fbicon.face.smiling.hearts}
@igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Сержио Болдырев}
\textbf{Татьяна Топоркова} да! Это святое!  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Nika Issida}

Серж, привет. ФБ часто глючит. Если что - дублируй мне на вацап, чтобы все твои
заметки сохранились. Можешь наговаривать на микрофон, если нужно. И тоже мне
отправлять вацап, телеграмм, вайбер. Обнимаю сердцем, дорогой

\iusr{Андрей Тырпак}
Тримайся!

\iusr{Светлана Каденко}

Да мужчина в тылу может развозить помощь или людей на своём авто с глазами
красными от усталости и недосыпа, да он ложится в постель и проваливается в
сон. Каждый на своём месте ведёт Украину к Победе!

\iusr{Елена Болдырева}
Серёжа, а как ты себя чувствуешь в этой новой ипостаси?

\iusr{Сержио Болдырев}
\textbf{Елена Болдырева} помолодевшим на 30 лет  @igg{fbicon.smile}  у меня морщины на лице расправились.  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Юлия Рыбакова}

Сережа храни вас Бог!

Я тоже так говорю! Что воевать может не каждый! Здесь нужна сила духа, что бы
прости не обосраться и на это способен не каждый. Психика ведь у каждого своя,
разная.... Я на женщин смотрю и я в шоке, как они смогли это сделать, я бы не
смогла. В тылу я полезней.

\iusr{Valentyna Fedorenko}
Бережіть себе! Ви наша гордість!

\iusr{Наталия Почапская}

Серёжа, вспоминаю разговоры на группе, про родителей, кто откуда, про воинское
образование, как ты хотел что то изменить..

Рада, что мы знакомы! Пиши!

\iusr{Yuliya Berezhna}
Как же мне повезло знать тебя, Серёжа.

\iusr{Татьяна Петрина}
Спасибо, берегите себя.

\iusr{Anna Kharlampova}

Серёжа, обнимаю!! Пусть Бог оберегает наших воинов! Скорейшей
победы!@igg{fbicon.heart.suit}

\iusr{Yuliya Pinchuk}

Сережа, спасибо вам большое, солдатам на войне! Горжусь ! Берегите себя
пожалуйста @igg{fbicon.heart.red}@igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Tanya Rybchenko}
Серёжа, делись - выделяй! по возможности, обязательно! Обнимаю  @igg{fbicon.heart.beating}  и береги себя)

\iusr{Алла Годунова}
Береги себя, дорогой, мудрый, мужественный @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Анатолий Бурбеза}
Респект и уважение!

\iusr{Марина Тарусова}
Береги себя  @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Олена Полатаико}
Сергей, благодарю, горжусь, надеюсь читать ещё. Обнимаю и обниму при встрече.

\iusr{Halyna Lysiana}
Дякую!

\iusr{Анна Лившиц}

Обнимаю, жду @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}
@igg{fbicon.fist.raised}  @igg{fbicon.hands.pray}
@igg{fbicon.flag.ukraina}Верю, молюсь @igg{fbicon.hands.pray}
@igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Вячеслав Трестер}
 @igg{fbicon.fist.right.facing}  @igg{fbicon.fist.left.facing}  Героям слава!

\iusr{Елена Паценко}
Серёжа, дорогой! Храни Вас Бог! Тебя и тех кто с тобой плече о плече! Обнимаю и благодарю, и восхищаюсь!!!

\iusr{Елена Высочанская}
Обнимаю. Благодарю. Желаю сил, и очень жду встречи  @igg{fbicon.hands.pray}  чтоб обнять и поблагодарить

\iusr{Светлана Витковская}
Сержио, обнимаю сердцем!

\iusr{Юлия Колосовска}
Дякую! Нам важливо відчувати вас! Обіймаємо @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Наталия Шарыгина}
Маса поваги!

\iusr{Зоя Примак}
С огромной благодарностью к каждому! @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Таня Біляєва}
Бережіть себе

\iusr{Диана Бусуйок}
Обнимаю!!! Спасибо большое!!!

\iusr{Елена Щибря}
Серёжа, спасибо тебе и ребятам! Хорошо, что пишешь. Пусть Бог помогает вам и оберегает! Обнимаю!

\iusr{Александра Струминская}
Серёжа, берегите себя  @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.flag.ukraina}@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Оксана Мироненко}
Господи захисти наших хлопців, і дякую їм і Вам ....

\iusr{Татьяна Венгереш}
Низкий поклон тебе, Сергей!!! @igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Алла Бучма}
Нізьки уклін і величезна вдячність кожному Захиснику! Ангелів Охоронців вам, рідненькі! Молимось за вас.

\iusr{Светлана Марченко}
Серёжа @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Наталия Селиванова}
Дякую!

\iusr{Ирина Троценко}
Обнимаю, Сергей  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Юля Архангельская-Вакуленко}
Серёжа, спасибо тебе и ребятам огромное!

\iusr{Вероника Каневская}
Серёжка, обнимаю  @igg{fbicon.face.happy.two.hands} спасибо

\iusr{Наталья Михлина}
Сережа, силы тебе и твоим ВОИНАМ!

\iusr{Nataliia Krasiuk}
 @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Lyubov Yatina}
 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3}

\iusr{Viktoria Shereshperova}
Вы сверх-люди !!
Честь вам и хвала@igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.hand.victory}🔱

\iusr{Natali Getmanets}
Сережа!!! Горжусь знакомством с тобой! Обнимаю! @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Lena Yuzik}
Спасибо, Сережа! @igg{fbicon.heart.red}{repeat=4}

\iusr{Анна Бураго}
Сильно! Уважаю!

\end{itemize} % }
