% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.5.mariupol__levii_bere.cmt
%%parent 09_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.5.mariupol__levii_bere
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Наталья Середа}

Дом

\iusr{Оксана Аксютина}

Наше родное место...

\iusr{Lidiy Merkylova}

Мой пляж в молодости, море было не мелкое, нормальное, тёплое. Азовское море самое лучшее!

\iusr{Zoya Walts}

Наше родное море, пляж каждое лето. Исключение прошлый год. По известным причинам.

\iusr{Наталя Корнієнко}

Так дивно тепер жити без моря. Від нашого дома 15 хвилин до моря було. За 2
години можно було сходити і на купатися і все встигнути дома. Майже кожен день
влітку ходили купатися. Дуже не вистачає вього

\iusr{Лариса Гречуха}

😓😓😓

\iusr{Tatyana Balaba}

Тепер і ця \enquote{шлашечка} така рідна. Скільки ми залишили там дірочок від палиць.
Багато людей познайомила з Бакаями, вони вперше були на нашому Лівому, хоча
багато років живуть у Маріуполі.

\iusr{Роман Внуков}

Да, на море было хорошо, можно было летом после работы бегать туда, балдеть...

\iusr{Галина Пачаджи}

И откуда вы, твари взялись со своим «освобождением« ?

\iusr{Galina Yukovskaya}

Море моего детства. Левый берег, ещё по крутой горе мы поднимались и спускались
к морю в 53г. Незабываемые и школьные годы и пионерские лагеря на нашем
Азовском море!

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/329477139_1332511944258733_5767257148749119186_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=nb0zOAyZwfwAX_5RaGk&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfBozy9B_HtlA9kK4mWzvdX13K9ICNWYixsbsXQuv9dLXA&oe=63F7B27E
	@width 0.4
\fi

\iusr{Ника Шпак}

Наш любимый пляж Хай Лонг, Корсар наши чайки скучаю очень,😭😭

\iusr{Лариса Коваленко}

\ifcmt
  igc https://i.paste.pics/688c1c012cc1e0c221085abe107fced4.png
	@width 0.2
\fi

\iusr{Наталия Галактионова}

А что, живя на Площади с горы спустился и уже море, на день можно было 2 раза
сходить на море.
