% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_08_2021.fb.uljanov_anatolij.1.kievprajd_mova.cmt
%%parent 05_08_2021.fb.uljanov_anatolij.1.kievprajd_mova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Светлов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Тридварасы, что с них взять...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Чанов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Они и есть часть унылого монокультурного стандарта.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Анисимов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Видимо, киевпрайдовских активистов не учили, что их комментарий - это публичная
демонстрация языка ненависти и уголовно наказуемое деяние за разжигание
межнациональной ненависти по языковому признаку (ст 161 Нарушение равенства
прав граждан, Уголовный кодекс Украины). Так что эти деятели топят за
неравенство.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

осталось определить национальность русского: чукча, дагестанец, мордвин,
татарин? Если вы определите, то Московия развалится. Именно поэтому они борются
с национализмом называя всех нациками.

Национальный конфликт подразумевает ненависть. Война Московии против Украины
что подразумевает. Читайте Симонова, как он разжигал, когда немцы напали на
Совок в стихотворении "Убей его"


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вовчик Споденюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Шевченко} так у названих вами народів є своя мова. Те що вони
називають себе русскими, ніяк не робить з них руських.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Вовчик Споденюк}, цілком згодна. Як заклик не розмовляти латиницею не є
агресією, щодо французів, іспанців, італійців. Бо у кожного народу своя мова, а
не язик.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вовчик Споденюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нет, мне дальше больно общаться. "Розмовляти латиницею", сука! за что и как?!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вовчик Споденюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Латиниця не є агресією щодо італійців. Дякую, Світланко

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Киркач}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Шевченко} справедливости ради. Стихотворение "Убей немца" написал Илья Эренбург.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Могилевский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Светлана, ваш ход!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Нечипоренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Шевченко} совок — это твое навозное сознание.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Сошко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ну с "уважаемой организацией" вы явно перегнули. После их истерики с плакатом
Make love, not war отношение к этим поносникам как к поносу.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yegor Kharkov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
ггг. країна для всіх, крім 73\% відсотків російськомовного населення

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вовчик Споденюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yegor Kharkov} іноді краще смоктати, ніж говорити))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vlad Ru}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Возможно 73\% было в 70х. Сейчас 100\%.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Саша Румянцев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yegor Kharkov} , немає в нас стільки російськомовних.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

если Московия сделала язык оружием, то надо защищаться. В Московии более 200
национальностей и ни у одной нет национальной школы. Польша, Финляндия до 20
века знали русский и как-то забыли. Пора и нам забывать. Бывшие работники КГБ
рассказывали, что две заграничные структуры России имеют шпионов в своих рядах:
дипломаты и культурные центры России. После того, что делают в чеченских и
донецких концлагерях с ЛГБТ, то ни одна претензия ЛГБТ к России не может быть
неадекватной. Русский язык = фашизм, нетолерантность, смерть.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вовчик Споденюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Шевченко} українська мова ж то любов, достаток, милосердя, журба і метелики. Світлано, а як там з німецькою? Ми ще чи вже?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

знаю англійську, німецьку, французську, вчу грецьку. Московський діалект
української мови 100 тис слів в словнику Ожегова, українська мова у Грінченка
200 тис слів, європейські мови (французька, німецька) - 500 тис слів,
англійська - мільйон, грецька - більше мільйону. Отакий "вєлікій магучій". А
тепер про граматику язика: 1. відчуйте різницю в творенні множини московських
слів "волос, колос и голос". 2. Чому «пирожок» – однина, а «пол-пирожка» -
множина? 3. Чому не пишеться, як мовиться "энЭргия", "фонЭтика", "предИстория",
"безИнициативный"? 4. Чим "цЫпочки" від "цИрка" відрізняються? "ОловяННый" от
"деревяНого"? 5.Хтось може вимовити брошЮра, парашЮт? 6. «Желудочно-кишечный» и
«костно-мышечный», але «бронхолёгочный»?7. До чого чергування – «опОздание»,
але «опАздывать»?8. Полметра, але пол-лимона. 9. Де форми "побеждю", "убедю"?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вовчик Споденюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Шевченко} так, відчуваю йобнутий пиріжечок

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Андриянова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Шевченко} что вы подразумеваете под национальной школой, не
понимаю? Если это школы, где предметы изучают на национальном языке, то имейте
в виду, что в Башкирии, Татарии, Якутии, Бурятии и республика Тыва, а также в
других нац республиках, обучение вполне ведется на местных языках.

\href{http://башакадемкнига.рф/catalog/uchebnaya-literatura-na-bashkirskom-yazyke}{%
Учебная литература на башкирском языке, башакадемкнига.рф%
}

- вот вам , пожалуйста, учебная литература на башкирском. А у вас есть подобная
литература для венгерского национального меньшинства в стране?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Андриянова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Шевченко} у вас к неправильным глаголам на английском тоже
такие претензии есть? Если вы не в состоянии освоить грамматику русского языка,
может, дело в вашем интеллекте, а не язык плохой? Я вот китайский не понимаю ,
проклятые закорючки!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Сорокин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Шевченко} Вам с такими познаниями в лингвистике дальше ФБ лучше не лезть, давно так не смеялся.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Masha Kashina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Вовчик Споденюк} Ждала Sieg Heil! в конце её тирады.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Саша Румянцев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Шевченко} , после "московський діалект українськоїмови" можна не продовжувати, бо, здається, час приймати пігулки.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Местный}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\obeycr
Всё здесь модная бодяга.
Всё пурга и кутерьма.
Ни гантели ни спиртяга
Не добавят вам ума.
Ведь если в башне поебень.
То что ебень,что не ебень.
\restorecr

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Киркач}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

не одним киевпрайдом. очень типично для отечественных грантопотребляющих
"либералов". знал персонажа, которого дико бомбило от того, что в очередной
марвеловской франшизе нет героев (героек) женщин. а с другой, возмущало обилие
русскоязычных в столице.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Artem Nikolenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Да, типичная история... Туда ж к призывам закрывать неугодные телеканалы и поддержки Стерненко.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Hoek Van Holland}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Сергеевка, Одесская область. Красиво и естественно...

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/231837848_220504496665022_7661479823025606355_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=znp3TRXgthAAX_kT3wy&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=5fe67124dde966fe77787403d276b1c4&oe=613A121B
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Masha Kashina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Hoek Van Holland} В 1-й гимназии в Одессе такая же скульптура есть.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Hoek Van Holland}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Masha Kashina} И пусть их будет ещё больше.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Могилевский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Хорошее название для фильма: "ЛГБТ нацисты наносят удар"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Masha Kashina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Цвет нации просто

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/230752548_10159372568747298_7275946135467612996_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Uz25k9UQI4UAX_VdeOC&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=d86e1152355ce5119e690b4b9d65c33c&oe=613A5FD0
  width 0.7
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dima Privalov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Больше всего удивляет поддержка русофобии со стороны этнических евреев и геев.
А эти две группы, на Украине в большинстве, поддерживают именно текущий
ультра-националистический курс страны. Странно это потому, что именно эти люди
больше всего страдали от нацистов, и поддерживать их наследников просто
небезопасно

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Сошко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dima Privalov} это стереотип. Ройбунд по кличке "ху.. в жопе"- это ещё не все евреи. И пару грантоедских негодяев-это ещё не все геи. Среди евреев и геев процент идиотов такой же, как в среднем по популяции.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dima Privalov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Сошко} сужу по тем кого знаю. Никого кроме русофобов той или иной степени, среди ЛГБТ сообщества Киева не знаю

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Сошко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dima Privalov}
Обычные жертвы пропаганды и оболванивания. Сексуальная ориентация не может спасти от этого.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Eve Smith}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Треш угар

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Нечипоренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
если это организация бл@дей — то это не уважаемая организация \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Крекотін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

клево. а тебе норм продвигать нарративы страны-агрессора, в которой процветает
гомофобия настолько буйно, что даже я не успеваю охреневать.

никто никому не запрещает в быту российский язык. и ты это знаешь.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вовчик Споденюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Крекотін} а ещё русские воду пьют.
Речь не про запрещают или разрешают, а про расчёску, которой чешут всех подряд. Світланка ахуеет сколько русскоговорящих защищает Украину, от военных до волонтеров, сколько креативного класса, который продвигает страну вперёд общаются на русском.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Крекотін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Вовчик Споденюк} 

смотрите. Анатолий сделал скрин ответа на чьи-то слова. и, скорее всего, не
просто так мы тут остались спорить без контекста. потому я считаю это
подыгрыванием рф-нарративам.

что касается русскоговорящих. я 50на50говорящий. и меня такие заявления вообще
не задевают - я понимаю, что речь идет о публичных коммуникациях, в которых
русязык неуместен. на каком языке военные ВСУ отстреливают свнсбк на Донбассе -
мне всё равно. и таких всё равно много.

если вы живете в Украине, вы в курсе, что никакого реального притеснения языка
тут нет. его просто стараются потихоньку выпиливать из публично-сервисных сфер.
и то лениво. никто никому в колыбель, спальню и даже столик в баре не лезет.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Крекотін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
я вот читаю тут комменты и угораю. уже тут и евреи-гомофобы, и геи-гомофобы и ультранационализм. это смешно, но грустно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Савелий Барашков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

"никто никому не запрещает в быту российский язык. и ты это знаешь."

От создателей "никто не запрещает быть геями дома, парады ваши зачем"


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вовчик Споденюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Крекотін} никто ни о чём не спорит. Ответ смм - это
вульгарщина в чистом виде, а уже потом шовинизм, конформизм и рагульский
национализм. Так быть не должно, это должно быть высмеяным, осуждения тут не
помогут

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Крекотін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Saveliy Barashkov} громче всего о перечисленном вопят манкурты.
Повторюсь, если вы живёте в Украине, то в курсе реального положения вещей. Если
нет - вам вынесли мозг пропагандой.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Крекотін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Saveliy Barashkov} вы настолько тупой, что не понимаете, что за росязыг
в публичных местах никто не бьёт, а вот за принадлежность к ЛГБТ бьют? Или вы
просто мамкин манипулятор?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Савелий Барашков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
я в этой ветке написал не для того, чтоб получить твои очевидно бессмысленные ответы, так что можешь не стараться

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Крекотін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Saveliy Barashkov} не более бессмысленны, чем твоя жизнь. Все ок.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ксения Даренская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Они или совсем тупые. Или эта позиция специально для правых

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Саша Румянцев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Kseniia Darenska} , чтоб били не так больно.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александра Островская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Заявление вполне себе из серии что whiteness is a pandemic 💀


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Новиков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дорогой, ещё раз спрашиваю - Чей Крым? Чьи окупационные войска там стоят?
Откуда родом "шахтёры с оружием в руках" в Донецке и Луганске?
\end{itemize}

