% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_03_2021.mischishin_mihail.1.lohi
%%parent 28_03_2021
 
%%url https://www.facebook.com/mischishin/posts/3816097675092890
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{Вот, клоуны!  Нас разводят, шо тех лохов}
\label{sec:28_03_2021.mischishin_mihail.1.lohi}
\Purl{https://www.facebook.com/mischishin/posts/3816097675092890}

\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/166307684_3816089798427011_2879934429469686853_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=an6akfkjU9EAX95Qf-F&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=a7f7010909468938596dafac5b15f51c&oe=6099750A
\fi

Вот, клоуны!
Нас разводят, шо тех лохов.
Хорошо господину Зеленскому. Он не лох.
А ты?
Россия. Число заболевших за сутки - 9 тысяч человек.
Украина. За сутки - 17 тысяч человек.
Практически в два раза больше. Это при том, что население России раз в 5-7 больше, чем в Украине.
Точнее никто не скажет. Мы же не проводим перепись, и скрываем точное количество живущих в Украине, шоб не убедиться, что нас с 52 миллионов в угнетавшем нас Союзе осталось миллионов 20-30 в сильно усилившей нас Европе:).
Вы ж врите да не завирайтесь. Тут тебе и вакцину испытывают на россиянах, как на кроликах. И западные вакцины лучше. И завод нам по производству Спутника в Харькове не нужен.
Пусть западные вакцины и лучше. Только вот где они? Где результат вакцинации, выраженный в снижении числа заболевших?
С интересом жду, когда наша власть перестанет нам тотально лгать. Понимаю, что не дождусь. Им отступать уже некуда. Поки сонце зийде, роса очи выисть.🙂.
Не слушайте, что Вам говорят. Улыбайтесь и смотрите на цифры.
Молчите. Улыбайтесь. И смотрите на цифры.
На похвально стабильную зарплату в гривнах. И пусть и на гривну в день, но точно так же стабильно растущие цены в магазинах на все, от еды до коммуналки и лекарств.
Сегодня задача простого украинца во что бы то ни стало выбраться из навязанных нам представлений о счастливой жизни в нашем великом прошлом, во многом выдуманном. И светлом будущем.
Если присмотреться, нам говорят всего лишь об этих двух вещах, не считая каждый раз великого Запада и пропащей навсегда России: или о нашем давнем трипольском прошлом. Или о нашем блестящем будущем. Которое, впрочем, не факт, что сбудется.
А, если и сбудется, то, не благодаря, а вопреки.
Нам надо вернуться и окунуться в нашу украинскую реальность, из которой нас всячески уводят в прошлое и будущее, над которыми мы не властны.
Нам нужно верить в неполживые цифры.
Не в то, какие мы великие украинцы булы з дида-прадида.
И не в то, как нам хорошо будет в Европе. А в реальность, выраженную в цифрах, желательно сравнительных. Чему тотально противится наша сильно завравшаяся по жизни власть.
Им нужно лгать, чтобы прикрыть всю кощунственную и злонамеренную антиукраинскость Майдана, горячо этими голубыми воришками поддерживаемую, продолжать весело и залихватски грабить нас, и ещё и уцелеть при этом, как их старшие товарищи, которые сегодня взирают на нас уже с небес, Израиля, Европы и Америки. А нам нужна правда, чтобы выжить.
"По состоянию на 27 марта, число случаев коронавируса в России достигло 4 510 744. За последние сутки заболевание диагностировано у 8 885 человек в 85 регионах, из них 1 062 (11,9\%) — активно у контактных лиц без клинических проявлений болезни".
https://www.sobaka.ru/health/health/104362
"За прошедшие сутки, 26 марта, в Украине зафиксировано 17 424 случая коронавируса, 290 больных умерли, госпитализированы 4747 человек и 7124 человек выздоровели".
https://www.pravda.com.ua/rus/news/2021/03/27/7288049/




