% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_08_2021.fb.frolov_konstantin.1.olimpiada_rossia_poezia
%%parent 08_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/konstantin.frolov.545/posts/4200822863317472
 
%%author Фролов, Константин
%%author_id frolov_konstantin
%%author_url 
 
%%tags olimpiada,olimpiada.tokio,poezia,rossia
%%title Где Флаг России бело-сине-алый? Где гордый Гимн, известный в мире всем?
 
%%endhead 
 
\subsection{Где Флаг России бело-сине-алый? Где гордый Гимн, известный в мире всем?}
\label{sec:08_08_2021.fb.frolov_konstantin.1.olimpiada_rossia_poezia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/konstantin.frolov.545/posts/4200822863317472}
\ifcmt
 author_begin
   author_id frolov_konstantin
 author_end
\fi

\begin{multicols}{2}
\obeycr
Что ж, дождались: всё то же и всё те же!
От ненависти ходят желваки!
Их взгляды, как ножами, душу режут,
Сжимаются от злобы  кулаки!
\smallskip
Где Флаг России бело-сине-алый?
Где гордый Гимн, известный в мире всем?
Но им всё мало, мало, мало, мало!
Им нужно, чтоб нас не было совсем!
\smallskip
Мы наступаем всё на те же грабли,
И нас опять «разводят», как котят.
Внушают нам, достав из ножен сабли,
Что нас тут просто видеть не хотят!
\smallskip
А мы, в который раз, хрипя натужно,
Стараясь перелезть через плетень,
Надоедаем со своею дружбой,
Что прославлял покойник Кубертен.
\smallskip
Вы ждёте справедливого судейства
От сборища продажных шулеров,
Но на глазах свершается злодейство,
Финал неутешительно суров.
\smallskip
Олимпиада 2020
\smallskip
Они уже достали до печёнок!
И случаев их подлости не счесть!
Держава, защити своих девчонок!
Они ж твою отстаивали честь!
\smallskip
Неся в груди всю преданность сыновью
На стадион, татами или корт,
Мы побеждаем, но великой кровью.
Так нужен нам такой кровавый спорт?
\smallskip
Любой спортсмен одушевляет рьяно
Олимпиады символ золотой.
Но сам собой всплывает постоянно
Естественный вопрос: А судьи – кто?
\smallskip
15.00                 08.08.2021
\restorecr
\end{multicols}

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/233960788_4200822669984158_8255605047275708167_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=wB-6zTOdWGkAX_I4FiY&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=757f2f06d68b964d29d8771bba98fb0d&oe=614DC558
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Новикова-Богданович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Браво , Константин!
Обидно за девочек и за Россию.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алевтина Евсюкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Пронзительно до слёз. Обидно за Матушку-Россию, за её народ, который прорываясь
к свободе духа в сопровождении плетей сатрапов господ изуверов из ВБС (читать
Всемирных бесов), несущий на своих плечах крест поругания, поднимаясь на
Голгофу в языках пламени великой тайги, протяжённостью от Урала, через Западную
и Восточную Сибирь до Забайкалья, Якутию и Дальний Восток, а также в кровавом
зареве Карелии - той самой, где в Беловежской Пуще подписали смертельный для
России и россиян позорный договор предательства, совершённого тремя выродками
из, как ни больно констатировать, некогда Великого и Могучего СССР. Доколе
будет горьким плачем голос Матушки-России и её народа!? Доколе!? Пик горя и
страданий, боли и отчаяния уже достигнут, Господи! Неужели же, Господи, ещё не
испита эта чаша, наполненная, горечью Духа, кровью Сердца, и саднящей болью
тела россиян?! Господи, услышь крик души народа!Ниспошли Сына Своего ради
спасения России и её народа, а также и народов стран духовного содружества с
Россией! Молю, Господи, взывая к Тебе, сердечном единении с народом всей
страны!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Забережная}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/235330409_3112007862355717_5299478406278258899_n.jpg?_nc_cat=106&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=U6GBEG0hXGcAX_BDf1C&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=d69989ab10128f7bf1a89a17222586b8&oe=612D0E3C
  width 0.3
\fi

\end{itemize}

