% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_03_2023.fb.kipcharskij_viktor.mariupol.1.r_k_tomu_bulo_take__.cmt
%%parent 01_03_2023.fb.kipcharskij_viktor.mariupol.1.r_k_tomu_bulo_take__
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Марина Солошенко}

Я завжди чекала твої вірші, у нас в цей день, ракета влучила в
обладміністрацію, 29 лишились життя!

\iusr{Leonid Ehdelshteyn}

Телефонная связь ещё была. Была связь с сестрой жены, самой близкой из
родственников, оставшейся у меня, у нас, в Мариуполе. Она купила, ещё была
возможность, 6 буханок хлеба, окончательно перебралась к своей невестке, чтобы
быть вместе. Не купила, каких-то нужных ей таблеток, а, вспомнил, капли для
носа, уже аптеки закрылись, я ей что-то читал из Интернета, какие-то народные
средства. Сказала, что появились беженцы с Левого берега. Левый берег разносят
вовсю. Ещё была связь с одной одноклассницей. Она плакала. Последний день когда
была связь. Второго марта она исчезла. Город был полностью окружён. Настали
страшные дни неизвестности для нас, тех кто был вне кольца окружения, и дни
полные ежеминутной смертельной опасности, дни ада, для мариупольцев.

\iusr{Vitaliy Snihur}

дякую за історії та деталі

\iusr{Vitaliy Snihur}

і до речі, може трохи кумедно звучить - але нарешті зрозумів важливість
алкоголю ))))

це як для мене симбікорт чи леркамен, чи спортзал .... довго не протримаюсь без
цього, але не всі зрозуміють чому так 🙂

\begin{itemize} % {
\iusr{Віктор Кіпчарський}
\textbf{Vitaliy Snihur} 

Алкоголь - то ліки ... від розуму. Коли мозок не хоче працювати, він починає
\enquote{Ой, ти змерз! Випий!} чи \enquote{В тебе тиск - розшир судини} і таке...

\iusr{Vitaliy Snihur}

Віктор та я так і зрозумів 🙂

моя аналогія ж відповідна, у кожного свої ліки 🙂

\end{itemize} % }

\iusr{Zhanna Savelyeva}

На Східному вже не стало електрики 1го. Матуся зварила усе м"ясо з
холодильнику(. Навіть холодець розливати стала. Мужня моя маленька матуся... А
2-го її будинок вже палав і останній дзвінок, потім зв"язок зник зовсім.

\iusr{Олена Сугак}

У нас було домашнє вино... Тож на ніч потроху пили всі. Наливали і дітям, які не
п'ють... І зігрівало і заспокоювало трохи. Та і волога за дефіцитом води.
