% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_09_2021.fb.jermolenko_vladimir.1.svit_novyn.cmt
%%parent 29_09_2021.fb.jermolenko_vladimir.1.svit_novyn
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Катерина Ісаєнко}

Ми скоріше у світі не новин, а хайпу і перебрехів: маніпуляція числами,
фактажем, статистикою, подіями (не як було, а як хайпанули), новина як така
нівельована в суті. Стандарти і чекіни- та щас, нє не чули, бігом у друк і щоб
клікбейт у заголовку! Дуже і дуже викривлена реальність як знак доби абсурду.
Новину ще спробуй вишукай!

\iusr{Тетяна Лебедєва}
\textbf{Volodymyr Yermolenko}, Золоті слова

\iusr{Aivazovska Olga}

Як це, коли сонце не сходить, то не новина? Мене всі кругом регулярно про це
інформують, як і про сніг, дощ, місяць. А вцілому дуже правильно сказано.

\begin{itemize} % {
\iusr{Катерина Ісаєнко}
\textbf{Ольга Айвазовська} то не новина, то чєкін Природи)) @igg{fbicon.collision} 

\iusr{Volodymyr Yermolenko}
\textbf{Ольга Айвазовська} значить у тебе ідеальна інформаційна дієта)

\iusr{Ольга Боглевская}
\textbf{Aivazovska Olga} "У газетах про таке не напишуть" (с).
\end{itemize} % }

\iusr{Sergiy Rachinsky}

Жодні події нашого життя не є новинами самі по собі. Вони стають новинами лише
після того, як людина доклала до них свою працю. Новини - це продукт людської
діяльності, а отже, він розрахований на споживання. Споживання новин - це один
із засобів досягнення людиною своїх цілей. А життя складається із досягнення
все новіших цілей, які люди постійно обирають для себе. Як і будь-який інший
засіб, новини не бувають поганими чи хорошими, вони або придатні чи непридатні,
корисні чи, навпаки, є марнуванням часу. Отже, оцінка новин визначається
цілями, які людина ставить перед собою. Саме тому більшість "новин" не є
новинами взагалі для конкретної людини. І саме тому не буває новин "взагалі",
новин "для всіх".

\iusr{Marta Shokalo}

Як точно!

\iusr{Володимир Горбач}

Життя існує і поза потоком новин. Його потік - ширший  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Olena Pavlova}

абсолютно. причому, більшість новин не впливають на наше життя і швидко стають неактуальними

\iusr{Наталя Стефанишин}

як гарно написано! погоджуюсь!

\end{itemize} % }
