% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_06_2022.fb.leuckij_mykyta.mariupol.1.istoria.cmt
%%parent 22_06_2022.fb.leuckij_mykyta.mariupol.1.istoria
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Алевтина Швецова}

дякую, що знайшов сили поділитися цим болем.

\iusr{Людмила Голобокова}

Тримаємось!!!! Дуже раді, що ви вибрались живими!!! Разом до перемоги!!

\iusr{Михайло Верескун}

Боже милий! Знайомі обличчя! Микита, хлопці, дівчата - дякую що живі! Пишаюся
знайомством з такими надзвичайними людьми! Щасти всім нам. Все буде Україна
🇺🇦💙💛

\iusr{Kate Borovska}

Випадково побачила вашу історію. Це настільки пронизливо - до сліз. А саме те,
що завзята, талановита людина втрачає все через купку моральних уродів. Але у
вас все буде - і буде ще краще. Ви - майбутнє України, я пишаюсь жити в одній
країні з такими людьми. Тримайтесь. Натхнення та терпіння.

\iusr{Svetlana Valentinovna}

Шана вам за силу, за прагнення домогати, за вашу витримку!!!!

\iusr{Natalie Gritsenko}

Просто мраки. Но пасаран!

\iusr{Тетяна Демшевська}

Найголовніше ...Ви живі... нехай квітне ваша справа і буде все добре...

\iusr{Olha Kinko}

Душа розривається на шматки, тримайтеся. Бажаю скоріше відновитися в нових
реаліях усій вашій команді. Ви чудові! ІЗБА завжди була однією з родзинок
нашого міста.

\iusr{Анна Гармашова}

Нікіта, дуже рада, що після пережитого у вас є сили жити далі та допомогати 🙏

\iusr{Данил Гасан}

Микита

\iusr{Екатерина Никитенко}

Ты очень сильный, держись. Желаю, чтобы быстрее стало чуть легче и спокойнее.

\iusr{Nataliia Leshchenko}

Сльози на очах. Нехай справа процвітає

\iusr{Konstantin Konstantin}

Дякую за історію 🇺🇦

\iusr{Olga Kuznetsova}

Ви реально круті 💪 історія до сліз 😢 бажаю вам успіхів від всього серця а
всім нам перемоги і щоб наші воїни повернулися додому 💙💛

\iusr{Victoria Iaryzhko}
\textbf{Mykyta Leutskiy}, написала вам в особисті, гляньте, будь ласка.
