% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_06_2020.fb.zharkih_denis.1.jazyk_macdonalds
%%parent 16_06_2020
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2727518594128207&id=100006102787780
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{По поводу отсутствия русского языка в Маке}
\label{sec:16_06_2020.fb.zharkih_denis.1.jazyk_macdonalds}
\url{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2727518594128207&id=100006102787780}

Прочитал массу постов от достаточно умных людей в стиле "это провокация, не
ведитесь" и "русский язык никому не нужен, все украинский и так понимают".

Стоп! Мне русский нужен, это мой язык и я его не собираюсь никому отдавать.
Если Маку не нужен - пошел Мак подальше. Говорить на русском моя свобода, и я
никому эту свободу отдавать не собираюсь. 

Понимаю я украинский - да. Люблю ли я этот язык - да. Он мой родной - нет! Вот
пишет один, вроде нормальный человек, что детки мучаются украинским языком, ну
перемучаются и выучат. Выучить-то, может и выучат, но за этим насилием Украина
наштампует столько великороссов, что мама не горюй. Вот я не великоросс, и
знаете почему - в советской Украине, которую нынешние последователи полицаев и
бандеровцев проклинают, мне привили любовь к украинскому языку и культуре.
Именно любовь, поскольку все попытки научить русскоязычного коренного
киевлянина мове заканчивались провалом. И меня перестали заставлять, а
попробовали заинтересовать. Короче, школу по мове и укрлиту закончил на
отлично. 

А знаете, что нужно, чтобы заинтересовать не очень способного к языкам человека
ценить чужой язык? Его нужно любить, так любить, чтобы эта любовь передавалась
другим. Вот нынешние украинизаторы не любят ни украинский язык, ни украинскую
культуру, ни украинский народ. Украину они могут только угробить, впрочем, это
и есть их мечта - обмануть тут всех и спивать украинськи писни в Канаде, имея
счет в банке. 

Но для того, чтобы полюбить чужой язык, нужно страстно любить свой, и не давать
его в обиду. А у нас достаточно много народу любят не русский язык, и не
украинский, а деньги, особенно те, где на английском написано. И беда именно в
этом.


\ifcmt
  pic https://www.facebook.com/photo.php?fbid=279889943207907&set=p.279889943207907&type=3
  width 0.4

	pic https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/104484020_714808349330768_3368949857588947925_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=mKpjTwF-jUIAX_LX-u-&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=4aacd9917b029b77535072de0d5bc3a4&oe=608E6618

	pic https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/104538640_714808292664107_863206130157241655_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=HUlCyI76ua0AX81qBRB&_nc_oc=AQnjoMZ5doI9zxMj_xThu77t1uwbQjp3Szf1-aaD1cStM00ElxabHL2YENMdYz9x4zM&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=472b58a614d87ea151ac4ec24c47b3cd&oe=608DEF83
\fi

