%%beginhead 
 
%%file 14_01_2023.fb.baluh_svitlana.hudozhnyk.1.tsei_post_zabanyat__
%%parent 14_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/svitlana.balukh/posts/pfbid0VBjz63uCEoqNaX3VfSuRTHJB2yKJGPZhxVGtyN1d9gffvdw8o7WYuuFFLg837dqDl
 
%%author_id baluh_svitlana.hudozhnyk
%%date 14_01_2023
 
%%tags 
%%title Цей пост забанять, але нехай
 
%%endhead 

\subsection{Цей пост забанять, але нехай}
\label{sec:14_01_2023.fb.baluh_svitlana.hudozhnyk.1.tsei_post_zabanyat__}

\Purl{https://www.facebook.com/svitlana.balukh/posts/pfbid0VBjz63uCEoqNaX3VfSuRTHJB2yKJGPZhxVGtyN1d9gffvdw8o7WYuuFFLg837dqDl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id baluh_svitlana.hudozhnyk
 author_end
\fi

Цей пост забанять, але нехай. 

До 14 року я не знала, що таке ненависть. Величезний шмат свого життя я жила в
парадигмі "бажати комусь смерті - гріх, клясти - гріх, ненавидіти - гріх,
помста належить Богу". А потім твій світ перевертається з ніг на голову. Навіть
не так, до сраки ці пасивні форми - приходять цілком конкретні мерзенні почвари
з плоті і крові, й перевертають його. Нищать, глумляться, стирають з лиця
землі. Тільки тому, що ти є і дихаєш. Тоді ти різко дорослішаєш і розумієш, що
це так не працює. Воно, бляха, взагалі не працює. Це інфантилізм і перекладання
відповідальності за власне життя. Життя - це найвища цінність на цій планеті,
але тому, хто прийшов у мене й дорогих мені людей його забрати, фізично вже тут
чи ще в складі тієї улюлюкаючої зграї на болотах, я бажаю здохнути. Щиро й від
усього серця. Бійтеся, тварі, гніву цього доброго і миролюбного народу, й дітям
своїм перекажіть. Амінь.
