% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.1.mai_2018__teatr__sts.cmt
%%parent 14_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.1.mai_2018__teatr__sts
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Іванова Яна}

Євгене, пам'ятаю, як багато ви викладали фото міста до 24.02. Це були такісь
дрібнички, куточки, вулички, гарні дерева, якісь дива ) Як чудово, що ви
викладаєте записану власну історію!

\begin{itemize} % {
\iusr{Yevgen Sokyrko}
\textbf{Іванова Яна} Я фотографию з 10 років. Нажаль, архів чорно-білої плівки втрачено. Багато чого ще за останні 5 років у смартфоні
\end{itemize} % }

\iusr{Алла Алимова}

💔

\iusr{Маргарита Коновалова}

Дякую! Побачила не тільки театр, але і дружину племінника. 💐

\iusr{Наталья Бурова}

Театр. Любимый. Тоска...

\iusr{Олеся Зыкова}

Кто ходил на этот мюзикл были в восторге а драмтеатр спасал многих людей до того как.... очень больно!

\iusr{Лиля Шестопалова}

Не забудемо!! Не ПРОБАЧЕМО!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Клавдия Макарова}
\textbf{Лиля Шестопалова} Ніколи не пробачимо!
\end{itemize} % }

\iusr{Galina Gerich}

Я останнеє була у театрі січень 2022р. Мені син зробив подарунок на день народження.

\ifcmt
  igc https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/330969487_779376999763132_2519468164807114910_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=oXDfjZjJt1IAX_mni3f&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AfBrjtiH6GICbPOrVfQTfZmgzsoYnfF9F9h3Wkrpvtk74g&oe=64186924
	@width 0.4
\fi

\iusr{Zina Tabachnik}

Помню любимый Драм лет 40 назад.... Лесников, Наталья Юргенс, Светлана Отченашенко, Борис Сабуров....
