% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_12_2020.news.ua.strana.1.ukraina_covid_vaccine_russia
%%parent 27_12_2020
 
%%url https://strana.ua/news/309181-ukraina-vedet-perehovory-o-vaktsine-ot-covid-19-so-vsemi-proizvoditeljami-krome-rf-ermak.html
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags covid_vaccine,ukraina
%%title Украина ведет переговоры со всеми производителями вакцины от Covid-19, кроме России - Офис президента
 
%%endhead 
 
\subsection{Украина ведет переговоры со всеми производителями вакцины от Covid-19, кроме России - Офис президента}
\label{sec:27_12_2020.news.ua.strana.1.ukraina_covid_vaccine_russia}
\Purl{https://strana.ua/news/309181-ukraina-vedet-perehovory-o-vaktsine-ot-covid-19-so-vsemi-proizvoditeljami-krome-rf-ermak.html}

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/article/3091/ukraina-vedet-perehovory-81_main.jpeg
caption Украина не ведет переговоры с РФ о вакцине. Фото: facebook.com
\fi

Для скорейшего получения вакцины от коронавируса Covid-19\Furl{https://strana.ua/news/309089-privlekut-chastnye-kompanii-ljashko-rasskazal-kak-ukraina-reshit-problemu-s-khraneniem-vaktsiny-ot-covid-19.html} власти Украины ведут
переговоры со всеми ее производителями, кроме Российской Федерации. Об этом
заявил глава Офиса президента Украины Андрей Ермак.

Слова Ермака цитирует "Интерфакс-Украина".\Furl{https://ua.interfax.com.ua/}

"Украина ведет переговоры со всеми производителями вакцин, кроме Российской
Федерации", - сказал Ермак журналистам в понедельник, 28 декабря.

По его словам, руководство страны стремится к тому, чтобы получить вакцину от
коронавируса в кратчайшие сроки.

"Работаем над тем, чтобы получить ее в ближайшее время", - сказал Ермак.

Ранее "Страна" писала о том, что в шести странах Евросоюза началась массовая
вакцинация населения от коронавируса.\Furl{https://strana.ua/news/308981-vaktsinatsija-ot-koronavirusa-nachalas-v-evrope.html}

Также мы разбирались, почему Украина рискует в 2021 году остаться без вакцин от
ковида.\Furl{https://strana.ua/articles/analysis/309131-pochemu-ukraina-riskuet-statsja-bez-vaktsin-ot-kovida.html}

