% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_05_2020.fb.lesev_igor.1.2_maja_zelenskii
%%parent 02_05_2020
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3173637022667379&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags 02.05.2014,janukovich_viktor,ukraina,zelenskii_vladimir
%%title Наш маленький Зе-Янукович ничего сегодня не заметил
 
%%endhead 
 
\subsection{Наш маленький Зе-Янукович ничего сегодня не заметил}
\label{sec:02_05_2020.fb.lesev_igor.1.2_maja_zelenskii}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3173637022667379&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

Наш маленький Зе-Янукович ничего сегодня не заметил

2 мая нас разделило. Конечно же, не навсегда. А только до следующего – более
свежего – 2 мая. Раздел сугубо эмоциональный. Где есть только свои и чужие, и
аргументы чужих всегда неинтересны. Вот как с расстрелами на Институтской. Для
одних там «убили наших» и только это важно. А для других никакой печали, что их
убили, но всегда будет первично – «а кто же загасил ваших»?

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/95797320_3173636849334063_8456579366447480832_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=WEIq2XZ-HRkAX85a6Og&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=6717ba293484b05827a6d98fa1d0161e&oe=61A51E9E
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Тут уж ничего не сделаешь. Или «Барса», или «Реал». Или вата, или вышивата. А в
нашем случае даже время не лечит. Потому что лечение времени начинается с того
момента, когда первоначальный срач уже не актуален. Спросите юного французика
за кого он сейчас – за гугенотов или католиков? Аллах его знает в современной
Франции, кто это такие были, ответит вам юный французик.

А наша проблема в том, что первопричина 2 мая в Украине не устранена. Она
заболтана под один вектор движения паровоза. Вокруг нее выстроена определенная
конструкция замалчивания. Также, как с расстрелами на Институтской – хождение
вип-тусовки с цветами и грустными заточками. И всё. Фурункул замазали
зеленочкой еще на один год.

Зеленский сегодня об Одессе, естественно, не скажет ни слова. И в этом он
предсказуем, как даже не прочитанная книга, а давно уже просмотренная рекламная
брошюрка. Наша очередная пятилетка на помойке. Это всё Зеленский.

Но тактика «расслабленного члена» его очень большая ошибка. Это тактика Виктора
Януковича, которая его по итогу привела в Жопу-на-Дону.

Есть такой замечательный фильм «Неприкасаемые» Брайана Де Пальмы. История о
том, как пытались посадить Аль Капоне. Хотя эта история чуть о другом. Это про
то, как кучка безбашенных решила сломить Систему. Там интересен персонаж Шона
Коннери (его единственный «Оскар» в карьере, между прочим), рассказывающий, как
нужно перебороть противника. «Тот за нож, ты за пистолет. Он отправляет твоего
человека в больницу, а ты троих его в морг». Это игра на повышение ставок,
когда ты заставляешь с собой считаться.

Вот почему проиграл Янукович в феврале 14-го? Он не делал ставку на своих
сторонников – а их у него было дохерища – сколько пытался добазариться со
своими врагами. Не просто врагами, а цивилизационными противниками, для которых
он всегда был и есть Зэком и Мразью.

Янукович встречался с лидерами майданной оппозиции, предлагал Яценюку
премьерство, то разгонял, то останавливал разгон Майдана, носился с
«драконовскими» полумерами 16 января, чтобы потом это же отыграть назад,
организовывал нерабочую кальку на Майдан в виде Антимайдана. И унижался перед
послами «большой семерки», которые ему срали на голову прямо на Майдане, а
затем, когда он был еще физически в Украине, слили в унитаз. Как дважды
переваренное говно. Потому что Янукович и был дважды переваренным говном.

Майдан, конечно же, был не против Януковича. Вернее, не исключительно против
Януковича. Иначе не было бы ни 2 мая, ни Донбасса, ни всего остального. Но
Янукович был первым объектом атаки этого явления. И он как политик, попавший
под агрессивную атаку вируса, который его не хотел сломить, а исключительно
уничтожить, мог отбиваться от него только более агрессивными антителами.

Как это могло быть в случае с Януковичем? Повышением раздражающих ставок.
Майдановцы вывесили на захваченном здании КГГА портрет Бандеры. Вывесил на АП
портрет Судоплатова. Снесли на Бессарабке памятник Ленину? Поставил в Донецке
памятник Сталину. Луценко говорит о подходе оружия из Львова к майдановцам.
Объявил о формировании «отрядов самообороны» в поддержку конституционного
строя. «Большая семерка» намекает о введении персональных санкций? Намекаешь,
что «Таможенный союз» - это уже вчерашний день и пришло время задуматься о
вступлении в ОДКБ…

Если противник качает маятник, легче его раскачивать еще сильнее в ответ,
нежели пытаться остановить. Иначе тебя точно прибьет. Чтобы с тобой начали
разговаривать и считаться, даже за глаза называя Зэком и Мразью, за спиной
должен стоять актив. Твой персональный и всегда заточенный на тебя. Янукович
предал свой актив, оставшись в итоге наедине с теми, кто его считает Зэком и
Мразью. Настоящий путь лузера.

Эту историю очень хорошо усвоил соратник Януковича – Петр Порошенко. Он в
очередной раз успел переобуться, но затем носил свои башмаки до тех пор, пока
они не затерлись до одной только Львовской области. Это позволило Порошенко
быть успешным в двух направлениях. Во-первых, не было ни малейшего сомнения,
что он просидит 5 лет, а не будет досрочно послан нахрен, как Кравчук и
Янукович. А во-вторых, Порошенко работал ТОЛЬКО со своей базовой аудиторией,
доведя ее к концу каденции до состояния секты. И именно это позволило ему
остаться в большой политике и пропетлять от уголовки.

А что же Зе? Для секты Порошенко он всегда будет Чужаком и Клоуном, из-за
которого они не успели достроить ах какую правильную Украину. Зе всегда в
восприятии Там будет мини-Януковичем, в которого при первой возможности кинут
яйцо, а при большом кипише с экстазом отправят в Жопу-на Дону.

Зе этого не понимает, ну потому что он, действительно, мини-Янукович. И он уже
следует в чужой повестке, в которой 2 мая как бы ничего не было, а 9 мая надо
поздравить ветеранов Красной армии и воинов УПА. В итоге Зе останется только с
двумя очень узкими группами людей. Те, кто рядом с ним косит бабло, и
клиническими идиотами. Все остальные будут его месить с абсолютно бесплатной
ненавистью.
