% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_04_2021.fb.maslov_evgenij.1.dusha_sud
%%parent 08_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/maslovevgeniy14/posts/1454039788271058
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Никакая медицина тебя не спасет}
\Purl{https://www.facebook.com/maslovevgeniy14/posts/1454039788271058}

"Никакая медицина – ни израильская, ни американская, ни германская, даже
если всех соединить – тебя не спасёт. Не спасёт. Всё равно ты умрёшь и
пойдёшь на Суд Божий, не зависимо, веруешь ты в вечную жизнь, не веруешь,
веруешь ли ты в Бога или в одни только деньги – всё равно пойдёшь на Суд,
всё равно умрёшь. Важно для тебя, не важно, что на твоей могиле, будет
стоять – это тоже роли никакой не играет. 

\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/169305897_1454039761604394_5117477664157517648_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=J6OaIytbUAgAX8hgM4q&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=d81726a7815645df1609fc6e15a04702&oe=60969D12
\fi

Можешь в море утонуть, можешь памятник сделать, как высотное здание на
Котельнической набережной – вообще не влияет. Не важно, цыган ты, еврей,
эскимос, ничего не влияет. Влияет только одно – какое качество твоей души:
добрый ли ты, любящий ли человек, или только к своим детям и внукам? Или ты
просто обыкновенная сволочь? Может быть, воспитанная, культурная, умеешь всё
так интеллигентно упаковывать, умеешь себя вести? Это прекрасно. Уметь себя
вести – это хорошее качество, никто не спорит. Но есть ещё другие хорошие
качества. Допустим, уметь ездить на велосипеде – тоже хорошо и полезно, пока
ещё ноги шевелятся. Но это не спасает от Суда Божия. От Суда Божия спасают
только качества, приобретённые от Духа Свята."

Протоиерей Димитрий Смирнов
