% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_12_2021.stz.news.ua.zzte.1.jalynka_buket
%%parent 31_12_2021
 
%%url https://zz.te.ua/zamist-ialynky-zymovyy-buket-u-ternopoli-vidkryly-oryhinal-nu-vystavku
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags vystavka,ternopil,ukraina,zima,jolka,prazdnik
%%title Замість ялинки – зимовий букет
 
%%endhead 
\subsection{Замість ялинки – зимовий букет}
\label{sec:31_12_2021.stz.news.ua.zzte.1.jalynka_buket}

\Purl{https://zz.te.ua/zamist-ialynky-zymovyy-buket-u-ternopoli-vidkryly-oryhinal-nu-vystavku}

\ii{31_12_2021.stz.news.ua.zzte.1.jalynka_buket.pic.head}

\begin{zznagolos}
«Замість ялинки – зимовий букет» – оригінальну виставку під такою назвою
відкрили у Тернополі. У композиції представлені оригінальні витвори мистецтва
учнівської молоді.
\end{zznagolos}

Виставка діє у фойє управління освіти і науки області. Композиції на огляд
представили вихованці Тернопільського обласного центру еколого-натуралістичної
творчості учнівської молоді, який очолює Герц Іван Іванович.

«Тут можна побачити шедевральні витвори мистецтва юних митців як з натуральних
матеріалів, а це солома сушені квіти, шишки у створені святкових дідухів та
дерев роду, так і сучасних матеріалів – з пластику у дивовижних геніальних
композиційних конструкціях. У цьому році Різвяно-новорічну виставку юні таланти
присвятили 30-річчю Незалежності України».

Діятиме виставка протягом Різдвяно-Новорічного періоду. Побачити її можуть всі
охочі.

\ii{31_12_2021.stz.news.ua.zzte.1.jalynka_buket.pic.1}
