% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste.10
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

16:10:03 23-08-22 Л- -replied to ivan

да нет, ты врешь укрофеки!
Как раз Украина все это сделала, но ты не можешь этого признать, потому
что тогда у тебя обрушится вся картина мира. Ты просто жертва укропропаганды. Тебе все
время вливали в уши, что Россия во всем виновата, что русские убийцы и так далее, что мы, Донбасс,
сами себя обстреливаем. Все
это вранье. Именно Украина разбомбила Мариуполь, именно Украина устроила Бучу, именно
УКРАИНА лжет, лжет и еще раз лжет. Именно УКРАИНА ДАВНО превратилась в ад, именно Украина
продолжает пробивать очередное дно за дном. Именно Украина сбросила бомбы на
драмтеатр в Мариуполе, и именно Украина сейчас является нацистским фашистским
государством, страной террористом, угрожающим всему миру ядерной катастрофой- взорвав АЭС , обвинив в этом русских!!!
Достаточно посмотреть те же укро каналы, посмотреть на
уровень истерики, уровень угроз, уровень пропагандистского безумия, уровень
цинизма и лжи. Да! Украина нанесла ракетный удар по Виннице, но Украина не желает
признавать, что она убила в Виннице кучу мирных жителей. Украина вошла в Бучу как
грабитель и как мародер и как убийца, но Украина не желает признавать своей
ответстветнности. УКРАИНА превратилась в страну лжи и безумия. И ты, украинский
нацист и преступник, лживый жалкий человечишка, здесь в соцсети прославляешь
убийства мирных жителей, говоришь, что дескать с тобой бог, хотя по факту все
говорит о том, что ты служишь Сатане, Бандере, и что ты продал свою душу Дьяволу !
Так
что украинский подсудимый преступник и нацист, наказания тебе не избежать,
будешь отвечать по полной за все, за все, за Мариуполь, за Бучу, за Ирпень, за
Луганск, за Донецк, за Одессу, за все будешь отвечать, возмездия не избежишь
никак!!!
УКРАИНА будет денацифицирована, демилитаризирована !!!
