% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_10_2021.fb.lesev_igor.1.glossarij_zhivotnovoda.cmt
%%parent 21_10_2021.fb.lesev_igor.1.glossarij_zhivotnovoda
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Воронов}
Пидорасы, сэр.

\iusr{Vladimir Green}
Хроники пикирующих животноводов... )))

\iusr{Игорь Конденко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/247271668_10226921926023044_5489382901323637671_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=y-wQLIvDG5AAX_LeMiV&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=9b8f664f777e820e5f6937db86cc6f82&oe=619EE269
  @width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Vladimir Green}
\textbf{Игорь Конденко} в данном случае... Экономный паук стремится вверх... И сматывает за собой паутину... Шоб врагам не досталась! )))
\end{itemize} % }

\iusr{Алиса Лисина}
Интересно, а Говнокомандующий на могилу деда, героя "фейковой войны", появиться еще рискнет? Или теперь низзя ему?

\begin{itemize} % {
\iusr{Vladimir Green}
\textbf{Алиса Лисина} пиззя ему... )))
\end{itemize} % }

\iusr{Виктория Павликова}
На счёт обосрется - это правильно и с Северным Кипром и с Косово - кровавый понос.

\iusr{Сергей Зорро}
КРАСАВА !

\iusr{Andrei Raschuk}
Я тоже голосовал за этого сферического коня в вакууме. Теория заговора цельнометаллической оболочки тут подходит

\iusr{Gorbach Dmytro}
Все, же - это срез нас, как бы нам это не нравилось....

\iusr{Борис Кратник}
Вы думайте. вашим дедушкам и бабушкам в Советском союзе могло прегрезится в страшном сне то . что происходит с нами сейчас..........

\iusr{Сергей Бухтияров}
Спасибо!

\iusr{Yartsev Anatoliy}
Ну в общем, от этого джокера ждать что-то и не стоило, не тот жанр был у Зе со студенческих времён...

\iusr{Дмитрий Воронин}
В 2023-24 еще обманки придумают....

\iusr{Валя Бабич}
Хочется сказать нецензурное слово.

\iusr{Олег Хавич}

Я надеюсь, что на следующих выборах (если они состоятся, конечно), ты ни за
кого агитировать не будешь. Ну, чтобы потом пять лет дисклеймеры в каждый текст
не дописывать  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Игорь Лесев}
))

\iusr{Ангелина Князева}
Я партию тупых и недоразвитых похуже называю- С*ki Урода. Отборные твари во главе с главбрехом.

\iusr{Андрей Голышев}
К сожалению я не бизнесмен и поэтому не буду описывать что бы я замутил с Лещенко. Он у меня не то что сидеть -стоять бы не смог

\iusr{Марина Прохорова}
Вам хиханьки, а учителям в школах теперь это всё вдалбливать в головы невинных детей. Так что программа закрытия школ уже не возмущает )

\iusr{Natalya Deribaska}
Блестящий разбор полетов во сне и наяву! Получила нешуточное удовлетворение ))))

\iusr{Yuri Lukashin}

Да, мечта народа теперь чтобы и этих бумерангом карма во все мыслимые
отверстия... в особо жёсткой, изощренной и самой жестоко унизительной форме...
А также желательно весь ближний и дальний круг не менее жёстко. Обратная волна,
если/когда она начнётся, будет молоть этих с неистовой жестокостью, неведомой
до того.

\iusr{Mike Schachmann}
вовочку изберут опять. больше реально некого

\iusr{Михайло Бойченко}

Очевидно, он имел в виду, что это нелегитимные с точки зрения международного
права явления - аннексия и мост. А раз нелегитимные, значит - "попытки":
юридически их нет, а де факто - мало чего может привидиться  @igg{fbicon.face.grinning.squinting} 

\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Михайло Бойченко} 

звонил. С днюхой! Остальное потом расскажу

\iusr{Сергей Борисыч Иванов}

Иначе и не сказать! И наш комментарий будет для Блогера весьма неутешителен.

\end{itemize} % }
