% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.ivan_bosoj.cmt
%%parent 29_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.ivan_bosoj
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Lusa Lusa}
Царство небесне амінь

\iusr{Таиса Соловьева}
Аминь

\iusr{Елена Исакова}
 @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Татьяна Камышная}
 @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Виктор Ковальчук}
Аминь.

\iusr{Машинець Валентина}
 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Ирина Голозубец}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/270283238_1873734336396914_3000022763400719411_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=afcR3H1gAPEAX8pVOxu&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT8GFrMwcmsJb6C2TDQTZSJiCv0sJZ1zEPstOtvicnOlHw&oe=61D86E4E
  @width 0.2
\fi

\iusr{Раиса Собчук}
Царство небесное...

\iusr{Valentina Syssoena}
Очень интересно

\iusr{Ольга Круковская}
Важно, чтоб было незабвенным, все, что ушло и не вернуть.

\iusr{Ольга Круковская}
Важго, чтоб было незабвенным то, что ушло и не вернуть.

\iusr{Ольга Лубягина}
Аминь

\iusr{Ирина Лисицина}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/270225885_4775892879154218_3586145267883774023_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VrBhK0JAY_UAX_de008&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT_p6Qv9k-mbU0C6TCqR1RIdhnTumgnmrOYn98t_TGBQAQ&oe=61D6F529
  @width 0.4
\fi

\iusr{Оля Ищук}

Не Вам точно надо преподователем ити в школу, всегда читаю ваши расказы с
удовольствием.

\begin{itemize} % {
\iusr{Вадим Горбов}
\textbf{Оля Ищук} спасибо, я - приват-доцент. Студенткам.)

\iusr{Sima Maliuga}
\textbf{Вадим Горбов} Только правильно-кузЕн.

\iusr{Вадим Горбов}
\textbf{Sima Maliuga} филологи считают, что можно и так и так

\iusr{Sima Maliuga}
\textbf{Вадим Горбов} ок! Посмотрю в орфоэпическом словаре.

\iusr{Sima Maliuga}
\textbf{Вадим Горбов} И всё-таки кузен!

\iusr{Вадим Горбов}
\textbf{Sima Maliuga} но кузина)

\iusr{Sima Maliuga}
\textbf{Вадим Горбов} Естественно!
\end{itemize} % }

\iusr{Наталия Кравченко}
Блаженный Иоанн Босой, Киевский, Моли Бога о нас, Православных Христианах! Аминь

\iusr{Натали Булига}
Царство небесное

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p370x247/68922266_2155554317888952_7849822713701990400_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=U0tIHy6b_DMAX9pEw80&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=00_AT9mcj5bWrZ0Y2B_y_6Xska6JHygZrpaV5opJ_5Fhkgf0A&oe=61D7B530
  @width 0.2
\fi

\iusr{Marsha Messinger}
Аминь

\iusr{Marsha Messinger}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/7aceb4cb39206819e0566e43fbb4d4c6.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Нина Светличная}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/270313590_3031140247138764_2602405632218079900_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=4ztQ9qaAVrwAX8BfWNB&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT8Eu-UHaou49j3koPKFY1amX3PaiJG3orLngch3umE7Aw&oe=61D69F38
  @width 0.2
\fi

\iusr{Natasha Levitskaya}

Спасибо! Не перестаёте удивлять своими познаниями истории.
Достойный человек. Таких людей немного...
Вечная память!

\iusr{Марія Бойко}
Світла пам'ять про хорошу людину! Нехай спочиває з миром! Амінь!

\iusr{Надежда Лабик}
Вечная память...

\iusr{Серёжа Палажченко}
 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Mila Branicka}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/270273650_312280250904958_4706051892018807468_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=bVV5OwrHsIgAX8gIm1S&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT_wKTOzhCKoAK2bMiwZxyoG5Ismqz856PFvFv9yIGjKCA&oe=61D7EBCD
  @width 0.3
\fi

\iusr{Маргарита Кокоша}
Царство небесне Іоану, а вам !велике дякую за розповідь

\iusr{Lyudmila Zhuchkova}
Аминь!  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Ольга Балаба}
Светлая память! @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Наталия Шевченко}
 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=4} @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3}

\iusr{Екатерина Федотова}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/bfb58b103f9c9c1fb8514b636598735e.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Светлана Александренко}
Спасибо, Вадим, за такую важную и интересную информацию. Буду ждать следующих Ваших публикаций.
С Наступающим Вас и Вашу кузину.

\iusr{Любов Кісіль}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/ca6f4f478fe1f853721730e75d04e9e0.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Lara Duminska}
Царство небесне

\iusr{Мила Свиридова}
Царство небесное!!

\iusr{Oksana Padolova}
Светлая память

\iusr{Сhepurko Natalia}

Спасибо за такую познавательную историю. Иногда думаю, что только святыми
молитвами ушедших и ныне живущих праведників ещё жива наша планета.


\iusr{Мария Вышквар}
Аминь

\iusr{Наталья Гаевая}
Как много узнаешь благодаря Вам, спасибо!

\iusr{Александр Андриевский}
Alleluja....!

\iusr{Неля Савоченко}
Светлая память, аминь.

\iusr{Люда Нестюрина}
Царство Небесное

\iusr{Наталия Кебкал}
Аминь @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Людмила Пивень}
Амінь...  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Елена Тарасова}
Благодарю вас! Светлая память !

\iusr{Catherine Murashchyk}
Спасибо за интересный факт. Извините за поправку, но писать правильно «кузен», а не «кузин». В женском роде - «кузина»

\iusr{Olena Savych}
Царство небесне !

\iusr{Світлана Кривошея}
Святой человек при жизни!
Царствия Небесного!

\iusr{Лариса Квитко}
Аминь.

\iusr{Елена Леонидовна Лавриненко}
Очень интерессный рассказ. Спасибо за сохранение истории наших славных земляков.

\iusr{Людмила Скомаровська}
А М І Н Ь @igg{fbicon.heart.exclamation}

\iusr{Римма Майская}
Царствие небесное!

\iusr{Leonid Dukhovny}

После войны, на Евбазе, зимой и летом появлялся босый седоватый мужик в
просторной рубахе и такими же штанами. Кормился он тем, что продавал мазь
собственного изготовления, избавляющую от мозолей. Рекламируя её, он всё время
громко напевал : \enquote{Где бы ни был ваш мозоль - на пальце, между пальцы...} и т. д.
Этот нудный напев до сих пор у меня в ушах.... Потом он как-то само собой
исчез.... Прошло три четверти века, а помнится...

\begin{itemize} % {
\iusr{Leonid Babayev}
\textbf{Leonid Dukhovny} не Ебаз, а ЕвБаз, что означало - Еврейский Базар!

\iusr{Leonid Dukhovny}
\textbf{Leonid Babayev} Простите, это - смешная опечатка. Надо запомнить!

\iusr{Leonid Babayev}
\textbf{Leonid Dukhovny}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Есенецкая}
Блаженный Иоанн, моли Бога о нас грешных ! Аминь !

\iusr{Татьяна Жалнина}
Ходил и на Оболони босой, заросший дед - ивановец, но нет его давно, все таки
долго босым не проходишь

\begin{itemize} % {
\iusr{Вероника Руснак}
\textbf{Татьяна Жалнина} этот Босой приюты для инвалидов строил, а тот Ивановну что строил?

\iusr{Алла Тракслер}
\textbf{Tatyana Zhalnina} Не богохульничайте.
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Галегова}
Спасибо!!!! Царствие небесное и светлая память!

\iusr{Наталія Кравчук}
Упокой, Господи, душу р. Т. блаженного Іоана та святими його молитвами помилуй нас грішних...

\iusr{Ольга Карпенко}
Не знала, що Івана Босого перепоховали. Тепер, дякуючи Вам, знатиму, де могила.

\iusr{Ольга Плоская}
Аминь  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Анатолий Лебедь}
Сегодня, думаю 29, а фото подкачало, лето, раз так, сходите с кузиной и покажите фото сейчас!

\iusr{Жанна Кулишова}
Спасибо, не знала о таком святом.

\iusr{Нина Подило}
Царствие небесное.

\iusr{Вероника Иванова}
Спасибо

\iusr{Олександр Мироненко}
Царствие Небесное и вечный покой! @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Игорь Шпак}
Царства Небесного и Вечная Память!

\iusr{Наталия Знак}
Амінь!

\iusr{Любовь Алёшина}

Аминь!!!

\iusr{Юлия Побединская}

Не буду претендовать на истину.

Самой стало интересно так ли это.

В детстве, 37 лет назад, в Свято-Макарьевской церкве, которая находится
недалеко от старообрядческого кладбища, на улице Старая поляна. Я на могилках,
их там 4-5, читала таблички. И на одной из табличек прочла именно Иван Босой.
Возможно я ошибаюсь. С того времени таблички там не читала. Но читая ваш пост в
голове всплыла именно эта табличка.

\begin{itemize} % {
\iusr{Вадим Горбов}
\textbf{Юлия Побединская} Это другой Босой, один из основателей Макарьевской церкви. Крест стоит и сейчас справа от входа на подворье.

\iusr{Лазор Абум}
\textbf{Julia Pobedynskaya} это Филипп Босой.
\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Вакуленко}
Очень интересная история. Живу недалеко, но этого не знала. Спасибо за рассказ!

\iusr{Настя Клименко}
Христа ради Юродивый,. Блаженне Иоанне Босой, Киевский целителю, моли Бога о нас...

\iusr{Вадим Горбов}
\textbf{Настя Клименко} Аминь

\iusr{Галина Егорова}
Светлая память! Спасибо большое за Ваш рассказ...

\iusr{Наталия Радзицкая Смольник}
 @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Ростислав Лавренюк}
Аминь

\iusr{Алла Тихонова}

Да, блаженный уже прославлен. Его икона, местночтимая, есть в Десятинной
церкви, и в других. Возможно, и в свято-Макариевской)


\iusr{Mariya Skryshevska}
В мужском роде слово \enquote{кузина} пишется как \enquote{кузЕн}), простите

\begin{itemize} % {
\iusr{Вадим Горбов}
\textbf{Mariya Skryshevska} Мерси боку

\iusr{Mariya Skryshevska}
\textbf{Вадим Горбов} De rien @igg{fbicon.wink} 
\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Стогниенко}
Спасибо, очень интересно читать Ваши заметки

\iusr{Валентина Іванівна}
Амінь

\iusr{Oksana Shostal}
Благодарю! Світла пам'ять!

\iusr{Svetlana Logvinova}
Спаси Господи



\end{itemize} % }
