% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_09_2021.fb.molchanov_jurij.1.apple_google_vstrechi
%%parent 03_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/george.molchanov.9/posts/4136142379832032
 
%%author_id molchanov_jurij
%%date 
 
%%tags apple.kompania,cenzura,google,internet,ukraina
%%title О встречах с Apple и Google
 
%%endhead 
 
\subsection{О встречах с Apple и Google}
\label{sec:03_09_2021.fb.molchanov_jurij.1.apple_google_vstrechi}
 
\Purl{https://www.facebook.com/george.molchanov.9/posts/4136142379832032}
\ifcmt
 author_begin
   author_id molchanov_jurij
 author_end
\fi

О встречах с Apple и Google.

Подскажите, а разве чарты и топы в ютубе, в эппл мьюзик и прочих платформах
формируются не на основе симпатий пользователей? Прослушивания, просмотры,
попадание в тренды и чарты формируются не на основе органического восприятия
потребителя?

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/241422154_4136142309832039_7011026246429412356_n.jpg?_nc_cat=110&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=VQm5Y-1-_YwAX_xP6lk&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=33d7273f4e4c92ee215a128abf12146a&oe=615E27A0
  @width 0.4
  @wrap \parpic[r]
\fi

Все ленты звенят полит.агитками на тему украинской редактуры и модерации
контента. Чтоб украинское вытесняло российское. И не потому, что
качественное/некачественное, а потому, что война и т.д.

Я правильно понимаю, что речь идет о том, чтобы посадить какое-то
супер-патриотическое чудо в качестве редактора, которое будет отбирать, какая
песенка нравится нашим согражданам, а какая не соответствует планам партии и
народа по части патриотизма и любви к родине?

Это технически вообще возможно? Если мне, например, отлично заходят наши Dakh
Daughters или Zavoloka, то как может повлиять на мое их смотрение/слушание
наполнение трендов или чартов? Если молодняк втыкает в российские Скриптонит
или Басту, то каким образом заставить их подвисать на высокопатриотичном
плэйлисте им. Крыйивки?

И раз уж зашла об этом речь, не могу не спросить, а списки идейно правильных и
идейно враждебных песен для диджеев уже составили? 

Мы уже доросли до этого, или только еще на пути?

\ii{03_09_2021.fb.molchanov_jurij.1.apple_google_vstrechi.cmt}
