%%beginhead 
 
%%file 15_02_2015.fb.kotelnikova_ganna.mariupol.1.den_svyatogo_valenti
%%parent 15_02_2015
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0cK7qyKX5rvcN5zysqBYiY7UaGMSVBG5GCPLzSndwEXvTtvN5cXGNx4JdAm8ABu1Ml&id=100001928134687
 
%%author_id kotelnikova_ganna.mariupol
%%date 15_02_2015
 
%%tags mariupol,2015,den.svjatogo.valentina,pozdravlenie,vsu,armia,prazdnik
%%title День Святого Валентина - поехали поздравить наших мальчиков
 
%%endhead 

\subsection{День Святого Валентина - поехали поздравить наших мальчиков}
\label{sec:15_02_2015.fb.kotelnikova_ganna.mariupol.1.den_svyatogo_valenti}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0cK7qyKX5rvcN5zysqBYiY7UaGMSVBG5GCPLzSndwEXvTtvN5cXGNx4JdAm8ABu1Ml&id=100001928134687}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kotelnikova_ganna.mariupol
 author_end
\fi

День Святого Валентина и мы с моей верной боевой подругой
\href{https://www.facebook.com/OlenaZolota}{Елена Безыменная}, с горой пирожков
от Лили и Иры, мешочком апельсинок и мешком валентинок от Марика, поехали
поздравить наших мальчиков. Порадовали всех  начиная от пограничников Мостыська
и завершили у танкистов, которые подготовились серьезно к нашему визиту: мясо на
углях было супер!

Спасибо @Елена Безыменная за помощь в стирке.
\href{https://www.facebook.com/profile.php?id=100006142006641}{Андрій Абін},
гвозди и масло для бензопилы доставлены по адресу. Вроде бы все. Отчет по
сегодняшней поездке на 23 ОМПБ выложу завтра.

p. s. Огромное спасибо
\href{https://www.facebook.com/profile.php?id=100004336959082}{Дмитро
Назаренко} за рукотворные детские валентинки. они на всех БП на моем пути
остались радовать бойцов. Их вы еще увидите на других фото.

%\ii{15_02_2015.fb.kotelnikova_ganna.mariupol.1.den_svyatogo_valenti.cmt}
