% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_01_2022.fb.gorovyj_ruslan.1.harkov.cmt
%%parent 21_01_2022.fb.gorovyj_ruslan.1.harkov
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Полина Кривцова}
Не люблю жарти про Харків. Особливо здалеку. Ніби все однобоко і всі однакові.

\iusr{Ruslan Gorovyi}
\textbf{Polina Kryvtsova} та да

\iusr{Helgis Gerus}
Обіймаю усю нашу бойову кумпанію  @igg{fbicon.smile} 

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272238067_891112484903088_3258599753823814091_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=cz6kt8eS6BUAX9gT2g-&_nc_ht=scontent-lhr8-2.xx&oh=00_AT9P7Zp0y3lP8u82HTW2Ut_G-oTg0YMF8ien0WqFn-qn6w&oe=61F1B39F
  @width 0.3
\fi

\iusr{Юлія Єкименко}
Дякую, брате @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Михайло Карпатський}
Народом дмухнути - то ураган буде!)

\iusr{Юрий Влащенко}
Харків - це Україна!!! @igg{fbicon.flag.ukraina}

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272259536_4537821466327839_4046589045072237120_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=4bnLgv-bkhAAX9vf2K2&_nc_oc=AQlcRqKmv3wJ7XW7-TF85cT4Gv25JhyWKBIBfcwePpret6svmGAf0x0TxwAAuIqa8FU&_nc_ht=scontent-lhr8-2.xx&oh=00_AT-cgfNJiA6f3fbHx7JefrMahpy_ROLN4QVYN3vJ2chxiA&oe=61F1F62B
  @width 0.2
\fi

\iusr{Володимир Східняк}

Руслане, ти Жадана читай. Він не кіпішує, а отже боятися нічого. ПС. Ми ж
стріляні не раз. Ну війна так війна, за 8 років звикли. Та й багато хто з нас в
резерві. Тут головне дітей повідправляти, а там... Абсолютно пофігістично
ставлюся до реплік Зе. Панікуємо не ми, панікують ті, хто за 8 років так і не
вивчив рідної мови. Ну то хто їм буде винен?


\iusr{Ivan Senin}
Дядьку, дякую тобі

\iusr{Тимофей Кулишенко}
Харків) то східна брама)

\iusr{Олег Федоров}
+ ми теж чекаєм на друзів з Харкова

\iusr{Igor Cherniak}
\textbf{Ruslan Gorovyi}, все норм. У мене з вікна в гарну погоду кордон видно. Готуємося смажити шашлики зі  @igg{fbicon.pig.face}  @igg{fbicon.dog.face} !

\iusr{Наталя Гриценко}
\textbf{Igor Cherniak} У моєї сестри теж видно з вікна росію

\iusr{Слава Виноградов}
З бойовим досвідом мешканців Ха багато. Нажаль зброю вдома тримати не дозволяють (

\iusr{Слава Виноградов}
Я би від покемончика не відмовився  @igg{fbicon.wink}  Та й кілька мух би не завадило )))

\iusr{Надежда Журавель}
 @igg{fbicon.fist.raised} 

\iusr{Тетяна Шевченко}
Бажаю, щоб всіх рускАгАвАрящих малоросів Путін захистив

\iusr{Вікторія Єфіменко}

Я з Одеси. Про нас наразі не жартують, але це той випадок, коли сміливо можна
тулить блювотний вираз \enquote{какая разніца} - привіт кордон, вата, руськомірци +
море, Херсон-Крим-вода, а заразом нарешті приєднають Придністров'я. Я розумію
харків'ян, все це діє на нерви. Але який в нас вибір? Моя тітка з Житомирщини
колись жартувала, що вони для Мордору не перспективні. І тут сюрприз -
зненацька пуйлово-тарганові навчання під боком. З такими сусідами вже й не
скажеш, хто з нас \enquote{перспективніший}.


\iusr{Diana Kravchenko}
Підтримую кожне слово!

\iusr{Євген Бандера}
Моцно лайк!

\end{itemize} % }
