% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.9.b_losaraiska_kosa.cmt
%%parent 12_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.9.b_losaraiska_kosa
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Yana Berezhna}

Як же я сумую за Вашими фотками з Коси!

\iusr{Eleonora Ehlkina}

шикарное небо и краевиды у нас!

\iusr{Ольга Коберник}

Наше море, найкраще, тепер це мрія моя 💙💙💙

\iusr{Надежда Исаченко}

Родная, тёплая, любимая зона отдыха. Морюшко... как тебя не хватает.

\iusr{Дмитрий Читах}

Каждый год в детстве там отдыхали. Пансионат Моряк. А в 90-х у дяди уже дом был
там на берегу...

\begin{itemize} % {
\iusr{Олена Сугак}
\textbf{Дмитрий Читах} 

Моряк в начале косы. Хорошее место. Когда то от пароходства тоже там отдыхала.
Позже купили домик, только уже почти на окончании косы. Ближе к Мелекино. Но
коса прекрасна вся!

\end{itemize} % }


\iusr{Сергій Андрієнко}

А где это у нас такое было, место?

\iusr{Сергій Іванович}

От уж Венецію в заповідній зоні і на межі набудували")

\iusr{Людмила Миколаївна}

А чиї це картини, хто художник?

Дуже гарно відтворено красу коси

\begin{itemize} % {
\iusr{Олена Сугак}
\textbf{Людмила Миколаївна} це мої світлини

\iusr{Людмила Миколаївна}
\textbf{Олена Сугак} Ну, можливо небуду сперечатися. Але дуже схоже на картини

\iusr{Олена Сугак}
\textbf{Людмила Миколаївна} в смислі, можливо ? Все що викладено у групі, все мої фото...

\iusr{Світлана Федоровська}
\textbf{Олена Сугак} \enquote{ну можливо} 😆жінка мене розсмішила 😆

\iusr{Олена Сугак}
\textbf{Світлана Федоровська} ото ж..

\iusr{Людмила Миколаївна}
\textbf{Олена Сугак} Те що то ваші, я не заперечую. А просто говорю, що фото більш схоже на намальовані картини ((

\iusr{Олена Сугак}
\textbf{Людмила Миколаївна} обработка фото в программе фотошоп.
\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Баршацкая}

Вот так мы жиле не тужили💖!, пришли освободители и мы жатужили😢😢😢

\iusr{Світлана Федоровська}

Я мрію там жити, коли скінчиться війна

\iusr{Ольга Сафарова}

Белосарайская коса
