% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_06_2021.fb.dejak_taras.1.ruslan_kocaba
%%parent 25_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/taras.deiak.1/posts/1453250661734380
 
%%author Деяк, Тарас
%%author_id dejak_taras
%%author_url 
 
%%tags ivano_frankovsk,kocaba_ruslan,kriminal,nacizm,nasilie,nationalism,poezd,policia,ukraina,ukrzaliznycia
%%title Січовики, патріоти та учасники бойових дій зустріли на пероні вокзалу місцевого сепаратиста Руслан Коцаба
 
%%endhead 
 
\subsection{Січовики, патріоти та учасники бойових дій зустріли на пероні вокзалу місцевого сепаратиста Руслан Коцаба}
\label{sec:25_06_2021.fb.dejak_taras.1.ruslan_kocaba}
\Purl{https://www.facebook.com/taras.deiak.1/posts/1453250661734380}
\ifcmt
 author_begin
   author_id dejak_taras
 author_end
\fi

Січовики, патріоти та учасники бойових дій зустріли на пероні вокзалу місцевого
сепаратиста Руслан Коцаба🐔, привітались так, як говорять звичаї міста та
додали кольору в життя.  Більше у відео👇.  Репост вітається🇺🇦

\begin{itemize}

\iusr{Yaroslava Paraka}
Гм, але чого \enquote{сцикуни}? Хлопці ж його не обісцяли).

\iusr{Володимир Варнак}
Вогонь і крутяк. Однозначно лютий лайк. Січ молодці!🔥

\iusr{Міша Балла}
Сильно і позитивно. Франик має свого шрека)))

\iusr{Руслан Коцаба}

Сопляки малолітні! Аж страшно подумати, що ці агресивні тупі гімнюхи витворяли проти мирного населення на Донбасі!

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-0/p118x90/205789252_1216045938840566_1733674122614732912_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=vJy5K2enBcEAX8RUhfZ&_nc_oc=AQnf3fKcsmGGVKQJStudtzMmfQeTgZEVvK63YgvDvTr73oaYe2Z9LE4MW2UQUW4zmkc&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&tp=6&oh=ff5c0eff41fc49aadacf0f067346d988&oe=60DBA1C3
  width 0.2
\fi

\iusr{Taras Deiak}
\textbf{Руслан Коцаба} Видно непогано ти відгодувався на кремлівських подачках 🇷🇺🐖

\iusr{Mihail Baginsky}
\textbf{Taras Deiak} Как вы думаете, кто при этом выглядит идиотом?

\iusr{Taras Deiak}
\textbf{Михаил Багинский} Коцаба. Ти що не бачиш, що він шреком став і яйця сирі їсть на пероні. Ідіот же.

\iusr{Роберт Роберт}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100023999178452}

\textbf{Taras Deiak} Яйця сирі йому лише на користь☝

\iusr{Mihail Baginsky}
\urlFriend{https://www.facebook.com/mihail.baginsky}

\textbf{Taras Deiak} Тыкать будете себе в одно место. Я на вы обратился. Впрочем, на нормальный ответ я и не рассчитывал.

\iusr{Taras Deiak}
\textbf{Михаил Багинский} Відео переглянь ще раз, можеш собі поширити, щоб більше людей побачили перевтілення 🐔 в шрека.

\iusr{Андрей Погуляев}
\url{https://www.facebook.com/dlineyskas}

\textbf{Руслан Коцаба} У тебя все впереди, еще узнаешь что делали с таким населением как ты.

\iusr{Михаил Владимирович}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100007229741903}

Станеш і ти шреком, почекай щн трохи

\iusr{Svitlana Shymanovska}
\textbf{Taras Deiak} а чого ти не на фронті \enquote{герой}? Легко всім на одного, бо аргументів нуль...

\iusr{Taras Deiak}
\textbf{Svitlana Shymanovska} Аргументів сотні, частина з них перерахована в
пості. Ніхто не нападав, Коцаба, як фея перетворився на пероні в шрека.

\iusr{Svitlana Shymanovska}
\textbf{Taras Deiak} мати свою думку - це аргумент. А ваші дії - злочин, за який, сподіваюсь, відповідатимете

\iusr{Тарас Петруняк}
\textbf{Taras Deiak} дурень ти!!!

\iusr{Любо Данков}
Очень хероично, да? Нападаете на Руслана... Идите возврощать Крым или повоевать на Донбассе, там вас ждут.

\iusr{Taras Deiak}
Любо Данков так відео переглянь, в ньому героїчне перевтілення 🐖 в шрека. Ніякого нападу і ударів немає.

\iusr{Любо Данков}
Видях много добре. Обливане със зельонка. Какво да гледам повече?

\iusr{Вадим Иванов}
И тебя тарасик встретят,обязательно встретят 🤬🤬🤬🤬🤬🤬🤬🤬🤬🤬Вас всех встретят в Нюренберге. Карма така забавная штука

\iusr{Taras Deiak}
\textbf{Вадим Иванов} в Німеччині ще не був. Нажаль корона наламала поїздку. Планую на осінь.

\iusr{Тарас Петруняк}
Мудаки ви, а не патріоти!!!

\iusr{Taras Deiak}
Включилися ватні ботоферми. Пост знесли.
Проте, ви можете переглянути відео як відвертий ворог України перемальовується в шрека на нашому ютуб-каналі.

\par\url{https://www.youtube.com/watch?v=8qbLNtXkRoQ}

Патріоти зустріли місцевого сепаратиста Коцабу🐔 у Франківську
544 views, Jun 25, 2021

Кожна зустріч міста Івано-Франківськ з медведчуківським пропагандистом Русланом
Коцабою🐔🇷🇺 закінчується завжди привітно та кольорово.

Кремлівський медіаактивіст, блазень-«політв’язень», маргінал, чиновник-невдаха.
Антиукраїнська пропаганда. Заперечення російської агресії по відношенню до
України. Провів 524 дні за ґратами за перешкоджання діяльності Збройних сил
України. Після - кілька років мав змогу промовляти в ефірах медведчуківських
телеканалів.

Карпатська Січ спільно з бійцями 4-ї РС ДУК \enquote{Правий Сектор}, членами ВО
\enquote{Тризуб} ім. С. Бандери та Фрайкору,  зустріли на пероні вокзалу місцевого
сепаратиста(відомий \enquote{борець проти хунти та режиму}, який почав викрикувати
\enquote{поліціяяя}), привітались так, як кажуть звичаї міста та додали кольору в
життя. Якщо Руслан думає, що на цьому все, то він, а також його прихильники та
соратники, помиляються. Кольорів буде більше і частіше. РЕПОСТ!👊🏻 

Слава Україні🇺🇦

Приєднуйся до нас:
\begin{itemize}
  \item ● Сайт - \url{http://karpatskasich.com}
  \item ● Telegram - \url{https://t.me/karpatska_sich}
  \item ● Facebook - \url{https://www.facebook.com/karpatska.sich/}
\end{itemize}
Контактний телефон: 0983884062
\verb|#карпатська_січ #karpatska_sich|

\iusr{Тарас Петруняк}
\textbf{Taras Deiak} такий боягуз, як ти тільки й може сміятися в більшості. По одинці ви сцикло. 😉

\iusr{Михаил Владимирович}
Ти тарасику поїдеш за кордон, поїдеш. Тільки у гробику. Будете тікати звідси, аж п'ятки будуть мелькати.

\end{itemize}
