% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_02_2022.yz.volar.1.snova_vmeste
%%parent 21_02_2022
 
%%url https://zen.yandex.ru/media/id/5fce8cdc60e9760ab703b1f4/snova-vmeste-s-vozvrasceniem-bratcy-6213fa6727dfbb7a2c31a2b6
 
%%author_id yz.volar
%%date 
 
%%tags __feb_2022.putin.priznanie,dnr,donbass,lnr,rossia,ukraina
%%title Снова вместе! С возвращением, братцы!
 
%%endhead 
 
\subsection{Снова вместе! С возвращением, братцы!}
\label{sec:21_02_2022.yz.volar.1.snova_vmeste}
 
\Purl{https://zen.yandex.ru/media/id/5fce8cdc60e9760ab703b1f4/snova-vmeste-s-vozvrasceniem-bratcy-6213fa6727dfbb7a2c31a2b6}
\ifcmt
 author_begin
   author_id yz.volar
 author_end
\fi

Честно могу сказать, первые полчаса речи Президента России у меня сердце билось
где-то под 100 ударов в минуту! Да или нет? Вопрос, как холодным комок, как
выстрел в замедленной съёмке.. Но потом, спустя какое-то время я уже думала об
одном. Слава тебе Господи, что он не начал с печенегов и половцев! @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\ii{21_02_2022.yz.volar.1.snova_vmeste.pic.1}

Хотя, если так подумать.... Ведь это был единственный шанс для Президента
Путина обратиться к украинцам напрямую. Не для нас, а для них была эта речь. Он
обращался к бесправным, обманутым, запуганным глупым людям, которых Запад
натравил на своих братьев, заставил поверить в свою мифическую исключительность
и под шумок обобрал до нитки. Может быть после сегодняшней речи они хоть
немного задумаются. Хоть что-то освежится в их памяти.

То, что Украина смотрела обращение Президента Путина это точно. Да что там
Украина! Весь мир смотрел. Кроме, пожалуй, Америки. Там нельзя. Там цензура.
Там только Байден с Пелосси имеют право на просмотр \enquote{крамолы}.

Да и не только для Украины были те слова. Для всего постсоветского
пространства, для стран Варшавского договора. Одумайтесь,- призывает Путин.
Оглянитесь вокруг и посмотрите трезво во что вы превратились бывшие наши
сестры. Во что вас превратили США!

Но это все лирика и будни, а сегодня праздник!!!!!

На планете Земля появилось два новых государства. ЛНР и ДНР. Как долго мы ждали
этого и как жаль, что многие герои, защитники Донбасса не дожили до этого
исторического момента.

С Днём Независимости Донбасс!!!!

Ты смог! Ты выстоял!!! Ура!
