%%beginhead 
 
%%file 01_09_2023.fb.mariupol_neskorenyj.1.harakoz_volodymyr_viktorovych
%%parent 01_09_2023
 
%%url https://www.facebook.com/100066312837201/posts/pfbid0QYEJUYDcAZxMRMzH2WmEEiEfpnUiXVsBaYuu8dk2LpqPyzECdLLYp13kvSLC4zrWl
 
%%author_id mariupol_neskorenyj
%%date 01_09_2023
 
%%tags 
%%title Харакоз Володимир Вікторович
 
%%endhead 

\subsection{Харакоз Володимир Вікторович}
\label{sec:01_09_2023.fb.mariupol_neskorenyj.1.harakoz_volodymyr_viktorovych}

\Purl{https://www.facebook.com/100066312837201/posts/pfbid0QYEJUYDcAZxMRMzH2WmEEiEfpnUiXVsBaYuu8dk2LpqPyzECdLLYp13kvSLC4zrWl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id mariupol_neskorenyj
 author_end
\fi

📎 Ще один учасник нашого виставкового проєкту - Харакоз Володимир Вікторович

Український живописець і графік, заслужений художник України відомий глядачеві,
як яскравий представник українського андеграунду.  Митець дуже вимогливий до
композицій своїх творів та їх кольорових рішень. В  його творах відчувається
якась загадка, неуловима, мимолітна, вони розраховані на  інтелектульне
сприйняття.

🎨 Сам митець про свою творчість каже так: \enquote{Намагаюсь досягнути такого ступеня
свободи, щоб було відчуття щастя та внутрішньої гармонії}. Картини Володимира
Харакоза – це його суб'єктивний мир, не завжди зрозумілий на перший погляд,
але митець запрошує своїми картинами глядача до діалогу, пробуджуючи
асоціативне мислення.

✨️За своє творче життя художник створив цікаві серії картин:
\enquote{Структури}, \enquote{Слова}, \enquote{Діалоги}, \enquote{Пригоди} та
інші. Їх об'єднує віртуозна техніка та висока культура виконання.

💙💛Володимир Вікторович справжній патріот України. У 2014 році він був
постійним учасником усіх проукраїнських мітингів, завдяки саме таким людям, як
він Маріуполь дійсно залишився останнім форпостом України в Донецької області.

Восени 2020 року Володимир Вікторович переїхав  до м. Конотоп на Сумщині, але
не перериває своїх творчих стосунків з Маріупольською організацією художників.

😓Трагедія Маріуполя жагучим болем відгукнулась у серці митця.  На виставці
\enquote{Маріуполь нескорений} можна побачити і його картини.  Нагадаємо, виставка
працюватиме у Київській галереї мистецтв \enquote{Лавра} до 21 вересня. Запрошуємо
усіх охочих познайомитися  з сучасною творчістю українських митців.🖼💗

Департамент культурно-громадського розвитку Маріупольської міської ради \par
Diana Tryma \par
Костянтин Чернявський \par
Група \enquote{Національна Спілка Художників України} \par
Галерея мистецтв \enquote{Лавра} \par
Місто Марії \par
КУ \enquote{Маріупольський краєзнавчий музей} \par
Маріупольська міська рада \par
\#Маріупольнескорений \#виставка \#культурнадеокупація \#Маріуполь \#Київ \#художники\par
