% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_07_2020.fb.2.doneck_rozy_vojna
%%parent 02_07_2020
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=376143350014759&id=100028572913634
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Кого бомбили в краю алых роз???}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=376143350014759&id=100028572913634}


\ifcmt
  pic https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/75653324_376143320014762_8272280582823253070_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=IgRSs_UQy7sAX-n8_l6&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=62557905c7e13e1ef756d0a4ef6ebc24&oe=60901186
\fi

Кого бомбили в краю алых роз???
В Донецком крае, где миллионы роз,
Война, словно лавина, всех накрыла,
Когда под грохот артиллерийских гроз
Двери Донбасса Украина здесь закрыла.
Никто не думал, что прилетят снаряды.
Никто не верил, что бомбить начнут.
И что закончатся шахтерские наряды,
Когда после работы дома ждут.
- Летит, летит, - кричит ребёнок маме,
Своей ручонкой, указав на
самолет,
А летчик сбросил бомбы
По программе,
Чтобы убить здесь собственный народ.
Упали бомбы в село Кондрашевку, 
Как в сорок первом бомбил фашистский асс.
Ребенок рухнул, прижав к лицу ручонку,
И почернел от горя весь Донбасс.
Того мальчишку звали Ермилов Ваня
И шёл ему с рожденья пятый год.
А разве совесть лётчика не знала,
Что дома мама своего сынишку ждёт.
И здесь дома горели словно щепки,
А люди мёртвые лежали на земле.
Убийца, видно, был довольно меткий.
За это славили его затем в стране.
Ему кричали все: "Героям слава",-
За подлость, что свершилась в том краю.
Как будто война - детская забава,
Где потеряли совесть мы свою.
В Донбассе розы летом
расцветают,
Багровые, как солнечный закат.
А дети, как цветы, здесь умирают,
По воле тех, кто сам не знал утрат.
Мы не хотим об этом вспоминать, 
Россию в преступлениях обвиняя,
Но русский летчик не был виноват,
Что бомбы падали здесь, жалости не зная.
Мы говорим о геноциде украинского народа,
А сами убиваем собственных людей.
Но разве в этом заключается свобода,
Под лозунгами западных идей.
Пусть наши дети никогда не знают горя,
Которое несет с собой  война.
А Украине улыбнётся доля,
Чтоб в розах утопала вся страна.
Василий Иванилов

