%%beginhead 
 
%%file 10_01_2023.fb.kovaleva_anna.odessa.klinicheskii_psiholog.1.ukra_na_bula______bu
%%parent 10_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02qEHSKAiLfJHerzposESCmz9paADPrLEhEYdVhEoUBVnfuab3ZkzW2aii3Su5F33hl&id=100007996034347
 
%%author_id kovaleva_anna.odessa.klinicheskii_psiholog
%%date 10_01_2023
 
%%tags 
%%title Україна була, Є і буде
 
%%endhead 

\subsection{Україна була, Є і буде}
\label{sec:10_01_2023.fb.kovaleva_anna.odessa.klinicheskii_psiholog.1.ukra_na_bula______bu}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02qEHSKAiLfJHerzposESCmz9paADPrLEhEYdVhEoUBVnfuab3ZkzW2aii3Su5F33hl&id=100007996034347}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kovaleva_anna.odessa.klinicheskii_psiholog
 author_end
\fi

Мыслей вообще за последнее время нет.  Продолжаю ремонт, расписываю картины по
номерам, чтоб потом разбавить стены «почти собственным творчеством».

Праздники, фильмы, тревоги, есть свет, успеть приготовить в новой духовке, нет
света, продолжать жить.

По привычке не включать свет в туалете, по привычке включать свет в туалете,
когда пару дней есть свет на праздники.

Планировать, переставать планировать, заколебавшись от внешних обстоятельств.

Прятаться, замирать, оттаивать, посылать всё нахер вслух, отряхиваться, петь
песни, снова погружаться в неприятные, тревожные дни...

Сегодня отец моего сына уехал под Соледар, опять тревога... слезы... боль...

Подумала, что когда читаешь новости - это одно, когда касается лично - это
совсем другое...

Понимаю сегодня всех и вся кто думает о себе лично и о своей семье, о своих
близких и хочет, чтобы это просто закончилось.

Понимаю всех матерей, жен, сестер и детей, которым просто нужен сын, муж, брат
и папа дома, прямо сейчас.

И все же, они воюют за нас, за то, что я могу рисовать в тепле картину по
номерам, за то, что я могу молиться за них, в тепле, закрывать своим светом их
и всех наших Ангелов Хранителей из ЗСУ.

Пусть все они вернутся домой целыми и невредимыми, пусть Божья Матерь их
окутает своей Любовью и защитит их от всяких бед и нечисти.

Верую и молюсь за их здоровье, дух и несокрушимость 🙏🏻

Благодаря им, мы сейчас можем жить, благодаря им мы не чувствуем того, что…
могли бы.., почувствовать…

Даже не хочу этого представлять.

Кланяюсь в пол, берегу в душе эту благодарность, продолжаю разрисовывать
картинку и молиться, отвлекаюсь и создаю лучшее в своей душе и своей
реальности. 

Слава нашім Воїнам!

Слава нашім ЗСУ!

Слава Україні, навічно і назавжди !

Україна була, Є і буде 🇺🇦💙🇺🇦💛
