% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_07_2021.fb.polchenko_volodymyr.1.kreml_grad_agressia
%%parent 12_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1879667092237732&id=100005833776003
 
%%author_id polchenko_volodymyr
%%date 
 
%%tags agressia,donbass,kreml,rossia,ukraina,vojna
%%title Кривава агресія Кремля проти мирної на незалежної України
 
%%endhead 
 
\subsection{Кривава агресія Кремля проти мирної на незалежної України}
\label{sec:12_07_2021.fb.polchenko_volodymyr.1.kreml_grad_agressia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1879667092237732&id=100005833776003}
\ifcmt
 author_begin
   author_id polchenko_volodymyr
 author_end
\fi

11  липня 2021  року  український народ з сумом згадує річницю чергової
кривававої агресії Кремля проти мирної на незалежної України.  СІМ  РОКІВ
тому, одинадцатого липня 2014 року під час проведення антитерористичної
операції, коли українські війська почали наступальні дії для визволення
українського Донбасу від окремих підрозділів російських військ та бандитських
формувань. Відтісняючи та знищуючи ворога і підходячи до самого
російсько-українського кордону, підрозрозділи сил АТО розташувалися біля с.
Зеленопілля, що на Луганщині.

\ifcmt
  ig https://external-frt3-2.xx.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQHuFa2HctuF5b_8&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fi.mycdn.me%2FvideoPreview%3Fid%3D5512627651%26type%3D47%26idx%3D30%26tkn%3DgVJX587SfzzKxFBCmOlgm0JA4ps%26i%3D1%26fn%3Dexternal_8&cfs=1&ext=jpg&_nc_oe=6f2a1&_nc_sid=06c271&ccb=3-5&_nc_hash=AQGJ18JIrOCV5k_c
  @width 0.4
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

ОДНАЧЕ, з метою перешкоджання наступу українських силовиків та не допустити
повного знищення ворожих військ, підрозділами російських військ
розташованих поміж м. Гуково та Куйбишеве РФ застосовуючи системи залпового
вогню БМ-21 \enquote{ГРАД} відкрили вогонь по українським військам. Цей жахливий
злочин та агресія \enquote{братнього народу} зафіксована на відео місцевими
мешканцями російського прикордоння та розповсюджена в соціальних мережах.

В РЕЗУЛЬТАТІ  більш як із сорока залпів смертоносними ракетами на відстані
до 30 кілометрів по розташуванню сил АТО були знищені та згоріли всі
намети, детонували склади з боєприпасами, знищено  частина  бойової
техніки,  загинули  37  українських вояків  та  120  поранених.  

ТАКИМ  ЧИНОМ,  агресору вдалося залишити відкритим та контролюваним кордон
для подальшого вторгнення своїми військами на територію України для бойових
дій. Своєю кривавою агресією Кремль назавжди відвернув Україну від дикого
та озвірілого російського народу та остаточно втратив свій вплив на ВІЛЬНИЙ
ТА  НЕЗАЛЕЖНИЙ  УКРАЇНСЬКИЙ  НАРОД. 

ОСТАННЯ ЗАЯВА кремлівського бандита і міжнародного терориста ТА ВБИВЦІ
- ПУТІНА \enquote{ЩО РОСІЯНИ ТА УКРАЇНЦІ - ОДИН НАРОД} - свідчить про
продовження жахливої, брехливої та цинічної пропаганди Кремля з
відчуттям все більш наближаючої агонії та поразки. УКРАЇНСЬКИЙ НАРОД
ВИСТОЯВ, ЩОБ ПЕРЕМОГТИ СВОГО ІСТОРИЧНОГО ВОРОГА! СЛАВА УКРАЇНІ -
ГЕРОЯМ СЛАВА!

\href{https://ok.ru/video/1178866029?fromTime=5}{%
16 июля, без обьявления войны, Россия открыла огонь по территории Украины с РСЗО "Град". Видео, %
11.06.2016%
}

Российские войска обстреляли со своей территории г. Гуково Ростовской
области территорию украинского Донбасса. 

\href{https://ok.ru/video/2245143562795?fromTime=79}{%
Первый обстрел с российской территории Украины 11 июля 2014 года, ok.ru, %
16.07.2020%
}

11 июля 2014 года первый обстрел российско-фашистскими войсками
расположение украинских войск на Донбассе с территории РФ - между
г. Гуково и с. Куйбышево Ростовской области.
