% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.druz__term_novo_pot.cmt.25.savchenko_iryna
%%parent 10_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.druz__term_novo_pot.cmt
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{25 - Савченко Ірина}

\raggedcolumns
\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{itemize} % {
\iusr{Mari Vanila}

Савченко Ирина. Погибла 9.03.2022 во дворе своего дома от осколка, попавшего в
сердце. Вышла во двор поставить на мангал кастрюльку с супом. Похоронена в
саду, перезахоронена. Замечательный человек, прекрасная мать, любимая наша
Ирочка.

\ifcmt
  igc https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325340722_1348177135982457_1965168909253583122_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=8Bxxm2eWH7YAX80beYu&_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&oh=00_AfDOH6TZOAR4jF9SKbWyyD1CKirxTLqxAPceJGSzLNBUbA&oe=63D4D3E0
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Мария Иваниль} расскажите мне ее им рию и свою для проекта Голоса мирных. ?

\iusr{Mari Vanila}
\textbf{Наталя Дєдова} я вам в личку отвечу.

\iusr{Александр Савченко}
Моя любимая жена. Как же тебя не хватает...

\end{itemize} % }

\iusr{Анна Шурденко}

У мене теж сусіди загинули, мама тато та син, але нажаль я незнаю їх прізвище. Прильот в їх домівку.

\iusr{Оксана Покровская}

12 марта во дворе Куинджи 82 погибло 10 человек. Люди готовили еду😭😭😭.

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Оксана Покровская} Вы можете мне рассказать Вашу историю выживания + историю этих людей. ? По Скайпу

\iusr{Оксана Покровская}
\textbf{Наталя Дєдова} меня там не было. В бомбоубежище дома на Куинджи 82 была моя мама, тетя и друзья детства. Я с детьми находилась в филармонии.

\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Оксана Покровская} вашу историю.
Мама, тетя, друзья - свою.

\iusr{Анна Собинова}
\textbf{Надежда Александрова} ты сможешь рассказать?
\end{itemize} % }

\iusr{Zheliba Maxim}

Кожна проросійська тварина має понести страждання цих людей

\iusr{Liliia Kravchuk}

\href{https://www.facebook.com/profile.php?id=100047136402126}{Белеванцев Сергей Сергей} пошёл за мамой в район старого суда на союзе, там
вместе погибли.

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325292062_867928381123702_8479327778593327005_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=f9YgVeCPPIsAX-UfIh2&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfBXhvimx-CiyOCyakVEW-eIHr05Ixene2rthnGaCk5Lww&oe=63D5C1D4
\fi

\iusr{Liliia Kravchuk}

Геннадий Латышев погиб от осколочных ранений в конце марта в районе Воинов-освободителей - пр. Меотиды

\iusr{Lubava Hadzhinova}

Ольга Філіпкова (Альошина) 18.09.1979, переховувалась вдома на 1-му поверсі у
власній квартирі за адресою пров. Трамвайний. Метрову діру в стіні пробило
градом. Загинула від поранення. Вона була чудовою колегою та другом... Світла
пам'ять

\ifcmt
  igc https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/324881589_1197218110796027_213837100939499236_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=5nBHrXx5qdIAX9_pwTb&_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&oh=00_AfDBJ7ZSgPaZdpeUU_dro9bQQTGncAGm6pX5ykNRV7mjxw&oe=63D42D0C
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Lubava Hadzhinova} розкажіть, будь ласка, свою історію + історію Олі. По Скайпу. Коли буде зручно.
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

\end{multicols} % }
