% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.plany
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{11:15:23 16-08-22 Tsvetana Pecherska}

\obeycr
БОРЩ УКРАИНСКИЙ, ПЕСКИ НАШИ.
Да то, что мы не просто «тупо давим по всему фронту», а берем одну украинскую крепость за другой. Значит, наша тактика приносит серьезные успехи.
Для Украины это означает главное: вместе с крепостью в Песках ВСУ потеряли еще один оборонный узел на нашем пути к Львову.
Есть сомнение, что мы идём во Львов? А как же!
Нет, сначала будут Харьков и Одесса, потом Днепропетровск и Кривой Рог, и тд. А потом русский город Львов.
Надо же освободить проданные Западу земли и отдать их простым украинцам, тем, кому они по праву принадлежат. Чтоб фермеры растили и продавали свою продукцию куда хотят, а не туда, куда велит ВТО.
Чтоб люди говорили на родных языках, как народы России. Венгры - на венгерском, румыны на румынском, украинцы на украинском. Да вы спросите у крымских татар, как это происходит в Крыму.
Хватит зигований, свастик и бандеровщины. Надо возвращаться к нашей общей славной истории. И вот тут не будет никакого плюрализма. Фашизм будет запрещен.
И это с сегодняшнего дня заработает в Песках. Потом в Карловке, Константиновке, Славянске, Луцке… Я ж говорю - до Львова.
Сладков+
\restorecr

\paragraph{14:01:07 16-08-22 Виктор Хаперцев}

\obeycr
Да, бандерчурка, недогосударство укра должно быть разрушено окончательно и бесповоротно и на его обломках восстановиться прежняя российская территория Малороссия или измененное название Новороссия на данной территории.
Таких, бусурман, как ты, повесить на виселице.:-D :-D
\restorecr


% ------------------------------------
\paragraph{20:33:16 16-08-22 Юлия Балабай (Мороз)replied to Евгения}

Вам уже 22 года могз зомбируют. Нам бы лишь бы от вас избавиться на нашей
земле. А сами потом хоть головой об стенку. Надоели до рвоты со своим русским
миром. Хлнбайте его сами. Мы на своей земле.

\paragraph{20:33:27 16-08-22 Евгения Владимировнаreplied to Юлия}

А кто-то спорит? Нечисть, сидящую на вашей земле, уничтожим, и сидите себе дальше в своей цеевропе
% ------------------------------------

\paragraph{11:55:54 17-08-22 Татьяна Соколоваreplied to Лена}

Что опять вам арестович напиздел, о распаде России.. Это вы уже на краю
пропасти.. Украины больше не будет..будет Республика Украина а составе РФ..

\paragraph{12:15:01 17-08-22 Сергей Sergei}

Выхода нет, оставить вас в живых нельзя, много говна будет потом.
