% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.tulpany.cmt
%%parent 08_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.tulpany
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Ходорковская}

Плачу! И как всегда, в последнее время, слёзы и грусти и радости! Спасибо
@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Valentina Lender}
Стараюсь не плакать, не получилось.

\begin{itemize} % {
\iusr{Tetyana Drobot}
\textbf{Valentina Lender} 

я тоже плакала. Наверное, так Господь Бог и решил поддержать через незнакомого
парня: не унывай, осталось совсем немного, потерпи...

\iusr{Valentina Lender}
\textbf{Tetyana Drobot} Я за себя не боюсь. Мои дети и внуки в Киеве, за них переживаю.

\iusr{Valentina Lender}
И живу верой в наши ЗСУ.
\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Кущ}
Розчулили до слiз... Дякую...

\iusr{Юлия Усс}
Наші чоловіки найкращі @igg{fbicon.face.smiling.hearts}  @igg{fbicon.face.happy.two.hands} 

\iusr{Ольга Кожедуб}

Я каждую ночь сплю только в пижаме. Это ритуал! И хотя бывают моменты, когда
хочется остаться одетой, я - переодеваюсь! Я знаю, я уверена, что все будет
спокойно и хорошо! И все будет Украина!

\begin{itemize} % {
\iusr{Tetyana Drobot}
\textbf{Ольга Кожедуб} обнимаю и верю@igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Марина Шевченко}
\textbf{Ольга Кожедуб}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275020138_3025933187672244_8486379928244444007_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=NK2XKhUStNwAX-tKt6G&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT_KUi8ZaHL08ZMmOsr-hVF6QXvISiWgAAepDjiwkFsAUQ&oe=622CC5D4
  @width 0.4
\fi

\iusr{Олена Велетик}
\textbf{Olga Kozhedub} роблю теж саме! Тримаємося, віримо

\iusr{Оксана Ляховец}
\textbf{Olga Kozhedub} ви умнічка, я сплю в ночнушці! Піжами не люблю! Це ступінь довіри до нашого війська!

\iusr{Ольга Кожедуб}
\textbf{Оксана Ляховец}, Ви теж молодчинка! Дякую Вам!

\iusr{Оксана Ляховец}
\textbf{Olga Kozhedub} тримаймося! Навала страшна, але ми маємо вистояти! Навіть у думках не можна здаватись!

\iusr{Валентина Свиридова}
І я приєднуюсь!!! Київ і ми під захистом!!! Дай боже, все це скоріше закінчитися!!!

\iusr{Виктория Логинова}
І я @igg{fbicon.smile}. Тримайтеся хлопці!!! Ми за вас молимося  @igg{fbicon.hands.pray} 

\end{itemize} % }

\iusr{Анна Буник}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275064749_534660038012130_4011701500730528554_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=pvGNZsi0sy4AX9eDoqt&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT_MwhldbJGR0u_8PYimnNz1Jv7v1Gx2IQpJWRa08Xow6g&oe=622C8EAC
  @width 0.3
\fi

\iusr{Natalia Pigulevska}

Интересно что я в тысячах километров чувствую всё тоже самое... Апатия,
совершенная невозможность функционировать... Хоть у нас и не рвутся снаряды
сейчас.

\begin{itemize} % {
\iusr{Tetyana Drobot}
\textbf{Natalia Pigulevska} Наташа, это просто свое, родное, от этого ни уйти, ни уехать..

\iusr{Natalia Pigulevska}
\textbf{Tetyana Drobot} та капец, надо ж как-то жить, а жить не получается...

\iusr{Tetyana Drobot}
\textbf{Natalia Pigulevska} обнимаю @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Natalia Pigulevska}
\textbf{Tetyana Drobot} и я @igg{fbicon.heart.suit}

\iusr{Irina Petrova}
\textbf{Natalia Pigulevska} и я!

\iusr{Ніна Оксьон}
\textbf{Natalia Pigulevska} ...Але те \enquote{авто} вам тюльпан не \enquote{подарує} там. А це - головне
\end{itemize} % }

\iusr{Жанна Гнатовская}
 @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Арт Юрковская}

Вот вам делать нечего ходить по подвалам. Спим как убитые у себя в постелях.

\begin{itemize} % {
\iusr{Tetyana Drobot}
\textbf{Арт Юрковская} родители пожилые, очень пугаются. Папа потерял позавчера сознание от стресса, но мы держимся.

\iusr{Виктория Лунная}
\textbf{Tetyana Drobot} Пожилые люди обычно крепче морально. Честно, удивительно читать что мужчина потерял сознание. Извините.

\iusr{Tetyana Drobot}
\textbf{Виктория Лунная} упало резко давление.
\end{itemize} % }

\iusr{Elena Wolak}
До слез, спасибо за историю.

\iusr{Алла Кордун}
Читаю и плачу....

\iusr{Klava Leybova}
Чудесная история, спасибо. Какие молодцы эти ребята. Держитесь, люди!

\iusr{Алла Квасницкая}

Я первые две ночи панически боялась. И тоже пыталась спать одетой. Это не сон.
Потом для себя решила, что те звуки взрывов, которые мы слышим, означают, что
наши ребята, в очередной раз сбили то ли самолёт, то ли крылатую ракету врага.
Низко кланяюсь им за это! Спать особо не всегда получается. Но мы спим! Неважно
одетые на выход или в пижаме. А ребята не спят, они начеку. Сможем ли мы
когда-то отблагодарить их за это!

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Алєксєєва}
\textbf{Алла Квасницкая} Мы в неоплатном долгу перед нашими защитниками.

\iusr{Tetyana Drobot}
\textbf{Алла Квасницкая} мы не сможем отблагодарить, это неоплатный долг, что может быть ценнее жизни?
\end{itemize} % }

\iusr{Оксана Биковська}
До сліз

\iusr{Юлия Дудченко}

Мы были сегодня в магазине, незнакомый мужчина поздравлял женщин с Праздником.
Подъехал на машине ко входу, доставал из багажника цветы и просто раздавал всем
женщинам с поздравлениями!

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275385394_1810634155804702_1202012274219490705_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=h3LYk5DFoicAX8dJn1I&_nc_oc=AQmwbecr2juOH08YLGa7fqwgYIJ2j2a4nf1fqS5ASa3oBIkm_3ZxzxIiIM4ZsH3N_48&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT-CWVW9UV2BsPi5wuW-SD5PrvzawJECcKfexzrjOKtV7Q&oe=622BDC6C
  @width 0.4
\fi

\iusr{Алла Костовецки}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275369452_1149004855901900_4934403304376144607_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=7IOvccQvS4wAX8tPSU7&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT98oNsBGDa33m9kh6jT_RzEzHoYOC0Kbz9FTOZU0uLF2Q&oe=622D2DF0
  @width 0.3
\fi

\iusr{Ирина Ещенко}
Сегодня на Оболони

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275078461_2898475487110494_2461862338467778391_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=lEIT_sJNx0kAX9aZe0N&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT-oZybxUNPpbChZQiluxe9o6AqzRQ6jcDQCs6-97B_3Ww&oe=622C0DC8
  @width 0.2
\fi


\iusr{Антонина Борисюк}

Сегодня и мне с дочкой и племянницей наши защитники на дороге подарили каждой
по букету тюльпанов. Наше состояние было не передать словами. И плакали и
смеялись @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.tulip}{repeat=3} 

\iusr{Тая}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275493423_703412664024444_4390449449519349715_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=kFf8v8xNv2QAX_p_kla&_nc_oc=AQme6VauVxDs8dsjnn-XSAxUC5Kf0gOdo0bua4WKhC5wH6fUzE2kgJMU4y6LlG0FpgE&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT8MzJe1CRiF6Oj_WvJDNia1qqwyQ8mM9gB8yl-3r6cOYw&oe=622C0E4C
  @width 0.3
\fi

\iusr{Светлана Бевзенко}

И я расплакалась! Благодарю вас за пост и с праздником! @igg{fbicon.bouquet} 

\iusr{Наталия Сергиенко}

Господи!!!!! Бережи кожного нашого воїна  @igg{fbicon.heart.yellow}
@igg{fbicon.heart.blue} !!!!!Які ж вони у нас чудові- сильні, мужні, незламні і
в одночас...ніжні та романтичні @igg{fbicon.heart.red}
@igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} Любимо вас і обіймаємо!!!!

\iusr{Людмила Загария}

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center,resizebox=0.8

     pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274986772_4935438529875311_209412924156215240_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=gzkdc8r4GLIAX_ruHu7&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT_YY8J6Tt_QS246TtRHNDoc2Py6qSXmD5TzUAIGKljBRg&oe=622CE23F

		 pic https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274989890_4935439479875216_991048443395320400_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=fO-KFeQbRm8AX9-aK6J&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=00_AT-dmruc7w2DjZbZ1FribSTSjlvtz_YifMkvPK8FKeF78g&oe=622D6C87

  tab_end
\fi

\iusr{Ирина Гузий}
Наші хлопці найкращі!

\iusr{Людмила Ткач}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275054529_3114351252145936_6278869533896447503_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VNt2GisHcnMAX_hKpdV&_nc_oc=AQm9u8HvlrLeDrP8UOnns5SPZJdjN96e4su0gNvK_mc3uHAw0JQIbF5KYKeBoAxf01o&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT9Ua2bL7kHViDvFPVeLonScR1lDJxZIvyH_-orubakQ1g&oe=622D51C7
  @width 0.3
\fi

\iusr{Sophie Tiupyushev}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275559356_3184019475215451_8021600562543701099_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=lcmOiUejYi8AX8aCO0Q&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT-TrYVUD10k9Btqt5snLtp9vrnAHyzvmn1IfgXm-4jorg&oe=622BBFA9
  @width 0.3
\fi

\iusr{Юлия Юматова}
Киевские тюльпаны!

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274926504_2230751577063383_4166303111351205115_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=GpkMIEtV4rIAX_ZL9Ry&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT8WJWRS82IWF2mHvhUgF04QCSNGfWFwLeGVTfPb1NB7fw&oe=622BFB92
  @width 0.3
\fi

\iusr{Татьяна Ткаченко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274992864_481165343672907_4298623055984869241_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=iGYiAeZ137YAX8_4XoT&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT8armpcVP_W5V2Y0Bp5Vy7cWkBWNMbwBonLB-S8y2OPMw&oe=622BDF15
  @width 0.2
\fi

\iusr{Людмила Гуржий}
Таня, крепко обнимаю и вас, и его! Быть добру!

\iusr{Tatyana Vaysblat}

Держитесь, милые любимые женщины-киевляне!!!
@igg{fbicon.heart.beating}{repeat=3} с праздником Вас,
@igg{fbicon.bouquet}{repeat=3} 

\iusr{Елена Гавриш}

Нашим дорогим захисникам сили і витримки! Божого захисту! Наші молитви і наша
любов теж нехай вас захищають! А нам, хто залишився в рідних містах, на рідній
землі - не падати духом ні за яких обставин! Страшно, так, не буду казати, що ні!
АЛЕ ПОПЕРЕДУ НАС НАШІ ХЛОПЧИКИ! І НАД НАМИ НАШІ ЯНГОЛИ! ДОЗЕМНИЙ ЇМ УКЛІН! @igg{fbicon.hearts.two} 

\iusr{Елена Антонова}
Просто живите!!

\iusr{Наталия Березная}
Да, дорогие, только живите—

\iusr{Вера Ткаченко}

Плакала, але не від болю... Від радості, від щастя... Ми залишаємся людьми, в
такі страшні часи для всіх нас.

Дякую Вам, наші ВОЇНИ, наші ЗАХИСНИКИ за людяність, за свято!!!

\iusr{Ольга Чайка}

Я тоже сегодня простуженая вышла из убежища за продуктами, возвращаюсь, а мне
розу Мужчина протягивает - С праздником вас!

Как из прошлой жизни...

Будьте все живы!!!

\iusr{Татьяна Миончинская}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275323060_1360002331134598_4247134419586901406_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-p2VxkNoCKgAX-oFDMQ&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT-w4tdVCqXFGvbyJEYdqLZVU6c8ko0Og2kLo7GGSNbuhw&oe=622BFFFB
  @width 0.2
\fi

\iusr{Елена Бронштэйн}
Просто живите...

\iusr{Tatyana Shushkovskaya}
С праздником, удачи вам и здоровья!

\iusr{Tatyana Shushkovskaya}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275320040_1027107137881986_4896951803394861284_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=3pbu1HWi34MAX9uhnf7&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT-c3PpzmtbKuxYwxRjyQEFhS6bnhPNvCcfpBgWNkFCf_g&oe=622BC6A4
  @width 0.2
\fi

\iusr{Елена Прядкина}
I нам вчора ружу. Неймовiрно приємно. Дякуємо за все!

\iusr{наташа сыроежко}
В метро)

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275080000_4978011082278222_7003583045917088777_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=LtrL7A46Xt8AX-qmqID&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT9jXizI8kne9xV_GSNLOY18EO-rLEjo1v8h6F-w9EYl9Q&oe=622BBBB1
  @width 0.2
\fi

\iusr{Nataliia Yakubenko}
А моей дочке военные подарили шоколадку

\iusr{Георгина Стягайло}
Добре сказано - ви просто живите...@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Елена Травкина}
Так, дорогенькі, живіть живіть, ЖИВІІІТЬ!!!

\iusr{Александр Лазаретник}

Всех женщин. С 8 марта. Будьте здоровы счастливы любимы и удачливы. Просыпайтесь и
засыпайте счастливыми. И что бы побыстрее закончилась эта проклятая война
победой Украины. Слава Украине

\iusr{Валентина Семенко}
Амінь. Да почує нас Бог

\iusr{Смирнова Вера}

Спасибі за таке миле оповідання! До нас в метро вранці теж спустились молоді
вояки і привітали тюльпанами. Ми з жіночками аж розплакались. Повірте, такої
ДОРОГОЇ квітки у мене ще ніколи в житті не було! Живіть, наші соколи, і
перемагайте !

\iusr{Larysa Bryskina}

Слава Богу, что наши мужчины такие романтичные даже во время войны.

\iusr{Татьяна Оксаненко}
Наш народ—невероятный!

\iusr{Ирина Чуприна}

На десятую ночь спала, как убитая, а за окном громыхали грозы.

Сегодня утром, принимала душ, а тут как жухнет. \enquote{Идите на фиг, дайте помыться.
Задолбали!} - рыкнула непонятно кому, как ни странно подействовало - стихло.

\iusr{Раиса Павлюк}

@igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}
@igg{fbicon.bouquet}{repeat=3} @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3}

\iusr{Алена Максимова}
Так, це ваша і моя дійсність, сьогоденність. Все правда, такі ж вядчуття. Слава Україні!

\iusr{Maria Rasin}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275519432_5440364332658469_6314833909536873624_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=eqHUDjj0ahkAX_Ch_iE&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT9GpQdc1k5vA_iv0E1raWvfrjvOJXIxMGe2ZDSSjqLG1w&oe=622D9E2B
  @width 0.2
\fi

\iusr{Luydmyla Bonca}
Кожному

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/851536_528219313931310_1385830469_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=46GAHEDFEsQAX9K2Ojt&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT8IHHCiYyIZHZjCJlhrs7tpxr2q8HitsCnThJQKzsEELA&oe=622BC58B
  @width 0.1
\fi

\iusr{Ксения Коновалова}
Чоловік подарува, знайшов де

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275304569_1153775861863926_2889465823194033254_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=AHpsusq_pYgAX_XeBjJ&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT-FM4QDeeD368tToON_7f7r6Z0rtNpYXRRbAvWiPb6vKg&oe=622C1F7A
  @width 0.2
\fi

\iusr{Наталья Косовец}
Тюльпан, мабудь сьогодні це квітка миру

\iusr{Станислав Куценко}

Нет, валерий. Зато хорошо помогают убийства ваших солдат. Шикарно помогают 12
тысяч шашлыков, боле 20 тысяч раненых... Очень поднимет настроение Ваши горящие
танки и сбитые самолёты...

Ну и курс доллара в росси.
Крепчайте. Скрепы и ягель с брюквой вам погогут

\iusr{Татьяна Ткаченко}
Читала Ваш пост со слеземи на глазах! Поздравляю Вас!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Tetyana Drobot}
\textbf{Татьяна Ткаченко} все взаимно @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Татьяна Ткаченко}
\textbf{Tetyana Drobot} Благодарю!!!

\iusr{Татьяна Ткаченко}
Благодарю!!!
\end{itemize} % }

\iusr{Вера Карпенко}
Люблю усіх. Господи, бережи Україну і нас грішних.

\iusr{Людмила Коваленко}
Дякуємо за мирний ранок!!

\iusr{Людмила Абрамчук}

Я вам неверю.... ми не стреляли в гражданских людей... а защищали свою украинскую
землю. Вы лжец.. вас обманул ваш путин.. а теперь он тварь такой гуманн й убивает
и украинцев и русских. Смерть оккупантам!!


\iusr{Наталия Недилько}
Мой лучший подарок сегодня - звонок от близкого человека с передовой.

\iusr{Виктория Кольцюк}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275380122_4905072876250518_881978832453216550_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=H5OwT_hnWIMAX9alDdO&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT91rgbKjqtXZ1VkCD1zf-1GBhmfSdAh9dTViFmP9EZS3Q&oe=622C097D
  @width 0.3
\fi

\iusr{света светогор}
Плачу

\iusr{Luba Severinovsky}

Мирного неба Украине, что бы ко всем женщинам поскорее вернулись улыбки и
счастье

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275438139_5115708688449717_5843902672164425508_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=dtLdtG1l3_0AX8qXY04&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT_6Hs_JnbzuDuN75C_jS181ifzXVxvzvO04peDRp4XJBg&oe=622C5752
  @width 0.3
\fi

\iusr{Iryna Busol}
Читаю і сльози. В черзі. Іде сніг.

\iusr{Наталия Ванина}

Побажаю лиш одного: кожній, чий коханий там, дочекатися такого бажаного: \enquote{я
повернувся}!!! Хай Господь їх оберігає і захищає!@igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Галина Власенкова}
Храни вас господь  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Ольга Черненко}
Тримаймося, любі, у нас найкращі чоловіки, у нас найкращі жінки.
Слава Україні.

\iusr{Алла Тывровски}

Я прямо расплакалась. Честно, слезы полились! Представила себе ситуацию
обратную: 8е марта и на Москву летят ракеты. Неважно откуда. И две девушки
бегут под этими обстрелами за хлебом. Тюльпаны? Счастье, если не изнасилуют....


\iusr{Людмила Герасютенко}
Держимся, мы выдержим все ради нашей Украины. Спасибо вам наши герои!

\iusr{Мария Бойчук}
молимося за Україну і за наших захисників!

\iusr{Ирода Пулатзода}
Да хранит вас БОГ!!!!!!

\iusr{Larisa Chitic}
Восхищаюсь Вами!
Мира и долгих лет в Свободной Украине!

\iusr{Валентина Коронкевич}

Здорово, до слез! Моя сестра живет под Обуховом. Сегодня напекла пирожков с
горохом и муж отнес на блок пост и принес ей от ребят..... тюльпан. Она тоже
расплакалась и очень обрадовалась. Пусть наши мужчины будут живы и радуют нас

\iusr{Валентина Демидова}

Я просто плачу, читая Вас.... @igg{fbicon.tulip}. Я тоже очень люблю
@igg{fbicon.tulip} !

\iusr{Ніна Дронова}

Девушки, родные!

Не раскисать! Открываем второе, третье дыхание! С такими защитниками мы все
сможем! Нельзя подвести ребят и девчат, которые на передовой, ведь им некогда
грустить! Мы победим!


\iusr{Таня Скляренко}
Стараюсь не плакати, неполучается.

\iusr{Nataliya Stefanska}
Супер. Кстати я тоже сплю не раздеваясь в брюках, свитере и т. д.

\iusr{Mila Pechenaya}
Мирного неба Украина @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.flag.ukraina}@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Ольга Полянская}

Трогательно. Как ми все изменились, как подняли смисл жизни совсем по другому и
ми стали другими. Ми стали сильними и мудрими. Ми знаем, что Победа за нами.
Слава УКРАИНЕ! Героям Слава!


\iusr{Лена Маланичева}
СПАСИБО Бог!

\iusr{Елена Залецкая}
У нас на Соломенке сегодня тоже радовали разными цветами!!!!!

\iusr{Виктория Лунная}
Ні одного дня не були в сховищах.

І спати лягаємо в улюблених піжамах. Ну не встигнете добігти у сховища. Треба
або сидіти там або без істерії бути вдома.

\iusr{Любовь Александрова}

А мне подарили розы, по дороге в магазин! Просто так!!! Но я не плакала, хотя и
хотелось, я улыбалась целый день, не смотря ни на что! Спасибо, Мужчины!!!

\iusr{Наталья Гнатовская}

И меня также неожиданно сегодня поздравили наши защитники, очень приятно до
слез, в такое время, люблю вас дорогие наши оставайтесь живыми!

\iusr{Svitlana Poleva}
У нас такие красивые люди и душой и телом! Обнимаю  @igg{fbicon.face.happy.two.hands} !

\end{itemize} % }
