% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_12_2020.fb.bilchenko_evgenia.3.mudrost
%%parent 27_12_2020
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3510439222324496
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,mudrost
%%title БЖ. Мудрость
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Мудрость}
\label{sec:27_12_2020.fb.bilchenko_evgenia.3.mudrost}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3510439222324496}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Мудрость.

И была вода, велика вода, и был её гулкий звук,
И я была этим звуком: прежде ещё земли.
Мы плыли с водой одни. И никого вокруг
Не являлось нам, 
Ведь ещё из мглы столетья не потекли.
И ставил Он круг на воде, бесконечный круг
Света из света, замкнутого в петлю.
И была вода, просто вода, - и никого вокруг,
Но уже тогда я знала, что я люблю.
А потом предстала земля, и древо, древо цвело на ней.
У Лукоморья зелёный кот вне временной оси,
Опалив изумрудным глазом, высек семьсот огней
Из самого главного на земле, в воде и на Небеси.
И я сказала ему: \enquote{Мой кот, роди, наконец, слова,
Воплощай их мне в золотую явь и никогда не спи}.
И, пока он рожал слова, из него проросла трава,
И всё рассыпалось: даже звенья его цепи.
А потом я встретила человека, и он мне сказал: \enquote{Смотри!} -
И выпали две звезды из распростёртых рук.
И восстало на небе солнце по счёту \enquote{три},
Но на самом деле была лишь я одна - никого вокруг.

27 декабря 2020 г.

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/133869672_3510439145657837_8029548458710106281_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=SFEWTOK8NAoAX82FuU8&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=6d7d621b76482f401b7251239c0610bc&oe=60CB820C
	caption Илл.: Н. К. Рерих. \enquote{София-Премудрость}. 1932 г.
\fi

\emph{Anna Denisova}
Как здорово с Котом! Ведь он ещё и Учёный...

\emph{Lena Zhazhkova}
Чудесный и глубокий стих!

\emph{Svitlana Bondarenko}

Классно до слёз. Все образы - наши общие, родные? Мы - части единого целого?
Исцеления Вам физического! А нам всем - духовного...
