% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_01_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.mova_jazyk.cmt.zanj_stranica_istota
%%parent 18_01_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.mova_jazyk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Вікторія Зань - Подивіться сторінку цієї істоти.... воно ж не в свому розумі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Зань}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Работает в ЗСУ
Живет в г. Днепр (город)
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100006638643957}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199357261_3085358045028787_7512939994627614937_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=YnfH3uhprwMAX8vSq_a&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=e032e707989c5ace9dcfb552275d5b4e&oe=60F61046
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/116664070_2813104698920791_4162984394250032602_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=nfQBKegCOYAAX_n31YO&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=6c7f91d70cc75fed85663d419acc810c&oe=60F6C3E1
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

Подивіться сторінку цієї істоти....воно ж не в свому розумі. Зараз в лік.документах де вказується стать є нова клітинка....".не визначено". Я не могла зрозуміти для кого це.... тепер знаю для таких істот.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Tasama}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

В кишенях пусто.. може не в кишенях?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Гайналий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Старечий маразм!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Рибалка}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

😂 Не знущайся сама з себе, їдь до своїх, на РФію. Побережи себе.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Zahar Vovk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Цікаво виходить на росії жодної української школи немає в той час в Україні вони є. На росії навіть немає шкіл народів які там проживають всі школи на російській мові. Якого дітька я маю розуміти російську мову живучи в Україні де державна мова українська і мене мають обслуговувати на штучній російській мові у мене вдома в Україні? Ватніки заспокойтеся і читайте закон.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володя Павлюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Чемодан-вокзал-расея

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Bogdan Vasiljovitch Ptaschnjk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

А ваш "бєдний нєпобєдімий народ" - це який?)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Zahar Vovk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Хочете російської мови всюди, то їдьте на росію і там буде все на штучній рос. мові і не треба маніпулювати законом, а прочитайте його уважно про, що там йде мова, хвісно якщо у вас вистачить мізків його прочитати і зрозуміти, а таким я Ви ватніка раджу валити на росію.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Дюков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

То за це лайно ви хоч гроші від росії отримуєте, чи то принципова шиза?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лёха Шегеда}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Живет в г. Запорожье
Из г. Запорожье
Подписчики: 12 человек
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100044171312508}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/185310074_317780376371004_4813132446437574438_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=PGLCsi0MASwAX_Gb0yR&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=252ad82e41ea2fbebec111b67465d83b&oe=60F689DE
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/119938928_198858978263145_8241698722149341711_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=BzDW3RXNZ4YAX9GOUKT&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=10314647674f74cddbfea452811751f9&oe=60F76684
  width 0.1
\fi
%%%endfbauth

Фу блядь, ох и уродина

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ти тупа ПЗ}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ан Жюлак}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


\textbf{НПУ імені М. П. Драгоманова} скажіть, будь ласка, ця особа викладає лекції у вас чи це на її сторінці брехня?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Краснюкова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ан Жюлак} так, хотілося б роз'яснення з боку університету!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Andrey Gengalo}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Йди проспись

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Artem Oriekhov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

І за таких як ти в Україні і розпочалася війна!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Sbyna}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Artem Oriekhov} Вона хвора, вона не зрозуміє. На жаль, така зовнішність
наклала відбиток на свідомість. Її просто треба відсторонити від публічної
площини.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Дженжера}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


В 1991р. в мене в коледжі викладала Педагогіку Олена Журавленко.

Чоловік в неї киянин, військослужбовець,а вона з Рязані.

Викладач вчилася разом з нами української мови.

1-й курс в неї не все виходило,але вона щосили праагнула!

На 2-му курсі -,, більш-менш,,!

Державний іспит ми складали виключно українською, а викладач дякувала нам за
допомогу і терпіння, що вона вже україномовний викладач!

Нема ,, російськомовної щелепи,, ,є ледацюги!

Мова дуже легка для вивчення, треба бажання!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Gorbach}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Викладати українським студентам вам точно не варто. Вам у МГІММО, або ще
кудись, залиште студентів Драгоманова у спокої. Якщо не зрозуміло, можу
написати російською


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Алекс Реймерс}
%%%fbauth_front
писатель. поэт. блогер. хороший и интересный человек. копирайтер. психоактивист :): ЛГБТ.
%%%fbauth_desc
копирайтер в Тексты на заказ / Копирайтинг / Продажа статей. Алекс Реймерс
писатель в Писатель и поэт Алекс Реймерс
Изучала Журналистика в ЧНУ им Б.Хмельницкого
Живет в г. Киев
В отношениях
На Facebook с: Апрель 2013 г.
Подписчики: 391 человек
avodopadomreymers
vodopadomcopywriting.tilda.ws
facebook.com/vodopadomcopywriting
facebook.com/vodopadomreymers
stihi.ru/avtor/okravchenko
etxt.ru/okravchenko.html
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/vodopadom}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/216932467_1652585604940485_3291537187823736076_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=-oU9Jk-4F-EAX9XdgVB&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=d6813ad5a1a0009b482e39a1c6c77042&oe=60F76A68
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/163302659_1573807672818279_331409488999473830_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=0XbAV3HbntQAX_9Nkaw&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=a55bfe6d948f2e753ba9d22e14e68fb5&oe=60F65268
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

я согласна не со всем, что пишет Женя.

я абсолютно аполитичная, считаю себя человеком мира и негативно отношусь к
навязанным политическим идеологиям, тому же патриотизму, потому что мы не
выбираем, в какой стране рождаться и не обязаны её любить. особенно плохо
отношусь к столь помешанным формам политических идеологий, как у комментаторов,
будь они сознательным выбором или нет.

я живу в Украине и отношусь к стране нейтрально. я уважаю право на разные
мнения: любить родину или относиться к ней негативно.

я вряд ли хорошо разбираюсь в том, из-за чего этот срач в плане политики, но я
точно знаю, что понимаю намного больше, чем вы в более значимых вещах. я не
хочу лезть в политику, вникать в это всё. но я хочу оставаться человеком,
хорошим человеком. это выше и важнее. но вы вряд ли поймёте.

потому что вы тупое стадо.

грубые оскорбления внешности. может вы и симпатичнее Жени, что не факт, зато душа ваша полное говно.

пожелания смерти... к тому же человеку, который сильно болеет...

придуманные психологические проблемы Евгении...

глумление над поэтической и преподавательской деятельностью, якобы бездарностью...

наверное, это тяжело, когда нет объективных аргументов, а укусить хочется. вот
только со стороны вы выглядите как беззубые шавки.

дальше. издевательства на тему психических расстройств, основанные на
предположениях. диагноза нет, и не вам его ставить. Женя здоровее многих из
вас, разве что не физически + ваш уровень интеллекта никогда не позволит
понять, что стигма психических расстройств, необразованность в этой теме,
агрессия - одна из причин, почему вы всегда будете жить в жопе.

пока вы будете мыслить узко и стереотипно, проявлять нетерпимость, неумение
воспринимать альтернативные мнения, реагировать на тех, кто отличатся чем-либо
от вас буллингом, унижениями, угрозами, вы будете оставаться стадом, живущим в
плохих условиях, и обвинять во всём всех кроме себя. и всё.

русский язык родной, предпочитаемый и важный для многих украинцев, и они имеют
полное право на русский и право относиться к языковым законам по-другому. среди
русских очень, очень, очень много хороших людей, и неразумно навешивать на всех
них ярлыки врагов, ублюдков, тех, кто хуже вас и так далее. я знаю более
достойных россиян, чем большинство из комментаторов. при этом их намного
больше. вас тоже много, и это ужасно, ужасно жить среди таких людей как вы.

вы обвиняете Женю в глупости словами, которые отлично иллюстрируют ваш
собственный убогий ум. думать сложно. слепо повторять бред, сказанный кем-то из
людей вашего уровня, куда проще.

БЖ смелая и достойная уважения, а каждый из вас по отдельности, скорее всего,
ссыкло, вызывающее отвращение.  подведем итоги:

\begin{itemize}
  \item • это вы больны. болен мир, состоящий из таких как вы. вы обречены на гнилую жизнь.
  \item • вы тупое стадо, тупое стадо, тупое стадо. и это вы, вы сами разжигаете вражду, а не Женя.
\end{itemize}

Евгения Бильченко вы молодец! представители адекватности, интеллекта и
гуманности с вами, остальные же... ну, вы сами всё знаете.  держитесь! ❤️

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Раиса Раисауауа}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Алекс Водопадом-Реймерс} 

сєпари ви суки драні..... ось такі суки як ви і волали щоб хуй.ло ввів вам...
всі біди України через таких трутнів як ви... лайно дешеве...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Раиса Раисауауа}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Алекс Водопадом-Реймерс} так ти мужик чи кінь з пи..здою? Пишеш сука що ти не "согласна"
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Дудковский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Є Державна мова і є російська. В приваті говори на якій хочеш.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Витте}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


У женщины явно прослеживается когнитивное искажение, когда принимается желаемое
за действительное, у таких людей формируются убеждения и принятие решений в
соответствии с тем, что является приятным человеку, где вместо апелляции к
имеющимся доказательствам, рациональности или реальности, замещается
вымышленным, придуманной реальностью.

Эффект Да́ннинга — Крю́гера — метакогнитивное искажение, которое заключается в
том, что люди, имеющие низкий уровень квалификации, делают ошибочные выводы,
принимают неудачные решения и при этом не способны осознавать свои ошибки в
силу низкого уровня своей квалификации.

Бесполезно вызывать к ее разуму, это больной человек который не услышит ни
ваших доводов, ни аргументов, ни фактов. Она не воспринимает правду, она не
воспринимает информацию кроме той, которую сама хочет услышать, так как живет в
своем мире иллюзий, который сама и построила в своей голове.

Таким людям бесполезно, что-то говорить, она просто больной человек.

Она будет приводить безумные и нелепые домыслы, глупости и несуразицы выставляя
их как неопровержимые факты своей правоты, и призвать ее к здравому смыслу
совершенно бесполезно. Нет у таких людей здравого смысла.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Vasyl Podoluk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Так, це психічно хвора особа, тому немає права працювати в учбовому закладі.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Витте}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Василь Подолюк}, вот это другой вопрос, каким образом она стала преподавать в
Украинском ВУЗ-е? И чему данная особа может научить украинских студентов?

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Добруля}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Яку дурь ти курила?!!!🤣🤣🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Roman O'Leg}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142189445_3568444869891368_634683173403084412_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=avQmkDGngbEAX9ChIKB&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=bcb9ea6325e4a974efa60c08a9efb82c&oe=60F691C5
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Ткач}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


У вас мадам опухоль в голове, что вы себя мучаете, поежайте на расею, так вам
сделают прививку спутника и будете окружены себе подобными и не прийдется
мучать свою русскомирскую челюсть мовой!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Halyna Hrebennikova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Сергей Ткач} не надо раздор устраивать из—за языка

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Бякин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

оставьте эту активистку майдана и волонтершу правого сектора себе. в России такое д***мо не нужно

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142771450_887567028669631_5329429365251352902_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=KtoSSr62QRAAX-JhPI6&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=ada0d6dc933afc85c17b105600fc8872&oe=60F7155E
  width 0.3
\fi
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Пилипчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142534283_857330158421288_3660359607834712296_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=g7YqwJru1w4AX8GxZgJ&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=0d4d3f1cc4f0117536c9d43692b07c73&oe=60F699FD
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ася Беленькая}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Вы - умница! Сколько дерьма Вы взбаламутили, и какое воно агрессивное! Берегите
себя!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Раиса Раисауауа}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ася Беленькая} и тебя вылечат.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Borisov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Цитата: "Сучасна російська мова з кінця XVII ст. є західноросійським (київським) варіантом церковноросійської мови, який витіснив колишній московський варіант". Вагоме слово - "київський"! Отож!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ivan Guban}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Natal Ka} Складний випадок і важко поставити діагноз.
А що ти скажеш ?\Smiley[1.0][yellow]

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Nevi Domka}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ivan Guban} Стерненко та ще деякі свідомі громадяни вже все сказали \Smiley[1.0][yellow]
Не бачу сенсу вести дискусію з цією дурепою.
Там синдром "русского міра". Невиліковне. Хіба переводиться в прихований статус "бояться гавкнути"

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ivan Guban}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Natal Ka} Зрозуміло \Smiley[1.0][yellow]
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Жаров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

З бюджету таку дурість забороняю сплачувати!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Vasyl Podoluk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\url{https://youtu.be/XbnutL64_MU}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Vladyslav Pérez}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Ви хвора чи просто провокатор?! Маю надію, що студентів до вас не підпустять більше!!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Liana Reznikova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Умничка. Согласна полностью.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Halyna Hrebennikova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/93118771_222645645734606_1705715084438798336_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=xcHuO9dU5zkAX-nW4Ys&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=fae98ef6be3c9c30f0ccd6b28a3388f7&oe=60F5217F
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Зина Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Чучундра ()

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Зина Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s480x480/69076348_916981281978587_4823773801311371264_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=dvTjPYMe1GQAX81gpR8&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=0d2e098e4f67ae3e8df6466de5d77a1c&oe=60F556E0
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Раиса Раисауауа}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Уйо..біще...🤮🤮🤮🤮🤮

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Dovhan Andriy}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

ТП

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Nicholas Rapido}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Чемодан-вокзал-мацковия

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Voznjak}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Бля але ти їб....нута

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Люся Кошкіна}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Мольфари з миротворця ще не вітали?🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Yevhen Mi}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Валіза->вокзал->кацапстан

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Євгеній Волошин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

шалава!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Zhmariova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Какой предмет преподает столь убого излагающий свои "мысли" преподаватель?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Яблонська}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

культурологію)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Кодаченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

І коли ми змусимо мовчати таких потвор?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Наталя Макарчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Як "прєдставітєль русской цивілізациї" може ви б туди і з'їбались?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Серега Шерхан}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Беги в рашку. Бо тебе здесь не место.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Гуркх Горакхнатх}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Твоя морда просить цеглини!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ann Borisova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Ну, что сказать... текст в целом понятен, даже кое-где справедлив... А вот
последний абзац...как спутавшийся комок ниток. Слова вроде в предложения
сложены, но только как-то несуразно... на кодировку похоже... 😏😏😏🤪


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Калюжний}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Яке ж " воно" гидке !!!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Rivne}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Рускоязичная чєлюсть. Типове манкуртне створіння обділене щирою увагою оточення
вирішило пизданути в ефір "скрєпную рєч". Я думаю, це створіння говорилоб щирою
англійською або німецькою, якби її запросили працювати в США або Німеччину. І
тільки в Україні воно може гаваріть "масковскім язиком". Фубля.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Володимирович Пятько}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141849292_3693389354030512_7760351433037769822_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ppQNx0mI3d8AX-AUfj1&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=b69bbdd722c8c2885ff401522688791f&oe=60F5A67C
  width 0.3
\fi

\end{itemize}

