% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 19_12_2021.yz.maj_dnr.1.donbass_zavody
%%parent 19_12_2021
 
%%url https://zen.yandex.ru/media/id/5f8f226b1fe36c1d9e02a36b/v-donbasse-vse-zavody-porezali-na-metallolom-61bf710df8a3fd24528e7fdb
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title В Донбассе все заводы порезали на металлолом?
 
%%endhead 
\subsection{В Донбассе все заводы порезали на металлолом?}
\label{sec:19_12_2021.yz.maj_dnr.1.donbass_zavody}

\Purl{https://zen.yandex.ru/media/id/5f8f226b1fe36c1d9e02a36b/v-donbasse-vse-zavody-porezali-na-metallolom-61bf710df8a3fd24528e7fdb}

Да, да! Так говорят и пишут украинские СМИ, правда, никогда не приводя в
доказательство хотя бы фоточку, но в это свято верят «пересичные громадяне»,
наверное, их утешает мысль о том, что не в одной Украине разрушена экономика,
мол, на фоне Донбасса Украина еще ого-го!.

\ii{19_12_2021.yz.maj_dnr.1.donbass_zavody.pic.1}

Вот этому вот «на фоне» однажды я посвящу отдельную статью и расскажу, почему я
считаю это слово обозначением слабости и поражения, но сейчас не об этом.

Во время недавнего десанта представителей российского бизнеса в Донбасс я
увязалась в одну из ознакомительных поездок с одной из делегаций. Вообще,
маршрутов оказалось несколько, но у меня был свой интерес: в этом году я была
на ДМЗ, куда очень хотела попасть еще раз, настолько огромное впечатление на
меня произвела струя раскаленного металла и вообще, весь завод. Но на видео,
выложенное тогда на мой канал в Ютубе, набежали полчища анонимных комментаторов
в стиле «Это все сказки и подделка», да так, что имея определенные претензии к
этой площадке по части ограничения или блокировки видео из Донбасса, я искренне
порадовалась тому, что Ютуб не пропускает особо пакостные выражения.

Короче говоря, я выбрала поездку на 4 предприятия: «Макеевский металлургический
завод», «Донецкий металлургический завод», «Донбассстандартметрологию» (где я
не была лет 10) и завод холодильников «Норд-Фрост». Так что теперь я могу
познакомить вас с этими предприятиями. Сегодня я не буду приводить вам цифры и
факты, впечатлять вас объемами и суммами, скажу только, что большинство наших
крупных предприятий сейчас находятся не просто на низком старте, а уже набирают
портфели заказов от российского бизнеса. И это лично в меня вселяет огромные
надежды на будущую большую работу для меня лично – пусть вам это не покажется
наглостью, но я хочу своими глазами увидеть и своим видоискателем запечатлеть,
как возрождается былая слава промышленного Донбасса.

\headTwo{Итак, первым был ММЗ – Макеевский металлургический завод имени С. М. Кирова.}

Основан в 1898 году, интересно, что некоторое время он назывался Завод «Юнион»,
а наш лучший телеканал «Юнион» тоже родился в Макеевке и такое имя каналу дали
не зря. Имеет богатейшую историю одного из самых крупных металлургических
заводов России и СССР – например, в 1940-е годы там выплавляли чугуна в два
раза больше, чем все метзаводы Польши вместе взятые, а в 1966 году завод был
награжден Орденом Ленина.

Но с 1991 года его слава пошла на убыль, но оставался в числе тех, кто приносил
Украине валютную выручку, и немалую. Правда, отданный украинской властью Ринату
Ахметову по хитрой схеме, завод избавился от всех социальных обязательств –
детсады, больницы, библиотеки, ДК, школы, словом, все, что не приносило
олигарху дохода, было навязано городской администрации, но то такое…

Война, как и экономическая и транспортная блокада, организованная Украиной в
2017 году, едва не добили его, но завод выстоял и работает, хотя и не во всех
цехах вы увидите рабочих. Но главное – благодаря открывшимся возможностям по
Указу Путина №657 завод может заработать в полную мощность.

Видео моего путешествия по заводу вот:

\href{https://www.youtube.com/watch?v=YbKnjqbMhrI}{%
ММЗ: начало большого пути вместе с Россией, МАЙ ДНР, youtube, 15.12.2021%
}

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center
     pic https://i2.paste.pics/21089e6963d5e4937b9131b11eae44a9.png
		 pic https://i2.paste.pics/988e77f631a87226e3c66df939d2be43.png
		 pic https://i2.paste.pics/9afd633deb29a190323ac3e1977bb5c3.png
  tab_end

  tab_begin cols=4,no_fig,center
	   pic https://i2.paste.pics/ac19d8aff2abf8e8588d5dce35c3e500.png
		 pic https://i2.paste.pics/438324181f7dfa190a8697160a825aa4.png
		 pic https://i2.paste.pics/fbc33057d1b82e06e24a456f8a022223.png
		 pic https://i2.paste.pics/b53ccdc1a594f0c88d5917b614248c3c.png
  tab_end
\fi

Вторым пунктом значился ДМЗ. Когда-то в 90-х я жила около этого завода и хорошо
помню пыль от него на белых подоконниках каждое утро. И когда-то рассказывала
об этом заводе своей дочери. Даже не смотря на то, что владельцы его поделили в
90-е на разные предприятия, он все равно воспринимался единой громадой, которую
пешком и за неделю не обойдешь. И как же мне, да и всем дончанам было обидно не
слышать заводского гудка после 2017 года.... Зато, наблюдая за истечением яда из
украинских пабликов по поводу запуска домны в начале этого года, я повторяла:
«Если тебе плюют в спину, значит ты впереди».

Кстати, я немного отстала от делегации, зато прямо в цеху встретила Евгения
Лавренова, нашего Министра доходов и сборов, и даже успела поговорить под
камеру. На его слова стоит обратить внимание – Евгений Евгеньевич называет не
только сегодняшние цифры, но и будущие:

\href{https://www.youtube.com/watch?v=dkEUYGFAyNo}{%
ДМЗ может давать 100 тысяч тонн металла в месяц - Евгений Лавренов, МАЙ ДНР, youtube, %
17.12.2021%
}

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center

     pic https://i2.paste.pics/1fffe35f874ae956849e6c85e944e010.png
		 pic https://i2.paste.pics/a5e2677dd10205da04a4249ced4890d5.png
		 pic https://i2.paste.pics/f6901be1fc4551f36867f7d37962a818.png

  tab_end
\fi

А потом мы поехали в «Донбассстандартметрологию». Тут я ничего добавлять не
буду, все на видео:

\href{https://www.youtube.com/watch?v=_BN6UZckBjk}{%
Стандарты Донбасса: только Россия!, МАЙ ДНР, youtube, 19.12.2021%
}


\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center

     pic https://i2.paste.pics/fceb8530127d2936196aa43c21e7b3d8.png
		 pic https://i2.paste.pics/e66dd8c817cc978e12a1ddd10897c245.png
		 pic https://i2.paste.pics/ced8a6cc8892d9c1ffd956d13d2e9adb.png

  tab_end

  tab_begin cols=3,no_fig,center
		 pic https://i2.paste.pics/57430b51aa67415c84db8c9c94fdb570.png
		 pic https://i2.paste.pics/f6c487d74c81841dcff9ab614666ce65.png
		 pic https://i2.paste.pics/69d7567b272912bd6e9e0b849c6a020d.png

  tab_end
\fi

Четвертым, и завершающим наше путешествие пунктом назначения был завод
холодильников «Дон-Фрост». Один из коллег, которому я рассказала, куда еду,
спросил: «Ну зачем опять? Ты ж там была и не раз!», на что я ему ответила, что
на «Фросте» всегда происходит что-то новенькое, его директору Константину
Климову всегда есть, чем удивить гостей. Вот и в этот раз он показал нам
несколько новых линий, благодаря которым все для производства холодильников на
Донецком заводе теперь делают здесь же!

Все цеха нам Костя не показал – только новое и обновленное производство, зато
показал несколько готовых изделий. Все на видео. Но знаете, я чуть слезу не
пустила от умиления и ностальгии, когда он с гордостью продемонстрировал нам
холодильник «Донбасс» бог знает какого года выпуска!!! У нас был такой же да и
вообще, такой, наверное, был в каждой советской семье. Возможно, среди моих
читателей найдутся те, кто, в силу возраста и хорошей памяти, вспомнит этот
образ, и эту ручку, и маленький морозильник, потому что запасы были не особо
нужны, и простор внутри... Словом, разделите со мной восторг:

\href{https://www.youtube.com/watch?v=sEgLxBdp52k}{%
Дон-Фрост - Донецкий форпост, МАЙ ДНР, youtube, 19.12.2021%
}


\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center

     pic https://i2.paste.pics/d432372e898d96924cb266a0c9f77324.png
		 pic https://i2.paste.pics/70fcff589467cbc3781380af65c07575.png
		 pic https://i2.paste.pics/31f5f5d7ec61132a37c8c3b2475229b0.png

  tab_end
\fi

Ну вот, показала. Это все мы объездили за день. Потом были совещания и
разговоры, но думаю, их результаты мы узнаем уже в следующем году. Надеюсь, эти
видео послужат хорошим опровержением фейков, которыми пестрят украинские СМИ
«на Донбассе все порезали, разворовали и прочее». А еще надеюсь, что эту статью
прочтет хоть кто-нибудь из Киева, Днепропетровска, Запорожья, Одессы или других
городов – пусть они тоже узнают немного правды.

\headTwo{И хочу сказать вам еще несколько слов}

Война и чудовищная тотальная блокада, безусловно, сделали свое грязное
разрушительное дело. Но это вовсе не значит, что Донбасс умер. Наоборот, из
полного нуля, даже из «минуса» мы построили государство, мы запустили заводы,
пусть пока еще не все, но запустили. Мы сумели развернуть направление нашей
экономики на 180 градусов, с запада на восток, мы, снабжавшие всю Европу
металлом, механизмами, продукцией химического производства, однажды снова будем
это делать, только на всей нашей продукции больше никогда не будет стоять
«Сделано в Украине», а называться она будет «Продукция российского
производства».

Так будет. Я в это верю.

И обязательно, обязательно буду вам рассказывать о своих путешествиях по
Донецким предприятиям...

\ii{19_12_2021.yz.maj_dnr.1.donbass_zavody.cmt}
