% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_05_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.rodina_bog
%%parent 17_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3897018333666581
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{БЖ. Улыбка Бога}
\label{sec:17_05_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.rodina_bog}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3897018333666581}

\ifcmt
  pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/186520666_3897018293666585_1825709525200124606_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=YjiWF7dQxbAAX9mmbVH&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=c873326625bb58e832b5fc63119c612c&oe=60C80936
\fi


Над всеми нами реет общее знамя 
Недовольства несправедливостью мира сего.
Бог меняет нас городами, меняет нас именами
И улыбается чуть иронично, но больше милостиво.

А мы продолжаем, хватая воздух больными ротиками,
Заболевать от собственной, дважды надетой маски.
Вирус - у нас внутри. И он - в разделенье Родины
Под влиянием бесноватой чужой приманки.

Ну, разделили, так разделили. Не зашивать же гусеницами.
Все уже это поняли. На этом и успокоились.
Я даже смирилась. Меня научили, как до истока устье нести
Высохшей речки, в грудь дна которой рыбы забили колья.

И теперь лежат, такие, на берегу, и не дышится им, не дышится.
Рыбакам не надо удить: добыча сама же идёт на выброс.
Я могу погибнуть за орфографию дореформенной буквы ижица,
А могу вписаться в их правила и сделать бинарный выбор.

Ибо солнце в парадную поутру Господней Рекой уронено.
От неё твердокаменное сырое становится тёпло-влажным.
Щуришься, смотришь и понимаешь (там нечего думать): 

Родина.

Приобретенная ли? Врождённая ли? Гибридная ли? - Неважно.

16 мая 2021 г.
Фото из публичной группы "Мой Питер", VК.
