% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_05_2023.fb.veremeeva_tetjana.zhurnalist.donbas24.sumy.1.sumdu_ljubov_na_vse_zhyttja.cmt
%%parent 23_05_2023.fb.veremeeva_tetjana.zhurnalist.donbas24.sumy.1.sumdu_ljubov_na_vse_zhyttja
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Alla Kazimirova}

Ти молодець і велика розумниця!

\begin{itemize} % {
\iusr{Тетяна Веремєєва}
\textbf{Alla Kazimirova}, дякую! Дуже приємно!
\end{itemize} % }

\iusr{Валентина Боровик}

Щасти тобі, Тетянко!

\iusr{Тетяна Веремєєва}
\textbf{Валентина Боровик}, дякую!

\iusr{Юрій Божко}

хлопців немає від слова зовсім?)))

\begin{itemize} % {
\iusr{Тетяна Веремєєва}
\textbf{Юрій Божко}, були, аж п'ятеро) правда, одного на фото не вистачає

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/348599503_644075280902312_6747223554084912885_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Gk_vmMb3ADQAX8Sn1FS&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfAchKMjEnhsSDxjCsgNkxvgiCEtZFhvv6QXtKvprAcR-A&oe=64A31393
	@width 0.9
\fi

\iusr{Олена Білоцерківець}
\textbf{Тетяна Веремєєва} а я де ходила в цей момент?😂

\end{itemize} % }

\iusr{Любов Костюченко}

Приємні спогади, а головне те, що професія журналіста тобі до душі. Ти, Таню,
молодчина, упевнено йшла до мрії, яка стала реальністю. А сьогодні ти класний
спеціаліст. Я рада за тебе і бажаю успіхів і нових здобутків у роботі.

\begin{itemize} % {
\iusr{Тетяна Веремєєва}
\textbf{Любов Костюченко}, дуже дякую! Такі приємні і цінні слова❤️
\end{itemize} % }

\iusr{Інна Тарасенко}

Хай щастить тобі, Таню, і в житті, і в професії. Ти трудівниця і розумниця.

\begin{itemize} % {
\iusr{Тетяна Веремєєва}
\textbf{Інна Тарасенко}, дякую! Так приємно 🥰
\end{itemize} % }

\iusr{Любовь Сачок}

Танюша, ти розумничка!!! Успіхів тобі в улюбленій справі, удачі та нових підвищень! Хай тільки буде мир!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Тетяна Веремєєва}
\textbf{Любове Миколаївно}, дякую ❤️
\end{itemize} % }

\iusr{Валя Кутень}

Успіхів, щастя і миру тобі,

\begin{itemize} % {
\iusr{Тетяна Веремєєва}
Валентино Тимофіївно, дякую за теплі слова!
\end{itemize} % }

\iusr{Олена Ткаченко}

Красуне і розумнице, вітаю! Нехай збуваються мрії і настане переможний мир!

\begin{itemize} % {
\iusr{Тетяна Веремєєва}
\textbf{Олено Григорівно}, дуже дякую за теплі слова і чудові студентські роки!
\end{itemize} % }

\iusr{Надежда Еремина}

Танюша наша мила дівчинка великих успіхів у твоїй професії щастя миру

\begin{itemize} % {
\iusr{Тетяна Веремєєва}
Дякую дуже, тьотю Надю. Миру і спокійного життя нам усім ❤️
\end{itemize} % }

\iusr{Сумський державний університет}

Добрий день! Ви є переможцем конкурсу \enquote{Випускний альбом СумДУ-75}.
Напишіть нам у приватні повідомлення щодо отримання подарунку. Дякуємо!
