% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.plan_zahvata_ukrainy.cmt
%%parent 04_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.plan_zahvata_ukrainy
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Yuri Petrovsky}

Все это так, но боюсь что реальной военной помощи нам ждать долго. История тому
пример. Почти три года понадобилось союзникам, чтобы открыть второй фронт. И
только потому, что хребет фашизму уже был переломлен. Сколько времени
понадобилось союзникам, чтобы ввести миротворческий контингент на Балканы.
Когда там уже все полыхало и кровь хлестала фонтаном. Пока что железной
преградой стоят наши солдаты. Да нам подобрасывают оружие. Но все равно
количественный перевес остаётся на стороне врага. Сколько нужно времени
европейским чиновникам от НАТО понять, что если сейчас не покончить с
российским режимом завтра или самое позднее послезавтра он будет требовать
Прибалтику, Польшу и другие страны. Даже если сегодня случится чудо и Путин
двинет копыта, политика страны не поменяется. Ее нужно разрушить, стереть.
Изнутри пока не получается, уж больно крепка информационная броня там. И с
наружи тоже пока не очень. И каждый день такой телефонной демагогии европейских
лидеров приносит моей стране все новые и новые жертвы и разрушения

\begin{itemize} % {
\iusr{Олександр Кузьміч}
\textbf{Yuri Petrovsky} 

\enquote{Почти три года понадобилось союзникам, чтобы открыть второй фронт. И только
потому, что хребет фашизму уже был переломлен.} - брехня.

\begin{itemize} % {
\iusr{Alla Zgurzhnitsky}
\textbf{Олександр Кузьміч} 

история СССР никогда не рассказывала о том, что Америка вела войну с японцами и
помогала СССР по лендлизу.

\iusr{Олександр Кузьміч}

навіть не ленд-ліз. \enquote{Битва за Британію}. Скільки німецьких бомбардувальників не
прилетіло в СРСР тому, що були задіяні в небі Британії? \enquote{Битва за Німетчину}.
Німецька винищувальна авіація, зруйновані заводи. Північна Африка, Італія...

\end{itemize} % }
\iusr{Yuri Ginsburg}
\textbf{Yuri Petrovsky} 

>Почти три года понадобилось союзникам, чтобы открыть второй фронт. И только
потому, что хребет фашизму уже был переломлен

Вторая мировая война началась в 1939 году, а не в 1941. Почти два года СССР был
был союзником нацистской Германии в этой войне.

Об этом Вам Ваши кураторы не рассказали?

\begin{itemize} % {
\iusr{Yuri Petrovsky}
\textbf{Yuri Ginsburg} мне рассказали, а ты умник следуй за своим военным кораблем. Если не научился читать и понимать, что я хотел сказать в тексте

\iusr{Yuri Ginsburg}
\textbf{Yuri Petrovsky} Я вижу, что ты, дурачок, следуешь савейским штампам.
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Ростенко}

Если бы Европа в свое время во время вступила в войну с Гитлером, то война
закончилась бы намного раньше. Тоже тогда торговались и все думали

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталя Кудря}
\textbf{Irina Rostenko} 

блін!! та Європа тоді воювала з 1939 коли сталін з гітлером Польщу ділили - забули?? викеньте вже підручники ссссррр

\iusr{Alla Zgurzhnitsky}
\textbf{Irina Rostenko} 

вы имели в виду Америку, Великобританию, и Францию? Потому как остальные были
или захвачены или союзники такие как Италия., Румыния, Болгария?

\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

\iusr{Михайлина Голуб}

А вы почитайте практически всю современную российскую альтернативную историю.
Ведь волосы встают дыбом от чудовищной ксенофобии, от уверенности, что именно
Россия должна править миром. Ну что ждать от народа, для которого демократия и
либеральные ценности - главные ругательства. И это вдалбливается в головы
детям. В гитлеровской Германии так точно растили будущих убийц. Россия, увы,
потеряла право на уважение к себе. Страна Пушкина и Толстого превратилась в
страну погромщиков и черносотенцев.

\iusr{Владимир Картавенко}

Ми вигнали Путіна з Києва у 2013 і він полетів у Севастополь... Є посекундна
хроніка того дня. Можливо це знадобиться. Е і матеріали незалежного центру
Борисфен, засновнику якого я довіряв. Читай те.

\iusr{Maria Rasin}

Легко им рассуждать пока в руках японский телефон, компьютер и любой гвоздь не
российский .... Пусть пройдёт пару лет .....

\iusr{Наталя Кудря}

рашку сильно засипали нафто-газо баксами - то з жиру й сказилась!! оскільки для
війни потрібні 3 речі - гроші гроші гроші - то зараз сказ трішки спаде але
пристрелити все рівно доведеться оскільки ця хвороба не виліковна! хто не
вірить - дивіться на Енергодар - тільки зовсім скажений може таки чинити знаючи
що хмара піде на них також!! дивують європейці що сильно бояться 3 Світової
хоча по ходу вона вже... путька щоб зробити провокацію - а це його кровне=може
шмальнути ракетою по країні НАТО - щоб звинуватити нас а їх провчити...

\iusr{Pavlo Kyjeslav Bliznichenko}
\textbf{Наталя Кудря} мета Путіна - ввести у війну НАТО. Він спить і бачить, як він з ними воює і виграє

\iusr{Сергей Терлецкий}

О чем Вы ведете разговор. Ядерная война началась. И именно с того момента,
когда начался прямой наводкой обстрел Запорожской АЭС. Чернобыльская катастрофа
ни их ,ни наших партнеров ничему не научила. Скоро, физически некому будет
договариваться.

\iusr{Marina Lentz}

Сейчас натовские страны хотят создать какой-то хитрый союз с Украиной, вроде и
не НАТО, чтоб не дразнить клинического параноика и не развязать ядерную войну
и, возможно, вступят в защиту Украины.

\iusr{Татьяна Евхан}
Шизофренік вже Україну потерзав як звір

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center,resizebox=0.9
     pic https://i2.paste.pics/b6549496d67137c2c69bd84d5c5f7beb.png
		 pic https://i2.paste.pics/dc4689e418f3a8d10fb3a4c9103f7604.png
		 pic https://i2.paste.pics/ca68c879c835785e2011b3a4bff63143.png
  tab_end
\fi

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center,resizebox=0.9
     pic https://i2.paste.pics/7c277413cbcc01081c2ed7c2cd903333.png
		 pic https://i2.paste.pics/88fb32214d54f7d2f545554245ae795f.png
  tab_end
\fi

\iusr{Людмила Висторопська}
Європа прокинься!!!

\iusr{Михаил Криворучко}
,, вони юґюжж

\iusr{Михаил Криворучко}
Жжззззззш

\iusr{Мария Воронина-Литвинова}
Спасибо за информацию которая позволяет глубже понять происходящие события

\iusr{Тамара Волошина}

Они поймут когда орки, сделают аварию на атомных станциях, потом будит поздно
закрывать небо, но время не повернуть. Включайте мозги, потому что московской
орды ее нет. Сегодня обезвредили а завтра и Чернобыль не нужно забывать кто там
сегодня.

\iusr{Анна Сидоренко}

Я не знала, что представитель от \enquote{Яблока} написал такой бред, считала, что
\enquote{Яблоко} более продвинутая группировка, а выходит, что они там все одинаковые
только названия разные, одним словом РАШИСТЫ.

\iusr{Светлана Яцунова}

Не спешат помогать нам, история повторяется, снова жертвы, а потом будут отмечать
и строить памятники жертвам холокоста. все боятся этого параноика, а потом бахнет
\enquote{ЧЕРНОБЛЬ}, но будет поздно

\iusr{Mark Kaganovich}

Хочется ответить цитатой из У.Черчиля. Его слова, сказанные после позорной
сдачи Чехословакии в 1938 году, как нельзя подходят к нынешней ситуации: \enquote{Если
страна, выбирая между войной и позором, выбирает позор, она получает Войну и
Позор}.

\end{itemize} % }
