% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_11_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.1984_fotosessia.cmt
%%parent 27_11_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.1984_fotosessia
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Александра Цымбал}
Дуже подобаються портрети! І дівчинка

\iusr{Larysa Bryskina}
Чудові фото. Модель прекрасна.

\iusr{Irina Kalinkovitsky}
Объектив увидел её в будущем. Очень интересный человечек!

\iusr{Сергей Деревянко}
Слишком хмурая думаю.... особенно последние два фото... А так вроде фото не
плохие

\begin{itemize} % {
\iusr{Svetlana Bozhko}
\textbf{Сергей Деревянко} это вы про ребёнка в 9 лет? Она серьёзная и с характером, а у вас травма

\iusr{Сергей Деревянко}
\textbf{Svetlana Bozhko}, это у тебя травма
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Михайлова}

Отличные портреты, и девочка с очень вдумчивым взглядом, да дети это маленькие
взрослые так же как и взрослые это маленькие дети, фотографу БРАВО


\iusr{Татьяна Ховрич}
Интересно, если не секрет, кем стала такая интересная девочка?

\begin{itemize} % {
\iusr{Надежда Владимир Федько}
\textbf{Татьяна Ховрич} Гарною мамою, яка виховала (і виховує) шестеро дітей))

\iusr{Татьяна Ховрич}
Везіння - а усьому! Здоров'я!
\end{itemize} % }

\iusr{Надежда Владимир Федько}

Вчора, коли сканував ці фотографії, впевнився, що все-таки цифрова техніка не
може порівнятися з чорно-білою фотографією, знятою гарною камерою (Pentacon six
TL).

Сканер з оптичним розділенням 600 dpi і 20-мегапіксельна Sony не змогли
повністю відтворити всю гамму. В результаті репродукував фотографії за
допомогою 12-мегапіксельного Redmi 7. Результат мене повністю не задовольнив,
але що зробиш...

\begin{itemize} % {
\iusr{Анна Загорулько}
\textbf{Надежда Владимир Федько} 

Стикнулася також з цією проблемою. Замовляла оцифровку знімків і якість не
сподобалася. А племінник перезняв сучасним фотоапаратом і вийшло чудово.

\iusr{Надежда Владимир Федько}
\textbf{Анна Загорулько} Головне при репродукції: а) стабілізувати камеру (поставити камеру чи смартфон на штатив); б) зберегти геометрію оригінала.
\end{itemize} % }

\iusr{Лера Яроцька}
Володя, Ваши фото украшают стены моих домов)

\begin{itemize} % {
\iusr{Надежда Владимир Федько}

Лера Яроцька Привет! Насколько я помню, то в юности мы были на \enquote{ты}))
Буду рад как-нибудь с тобой встретиться!
Напиши мне в приват и я дам тебе номер моего телефона и мессенджеров!
Очень приятно получить послание из прошлого!))
\end{itemize} % }

\iusr{Алла Васильева}
Яка вона зараз

\iusr{Надежда Владимир Федько}
\textbf{Алла Васильева} Доросла))

\iusr{Наталия Ковалева}

Что значит настоящие фотографии, а не те, что делаются на скорую руку!
Немножко девочка грустная!

\iusr{Наталия Ковалева}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/16781161_1341101952618574_7704631035023065088_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=op1wK2HwZ5sAX8A9qQz&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=00_AT8Lovasw1_lD9MPWiPvgTcjDgVfCeLPc2HBMiyG6sir8g&oe=61C9D12B
  @width 0.1
\fi

\end{itemize} % }
