% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_06_2021.fb.levchik_aleksej.1.na_solnechnom_plese
%%parent 17_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1487042648355008&id=100011478619821
 
%%author 
%%author_id levchik_aleksej
%%author_url 
 
%%tags jakusheva_ada.poetessa.bard,poezia,rusmir,vizbor_jurij.bard
%%title НА СОЛНЕЧНОМ ПЛЁСЕ. Посвящение Аде Якушевой и Юрию Визбору
 
%%endhead 
 
\subsection{НА СОЛНЕЧНОМ ПЛЁСЕ. Посвящение Аде Якушевой и Юрию Визбору}
\label{sec:17_06_2021.fb.levchik_aleksej.1.na_solnechnom_plese}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1487042648355008&id=100011478619821}
\ifcmt
 author_begin
   author_id levchik_aleksej
 author_end
\fi

\obeycr
Н А   С О Л Н Е Ч Н О М   П Л Ё С Е.  
Посвящение Аде Якушевой и Юрию Визбору .
O N   T H E   S U N N Y   S A N D.  

Dedication to Ada Yakusheva and Yuri Vizbor .

Что происходит с нами?            Неведомый вопрос. 
Бесшумными шагами          идём на тёплый плёс. 
Пески волны накатом                на берег намело 
По горсточке, по капле,      теперь белым-бело. 
Смешливы и безвинны,       воздушные почти. 
Ложимся на крупинки,      пронзают нас лучи. 
Лишь аромат и ветер,               и только ты и я. 
Венчаемся во свете,              признаний не тая. 
Укромна божья заводь,         пустынны берега. 
Но и на шёпот сразу                откликнется река. 
Так мы через мгновенье, рассыпав искр плёск, 
Шалим до упоенья,                нас принимает плёс. 
Вдоль донышка ныряем      во влажном серебре. 
И, рядом засыпая,                      летим как на ковре. 
Лишь ты и я, и ветер,               пески и дальний звон. 
Уста устам ответят                  на поцелуй сквозь сон. 
What's going on with us? Mysterious question. With noiseless steps we 
move along the warm white sand of the river bank.  Laughing innocently, 
we are almost airy, lie down on grains of sand, rays pierce us.     Only the 
fragrance and the wind, and only you and me.  We get married in the sun, 
without hiding confessions. A secluded backwater, deserted shores. But 
even to a whisper, the river immediately responds.  Scattering splashes 
of water, we are naughty with delight,   diving into wet silver to the very 
bottom.  Then, when we fall asleep in arms, it seems to us that we are 
flying on a fabulous carpet. Just you and me, sand and wind, and the 
distant ringing of a bell.            Lips meet lips in a dream with kisses.
А Л Е К С Е Й   Л Е В Ч И К,   2016 + 2021. A L E X E Y   L E V C H I K.
\restorecr

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-0/s640x640/132039124_1487042615021678_369525974224855671_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=7wi0eNvXdEgAX_DQA62&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&tp=7&oh=82ffe77aaec7be9ef5d18c955f639113&oe=60D6C548
\fi
