% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste.31
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{17:04:32 20-09-22 Игорь ☆☆☆☆☆}

Укронацист и преступник. Ты я вижу все лжешь, и лжешь, и лжешь. Зеленский лжет,
Гордон лжет, Залужный лжет, и ты лжешь. Верховная Рада лжет, и ты
тоже лжешь. Укро каналы лгут, и ты тоже лжешь, лживый наглый
тухлый гнилой укрочмошник и преступник и нацист. Ты плаваешь в океане лжи, ты
плюешься ложью, ты дышишь ложью, ты посылаешь по бескрайним просторам
интернета свои словесные фекалии, и ты лжешь, все время лжешь. Как же так
получается, украинский нацист и преступник? Как же так получается, что ты все
время лжешь, а. Расскажи мне украинский лживый тролль и бот, как же это ты
докатился до такой жизни, что ты все время лжешь. Лжешь про Украину, лжешь про
украинцев, лжешь про ход войны, лжешь про какие то якобы успехи укробандформирований, когда на самом деле по факту нет уже никакой армии украины, а есть сброд,
состоящий из мародеров, убийц, насильников, воров и преступников. Ты лжешь,
украинский тухлый нацист, лжешь ежесекундно, и даже не краснеешь от своей
безостановочной лжи. Просто поразительно, хохлонацист и преступник,
как это тебе удается так лгать, лгать, и еще раз лгать. Ты же в курсе, да, что
украина скоро рухнет, зелю казнят, Порошенко повесится, а Турчинов утопится. И вся
твоя лафа, укро нацист и преступник, кончится, да, кончится. Тебя будут
судить и судить будут строго, за твою ложь, за поддержку преступного режима
зели, за поддержку убийств и насилия, за призыву к убийствам , за
глупые тексты с оживой информацией. Да, тебя будут судить, укро
нацист и преступник. Так что успокойся, подсудимый из украины, сядь ровно на заднюю точку и
начинай отвечать на мои вопросы, отвечай ясно, четко и правдиво, безо всякой лжи.
