% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_10_2021.fb.bieloglazova_antonina.1.napadenie_nash.cmt
%%parent 30_10_2021.fb.bieloglazova_antonina.1.napadenie_nash
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Artem Nikiforov}
Спасибо большое! Пора переходить от оборонительных к научно-воспитательным мерам

\iusr{Елена Лянная}
Спасибо Антонина за поддержку!


\iusr{Антонина Белоглазова}
\textbf{Елена Лянная} они уже так задолбали, правда

\iusr{Игорь Зыден}

Тоня, ты настолько наивно веришь, что нарушившие в данной ситуации закон люди
понесут справедливую по закону ответственность? Это ведь не первый (и к
сожалению, не последний) случай такого резонансного нарушения уголовного
кодекса, где при попустительстве правоохранительных органов, виновные уйдут от
наказания.

Ну а "гарант Конституции" в свое время уже сказал свои мысли по ситуации в разы
хуже этой

\iusr{Елена Ларионова}

Тоня, вы ж всей Страной призывали недавно объединяться с теми, кто закрывает
ваши каналы. Светочка и Дианочка делают селфи с Билецким. Значит процесс
объединения идёт по плану, всё отлично! Не переживайте  @igg{fbicon.face.grinning.sweat} 

\iusr{Антонина Белоглазова}
\textbf{Елена Ларионова} вы в бреду?

\iusr{Андрей Марушев}
Тьфу... Извини, промахнулся постом  @igg{fbicon.smile} 


\iusr{Антонина Белоглазова}
\textbf{Андрей Марушев} What?  @igg{fbicon.face.eyebrow.raised} 

\iusr{Андрей Марушев}
\textbf{Антонина Белоглазова} Акела промахнулся  @igg{fbicon.smile}  извини

\iusr{Viktor Rubis}
а куда Вы целились?

\iusr{Дмитрий Мундштуков}

Дончане тоже вот уже восьмой год приблизительно так же рассуждают: ну не может
это длиться вечно, не может. А время идёт, между тем. А 8 лет для кого-то это
целая жизнь...  @igg{fbicon.face.confused} 


\iusr{Сергей Чех}
Журналист @igg{fbicon.face.grinning.sweat}{repeat=3} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Антонина Белоглазова}
\textbf{Сергей Чех} может вы пропустили или не знали. Я работаю журналистом с 2016 года.

\iusr{Сергей Чех}
\textbf{Антонина Белоглазова} если вы работаете журналистом, то это не делает вас журналистом. А вы глубоко не журналист


\iusr{Антонина Белоглазова}
\textbf{Сергей Чех} надеюсь вам полегчало от того, что вы написали ) сколько людей, столько и мнений. Хорошего дня
	@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Галина Бабаченко}
\textbf{Антонина Белоглазова} вы прекрасный ЖУРНАЛИСТ @igg{fbicon.heart.red}

\end{itemize} % }

\iusr{Вячеслав Стеценко}

Вы про эту помойку "Сумы" много знаете? Это как раз таки город дикарей. Кстати
там главный харьковский мост в красно-черный цвет окрашен, а мэр от
Батькивщины.  @igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes} 

\iusr{Александр Черныш}

Кабинет министров принимает постановления которые потом трактуют как закон и
ставят выше конструкции....... журналисты))))) конституцию ногами топчут, а они
за журналистов переживают.

\iusr{Stanislav Cherniienko}
Уже никогда

\iusr{Дмитрий Воронин}
Может, а что изменит и кто???

\iusr{Дмитрий Горбунов}
Вы это заслужили Антонина!;! При всём моё уважении и симпатии !!!

\iusr{Андрей Гармаш}
Пока Зеля у власти ничего не поменяется.
Ждём когда Зеля уйдёт, вот тогда нужно начинать прикручиваться гайки бродячим активистам и нацикам!
А то они уже всем надоели эти беспредельщики!

\iusr{Вячеслав Балицкий}
Антонина ,спасибо за поддержку. Остальные журналисты наверное стесняются

\iusr{Сергей Шехов}

А правда страшно было жить при Яныке?  @igg{fbicon.thinking.face}  Тройки на воронках, коррупция и... газ
по зверским ценам. Журналистов, говорят пачками по тюрьмам да по ссылкам. Не то
что сейчас. Демократия @igg{fbicon.index.pointing.up}  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}   @igg{fbicon.face.tears.of.joy}   @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Александр Лавренюк}

Антонина, весь этот ё.аный майдан, породил свободу нацистам( ну они себя так
считают), а ваш презик, ходит под себя от страха( когда не закидывается коксом)

Он выбрал курс, что будет сдерживать недовольных силой и угрозами. Так не будет
вечно! В Украине - прекрасные люди и чего сейчас не хватает, это лидера, который
поведёт за собой, в правильном направлении!

Наблюдаю, даже « майданутые» начинают просыпаться. И это хорошо!

Этого дебила, нужно законно сносить!

Он уничтожает страну и веру!

\end{itemize} % }
