% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.mashyny_gruppy_zet.cmt
%%parent 07_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.mashyny_gruppy_zet
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Mariya Demidik}
 @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.heart.sparkling}  @igg{fbicon.rose} 

\iusr{Yul Iya}

\ifcmt
  ig https://scontent-lcy1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275302373_287532353513511_7867189377229481378_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=X0kkByWqX18AX9BNNQO&_nc_ht=scontent-lcy1-1.xx&oh=00_AT9DxM7ip43nttZv4uR4i92oEtTLJiRqYldUpXq7PWU2gA&oe=622C3BBB
  @width 0.3
\fi

\iusr{Лариса Мальская}
Путинские манкуртьі

\iusr{Надя Коваленко}

Я тоже так говорила, что это половина свастики. Ну, что фашист то и есть
рушист. Те тоже были как зомби, ну и рушисты от них не отстали. Будь они прокляты
до седьмого колена.

\iusr{Микола Щербань}

\ifcmt
  ig https://scontent-lcy1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275068505_714565143010152_344476515125452364_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=eXg0_V-oeccAX-tfWZN&_nc_ht=scontent-lcy1-1.xx&oh=00_AT-1vWdApq5_lT_7pJfHx4YhNIZ2U8e7j6vZKs2iOzBxig&oe=622C6927
  @width 0.3
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Нижник}
\textbf{Микола Щербань} Нерозумію- так хто таки нацисти!? Свого не бачать!

\iusr{Татьяна Ткач}
\textbf{Микола Щербань} жесть...
\end{itemize} % }

\iusr{Светлана Андриенко}

Коли заїжджають в села, спочатку обстрілюють по хатах, а потім кричать - Рукі
ввєрх. То хто іще фашисти? Нелюди!


\iusr{Olga Dyagileva}
Z - злочинцы!

\iusr{Сергей Шаров}
\textbf{Olga Dyagileva} Ще й збоченці...

\iusr{Костя Авдєєв}
цікаво, за кого б сьогодні співав улюбленець партноменклатури В. Висоцький?

\begin{itemize} % {
\iusr{Sergey Sergey}
\textbf{Костя Авдєєв} за правду! а правда за нами!!Слава Україні!!

\iusr{Margarita Kaminsky}
\textbf{Костя Авдєєв}
Ви помиляєтесь. Володимир Висоцький НІКОЛИ не був улюбленцем партноменклатури. Якби то Ви знали його пісні, Ви би таке не писали.
\end{itemize} % }

\iusr{Tetiana Desiatka}
Диявола п'яниці і наркомани .

\iusr{Дмитрий Сигнеев}
В песне было, идут по Украине солдаты группы Z

\begin{itemize} % {
\iusr{Владимир Писаренко}
\textbf{Дмитрий Сигнеев} солдаты группы \enquote{Центр}.

\iusr{Дмитрий Сигнеев}
\textbf{Владимир Писаренко} а есть разница?

\iusr{Владимир Писаренко}
\textbf{Дмитрий Сигнеев} , как-никак, у классика именно так. (Если вы пытались поправить автора ремейка).

\iusr{Дмитрий Сигнеев}
\textbf{Владимир Писаренко} не пытаюсь. Бомбят ссуки именно сейчас

\iusr{Валерий Горовой}
\textbf{Владимир Писаренко} 

Так, ВС заграв новими кольорами. У нього бабця в Києві жила. У восьмидесятих ми
тісно спілувалися з поляками, які жадібно і з тривогою дослухалися вістей з
рідної Польщі де був розквіт Солідарнощі, потім був військовий режим генерала
Ярузєльського. В цей час їм дуже йшли на душу деякі пісні ВС, тим паче тоді,
після його смерті він був дуже популяним. Лише потім я для себе відкрив
Олександра Галіча з його \enquote{смеешь вьійти на площадь в тот назначенньій
час ?!}

\end{itemize} % }

\iusr{Мария Бойчук}
Зло!

\iusr{Владимир Дубровский}
Чтобы отличить от противника.

\iusr{Валентина Чорна}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/7f27ff87ed6b9ee2eef8e76cbfacf201.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Lyudmila Kalinichenko Kozlova}

Кiно э... Нация Z.., (про зомбi), дуже доречно

\iusr{Ольга Щепина}
Засранці, зомбойоби і так далі

\iusr{Дмитрий Гаранжа}

- Вы Z-технику продаете?

- Нет, мы ее жжём!

- Красивое...

\iusr{Ирина Нищимная}
Z - zombi

\iusr{Александр Киевлянин}
А ниче, что Вовка, был ... КДБ ?

\iusr{Margarita Kaminsky}
\textbf{Александр Киевлянин}
Не пишіть, якщо на 100\% не впевнені. Не рушайте людину, яка померла 42 роки тому. Це непорядно.

\iusr{Андрей Яковенко}
Высоцкий уже тогда знал...

\iusr{Наталя Кудря}
та ладно- zаблудились!! або-zагорелись! або zа кораблем...

\iusr{Олена Андурова}
последняя буква в алфавите, символично.

\iusr{Dogma Mir}
 @igg{fbicon.skull}  V Власовцы Z  @igg{fbicon.skull} @igg{fbicon.flag.rossia}

\iusr{Ирэн Маркевич}
Женщины не могут рожать уродов. Эти точно произошли от обезьян

\end{itemize} % }
