%%beginhead 
 
%%file 27_02_2023.fb.kipcharskij_viktor.mariupol.1.r_k_tomu_v_tsei_den_
%%parent 27_02_2023
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0rAc8rfTdAiAFGVx5A3NU76eKkr8mGDf6rtaPDgnDP6RmFeJcFb8tFqLsGj2FYRuSl&id=100006830107904
 
%%author_id kipcharskij_viktor.mariupol
%%date 27_02_2023
 
%%tags mariupol,mariupol.war,dnevnik,27.02.2022
%%title Рік тому в цей день було таке:  День 4 - 27.02.22.  Неділя
 
%%endhead 

\subsection{Рік тому в цей день було таке:  День 4 - 27.02.22.  Неділя}
\label{sec:27_02_2023.fb.kipcharskij_viktor.mariupol.1.r_k_tomu_v_tsei_den_}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0rAc8rfTdAiAFGVx5A3NU76eKkr8mGDf6rtaPDgnDP6RmFeJcFb8tFqLsGj2FYRuSl&id=100006830107904}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kipcharskij_viktor.mariupol
 author_end
\fi

Рік тому в цей день було таке: 

День 4 - 27.02.22.  Неділя. 

Час від часу зникає інтернет. На телевізорі - синій екран. Від "гупання"
("бахів") відчутно тремтить вікно - рукою це тремтіння дуже відчутне .

Сигнали тревоги. Ми спустилися у підвалі. Перенесли туди розкладаний стіл (на
ньому спала онука), шезлонг (спав онук), стільці, якісь ковдри.

Я спустився один раз: підвал - не бомбосховище.

Якщо щось "залетить", то не те, що він "складеться" разом з будинком, його ще й
затопить гарячою водою з батарей...

Телефонував брат Сашко. Йому прийшла повістка, хоча в червні буде 60.

Я телефонував Любі: вони трохи заспокоїлися - зять поки у Бершаді.

Телефонував колега з кафедри: його знайомі застрягли у Мостисьці - з ними
собака. Пропонував, аби родина сина забрали пса.

Різким дисонансом до офіційних новин "ось-ось і перемога", ошелешила новина з
інтернету про те, що в Старому Криму обстріляли ДРГ: як??? звідки у Старому
Криму ДРГ??? Між ним та днр два водосховища: Павлопільське та Старокримське
(Кам'янське), річки Кальміус та Кальчик із грузькими берегами, мінні поля,
бетонні перешкоди...

Це зараз ми знаємо про розмінування Чонгару, про те, що рашисти увійшли до
Херсона за три години... Про те, як сартанський депутат вимагав від військових
розмінування полів... Я на власні очі бачив, як приватна компанія знімала міни
на під'їзді до Павлополя... Але й на думку не спало, що то саме розмінування, а
не заміна...

%\ii{27_02_2023.fb.kipcharskij_viktor.mariupol.1.r_k_tomu_v_tsei_den_.cmt}
