% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_06_2021.fb.titarenko_lubov.1.ljubov_strana_krylja_ne_lomajte
%%parent 11_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2936885169903444&id=100007459690216
 
%%author 
%%author_id titarenko_lubov
%%author_url 
 
%%tags chelovechnost,chelovek,future,ludi,obschestvo,strana,titarenko_lubov,ukraina,vojna
%%title НЕ ЛОМАЙТЕ КРЫЛЬЯ ТЕМ, КТО ВАС ЛЮБИТ!
 
%%endhead 
 
\subsection{НЕ ЛОМАЙТЕ КРЫЛЬЯ ТЕМ, КТО ВАС ЛЮБИТ!}
\label{sec:11_06_2021.fb.titarenko_lubov.1.ljubov_strana_krylja_ne_lomajte}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2936885169903444&id=100007459690216}
\ifcmt
 author_begin
   author_id titarenko_lubov
 author_end
\fi

НЕ ЛОМАЙТЕ КРЫЛЬЯ ТЕМ, 
КТО ВАС ЛЮБИТ!
 Я живу очень насыщенной жизнью. Гарячо люблю страну и 
ее НАРОД! ￼ Борюсь за мир!🌍
Не разделяю и не властвую.
Это крик души!
Плохо , когда не впустив в ￼сердце БОГА  просишь о помощи….😭 ! 
Где нет мира ближними, там БОГ не обитает.
7 лет идёт ВОЙНА
ДОНБАСС в крови.
УКРАИНА над пропастью
Мир сошёл с ума.. 
 Люди сами себя добивают!
Живут только одной «мечтой», чтобы у соседей было плохо. 
У самих странный  патриотизм.. именно
просрать Родину, чтобы  ездить работать в Европу.
Общество находится н военном положении- психологически. 
Люди охвачены страхом и негодованием перед лицом внешнего «врага»
Поставки страха  и ненависти идут бесперебойно  по всем информационным каналам уже не первый год, чтобы  ВОЙНА наконец воцарилась в головах большого количества людей. 
 О чем беспокоится- это ведь мысли… забываем, что мысли определяют наше видение событий и в конце концов- поведение.
Популяризация в обществе 
по принципу :
ДРУГ- ВРАГ
СВОЙ - ЧУЖОЙ 
очень комфортна для сознания.
Гос Депп  и Европа давят 
на страну, навязывая свои идеалы, надеясь на то, что состояние общества может поменяться. 
Настроения переменчивы. 
И , чтобы на них опираться , их нужно поддерживать, поворачивая ручку интенсивности страха и ненависти. 
Есть ли там пределы? 
Глядя на действия и поступки власти - пределов НЕТ😭
С каждым днём хуже. Тарифы, , Земля , Война…
Но самое страшное
ВОЙНА в МОЗГАХ людей.
Живем по принципу: 
Свой среди чужих и 
чужой среди своих!
ЛЮДИ, хватит ненавидеть друг друга…  нас очень грамотно пользуют… 
Не ломайте крылья тем, кто вас любит❤️🙏 https://fb.watch/62Xjf1MSqJ/

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199146266_2936911753234119_5464828465118401255_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=R15qyqRAVhUAX9SN5gj&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=df2ed1b348803fd1f059e5dade08a00c&oe=60C88EEA
\fi
