% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_11_2021.fb.sharij_anatolij.1.konec_imperatora.cmt
%%parent 26_11_2021.fb.sharij_anatolij.1.konec_imperatora
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Oleg Gusev}
Было позорно, да. Закопал себя полностью. Аккордом последнего вопроса - так точно...

\iusr{Владимир Новак}

Анатолий, вот Вы ржоте, а цепочка реальна. Ахметов-Шахтер-Тимощук-Зенит
Питербург-Газпром-Греф-Путин... Все логично, Баканов и Данилов подтвердят!

\begin{itemize} % {
\iusr{Sehiru San}
\textbf{Владимир Новак} И Петров с Бошировым.

\iusr{Александр Терехов}
\textbf{Владимир Новак} кончай бухать!

\iusr{Владимир Новак}
\textbf{Александр Терехов} да, будет Вам известно, милостивый государь, что есть такая весч, как сарказм... Вам она не ведома?

\iusr{Олександр Свистельник}
Акцетую увагу! ЗЕніт!
\end{itemize} % }

\iusr{Esma A-y}
Договориться с Ахметовым и ничего ему не будет

\iusr{Elena Apanovich}
Заврался как наш Рашкин с лосем.  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\iusr{Светлана Фартушная}
А мне понравилось "я захищаю посаду президента"

\iusr{Yuriy Lobko}
Че ж он на машине не поехал-то? По новым дорогам

\iusr{Иван Пронин}
Отбрехается

\iusr{Анатолий Шапиро}
Пришлось лететь на нюхалёте)

\iusr{Людмила Смирнова}
Как с гуся

\iusr{Саня Диденко}
Всё нету у нас Авиации

\iusr{Sergey Kravchuk}
У других тоже поломались вертолёты тогда)

\iusr{Edvard Crain}
А какие были варианты ?  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Оля Крук}

- Я все отдал! ...

- Цi руки нiчого не крали !...

Дежавю прям у меня  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Paul Gololobov}

А когда же госчиновники и депутаты займутся, наконец, государственными делами?
Ведь столько проблем в стране!..

\iusr{Тина Усманова}
\textbf{Paul Gololobov} проблемы у нас, а у них все отлично.

\iusr{Stanislav Stanislavovich}
Время покажет ...
Суть то не поменялась ...менталитет, люди

\iusr{Андрей Данко}

Ахаха) Может просто на вертолетах ДСНС проще летать в Колумбию и доставлять
"побелку"  @igg{fbicon.smile}  п.с. Если шо, всегда можно будет сказать, что вертолеты ДСНС
летали тушить "колумбийские пожары" или бороться с "колумбийскими наводнениями"
 @igg{fbicon.wink}  Еще немного, и возле ОП можно будет ставить памятник Паблу Эскобару.... ))


\iusr{Talia Muna}
Анатолий, Вы спрашиваете ждём ли мы видео-разбор, конечно ждём! И походу Зе ждёт его не меньше нашего @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} @igg{fbicon.hand.victory} @igg{fbicon.balloon} 

\iusr{Mikhail Matveyev}
Опс у клоуна снова проблемы. Ну на зоне откроет свой 95 квартал.

\iusr{Александр Коленько}
Бл, чистый демон. Нечисть зелёная

\iusr{Александр Биллер}
Новый сорт водки?)

\iusr{Александр Терехов}
\textbf{Александр Биллер} не, коки.

\iusr{Галина Геннадьевна}
Как надоел этот прищ мелкий на попе всей страны

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Дорогова}
\textbf{Галина Геннадьевна} увы, вся попа прыщавая

\iusr{Галина Геннадьевна}
\textbf{Ольга Дорогова} ага большая часть от него размножилась
\end{itemize} % }

\iusr{Жека Приходько}
Нечего не будет никому

\iusr{Олександр Миколайович Бованенко}

Краткий выступ @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=2}  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=4} 

Когда, знаете, мы... календарь... майя... и... нет, мы не будем... спички, консервы...
Далай Лама... Свет не будет... фотоны, фонарь, включил... Кто? Никого!.. И когда ты
сидишь... и Кто? Аллё... Ничего и... страшно... Но, каждый человек... прежде всего -
двадцать восьмой год... Когда... мы не будем запускать и... а потом оп – пресса... и
что?.. Никому никогда ничего не было нужно.


\iusr{Олександр Миколайович Бованенко}
Что-то пропустил??

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Мусаева}
\textbf{Олександр Миколайович Бованенко} да и я шо за кипиш???

\iusr{Олександр Миколайович Бованенко}
\textbf{Оксана Мусаева} походу выступ Зебобика  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} я попытался два раза начать смотреть  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=4} нервная система сказала - лучше смотри мультики @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\iusr{Оля Крук}
\textbf{Олександр Миколайович Бованенко} , мне за 3 минуты по новостям затошнило.... фу как он кривляется! Уколите ему кто-нибудь ботулотоксин -зафиксируйте его рожу!

\iusr{Олександр Миколайович Бованенко}
\textbf{Оля Крук} ничего себе у вас нервы))) я на 15 секунде Всё

\iusr{Оля Крук}
\textbf{Олександр Миколайович Бованенко}, ну надо ж быть в теме  @igg{fbicon.wink} 
\end{itemize} % }

\iusr{Archibald Kalashman}
Шось трапылось? Тока с самолета

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Пряжко}
\textbf{Archibald Kalashman} трапилось)))
Ждём видео и разбор полетов)

\iusr{Valeria Jacobsson}
\textbf{Archibald Kalashman} я вот тоже жду  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=2} 

\iusr{Archibald Kalashman}
\textbf{Ирина Пряжко} аж ванговать побздохиваю - это мое отличие от френда Толи

\iusr{Ирина Пряжко}
\textbf{Archibald Kalashman} если вы вообще не в курсе, то сегодня у Зеленского было что то типа пресс-конференции. Он наговорил не простительный мерзостей, ему наговорили ( от души)
Теперь ждём когда Шарий это всё переварит, проанализирует и разжует информацию для нас)

\iusr{Archibald Kalashman}
\textbf{Ирина Пряжко} зразумил теперича
\end{itemize} % }

\iusr{Aleks Simba}
Саакашвили за два костюма судят. Почему и зе не посадить за использование вертолета МЧС?

\iusr{Александр Чуркин}
Бомж какой то, по кафешкам бомжует. Не мог зал нормальный организовать или у 95 квартала одолжить.

\begin{itemize} % {
\iusr{Остап Петренко}
\textbf{Александр Чуркин}, 

зачем? Нормальный пиар ход, ближе к народу, простой парень, "все мы
президенты". Просто у вас привыкли к отношениям царь-бояре-холопы, вот вам
такое поведение и не понятно

\iusr{Александр Чуркин}
\textbf{Остап Петренко} Своих пригласил холуев Была там одна журналистка. Был лучшего мнения о ней.
\end{itemize} % }

\iusr{Игор Исаев}
Как мог сломаться президентский вертолёт? Салон обрыгали?

\begin{itemize} % {
\iusr{Valentyna Ratushnaya}
\textbf{Игор Исаев} даже если и сломался,какое право  @igg{fbicon.face.clown}  может летать на вертолете ГСЧС?это безнаказанность и оху***** нашей власти...вот так и живём((((позорище

\iusr{Станислав Колодин}
\textbf{Игор Исаев} Аааааа пацталом

\iusr{Игор Исаев}
\textbf{Valentyna Ratushnaya} он может все, но все он не может. Почти Кличко.

\iusr{Elena Zarybizka}
\textbf{Игор Исаев} так он по важным государственным делам ездил, он там стулья на улицу выносил! Вот вы непонятливые
\end{itemize} % }

\iusr{Wladimir Belous}
34 раз сказал ....наши западные партнёры....

\iusr{Михаил Громов}
У ВАЗа есть всегда с собой пару хороших дорог для улетного перемещения  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Вадим Матус}
Он улетел...

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/260799348_1307168533056940_3485612539011529195_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=nVBFPtQGNOEAX9MG5T9&_nc_oc=AQk1ixyTyseqCn8EKgtVbyCd8lCDyrPVjXDPAyYfeAZX3BJIi-WHDEbq3cDAHhk-row&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=02590c886adf4291e9fc36149388d1f2&oe=61A85163
  @width 0.4
\fi

\iusr{Дмитрий Шишкин}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/260321092_4522073431194196_1746060437607663390_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-p50d5YxsjEAX-X76Pa&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=0b2f4c6ec3becd89124169ba95ef5882&oe=61A72BD6
  @width 0.4
\fi

\iusr{Сергей Фролов}

Я не понял, кто за переворот должен был кому заплатить? Ахметов России или
Россия Ахметову?

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Семин}
\textbf{Сергей Фролов} Ахметов Зеленскому

\iusr{Сергей Фролов}
\textbf{Александр Семин} Так нельзя. Надо РФ куда-нибудь впихнуть. А то как то не по канонам

\iusr{Александр Семин}
\textbf{Сергей Фролов} платёж должен был пройти через Сбер.)))

\iusr{Сергей Фролов}
\textbf{Александр Семин} Во, точно. А ему СБУ смску показало об этом переводе )))
\end{itemize} % }

\iusr{Vadim V. Bandourin}

Не-не! ГВЫНТОКРЫЛ!

\iusr{Serg Kirichek}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s480x480/14050144_1775288802711824_1454378351_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=5NlzKap2wUoAX-_ZIIY&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=64046bcaa96c1dbcf339098f2363218c&oe=61A6C715
  @width 0.3
\fi

\iusr{Ольга Чайкина}
Конференция-базарвокзал, Путин обрыдался

\iusr{Sasha Trier}
Да это ж будущий сосед Януковича

\iusr{Solovyov Sergey}
я что то пропустил???

\iusr{Илья Деркач}
Ждем детальный разбор, и не на 15 минут!...

\iusr{Eugeny Mitskan}
Знак... @igg{fbicon.finger.middle} 

\iusr{Игорь Кондрашов}
а ЛИСАПЕД сломался...

\iusr{Сергей Земсков}
Да будет так...

\iusr{Anna Olgach}
Опять ребята поработали. Петров и Бошыров в деле. Зеля-поломанный самолёт. Придурок конченный наркоман Зеленский.

\iusr{Руслан Подтесов}
МЧС тушили пожар на вилле. Вискариком.

\iusr{Марина Шевченко}

А меня он вообще не трогает, дурачок, которому на голову свалилась власть и
гражданина "поволокло,"меня как жительницу Донбасса интересует Порошенко,
Турчинов, Яценюк, Аваков, Парасюк, Черновол, и ко. Смотрю они сейчас быстро
состряпают новую партию. А сознательные граждане их опять выберут. А кто за
смерти и разрушенный Донбасс будет отвечать? Сейчас на этого слугу всех собак
навешают ....


\iusr{Ирина Ростовская}

Так Ермак сказал, что не было ничего, скромно отметили в Киеве!!?? Слушайте это
просто идиоты! Один говорит одно, другой другое, а туда ещё послов таскали! а
банкет за чей счёт?


\iusr{Денис Свиридов}

Когда вранье дошло до того что уже не можешь сам сложить цепочку действий.
Закопался по полной. Жалкое позорище. Как же воевать с Россией, если даже у
главнокомандующего поломан вертолет  @igg{fbicon.smile} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Валерий Савчук}
\textbf{Денис Свиридов} конница-наше все! @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\iusr{Александр Семин}
\textbf{Денис Свиридов} Янукович то же не на своём улетал))). Зеленский тренируется, потом за шасси хвататься будет

\iusr{Денис Свиридов}
\textbf{Александр Семин} А я вообще не понимаю куда он будет ноги делать? Для Европы он токсичен, в сторону России уже столько наговорил.

\iusr{Оля Крук}
\textbf{Денис Свиридов} , в Колумбию.. где много много ...
диких абезян

\iusr{Остап Петренко}
\textbf{Денис Свиридов} , он прекрасно досидит до конца своего первого срока, а если рейтинги и амбиции позволят, то ещё и на второй пойдёт! В любом случае удирать никуда не будет.

\iusr{Валерий Савчук}
\textbf{Денис Свиридов} к бритам отвалит, к хозяевам своим!
\end{itemize} % }

\iusr{Николай Лятошинский}
Дурачок.

\iusr{Калиостро Юрий}
Да вообще по херу, на этого императора, прийдёт следущий, будет так же наебывать, в чем прикол? Вся демократия с.. ка з... ебала!!!

\iusr{Александр Кашуба}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261338035_4574303509305380_1204571607728239549_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=opaY_vmzGHAAX_NWNu0&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=491ef16eaf9750a0b3d4fb05240a317d&oe=61A79B37
  @width 0.4
\fi




\end{itemize} % }
