% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_04_2022.fb.scherbak_margarita.mariupol.1.tyazhyolii_post_dlya.cmt
%%parent 23_04_2022.fb.scherbak_margarita.mariupol.1.tyazhyolii_post_dlya
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Кристина Джолос}

Боже мой, Рита, о чем ты говоришь! Слава Богу вы живы! 🙏Даже не думай такого!
Выжить - это главное, а кто думает по другому - welcome to Mariupol. Мы
вырвались 15-го марта, вы были там так долго, даже страшно представить что
пережили, ещё и с малышкой. Вера и правда - она в сердце, и она с Украиной и с
тобой, где бы вы не были. ❤️ и мы не выбирали где родиться, и соседей тоже не
выбирали. И по факту выбора у вас в тех условиях особо не было, ведь эвакуацию
в нашу сторону они блокируют и если у тебя нет машины или она сгорела, то
шансов выбраться почти нет

\iusr{Алексей Симонов}

Держись. Выжили- умнички, выбрались- умнички, нашли родных- умнички, готовы жить- умнички!

Не сдалась, а спасла своих!

Героиня!

\iusr{Екатерина Шубенко}

Главное - жива и в безопасности!!!! Главное, что есть близкие, готовые
поддержать. Тот, кто не проходил Мариуполь не понимают, весь ужас
происходящего. Обнимаю. Пусть дальше все будет хорошо, а на восстановление надо
время. А боль войны.... с нами навсегда. Не забудем!

\iusr{Танюша Тата}

Рита, главное что выбрались и живы. Мы очень рады, что ты вышла на связь. Малая
вспоминала часто Мию и спрашивала как она. Надеемся ещё встретиться.

\iusr{Ирина Балычева}

Риточка, Лена!! Просто постарайся выжить. Не только физически, а и морально и
духовно. Ты - не сломалась. Ты - просто борешься и то главное на данном этапе.
У каждого свой путь, свой предел боли и возможностей. У каждого - свой фронт. Ты
правильно сказала - что не выбирала где родиться и где жить. В твоём случае-
тебя снова лишили права выбора, выбора - куда идти.. тем более ты не сама, ты
сейчас оказалась - старшей в семье.. выбранный путь - это жизни твоих девочек-
мамы и дочери. У ими то точно не имела право рисковать. Да и физически - ты
наверное не смогла бы себе позволить бесконечную дорогу в поисках безопасного
места.

Сейчас могу пожелать одного- легкого пути! Доехать к родным и немного
выдохнуть, привыкнуть к тишине и пению птиц! Пусть опять тебя будет будить по
утрам веселый смех Миечки, а не разрывы снарядов под окном и треск стёкол!
Пусть из окошка ты опять увидешь яркое солнышко и зеленую травку, а не убитых
знакомых и разрушенные здания!

Путь всегда будет Солнце, пусть вегда будет Мама, пусть всегда будешь- Ты!

Все будет у тебя хорошо!!!!🙏🙏❤️💋

\iusr{Afina Khadzhynova}

Главное, что живы! ❤️

\iusr{Alina Komarova}

Кто подумает?! Никто не вправе никого судить, а выбираются из ада - как могут...
Главное - ты выжила и живы мама с Мией🙏🏻 Обнимаю

\iusr{Fana Toly}

Держитесь!

\iusr{Olga Demidko}

Очень рада, что выбрались и живы! А куда, не имеет значения. Оттуда можно и в
Европу. Главное сейчас - прийти в себя.

\iusr{Alena Romanova}

Дорогая, желаю моральных сил восстановиться и жить дальше новую жизнь со своими
родными людьми!!! Самое главное, вы выжили! Крепко обнимаю, дорогая Марго!

\iusr{Петаєв Миколай}

Молодці що виїхали! Тримайтесь!

\iusr{Андрій Єфремов}

Не слушай никого, и не смей чувствовать себя виноватой. 200\% в Украине найдутся
те, кто будет осуждать: сейчас среди псевдопатриотов, бездельников и идиотов
очень модно соревноваться кто громче крикнет \enquote{Слава Україні!}. Просто не
обращай внимания.

Там тоже будь готова к тому, что некоторые будут ненавидеть, травить, шипеть за
спиной: \enquote{Самим трудно, а тут ещё эти понаехали}. Знаю.

\iusr{Katya Avramenko}

Держитесь 🙏

\iusr{Roman Kruglyakov}

Ты всё сделала правильно, я знаю что ты не выбираешь

\iusr{Olena Pinchuk}

Вы спаслись и спасли вашу семью, вы пережили два страшных месяца в аду, вы
приняли нелегкое для себя решение, вы не сдались, вы приняли смелое решение.
Всех, кто думает иначе, можно смело удалять из друзей самой ♥️

\iusr{Roman Pacovskiy}

Главное что выжила и смогла уехать. От того что осталась в заваленном подвале
лучше не было б никому. А уехала туда - куда была возможность.

\iusr{Dmytro Adamov}

Самое плохое, что ты можешь для себя сейчас сделать - испытывать чувство вины.
Постарайся понять, что в мире равное количество людей ЗА твои действия и ПРОТИВ
- некий воображаемый баланс. Ты и только ты решаешь куда весам упасть.

Ты всё правильно сделала. И помни, что я всегда готов помочь с вопросом по
Европе. Если поймёшь (или как только поймёшь), что там не сможешь оставаться,
сразу пиши.

\iusr{Екатерина Клейменова}

Слава Богу вы живы 🙏❣️

\iusr{Tetiana Gorokhova}

Риточка, ты всегда знай, у тебя есть люди, которые поддерживают тебя. В любой
ситуации и в любом месте!! Главное, что Вы выбрались, а дальше, плюсую к
\href{https://www.facebook.com/adamov.d}{Dmytro Adamov} если поймёшь, что нужно
ехать дальше, по Европе подскажу. С нашими посольствами там есть контакт. Есть
контакт с волонтёрами!!! Обнимаю, береги себя и своих девчонок.

\iusr{Олена Устічева}

Самое важное что вы живы 🙏 и выбрались из этого ада. Осуждать может лишь тот
кто не пережил всего этого кошмара сам, когда ты готов куда угодно бежать лишь
бы спастись. Берегите себя ❤️ я очень рада что с вами все хорошо.

\iusr{Настасія Євдокимова}

Маргарито, це така велика радість, що ви живі й на зв'язку! Усе інше - буде ❤️

\iusr{Елена Украинцева}

Выжили, выбрались - молодцы. Все остальное - потом. Наладится, прояснится, встанет на свои места.

\iusr{Константин Руднев}

Всё норм, главное из России - быстрым маршем в Европу. Это можно через
Прибалтику или Грузию. Вот тут ua-ru-eu должны помочь..

\iusr{Аня Андрела}

Все будет хорошо. Главное что вы живы и выбрались оттуда. Не обращай никакого
внимания. Каждый кто против пусть поставит себя на твое место. Каждая мать
спасает своих детей как может. Берегите себя

\ifcmt
  igc https://i.paste.pics/839a7b72a5cdd5d5d6805807417e1e22.png
	@width 0.2
\fi

\iusr{Andrei Marusov}

Марго, вообще не кори себя из-за этого! Главное - ты спасла свою семью!!! Мирного вам неба!

\iusr{Julia Gavrik}

Риточка я безумно рада что вы спаслись🙏 Вы большие молодцы что смогли выжить и
выбраться с этого ада. Вы наша - Вы Мариупольчанка, Вы - УКРАИНКА🇺🇦

\iusr{Julia Gavrik}

Миичке передавайте огромный привет от Амалии🤗❤️

\iusr{Ірина Холод}

Риточка, главное, что вы живы. Большой привет Лене, берегите себя. У меня на
стене подсказка, как выехать из России в Европу.

\iusr{Olesia Solodiagina}

Я вас не знаю, но желаю побыстрее оказаться в безопасности, мы мариупольцы
живучие, сил вам и мирного неба.

\iusr{Vladislav Baranov}

Кто выживал в Мариуполе, точно не осудит!

\iusr{Marisy Patrich}

Рита, самое главное, вы все живы! Выбрались из ада!

\iusr{Mila Ponomaryova}

Солнышко, какая разница куда ты выехала. Главное, что вы живы и в безопасности.
Если ты потом решишь, что это не твое место, для тебя открыт весь мир. А сейчас
отдыхай, кушай, ходи гулять. И, помнишь как я вам говорила, не бери дурного в
голову. Я помогу. Не забывай. Считай, что уже сейчас получаешь репарации и бери
все, что дают!

\iusr{Svitlana Korableva}

Живы - это самое важное. Рада за вас!

\iusr{Галина Ларионова}

Риточка, держитесь, все будет хорошо. Главное выжили, вырвались.
Обнимаю вас, мамочке привет большой! 💋

\iusr{Dovbnia Olha}

Очень рада что вы живы!!!! Куда выбрались не важно! Главное целые и все вместе!
Всем вам от нашей семьи огромный привет!

\iusr{Margarita Konopleva}

Ритусик, рада, что вы на связи. Мии большой привет. Удачи! Приходите в себя,
все наладится

\iusr{Aleksandr Yatsenko}

Не важно место, главное выбраться. А где оставаться и строить жизнь заново -
это выбор ещё далёкого будущего. Удачи тебе, все будет хорошо.

\iusr{Марина Родина}

Живи, девочка, живи!!!! Ты молодец. Ты выжила! Прошла ад и выжила.... И не
переживай, если кто то и удалит тебя из друзей, или прекратит общаться с тобой,
помни это просто люди с которыми ты была знакома, которые были в твоей жизни
\enquote{транзитом}, друзья и родные не осудят и не отвернутся. А для всех хорошей
никогда не будешь.

\iusr{Людмила Буянова}

Маргарита, я очень рада, что вы выбрались! Всё будет хорошо!♥️

\iusr{Михайло Верескун}

Вы смогли сохранить жизнь! Свою и своих родных. Какое осуждение?!!! Вы не
сдались, вы победили. Победили саму СМЕРТЬ... Вы - героиня!!! Тримайтеся 💪💪💪

\iusr{Лилия Малицкая}

Рита, никто и никогда не имеет права судить! Кто не прошел это пекло, рот
вообще открыаать не может, кто в нем был- - знает ценность жизни! Сейчас просто
выдохни и набирись сил. Дальше жизнь все раставит на свои места! И запомни одно
-ты не сдалась))) Так сложились обстоятельства

\iusr{Iwaszko Andrzej}

Ріта, все буде добре! Тримайся! Радий що живі! Головне, що в тебе в серці і в
голові... Якщо Господь дарував життя, значить має на тебе багато гарних планів!

\iusr{Елена Щербань}

Ритуль, в том, что тебе не дали выбора, нет никакой вины. Главное - что живы и
наконец в безопасности. Очень рада за вас)

\iusr{Максим Коновка}

Молодец.

\iusr{Dmitry Gritsenko}

Нормальные люди всегда поймут, особенно те, кто тоже прошёл через этот ад.
Держитесь, потому что большего ни мы, ни нам сейчас пожелать нечего...

\iusr{Tetyana Tymoshenko}

Головне, що Ви з дітьми в безпеці! 🙏

\iusr{Tatyana Grebenyuk}

Самое главное, вы живы!!! 🙏🙏🙏

\iusr{Alla Kuchma}

Вы справитесь! С Богом! 💗🌞 Христос Воскрес ! 🙏

\iusr{Ольга Черкашина}

Привет Риточка! Я очень рада за вас, были в такой же ситуации, еле-еле
вырвались! Огромный привет маме! Вы молодцы, надеюсь увидемся!!! Леночку с
прошедшим Днём рождения! Пусть в вашей жизни будет много счастья и МИР!!!

\iusr{Татьяна Ялоха}

Ритуличка! Слава Богу вы живы, нашлись и вы вместе!

Держитесь, мои хорошие, мои родные девочки! Любим вас! Привет вам от всей моей
большой семьи!

\iusr{Tuyết Pham}
💕

\iusr{Valentina Bero}

Тяжелый пост, в жизни бывают очень сложные ситуации, пусть все у вас будет хорошо!

\iusr{Irina Golub}

Не надо оправдываться, главное что вы ЖИВЫ!

\iusr{Светлана Петряева}

Держись! С Мариуполем в сердце! Навсегда!

\iusr{Оксана Григорьева}

Не суди, и не судим будешь... Пусть Вам повезет, дети главное!

\iusr{Дмитрий Тимошенко}

А шо делать...!

\iusr{Katerina Declercq}

Риточка, самое главное что бы вы в безопасности были! С Мариуполем в сердце.
Привет маме, целую и берегите себя ❤️
