% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_07_2021.fb.gejman_natalia.1.rusmir
%%parent 26_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/natly.geyman/posts/4314850341913637
 
%%author Гейман, Наталия
%%author_id gejman_natalia
%%author_url 
 
%%tags rusmir,ukraina
%%title Когда русские и любители "русского мира" меня спрашивают почему я их не люблю, ответ один
 
%%endhead 
 
\subsection{Когда русские и любители \enquote{русского мира} меня спрашивают почему я их не люблю, ответ один}
\label{sec:26_07_2021.fb.gejman_natalia.1.rusmir}
 
\Purl{https://www.facebook.com/natly.geyman/posts/4314850341913637}
\ifcmt
 author_begin
   author_id gejman_natalia
 author_end
\fi

Когда русские и любители "русского мира" меня спрашивают почему я их не люблю,
ответ один: 

"Вы убиваете людей за их язык, религию, желание жить без вас". 

23 липня 2014 року Стьопу затримали в Донецьку (який вже був окупований), тому
що на рюкзаку десятикласника помітили синьо-жовту стрічку, а серед речей
знайшли шарф футбольного клубу «Карпати» - цього виявилося достатньо. Додому, в
Краматорськ, Стьопа більше не повернувся - йому було лише 16 років.

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/223037794_4314849465247058_3481058280251637320_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=yHmnrQDJFmUAX8n2R3E&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=74eb7115e69a56b4941b0f2aa82edbc0&oe=612403F9
  width 0.4
\fi

За словами свідка:

"Затриманого юнака, поки той сидів, пов'язаний, під комендатурою, били ногами.
Вибили зуби. Після, утрьох повели до берега річки. Там йому скрутили руки
скотчем за спиною, футболку натягнули на голову. Хлопець не плакав та не просив
помилування. Кросівки в нього були гарні тому з нього перед розстрілом їх зняли
і забрали собі. «Керч» вистрілив в потилицю. Юнак впав але був ще живий. Тому
"Керч" вистрілив знов. Всього пострілів п'ять."

\ii{26_07_2021.fb.gejman_natalia.1.rusmir.cmt}

