% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_12_2020.news.lnr.lug_info.lugansk_inform_center.1.elka_avto
%%parent 27_12_2020
 
%%url http://lug-info.com/news/one/luganskie-voditeli-sozdali-novogodnyuyu-elku-iz-bolee-chem-120-avtomobilei-foto-63272
 
%%author 
%%author_id lugansk_inform_center
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Луганские водители создали новогоднюю елку из более чем 120 автомобилей (ФОТО)
 
%%endhead 
 
\subsection{Луганские водители создали новогоднюю елку из более чем 120 автомобилей (ФОТО)}
\label{sec:27_12_2020.news.lnr.lug_info.lugansk_inform_center.1.elka_avto}
\Purl{http://lug-info.com/news/one/luganskie-voditeli-sozdali-novogodnyuyu-elku-iz-bolee-chem-120-avtomobilei-foto-63272}
\ifcmt
	author_begin
   author_id lugansk_inform_center
	author_end
\fi


Луганские водители в рамках акции общественного движения (ОД) "Мир
Луганщине" создали новогоднюю елку из более чем 120 автомобилей. Об этом с
места события передает корреспондент ЛИЦ.

Мероприятие, как и в прошлом году, прошло на парковке у сгоревшего в 2014
году в результате обстрела со стороны ВСУ здания гипермаркета "Эпицентр".


\ifcmt
tab_begin cols=3
	caption Луганские водители создали новогоднюю елку из более чем 120 автомобилей, 27.12.2020
	width 0.3

  pic http://img.lug-info.com/cache/2/a/Bezymyannyj1.jpg/1000.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/a/8/(1)_Bezymyannyj4.jpg/1000.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/a/c/(1)_Bezymyannyj3.jpg/1000.jpg

	pic http://img.lug-info.com/cache/3/6/(1)_Bezymyannyj2.jpg/1000.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/3/4/(448)_9.jpg/1000wm.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/8/2/(494)_8.jpg/1000wm.jpg

	pic http://img.lug-info.com/cache/f/5/(595)_7.jpg/1000wm.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/1/3/(607)_6.jpg/1000wm.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/0/b/(671)_5.jpg/1000wm.jpg
tab_end
\fi


Фигуру новогодней елки украсила пятиконечная звезда, выстроенная из
автомобилей ГИБДД МВД ЛНР. Помимо участников автоклубов, в этом году к
акции присоединились и депутаты Народного Совета Республики.

"Сегодня проходит очередной флешмоб, построение автоелки. Таким вот
образом молодые люди из луганских автоклубов, депутаты поздравили жителей
Республики с наступающим Новым годом", - сказал депутат Народного Совета
от "Мира Луганщине" Денис Колесников.

Он отметил, что движение "всегда поддерживает все креативные и интересные
инициативы молодежи Республики".

"Уважаемые жители ЛНР! От всей души поздравляю вас с наступающим Новым
годом: добра, уюта и тепла в каждый дом, чтобы в семье был всегда уют и
радость", - пожелал Колесников.

Депутат Народного Совета ЛНР Светлана Хворостян отметила, что такие акции
позволяют жителям Республики почувствовать новогоднее настроение, несмотря
на ограничения, связанные с эпидемией коронавируса.

"Очень интересная акция, очень много семей сегодня пришли с детьми, много
людей с друзьями. Мы знаем, что сейчас существуют определенные ограничения
и нужно соблюдать дистанцию, надевают маски, и такая акция позволяет
поделиться новогодним настроением, соблюдая требования (Чрезвычайной
санитарно-противоэпидемической комиссии)", - сказала она.

Депутат Народного Совета ЛНР Александр Криеренко отметил, что в акции
приняли участие все крупные автомобильные клубы Республики.

"Это формат ежегодной такой автомобильной елки. Кроме того, для детей у
нас здесь реализована развлекательная программа. Самое главное – это
хорошее настроение", - сказал парламентарий.

ЛуганскИнформЦентр — 27 декабря — Луганск

Луганский Информационный Центр

Письмо в редакцию:
\verb|editor@lug-info.com|
Телефоны пресс-центра:
095 441 00 07 (МТС)
072 162 55 55 (Лугаком)
