% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_01_2020.fb.goldarb_maksim.1.sobornost.cmt
%%parent 22_01_2020.fb.goldarb_maksim.1.sobornost
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталия Гоголь}

Одно лицемерие, увы... сегодня все "патриоты", которые ненавидят донецких и
луганских, всех, кто не разделяет их позицию поменяли аватарки... противно просто

\iusr{Эдуард Романовский}

Сегодня услышал гимн. И также подумал. Нет никакого объединения. Раскол во
всем. И это плохо, а ведь очень хочу, чтобы страна была едина по настоящему, а
не глупыми лозунгами...

\iusr{Олег Алфёров}
\textbf{Эдуард Романовский} 

никогда эта страна не была едина. И никогда не будет в том формате, который ей
навязывают. При дальнейшем давлении всё будет только усугубляться.

\iusr{Вадим Ильмиев}

Очень \enquote{противоречивый праздник}. Ну давайте поймём, что означает слово
\enquote{Соборность} - единство, объединение. Объединение, создание Украины происходило
в три этапа. Первый, это 1919 когда воссоединились УНР и ЗНР. Второй этап, 1939
год \enquote{Пакт Ребентропа-Молотова} который очень часто сегодня критикуют
националисты. Благодаря которому Украина приросла четырьмя областями. И третий,
1954 год, когда Указом Президиума Верховного Совета СССР, Крым был передан
Украине. С приходом националистов к власти в Украине, был потерян Крым и
Донбасс, а в стране жёсткое гражданское противостояние. Вот и вопрос: О какой
соборности идёт речь?

\iusr{Константин Миненко}

Украина прекрасна своим разнообразием культур, языков. Объединить и сплотить
страну может только идея мира, прекращение войны, развитие независимой
социальной экономики, без громких напыщенных фраз, без истерик о постоянной
заботе о народном благе,без постоянной лжи и лицемерия.


\iusr{Саша Голуб}

Поздно! Ублюдочность \enquote{слуг народа} не в том, что они оказались никем. Жаль что
именно так убого выглядел ПОСЛЕДНИЙ шанс для этой страны, на который и купились
отчаявшиеся избиратели.

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Саша Голуб} то есть Вы не верите в перспективу?
\url{https://m.youtube.com/watch?v=L2ZUATDNEMc}

\iusr{Саша Голуб}
\textbf{Максим Гольдарб} перспективы перспективам рознь.

\iusr{Михаил Намятов}
\textbf{Саша Голуб} Таки да... Много точек невозврата пройдено, и перспективы Украины 2020 года существенно хуже перспектив 2013 года. И с каждым годом они все хуже и хуже.

\iusr{Саша Голуб}
\textbf{Лариса Чередниченко} люди в данном случае, как утопающий инстинктивно "хватались за соломинку". и не их вина, что эта "соломинка" оказалась гнилой...

\iusr{Саша Голуб}
\textbf{Михаил Намятов} мне представляется, что уже нужно думать о перспективах ДРУГОЙ страны, которую нужно будет СОЗДАВАТЬ на руинах.

\iusr{Александр Кондрусик}

Никогда не поздно, Саша. Выход есть. Просто кто-то таки должет ударить кулаком
по столу, да так, чтобы у некоторых уши поотпадали. Чтобы так убедительно,
чтобы все заткнулись и были рады, что остались целы, чтобы осмысление пришло
мгновенно. Иначе никак.

\iusr{Саша Голуб}
\textbf{Александр Кондрусик} я - реалист. для ЭТОЙ страны уже поздно и бесполезно.

\iusr{Александр Кондрусик}
\textbf{Саша Голуб} Я тоже реалист, но при этом убеждён - ДАЖЕ ЕСЛИ ТЕБЯ УЖЕ СОЖРАЛИ, У ТЕБЯ ВСЕ РАВНО, КАК МИНИМУМ, ДВА ВЫХОДА!)))

\iusr{Михаил Намятов}
\textbf{Саша Голуб} к сожалению, эта мысль уже не кажется чудовищной.

\iusr{Инна Игоревна}
\textbf{Лариса Чередниченко}, 

большая ошибка людей, что они в парламент выбрали \enquote{клоунов}. Но, а насчет
президента я не согласна. Его эти \enquote{клоуны} взяли в оборот. Сам же он видно, что
стремится к миру и благополучию в стране. Убрать бы этих \enquote{клоунов соросят},
так нет же...они в него вцепились, как клещи, и не отпускают, и сосут нашу
\enquote{кровь}, те бюджет, через него.(((


\iusr{Лариса Чередниченко}
\textbf{Инна Игоревна} 

что значит: взяли в оборот!? А значит это, что было за что взять! Он
президент! Как можно крутить президентом? Крутить можно глупым некомпетентным
перепуганным клоуном! А президент взять себя в оборот не даст! Если перед
народом чист, бояться нечего и не кого!

\iusr{Лариса Чередниченко}
\textbf{Михаил Намятов} дошло

\iusr{Лариса Чередниченко}
\textbf{Александр Кондрусик} кто-то должен... но кто?

\iusr{Александр Кондрусик}
\textbf{Лариса Чередниченко} нужно расширить рамки своего восприятия. В стране осталось 30 миллионов граждан. Неужели элитам таки удалось навязать всем людям мысль о том, что в Украине остались одни дегенераты?! НЕ ВЕРЮ!

\iusr{Денис Заиц}
\textbf{Саша Голуб} А всего лишь, надо было послушать умных людей и отойти в сторону, а не следовать стадному инстинкту. И так поступило много людей, но не столько, что бы не допустить вакханалию которая сейчас происходит.

\iusr{Саша Голуб}
\textbf{Денис Заиц} когда люди из огня попадают в полымя - нельзя расчитывать на здравомыслие

\iusr{Лариса Чередниченко}
\textbf{Александр Кондрусик} 

и я не верю! Ну, и что? Я помню эту вакханалию по выборам президента. Мне не
было смешно как некоторым, мне было страшно! Клоун шёл и ему аплодировали!
Приезжал на мерседесе алигарха! Ясно, что ручная обезьянка! А ему чуть-ли не
руки кидались целовать!


\iusr{Лариса Чередниченко}
\textbf{Саша Голуб} 

конечно! Человека определяют обстоятельства! В таких условиях жить! Люди
практически выживают! Согласны верить в любое чудо! Вот и выбрали «чудо
чудное». ...


\iusr{Александр Кондрусик}
\textbf{Лариса Чередниченко} 

Было дело. Да только Зеленский уже почти английская Королева))) я вот подумал -
у него по сути и полномочий то нет, чтобы всё исправить. Он мне уже Ющенко,
образца 2005-2010 напоминает. Осталось только пчёлами заняться... Только Ющ
умнее поступил - он дурака вовремя включил, пустил всё на самотёк и по итогу,
выскочил дуриком из ситуации. У этого так не выйдет. Этот амбициозен, да только
амбиции, без соответствующего склада ума, только во вред... А умных людей он,
похоже, слушать не привык...

\iusr{Саша Голуб}
\textbf{Лариса Чередниченко} тем более с мифическим менталитетом, так чудесно описанным Гоголем

\iusr{Саша Голуб}
\textbf{Александр Кондрусик} это вы бы Порошенко рассказали, что у него \enquote{не было} полномочий...

\iusr{Александр Кондрусик}
\textbf{Саша Голуб} А вот у Порошенко они, как раз, были. Только он, сучий потрох, их для личной выгоды только и использовал.

\iusr{Саша Голуб}
\textbf{Александр Кондрусик} значит дело не в \enquote{полномочиях}

\iusr{Инна Игоревна}
\textbf{Лариса Чередниченко}, 

я так понимаю, что Вы за Пороха. Тогда Вам не чего переживать. Все люди Пороха
у власти. Просто прошла рокировка. Убрали первый эшелон, а подтянули второй и
третий. Если посмотреть внимательно, то они были замами, советниками министров,
министрами и нардепами. Проблем не вижу. Мы только поменяли президента, а все
Пороха \enquote{клоуны-соросята} остались. Вот Вам и результат. Их не получается
оторвать от корыта. Например, Наем был нардеп, а теперь в Оборонпроме. Вначале
разберитесь во всем, а потом бливайте грязью человека.


\iusr{Александр Кондрусик}
\textbf{Саша Голуб} 

Думаете, Зе не понимает, что это тварье продажное можно упаковать за один день,
и Народ будет аплодировать? Да только кто ж ему позволит?!))))

\iusr{Саша Голуб}
\textbf{Александр Кондрусик} а почему он это должен \enquote{понимать}? разве он не один из них? разве у него другие взгляды?

\iusr{Лариса Чередниченко}
\textbf{Инна Игоревна} да мне бы дали пистолет, я бы вашего Вальцмана грохнула и рука не дрогнула бы.

\iusr{Александр Кондрусик}
\textbf{Лариса Чередниченко} 

Я уже об этом писал - Порошенко, это часть Системы. Системы, которой может
противостоять только ДРУГАЯ СИСТЕМА. Система правильная, но бескомпромисная и
безжалостная. Состоящая из людей, умных, грамотных и очень преданных своему
делу.

\iusr{Инна Игоревна}
\textbf{Лариса Чередниченко} только он и не мой тоже)))

\iusr{Лариса Чередниченко}
\textbf{Александр Кондрусик} как в том анекдоте: съесть он, можеть, и съесть! Да кто ж ему дасть!

\iusr{Caywood Robert}
\textbf{Александр Кондрусик} 

навеяло...гарант перед поездкой в Оман @igg{fbicon.wink} \url{https://youtu.be/g1kmrJEDyhA}

\iusr{Александр Карасик}
\textbf{Саша Голуб}
К сожалению правда

\iusr{Саша Голуб}
\textbf{Александр Карасик} да, таковы реалии

\end{itemize} % }

\iusr{Sergey Rych}

Независимая Украина зависит от МВФ, США и прочих иностранных правителей! Пока
нахер всех не пошлем и не начнем работать на поднятие экономики никакой
соборности и независимости нам не видать! Сейчас все эти иностранцы делают все
возможное чтобы нас разъединить и ослабить!


\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Sergey Hitrich} именно

\iusr{Денис Петров}

Только в рамках федеративного устройства можно сохранить Страну, этот путь
пройден не единожды, многими современными Государствами.

\iusr{Vladimir Meglinsky}
браво, Максим!

\iusr{Ольга Онищенко}

Посмотрела на сегодня анонсированные мероприятия и заявки в КМДА, то
соборностью и не пахнет @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Ольга Онищенко} отош: нацики и пр...

\iusr{Игорь Белый}
Все правильно сказано. Но, боюсь, поздно. При этом поколении никакого
объединения не будет. Хотел бы в этом ошибаться.

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Игорь Белый} значит, не нужно

\iusr{Юлия Авдеева}
К огромному сожалению, с вами согласна. И я об этом говорю уже давно.
\end{itemize} % }

\iusr{Альберт Куприн}
Они и пришли к власти закончить цикл и окончательно демонтировать государство Украина...

\iusr{Николай Анфалов}

Почему соборности нет? Есть! Как и 100 лет назад - соборность Киева и Львова.
Доказано и передоказано двумя Майданами. Другое дело, что к этой \enquote{соборности}
другие регионы Украины не относятся, но кто ж их спрашивает?


\iusr{Валерия Мусаева}

Максим, может я сейчас скажу «крамольные мысли «, но не было единой Украины
даже при СССР! Это я испытала, как говорится на «собственной шкуре»! Мы разные
ментально, культурно- Западная и Восточная Украина ! У нас разные Герои и
разное отношение к своей Земле ! Пока Восточная часть в военном конфликте,
Западная - сделала себе ( вторые) румынские, венгерские, польские паспорта и
спокойно работает в Европе. Западная часть Украины не умеет разговаривать на
украинском языке, ведя обучение своих детей на венгерском и других языках,
запрещая Восточной части Украины разговаривать на русском языке. Можно так
продолжать бесконечно. Самое ужасное в том, что каждое новое правительство
Украины ещё больше усугубляет раскол между обществом, делая это под видом
«покрашень и зростань «

\end{itemize} % }
