% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_08_2014.fb.zharkih_denis.1.principy_dlja_nashego_kluba
%%parent 31_08_2014
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1541166406096771&id=100006102787780
 
%%author_id zharkih_denis
%%date 
 
%%tags obschestvo,princip,strana,ukraina
%%title Принципы для нашего клуба
 
%%endhead 
 
\subsection{Принципы для нашего клуба}
\label{sec:31_08_2014.fb.zharkih_denis.1.principy_dlja_nashego_kluba}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1541166406096771&id=100006102787780}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zharkih_denis
 author_end
\fi

Принципы для нашего клуба. 

Как и обещал, начинаю публиковать принципы для обсуждения нашим клубом через
две недели. Итак, 

Принцип первый. Жизнь и здоровье любого  человека священны. Сегодня этот
принцип государством Украина не выполняется. Никто не несет ответственности за
гибель и потерю здоровья тысяч граждан в районе АТО, за гибель людей на
Майдане.   А ведь ответственность за это все лежит на власти, при которой это
все происходит. И даже, если эта власть самоустраняется, то ответственность
перекладывается на новую власть, а не исчезает сама собой. Но власть не только
не берет ответственность, за ситуацию, в которой гибнут люди, но и крутит
пропаганду оправдания своего бездействия. Более того, люди, призывающие убивать
других людей, не несут никакой ответственности за свои слова, а часто и
приглашаются на работу в госслужбу и СМИ. Любой призыв к убийству любого
человека, если это не звучит в органах правосудия, должен караться законом.
Сейчас происходит нечто противоположное. Но если призывать к убийствам через
СМИ, то стоит ли удивляться, что гибнут люди. 

И нечего прикрываться историей ВОВ. Советские солдаты погибали, обеспечивая
отход колонн беженцев, особенно еврейских поселений на Западной Украине,
которые бежали из Польши, зная, что гитлеровцы их уничтожат. Потом они опять
бежали в глубь СССР. Немцы бомбили их, давили танками, но советские солдаты
своими жизнями защищали женщин детей и стариков на Львовском направлении,
выводили еврейские колонны из Белостокского котла. Так что, господа
жидобандеровцы, многих ваших родственников спасли родственники этих самых
ватников, которых вы сегодня ненавидите. 

Да, в стране может быть война, теракт, но первое, что должна сделать власть -
спасти, как можно больше людей. При тиране Сталине людей спасали, эвакуировали,
устраивали с жильем, давали работу. Взорвался Чернобыль "негодяи коммунисты"
расселили всех и дали им жилье, стали платить льготы. А наш президент после
переговоров с Путиным сообщил, что руки помыл. Да, если б для спасения своих
граждан нужно было его поцеловать, то это это точно стоило бы сделать. ВЛАСТЬ
НЕ СПАСАЮЩАЯ ЛЮДЕЙ В ТРУДНУЮ МИНУТУ - ЭТО НЕ ВЛАСТЬ, А БИЗНЕС РУКОВОДСТВО. Судя
по экономическим показателям - очень плохое бизнес руководство.

\ii{31_08_2014.fb.zharkih_denis.1.principy_dlja_nashego_kluba.cmt}
