% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_01_2022.fb.molchanov_jurij.1.strana_neudobnyh_voprosov.cmt
%%parent 29_01_2022.fb.molchanov_jurij.1.strana_neudobnyh_voprosov
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Olga Aleksandrova}
Информационный фастфуд - очень хлесткое и точное определение.  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3} 

\iusr{Татьяна Черкашина}
Да, все верно.... И разумом вроде все понимаешь, но продолжаешь верить в
чудеса. А вдруг прийдет добрый дяденька и все будет хорошо!

\iusr{Раузия Фатхетдинова}
\textbf{Татьяна Черкашина} 

И вы в это верите?? Всё таки вы дети социализма! Во дворе КАПИТАЛИЗМ, БАБЛО,
понимаете, которыми забили карманы ваши лидеры... Капиталисты знают кому
бусики...

\iusr{Александр Карпец}

Все правильно, но с одной маленькой поправкой. Последние 8 лет шабаша, включая
2 года \enquote{зелени}, являются логическим продолжением того, что происходило до этих
последних 8 лет. И когда слышу о хорошем Медведчуке, который страдает от
национал-режима, аж скупая мужская слеза выступает у любого, кто помнит все 30
последних лет, наслышан о подобных персонажах ещё с тех пор, когда они ещё не
были кумовьями Путина, а о Путине вообще никто понятия не имел, ибо в начале
90-х Путин подвизался каким-то клерком у Собчака. Медведчук и многие другие
ныне страдающие (та же ОПЗЖня) являются соавторами той клоаки, в которой мы
сейчас оказались.

Все это к тому, что, повторюсь, последние 8 лет - это следствие, а причины
глубже и сложнее...

\begin{itemize} % {
\iusr{Раузия Фатхетдинова}
\textbf{Александр Карпец} Библия : «не ропщите на своего правителя, ибо каждый народ достоин своего правителя».

\iusr{Александр Карпец}
\textbf{Раузия Фатхетдинова} Я не крещеный атеист. Меня этими разглагольствованиями не возьмёшь.
И вообще, я совершенно о другом ))

\iusr{Раузия Фатхетдинова}
\textbf{Александр Карпец} Что-то вроде «я книжку Пастернака не читал, но она мне не нравится»! Вы совершенно о другом?? А соавторы той клоаки, в которой вы сейчас оказались? Соавторов то народ выбрал....

\iusr{Александр Карпец}
\textbf{Раузия Фатхетдинова} ЧТо-то вроде изучит оба Завета, Талмуд, Коран, Лао-цзы, Упанишады, Большую и Малую Колесницы, если вы в курсе о чем это, но остался убежденным атеистом. Пастернака - так да! - не люблю. Мне ближе Паустовский, кстати, киевлянин ))
Банальности, вырванные из библейского контекста, вроде вашей, могут произвести впечатление на среднестатистического обывателя, но не более...
Творческих вам успехов! ))

\iusr{Раузия Фатхетдинова}
\textbf{Александр Карпец} 

\enquote{Паустовский, кстати, киевлянин}, как это похоже на таких же соавторов,
которых называете клоаками...

\iusr{Александр Карпец}
\textbf{Раузия Фатхетдинова} После этого вашего высказывания вообще утратил интерес к общению с вами.
К тому же, творческих успехов уже вам пожелал... ))
Будьте здоровы, живите богато!

\iusr{Раузия Фатхетдинова}
\textbf{Александр Карпец} 

И вам не хворать. Всё же каждый народ достоин своего правителя! Кстати вы не
только атеист, но и неграмотны - Константин Георгиевич Паустовский — русский
советский прозаик и драматург. Он родился в Москве в семье железнодорожного
статистика Георгия Максимовича Паустовского. Семья имела не только украинские,
но польско-турецкие корни.

\end{itemize} % }

\iusr{алексей полетуха}
Величайший респект !

\iusr{Александр Крутояров}
Юрий, посмотрите сообщение. Как раз о том, как решить нынешнюю проблему.

\iusr{Раузия Фатхетдинова}

Запад захотел не кормить украинцев рыбкой, а дать им удочку. Но при этом удочку
им дадут в кредит, а они то не знают, что доступа то к пруду нет, и права на
отлов нет, потому что и пруд и рыба принадлежат тем, кому они теперь и за
удочку должны...В СССР советская пропаганда нагло врала всем тогдашним
республикам - капитализм то оказывается намного хуже, чем им
рассказывали.... украинцам всё это доходит долго в силу их менталитета, они
принимают Европу как «царством божье», тот же \enquote{коммунизм}, та же необходимость
веры во что-то......


\iusr{Ирина Таран}
Спасибо Вам, Юрий за горькую, но правду...

\iusr{Vladimir Istratiy}
Как постелено красиво!! ФирмА!!@igg{fbicon.hand.victory}{repeat=2}

\iusr{Любовь Туркеева}
Вот это расклад! Согласна!

\iusr{Владимир Викторыч}
Нас приучают к информационному шуму и под его прикрытием белый пушной зверек подкрадется незаметно ...

\iusr{Нина Зайцева}
Все четко

\iusr{Олег Саврасний}
аплодирую @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=5}  @igg{fbicon.hands.shake} 

\iusr{Max Otto von Stierlitz}
Очень сильный текст. Лучшее, что читал за последнее время.

\iusr{Roman Matveenko}
\url{https://youtu.be/ERr1zqKa3NE}

\end{itemize} % }
