% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_10_2021.fb.federacia_kibersporta_ukrainy.1.team_spirit
%%parent 17_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/uesf.ua/posts/1324471084636910
 
%%author_id federacia_kibersporta_ukrainy
%%date 
 
%%tags kibersport,pobeda,rossia,ukraina
%%title Егіду чемпіонів та $18 200 000 отримують... @team__spirit!
 
%%endhead 
 
\subsection{Егіду чемпіонів та \$18 200 000 отримують... @team\_\_spirit!}
\label{sec:17_10_2021.fb.federacia_kibersporta_ukrainy.1.team_spirit}
 
\Purl{https://www.facebook.com/uesf.ua/posts/1324471084636910}
\ifcmt
 author_begin
   author_id federacia_kibersporta_ukrainy
 author_end
\fi

Егіду чемпіонів та \$18 200 000 отримують... @team\_\_spirit! До останньої хвилини
гранд-фіналу ми боялися наврочити і не вписували цей тег!

Шалена гра! Шалений Мирослав @miradota Mira Колпаков! Незрівнянний Ілля
@miposhqa Yatoro Мулярчук! Відсьогодні ці імена вивчать шанувальники Dota 2 у
всьому світі. Ще довго PSG.LGD прокидатимуться від жаху серед ночі, згадавши
цей фінал. Нас переповнюють гордість і вдячність за надвидовищну,
найдраматичнішу гру евер!

The International 10 завершено. Це був дуже довгий день.

Team Spirit, що сьогодні загалом зіграли 8 карт, кілька хвилин тому перемогли
PSG.LGD з нереальним рахунком 3:2, незважаючи на втому і всі прогнози
скептиків. 

Наймолодша команда The International 10 стає чемпіоном, вісімнадцятирічний
Yatoro з Києва стає головним героєм всього турніру, а Mira з Луцька, якого ми
памятаємо на івенті UESF в Рівному і який ще три місяці тому мріяв в інтерв'ю
“виграти The International через 5 років”, виграє його вже сьогодні. Вірте у
себе, вірте в свою команду. Ми щасливі!

\begin{cmtfront}
\uzr{Ігор Линок}

Чим мені як громадянину України пишатися? Тим, що у нас РФ анексувала Крим,
розпалила війну на сході України і продовжує її підтримувати вбиваючи наших
громадян, а в цей час двоє громадян перемагають у складі РФ у кіберспорті. Це
має бути приводом для мене пишатися цією перемогою? Ви подуріли зовсім, чи вам
вибачте насрати на Україну? Якщо для вас це привід для радості, то може є сенс
змінити країну і не ганьбитися?

\uzr{Наталія Шахова}

Каждый о своем. Нацики, завидуйте молча))) Вам таких бабок вовек не видать)))
Может, не тем ворогам вы смерти ищете? А Спортсмены молодцы.

\uzr{Алексей Финошкин}

Где война? Украина официально объявила войну России? Так нет же. Нет войны.
Потому что нельзя воевать с теми, у кого сосёте газ из трубы? Нельзя воевать и
брать деньги с того, с кем воюешь? Нельзя же взять деньги за минет, а потом
кричать про изнасилование? Вы, батенька, или воюете, или минетите. Вещи не
совместимые. А Крым у вас кто отнял? А кто вам его подарил? А вы в Крым
съездите и спросите у крымчан, чем Крым. Может не побьют.

\uzr{Ivan Bandero}

Короче, я понял: Зрада - це Перемога Перемога - це Зрада!

\uzr{Алексей Финошкин}

Страна агрессор для Украины - сама Украина.
	
\end{cmtfront}

\ii{17_10_2021.fb.federacia_kibersporta_ukrainy.1.team_spirit.cmt}
