% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 19_02_2022.fb.savenkova_faina.1.za_pjat_minut_do_vojny
%%parent 19_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=473438470943757&id=100048328254371
 
%%author_id savenkova_faina
%%date 
 
%%tags donbass,lugansk,savenkova_faina,vojna
%%title Фаина Савенкова - За 5 минут до Войны
 
%%endhead 
 
\subsection{Фаина Савенкова - За 5 минут до Войны}
\label{sec:19_02_2022.fb.savenkova_faina.1.za_pjat_minut_do_vojny}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=473438470943757&id=100048328254371}
\ifcmt
 author_begin
   author_id savenkova_faina
 author_end
\fi

Фаина савенкова

За 5 минут до Войны

\ii{19_02_2022.fb.savenkova_faina.1.za_pjat_minut_do_vojny.pic.1}

Моя жизнь не такая долгая, сейчас мне 13. В 2014 мне было 5, и когда началась
война, я многого еще не понимала. Видела лишь перепуганную бабушку,
расстроенную маму и грустного отца. Тем летом было очень страшно и темно в
нашем сыром подвале, страшно от взрывов и канонады. Тогда я думала, что война
быстро закончится, и мы будем жить в мире и спокойствии, будем строить свою
жизнь. Но прошло 8 лет. Я повзрослела, стала понимать немного больше, и вот
война вновь на пороге моего дома, моего любимого Луганска. Нет, она не
заканчивалась все эти долгие годы, просто я надеялась, что разум победит. Снова
уезжают люди. Снова слышится грохот разрывающихся снарядов - голос войны. Я
знаю, что победа будет за нами. Мы выстоим. Даже если погибнем мы, любимый
Донбасс будет жить. 

В наших глазах нет ненависти, есть только скорбь по ушедшим и желание
отстаивать свою жизнь и свободу, желание строить мирное будущее. Война
обязательно закончится, и мы увидим Донбасс красивым и цветущим.
