% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_03_2023.fb.vitko_olena.mariupol.1.tse_stalosya_r_k_tom.cmt
%%parent 13_03_2023.fb.vitko_olena.mariupol.1.tse_stalosya_r_k_tom
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Anton Simanchiuk}

А хто автор тексту?

\begin{itemize} % {
\iusr{Віктор Кіпчарський}
\textbf{Anton Simanchiuk} Внизу написано Андрій Волошин
\end{itemize} % }

\iusr{Инна Бецун}

Читаю вже не одну розповідь людей з Маріуполя, що вони пережили, це просто не
вкладається в голову... скільки горя принесли рашисти в нашу країну...... як
можно після всього цього пережитого радіти руському міру((((

\begin{itemize} % {
\iusr{Olena Vitko}
\textbf{Инна Бецун} почекайте, коли Маріуполь визволят у вас волоси дибки будут стояти коли вам покажуть всі звірства асвабадітєоєй!

\iusr{Ольга Новоселова}
\textbf{Олена Витко} 

Олено, вони так швидко все знищують... Вони самі розуміють, що те що вони
зробили з містом - це \enquote{преступление века}. Таких будинків страшних вже
немає.

Маріуполь чужий. Іноді ми їздимо (квартира дочки ціла), не впізнаємо нічого,
навіть путаємо другий раз, де треба звернути...

Наставили цих будиночків, як з \enquote{лего}, я не можу на них дивитись.
Гидко, все чуже, не маріупольське. Знищили таке затишне, таке миле серцю місто,
зовсім чуже стало....

\iusr{Наталі Лисичка}
\textbf{Олена Витко} \textbf{Инна Бецун} так, я теж читаю історію за історією.... 😔😔😔

І знаю, і чула, бачила що страшне робилось в Маріуполі коли росія почала
авіабомбами з літаків \enquote{освобождать} місто і маріупольчан від житла, від родин,
від самих їх життів.... 😔

Але коли ще читаєш ці живі історії ....це щось... 😔

А вийшла на сторінку маріупольчан випадково по цепочці через реакції на пост
одного сепара знайомого Андрей Русь, який теж уявіть собі родом з
Маріуполя.😵🤯 Під його постом за 15 лютого 2022 року з картинкою як ніби
\enquote{Америка нарізає хліб, який перетворюється на бомби}. Дивлюсь на ту картинку, а
перед очима розбомблені росіянами маріупольські будинки.... 🔥🔥🔥

І що ви думали, у нього потім на сторінці хоч щось про Україну? Ні, за цілий
рік повномасштабного вторгнення росії в Україну у цього маріупольчанина лише
кілька постів з природою, і фотка з Севастополя.

Ну от як такими люди можуть бути 🤮🤮

\end{itemize} % }

\iusr{Алла Алимова}

😪

\iusr{Вікторія Іванова}

💔😭

\iusr{Тетяна Марченко}

У червні ми випадково зустріли жінку з цього підвалу, вся її родина загинула
там ( дві доньки та чоловік) її витягли, а їх не змогли ((((

\iusr{Галина Лосева}

Упокой, Господь душі убієнних рашистами маріупольчан. Вічна пам'ять та вічний спокій.
