% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_12_2021.fb.voloshin_oleg.opzzh.1.zelja_gegel
%%parent 16_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/oleg.voloshin.7165/posts/4982130481819973
 
%%author_id voloshin_oleg.opzzh
%%date 
 
%%tags gegel_georg,ukraina,verhovna_rada,zelenskii_vladimir
%%title Люди из команды Зеленского, конечно, не знакомы с трудами Гегеля
 
%%endhead 
 
\subsection{Люди из команды Зеленского, конечно, не знакомы с трудами Гегеля}
\label{sec:16_12_2021.fb.voloshin_oleg.opzzh.1.zelja_gegel}
 
\Purl{https://www.facebook.com/oleg.voloshin.7165/posts/4982130481819973}
\ifcmt
 author_begin
   author_id voloshin_oleg.opzzh
 author_end
\fi

Все действительное разумно. Люди из команды Зеленского, конечно, не знакомы с
трудами Гегеля. Но на практике реализуют упомянутый сформулированный им
принцип. Поставить внаглую студию прямо в кулуарах Рады, преградив депутатам и
гостям парламента свободный проход, это могло прийти в голову только абсолютным
отморозкам. А посадить визажистов, которые пудрят ведущих прямо там, где раньше
сидели сотрудники аппарата Рады?! Лишь «припудренные» на такое способны. Причём
за счёт налогоплательщиков.

\ii{16_12_2021.fb.voloshin_oleg.opzzh.1.zelja_gegel.pic.1}

Лично я, как и многие мои коллеги, будем ходить там и плевать мы хотели на
фразу «у нас эфир». Пусть в кабинете Арахамии студию ставят и там эфирят. 

Им скоро бежать из страны с наворованным, а они ещё продолжают дёргаться и
бесить людей, которые их и так ненавидят.

P.S. На фотографии «косметический салон» и «студия» в кулуарах Рады. Все
превращено в плохую комедию.

\ii{16_12_2021.fb.voloshin_oleg.opzzh.1.zelja_gegel.cmt}
