%%beginhead 
 
%%file 05_12_2022.fb.galushko_denis.1.poki___trokhi__ntern
%%parent 05_12_2022
 
%%url https://www.facebook.com/HalushkoDenis/posts/pfbid0a2X1ETr4CSfvnfZqFz2zTHi8FKcMCKiLX2UfxVDGNPr7hiMPkevFVpoLWzjoRo98l
 
%%author_id galushko_denis
%%date 05_12_2022
 
%%tags volonter
%%title Поки є трохи інтернетів і світла, повідую історію про волонтерство
 
%%endhead 

\subsection{Поки є трохи інтернетів і світла, повідую історію про волонтерство}
\label{sec:05_12_2022.fb.galushko_denis.1.poki___trokhi__ntern}

\Purl{https://www.facebook.com/HalushkoDenis/posts/pfbid0a2X1ETr4CSfvnfZqFz2zTHi8FKcMCKiLX2UfxVDGNPr7hiMPkevFVpoLWzjoRo98l}
\ifcmt
 author_begin
   author_id galushko_denis
 author_end
\fi

Поки є трохи інтернетів і світла, повідую історію про волонтерство.

Ця небезпечна гра людей у благу дію, набула не аби яких масштабів в нашій
країні під час революції гідності, в якій я теж мав честь приймати участь. 

Потім війна, там я зрозумів справжню ціну нашої допомоги, коли проста пляшка
води доставлена в правильну точку на мапі, могла врятувати життя, нашому
бійцю. 

Я не шкодую досі за жодну хвилину витраченого часу, а тим паче гроші які
витрачав тоді на благу дію, жалію що мабуть не достатньо було моїх зусиль і
не всіх переконав для чого це варто робити. 

А ось і прийшла велика війна, і тепер всі дорослі дяді і тьоті які мене
переконували в чомусь протилежному і не важливому на той момент, теж
отримують дипломи, грамоти, медалі і допомогають військовим, вибачте, може
гостро сказав.

Я вдячний всім, в мене навіть зошит є куди я записую імена тих людей які мені
допомогають і нашому підрозділу, будь чим. Щоб потім не забути це в майбутньому
і чимось віддячити, хоча просто пам’ятю, якоюсь допомогою, дією (бачите який я
позитивний ще, плани на майбутнє будую😅)

Я переконаний, що це і моя провина в тому що ми не донесли вам цю загрозу, не
переконали, сподіваюся в вас тепер немає ілюзій. 

Я радий вас всіх бачити в нашому таборі, а тому вітаю новеньких і стареньких
волонтерів, наших янголів, які завжди поруч.

Всіх вибачте не відмічу, адже це 99\% моїх друзів і знайомих, але хочу
відмітити одну особливу дівчинку з Донецька, що змушена жити зараз в Києві,
вони разом з мамою, раз на пару тижнів, готують і присилають нам з хлопцями
пісочний пиріг. 

Це дуже приємно, це надихає, в мене немає жодних сумнівів в тому що ми
переможемо з такими людьми і дітьми, тільки так.

Слава Україні, зі святом вас Українці з великої літери🤝

Бахмут це Україна!
