% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.psihiatria
%%parent 18_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3992181710816909
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,dusha,pochemu,poezia,psihiatria,psihologia,ukraina
%%title БЖ. Психиатрия
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Психиатрия}
\label{sec:18_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.psihiatria}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3992181710816909}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Психиатрия.

Как так случилось, что я сама заключила себя в круг замкнутый?
Почему мне не спится сто пять недель после пачки транквилизаторов?
Сколько ещё протянет спортсмен, если бежит на допинге?
Почему головной мозг работает структурированнее доплера?
Почему меня раздражают люди, заведомо конформистские,
Даже, если они - теплы и округлы, как с кашей молочной миски?
Куда мне деть своё тело - юно-старческое, болезное?
Почему мне не страшно от вида крови, когда я хожу по лезвию?
Почему я боюсь умереть от насморка, не страшась, что убьют на улице?
Почему я опять размахиваю мечом супротив роящегося улея
Мелких интриг, на которые, да, нельзя обращать внимания?
Когда закончатся голодание, сигареты и кофемания? 
Почему я спокойна тогда, когда фото деда смотрю и Мирча листаю?
Почему я ищу забвение в Элиаде писанья академического?
Что происходит, когда за день я меняю по десять стран онлайн?
Почему уже даже муж смирился, что я как жена - престранная,
Пространная реплика ни о чем: попробуй за суть задень её, -
И случится выстрел чеховского ружья. Мне сказали: я - безыдейная,
Потому что скиллы свои продаю, чтоб семья была выживаемой
У "доссидента"... Сказали те, чьи книги - не продаваемы.
Почему я иду по родному граду, и лицо у меня - циничное?
Отмечаю улицы детства, как бизнес: детка, ничего личного.
Почему мне хочется биться в стенку и водку на транки пить с утра,
Если в теченье пяти минут не приходит ответ из Питера?
Сколько таких ещё "почему", куражась и фантазируя,
Будут в моей голове чумной, как онко, метастазировать?
Последний гражданский бы долг исполнить и ринуться чайкой к Китежу...
Господа, вы ж не звери, домой меня, пусть хоть в цинке, но отпустите же!
19 июня 2021 г.

\ifcmt
  pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/201593153_3992181634150250_6508641407181081982_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=573kB_9sZRwAX91Oqxz&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=a46ad42ae85b3165194c12df77152469&oe=60D30E89
\fi
