% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.o27
%%parent topics.vojna.my.6.collect.gen
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Мерзкие путинские бляди, хочу чтоб НАТО пришло вас спасать от самих себя, хочу
чтоб вам и вашим детям пришлось, как и нам, поместить всю жизнь в один
чемоданчик и бежать от вражеских ракет! Чтоб вы, суки, как я, поместились в
одну легковушку тремя женщинами и пятью детьми, от 9-месячной до 15-летней и
четверо суток убегали под страхом смерти за своих детей! Чтоб их хаймарсы
прилетали в ваши дома и лишали вас всего нажитого за всю жизнь непосильным
трудом! Чтоб вам соседи рассказывали, что вы бомбите сами себя! Каждая наша
слезинка, каждый новый седой волос отольются вам бескрайним горем, и будете вы
рыдать над убиенными и руинами. Вы будете сидеть голодные в подвалах и грезить
лучиком солнца, питаясь одними только молитвами и проклиная царя вашего за то,
что он затеял эту кровавую игру с западом. Молитесь, твари, чтоб бог нас не
услышал, и кайтесь, пока не поздно. Хотя уже поздно. Вы сотворили столько зла,
сколько хватит на искупление ещё многими поколениями ваших отпрысков. Каждая
мразь, обожающая путина за кровавое "освобождение" нас от жизней, будет рвать
на себе волосы и биться в агонии, когда придет час расплаты за содеянное. 

Ну а пока НАТО не созрело, наши ВСУ будут беспощадно гнать ваше баранье стадо с
земли нашей, и сотни тысяч ваших матерей не досчитаются детей своих, ушедших
воевать на чужой земле за амбиции вашего шизофреника, и проклинать они будут
ВАС, за то что допустили такое течение событий. 

Вы конченое быдло, возомнившее себя вершителями правосудия над невиновными и
покрывающее истинных виновников. Помните, час расплаты уже близок, пакуйте
"тревожные" чемоданчики и МОЛИТЕСЬ, чтобы на рассвете вас не разбудил взрыв
ракеты вблизи вашего дома. Сказать что я вас ненавижу - это ничего не сказать,
и ненавидит так вас каждый украинец, который испытал на себе ваше "братское"
АсвАбаждение. 

Когда вы убивали мирных жителей Донбасса, наши парни стояли у его границ, чтобы
вы не прошли дальше. Все эти 8 лет парни умирали от ваших обстрелов, несмотря
на то что ваши СМИ рисовали их фашистами и бандеровцами. Все эти 8 лет, чтоб
оклеветать наши славные ЗСУ, вы ебашили по мирному населению и вливали ему в
мозг, что это дело рук ЗСУ. За убийства, за клевету, за руины - гореть вам в
аду ещё при жизни.  За каждого убиенного ребенка из "Аллеи ангелов", за каждого
убиенного ребенка на остальной территории Украины, вы расплатитесь жизнью своих
детей, что уже успешно делаете с 24 февраля. 

Запомните, овцы, Украина была, есть и будет, как бы не пыталось убедить вас в
обратном ваше больное сознание. Слава Украине!!! А вам, недочеловекам,
скорейшей расплаты!
