% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_06_2020.fb.shutajev_dmitrij.1.zelja
%%parent 09_06_2020
 
%%url https://www.facebook.com/DmytroShutaiev/posts/1122947201414960
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{И Зеляяя такой молодой..!}
\label{sec:09_06_2020.fb.shutajev_dmitrij.1.zelja}
\url{https://www.facebook.com/DmytroShutaiev/posts/1122947201414960}

Польові дослідження українського народу – славетної і гідної нації вільних людей, нащадків половців, скіфів і козаків!

«До президента проривається бабуся. Сильно хвилюючись і злегка шепелявлячи, вона зачитує йому власний вірш.

Місцями жінка трохи забуває слова, і, здається, імпровізує, як на реп-батлі.

– Шоб був здоровий і щасливий! – декламує вона. – А також вся його сім’я.

Володимир Зеленський приїхав в село – навколо нього все зацвіло.

Він настрій подняв усім людям в хатах. Сказав президент, щоб всі жили щасливо. Приблизиться мир, настануть жнива.

Малеча й дорослі навчатися будуть. Комбайни та техніка в поле прибудуть.

– Нехай вже в віках процвітає країна! – останній рядок звучить особливо урочисто. – Така дорога нам усім Батьківщина!
– Ура–а–а! – реве натовп.»

«На городі баба,
а в повітрі флот.
Хай живе радянська влада.
От!»


\ifcmt
  pic https://scontent-amt2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-0/p180x540/101937093_1122947131414967_3272980315704906873_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=2CqjJ7AntK4AX-TNq4s&_nc_ht=scontent-amt2-1.xx&tp=6&oh=a88ec18d25e986fb4ec445c3db635b56&oe=608E3532
  width 0.4
\fi

