% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.mariupol
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
І тільки Роман Світан та Олег Жданов із впевненістю розказують, як будуть
розвиватися події на фронті. В принципі, люди розказують різне. Наприклад, в
\emph{Маріуполі} в 90-ті була жінка, яка розказувала, що їй під пломбу вставили
антену, і тепер інопланетяни передають їй: \enquote{У тебе задрався подол
нижньої юбки}.  Але от що вражає, що від тієї жінки шарахалися, а військових
експертів слухають мільони. Я вже мовчу по Фейгіна і Арестовича
%%%cit_comment
%%%cit_title
Anton Vasylenko, facebook, 25.03.2023
%%%cit_url
\href{https://www.facebook.com/anton.vasylenko.338/posts/pfbid0uSR5M5PRsaowMmWdz9wL4V3aDtxc6RJ4XeCAX2eFUt4Tgv6t1XUPmf3EGqL7JXQzl}{link}
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
Згадав от що. Їду я в 2010 році по \emph{Маріуполю} в таксі. Як зараз пам'ятаю в
БТІ. Таксист зупиняється у дворі крамниці \enquote{Москва}. Я питаю: \enquote{Сколько?} А він
мені: \enquote{Вообще 12, но если не жалко - 14}
Я йому даю 14, він знімає кепку, хреститься і каже: \enquote{Да не оскудеет
рука дающего, да не отсохнет рука берущего!}
%%%cit_comment
%%%cit_title
Згадав от що. Їду я в 2010 році по Маріуполю в таксі, Anton Vasylenko, facebook, 13.03.2023
%%%cit_url
\href{https://www.facebook.com/anton.vasylenko.338/posts/pfbid02dVWpLhH3v8adQdFZxSYkaiuKN7yez1twtt6seahzHeWzSPr9Wzo5Vw2uZ37on8g5l}{link}
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
До шевченківських днів згадав мемуар. Спочатку пам'ятник Шевченкові в
\emph{Маріуполі} зображував Шевченка без вус, як на його першому автопортреті
1840-1841, бо авторам хотілося зробити оригінальний пам'ятник, а не чергову
ікону. А коли перед встановленням пам'ятник побачив перший заступник міського
голови Віктор Аркадійович Пєтросов (прізвище при народженні Пєтросян, і це не
жарт)), то він обурився тим, що Шевченко без вус і наказав додати вуса. І їх
додали.
%%%cit_comment
%%%cit_title
Anton Vasylenko, facebook, 11.03.2023
%%%cit_url
\href{https://www.facebook.com/anton.vasylenko.338/posts/pfbid0MQkZqhM2Jn27AhqJAXJKjzgfKznF7XbPnFkJWZxHbEESQoKhXBQfGQPusLnABfFWl}{link}
%%%endcit
