%%beginhead 
 
%%file 28_04_2022.fb.lafazan_natalia.mariupol.1.v_nashem_rajone_sperva_goreli_dvuhetazhnye_doma
%%parent 28_04_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0reG3dsb9Dj1Bmwi4d86L964SkYfzhJWZtANSNVpKL9W27Hax59cwZewGGwCcEY9Pl&id=100030592628843
 
%%author_id lafazan_natalia.mariupol
%%date 28_04_2022
 
%%tags mariupol,mariupol.war
%%title В нашем районе сперва горели двухэтажные дома
 
%%endhead 

\subsection{В нашем районе сперва горели двухэтажные дома}
\label{sec:28_04_2022.fb.lafazan_natalia.mariupol.1.v_nashem_rajone_sperva_goreli_dvuhetazhnye_doma}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0reG3dsb9Dj1Bmwi4d86L964SkYfzhJWZtANSNVpKL9W27Hax59cwZewGGwCcEY9Pl&id=100030592628843}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lafazan_natalia.mariupol
 author_end
\fi

А вы знаете, возможно я ошибаюсь, но в нашем районе сперва горели двухэтажные
дома. Их уничтожал с воздуха тот самолет. Или не один самолёт. Он так часто
гудел, что мне казалось, что он не один. Но ребята расчитали расстояние и
поняли, что от Ейска минут 15 на все про все. Первый дом уничтожили так, что
осталась воронка. Никто не знает из нас что с людьми. В период, когда город
остался без отопления, воды и газа люди перебирались в частный сектор. В каждом
доме ютились не одной семьёй. Но именно двухэтажные дома с красивыми дворами
были как красные тряпки для быка. Я слышала о новых прилетах и уничтожения
именно таких домов и гнала от себя мысль, что наш дом будет следующим. Вечером
я выходила в период затишья, прижималась к стене и просила все силы спасти
людей, которые находятся под моей крышей. Но каждый раз горели все новые
двухэтажные дома или после них оставались воронки. Справедливости ради,
соседний дом, из красивого светлого кирпича, на момент нашего отъезда остался
целым. Ну не правильно. Отъезд - это с чемоданами. После бегства. Почти целый -
это без прямого попадания. Потом уже лупили хаотичные по всем и по всём. Такое
создалось впечатление. Мне будет очень приятно, если я ошиблась и мне
показалось, что уничтожали только лучшее. Хотя учитывая наш красивый город и
разрушения в нем - шансов ошибиться очень мало. Я ещё раз подчеркну - город
стирали с лица земли, людей убивали, инфраструктуру уничтожали, лишали горожан
информации - именно так происходило осфобождение Мариуполя. Это не люди. Это
звери. Нет слов.

%\ii{28_04_2022.fb.lafazan_natalia.mariupol.1.v_nashem_rajone_sperva_goreli_dvuhetazhnye_doma.cmt}
