% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_06_2021.fb.scherbakov_aleksandr.1.protest_upc_vru_kiev
%%parent 16_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/aleksandr.scherbakov.39/posts/3890851530963909
 
%%author Щербаков, Александр
%%author_id scherbakov_aleksandr
%%author_url 
 
%%tags kiev,ofis_prezidenta,protest,ukraina,upc,verhovna_rada
%%title 20000 человек! Тихо, мирно, с любовью! Аж бесит, правда?) Ничего не разбили, ничего не жгли, не портили и не красили
 
%%endhead 
 
\subsection{20000 человек! Тихо, мирно, с любовью! Аж бесит, правда?) Ничего не разбили, ничего не жгли, не портили и не красили}
\label{sec:16_06_2021.fb.scherbakov_aleksandr.1.protest_upc_vru_kiev}
\Purl{https://www.facebook.com/aleksandr.scherbakov.39/posts/3890851530963909}
\ifcmt
 author_begin
   author_id scherbakov_aleksandr
 author_end
\fi

20000 человек! 
Тихо, мирно, с любовью!
Аж бесит, правда?)
Ничего не разбили, ничего не жгли, не портили и не красили. 
И даже никого не крыли матом
Ещё больше раздражает, скажите?)

Наш народ и власть, воспринимают и понимают любую информацию, только в такой
подаче, только силовыми и аморальными методами. 

К сожалению.

Сотни тысяч проблем у государства, включая экономические, социальные, геополитические и прочие, но они находят время и желание прижать тех, кто имеет Веру, несмотря ни на что, ни на какие тяжбы, но имеет! 

Опомнятся ли эти смешанные и переобутые сочетания?
К чему мы прийдем все в итоге?

Зависть, ненависть, злость, лицемерие, предательство, сребролюбие, тщеславие и
уныние! Вот, чем сегодня наполнена большая часть граждан нашей страны. И такая
же часть сидит у руля. К сожалению.
-
...Го­нения ук­репля­ют ду­шу в бла­гочес­тии, и в опас­ностях ду­ша за­кали­ва­ет­ся, как рас­ка­лен­ное же­лезо в во­де.
...Го­нения де­лали Цер­ковь еще бо­лее слав­ною чрез са­мые стра­дания.

Георгий Богослов 

\begin{verbatim}
	#мирвсем #всемдобра #берегитесебяисвоихблизких #жовті_кєпочкі
\end{verbatim}

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/200230631_3890851500963912_2717327823961473331_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=kBx-dhw54aUAX-220LK&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=dca349cb77fe0b2053448c806baad8ec&oe=60CFB8AD
\fi
