%%beginhead 
 
%%file 12_01_2023.fb.kytova_iryna.ua.dnipro.likar.2.tsya_komanda___razom
%%parent 12_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid022tHwJFwjpcacTdE12KACFACNWANTzEmrDKC4uqvBJjSn6QGQNJDHVYX6aD3eeX3Vl&id=100009901380868
 
%%author_id kytova_iryna.ua.dnipro.likar
%%date 12_01_2023
 
%%tags 
%%title Ця команда – разом усю війну
 
%%endhead 

\subsection{Ця команда – разом усю війну}
\label{sec:12_01_2023.fb.kytova_iryna.ua.dnipro.likar.2.tsya_komanda___razom}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid022tHwJFwjpcacTdE12KACFACNWANTzEmrDKC4uqvBJjSn6QGQNJDHVYX6aD3eeX3Vl&id=100009901380868}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kytova_iryna.ua.dnipro.likar
 author_end
\fi

Вони підтримують свій медичний «фронт» та рятують життя!

Чергова зміна – втомлені, бліді але невтомні у своєму ентузіазмі та рішучі,
коли на кону — життя Героїв.

Перша бригада – їх троє, вони всі різні, а мета одна-рятувати, повертати до
життя.

Старша  в бригаді -тендітна молода анестезіолог. Лікарка відноситься до кожного
пацієнта з теплотою, намагається передати частину свого тепла, душі, щоб трохи
полегшити його страждання.

У неї завжди  горять очі, коли пацієнт  приходить до тями. Вони захищають нас,
а вона захищає Героїв. 

Але іноді я бачу, як вона плаче ... 

Нейрохірург - впевнений в кожній своїй дії та своєї бригади. Він не вимовляє
практично жодного слова за весь час, поки рятує пораненого.

Травматолог - самий тихий у команді. Тут, серед таких яскравих особистостей,
він найскромніший і найстриманіший. Вправно орудує своїми інструментами
-пластинами та гвінтами.

Ця команда – разом усю війну. Вони всі розуміють один одного з напівпогляду.
Їхнє завдання – стабілізувати стан пораненого та доставити його з операційної
до реанімації.

Вони завжди на варті життя і супроти смерті. 

Вічні рятівники. 

Вони — ті, кому  «вдається», коли вже  надія згасає...

P.S. Не зупиняйтеся! 

Ви — надія нашої лікарні!      

Ви -надія цілої країни!🇺🇦

Пишаюсь , Ваша Китова 💙💛
