% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.gosudarstvo
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Государство}
\label{sec:slova.gosudarstvo}

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
И вот, в начале XX века, когда в результате Первой мировой войны, и
Австрийская, и Российская империи развалились, у западных русских, потерявших
свои корни и ставших «украинцами», появилась идея создания собственного
\emph{государства}. Ну, идеи создания собственных независимых \emph{государств} имеются не
только у национальных меньшинств, но даже и у однородных в этническом плане
социальных групп. Достаточно вспомнить Дальневосточную республику, образованную
в 1920 году и населенную русскими. Самый яркий пример – образование ряда
испаноязычных латиноамериканских \emph{государств}, образовавшихся на руинах Испанский
Америки. Можно вспомнить и прецедент образования США – ведь отделились от
Англии не индейцы и не негры, а те же самые англичане
%%%cit_title
\citTitle{Почему современную Украину назвали «окраиной», а не более престижно - Киевской Русью?}, 
Исторический Понедельник, zen.yandex.ru, 22.02.2021 
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Українська нація на сучасному етапі своєї історії у здавалося б \enquote{незалежній}
\emph{державі} знаходиться у підневільному стані. Хоч ми вже чверть століття є начебто
\enquote{незалежними}, проте ще й досі не можемо цією незалежністю вдосталь
скористатися.  У наш час \emph{держава Україна} - неоколонія. Тобто, будучи \emph{державним
утворенням}, вона не є \emph{державою} для своєї титульної нації, а навпаки - всіма
можливими методами її поневолює та знищує, відстоюючи інтереси закордонних, як
відверто антиукраїнських сил, так і втілювачів ідеології ліберального
тоталітаризму у світовій політиці. А корінні українці тим часом і надалі
залишаються безправними на своїй землі. Жодні проблеми українців не вирішуються
на їх користь. Український народ загнали у ярмо, де його поступово і впевнено
знищують!
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Сучасний стан української нації та держави Україна}, 
, pravyysektor.info, 25.05.2017
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Головна проблема українських бід полягає у \emph{бездержавності} української нації. У
тому, що у нас немає \emph{держави}, яка б забезпечувала українцям повноцінне
існування та розвиток, була центром об'єднання українців в Україні та за
рубежем. А те \emph{державне утворення}, що у нас наявне, українським по своїй суті не
є, оскільки в ньому забезпечуються інтереси будь-кого: чужоземців, педерастів,
сепаратистів, можновладців, олігархів, тобто всіх, окрім простих українців.
Представники титульної нації, яких у \emph{державі} 77\% (щонайменше), залишаються
безправними та беззахисними, неспроможними керувати своєю долею на своїй землі.
У цій \emph{державі} будь-яка українська націоналістична активність присікається, а
все, що є антиукраїнським, вітається чи мовчки допускається. Так було за кожної
влади в Україні, не був винятком навіть В. Ющенко, який вважався
\enquote{проукраїнським президентом} та на якого так покладали надії українці. Наразі
ми чітко бачимо, як лещата режиму внутрішньої окупації продовжують боротьбу на
знищення, допустивши війну з москалем, яку вигравати, очевидно, не збираються.
Створюється хіба вид лицемірної патріотичності та стурбованості, а паралельно
гине кращий генофонд нації у \enquote{перемир'ях} та у в'язницях
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Сучасний стан української нації та держави Україна}, 
, pravyysektor.info, 25.05.2017
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Мрії українців про те, що європейці з американцями вирішать всі наші проблеми,
є ознакою їхньої меншовартості. Головна ж причина меншовартості українців – це
обірвана традиція \emph{державотворення}. Після входження України до складу
Московського царства, Речі Посполитої, Австро – Угорщини була перервана
\emph{державницька традиція}, яка підтримувалась руськими князями і королями Русі.
Перерваність традиції привчила українців до того, що ними можуть правити
іноземці, тому громадяни нашої країни так прихильно ставляться до членства в
НАТО та ЄС, не розуміючи того, що сильна Україна нікому з геополітичних гравців
не потрібна
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Що чекає на Україну?}, Стефан Закревський, 
analytics.hvylya.net, 19.06.2021
%%%endcit


%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Для того чтобы изменить положение дел в Украине, достаточно привести жизнь
страны в соответствии с ее действующей Конституцией. В ней присутствуют все
демократические нормы, которые были де-факто отменены после победы Евромайдана.
Но будьте готовы, что защита Конституции может быть расценена как преступление
перед \emph{государством}, которое давно стало главным нарушителем основного закона
нашей страны
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Конституция выглядит сегодня самым радикальным и подрывным документом / Лента соцсетей / Страна}, 
Андрей Манчук, strana.ua, 28.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Третий, и важнейший изъян, на который указывает В. Путин: украинская
\emph{государственность} строится исходя не из прагматичных соображений, а из
романтических «хотелок». Президент В. Путин указывает, что в начале пути
Украина и Россия имели такую степень экономической интеграции, которая
Евросоюзу и не снилась. А ведь это и есть взаимные инвестиции, проникновение на
рынки, мировое распределение труда. Украина вечно выпускает синицу из рук, не
пытаясь поймать журавля в небе. Возможно, строить самолеты с ЕС куда выгоднее,
чем строить их с Россией. Только Украина и с ЕС их не начала строить, и с
Россией прекратила, и так с любой высокотехнологичной продукцией. Мы теряем, а
не получаем ничего, кроме иллюзий и несбывшихся надежд. То есть кто-то эти
иллюзии украинцам продает и неплохо зарабатывает. Но украинскому народу от
этого становится только хуже, и именно поэтому страна за последние годы
превратилась из бедной в нищую
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{О будущем украинского и русского народов}, 
Виктор Медведчук, strana.ua, 15.07.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
И нужно сначала прийти в состояние, когда \emph{государственные институты} могут
выполнять хотя бы базовые функции, и более менее, предсказуемо работать. И
держа в голове вот эту всю конструкцию по поводу необходимости сильного
общества и сильного \emph{государства}, дальше уже осознанно и рационально переходить
к тому, чтобы давать возможность развиваться сильному обществу, которое просто
необходимо переконструировать.
Потому что, если мы его не переконструируем, если у нас не появится
\emph{государство}, которое будет обеспечивать хотя бы базовые правила игры, мы
свалимся в состояние, как один из знакомых западных аналитиков мне сказал, что
«Украина все больше похожа на Йемен Восточной Европы».
И это очень опасное состояние. Потому что оно напоминает то, что было в
середине 17 века и его третьей четверти, когда Украина стала полем битвы для
многих \emph{государства} того времени: Оттоманская империя, Московия, Речь
Посполитая, Швеция, которая там с севера боролась с Польшей
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Государство в ХХI веке: неизбежна ли для Украины автократия?}, 
Михаил Минаков; Юрий Романенко, hvylya.net, 24.07.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Є головне загальнонаціональне питання – чому ми живемо в такій недолугій
\emph{державі}, адже після переїзду в інші держави, наші громадяни легко
адаптуються та займають гідне місце на новій батьківщині. Вочевидь, щось не так
з нашими соціальними практиками та й з самими громадянами.  Доводиться
констатувати, що в Україні створена \emph{кастово-феодальна держава}.
Населення, в повсякденному житті, намагається імітувати поведінку правлячої
касти. Бажає бути зрозумілою, правильною людиною феодальної системи та за
нагоди не проґавити свій шанс, взяти своє.  Головна біда правлячої касти –
власні діти. Як їм правильно передати гроші і майно, щоб вони не були забрані
новими феодалами, адже всі розуміють в який спосіб виникли ці надбання. Тому їх
нагальне завдання закріплення, на завжди, наявного стану речей в Україні, щоб
їх діти і внуки не тільки могли безперешкодно, довічно, володіти надбаннями
батьків, а й примножували їх надбання використовуючи свій привілейований стан
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Як змінити Україну на краще?}, 
Сергей Ищук, analytics.hvylya.net, 17.07.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
І це в умовах, коли США, налякані розпадом могутньої \emph{ядерної держави},
намагалися максимально зменшити ризики для себе і всього світу. Ядерна зброя
могла бути чинником стримування в умовах біполярної системи, коли існували дві
столиці, які перебували в стані постійної комунікації. «Розпорошення»
потенціалу ядерної зброї не входило в плани американців. Західний світ не
хотів, образно кажучи, мати справу вже не з однією, а з двома «мавпами з
ядерною гранатою». Тому на Україну почався серйозний тиск, щоб вона перейшла до
без’ядерного статусу. Тим більше, що в Декларації про державний суверенітет
(1990) значилося, що Україна «не прийматиме, не вироблятиме і не набуватиме
ядерної зброї»
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Мавпа з ядерною гранатою}, 
Василь Расевич, zaxid.net, 23.07.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Обращает на себя внимание ключевая роль Новгорода и его князей (Игоря, Ольги,
Владимира, Ярослава) в становлении и развитии Киева.  Мало того, что
\emph{государственность} в Киев пришла из Новгородской земли, так и христианство в
Киеве распространилось благодаря именно новгородцам (Владимир).  Забавно, что
на украинских гривнах изображены два новгородских князя, захватившие Киев и
правившие им
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Синдром киевской исторической неполноценности}, 
Олег Сапожников, regnum.ru, 21.07.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Дальше вспомним полулегендарного Олега, пришедшего в Киев из Новгорода. Именно
он заявил: «Се буди мати градом Русьскым!» Киев становится столицей
\emph{государства}, как сообщает летописец: «от варяг бо прозвашася Русью». Так
появляется название народа – русь, о котором идёт речь в договоре 911 года
Олега с Византией. Продолжая следовать украинской логике, можно сделать вывод,
что Олег был украинцем!  В последующих договорах (944 года) и византийских
источниках IX – X веков речь идёт и о народе и о стране с этим названием: «Рос»
и «Росия». И никто не смог объяснить этим древним греческим «недоучкам», что
Русь и Россия – не одно и то же, а вот Русь и Украина – одна уважаемая страна
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{В чём нас обвиняют на сей раз}, Досужник, zen.yandex.ru, 02.08.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
tab_begin cols=2
  pic https://strana.ua/img/forall/u/0/36/2021-08-10_14h15_47.png
  width 0.4

	pic https://strana.ua/img/forall/u/0/36/2021-08-10_13h55_06.png
  width 0.4
tab_end
\fi
%%%cit_text
Ведущая \enquote{112 Украина} Евгения Скорина недоумевает, \enquote{в каком ещё \emph{государстве},
называющим себя демократическим, критикуют своих спортсменов и обзывают их
биомусором? Возможно, ярые возмущения этих глубокоуважаемых граждан
поспособствовали развитию и укреплению \emph{государства}? Когда? Где?}
По словам Скориной, \enquote{тот хайп, который пытается развести Фарион, и подхватывают
в эти дни остальные особо идейные представители общества - просто немыслимый
бред и именно вот это выставляет Украину в дичайшем свете} 
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{\enquote{Упоротая неадекватность}. Как Фарион назвала Магучих \enquote{биомусором} и что ей ответили украинцы}, 
Анна Копытько; Екатерина Терехова, strana.ua, 10.08.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Но, как невозможно получить независимость, минуя автономность, так, по мнению
автора, невозможно дальнейшее развитие украинского общества, минуя стадию
построения ним настоящего \emph{украинского Государства}. Особенно в нынешние времена
одновременного краха фундаментализма и возврата к нему. И пока не произойдёт
необходимых изменений в мышлении украинцев, иных способов эффективной
общественной организации и коммуникации, кроме как при помощи различных
\emph{государственных} механизмов управления, для Украины нет
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Замысел украинского государства: социальность, самодостаточность, независимость. Пятая часть}, 
Акулов-Муратов В. В., analytics.hvylya.net, 18.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Восхищение перед умением воплотить идею \emph{Государства} в жизнь заставляет
внутренне замереть перед таким чудом, видя полёт человеческой мысли и
несгибаемость его воли (не полюбив – не наказывай, полюбив – не прощай).
Порождает желание быть сопричастным её исполнению, соединяющему времена и миры.
И превращающему глубокую благодарность народов своим героям и лидерам в
притягивающее мерцание созвездий мифов. Ведь иногда пропащие спасают пропащих.
Идея \emph{Государства} – это мечта, создающая великое будущее. Яркое проявление
таинства поэзии человеческого разума, обладающей томительной необъяснимостью
обаяния и завораживающим душу благородством. Эта идея не вмещается в старость.
Поэтому всегда будет уделом молодых и активных, оставаясь загадкой простоты во
всей её сложности. И всегда звуча в унисон всем временам откровением своего
времени.  Идея \emph{Государства} помогает принять и не отвергнуть себя, Родину и весь
остальной мир, чтобы ни произошло. Их истории учат мужеству и мудрости. Хотя
стремясь к идеалу, мы вынуждены совершать неблаговидные поступки, а восхищаясь
разумом, мы предоставляем волю инстинктам. Но самое главное, что в
действительности эти истории не лгут и не противоречат друг другу. Поэтому не
может быть ностальгии по ХХ веку – хватает и своей эпохи, когда ты своими
глазами видишь и понимаешь, как окружающую тебя жизнь затягивает в мясорубку.
Оттого сейчас альтруизм почти всегда оборачивается вначале банальностью, затем
фарсом, а в конце трагедией: энтропия неизменно берёт верх над стремлением к
гармонии.  Потому будущее \emph{украинское Государство} в любом случае не должно быть
паразитом или монстром, которому все должны и которого все боятся. Его сила не
в единстве толпы, ревущей название страны, а в протянутой в трудную минуту
руке. В ощущении «локтя» и незримой защиты – социальности, самодостаточности и
независимости общества и человека.  Поэтому, при всём негативе нынешнего
времени, право на свободу выбора должно лежать в самой сути будущего
\emph{украинского Государства}. Которому надлежит впитать непочтительный дух
казачества и баррикад последних революций как средство и проявление
возобновившейся потребности в духовности. Если уступить в этом, то дальше всё
пойдёт по накатанной: отказ от традиций, истории, новогодних ёлок, коротких
юбок, возможности говорить, что думаешь, и далее по сценарию книги «Покорность»
Мишеля Уэльбека. В день выхода которой, за несколько часов до нападения на
редакцию Charlie Hebdo, в интервью радиостанции France Inter он сказал: «В этой
стране существует пренебрежение всеми органами власти. И как вы чувствуете, это
не может продолжаться. Что-то должно измениться»
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Замысел украинского государства: социальность, самодостаточность, независимость. Пятая часть}, 
Акулов-Муратов В. В., analytics.hvylya.net, 18.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
У читателя наверняка возникнет вопрос: если Новгород был такой великий, почему
Ивану III удалось его покорить? Причин на самом деле много. Уже в XIII веке от
Новгорода отложился в самостоятельное \emph{государственное} образование Псков. Крайне
усилилась боярская олигархия. Фактически сформировался замкнутый круг так
называемых "вятших" бояр. Это вылилось в большое количество народных волнений.
Одновременно с этим оказались ущемленными в правах новгородские земли, например
на Северной Двине. Уже при Василии I они начали поднимать восстания пытаясь
переметнуться к нему. Например известное восстание Анфала Никитина. Отложились
от Новгорода и ушкуйники, которые чувствовали себя все более ущемленными в
условиях растущей боярской олигархии, основав свой город - Хлынов (будущая
Вятка). С ними Новгород потерял и часть военной силы
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Господин Великий Новгород}, Илья Duke, zen.yandex.ru, 20.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Никто не спорил, прежние бояре столбовые вели себя безобразно. По уши в
коррупционных скандалах, взаимном доносительстве, грызне за кусочки с барского
стола... засиделись. Но раздались робкие вопросы: государь-надёжа, смогут ли
набранные в парламент скоморохи, писарчуки, «паликмахеры», коллежские асессоры
и прочие разночинцы... дела печальные одолеть? \emph{Государственной} важности.
Не поймают ли среди терема думского плесени казнокрадства на мозги, как всегда
бывало? Они ведь, убогие, в жизни алтына тёртого не видали вблизи. А тут
россыпи золотых червонцев. Не ослепнут ли? Как оказалось — так оно и случилось.
Не выдюжили «маленькие люди»
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Такие смешные: украинская политика... через призму творчества Гоголя}, 
Исторические напёрстки, zen.yandex.ru, 28.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/1904579/pub_617b9a60573dac467e48f13a_617ba60badb2c00a78497324/scale_1200
  @width 0.4
	@caption Бобренев монастырь
\fi
%%%cit_text
В честь победы Дмитрий Михайлович основал Бобренев монастырь. Сведения об
основании монастыря в 1380-е годы подтверждаются археологическим изучением
строений монастыря. Возможно, что монастырь был семейным — потомки Дмитрия
имели земельные владения в этих местах.  Князь Дмитрий Михайлович Боброк -
Волынский служил у Дмитрия Донского до 1389 года. Он был одним из первых лиц
\emph{государства}, который заверил его завещание
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Военный гений Руси}, Илья Duke, zen.yandex.ru, 30.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Да, на заре капитализма, когда и рождались современные нации, единый язык в
рамках национальных \emph{государств} устанавливался огнем и мечом. То же
население юга Франции, которое вообще не считало себя французами и говорило на
своем отдельном окситанском или провансальском языке и вполне могло бы со
временем создать отдельное \emph{государство} и отдельную нацию, было в немалой
степени истреблено в ходе религиозных альбигойских войн.  Так и сентонжский
язык в мятежной Вандее был задавлен в ходе французских революционных войн
вместе с самой Вандеей. А вот если бы ей тогда удалось отделиться от Парижа,
сегодня сентонжский язык мог бы быть не сельским наречием, а национальным
языком в отдельном вандейском \emph{государстве}. Как и окситанский язык в
Окситании
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Не в мове дело. Почему украинский язык не поможет создать украинскую нацию}, 
Павел Волков, ukraina.ru, 30.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/3141623/pub_6180d6d880f2655b868c60cf_6180e929fd136c61951b4670/scale_1200
  @width 0.4
\fi
%%%cit_text
Даже сохранить не способны оказались столь щедрые «подарки», за четверть века
убедить курортный полуостров и рабочие Донецк с Луганском в своей
состоятельности, как независимого \emph{государства}. Где собраны очень разные
исторические территории.  Прыгуны на Майданах не усвоили простую «имперскую
истину». Нельзя совершать национальные революции в национально неоднородной
стране. Категорически.  Особенно когда «демократия» лишь декларируется, но не
реализовывается.  Когда отвергаются любые федеративные инструменты и механизмы
социально-экономического выравнивания. Уроки «проклятого советского прошлого»
изучать надо внимательно. Чтобы Крым с Донбассом в «родную гавань» не
просились. Как и Галичина
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Как Украина была колонией СССР... Не наоборот ли?}, 
Исторические напёрстки, zen.yandex.ru, 02.11.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
\emph{Держава} Україна вже 30 років приміряється до визначення поняття
"ворог-друг". А ворог організований і він на нашій території формує п’яту
колону з системою законсервованих агентів. У цій війні може бути тільки один
переможець. Але люди не одержують відповідної інформації. Навіть ті, хто
залучений до активної військової кампанії.  В українському інформаційному
просторі працює чимало московських журналістів, які приїхали сюди з різних
причин. І вони в нашому національному ефірі здебільшого відпрацьовують тему
дружби народів. І при цьому готують свідомість українців до можливої поразки,
яку ми, на їхній погляд, ніяк не обійдемо. Розказують, як нам потім примиритися
з \emph{державою}, яка впровадить путінський режим, і як нам налагоджувати
стосунки з Росією. Ця концепція відпрацьовується на олігархічних каналах,
нейтралізує національну ідею, як форму нашого \emph{державного} існування. І на
догоду такому погляду ми навіть організовуємо російською мовою канал "Дом" для
територій, що були силою приєднані до Росії. Ми намагаємося повернути в
українську \emph{державність} жителів цих територій як безневинних людей, на
яких не можна покладатися. У тому числі тоді, коли нащадки російських
колонізаторів здебільшого організовують там протистояння. Вони діють там доволі
ефективно завдяки допомозі російської агентури та російської армії
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Як виграти інформаційну війну? – Слово Просвіти}, ,slovoprosvity.org, 01.11.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/1219682/pub_618428eaa205653cbea4948e_61843cd3b50152750d708e7e/scale_1200
  @width 0.4
\fi
%%%cit_text
У украинских пограничников, наверное, премия идет, если российский паспорт
найдут (или паспорт ДНР), как за поимку нарушителя границы. Больше ничем не
могу объяснить такое озверение при досмотре, ну разве что еще личной неприязнью
к россиянам и всему русскому. Пограничники на эти паспорта, как собаки на
героин. Скоро с Украины последние граждане разбегутся – кто захочет оставаться
в таком злобном и мстительном \emph{государстве}?
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Полицейское государство}, Юлия Вельбой, zen.yandex.ru, 04.11.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Особливість українських реалій в тому, що саме МОВА тривалий час заступила
собою відсутність Української \emph{Держави}. Питання мови було питанням влади і
панування. Не комунікації. Саме звідси сотні указів заборон української мови з
боку \emph{держав} окупантів: Московії, Польщі, Румунії, Угорщини, що через фізичне і
моральне знищення українців намагалися панувати на споконвіку наших етнічних
землях.  В основі нашої розвідки – сучасний терор Москви проти української мови
– та її жертви і Герої водночас. Не було б тут російської мови як наслідку
історичної окупації України Московією – не було б сьогодні війни, бо Путін не
мав би кого захищати. Він каже про це сам: "Наголошу, що ми були змушені
захищати російськомовне населення на Донбасі, змушені були відреагувати на
прагнення людей, що живуть в Криму, повернутися до складу РФ" (Путін, 12 жовтня
2016) [3].  Тобто словосполука "російськомовне населення" – це "частина воєнної
доктрини Путіна" [1]. У нас НЕМА російськомовного населення. Є етнічні росіяни
– нащадки окупантів, сьогоднішні окупанти і з'яничарені українці – жертви
московського терору.  Що маємо сьогодні на окупованих теренах?
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{МОВА СЬОГОДНІ – ЦІНА ЖИТТЯ}, 
Ірина Фаріон, blogs.pravda.com.ua, 09.11.2021
%%%endcit
