% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_03_2022.fb.rojz_svitlana.kyiv.1.sirena
%%parent 29_03_2022
 
%%url https://www.facebook.com/svetlanaroyz/posts/pfbid0UFSq8DHsjg1psJBruyF5EbYbWVdnM9iwSP4K3sqX6zAhB9QMjGXT5zjmZLgNw4Cdl
 
%%author_id rojz_svitlana.kyiv
%%date 
 
%%tags 
%%title Оооо!!! Пока у нас "переможна сирена" розповім вам дивне
 
%%endhead 
 
\subsection{Оооо!!! Пока у нас \enquote{переможна сирена} розповім вам дивне}
\label{sec:29_03_2022.fb.rojz_svitlana.kyiv.1.sirena}
 
\Purl{https://www.facebook.com/svetlanaroyz/posts/pfbid0UFSq8DHsjg1psJBruyF5EbYbWVdnM9iwSP4K3sqX6zAhB9QMjGXT5zjmZLgNw4Cdl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id rojz_svitlana.kyiv
 author_end
\fi

Оооо!!! Пока у нас \enquote{переможна сирена} розповім вам дивне. Зовсім
несерйозне і не важливе. Сьогоднішнє. Десь за місяця півтора до
війни я купила жакет. Ці півтора місяці відбувалося щось
незрозуміле в комунікаціях, мені міняли розмір, губили
відправлення. 23.02. прийшло повідомлення, що жакет, нарешті,
прийшов із Одеси до моєї Київської НП. Не встигла його забрати. І
зв'язок, звичайно ж, із жакетом припинився. Я взагалі забула про
нього.

Я бігала Франківськом у своїй \enquote{практичній} білій шубці, в якій приїхала з Києва
ще в холоди. Я не морозостійка, дуже мерзну, думала, що з шуби одразу перейду
на футболки. Але +15 вже дали зрозуміти, що шубу треба- таки на щось міняти.

Тільки я почала домовлятись із внутрішнім жлобеням, що треба купити щось легше,
мені прийшло повідомлення - жакет доступний в моїй НП в Києві.

Зробила перенаправлення - і вуаля - за 3 дні він в Івано-Франківському
відділенні і вже на мені.

Я сьогодні зайшла в НП і була готова обіймати всіх операторів. Сказала їм, що
НП - це більше, ніж сервіс, це якась важлива частина мирного життя. І я так
вдячна за турботу НП - перенаправлення в інше місто - 1 гривня.

Я розумію, що для багатьох це зараз так важливо.

Подорож жакета Одеса - Київ - Івано-Франківськ завершено.

І ще один раз переконалась: я ніколи не знаю всієї історії. Коли я думала в
Києві, чого ж так тупо мене кидали півтора місяці з жакетом - я не знала, як
він буде вчасно і як він мені знадобиться саме зараз. Саме в цей момент. @igg{fbicon.heart.red}

Добрих випадкових невипадковостей нам.

І нехай все все все все нас веде до спокою і Перемоги!
