%%beginhead 
 
%%file 23_08_2023.fb.mariupol.muzej.mkm.1.diskussia_mystectvo_hudozhnyk_anatolij_kravchenko
%%parent 23_08_2023
 
%%url https://www.facebook.com/100093184796939/posts/pfbid035xm2UsHWVQap9xGj8wjs523dRcDSTBqdJmJZe3ZoDCvWFX1gmGqqm58mAT9qQZy7l
 
%%author_id mariupol.muzej.mkm
%%date 23_08_2023
 
%%tags 
%%title Друзі! Запрошуємо вас подискутувати про мистецтво в реаліях сучасності
 
%%endhead 

\subsection{Друзі! Запрошуємо вас подискутувати про мистецтво в реаліях сучасності}
\label{sec:23_08_2023.fb.mariupol.muzej.mkm.1.diskussia_mystectvo_hudozhnyk_anatolij_kravchenko}

\Purl{https://www.facebook.com/100093184796939/posts/pfbid035xm2UsHWVQap9xGj8wjs523dRcDSTBqdJmJZe3ZoDCvWFX1gmGqqm58mAT9qQZy7l}
\ifcmt
 author_begin
   author_id mariupol.muzej.mkm
 author_end
\fi

📢 Друзі! Запрошуємо вас подискутувати про мистецтво в реаліях сучасності\par
🔶 Під час війни мистецтво набуває особливого сенсу. На перший план виходить образність та чуттєвість, яка єднає митця з глядачем.\par
Отже, запрошуємо вас долучитись до онлайн-дискусії \enquote{Імпульс відродження} в рамках реалізації виставкового арт-проєкту \enquote{Маріуполь нескорений}.\par
✅ Чи є мистецтво важливим засобом реагування на події сучасного світу?\par
✅ Чи може бути творчість інструментом діалогу?\par
✅ Наскільки арт-терапія важлива для людей з травмою?\par
✅ Яка роль культури та мистецтва в сучасному процесі становлення українськості?\par
⁉️ Ці та інші питання стануть темою діалогу між художником Анатолієм Кравченком, фахівцями та маріупольцями.\par
Де і коли?\par
📆 26 серпня, початок о 13:30\par
📍Центр \enquote{ЯМаріуполь} у вашому місті.\par
Організатори події: Маріупольський краєзнавчий музей, молодіжна громадська організація \enquote{Митецький гарт}.\par
\#mkmmariupol \#mariupol \#маріупольськиймузей \#маріуполь \#відродимомаріупольськиймузей \#виставка \#маріупольнескорений \#художник\par
