% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_12_2020.news.ru.ukraina_ru.2.nu_pogodi_ukraina
%%parent 09_12_2020
 
%%url https://ukraina.ru/news/20201209/1029915213.html
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags multiki,ukraine,dorn_ivan
%%title На Украине нашли композитора для «Ну, погоди!»
 
%%endhead 
 
\subsection{На Украине нашли композитора для «Ну, погоди!»}
\label{sec:09_12_2020.news.ru.ukraina_ru.2.nu_pogodi_ukraina}
\Purl{https://ukraina.ru/news/20201209/1029915213.html}

\index[names.rus]{Дорн, Иван!Украина!Певец}
\index[rus]{Мультфильмы!Ну, погоди}

\ifcmt
pic https://cdn1.img.ukraina.ru/images/102947/42/1029474263.jpg
\fi

\begingroup
  \begin{center}
    \color{orange}\large\em\bfseries
Украинский певец и композитор, известный своей эпатажностью, Иван Дорн стал
автором музыки к новым сериям мультипликационного фильма «Ну, погоди!». Об этом
рассказала председатель правления «Союзмультфильма» Юлия Слащева, передает «КП
в Украине» 9 декабря
  \end{center}
\endgroup

\begin{leftbar}
        \bfseries
«Музыку для серий \enquote{Ну, погоди!} написал Иван Дорн. Он не блогер, но это совсем
современная музыкальная культура», — прокомментировала Слащева.
\end{leftbar}

Премьера 52-х новых эпизодов о приключениях волка, зайца и других персонажей
состоится наступающей зимой. Главных героев новой погони озвучат \textbf{Гарик Харламов}
и \textbf{Дмитрий Хрусталев}. Появятся в мультфильме новые персонажи: барсук Тим, ежик
Шу и косуля Уля.

Ранее «Союзмультфильм» показал, как будут выглядеть новые волк и заяц, но идеи
создателей раскритиковал автор оригинальных персонажей \textbf{Феликс Кандель}, он
назвал новых героев «чудовищными» и предложил компании придумать что-то свое.

\url{https://youtu.be/e_QWXWMzEhU}

Первый выпуск «Ну, погоди!» вышел 6 мая 1969 года. Тогда волк говорил голосом
актера \textbf{Анатолия Папанова}, а заец — артистки \textbf{Клары Румянцевой}.

Не обошлось без «Ну, погоди!» и детство музыканта Ивана Дорна, который родился
в 1988 году. Известен как создатель современной поп-музыки. 

