% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_11_2021.fb.logvinova_dina.doneck.dnr.1.jenakievo_mamina_kolybeljnaja.cmt
%%parent 18_11_2021.fb.logvinova_dina.doneck.dnr.1.jenakievo_mamina_kolybeljnaja
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталия Майтамалова}

Дина, мы с Вами одной
крови @igg{fbicon.heart.decoration} ...

Благодарю Вас за пост, который как всегда, наполнен особенным содержанием,
интересными фактами, Вашим фирменным стилем!
@igg{fbicon.hand.ok}  @igg{fbicon.sparkles} Благодарю
Вселенную @igg{fbicon.globe.with.meridians}  @igg{fbicon.hands.pray}  за наше знакомство и
общение! Рада быть причастной к доброму делу
@igg{fbicon.heart.sparkling} ...

\begin{itemize} % {
\iusr{Дина Логвинова}

Дорогая моя Наташенька, мы действительно одной крови, вот Господь нас и свел,
за что я Ему очень признательна. И Вам бесконечно благодарна за помощь от души,
за компанию, за интересную беседу. У меня в душе до сих пор звучат серебряные
колокольчики, и Вы, моя хорошая, - дирижер этого оркестра. Обнимаю... @igg{fbicon.face.smiling.hearts} 

\iusr{Наталия Майтамалова}
\textbf{Дина Логвинова} 

Я за то, чтобы наши поездки в Енакиево стали доброй традицией, дорогая Дина... @igg{fbicon.heart.red} Я
почувствовала, что то место, куда мы приехали наполнено Светом и Добром... @igg{fbicon.heart.decoration}  И
пусть... \enquote{дети будут счастливы} @igg{fbicon.heart.sparkling}! Я благодарна Вашей инициативе, сообществу
пространства Куприн @igg{fbicon.heart.red} и Господу Богу за возможность быть проводником исполнения
чьего-то Желания @igg{fbicon.heart.exclamation}...

маленькой Мечты @igg{fbicon.butterfly}... Это - Счастье  @igg{fbicon.heart.sparkling} ...

\end{itemize} % }

\iusr{Самвел Назаров}
Как же я люблю тебя, Диночка, читать. Тепло так на душе стало и картинки добрые перед глазами. @igg{fbicon.heart.red}


\iusr{Дина Логвинова}
Спасибо, родной... @igg{fbicon.face.smiling.hearts} 

\iusr{Игорь Шпарбер}
Здорово. Молодец, Дина!

\iusr{Victoria Chernenko}
...это прекрасно, когда жизнь - УЛЫБАЕТСЯ!!! @igg{fbicon.wink}  @igg{fbicon.grin}  @igg{fbicon.heart.red}

\begin{itemize} % {
\iusr{Дина Логвинова}
Вика, родная, Вам СПАСИБО за помощь. Но она у меня пока в резерве. Впереди новогодние праздники... @igg{fbicon.face.smiling.hearts} 

\iusr{Victoria Chernenko}
\textbf{Дина Логвинова} рада возможности помочь! ...и благодарна Вам,Диночка Владимировна, за возможность! @igg{fbicon.face.blowing.kiss}{repeat=3} 
\end{itemize} % }

\iusr{Наташа Товкайло}
И это тоже ваша малая Родина)

\begin{itemize} % {
\iusr{Дина Логвинова}
Спасибо, Наташенька. Я постараюсь вас навестить. Правда, ресурсы мои весьма ограничены. НО! Было бы желание... А оно есть... @igg{fbicon.face.smiling.hearts} 

\iusr{Наташа Товкайло}
\textbf{Дина Логвинова} ,я не о ресурсах говорю, что Вы

\iusr{Наташа Товкайло}
Я говорю о гостях, которым всегда рады
\end{itemize} % }

\iusr{Марго Водолеева}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/17639224_1652591041433963_4031073656246370304_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=IbGc81RUgtsAX8KBxRs&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=0cde0354740da8c0090615cf79e6bbf2&oe=61A4949F
  @width 0.1
\fi

\iusr{Ольга Ализаева}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/240595295_280280763862242_7752062239402781192_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=h9qHOS6X41oAX_RUpXy&tn=lCYVFeHcTIAFcAzi&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=4de3d5960498f3a0a6383ca742ff13cb&oe=61A4665D
  @width 0.1
\fi

\iusr{Ольга Яковенко}

Я тоже родилась в Енакиево, особенный город, с грязный воздухом и добрыми
людьми. Пусть Ваш труд, Дина, множит в людях чувство добра, и таких как Вы
тогда станет больше. Спасибо Вам за все. Пишите чаще. Вас читать - удовольствие

\iusr{Дина Логвинова}
Спасибо...

\iusr{Элеонора Малиновская}
Как. же. радостно. и. тепло. на. душе. после. прочтения. ваших. постов. жить. и. творить. хочется!!!!


\iusr{Дина Логвинова}
Спасибо... @igg{fbicon.face.smiling.hearts} 

\iusr{Ольга Ализаева}
Дина, спасибо за прекрасный пост !

\iusr{Максим Рагимов}

Очень приятно читать все это прозу, все таки у меня тоже есть причиные
воспоминания от Енакиева. Хотя жил в Горловке но постоянно посещал Енакиева
город металлругов, шахтёров. Спасибо вам Дина  @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Ольга Волкова}

Дина Владимировна, Вы - большая УМНИЦА и Вашей ЛЮБВИ хватает на многих!!!!
Спасибо Вам огромнейшее!!! Здоровья, счастья и любви!!!

\iusr{Дина Логвинова}

Ольга Николаевна, Вам СПАСИБО за помощь и моральную поддержку. Люблю Вас и
Ваших деток... @igg{fbicon.face.smiling.hearts} 

\iusr{Елена Шульева}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/257880702_4594974760578685_8841057797998845058_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=L2hM8vet7pUAX9gDVqG&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=b91e25aa17132ce518575692b782a0ca&oe=61A376FA
  @width 0.4
\fi

\iusr{Наташа Товкайло}

Дина Владимировна, а ещё я Вас приглашаю в отделение реабилитации
детей-инвалидов, когда-то вы деткам подарили новогоднюю сказку, а в гостях не
были

\iusr{Irina Yarovaya}

А во мне Брянка, там прошла жизнь моих родителей, там они и похоронены, там прошла
моя жизнь, там я родила свою дочечку.

\iusr{Наталья Корниенко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s480x480/12385791_539003332919315_2129379260_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=O8ux5bMLsm4AX8nI4Ql&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=ce1da591d1b31b3de8f2caa0ab15d8f5&oe=61A4DA94
  @width 0.2
\fi

\iusr{Nadya Naumova}

Здоровья Вам Дина, терпения и творчество доброты никогда не покидает Вас. Я
тоже родилась в посёлке под Енакиево, когда мне было 7 лет родители выехали в
Горловку. В памяти осталась природа, цветы, деревья, поля с горохом, арбузами,
дынями и прекрасное детство.

\iusr{Maria Gritskikh}

Искренние рада, что поездка состоялась. В следующий раз хочу с вами съездить.
@igg{fbicon.wink} 

\iusr{Дина Логвинова}
\textbf{Maria Gritskikh} Так и сделаем, поедем вместе...

\end{itemize} % }
