% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_11_2021.fb.hakimov_aleksandr.1.david_janovich
%%parent 01_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4690915957637375&id=100001570512103
 
%%author_id hakimov_aleksandr
%%date 
 
%%tags cherkasskij_david.multiplikator.sssr
%%title Ах, Давид Янович, Давид Янович!..
 
%%endhead 
 
\subsection{Ах, Давид Янович, Давид Янович!..}
\label{sec:01_11_2021.fb.hakimov_aleksandr.1.david_janovich}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4690915957637375&id=100001570512103}
\ifcmt
 author_begin
   author_id hakimov_aleksandr
 author_end
\fi

Фейсбук, то есть, тьфу, Мет, напомнил мою публикацию 3-летней давности, день в
день, 1 ноября...  Давид Черкасский 

Александр Хакимов. ДАВИДУ  ЧЕРКАССКОМУ,  ПОСМЕРТНО

Ах, Давид Янович, Давид Янович!..

Ну вот же буквально в ближайшее воскресенье, через несколько дней, я планировал
разместить на ФБ пост, посвященный Вам и Вашему творчеству, спеть, так сказать,
панегирик... Но Безносая, усмехнувшись, опередила...

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/251595757_4690907560971548_5860255822252707482_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=AGeanWwmt9oAX-JHXMN&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=2224e6d8e71de60e7f03b1505b55838d&oe=61B0A6B4
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

А я так хотел сказать Вам много хорошего - при жизни...

Ваши мультипликационные работы были просто бесподобны.

Ваш \enquote{Айболит} стал. по сути, созданием Вселенной Чуковского в анимации;

Ваше переложение приключений Капитана Врунгеля мгновенно растаскали на цитаты,
а песни оттуда поют до сих пор - и \enquote{Как вы яхту назовете, так она и
поплывет...}, и \enquote{Мы бандито-гангстерито...}, и \enquote{Я ноль-ноль Икс, суперагент, я
сын своей эпохи...};

Ваш \enquote{Остров Сокровищ} произвел в свое время такой фурор, что мы, ошалевшие от
перестроечных кино-теле- мультновинок на время позабыли обо всем и горячо
обсуждали Вашу версию, и восхищались гармоничным сочетанием рисованных
персонажей и живых актеров, бесподобной музыкой Владимир Быстряков и стихами
Олева и Гарцмана... Это было как свежий. долгожданный ветер, наполняющий
паруса! Как это часто случается с шедеврами, песни давно вышли из него и зажили
самостоятельной жизнью: нет-нет, да и услышишь "Деньги, деньги дребеденьги...",
"Колумб Америку открыл...", "Мы все участники регаты...", Был пиратом жадный
Билли..."... А участники группы "Гротеск" были и остаются моими самыми любимыми
артистами! А все это объединили в один великолепный творческий пучок - Вы,
Давид Янович!.. 

Вот это и еще многое другое я собирался сказать в ближайшее воскресенье...

...но не успел.

Создатель анимационных миров покинул наш мир и ушел к Создателю...

Мир Вашему праху, Давид Янович. 

Айболит и Бармалей, Врунгель и Фукс, Джим Хокинс и Сильвер не дадут забыть о
Вас, а мы не забываем о них - а значит, будем Вас помнить...

А вам, друзья мои, на горьком своем опыте скажу: если хотите сказать
кому-нибудь что-то хорошее - не откладывайте!

Не откладывайте...

\#фантастическийбакинецхакимов
\ii{01_11_2021.fb.hakimov_aleksandr.1.david_janovich.cmt}
