% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_10_2021.fb.uljanov_anatolij.1.marsh_za_kiev
%%parent 08_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/dadakinder/posts/4798563120162813
 
%%author_id uljanov_anatolij
%%date 
 
%%tags gorod,kiev,marsh,obschestvo,strana,ukraina
%%title Вот уже неделю пытаюсь понять причину воя по поводу Марша за Киев
 
%%endhead 
 
\subsection{Вот уже неделю пытаюсь понять причину воя по поводу Марша за Киев}
\label{sec:08_10_2021.fb.uljanov_anatolij.1.marsh_za_kiev}
 
\Purl{https://www.facebook.com/dadakinder/posts/4798563120162813}
\ifcmt
 author_begin
   author_id uljanov_anatolij
 author_end
\fi

Вот уже неделю пытаюсь понять причину воя по поводу Марша за Киев. Думал, зрада
в том, что наше «гражданское общество» снова вывалило на свет божий широкую
коалицию с зигой, ан нет: зига – норм, и «багатьох людей обурили плакати за
доступне соціальне житло та проти капіталу», мол, люди «зчитали месседжі, як
такі, що закликають до повернення комунізму ну і далі перейшли до популярного
нині ярлика у «лівацтві».

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244794835_4798562230162902_1658420667677345219_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=a06Z9hqb7mMAX9c-rL5&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=aa85dffbfc8c5b95fa593450f0e70617&oe=618FCFF6
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Украина – это осколок мёртвой страны, летящий сквозь вакуум прочь от
современного мира. Мира, охваченного полемикой на темы, которые в нашей стране
даже поднять нельзя, чтобы колонизированный рыночной империей субъект не
завизжал про «возвращение коммунизма». 

Нет, возвращения на высшую ступень развития украинца ждать нам в ближайшее
время не стоит. В стране, где призыв к доступному социальному жилью
воспринимается как шелест большевистских плащей, вернуться можно только в
панский хлев…

Откуда этот тон, мол, «нет-нет, вы только не подумайте, мы не леваки, и не то
совсем имели ввиду, ну просто ведь реально капитализм – так себе, а доступное
социальное жилье – вещь позитивная, разве нет?». 

К кому этому обращение? Перед кем расшаркиваемся? Перед правым жлобьём,
катающимся по нищему болоту на слепой свинье? Перед либеральными
консерваторами, продажными грантососами, пиджаками и их фашистскими друзьями по
гражданскому обществу? Может, перед выдающимися украинскими капиталистами, чье
«экономическое чудо» превратило Украину в лидера самых бедных европейских
стран, чьи самые успешные предприниматели – это те, кто смог тырнуть советский
заводик в 1990-х?

Какой к чёрту коммунизм? Таким нам светит только ГУЛАГ. Рыночный. С клубничным
трудом на чужих полях, где никакого социального жилья не будет, только снопы и
конюшни для евроинтегрированных заробитчан, продавших собственную землю, душу и
достоинство за возможность мыть итальянские унитазы назло моск*лю.

30 лет не можем доесть остатки цивилизации; живём, пиная её труп, как
нахлебники, в доставшейся от совковой бабушки квартире, «незалежно» на кредит
от МВФ, и нос воротим от идеи доступного социального жилья… Интересно, когда
уже наше гражданское общество поймёт, что Украина – бомж, и доступное
социальное жильё – в его, нищеброда, интересах?
