% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_11_2021.fb.smolij_andrij.1.balabatjko_ubijstvo_mova.cmt
%%parent 07_11_2021.fb.smolij_andrij.1.balabatjko_ubijstvo_mova
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Олексій Славич}

А вбивцю знайшли? Затримали?
ТІЛЬКИ ПОЖИТТЄВЕ ПОКАРАННЯ.
Оприлюднення посприяє, щоб цей злочин проти державного символа (Української мови) не залишився без покарання.

\begin{itemize} % {
\iusr{Света Бузня}
Выыщу меру

\iusr{Света Бузня}
Жизнь за жизнь

\iusr{Людмила Изюмова}
\textbf{Света Бузня} Тільки самосуд при цій владі !!!

\iusr{Юрий Лінкевич}
\textbf{Олексій Славич} При ПЖ ми його ще й годувати будемо, а краще смертна кара.
\end{itemize} % }

\iusr{Halyna Saliy}

Це навіть не жах, а щось дуже страшне, щоб ми в своїй країні не мали права
розмовляти рідною мовою!!! Куди повертаємось? За ґрати до сталінізму?

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Жукова}
\textbf{Halyna Saliy} ....а ви це помітили тільки зараз? Це було зрозуміло ще 2.5 роки тому....

\iusr{Halyna Saliy}
\textbf{Olga Zukova} коли я це ,,помітила ''Вам, звичайно, доповідати не буду.

\iusr{Наталья Рыжкова}
\textbf{Halyna Saliy} что за бред, кто вам запрещает разговаривать рідною мовою.
Я тиску не відчуваю і мова тут ні до чого. Прийде час, звикнемо і буде в Україні все українське..... Не давіть, робите тільки гірше.
Валерианочки попейте.
\iusr{Хуавей Телефон}
\textbf{Наталья Рыжкова} Бачу тупо доходить? Вбили за Українську Мову!!! Валєрьяночкой закусіть!!!

\iusr{Ганна Сливчук}
\textbf{Наталья Рыжкова} ,Тут валер"яночка не допоможе, треба ЗЕ в лікарню полікувати голову.

\iusr{Наталья Рыжкова}
Вас здесь не мова волнует. Вам погрызться в удовольствие..... Ядом поплеваться.

\iusr{Людмила Изюмова}
\textbf{Olga Zukova} Це розуміли тільки 25\%\% нажаль !!!

\iusr{Людмила Изюмова}
\textbf{Наталья Рыжкова} По вашому вбили людину це просто ”погризтися” ?!!!

\iusr{Олександра Давиденко}
\textbf{Наталья Рыжкова} ОБГОВОРЮЄТЬСЯ НАПАД СЕПАРАТИСТІВ, КОЛАБОРАНТІВ,ЯКІ ВБИВАЮТЬ УКРАЇНЦІВ ,НАУКОАЇНСЬКІЙ ЗЕМЛІ, ДОМА. ..ВЛАДА ТА ДЕПУТАТИ РОЗПОЯСАЛИСЯ, УКРАЇНЦІ В ЕЕБЕЗПЕЦІ.

\iusr{Віктор Сербін}
\textbf{Halyna Saliy}
Від Зеленізму до Сталінізму один крок.

\iusr{Ольга Жукова}
\textbf{Halyna Saliy} а я і не потребую від вас звіту, вгомоніться!
\end{itemize} % }

\iusr{Валентина Ковальская}

А цього лугандонця немає кому виловити і розірвати на шматочки живцем, щоби
іншим було наукою???

\begin{itemize} % {
\iusr{Ljubov Novinuková}
\textbf{Валентина Ковальская} 

цей лугандонець один з вагнерівців, котрих наша розвідка розкрила, майжє були б
доставлені до Київа, але хтось з офісу зеленського провалив операцію. Судити
немає кого @igg{fbicon.cry}{repeat=3} 

Плач Україна, гірко плач, бо вбивають найкращих твоїх синів... Простіть нас,
воїни України  @igg{fbicon.cry} 


\iusr{Валентина Ковальская}
\textbf{Ljubov Novinuková} 

Зате відоме ім'я того, кого ви назвали "ХТОСЬ", який провалив операцію. Так, що
судити є кого і дуже сподіваюся, що суд буде. Це питання часу. А от те, що той
лугандонець один з вагнерівців, я не знала.

\end{itemize} % }

\iusr{Anna Kovaleva}

\obeycr
Вимагати від влади повної
Заборони в, їзду рашистських шоу гастролерів, освітлення судового процесу над вбивцею.
Вимагати припинити в ВР
Піднімати питання про
Російську мову в медіапросторі,учбових закладах,повна заборона
Всім депутатам вживання
Російської мови.
Бо недопустимо,щоб з вашої ,,а какая разніца ,,
Україна на 30 році незалежності ,захищала від
Ворога не тільки свою територію,а й рідну українську мову.
І вимагай ,Україно , негайного приняття закону
Про колаборантів,виконання
Відповідними силовими
Структурами своїх прямих
Обов,язків по захисту устоїв
Держави.
\restorecr

\begin{itemize} % {
\iusr{Oksana Angel}
\textbf{Anna Kovaleva} , взагалі, УСІ на УСІХ своїх робочих місцях, в тому числі, і у кулуарах повинні розмовляти, ЛИШЕ, українською мовою.

\iusr{Oleg Skripkin}
\textbf{Anna Kovaleva} ви подумали, від кого саме пропонуєте вимагати, агов?!
Оно ж, у пості написано - "риба гниє з голови". А вы тут бубоните - "вимагати від влади..." Сміх, та й годі.

\iusr{Anna Kovaleva}
\textbf{Oksana Angel} так, бо вже 30 років ми держава Україна,
І кожен громадянин, який хоче бути громадянином України, мусить знати державну мову.
А ми терпимо цих недолугих
Депутатів, які перебуваючи на таких високих державних посадах ігнорують державну мову і тільки всякими неправдами
Стараються протянути мову
Ворога в медіапростір, учбові заклади.

\iusr{Anna Kovaleva}
\textbf{Oleg Skripkin} а ви не мовчіть, і теж вимагайте .
І закон про колаборантів ,і про підвищення вимог до
Депутатів, досить поїздок до раші і виступів там, чому
Так розпоясався Кива???

\iusr{Іра Гаврилюк}
\textbf{Anna Kovaleva} Що можна вимагати від ворогів Україн.
В першу чергу всіх їх треба садити і то на довго, а до влади вибирати патріотів, а не жидомоскальське бидло.

\iusr{Oleg Skripkin}
\textbf{Anna Kovaleva} а ви самі не мовчіть! Годі вже з дивана керувати іншими.

\iusr{Анна Резниченко}
\textbf{Anna Kovaleva} А у нас є влада України? Чи стадо обрало зрадника у владу?

\iusr{Valentyna Holinko}
\textbf{Anna Kovaleva} 

сам народ повинен підштовхувати владу до захисту всього українського, а тим
часом бачимо, як молодь тисячами сунула на концерт російського репера, в той
час, як їх ровесники сидять в окопах

\iusr{Наталья Артеменко}
\textbf{Valentyna Holinko} Ось вам і відповідь про виборців. Де не подивишся - всюди Молодь, а ви списуєте на пенсіонерів. Немає в них патріотизму ніякого.

\iusr{Світлана Полудненко}
\textbf{Valentyna Holinko} Батьки -молодь. Що заклали те й маємо.

\iusr{Наталья Артеменко}
\textbf{Світлана Полудненко} Дуже цікава відповідь!!!! Так закладайте те, що потрібно, а не гниль розводите.
\end{itemize} % }

\iusr{Андрій Антоненко}

Ого..... жесть яка...

\iusr{Лена Ровенская}
\textbf{Андрій Антоненко} не те слово....

\iusr{Олег Могитич}

Ця новина мене "вбила"(((... З усіх поганих новин - найжахливіше, коли в
Україні вбивають за українську мову!!!((( Така лють переповнює, що не
передати!!!

Щирі співчуття рідним Миколи(((


\iusr{Zina Ukrainska}

Скільки пролито крові за право бути українцем в Україні. Зло процвітає, але ж
риба псується з голови.

Хай земля буде пухом, а небеса приймуть невинну душу. Амінь

\iusr{Оксана Загоря Курочка}
Такий гарний і молодий. Прикро і тяжко висловлювати співчуття рідним і близьким. Сили їм і міцності. Хлопцеві- світла пам'ять..

\iusr{Галина Закорчемна}
А що ви хотіли голосувавши за президента котрий сам мови української не визнає

\iusr{Valia Tverd Valia}
Жах . В Україні захист мови відбирає життя. Вічна пам'ять герою.

\iusr{Сергій Каптан}
А воно приймає закони про антисемітизм, тут треба захищати від знищення українців, на їх рідній землі!

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Макута}
\textbf{Сергій Каптан} А яких законів від янелоха чекати?!? В його жилах тече єврейська кров, він про це гордо заявляв перед виборами. То чому він буде захищати українців?

\iusr{Микола Фатєєв}
\textbf{Сергій Каптан} при владі ж2

\iusr{Євген Суходуб}
\textbf{Сергій Каптан}, коли українці добровільно обирають ж2у, то питання їх захисту просто висить в повітрі.
\end{itemize} % }

\iusr{Микола Голованенко}
ворог здатен вбивати в спину, коли МИ не очікуємо цього...

\iusr{Андрей Джйотишь}
\textbf{Микола Голованенко} Війна є війна..

\iusr{Дара Зубик Кірколуп}
Вічна память. Щирі співчуття рідним і близьким це все пережити.

\iusr{Галина Гуськова}
Щиріс співчуття, не віриться що це відбувається в УКРАЇНІ на восьмому році війни(((

\iusr{Лариса Гирская}
Який жах!!! Яка дитина красива, талановита.... @igg{fbicon.face.sad.but.relieved}{repeat=3} 

\iusr{Юлія Шелюжак}
Вбивають патріотів, щоб залякати інших!((( Зло і антимайдан беруть реванш

\iusr{Любов Зіменко}

Щойно дивилася передачу з Тигряном Мартиросяном'.обговорювали багато питань і
питання заборони в'їзду М Галкіна в Україну. це що так важливо??? а про цього
хлопчину ні слова! жахливо!

\begin{itemize} % {
\iusr{Tetiana Fesenko}
\textbf{Любов Зіменко} не дивіться Тигряна. це небезпечно для психіки

\iusr{Marija Dudene}
\textbf{Любов Зіменко} , Martirosian i Golovanov proraSSiskije liudini - oni obgovarivajut dejateli CCCP... i skorbiat meste s Gordonam kogda pomirajet homoSovietikus... DUMAIte.

\iusr{Катерина Боднарчук}
\textbf{Любов Зіменко} Звичайно важливо, з цього все починається.

\iusr{Алёна Головских}
\textbf{Любов Зіменко} 

Це важливо, бо саме такі галкіни насміхаються і несуть ненависть через мову до
україномовних . Все почалось дуже давно, але останні роки саме артисти свідомо
чи ні несли жартуючи цю ненависть. Я не пам'ятаю щоб росіяни висміювали
російську а там є над чим посміятись у кожному регіоні свої діалекти

\iusr{Петро Далівський}
\textbf{Любов Зіменко} канал чий?

\iusr{Lucia Olio}
\textbf{Любов Зіменко} ви б ще скабєєву подивилися

\iusr{Софія Людкевич}
\textbf{Алёна Головских} 100\% підтримую

\iusr{Наталья Артеменко}
\textbf{Lucia Olio} 

А нащо її чи на неї дивитись??? Треба відключити ці канали, але вони все одно
пролізуть перед виборами і почнуть пресувати людей з малим інтелектом і досить
ГРУБО.

\iusr{Lucia Olio}
\textbf{Наталья Артеменко} нашо ви мені це пишете? Напишіть тому, хто мартиросяна дивиться. В мене взагалі телевізора немає.

\end{itemize} % }

\iusr{Лиза Ребар}

Я в шоці, що сталося?

\begin{itemize} % {
\iusr{Anna Kovaleva}
\textbf{Ліза Ребар} не сподобалось
Жителю Луганщини вживання української мови,
Вдарив ножем в серце
\end{itemize} % }

\iusr{Irina Bezuglova}

Жесть какая. Мои Кирилловские на украинском говорят. Спокойно всегда говорили,
много правда суржика. Завтра позвоню спрошу. Это ужас какой-то.

\iusr{Іван Ластівка}

Ага, сумно, плачемо. А багато з нас, сумних, зробили хоча б щось для
української мови? Проголосуйте за петицію ПРИПИНИТИ САБОТАЖ ЗАКОНУ ПРО МОВУ НА
ТЕЛЕБАЧЕННІ. 

\url{https://petition.president.gov.ua/petition/122914}

Є 4 тисячі голосів з 25, залишилося 30 днів з 90. А ні — продовжуйте плакати...

\iusr{Valya Klymenko}
Співчуття рідним та близьким...
Царство Небесне...
Дуже болюча звістка.

\iusr{Yuri Mischenko}
Точніше - риба гниє з нутра, а голова є наступною - відбиття гнилого зденаціоналізованого нутра.  @igg{fbicon.face.disappointed} 

\iusr{Lina Kacmar}

Надоїли оті «хай спочиває з миром» @igg{fbicon.cry}  Коли вже буде «ми помстимо за тебе,
брате!»??? Скільки можна мовчки терпіти, поки вороги вбивають найкращих???

\iusr{Petro Nepyivoda}

Це злочин не сепаратюги чи ватника, це злочин росіянина над українцями. Таке
може продовжуватися до часу, поки українці не стануть адекватно реагувати та
знищувати ворога.


\iusr{Alina Okseniuk}

Путін війною пішов на Україну, щоб захищати рускоязичних, а ми своїх дітей на
своїй землі не можемо захистити, вбивають за нашу мову. Чому ніхто в парламенті
не піднімає цього питання, щоб цього покидька проклятого було покарано.

\iusr{Анжела Степанюк}

Хай спочиває з миром. Дуже шкода.

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/254549185_574159603854887_2251696077019905252_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=H19Bl-SkQycAX-F9VRf&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=6521e6c1763cd97eb007f32402feb24d&oe=61AF3414
  @width 0.4
\fi

\iusr{Людмила Мельник}

У Святошинському райсуді м.Києва охорона вивела мене із канцелярії до виходу,
бо я запитала у цьоці, яка з ненавистю російською коментувала моє спілкування з
хлопцем, що реєстрував документи, чому у держустанові під прапором України
звучить мова окупанта? Цей суд-філіал ФСБ? А ВОНА ФСБЕШНИК?

\iusr{Виктор Федоренко}

Я вибачаюсь, як така хуйня могла статись, хто той пiдар з лугандону, чому його
на мIсцi не порвали на шмаття? Батькам спIвчуття!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Джйотишь}
\textbf{Виктор Федоренко} Тому що Запоріжжя в основному ватне місто.
\end{itemize} % }

\iusr{Gala Yeremenko}

Прекрасний хлопчик, все життя було попереду((((Щиро співчуваю
батькам(((Сподіваюсь з вбивцею розберуться по свійськи і швидко!

\iusr{Ігор Матвійків}

Ми Українці маємо велику проблему " ми завжди толерантні" по відношені до вати,
а потрібно жорсткіше з ними!... до поки не буде твердої національної
руки, нажаль буде помирати цвіт нації(((! Без кардинального втілення закону про
мову Україна не зможе бути Україною!!!

\iusr{Іра Фесік}

Дивилась відео його батька, мені здається, що тюрма для того покидька це буде
просто рай, але краще йому самому встромити собі ніж у серце 8 раз!

\iusr{Наталия Тименко}
Жах, як таке можна терпіти...

\iusr{Tetiana Mozhaeva}

Роздерти на шмаття вбивць, iнакше непокаране зло породжуе нове зло

\begin{itemize} % {
\iusr{Ljubov Novinuková}
\textbf{Tetiana Mozhaeva} ТАК @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=2} 
\end{itemize} % }

\iusr{Кирпач Марія}
Чому???
Чому українці такі безпомічні і нерозумні???
Дуже сумно...
Бо ...."какая разніца"""....

\begin{itemize} % {
\iusr{Дана Кулєшова}
\textbf{Кирпач Марія} ,українці не безпорадні, це влада безпорадна, цинічна, брехлива і ніяка.

\iusr{Tetiana Halych}
\textbf{Дана Кулєшова} владу обрав хто? ілон маск?

\iusr{Кирпач Марія}
\textbf{Дана Кулєшова} я плакала після тих виборів!!!
Я не вірила ,що українці таке виберуть ...
Кіна надивилися, брехні наслухались...

\iusr{Ольга Жукова}
\textbf{Кирпач Марія} так вони й досі кричать, що їхній преЗе- «самий красівий і самий луТший із всєх презідєнтов ...»

\iusr{Кирпач Марія}
\textbf{Olga Zukova} стадо безмозглих баранів...
\end{itemize} % }

\iusr{Svit Lana}
Який жах... світла пам'ять...

\iusr{Богдан Зощак}

Якби вбивцю публічно засудили до довічного ув'язнення ,може б тоді змінилась
поведінка ідіотів, які живучи в Україні, ненавидять все українське.

\iusr{Valentina Danyliv}
Винних за грати на довічно

\begin{itemize} % {
\iusr{Тетяна Згарда}
\textbf{Valentina Danyliv} І що його там одягати, кормити, ні знищити гниду вони розпорошилися по всій Україні,нажаль...(((((
\end{itemize} % }

\iusr{Оля Гаврилюк}
Який легінь! Скільки б він створив для країни-України! Вічна пам‘ять невинно загиблому за рідне слово!

\iusr{Andriy Borodavko}
Національна рада України з питань телебачення і радіомовлення
Ця смерть і на вашій совісті.

\iusr{Taras Rokyta}
Зло бере... кончений сепар вбиває кращих синів України

\iusr{Gennadiy Grybov}
73\% в цьому є і ваш вклад....

\iusr{Natalia Partyka - Ukrainka}
Це жахливо!... Вина зеленського, з його - "какая разница".... Царство Небесне Синові України.

\iusr{Iryna Melnykova}
Сумно... аж за край. Вічна пам'ять!

\iusr{Ulyana Mysyk}

Про це та інші подібні випадки не пишуть в закордонній пресі, лишень про
укрофашистів. Напевне тому, що ворог працює на упередження, а ми плачемо після
і далі собі мовчимо. Чому високопосадовці, журналісти, блогери не поширюють
таку інфу на всіх можливих європейських інформаційних каналах?

\begin{itemize} % {
\iusr{Лара Лаврук}
\textbf{Ulyana Mysyk} На жаль,світ показує перед силою і грошима. Навіть,якщо вони в руках негідників. Ми втрачаємо позиції бо суспільство розхитане.

\iusr{Ulyana Mysyk}
\textbf{Лара Лаврук} Ми були німі багато десятиліть, але зараз можемо про себе говорити, кричати, але чи хочемо? Гроші і сила - ще не все, є ще Істина

\iusr{Сергій Матвіїв}
\textbf{Ulyana Mysyk}
Ага, патріотів хочуть зобразити "фашистами", забуваючи поглянути в дзеркало!
А може, воно у них криве @igg{fbicon.face.smirking} 

\iusr{Лара Лаврук}
\textbf{Ulyana Mysyk} Так. Ми надто довго мовчали

\iusr{Жанна Залужна}
\textbf{Ulyana Mysyk}
Закордонна преса взагалі про вас не пише.... на початку посмеялись, що новий" президент" України -комік... і все
\end{itemize} % }

\iusr{Мирослава Андрощук}

Маємо надію що з часом наш народ зрозуміє що до влади потрібно обирати
націоналістів і патріотів, щоб навести лад в країні. А це наглядний приклад
того як превертні-загарбники відносяться до корінних. Живемо в постійному стані
прихованої внутрішньої війни.

\begin{itemize} % {
\iusr{Людмила Сафарова}
\textbf{Мирослава Андрощук} З часом? Не залишиться, кого обирати!

\iusr{Мирослава Андрощук}
\textbf{Людмила Сафарова} а ви хочете термінові радикальні дії)? Ні, якщо обрали уряд, маємо насолодитися ним зповна, щоб потім винести з цього урок на майбутнє.

\iusr{Людмила Сафарова}
\textbf{Мирослава Андрощук} Я вашу мразь НЕ ОБИРАЛА, щоб ним насолоджуватись! Скільки ще найкращих синів України покладуть життя, поки ВИ насолодитесь їхньою кров'ю???

\iusr{Мирослава Андрощук}
\textbf{Людмила Сафарова} цю владу обрала більшість українського народу, це треба усвідомити та змиритись, або збирати наступний майдан, поки вони не встигли зробити те, що було в кінці їхнього фільму, бо все до того йде.

\iusr{Людмила Сафарова}
\textbf{Мирослава Андрощук} Не народ їх обрав, а ХУДОБА, котрій какая разніца, в чиєму сараї стояти і хто насипле помиї в корито. Ліш би сарай асвєщонний. Їхній рівень - Свати.

\iusr{Мирослава Андрощук}
\textbf{Людмила Сафарова} ні, той фільм називався Слуга народу.

\iusr{Світлана Самойленко}
\textbf{Людмила Сафарова} Обирали ж " по- приколу!"
Довибирались!

\iusr{Нила Зубенко}
\textbf{Мирослава Андрощук} 

Назвіть мені хоть одного націоналіста!!!!!! Ауууууу ........ де ????? Де всі
поховались , а були ж герої коли був Порошенко , стрибали по переду !? А тепер
сіли побалакали та й заплакали ! А людей убивають кожного дня від ковіда ,
гинуть захисники , убивають ще й за мову ! Влада - зрада !!!

а

\iusr{Людмила Сафарова}
\textbf{Нила Зубенко} Ви голосували за націоналістів??? Чи за зелену нечисть?
Для вас націоналісти - хлопчики за викликом, коли треба щось охороняти, когось прогнати і т д? Чи які у вас до них претензії???
\end{itemize} % }

\iusr{Tetiana Halych}
з кишок і шлунка гниє риба, то смердить з жабер

\iusr{Maria Chernianska}
Вічна пам'ять і царство небесне.

\iusr{Михайло Басара}
Вічна Пам’ять!!!

\iusr{Роман Андрусяк}

Сумно! Вічна пам‘ять!

\iusr{Люба Зайло}
Вбили, вбили
Постійна стрічка новин
Ворог, цільово , висмикує найкращих
Повна безкарність мокшанської банди в Україні !
Доки це триватиме ?

\iusr{Владимир Яковлев}
Жах!

\iusr{Люда Сидора}
біль, вічна память

\iusr{Олександр Коваль}
За мову вбивають...

\iusr{Victoria Oláh}
Вічна пам'ять...

\iusr{Lidiia Andrienko}
Захистимо Україну від калобрантів рашиського міра , кару , кару вбивцям патріота, сумно, що вбивають українців за патріотизм !!!

\iusr{Василь Василашко}
Молодь! Як хочеш мати рідну Україну, рівняйся на Андрія Смолія!

\iusr{Лариса Давиденко}

Все бачила, але щоб отака свора правила країною, вперше за моє життя.
Царство небесне.

\iusr{Mariya Shkatulyak}
УКРАЇНСЬКА МОВА, МЕЧ, ЩО ВБИВАЄ ВОРОГА, ЩИТ, ЩО ЗАХИЩАЄ УКРАЇНУ!

\iusr{Марта Омелян}

А ще подякуймо голові ВР, який просторікує-кукарікає на Україні 24, забувши про
мовний закон в рідну мову. Вбивці-сепари мають достойних вчителів.!

\iusr{Татьяна Скокова}
Жах!

\iusr{Наталья Рыжкова}

Автор намеренно сгущает краски по поводу мови.
УБИЙСТВО молодого парня - это страшная трагедия. И очень жаль, что это случилось........
Но не нужно спекулировать на этом, это кощунство. Совесть имейте....., это гнусно.
Зачем нагнетать обстановку,?

\iusr{Галина Сидорук}
Руський мір при владі тому і вбивають за українську мову

\iusr{Lesia Ivanenko}
Це що означає, що ми в Україні повинні боятися бути патріотами і розмовляти українською мовою?!!

\iusr{Андрій Міхалич}
Зробили разом

\iusr{Тетяна Дмитрова}

А що Кирилівка - мовчить ? Там є українці ? Ми такі не дружні і не можемо
постояти за своїх ? Чому в Україні загинув за свою рідну мову українець ? На це
питання має відповвсти гарант у першу чергу ? Доки буде -
посумували,поспівчували та й усе ?

\iusr{Валентина Романюк}
Жах!! !тепер " будуть розводити суспільство що розшукують вбивцю ганьба

\iusr{Світлана Полудненко}
Страшна тенденція. І якась безглузда байдужість українця до цього.

\iusr{Oksana Angel}

Все це відбувається, бо немає смерті ворогам. А ні економічної, а ні юридичної,
а ні фізичної. НАЖАЛЬ, Ми вигукуємо, постійно, але, в реальності, не виконуємо
цей заклик.  @igg{fbicon.face.monocle}  @igg{fbicon.thinking.face}  @igg{fbicon.frown}  @igg{fbicon.anger} 

\iusr{Сергій Валігура}
Царство Небесне.

\iusr{Виктория Савина}
Цe посто жах!
Куди ми котимось？
Гандурас в цeнтрі Європи!

\iusr{Давидов Олексій}
Без національної свідомості та державного розуміння не може існувати жоден народ, жодна держава.

\iusr{Юлия Яковенко}
А кажуть, що мова не має значення... "Какая разница"... Жах і біль... Світла пам'ять Миколі...

\iusr{Раїса Бабич}
Який гарний хлопець @igg{fbicon.cry} 

\iusr{Наталия Гулякова}
А падлам - все саме гірше

\iusr{Петро Далівський}
Робити політику на загибелі людини-гріх. Російська пропаганда лилася за
Порошенка з 3 каналів круглодобово, поки
Зеленський їх не закрив. Сепарів і у
Львові не бракує.

\iusr{Дмитро Кучерак}
Риба гниє з утроби, зябра на голові і сморід йде з голови. Це так хтось придумав, ніби простий нарід непричетний
\iusr{Виктор Онищенко}

Точно за мову? Чи це версія?

\iusr{Татьяна Михайлова}
Негайно прийняти Закон про колабораціонізм!

\iusr{Тушті Лаліта}
Вбивцю затримали чи знову по тюрмах лише патріотів тягають?

\iusr{Tatiana Nagirna}
Покидьки мають відповісти за скоєний злочин

\iusr{Попович Сергей}
\textbf{Олег Балабатько} наші співчуття

\iusr{Ольга Кудрей}
Бандити взяли верх... Сумно, але це лише початок.

\iusr{Елена Гнатюк}
Какое огромное горе, соболезную семье погибшего

\iusr{Ира Коваль}

Вспомнила нещодавній виступ верещучки в раді , де вона зверталась до
"окупірованих"..... Ми вас любім і ждьом ..... Щоб ви горіли
сепаратюги.........

\iusr{Олег Бардашевський}
+

\iusr{Максим Пидуст}
20 лет строгого режима

\iusr{Vasyl Eger}
Vijna Nikoly ne zakinchuetsya

\iusr{Юрий Лінкевич}
Підтримуйте все українське. Слава Україні! Смерть ворогам України! Слава нації!

\iusr{Анна Анна}

Хтось чув, щоб в Україні за розмови російською мовою вбили? У нас вже тисячі
українців, вбитих тільки за те, що вони розмовляють своєю рідною мовою.

І все тільки для того, щоб ми розмовляли виключно окупанской дебільною рускаю
йазикою
\end{itemize} % }
