% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.41
%%parent topics.vojna.my.6.collect.moe
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

русский нацист и фашист. У тебя какие то совершенно нелепые утверждения по
поводу содержания моих текстов, и я думаю, ты неверно понял, что и как.  Так
что я тебе объясню, что и как, и откуда вообще берутся мои тексты. Так вот. Ты
говоришь все время, что я якобы копирую тексты из якобы каких то методичек, что
мне якобы платят какие то деньги, за комментарии, или же за количество ответов,
или же какая то подобная чушь и бред. Так вот, я тебе скажу, что никто мне
ничего не платит, представляешь, да, никто не платит за мое время, проведенное
в соцсетях, и конкретно в этой соцсети, никто мне не платит за то, что я пишу,
сохраняю свои тексты, чтобы потом по возможности их использовать снова и снова.
Я конечно понимаю, что, судя по твоим реакциям, тебя содержание моих текстов
нервирует, тебе не нравится, что в них написано.  Ну и что. Это вполне
естественно, что в мире полным полно людей, которые не считают путина
полубогом, которые против войны в Украине, и которые против россии. Это вполне
естественная позиция на все происходящее, и я не пойму, что тебя так волнует,
почему ты так истеришь, почему ты такой взбудораженный, и почему ты так
психуешь. А насчет того, что я якобы копирую свои тексты из каких то методичек,
так я тебя уверяю, что большинство текстов, которые я вставляю, написаны мною,
содержат мои собственные мысли и переживания, и написаны мною от души, от
сердца, понимаешь, да. И писать такие тексты на самом деле довольно просто,
надо просто сесть, найти время, сосредоточиться на том, что хочешь написать, и
собственно говоря, написать. Ну вот, например, я считаю, что россия напала на
Украину, и путин - это убийца, маньяк, и патологический лжец. Так почему я не
могу написать об этом, если я так действительно считаю? Или вот, я верю в то, и
более того, знаю, что путина будут судить как преступника, и массового убийцу,
и потом вскоре казнят.  Так почему я не могу об этом писать, если я так думаю,
в чем здесь какая то проблема, или что? Потом, я считаю, что ты, да,
персонально ты, российский тролль, здесь в соцсети постоянно постишь материалы,
оскорбляющие мою национальность, мою гражданскую принадлежность, разжигая таким
образом межнациональную рознь, а также, поддерживая эту ужасную войну в
Украине, так почему я не могу об этом писать?  Так что все очень просто здесь,
российский лживый тролль, я что хочу, то и пишу, и твои вопли и истерики этому
никак воспрепятствовать не смогут
