% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_01_2022.fb.lesev_igor.1.flag_magia_shizofrenia.cmt
%%parent 25_01_2022.fb.lesev_igor.1.flag_magia_shizofrenia
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Кирсенко}

Это напоминает как в 2014 году запустили тему про смс 5 грн на бронежилеты.
Много ж придурков откликнулось и не по одному разу смс слали. А в окоп лезть
нетушки! Знаю некоторых перечисливших и сильно этим гордящихся. Потом они всеми
правдами/неправдами от военкоматов обмазывались. Противно  @igg{fbicon.face.nauseated} 

\iusr{Наталья Бышевец}
Ну, если сжигает калории - это много объясняет @igg{fbicon.thinking.face}  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Jane Belyaeva}
А ещё удобно ленту свою чистить. Все просто видишь флаг - нафиг

\iusr{Александр Романюк}
А про квартиры, про квартиры! Способствует покупке квартиры, да не одной, да не на последние!

\iusr{Татьяна Сидоренко}
Ну а как по другому проявить свой патриотизм, не в окопы же втискиваться!

\iusr{Lara Grigoryeva}

Да за такие деньги, которые он имеет в Украине - миллионы, и не особо
напрягается он должен не только аватарку из флага ставить, он должен ходить
замотанным в стяг

\iusr{Vadym Nikonovych}
Прикрыл срамное место

\iusr{Андрей Крамаренко}
про бессонницу не знал, спасибо

\iusr{Андрей Голышев}
Главное потенция, а остальное так приятный бонус.

\iusr{Надежда Горицкая}
Рожа сытая и довольная

\iusr{Ирена Березник}
\textbf{Надежда Горицкая} ,на его месте у вас была бы не хуже. @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\iusr{Надежда Горицкая}
\textbf{Ирена Березник} у меня на своем лучше

\iusr{Эдуард Татарчук}
Підкажіть! Будь-ласка! Чим можна захиститися від ДУРНІВ та ідіотів. Навіть якщо вони корисні? Для когось.

\iusr{Геннадий Гаврилов}
Сірожине пірожине Сірожине пірожине  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Александр Ткач}
 @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Vitaliy Pantin}

Всегда считал, что выброшенный в урну окурок и убраный за собой мусор гораздо
большее проявление патриотизма чем куча флажков на лобовом стекле авто.

\iusr{Олег Семенченко}

А еще флаг также благоприятно способствует открытию оффшоров... Просто нужно
знать, какие правильные и их можна (справа), а какие нехорошие, которые наносят
ущерб государству и их нельзя (слева)...

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272553914_2484626838335376_3646425476044452775_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=38BFa7vaaZgAX_TNQT2&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT-ucUdFUPc64ABvp60VuD0l1aHYlQ7m2OyfTzaYNqmXHw&oe=61F948AC
  @width 0.3
\fi

\iusr{Oleg Ivanov}
А главное так ново. Глядишь, скоро снова начнем носить ленточки на рюкзаках и красить мосты

\iusr{Ольга Чайкина}
Опять из этой оперы - денях нет, но вы держитесь

\iusr{Елена Лобанова}
Денег нет для плебса, остался символизм.

\iusr{Натуся Мехмети}
 @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=4} 

\iusr{Натуся Мехмети}
Мне надомнило ДЯКУЛ, я просто непоняла до сих пор кто и про что все выставили наши флаги @igg{fbicon.shrug} 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272668590_1672351863158111_3404693343540247374_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=vBES5o_CSTQAX9m5Kdn&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT9qVqliRgGHWq6YaE76fj37uHDE624OMMXNWRa5_6eFhQ&oe=61F9AAF4
  @width 0.3
\fi

\iusr{Стиви Лазертаг}

Это вы ещё флешмоб с мантрой \enquote{Добро пожаловать в пекло} как-то пропустили. В
прошлый раз уже почти напал - но прочел героические посты и развернул танки у
самой границы.


\iusr{Andrey Ragev}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272716157_1131900110889877_5864751833527465893_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=n0qpDW5QtWoAX-fx49W&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT9xU-8fA4T_lRXN2CmR09bwQk6SHmB-lzA11ktW2Z8CRQ&oe=61F8FCA2
  @width 0.3
\fi

\iusr{Vlad Izvarinov}
А в \enquote{дуэте} с \enquote{щеневмерлой} столько \enquote{перемог} и \enquote{покращень} приносит.


\end{itemize} % }
