% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_12_2021.fb.spivak_dmitrij.1.bydlo_s_mandatom
%%parent 22_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/SpivakDmytriy/posts/5010369855648699
 
%%author_id spivak_dmitrij
%%date 
 
%%tags deputat,hamstvo,obschestvo,politika,ukraina
%%title ОЧЕРЕДНОЕ Б@ДЛО с МАНДАТОМ
 
%%endhead 
 
\subsection{ОЧЕРЕДНОЕ Б@ДЛО с МАНДАТОМ}
\label{sec:22_12_2021.fb.spivak_dmitrij.1.bydlo_s_mandatom}
 
\Purl{https://www.facebook.com/SpivakDmytriy/posts/5010369855648699}
\ifcmt
 author_begin
   author_id spivak_dmitrij
 author_end
\fi

ОЧЕРЕДНОЕ Б@ДЛО с МАНДАТОМ

Знакомьтесь, депутат Галушко, член Комитета по правоохранительной деятельности,
который оскорблял полицейских и назвал их дебилами только за то, что те
«позволили себе» остановить депутатскую машину... 

\ii{22_12_2021.fb.spivak_dmitrij.1.bydlo_s_mandatom.pic.1}

В Израиле или Германии, его бы вначале положили мордой в асфальт, а потом
спросили фамилию. И посадили бы лет на пять. С конфискацией до третьей тещи. 

А в Украине им все можно. Еще один зажравшийся и обнаглевший хам, возомнивший
себя богоизбранным, и считающий обычных людей быдлом. А забери у такого
корочку, и вся спесь сойдёт в миг. И гонору поубавиться. Элита хренова. 

Бл@дь, сколько же таких моральных уродов собрал Зеленский под свои знамёна. При
этом, каждый пятый украинец, если верить соцопросам, готовы вновь голосовать за
этих персонажей. Трухин, Тищенко, Безуглая, Еременко, Корниенко, Арахамия,
Третьякова, Иванисов и другие...

Вот, где по настоящему трагедия Украины...
