%%beginhead 
 
%%file 04_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.devjatyj_den_04_03_tank_vystrel_dobroje_utro
%%parent 04_03_2023
 
%%url https://www.facebook.com/marinakrytenko/posts/pfbid02fynFbBeETExhRDEQb34N9KS34XcE6goqWmHUBRXGvWREy9omxFviPjTdF2ZdkpEGl
 
%%author_id krutenko_maryna.mariupol
%%date 04_03_2023
 
%%tags mariupol,mariupol.war,04.03.2022,dnevnik
%%title ДЕВЯТЫЙ ДЕНЬ ВОЙНЫ 04.03.22 Танк, выстрел, доброе утро
 
%%endhead 

\subsection{ДЕВЯТЫЙ ДЕНЬ ВОЙНЫ 04.03.22 Танк, выстрел, доброе утро}
\label{sec:04_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.devjatyj_den_04_03_tank_vystrel_dobroje_utro}

\Purl{https://www.facebook.com/marinakrytenko/posts/pfbid02fynFbBeETExhRDEQb34N9KS34XcE6goqWmHUBRXGvWREy9omxFviPjTdF2ZdkpEGl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id krutenko_maryna.mariupol
 author_end
\fi

ДЕВЯТЫЙ ДЕНЬ ВОЙНЫ 04.03.22

Танк, выстрел, доброе утро.

Я подозреваю, что танком обстреливались дома на улице Куприна. Судя по их
состоянию, которое мы позже смогли увидеть....

Со вчерашнего дня мы превратились в биоорганизм которому нужно приспособится и
выжить. 

На утренние процедуры выдавался литр воды и мойся как хочешь.....

Унитаз смывался после последнего посетителя. Водой которой мы помыли посуду.
Исчез стыд, а с ним и человеческое достоинство....

Отопления дома не было, мы ходили как чучело с шапкой. Даже спали в шапке..
Ночью на улице был мороз. 

К 8 утра мы с Олей пошли за водой и гуманитарной помощью. На этот раз мы
простояли 8 часов. Получили свою порцию еды, на этот раз уже 0,5 буханки в одни
руки и куриный окорок. 

Вокруг спортзала люди начали спиливать деревья. Разжигали костры и готовили
еду. 

В спортзале появились волонтеры и врачи. Полиция разгоняла мародёров от аптек и
свозили медикаменты, памперсы и смеси для младенцев. 

Домой нас подвёз на шикарной машине,  мужчина с ирокезом и сказал, что пока мы
в очереди стояли он на машине отвёз 19 летнего парня которого сильно повредила
ракета \enquote{град}. Никто не хотел парня везти в больницу, потому что машину можно
было испачкать кровью.  С этого дня для меня люди разделились на две категории:
на людей и нелюдей (людей с животным инстинктом). 

Обстреляли ТРЦ \enquote{Порт-Сити} и он сгорел. 

Продолжение следует....

%\ii{04_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.devjatyj_den_04_03_tank_vystrel_dobroje_utro.cmt}
