% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_02_2022.fb.uljanov_anatolij.1.vtorzhenie
%%parent 03_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/dadakinder/posts/5218918488127272
 
%%author_id uljanov_anatolij
%%date 
 
%%tags kiev,rossia,ugroza,ukraina,vtorzhenie
%%title Вооружённые деревянными автоматами граждане Украины готовятся к отражению российского ядерного удара по Киеву
 
%%endhead 
 
\subsection{Вооружённые деревянными автоматами граждане Украины готовятся к отражению российского ядерного удара по Киеву}
\label{sec:03_02_2022.fb.uljanov_anatolij.1.vtorzhenie}
 
\Purl{https://www.facebook.com/dadakinder/posts/5218918488127272}
\ifcmt
 author_begin
   author_id uljanov_anatolij
 author_end
\fi

Вооружённые деревянными автоматами граждане Украины готовятся к отражению
российского ядерного удара по Киеву. Он постоянно откладывается. Вероятно,
потому, что тот, чьё имя нельзя называть, всё никак не доест Івасика-Телесика в
подвалах Крымля. Ну и потом Пекин, Олимпиада...

\ii{03_02_2022.fb.uljanov_anatolij.1.vtorzhenie.pic.1}

Тем временем, наши неугомонные западные подстрекатели стараются как могут,
чтобы не дать сему костру погаснуть. Миротворческая флотилия ракетных
комплексов НАТО входит в нас как масло в коротышку. Благодарная аудитория
Шенгенского амфитеатра готова щедро снабдить чужое кровопролитие фейерверками и
аплодисментами. 

Король Польши Тадэуш Клубника просил передать, что объятия польских полей и
строек всегда распахнуты для трудовых соседей, и говорят нашему доступному
трудолюбию: «чещчь!».  

А вот хорватский президент был загружен аятоллами Майдана на патриотический
порнхаб «Миротворец», потому что кричал нам с культурных вершин европейского
гуманизма «не пускать мохнатых!». 

И это так балакает с нами кучер пана, пока в голове у Михайла Залупэнко
проплывает картина: Рузвельт, Черчилль и Залупэнко обрушивают 1488 Хиросим на
чёрную воронку в центре Москвы. Воронка эта тянется хвостом в недра Мавзолея, к
люминисцентной печени Ильича. Красная фуагра – виагра для наших вздыбленных
джевелинов. И всё это вот-вот взорвётся баксами. Прямо в лицо Буратино.
