% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_01_2022.fb.shevchenko_evgenij.1.zhivi_ukraina.cmt
%%parent 08_01_2022.fb.shevchenko_evgenij.1.zhivi_ukraina
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Роман Павлів}

Після братнього словʼянського захоплення Криму і частини Донбасу ви пропонуєте
братньо і словʼянсько віддатися всій Україні? А що робити тим, хто ідентифікує
себе українцями? Нас чекає доля горлівського депутата Рибака чи
кримськотатарського активіста Аметова?

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгений Шевченко}
\textbf{Роман Павлів} вас ожидает свободная от нацизма Украина. Без внешнего управления. Самостоятельная, как было записано в декларации о государственном суверенитете.

\iusr{Роман Павлів}
\textbf{Евгений Шевченко} 

хм... А де у нас нацизм - керівництво в руках представників однієї нації (хе-хе),
переслідування за національною ознакою, возвеличення білої раси, шовінізм і
таке інше? Якраз там, де ви шукаєте кращої долі ознак нацизму більше - постійне
бурмотіння про особий путь, вєлікій рускій народ, вєлікій і могучій язик,
ненависть до половини світу (підноси, гейропа), побутовий шовінізм (хохли, жиди,
чурки), мілітаризм і найголовніше - територіальні претензії до сусідніх держав
на підставі власних поглядів на історію. Рашизм це все називається і він нічим
не кращий за гітлерівський націонал-соціалізм. А у нас то Гройсман премʼєр, то
Зеленський президент - і це добре, бо російські тези про нацизм звучать просто
кумедно....))

\iusr{Алина Андриевская}
\textbf{Евгений Шевченко} не отвечайте, пожалуйста, Упоротым с майданов!

\iusr{Роман Павлів}
О, тут цільова аудиторія господіна Євгенія підтягується, культуру рускава міра демонструє...) Слов'янскоє трієдіноє...

\iusr{Анна Чебота Филимонова}
\textbf{Евгений Шевченко} правильно говорите. Если Вы будете балатироваться в президенты, я думаю Запорожье будет за Вас.
\end{itemize} % }

\iusr{Александр Фомин}
Рад что есть такие народные депутаты как вы! С позицией искренне любящей свою страну.

\iusr{Василий Варецкий}

Я должен уточнить. Мне не нравится, что Днепровский металлургический завод да и
тысячи в Украине перестали работать ...Фактически были уничтожены !!!

К сожалению, нет такой опции в телефоне. И я вынужден был \enquote{лайкнуть} -
нравится. В этом претензии не к телефону, а к \enquote{хозяевам} сегодняшней
жизни. Да наверное и к нам то же. Именно Мы позволили им нас обмануть в 1991, и
позволяем обманывать уже 30 лет. Поверив обещаниям райской жизни, мы и выбираем
во власть их ставленников. А они, впаривая нам святые ценности - \enquote{Мова,
В1ра, Арм1я, Незалежн1сть}, на этом цинично ЗАРОБАТЫВАЮТ. Продолжают нагло и
бессовестно грабить страну. Становятся ещё богаче. А нам, дуракам, отводят роль
спасителей отечества и независимости. Короче, отводят нам почетную роль
пушечного мяса. А ведь интересно, хоть один мало - мальский родственник
олигархов или властьпридержащих сейчас находится на передовой, защищает Родину
?

Ответ однозначный - НЕТ !!! Они - в Монако, Лондоне, Мальдивах ..., во властных
кабинетах. Я что то не слышал, что бы среди погибших или раненых на Донбассе за
7 лет были родственники Порошенко, Яценюка, Тимошенко, Гройсмана, Авакова и
иных героев от олигархов ! Вот так господа хорошие.

Надо нам хорошенько задуматься над этим.

\iusr{Olga Fryzjer-kolorysta}

А как вы видите решение этих проблем? Какие есть решения в вашей голове! Мы
тоже не согласны и не поддерживаем, но какой смысл просто об этом писать?

\iusr{Алина Андриевская}
Дорогой, Евгений! Терпения Вам, я, как Ваш, непосредственный избиратель, поддерживаю Вас!

\iusr{Елена Желиховская}
Поддерживаю

\iusr{Валентин Станев}

Евгений, идите с теми кто не меняет принципов, иначе обманут. Сильный не
свернёт в нужный момент. Это трудно в наших реалиях но это единственный шанс.
Успехов. Я за вас

\iusr{Оксана Кирсенко}
Что вы конкретно намерены предпринять?

\begin{itemize} % {
\iusr{Текуч Александр}
\textbf{Оксана Кирсенко} Очевидно - капитулировать!

\iusr{Ольга Коновалова}
\textbf{Текуч Александр} капитулируют те, кто стелят сладкие речи, но тайком разваливают и продают страну.

\iusr{Софочка Бант}
\textbf{Текуч Александр} дружба и союз с Россией и Белоруссией называется капитулировать или вы что то другое имеете ввиду?
\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Коновалова}
Правда за тем, кто в час трудный не боится идти против течения и хаоса.

\iusr{Артем Багінський}
Тренд майданів розпочав Єльцин у 1993 році.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Коновалова}
\textbf{Артем Багінський} 

тренд майданів, а справжня назва кольорові революції розпочав американець Джин
Шарп, котрий є методистом усіх цих «псевдо мирних протестів», направлених на
зміну/повалення дійсного режиму в угоду західних партнерів.


\iusr{Артем Багінський}
\textbf{Ольга Коновалова} 

при чому тут кольорові революції. Автор говорить про \enquote{тренди протестів заради
повадення діючої влади}. На пост-радянському просторорі право першого \enquote{мирного}
повалення влади належить саме РФ

\iusr{Ольга Коновалова}
\textbf{Артем Багінський} 

при тому, що євромайдан і є цими кольоровими революціями. Рекомендую
ознайомитись з цим питанням в науковому полі)

А те, що наші президенти продажньо підтримують ці написані сценарії, то вже
інша справа.

\iusr{Артем Багінський}

Якщо дасте посилання на відповідні наукові праці, ознайомлюсь. Але революція в
РФ 1993му є однією із кольорових?

\iusr{Ольга Коновалова}
\textbf{Артем Багінський} 

так, початок подій 4го жовтня 93го ототожнюють с першими кольоровими
революціями пострадянського світу. 91го події у Вільнюсі. Покопайтеся, та
знайдете матеріали щодо цього.

\end{itemize} % }

\iusr{Вадим Кравченко}

Ваша принципиальность перед собой, умение говорить прямо выходя из зоны
комфорта вызывает уважение! Такие люди жизненно необходимы для развития страны
и общества ибо рушат стадность и несут прогресс. Здоровья и успехов
@igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.christmas.tree}  @igg{fbicon.rocket}
@igg{fbicon.biceps.flexed}  @igg{fbicon.sun.with.face}  @igg{fbicon.flame} 

\iusr{Руслан Замковенко}
Это замечательно.
Но оборонительная позиция (не хочу, не буду) не сможет привести к победе здравого смысла.

\iusr{Andre Boris}
А слава лишь Господу Богу.

\iusr{Andre Boris}
Живи, Украина, багата и сильна...

\iusr{Ксения Лупик}
Поддерживаю.

\iusr{Рая Солнечная}

Мы проголосовали за Зеленского и его партию и за Вас в том числе я тоже против
того что случилось в 2014 году это Юлю стремились освободить это Порошенко
стремился к власти но пострадали обычные люди но люди поверили надоели им
бандиты а пришли тебе и вор порох Только Зеленский порядочный человек и я
надеюсь что он выстоит против всех предателей и воров

\iusr{Текуч Александр}

Другую Украину придумали в Москве - в Києві є тільки одна, богом дана Україна!
Й живуть там українці, а не манкурти з українським призвищем!

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталья Шаповалова}
\textbf{Текуч Александр} да пошел ты, умник

\iusr{Текуч Александр}
\textbf{Наталья Шаповалова} Отож!

\iusr{Наталья Шаповалова}
\textbf{Текуч Александр} Авжеж!
\end{itemize} % }

\iusr{Кирилл Барашков}
Согласен

\iusr{Софочка Бант}

Одному мало идти, надо вместе собираться, нормальных же больше. Вроде как. А
пока это только слова, какие говорят перед выборами... слышали уже от Зе,
поверили, а теперь ... работайте и увидим. И меньше пзте

\iusr{Вадим Закк}
Страну убил майдан .

\end{itemize} % }
