% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_07_2018.fb.lesev_igor.1.boks_usik_gassiev
%%parent 22_07_2018
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2008855519145541&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags boks,sport,ukraina,usik_aleksandr
%%title Интересный бокс - Усик vs Гассиев
 
%%endhead 
 
\subsection{Интересный бокс - Усик vs Гассиев}
\label{sec:22_07_2018.fb.lesev_igor.1.boks_usik_gassiev}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2008855519145541&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

Интересный бокс. Хотя абсолютное большинство Здесь и Там смотрели его по
причине паспортных данных двух боксеров. Дерись Усик с чехом или англичанином,
такой бы аудитории и близко не было.

А вот Усик очень приятно удивляет, помимо спортивных достижений, своим более
чем джентльменским отношением к оппоненту. Абсолютно адекватный парень. В
первую очередь гражданин. И не делит мир на черное и белое. Более того,
понимает, что он не на войне, а на ринге. В ринге есть правила. Одни.
Спортивные. И за рингом сразу же начинаются правила. Человеческие и
гражданские. В общем, нормальный пацан, который объединяет, а не нагнетает.
Таких ведь единицы и в UA, и в RU.

Гассиев, кстати, тоже удивил. Похоже у него был свой ХПП – дойти до 12 раунда
практически без ударов и как-то там победить. Интересный план. Кстати, тренер у
осетина (с моей дилетантской колокольни) тоже чуток ипанутый. Вместо того,
чтобы молодому пацану подсказывать что-то по конкретике, ипал весь бой
«мотивационными фразами», типа», «твоя мама на тебя смотрит». Даже в «Рокки»
меньше пафоса было.

\ii{22_07_2018.fb.lesev_igor.1.boks_usik_gassiev.cmt}
