% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_04_2021.fb.smolij_andrej.1.mova_jazyk
%%parent 12_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3923237767713996&id=100000834337338
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{Росія знов вирішила захищати «русскоязичноє насєлєніє»}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3923237767713996&id=100000834337338}

Росія знов вирішила захищати «русскоязичноє насєлєніє». Про це прямо заявляє
один з рупорів Путіна Пєсков.

\ifcmt
  pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/172060838_3923215807716192_909473445519925078_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=DIEyKpum_KsAX8SW1As&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=0cf74c8fb6abca243df761c442b18fe6&oe=6098D4E2
\fi

І знаєте, тут мені особисто було б байдуже що говорить типовний московський
пропагандист, якби не одне «але». 

Чомусь співзвучно цьому всілякі Менделі, Арестовичи, «слуги народу»,
розповідають нам про «російську українську мову», який де-факто не існує. Тобто
просувають мову, яку збирається захищати тут в Украіні Путін та десятки тисяч
стягнутих на кордон кремлівських військових. 

Саме зараз влада мала б навпаки зробити все щоб російської пропаганди в Україні
не було, а українська мова стала символом єднання України від Харкова до
Львова, від Чернігова до Одеси. 

Але ні, вони вправляються в тому хто буде тут більше просувати саме московський
«русскій язик». Одні подають законопроекти по знищенні мови, інші просувають
неіснуючі тези про «укрАінскій русскій». Телебачення далі продовжує бути
наполовину російськомовним, а так звані «українські» медіа афільовані із
Зеленським далі продають «Папіків» до РФ.

Так що час робити вибір: чи влада підтримує наративи Пєскова/Путіна про
російську мову, чи нарешті посилює роль єдиної державної, щоб у агресора ніколи
не було що тут захищати.
