% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_04_2022.fb.filatov_boris.1.tjazheloje
%%parent 23_04_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=5050845398330650&id=100002157183088
 
%%author_id filatov_boris
%%date 
 
%%tags 
%%title Тяжёлое. Но я должен об этом написать
 
%%endhead 
 
\subsection{Тяжёлое. Но я должен об этом написать}
\label{sec:23_04_2022.fb.filatov_boris.1.tjazheloje}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=5050845398330650&id=100002157183088}
\ifcmt
 author_begin
   author_id filatov_boris
 author_end
\fi

\obeycr
Тяжёлое.
Но я должен об этом написать.
...
Почти неделю думал о том, писать или нет.
Но напишу.
Не судите строго.
...
Смотался намедни в Черновцы. По гуманитарным и личным вопросам.
Проехал за три дня всю страну. 
По 12 часов за рулём.
Кропивницкий, Умань, Винница, Хмельницкий, Черновцы.
Бар, Гайсин, сёла, куда бы никогда не попал при прошлой жизни.
...
Начну и закончу Черновцами.
Город забит беженцами.
Все кафе, отели, улицы переполнены людьми.
Девочки с мелированными волосами с собачками под мышкой и в плюшевых костюмах «Джуси Кутюр». 
( ненавижу. плюшевые. костюмы. с жопой в облипку )
Мальчики в «подстреленных» штанах и ноутбуками, оккупировавшие все заведения общественного питания.
Дети, орущие и бегающие по столам, при полном попустительстве родителей.
Деды/бабы, бухающие по ночам в номерах отелей.
Тотальное нарушение автомобилями  ПДД.
...
И тут же местные девчата с черными лицами и кругами под глазами, сутками не спящие в волонтёрском центре.
Румыны и испанцы, раздающие продукты и продукты гигиены.
Местные люди, светлые и искренние, делающие всё и даже невозможное для нашей Победы.
...
Я все понимаю.
Я все понимаю.
Я все понимаю.
...
Но если вы приехали в гости, получить кров и защиту, то не думайте, что ваши плюшевые костюмы, балованные дети и пьяные родственники, это - правильно.
Даже если вы за это платите свои кровные деньги.
...
Правильно, это тогда, когда вы приходите к местным властям или волонтерам и говорите: «А чем мы можем помочь?»
Для нашей общей Победы.
Як кажуть місцеві: «Може хай старим дрова відвезуть?»
...
Дальше продолжать не буду.
Днепра это тоже касается.
...
Мы готовы помогать всем и без исключения.
Но в первую очередь тем, кто хочет держать строй и понимает, что тут ему никто и ничего не должен.
Потому, что все счета должна оплачивать РоZZия, ну уж никак не те, кто также, как и вы, несет тяжесть этой ужасной войны.
...
Надеюсь, что я передал свои переживания правильно...
\restorecr

\ii{23_04_2022.fb.filatov_boris.1.tjazheloje.cmt}
