% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_11_2021.fb.uljanov_anatolij.1.sistemnyj_racizm
%%parent 20_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/dadakinder/posts/4937807576238366
 
%%author_id uljanov_anatolij
%%date 
 
%%tags amerika,obschestvo,racizm,usa
%%title Системный расизм
 
%%endhead 
 
\subsection{Системный расизм}
\label{sec:20_11_2021.fb.uljanov_anatolij.1.sistemnyj_racizm}
 
\Purl{https://www.facebook.com/dadakinder/posts/4937807576238366}
\ifcmt
 author_begin
   author_id uljanov_anatolij
 author_end
\fi

Системный расизм – это когда ты приезжаешь в город с заряженной боевыми
патронами винтовкой АР-15, идёшь по улице, размахивая нею перед носом у полиции
и протестующих против её произвола, убиваешь двоих человек, и получаешь за всё
это благодарность от копов, и оправдательный вердикт суда. Потому, что ты –
белый.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/259476858_4937752412910549_6782115940436036875_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=W_Riokug0sEAX96QQfP&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=1d8a7567538a4e57e3259cf68bbeb274&oe=619E1169
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Системный расизм – это когда тебя убивают на месте за игрушечный пистолет
(Тамир Райс), фальшивую двадцатидолларовую банкноту (Джордж Флойд), украденную
пачку сигарет (Майкл Браун), торговлю сигами поштучно (Эрик Гарнер), ну или
просто из-за того, что ты показался кому-то подозрительным по дороге в магаз за
«Скитлз» (Трейвон Мартин). Потому что ты – чёрный.

Либералы видят здесь несправедливость. Социалисты – закономерность. Потому, что
знаем: закон есть воля правящего класса, выраженная в нормативно-правовых
актах, и обороняемая государством, власть в котором принадлежит этому классу.
Классу, который сам же и пишет закон, легитимирующий его господство.

Чтобы не видеть связи между историческим, хроническим расизмом американского
общества, и тем, как работает система, нужно быть либо убеждённым сторонником
идеологии белого превосходства, либо клиническим кретином. Что, зачастую, одно
и то же.
