% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.dates.27_10_2022
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi.dates
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{10:18:37 27-10-22 Ольга ПАНЧИК}

09:44
Дорогой брат Владлен Татарский совершенно точно поставил диагноз политическому украинству.
Украинец - это духовный трансвестит.
Это этнически русский человек, который пытается искусственно сменить национальность, выписаться из русских. Натянуть на себя другую идентичность.
Даже таких клинических русофобов, как западные галичане вывели из субэтноса русской нации, карпатских русинов путём австро-польских антирусинских репрессий и коммунистической коренизации.
Российский заукраинец-западник сродни небинарным персонам. Глупое извращённое создание, которое отказывается от своей русской идентичности, мечется в поисках новой идентичности, а потом объявляет себя человеком мира, космополитом или примеривает чужие национальные идентичности, как русский еврей Фёдор Алексеев мимикрирует под тюрка Тодара Бектимира))
Кстати, есть еще более извращенный вид духовной трансвестизма. У лесбиянок есть субкультура «бучей». Это радикальные лесбофемки, который ненавидят мужиков, но внешне стараются их копировать: носят короткие стрижки, мужскую одежду и обувь, басят.
В России тоже есть этнически не русские русофобы, которые берут себе русские фамилии, и упорно пытаются проводить столы, из серии «как нам обустроить Россию», «кто такие русские?». Хотя сами они русскими не являются, Россию не любят и не понимают. Но косят под нас)
Так Зильбертруд становится Димой Быковым, но продолжает тихо ненавидеть русских.
Что интересно, духовный трансвестизм реально смешивается с настоящими сексуальными девиациями.
Вчера либерал Зыгарь, идеолог антиимперства, долго прикрывавшийся женой и ребёнком, вышел замуж за негра с украинской фамилией.
А буквально только что я наткнулся на свежей выпуск этнической русофобки Кати Гордеевой.
Там некий «психолог» Наташа Максимова говорит о том, что все русские должны ответить за войну на Украине перед военным трибуналом, в состав которого она бы хотела попасть.
Меня смутил грубый неприятный голос Наташи.
Погуглил, оказалось, Наташа Максимова - трансгендер из Казахстана, которая уехала во Францию и работала уличной гей-проституткой в Булонском лесу, чтобы заработать на операцию по смене пола. После смены пола ее лет 6 содержал какой-то француз.
Потом это существо, не имеющее никаких заслуг, кроме смены пола, каким-то образом пролезла в круги нашей элитной богемы.
Пять лет она была парнем-бабкой Ренаты Литвиновой, видимо, спала с ней как раз до Земфиры. И стала первым бывшим мужиком, которого поместили на обложку журнала Татлер.
Также, совсем недавно, муж беглянки Собчак и автор псевдоконсервативного манифеста девиант Костя Богомолов, будучи худруком Театра на Малой Бронной, хотел позвать транса Максимова играть главную женскую роль в спектакле «Вишнёвый сад».
Вы удивитесь, но инициатором этого и режиссёром спектакля был белорусский змагар с внешностью пассивного педераста, Микита Ильинчик, который в Москве организовывал акции в поддержку Тихановской .
А сегодня бесполое психически больное существо Наташа Максимова учит русских как жить и хочет нас судить за борьбу с нацизмом и сатанизмом на Украине.
Видите, как оно все закручено, отказываясь от русской идентичности в пользу украинской, змагарской или либерально-общечеловеческой, вы, скорее всего и от биологического пола и ориентации легко сможете отказаться.
Духовный трансвестизм идет рука об руку с физической содомией и трансгендерностью.
Упаси вас небо, уронить мыло в общей душевой с людьми либеральных заукраинских взглядов.

\paragraph{10:21:50 27-10-22 Юрий Афанасьев}

О том, что ядерное оружие в той или иной степени будет применено, было понятно еще год назад (я об этом писал). Страх ядерного апокалипсиса, который витал над человечеством с 1945 года, к настоящему времени исчез, а желание поиграть с самым разрушительным оружием созданным человеком, рос пропорционально уменьшению страха перед ним.
Хохлы (причем они сами это признают), стали полигоном для отработки большой войны информационной эры и естественно, что заинтересованные стороны, а точнее хозяева Киева очень хотят увидеть, что будет с подопытными крысами при срабатывании ядерной бомбы, а заодно посмотреть на реакцию человечества на данный инцидент.
Все таки пример Хиросимы и Нагасаки в данном случае не релевантен, в прошлый раз ядерная бомба была применена во-первых против «абсолютного зла», а во-вторых никто не представлял последствий этого самого применения. Сейчас ситуация совсем иная, хотя кардинально она от времен восьмидесятилетней давности сильно не отличается.
Идет мировая война, просто немного другими ( это пока ) способами и пока единственное что еще не работало, так это ядерное оружие. Хохол и его крыша впрямую провоцируют РФ на данное применение, а так как мы (и это абсолютно правильно) его не применяем, готовы сами рвануть какое-нибудь говно, дабы потом обвинить Россию.
Ядерные разработки у них есть, я сам был очевидцем, когда такую лабораторию мы захватили в Липцах Харьковской области. Сколько еще подобных на территории бывшей Украины, я не знаю. Поэтому я в последнее время перестал на учениях смеяться над командой: Вспышка справа. Мало ли что, может и правда пригодится.

\paragraph{10:22:49 27-10-22 Татьяна V}

Rebelión: Нескольким поколениям украинцев придётся оплачивать взятые Киевом кредиты
Страны НАТО поставляют Украине огромные партии оружия и предоставляют многомиллиардные кредиты, которые Киеву придётся погашать в будущем под привычные проценты, которые украинцы должны будут выплачивать в течение нескольких поколений", — говорится в публикации.
Rebelión отмечает, что для погашения старых кредитов Украине придётся брать новые "на ещё более грабительских условиях". Поэтому долг страны будет только увеличиваться, а социальная ответственность государства будет стремиться к нулю. В итоге Украине придётся отдавать свои предприятия западным кредиторам почти даром.
Издание добавляет, что западные компании окажутся в итоге настоящими бенефициарами этих займов, оплачивая оружие и "благотворительную" гуманитарную помощь для Киева, а потом записывая это в счёт украинского долга. Поэтому следовать приказам Вашингтона и Брюсселя, направленным против Москвы, было роковой ошибкой для киевской власти, резюмирует издание.
Замечу, что те регионы, которые кормили Украину - ушли....))))


\paragraph{13:49:33 27-10-22 ♡♡♡ Каролина♡♡♡ 🇷🇺🇷🇺🇷🇺}
25 Oct

Но если серьезно - почему украинцев так переклинило именно на туалетной теме?
Все новости в СМИ про то, как "орки" воруют их обоссанные толчки. Украинцы
всерьёз уверены, что со всеми надбавками и боевыми у российского воина нет 3
тыс, чтоб купить в свой дом унитаз. Что он будет нарушать устав, рисковать
жизнью, чтоб выкорчевать бэушный вонючий горшок и тащить его на себе через две
страны. Может потому, что унитаз для самих украинцев - роскошь?

На Украине 40% жилья не имеет доступа к централизованной канализации: 23,6% в
городах и 72% в селах. 40% населения без канализации - это почти вдвое больше,
чем в России: 21%. (В России это можно посмотреть в Росстате, на Украине в
сборнике ЖИТЛОВИЙ ФОНД УКРАЇНИ - 35 страница). С доступом к водопроводу и того
хуже: 39% украинцев не имеют доступа к водопроводу, в отличии от 16% в России.

\paragraph{14:33:52 27-10-22 Александр Z}

«Грязная бомба» Киева даёт России право на его ликвидацию. Замечательно, что
Москва — посредством Минобороны, Генштаба, МИДа, СВР, Госдуму — раскручивает
угрозу «грязной» ядерной бомбы со стороны Киева. Это то самое инициативное
навязывание противнику своей повестки, а также действие на предупреждение и
упреждение. Того, что не хватило нам накануне Спецоперации, когда мы несколько
месяцев отбивались от обвинений Запада в готовящейся агрессии вместо того,
чтобы самим обвинять НАТО и Киев в подготовке нападения на Донбасс. При этом
ясно, что Запад и Киев не остановят наши предупреждения и они взорвут малое ЯО
на Украине, но это уже не столь важно (как ни прискорбно это признавать).
Важнее то, что в медийном поле — даже в международном, если будем активно
обсуждать в ООН — будет сформирован необходимый контекст: Россия била в набат,
что Киев готовил «грязную» атомную бомбу — и вот это произошло. Россия обязана
остановить это безумие и ликвидировать тех, кто готовится подвергнуть радиации
миллионы людей.P.S. Само то, что использование ЯО всерьёз обсуждается как
инструмент международной политики, говорит о полном безумии человечества — той
его части, которая ведёт нас к катастрофе под флагом «демократического
мессианства». Но повторюсь, эта катастрофа станет очистительной. А Россия
способна защитить своих граждан наиболее надёжно по сравнению с любым другим
государством. Так что не надо бояться — надо действовать на опережение! #u$1s#.
#u72af05#u$1s#5cc5b4s#. #u$1s#
