% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 19_12_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.rusmir.cmt
%%parent 19_12_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.rusmir
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Загреба}

На Раісі немає місця Миколаю. Тільки бухий Дєд Марос та його підпита дівка у
кокошнику - бо це і є справжній символ Рускага Міра.

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/51a41447a24880fcffd7f46899d4fe89.png
  @width 0.2
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Сапронова}
\textbf{Андрій Загреба} Dead Morose  @igg{fbicon.smile} 


\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Андрей Загреба} это вы мне рассказываете, что здесь? Забавно, как для огорода, далеко видать.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/269606391_4562455790456162_4354163235421236463_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_HJcDIGX-JoAX_6jG38&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=00_AT84NM9JPAsit0MSepuJXsmH4NBmTJvNaw0uwBLt0UlUlg&oe=61C4C5AB
  @width 0.4
\fi

\iusr{Віктор Михайлович}
\textbf{Андрій Загреба} в видеоряде не хватает пыток заключённых в москотских тюрьмах, которые недавно хакеры в сеть выложили.

\iusr{Дима Вес}
Хотите сравнить их с пытками заключённых в украинских тюрьмах?

\iusr{Ірина Полозенко}
\textbf{Дима Вес} Україна не з ким не воює, вона захищає себе від північних варварів.

\iusr{Татьяна есеналиева}
\textbf{Віктор Михайлович} зато есть покаяние для тех, кто пытает, формула \enquote{пытки-покаяние-пытки} основа рф-шного всеединства

\iusr{Сергій Кононен}
\textbf{Дима Вес} Є факти?

\iusr{Igor Kovalchuk}
\textbf{Татьяна есеналиева} О, это святое у них. Зарубить и поставить свечку, ну, чтобы сразу в рай.

\iusr{Татьяна есеналиева}

Да, и до сих пор мало кого смущает весьма сомнительная православная стратегия
земного существования: не грешите, НО, если согрешили, вам все простят, и в
России, как нигде в мире, воплотили этот концепт со всей широтной и глубиной
болотного мировоззрения


\iusr{Сірьога Погорілий}
\textbf{Дима Вес} Окупантів в тюрми не садять... треба по закону воєнного часу...

\iusr{Иван Ивоненко}
\textbf{Андрій Загреба} расія сєгодня )))

\end{itemize} % }

\iusr{Алексей Топоров}

Русский мир - пространство, где живет русское слово, цветет русская мысль,
русские традиции, свободно чувствуют себя русские люди - те, кто чувствуют и
понимают ценность всего сказанного выше. Пространство это сжимается, да, но
благодаря таким как вы - живет.

\begin{itemize} % {
\iusr{Andrey Gorenko}

\enquote{Русский мир}- это разбомбленный Грозный, Беслан с горой детских трупов,
Норд-Ост с горой отравленных трупов, Курск, который \enquote{утонула}, Боинг,
залетевший под скрепы, ихтамнетные буряты в степях Украины, сирийские дети,
размазанные кассетами по Алеппо. Попы, благословляющие гиви и моторолол убивать
украинцев. И тд, итд....

Кароче русский мир - это крепкий коктейль из крови, ладана и лжи.


\iusr{Сергей Левин}
\textbf{Andrey Gorenko} ты съезди в Грозный и посмотри, какой он \enquote{разбомбленный}. Ты офигеешь от великолепия.
А Беслан - это враги Русского мира, это террористы, поддерживаемые Западом.

\iusr{Сергей Левин}
\textbf{Andrey Gorenko} остальное тоже пропагандистская туфта.

\iusr{Алексей Топоров}
\textbf{Andrey Gorenko} меньше живи в параллельной реальности. Зависимость от пропаганды излечима.

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Алексей Топоров} Выживет, он несётся не материально.

\iusr{Сергей Левин}
\textbf{Евгения Бильченко} порохоботы к вам набежали.

\iusr{Позитивний Віталій}
\textbf{Алексей Топоров} русский мир - это водка и далбайобы

\iusr{Алексей Топоров}
\textbf{Позитивний Віталій} нет, ты ошибся - это про украинский. И ты - типичный представитель.

\iusr{Позитивний Віталій}
\textbf{Алексей Топоров} я никогда не ошибаюсь.

\iusr{Andrey Yesych}
\textbf{Позитивний Віталій} поговорил, хватит,- дальше клубнику собирай, незалежный

\iusr{Andrey Yesych}
\textbf{Andrey Gorenko} тут анонимных покемонов не приветствуют))

\iusr{Алексей Топоров}
\textbf{Позитивний Віталій} любой дурак про себя говорит так.

\iusr{Андрей Заричный}
\textbf{Сергей Левин} 

@igg{fbicon.wink}  Ты прав, Сережка, для этого даже не нужно ехать в Грозный, @igg{fbicon.wink}  достаточно выйти
за порог собственной квартиры - в той же Москве и посмотреть как джигиты Чечни и
Дагестана \enquote{дружат}, а точнее- дрючат \enquote{мужчин} рашен мира. Ссылочку кинуть ? @igg{fbicon.wink} 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/268446086_130483566089581_4246250875018479225_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=WOvu27kQLZQAX9YRQmq&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=00_AT8XjXZBw1Jn_cfknqRpK97TU9odBAs71e0HY0CdgvyvDg&oe=61C5AFC0
  @width 0.4
\fi


\iusr{Asya Akulova}
\textbf{Andrey Gorenko} Русский мир - грязная помойка орков из подворотни, прикрытая триколором и иконами.

\iusr{Леонід Мефодовський}

русскій мір- це рабство, вбивства, насилля, брехня, заздристь, ненависть до
всіх, особливо до тих, хто не бажає далі жити в їх лайні і намагається
вирватись з під їх впливу...


\iusr{Михайло Ященко}
\textbf{Andrey Gorenko} Русский мир \enquote{- это то, чего все боятся, }- это ГОВНО !!!!!!!!!!

\iusr{Михайло Ященко}
\textbf{Сергей Левин} Так Грозный был разбомблен и в нем погибли тысячи людей ...

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Михайло Ященко} тогда - бойся.

\iusr{Asya Akulova}
\textbf{Михайло Ященко} главное, не вступить 😖

\iusr{Сергей Левин}
\textbf{Михайло Ященко} да, был разбомблен Борисом Ельциным, которого Запад считал прекрасным демократическим президентом. Параллели с вашим Порошенко и Зеленским.
А диктатор Путин террористов уничтожил, Грозный отстроил, тишина и порядок там. Ой, как это Западу не нравится!

\iusr{Позитивний Віталій}
\textbf{Евгения Бильченко} ну ми не плачемо, що нам хуйово, а тобі і тут і там ніяк

\iusr{Сергей Левин}
\textbf{Михайло Ященко} ты зачем фотку российского политолога себе нацепил?
Порохоботы, вас кто сюда прислал?

\iusr{Сергей Левин}
\textbf{Михайло Ященко} согласен. Г боится Русского мира.
 · Ответить · 23 ч.
Віктор Михайлович
Алексей Топоров Кто такие русские люди? До 20 века это одначало православные. Греки тоже руssкие, по-вашему?

\end{itemize} % }

\end{itemize} % }
