% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_08_2021.fb.puchkova_irina.1.pro_filmy_i_zhizn_solncepek.cmt
%%parent 16_08_2021.fb.puchkova_irina.1.pro_filmy_i_zhizn_solncepek
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:16_08_2021.fb.puchkova_irina.1.pro_filmy_i_zhizn_solncepek.cmt}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ева Ру}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Да, люди просто не верят, что такое может быть. Или просто не хотят верить и
слушать. Это разговор немого со слепым((( В России бОльшая часть населения
уверена, что война на Донбассе уже закончилась. А то, что было, - ничего
"такого"...это же "не та" война, а так, пейнтбол...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Любивый}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
вот потому и надо такое показывать

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Иванцова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Людям проще не верить. Сделать вид, что это нет

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vladislav Baturskiy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Фильм отметил, но понял, что смотреть не буду. Взрывы и тела в жизни - это
одно. А когда ровно эта же история, с теми же деталями, с привязкой к
местности, к реальным людям, но на экране, с кетчупом на одежде и пластмассовой
ногой вместо реально оторванной конечностью у человека, имя которого известно,
то мне такое не переварить. Хотя понимаю умом, что эти фильмы нужны.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ланская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Режиссёр в фильме показал крохи из того, что было на самом деле. Пожалел
зрителей. Нормальному человеку такое нельзя показывать.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Балицкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Ланская} да
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.nuzhnaja_olesja.doneck.dnr.donbass}
% -------------------------------------

Ну да... Простые люди, далёкие от войны не поверят, будут от правды прятаться.
Но такие фильмы нужны. Нужно в людях пытаться будить человека

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Farid Homeyni}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Кремлёвским барыгам нужно показывать. И киевским Медведвукам и Козакам...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лебединская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Farid Homeyni} нуда, главное порошенке с турчиновым не показывать, чтоб главные организаторы спали спокойно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Farid Homeyni}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лебединская} Турчинов спит спокойно. Крым продал, бабло есть. Тихо сидит аки мышь.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Лебединская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Farid Homeyni} ну давайте еще колыбельну спойте

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Farid Homeyni}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Лебединская} Я бы с удовольствием им спел Плынэ качу
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.myslev_konstantin.lugansk.lnr.donbass}
% -------------------------------------
 
Снова до слез... Вы правы, они не поймут.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олеся Нужная}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я пока не осмеливаюсь. Знаю свою реакцию. Для меня эта реальность не становится не больной
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мария Ореховская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Кто хотел, и видели, и знают. Один из моментов. в эти самые страшные дни -
читаю у одноклассника в комментариях, как его спрашивает коллега из европейской
страны о происходящем в Украине, а он отвечает, что всё отлично и это
журналисты придумали, что кто-то погибает. Что никакой войны нет, нет жертв,
нет проблем.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.rodionova_tatjana.mariupol.ukraina}
% -------------------------------------
 
Я боялась смотреть. Но посмотрела. Спокойно. Потому что в реале - гораздо страшнее...

% -------------------------------------
\ii{fbauth.abdugalimova_larisa.vena.avstria.mariupol}
% -------------------------------------

Мне до сих пор приходится объяснять и доказывать не только в других странах ,но
даже у себя на родине в Мариуполе .вот так и говорят ,не может быть ,что наши
укр солдаты стреляли по своим. хоть что показывай, глаза стеклянные ,всё не
правда

\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.derkulov_gleb}
% -------------------------------------
 
\textbf{Лариса Абдугалимова} После просмотра фильма "Солнцепек", если у кого-то
есть сомнения в его правдивости, смотрите реальную кинохронику...

Война. Донбасс. Год 2014-й.

Строго (18+) \url{https://vk.com/video280215154_456240025}


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Абдугалимова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Деркулов Глеб} та у меня как раз сомнений нет и не было,а тем кому
доказывать приходятся,они не смотрят .бесполезно .за столько лет можно было бы
понять и разобраться ,но увы .
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Щербакова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я тоже смотрела, плакала, а дочка говорит мне: зачем ты это смотришь, выключи, слезами горю не поможешь.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Деркулов Глеб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
После просмотра фильма "Солнцепек", если у кого-то есть сомнения в его
правдивости, смотрите реальную кинохронику...

Война. Донбасс. Год 2014-й.

Строго (18+) \url{https://vk.com/video280215154_456240025}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.korineva_elena.doneck.dnr.donbass}
% -------------------------------------
 
Всё так. Если хоть процентов 10-20 на Большой Родине задумаются после этого фильма, хорошо

\end{itemize}

