% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_09_2021.fb.nikonov_sergej.7.bilchenko_odno_celoje
%%parent 18_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1583935101951799
 
%%author_id nikonov_sergej,bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,poezia
%%title Евгения Бильченко - Одно целое
 
%%endhead 
 
\subsection{Евгения Бильченко - Одно целое}
\label{sec:18_09_2021.fb.nikonov_sergej.7.bilchenko_odno_celoje}
 
\Purl{https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1583935101951799}
\ifcmt
 author_begin
   author_id nikonov_sergej,bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

Снова стих от Евгении Витальевны. Житейская лирика. Я тут точно не судья. Не печатаю своего мнения, репощу. 

Евгения Бильченко

\headCenter{Одно целое}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242240763_1583934815285161_3372457035392135797_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=PCRRJlM4Tv4AX_qomIH&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=f712ff103238fe6a1e40aaa1979cdbea&oe=616C25F9
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

\obeycr
Ты можешь вечно протестовать против моего боя:
Мне плевать на твое, блин, драгоценнейшее суждение.
Ты можешь не верить в меня, брюзжать, но я счастлива за тобою,
Потому что ты - сильнее меня, и патроны мои - дребедень.
День дребезгом начинается битой в сердцах посуды.
Вечер кончается тем, что я падаю с эскалатора.
Ты можешь не верить, но у Христа моего - твой Будда,
Иисус спокоен: на небе всё замётано и залатано.
Ты можешь думать: я симулянт, раз болит моя голова,
Но она у меня не болит, ведь я - безголовый пёс Котофей.
Зато, зато - у тебя нет тельца! Ибо тельце твое - трава:
Это я проросла сквозь тебя трофеем, я - цепкая, я - шалфей
Сейчас мы пойдем в кино - на американское говнецо.
И это будет восстанием в гетто: мещанскою имитацией
Того, от чего ты прячешь глаза, изучая мое лицо.
От фразы: "Любовь обусловлена адаптацией двух ментальностей" \textendash
Смердит блевотой терминологии - горьким во рту металлом.
Меня по тебе метало, по мне и тебя мотало.
Мы - два путешествия без пути, два - Иова, два Тантала.
И - одно чудовище...
И оно, испугавшись нас, перестало.
\restorecr

16 сентября 2021 г.
