% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_05_2021.fb.bilchenko_evgenia.4.govorit_bog_palestina_stena
%%parent 15_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3893345057367242
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{БЖ. Мир FM}
\label{sec:15_05_2021.fb.bilchenko_evgenia.4.govorit_bog_palestina_stena}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3893345057367242}

Внимание! 
Говорят сотрудники специальных служб: "А посадят вас-то".
Внимание! 
Говорят риэлторы: "Люфт - слишком велик и мало аванса".
Внимание! 
Говорят буддисты: "Дхьяна, йога и медитация".
Внимание!
Говорят православные: "Иди поститься, поздняк метаться".
Внимание! 
Говорят читатели: "Хорош бороться. Ты всё искупила".
Внимание! 
Говорят читатели: "Тебе - даже мелкое не под силу".
Внимание! 
Говорят классики: "Писать хореем и ямбом - только так".
Внимание! 
Говорят рэперы: "Слишком классично - для жёсткой тоники".
Внимание! 
Говорят писатели: "Кофе, виски и застрелиться".
Внимание! 
Говорят снайперы: "Когда стреляешь,  на кой там лица?"
Внимание. 
Говорят деревья...
Их голоса говорят всё тише.
Внимание...
Говорит Бог...
И никто не слышит.
15 мая 2021 г.
Фото: Anatoly Sorokin. Стена между Палестиной и Израилем.


\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-0/p526x296/186546378_3893344890700592_5044959801782725466_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=eF3mz7Rr8qUAX__Qi6T&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&tp=6&oh=090cd9b3b840b7d4cc051c8ee67bc396&oe=60C7549E
\fi

