% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_08_2021.fb.vadzhra_andrej.1.totem_ukrainstvo
%%parent 03_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1104489586746574&id=100015566297339
 
%%author_id vadzhra_andrej
%%date 
 
%%tags nacionalizm,psihologia,totem,ukraina,ukrainstvo
%%title Невротическое эмоционирование - украинский национализм - тотем
 
%%endhead 
 
\subsection{Невротическое эмоционирование - украинский национализм - тотем}
\label{sec:03_08_2021.fb.vadzhra_andrej.1.totem_ukrainstvo}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1104489586746574&id=100015566297339}
\ifcmt
 author_begin
   author_id vadzhra_andrej
 author_end
\fi

Если помните, в недавнем видео, я упомянул о том, что ты им – факты и логику, а
они тебе в ответ – невротическое эмоционирование.

\ifcmt
	tex \parpic[fr]{
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/218299143_1104489513413248_7099960765182376981_n.jpg?_nc_cat=108&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=7RQUmD-2qTAAX_4e_Kk&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=1ac702e297dcb78b5ce0148381971aae&oe=615AEBE7
  width 0.5
	tex }
\fi

Отважный «волкодав» боится возможного диалога: а вдруг  я ему отвечу, а вдруг
скажу что-то такое, что поколеблет его святую веру в святой тотем? Как вообще
можно вести диалог с тем, кто нагло нарушает все табу и не выказывает
благоговения перед тотемом? О чём с такой падлюкой как я вообще говорить? Как
можно вести какие-то разговоры о святом тотеме??? Его нельзя обсуждать, его
нельзя анализировать. Ему можно лишь с благоговением поклоняться! А того, кто
тотему не поклоняется, кто считает его идолом, надо «вбыты»! Тогда всем сидящим
в глубоком невротическом «ку» перед тотемом будет счастье! Они ведь
действительно думают, что чем больше людей ими будет превращено в удобрение,
чем больше жертв они принесут своему тотему, тем больше у них будет счастья.

Поэтому наш отважный «волкодав» быстро «облегчается под дверь» «ворога» (для
него это акт символического убийства, он, таким образом, как бы стреляет в
спину «святотатцу») и убегает. По сути, в подобных духовных испражнениях «под
дверь», а также в реальных убийствах и заключается ВСЯ суть украинских
«национальных змагань».

\ii{03_08_2021.fb.vadzhra_andrej.1.totem_ukrainstvo.cmt}
