% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_08_2021.fb.kiva_ilja.1.institut_vlasti
%%parent 24_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/kivailya/posts/2045797052245101
 
%%author Кива, Илья
%%author_id kiva_ilja
%%author_url 
 
%%tags nezalezhnist,vlast,zelenskii_vladimir
%%title Институт власти превратился в театральный реквизит
 
%%endhead 
 
\subsection{Институт власти превратился в театральный реквизит}
\label{sec:24_08_2021.fb.kiva_ilja.1.institut_vlasti}
 
\Purl{https://www.facebook.com/kivailya/posts/2045797052245101}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kiva_ilja
 author_end
\fi

Мой итог сегодняшнего дня. 

Сегодня президент Зеленский юморил и подшучивал во время военного парада
посвящённому тридцатилетию независимости нашей страны, сумел и пошутить и
оскорбить такого же президента как и он -  Виктора Януковича, сознательно его
не назвав и не вспомнив как четвёртого главнокомандующего Украины. Подобное
поведение наверно повеселило присутствующих,  но глобально это выглядело пошло
и дёшево, впрочем в лучших традициях выступлений «95 квартала». Только  это
официальное мероприятие и подобные смехуечки не приемлемы из уст уже не комика,
а президента страны, который этот же пост и должность сам превращает в
клоунаду. Неужели Зеленский не понимает, что подобным поведением нивелирует
вообще уважение к институту президенства и власти в целом. И главное, они так
себя ведут как будто никогда не будут бывшими… представляете, что будут
говорить и как говорить о нем самом,  когда срок его пребывания закончится и на
его месте будет другой, совсем другой человек. И как бы мне не нравился
Порошенко, но он был так же президентом которого выбрал народ Украины и то, что
сегодня случилось в очередной раз доказывает отсутствия работы государственной
системы в целом, если могут без проблем плеснуть в лицо президенту зелёнкой в
центре Киева, то что может вообще произойти допустим в Кривом Рогу, а там
просто пришли и убили мэра города, а потом сказали, что это самоубийство и
смотрите как об этом все быстро забыли. 

Не спешите радоваться и подумайте, что может быть с вами, простыми людьми
исчезновение которых никто даже не заметит, да и не кому до вас не будет дела,
а это очень скоро с вами может случиться, глядя на тот беспредел и хаос который
твориться в нашей стране. 

Институт власти превратился в театральный реквизит, для разыгрывания новых
сценок, в которых вы даже не яблоки из папье-маше.
