%%beginhead 
 
%%file 22_02_2022.fb.mariupol.shlub_za_dobu.1.vesilnyj_bum_dzerkalna_data
%%parent 22_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/BrakZaSutki/posts/pfbid0tFAcDGPfLZFTPLRHiUWoZJKwo4MieiyKHEixgZWXFiQ64xoDengk4dewoctVTh6wl
 
%%author_id mariupol.shlub_za_dobu
%%date 22_02_2022
 
%%tags 
%%title Дзеркальна дата 22.02.2022 викликала весільний бум
 
%%endhead 

\subsection{Дзеркальна дата 22.02.2022 викликала весільний бум}
\label{sec:22_02_2022.fb.mariupol.shlub_za_dobu.1.vesilnyj_bum_dzerkalna_data}

\Purl{https://www.facebook.com/BrakZaSutki/posts/pfbid0tFAcDGPfLZFTPLRHiUWoZJKwo4MieiyKHEixgZWXFiQ64xoDengk4dewoctVTh6wl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id mariupol.shlub_za_dobu
 author_end
\fi

Дзеркальна дата 22.02.2022 викликала весільний бум.

У Маріуполі сьогодні зареєстрували рекордну кількість шлюбів. У будній день в
місті одружилося 84 пари, з них - 28 звернулись до проєкту \enquote{Шлюб за добу}.
Вітаємо молодят! 

Абсолютно дзеркальна дата досить рідкісне явище, у поточному тисячолітті
випадає лише 60 таких днів.  

Нам пощастило зустрітись з паліндромом, який з обох боків читається однаково.
Молодята вірять, що саме значення числа \enquote{2} принесе щастя, бо символізує
гармонію, кохання, дружбу, дипломатію.  

Зручність проєкту \enquote{Шлюб за добу} полягає в тому, що ми приймаємо заяви на
реєстрацію шлюбу навіть за добу до церемонії, спрощена процедура діє при
підтримці Міністерства юстиції України. Також є можливість реєстрації у день
подачі заяви до 17.00. 

За докладною інформацією про проєкт \enquote{Шлюб за добу} звертайтесь у Direct або за
контактними номерами телефону: пр. Металургів 52 ( Маріупольська камерна
філармонія, 1 поверх)  

067 830 27 79  \par
050 505 52 82  \par
вул. Українського козацтва 51 (Лівобережний МУЛЬТИЦЕНТР)  \par
068 926 95 43  \par
099 065 49 89\par
