%%beginhead 
 
%%file 20_02_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.mama_nazivala___l_z
%%parent 20_02_2023
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02nBpQYJHfqMWYFRExH1ZCAQ3urnrgdEhQosYnQDgPZxXZ9U3HjbsA6CgqZJ123a1Fl&id=100007662284921
 
%%author_id dedova_natalia.mariupol
%%date 20_02_2023
 
%%tags mariupol,mariupol.golosy_myrnyh,mariupol.war
%%title Мама називала її Лізочек
 
%%endhead 

\subsection{Мама називала її Лізочек}
\label{sec:20_02_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.mama_nazivala___l_z}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02nBpQYJHfqMWYFRExH1ZCAQ3urnrgdEhQosYnQDgPZxXZ9U3HjbsA6CgqZJ123a1Fl&id=100007662284921}
\ifcmt
 author_begin
   author_id dedova_natalia.mariupol
 author_end
\fi

\#міймаріуполь

\#ліза

▪️ Мама називала її Лізочек.

▪️ 16 березня 2022 шестирічна маріупольчанка постукала до Бога. На небі на
одного Янгола з Маріуполя стало більше. Проте у Kristina Zaikina більше не було
донечки.

▪️ Коли вони її вбили, Ліза разом з мамою та ще 5 знайомими в автівці перетинали
Митрополитську та Купріна. 

▪️ Двоє загинули миттєво. Інші отримали поранення: в 30 років Кристина
залишилася без доньки та без ніг. Її чоловік - без руки. 

▪️13 лютого 2022. Пірс. Остання прогулка разом. 

▪️28 лютого 2022. Коридор. Останнє фото разом. 

▪️ Мала - боялася вибухів, ховалася. Кристина - обіймала та заспокоювала... 

▪️На фото - новий рік, який став останнім. Останнє море. Змагання з карате та
нагороди. Перший клас та садочок. Динозаври та кролик. Мама. Війна. Вбита Ліза.
Цвинтар. Могила. Остання іграшка. 

Плачу. 

▪️ Здравствуйте. Меня зовут Кристина, я из Мариуполя. Очень долго решалась вам
написать, больно вспоминать всё, что случилось. 

16 марта мы с 6-летней дочкой Лизой и гражданским мужем пытались выехать из
города и на пересечении улиц Митрополитской и Куприна в нашу машину на ходу
прилетела мина. 

Дочка погибла на месте, мне оторвало обе ноги, а мужу руку. Прохожие отнесли
мужа и меня в больницу областную, а дочка так и осталась лежать в сгоревшей
машине, пока через 10 дней нас не нашли в больнице родственники бывшего мужа,
они и похоронили дочку. 

В больнице мы пролежали две недели, без лекарств, без еды и воды, перевязки
практически не делали, у меня началось заражение, обезболивающих тоже не было. 

Тогда нас предложили вывезти в Макеевку в больницу. Мы согласились. 

Сейчас мы живём в Латвии. И я каждый день мечтаю, что вернусь домой, в наш
Мариуполь, наш украинской Мариуполь. И тогда я смогу попасть на могилу своей
доченьки.

Нас ехало 7 человек в машине, нас трое и соседи: муж, жена и их двое детей.
Багажник заклинил в машине от прилетов, что были во дворе.

Мы собирались впопыхах под обстрелами, сумки покидали на задние сидения, сосед
и двое детей сели на сумки сзади, мой муж за руль, жена соседа, и Лиза, и я
сели спереди. Она была прикрыта нами с двух сторон, прилетело в капот
автомобиля. Женщина-соседка тоже погибла. 

Лучше бы я, чем она (Лиза) ((

\#шобвоноздохло

❣️Кристина, рідна! Живіть! Мабуть, ще є сенси, якщо змогли вийти з того пекла!
