%%beginhead 
 
%%file 13_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.6.khot__na__mig__popas
%%parent 13_02_2023
 
%%url https://www.facebook.com/groups/1233789547361300/posts/1409198053153781
 
%%author_id fb_group.mariupol.pre_war,fedorova_alevtina.mariupol
%%date 13_02_2023
 
%%tags mariupol,mariupol.pre_war
%%title Хоть  на  миг  попасть,  хоть  на  минуту В  МАРИУПОЛЬ  -  ОСТРОВ  МОИХ   ГРЕЗ!
 
%%endhead 

\subsection{Хоть  на  миг  попасть,  хоть  на  минуту В  МАРИУПОЛЬ  -  ОСТРОВ  МОИХ   ГРЕЗ!}
\label{sec:13_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.6.khot__na__mig__popas}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/1233789547361300/posts/1409198053153781}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.mariupol.pre_war,fedorova_alevtina.mariupol
 author_end
\fi

Защемило  сердце  почему  -то,\par
Хочется  до  боли  и  до  слез,\par
Хоть  на  миг   попасть,  хоть  на  минуту,\par
В  Мариуполь  -  остров  моих  грез!\par
Где  близкие  друзья,  и  все  родное,\par
Где  тепло  в  метели  и  в  мороз,\par
Дом  родной  был...  все  там  дорогое !\par
Где светло  от  зелени  берез!\par
Каждая  тропиночка  знакома,\par
К морю  снова  хочется  бежать,\par
Лавочка  знакомая  у  дома,\par
Где  хотелось  сесть  и  отдыхать.\par
И  с  друзьями  песни  петь,  общаться,\par
По  ночам  романсы   сочинять,\par
Музыкой  на  танцах  наслаждаться,\par
И  у  моря  просто  загорать.\par
Собираться  в  обществе  поэтов,\par
С  трепетом  стихи  свои  читать,\par
Разве  позабудешь  счастье  это!\par
Где  хотелось  Жить  и  процветать!\par
Доброе  творить  и  улыбаться,\par
Забывая - сколько  тебе  лет  ?..\par
За  столом  с  родными  собираться,\par
В  душах  зажигая  яркий  свет!\par
Где  вся  жизнь  мгновеньем  пролетела,\par
В  радости  и  мире,  без  войны!\par
Где  была  я  нужной,  гордой,  смелой!\par
И  душе  хватало  тишины.\par
Защемило  сердце  почему-то,\par
Хочется  до  боли,  и  до  слез,\par
Хоть  на  миг  попасть,  хоть  на  минуту\par
В  МАРИУПОЛЬ  -  ОСТРОВ  МОИХ   ГРЕЗ!\par
Автор  Алевтина  Федорова\par

%\ii{13_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.6.khot__na__mig__popas.cmt}
