% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_01_2021.fb.zharkih_denis.1.bandera
%%parent 03_01_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2893564080856990&id=100006102787780
 
%%author_id zharkih_denis
%%date 
 
%%tags bandera_stepan,gosudarstvo,ideologia,strana,ukraina
%%title Культом Бандеры терроризировать народ можно, а построить государство нельзя
 
%%endhead 
 
\subsection{Культом Бандеры терроризировать народ можно, а построить государство нельзя}
\label{sec:03_01_2021.fb.zharkih_denis.1.bandera}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2893564080856990&id=100006102787780}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zharkih_denis
 author_end
\fi

В связи с ежегодным маршем Бандеры в Киеве подумалось, что если какому-нибудь
врагу Украины поставить задачу ее уничтожить с помощью ложных героев и
идеологии, то героизация Степана Бандеры не просто попадание в десятку, а самый
лучший возможный вариант. Судите сами:

Бандера никакого государства не создал, а вел деятельность против других
государств.

\ii{03_01_2021.fb.zharkih_denis.1.bandera.pic.1}

Его деятельность, несмотря на поддержку Германии во время Второй мировой, а
потом США в Холодной войне успехом не увенчалась. 

К реальному распаду СССР и Независимости современной Украины Бандера не имеет
никакого отношения. СССР распался по экономическим и управленческим причинам, а
Бандера ни экономистом, ни управленцем не был, да и к моменту распада СССР
Бандеры не было в живых 30 лет. 

Бандера был идеологом террористов националистического толка, которые
использовались сначала против Польши, а потом против СССР. В постсоветской
Украине до 2014 года терроризм не использовался в политике, а потому и Бандера
был не особо нужен. 

Первый Майдан был бескровным, а потому обошелся без героизации Бандеры. Но
организаторы второго Майдана понимали, что выиграют максимум на год, а потом
все вернется на круги своя, поскольку, кроме лозунгов им предложить стране
нечего. Вот тут-то, как раз и понадобился терроризм, чтобы политических врагов
убрать, в том числе и физически, а прочих загнать под лавку. 

Культ Бандеры в современной Украине возник не вдруг, его долго готовили, и
кроме идеологической работы, кто-то был готов к разграблению арсеналов и
стрельбе в полицию еще до всех этих событий. 

Проблема только в том, что культом Бандеры терроризировать народ можно, а
построить государство нельзя. Современные бандеровцы могут провозглашать какие
угодно правильные лозунги, но воплотить они их не в состоянии. Все что они
могут - терроризировать "неправильных" людей. Это могут быть и не очень хорошие
люди - незаконные застройщики, перевозчики, не платящие налогов, продавцы
наркотиков, браконьеры, но метод борьбы против них только один - террор. В этом
случае наказание всегда будет неадекватно вине. Либо наказание будет
чрезмерным, либо недостаточным. Например, торговец наркотиками отделается
синяком, а таксист, не платящий налоги, будет обречен на голодную смерть. 

Подобное вмешательство в дела страны ее разрушает. Современные бандеровцы не
скрывают - их главный враг интеллектуал, человек с альтернативным мнением.
Именно его, а не наркоторговца, они хотят запугать, сломать, уничтожить. То
есть, они не скрывают, что строят страну дураков, страну, где правит примитив,
дикие эмоции и недалекие люди. И тут работает принцип, что заставь дурака Богу
молиться. Но новые бандеровцы расшибают лоб не себе, а стране в целом, а
руководство страны это никак не поймет. Их дураки во власти устраивают, лишь бы
были свои. А страна гибнет на глазах. Но сколько стран в истории погибло, и не
пересчитаешь.
