% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_12_2020.fb.bilchenko_evgenia.1.zapiski_bolnogo
%%parent 22_12_2020
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3499166570118428
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,bolezn
%%title БЖ. Записки больного
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Записки больного}
\label{sec:22_12_2020.fb.bilchenko_evgenia.1.zapiski_bolnogo}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3499166570118428}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Записки больного.

Привет, родня. Если еще кому-то не надоело... А мне - так выплакаться. Болезни
в острой форме - скоро два месяца. Вчера был пятый врач в обычной \enquote{советской}
поликлинике по моим знакомствам, врач производит впечатление сильного
терапевта, смотрел три с половиной часа, анализы не назначил, сепсис как
диагноз не признал, разделил систему организма на отдельные подсистемы органов,
каждую из которых надо лечить отдельно. Обеспокоился моими кардиограммами и
иммунологией последнего забора крови. Врач меня читает, денег не берет,
бубочка. Сказал, что он бы после такой общественной травли давно бы сорвался и
удивился,  что Бильченко еще жива. Аналитический подход у него. 

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/131824606_3499166536785098_8515430828628494113_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=P73_oa48pFUAX-0Y0zd&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=3ada528930a479e9cd86e284c3c879e2&oe=60CA698E
\fi

Вчера я еще бодрячком дергалась, сегодня ползаю с зашкалом интоксикации и
отламывающимися от мяса костями. Не могу больше ничего и никого искать, я
сдулась. Мыслей конструктивных нет. Препараты - любые - уже не лезут в пасть.

За это время:

1. Врач первый: \enquote{нет} ковиду по хорошим анализам, капли в носик. Done.

2. Врач второй: \enquote{да} ковиду без анализов и \enquote{да} психозу истерички, гомеопатия. Done.

3. Врач третий: \enquote{да} острой инфекции, антивирусные и антибиотики. Done.

4. Врач четвертый: хрониосепсис, диагностировано без анализов, взгляд на меня как на смертника, с сожалением и злостью. Отсылка в клинику аутовакцин Маркова. Не сделано. Решение было принято - перепроверить.

5. Врач пятый, советский: категорическое \enquote{нет} сепсису, диагноз снят, как и
назначен, без анализов. "Нет" антибиотикам. Лист назначений: 4 листа А4 с двух
сторон по параллельному лечению: рта, зубов, ЖКТ, носоглотки, сердца, бобо в
головке и мочеполовой. Не сделала, ибо не знаю, за что хвататься. И мне не
хватает целостности в поиске истока. Я ощущаю, что все симптомы растут из одной
причины, и она - не психическая. Психоз сюда неизбежно накладывается, ибо я
терплю острую телесную муку, вчера не могла дойти остановку. Никак не
адаптируюсь к себе как к кляче. 

Это всё пройдено, не считая: созвездий целителей, зарядок почв и вод, восточных
эликсиров, православных обвинений в бесовстве, буддийских йог и американских
коучингов по аффирмациям в лички, навязчивых попыток выставить меня травматом и
психотиком. Или лечить тем, что я откажусь от работы, свалю в Пермь и там,
очевидно, на молоке и сдохну: если не от сепсиса, то от голода и бомжевания,
точно. 

Осталось: или послушаться прекраснейшего доктора Евгения Черняховского,  или
страхануться по сепсису и найти единственного инфекциониста, вытаскивавшего
меня из стафилококка в 2018 Виталия Даневского из \enquote{Медикома}. Он - дорогой,
если я не потяну реабилитацию, я вам напишу. Клиника Маркова из области
нетрадиционной медицины пока не вставляет.

Что еще? Я готова к любому исходу. Я смирилась. Антидепрессанты нужны также при
любом исходе. Врачам всем, лечившим меня эти 2 месяца, спасибо. И читателям
тоже: независимо от того, ругали они меня или хвалили. Я это понимаю и ... да,
я люблю всех. Истерики есть неприятие ситуации меня как полутрупа. Врачи и
советчики должны не знать меня как поэта. Наверно, так правильнее. 

Пока сижу, пытаюсь что-то делать по работе. С ужасом обнаруживаю, что не
хватает больше дыхания и голоса на стрим. Мне надо привыкнуть к своему
нынешнему телу еще. Попытайтесь не болеть: ведь скоро Новый год. Ничего не
готовлю к нему пока. Вяло в голове промелькнула мысль про рыжего плюшевого
тигра и тут же исчезла. Писать и заучивать материал уже сейчас не могу. Не
понимаю его структуру.

Фото Аркадий Веселов : вчера у поликлиники. Это я чуток приободрилась. Мне
показалось, что вдруг я скоро поправлюсь. Не знала, что сегодня меня так
скосит. Антибиотики не пью. На них ничего на анализах не видно. Всех с
наступающими. Я могу долго не выходить в сеть или не брать трубку. Прошу
понять. Очень тяжело разговаривать.
