% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_08_2021.fb.belenjuk_zhan.1.napadenie.cmt.jaroshovec_ukrainec
%%parent 13_08_2021.fb.belenjuk_zhan.1.napadenie.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Ярошовець Ярослав - Жан, справжній Українець ...}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Ярошовець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, справжній Українець це не той хто на кожному кроці кричить, що він
патріот, Українець це той хто тихенько любить свою сім'ю, землю по якій він
ходить і країну із всіма її недоліками, а свою любов він (Українець) показує
справами, а не словами. Ти справжній Українець.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Polyenov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Якщо там є камери, треба обов'язково заяву в поліцію написати, щоб знайти тих
сволочей. Думаю, що після того, як їх покарають згідно закону і будуть
встановлені особистості того бидла, буде ще багато небайдужих громадян,
бажаючих їм "подякувати".


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Григорій Лахно}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Українець — це людина, яка шанує культуру, державні символи і є носієм мови. Як
показує практика, велика кількість білих депутатів у ВР, не те що слова не
можуть зв’язати державною, а навіть є колаборантами. Ти Жан — українець, і те,
що у тебе чорний колір шкіри, якось не завадило тобі вивчити мову, прийняти
культуру і полюбити та прославляти наш прапор!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svyatoslav Voron}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Люди добрі ! Ну були , Є , і на жаль будуть в нашому суспільстві "просто
...дебіли", зачаті навпіл з алкоголем , і не потрібно з цього робити трагедії .
Адекватна частина відповідно відноситься до
Жана і оцінює його досягнення .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Романов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Одне цікаво ,бальшість радить не звиртати уваги і так дальші , беззакон ,
бардак , безкарність та ще багато чого ... і на що суспільство пропонує заплющити
очі ? Гордо кличучи Україну Європою ,а де цивільність , законність ,правосуддя
, гідна зустріч свого чемпіона ? Шкода ,що так ... Жан вам зичу всіх благ та
успіхів , ви є прикладом яким має бути Українець )


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yaro Slav}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Радует, что хоть кто-то не подвержен этому психозу с медальками на шеях и
смотрит на вещи реально. И чем сильнее угнетают их точку зрения - тем
агрессивнее становятся люди.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сердечная}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Та сама тема розвитку.

Менш розвинений мозок - більш агресивний його власник.

От і міркуємо тепер - цивілізована ми країна, чи "виженемо всіх, хто комусь не
до вподоби" (згадаймо, де ще так само вимагали:"Не подобається - виїзжай". Мало
того, примусово висилали...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Литвинова Юлия}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вы же сам разделяете людей на олимпийских чемпионов и остальных... какие могут быть еще ответы. Вы же сами из и дали!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Galyna Pashkovskaya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дякую за Вашу реакцію на провокацію. Вважаю, що подібна поведінка провокаторів має бути покарана.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Юхимов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жан, ти справжній українець. Це явно була провокація.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viacheslav Bachylo}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
за колір шкіри хейтити не ок. Правильні пацани мали б хейтити за зелений колір.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tetyana Barabanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Чи нормально в Європейській державі чути образливі речі?

Той, хто чує такі речі, звичайно вважає це не нормальным, тобто відхиленням від
норми. А ті що кажуть такі речі, вважають що це нормально, тобто вони вважають
що правда на їхньому боці, так і має бути.

У Європі такого багато, дуже багато на мій смак. Буває що й вбивають, але то не
часто. Здебільшого псують життя, іноді непоправно.

Йде боротьба, але якось не дуже успішно. Дуже важко працювати з людськими
упередженнями. А на тому ґрунті праворадикали відвойовують все більше і більше
простору в громадському житті та політиці.

А от Ви як гадаєте? Якщо людина не чемпіон, не політик, а скажімо
прибиральниця, країну не прославляє, живе не помітно... їй можна такі речі
казати? Це буде нормально, чи ні?

Вибачте, я трошки гавкуча, але ж тема серйозна.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marina Daniluk-Yarmolaeva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Та це якісь локальні наші гопники(

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Кирилл Полевой}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Marina Daniluk-Yarmolaeva} Когда местные пророссийские с помощью титушек устраивают очередную провокацию. А Слуги народа им в этом помогают.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy-Andreas Kharuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Marina Daniluk-Yarmolaeva} 

ні, не гопники, це скоріш за все патрійоти, може ще й в ато були. Тоді це
взагалі особливий сорт українства, їм можна все.

Це реалії української держави. Неонацизм, расизм, антисемітизм безкарно процвітає .


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Аллан Пугачев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andriy-Andreas Kharuk}

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/226534258_360910902194043_4987195455844931940_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ek4yEaEJSQEAX8OzK4w&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=321699bf5f44b316d2a4205e1fb8e167&oe=613DA50B
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oksana Gerasumenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andriy-Andreas Kharuk} у Беленюка пытали щодо його фото з гебельсом російської пропаганди-Сімоньян у 16 році.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oksana Gerasumenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Аллан Пугачев} питання були щодо цих обнімашек, а про колір Жан додав, щоб більше драматизму було.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Григорьева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А что вы хотите, если в Украине биологический мусор типа Фарион....

Не реагировать на такие выходки тяжело, но уподобляться их методам не нужно

Вы молодец! Не только на Олимпиаде победитель, но и здесь вышли с достоинством!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Грумер}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви на відміну від них Українець, а вони просто вам заздрять, бо вони не Чемпіони.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Turchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жан ти справжній українець🇺🇦👍🏻 і більший патріот💪🏻чим ті мавпи і подібні їм які намагалися тебе спровокувати!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Бадаев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Образи сказали інші, а соромно всім нам 😔 Співчуваю, що так сталось

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Mark Kram}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан молодець. Герой. І всі хто здобув нагороди на олімпіаді.

А ці, про кого йдеться в повідомленні просто моральні уроди. Бог їм суддя.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{John Hellman}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Цих виродків потрібно притягнути до відповідальності та дати зрозуміти, що таке
не припустимо у нас. Як на мене це схоже на сплановану провокацію, хоча прояв
дегенеративного захворювання у чмирів я не виключаю. Звертайся у поліцію, гадаю
вони б мали вирішити це питання та пора приймати закони про посилення
відповідальності за расизм.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Жуматис}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Пане Жан, звісно ви - Українець! Поважна людина. Чемпіон! Дякуємо Вам за це!

Що до молодиків - зрозуміло, що то провокатори. Повірте, питання не в тому,
який колір шкіри Ви маєте. Як би ви не відрізнялись від інших українців, ці
потвори знайшли б інший привід для образ.

Питання безпеки, на жаль, лишається відкритим....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Красножон}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я вважаю, що на дебілів не треба тратити свій час, хоча прикро що такі тварюки
ходять і псують людям життя. Жан ти велика людина і зробив для держави, для
розвитку спорта більш ніж деякі болоболи. Не переймайся .


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Микитенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Улица есть улица.! Улыбнись и пройди стороной. В драку не полезут, а
да-ответить независимо от количества противников


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталія Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ми пишаємося Вами, а на провокаторів не потрібно звертати увагу, саме з себе
нічого не представляє от і заздрить, все що може тільки гавкати


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Timea Turs}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ми пишаємося вами. Дякуємо і низький уклін вам за ваші здобутки !!! Прикро що
люди , які нічого не досягли в своєму житті вас образили . Вони низькі люди.
Слава Богу , що з Вами все в порядку і не дійшло до бійки



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ася Цветаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви найкращий!!! Колір шкіри не головний якщо сердце і душа подарована Батьківщіні!!! Ми всі одної крові! Гордимося що у нас є Ви!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Bondarenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Пан Жан може ви не знаєте але ви вже два роки є головною владою в країні ви
разом з фракцією яка є більшістю у раді яка раніше називалася слуги народу а
перетворилися на слуг зеленського.... і у всьому поганому що коїться в країні
винні в першу чергу ви....


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vassa Geleznova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Немає ніякого патріотизму у країні гОпного олігархо-пахонату, а є
провокативно-маніпулятивні ідеї, що допомагають їм та їхній клептократії
дістатися владних капіталістичних корит... ☝️🤔😏

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Личкун Сергей}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

1. Вы украинец и патриот - это неоспоримые факты. Молодчики, которых вы
встретили - малодушные националисты, прикрывающие свой шовинизм голословным
патриотизмом. К сожалению с 2014 года лживым патриотизмом прикрывают всё.

2. Если вы спрашиваете о преследовании по "рассовому" признаку, то это
следствие молодых мозгов "засраных националистическими идеями" без знания
фундаментальных вещей. Может следует ввести уроки социологии в школах, благо
классные часы высвободились после отмены русского языка/литературы... Может
нужно меньше слов, факельных шествий и больше реальных дел от политиков,
чиновников и прочих публичных личностей. А то у одного "мама любит скорость",
другой - король жомовой ямы, третьего СБУ от НАБУ спасает. Broken windows
theory в деле.

3. Нет, это не нормально в любой цивилизованной стране, и даже если они кладут
свою жизнь на её прославление.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Егор Рудин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Критерии патриотизма?

\begin{itemize}
  \item 1. Немытый чуб,
  \item 2. Умение зиговать,
  \item 3. Обливать зелёнкой и убивать тех, кто думает не так, как ты,
  \item 4. Запрещать людям говорить на родном языке.
  \item 5. Орать громче всех "слава Украине".
\end{itemize}

И продолжать можно долго.

И беда в том, что только у Усика хватает смелости говорить, что это не
нормально. Вон, на днях, девочку ваша власть переломал через колено лишь за то,
что она сфотографировалась со спортсменкой из РФ.

Начни говорить, об этом всем не в ФБ, а с трибуны ВРУ.

А иначе, эти недоразвитые, с которыми тепло общается твой президент, добъют
страну окончательно.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yaroslav Znych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жане, моя сім'я гордиться Вами! Сподіваюся, що правоохоронні виконають свою
роботу так само добре, як це зробили Ви! Олімпійським Героям Слава❗️🇺🇦
Покидьки є в кожній країні, але вони не формують громадську думку і суспільну
атмосферу.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леонид Жабский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Здається це не випадкові макаки, вони керовані... й це дійсно набагато
загрозливіше ніж здається на перший погляд. Будь уважним Жан. Усі прогресивні
українці пишаються своїми героями, й на фронті й у спорті. Повага до тебе
велика в нас.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Тимощук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Але ж ти обманюєш, бо в Києві немає такого району як «печерск»!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Бондарец}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан! Ви набагато більший Українець ніж ті хто найголосніше кричать. Неадеквати
завжди були й будуть скрізь. Ви наша гордість!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Belinska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Це дикуни, на яких треба подати до суду, щоб вони зрозуміли, що расизм - це
погано. В Європі так і роблять. Нажаль, це батькі так виховують дітей ☹️


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alejandro Erm}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я другой такой страны не знаю , где так вольно дышит человек. А если серьезно,
то мне стыдно пан президент. Стыдно. Делают они , а стыдно мне . Удачи вам в
спорте пан Беленюк и берите пример со своих однопартийцев , с того же Арахамии
, ни куда без охраны , ведь в Киеве уже нет полиции ( мы же не полицейское
государство) и даже в центре города ни кто не защитит , ну разве только „
Валера “ .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Метеор}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

На жаль, га даний час в Україні ніхто не має гарантії безпеки незалежно від
кольору шкіри. Українці повинні відстояти свою країну, як державу ,щоб жити
вільно, щасливо, як живуть інші вільні держави.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лена Ровенская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Якась явно провокація, цікаво, хто замовник!?

Але до вас Жан є одне питання, про оце ваше "кладуть життя". Ви це про наших
Захисників, які кладуть життя на цій російсько-українській війні? Бо до вас цей
вислів, явно не відноситься


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володя Володимир}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не звертайте уваги на дебілів, які хочуть показати росіі яка в нас демократія!
Вас як і всіх українців які живуть в Україні цінять і поважають всі народи!
Дебілів в каждій державі є, що поробиш така світова демократія! Владі потрібно
жорстоко реагувати на такі прояви!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Чекановський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Потрібно завжди пам'ятати прислів'я ,,Ще такий си не вродив, аби всім догодив''.
Тигр не звертає уваги на крики мавп\Laughey[1.0][white]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Владимиров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, это активисты и патриоты взрощенные твоей политической силой. Все вопросы
к тебе. Почему бродячие активисты творят что хотят и управы на них нет.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrew Makarov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я впевнений, що ци молодики не зробили для України і відсотку того, шо зробили
Ви. Вони - пиль...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rostyslav Horbay}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Українець з Великої букви. Ти гордість нації! Ці хто таке говорять не варті
твоєї уваги, не марнуй на них свій час і насолоджуйся моментом слави. Ми,
українці, з Тобою! Слава Україні!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Чишкала}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Коротко й по суті.

\begin{itemize}
  \item 1. Так, ти українець;
  \item 2. Конституція захищає твої права та здоров'я;
  \item 3. Ні, не нормально.
\end{itemize}

А ненависть за кольором шкіри або гендером або віросповіданням можлива у
будь-якій країні світу без виключення. Пиши заяву, в нас є для цього Поліція.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любомир Богоявленський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, Ви - українець і прекрасна людина. Я особисто, як громадянин України і
корінний українець, просто обурений! Як таке може бути щоб у 2021 році в
Україні ще зустрічалися расизм та ксенофобія?.. Всі люди РІВНІ. Сором і ганьба
цим агресорам! Я пишаюся Вами. Щастя Вам і благословіння Вищих Сил. Бажаю Нових
творчих Успіхів та Спортивних Досягнень. З повагою, Любомир Богоявленський

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Косс}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Коли Ви давали інтерв’ю, в мене аж до мурах. І я подумала що тільки справжній
українець, відповідальний громадянин своєї країни, патріот з великої літери
може так шикарно говорити українською, безпрецедентно отримати перемогу на
таких важливих виступах! Колір шкіри тут до чого? Дякувати Богу, в Україні це
не є ідентифікатором приналежності. Ви крутий і шліть всіх подібних до їхнього
гебельсу в лаптестан. Провокація чистої води, перемоги інших не дають спокою,
лажа не пройшла, от їх і викручує. Слава Україні і її героям!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Натали Боярская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Пишаємося Жаном! А заздрісні примітивні особи в окопах не сиділи , в армії не
служили , в спортзал не ходили- всі є нуль по життю !Слава Олімпійцям! Жан
Беленюк - супер Людина і патріот!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksiy Yaremenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Zhan Beleniuk} - Ви справжній Патріот! Veni Vidi Vici Я з Вами! А невігласи, - є у будь-якій країні

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Голубничий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Впевнений, що то дешева провокація антиукраїнських сил.

Жане дуже прошу не перейматися.

Правильно зробив, що висвітлив цю ситуацію.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Гелхвиидзе}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Это ужасно слышать и с этим жить нам всем Украинцам! В Украине много разных
национальностей живет, есть уроды которые говорят гадости. Нужно это пресекать
на самом низком уровне и доходить до высоких ступенек.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Флюнт}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Може! Не звертай уваги на справжніх людей-мав бо рівень їхньї культури не вищий
цієї милої істоти!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Моисеенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не может быть! Росийська пропаганда! То булы агэнты Путина. А на самом деле это
отвратительно. Сочувствую, Жан, и рад, что с Вами всё в порядке. Что Вы лично
можете сделать, чтобы этого не случилось в будущем с Вами и другими людьми
недостаточно арийской внешности? Или просто говорящими по-русски? Или людьми
левых взглядов? Для начала просто не голосуйте за переименование наших улиц
именем очередного военного преступника, украинского нациста и гитлеровского
колаборанта. Голосуйте против их чествований. Это в Ваших силах. А когда придёт
время очередного факельного шествия в честь нацистов и убийц, сделайте то, что
должен сделать честный человек на месте депутата.

\href{https://strana.ua/news/264084-natsistskie-druzja-iz-oun-i-upa-kakikh-heroev-predlahajut-ukraintsam-deputaty-sluhi-naroda.html}{%
Зигующий профессор и борец за чистоту расы. Каких героев предлагают чествовать украинцам депутаты "Слуги народа", %
Виктория Венк, %
strana.ua, 29.04.2020%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Костюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Украинец- не тот кто подходит по цвету,а тот кто в душе и в сердце и ты тому
хороший пример. Украина должна тобой гордиться.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владислав Проскурня}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\verb|#дакакаяразніца|.... можна інтерпретувати по різному... наприклад, для мене
колір шкіри не має абсолютно ніякої різниці, а ось мова якою звертаються до
мене співгромадяни в МОЇЙ країні для мене має значення.... Для мене немає різниці
хто, як і де прославляє МОЮ країну, це викликає лише гордість та повагу ... та є
різниця коли використовують цих людей на шкоду та дескридитацію МОЄЇ країни (як
у випадку з вами).... І тут проблема не стільки в тих хлопцях (які скоріш за все
ще ті кАзАчкі), скільки в ВАС... ви не вбачаєте проблеми в тому, що вас
використовують скрєпні ордорашошовіністи, але бачите проблему коли вам на це
вказують........


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Кившик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

этот пост свидетельство достигнутой цели провокации, нельзя на такое вестись,
это косвенный дубляж пропаганды и как то чересчур легко

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Миньковский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Интересно, бывали ли с Вами раньше подобные случаи? Похоже на чистую
провокацию, поднять хайп,выставить украинцев нацистами. Далее ожидаем гневных
взываний к мировому сообществу из-за поребрика

\begin{itemize}
\item 1 Для своего государства Вы украинец, которым гордятся украинцы.

\item 2 В безопасности себя не чувствуют многие известные украинцы не зависимо от
цвета кожи. Заметьте, что партию, депутатом от которой Вы состоите, сейчас в
основном, ненавидят, но подавляющее большинство граждан поддерживают Вас в
данной ситуации.

\item 3. Такое поведение неизвестных конечно же ненормальное и требует вмешательства полиции.
\end{itemize}


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Клавдія Герман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Рівень культури і моралі людей, які це зробили, дуже далекий від твого і від
справжніх Українців.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tatyana Svyrsa}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Печаль навіть не в тому, що такі випадки в Україні часті і т.д, більше
бентежить що інші нормальні люди (навіть наші друзі) вони не визнають, що ця
проблема є!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Соколовська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Подобное можно встретить и в Европе. Если нет чем гордиться тогда гордятся что
кожа белая а в голове пустота. Не важно какая религия и какой цвет кожи,
главное в жизни оставаться человеком.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Мищенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Треба було зробити фото невідомих молодиків. Україна повинна знати своїх
«героїв».


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталія Плюйко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дуже прикро що в наш час є такі недолюди які людину прнижують за колір шкіри ні
вони себе принизили не

Вас вони цим показали всю свою ницість та безкультур, я


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Аліна Мельник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жане, не реагуйте на відверті провокації. Покидьків повно скрізь, але держава до цього не має відношення. Людський фактор ... покидьків

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Ряшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

У нас часто вулиці чи проспекти називають на честь сумнівних "героїв".

Але дивно, чому не називати на честь спортсменів, які поставляють нашу державу
на весь Світ.

Я би був гордий жити на вулиці Беленюка.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Богданов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Пишаюся Вами і Вашою перемогою. Ви великий українець, бо бути українцем - це не
про шкіру. Це не про мову. Це про спільну справу, боротьбу за цінності свободи
та прийняття відмінностей. Бажаю Вам найбільший перемог та всього найкращого


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Геннадій Симчішин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вже любі засоби у хід ідуть. Це шоб Ви понімали тупо підстава для Сергія
Боцмана Кортких, яка не вдалася.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Заїка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

насправді таке від такого ставлення безголових приматів не застрахований жоден
житель України в незалежності від статі, кольору шкіри, релігійної чи ще якоїсь
ознаки. Часто їх непокоїть лиш тільки те, що ти не такий як вони.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Новосьолова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

На розумово відсталих осіб не варто звертати увагу. Ставитися до них потрібно
як до хворих.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rustam Muzhaylo}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В мене було що казали що ім'я в мене не таке. Хоча казали не патріоти України,
а росіяни або патріоти СРСР. Нажаль бувають люди які намаюгаються пишатися тим,
що від них взагалі не залежало а передалося у спадок - колір очей, відтінок
волосся, або шкіра.

Ви, на мою скромну думку, людина Гідна. Скажу чесно я не знаюся на вашому
спорті, вибачте за мою неосвіченість) І є у вас медалі або ні не так важливо. Я
дуже Вас з ними вітаю, але поважати Вас треба не тільки за це. В мене склалося
враження що Україна для Вас небайдужа. В хорошому сенсі

А це єдина умова. Український дух.

Дякую що Ви піклуєтесь про нашу спільну Неньку Україну.

Дякую що ви такий який ви є.

Добра вам і гарного настрою.

А ті трутні та лузери пожжужать і розвіяться.

Слава Україні!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Рудик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Якось неприродньо звучить. На відміну від США в нас немає традиції
дискримінації за кольором шкіри. З цього логічно випливає, що подібні
висловлювання ще й на адресу настільки заслуженого представника України
малоімовірно могли виникнути в чиємусь мозку природнім чином. і хочеться
вірити, що цей провокативний вчинок не ображає більше, ніж будь-яка інша образа
з використанням мови ворожнечі чи спроб приниження. Тобто гідну людину таке не
мало б зачіпати взагалі більше ніж на посмішку через жалюгідність кривдників.

Очевидно імхо, що це провокація на бійку, щоб «випадковим» відеозаписом «нападу
на людей» зіпсувати імідж.. ще більше аніж членство в СН.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Васильевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Українець думаю, балакаєш краще за всіх на рідній мові, а колір значення не меє.

Тут чисті українці балакають на руском языке і ведуть себе як бидло. А що до
Європейської країни то це помилочка, нам шк дууууже далеко до Європи.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vira Areshyna}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, притомні порядні українці з вами. А певний відсоток бидла існує у
будь-якій країні.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy-Andreas Kharuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vira Areshyna} в цивілізованій державі за такі речі карають.В Сомалі можна все.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Кириченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я б за подобные оскорбления закрывал бы на несколько лет. Жан, ми з вами!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Бидюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Патріотизм не треба доказувати, особливо для когось. Патріот, це душа,
відповідальність, відданість, любов до неньки Батьківщини... а тих що
викрикують на жаль ще багато, найпростіший вихід, ігнорувати.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Летун}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан,

на жаль люди іноді, зокрема в Україні, живуть не тільки різним історичним, але
й біологічним часом, залишаючись на попередньому етапі одноклітинної еволюції -
відносно тих, про яких Ви написали, можна сказати і так, і ось так: "Культура
йде вперед, а безкультур'я лишається на місці".

Відсутність сучасного кругозіру - це велика проблема для України - проблема,
яка не дає країні рухатися вперед!

Сподіваюсь, що якщо Ви вирішите свого часу йти в політику, ця проблема буде
посеред Вашої уваги.

Ви (а не вони) - справжній син України, бо зуміли зробити для того краю, де
виросли, більш за них. А вони лише виросли тут, як нікому не потрібний бур'ян.

Наснаги Вам, здоров'я і щастя!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lika Eismont}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Шкода що є випадки як цей. Сподіваюся, що ви не оцінюєте обставини спираючись
на цей випадок. Більшість українців пишається вами. Дякую красно за все що ви
робите

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lika Eismont}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Шкода що є випадки як цей. Сподіваюся, що ви не оцінюєте обставини спираючись
на цей випадок. Більшість українців пишається вами. Дякую красно за все що ви
робите


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Юрьевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ну что же, ждём реакции на нападение нациков на олимпийского чемпиона, Жана
Беленюка в центре Киева... причём реакцию самого Зеленского, ибо Жан депутат от
слуги народа. Вчера зашугали бронзовую призёрку по гимнастике, и она прогнулась
заявив, что ошиблась, что стыдно, что да, враги и всё такое. Теперь ждём
продолжение по Беленюку... прогнётся или нет?!! И конечно же реакцию самого
Зеленского и его слуг... открестятся, осудят или только пожурят, или
поддержат... как вы думаете?!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Василюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жане, українці гордяться Вами і Вашими досягненнями! Однозначно-це провокація і
ті нелюди які це зробили мають бути покарані за законом України!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Візітау Володимир}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не переймайтеся. )

Хтось хотів хайпонути або заробити політичних балів на провокації. А можливий і
більш банальний випадок - тупа молодь намагається заробити на відосіку.

Будьте собою. )👍

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Олеськів}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан ти сильний і тілом і духом. В кожній країні є ідіоти, десь їх більше десь
їх менше, у нас їх також вистачає. Пробач дибілам що образили, і пробач нам що
може не підтримали так як потрібно. Запевняю 99.9\% українців, твоїх земляків
встануть за тебе горою, і допоможуть. Все налагодиться.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Нечипуренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Українцем треба себе відчувати, а не звертати уваги на те, хто що з цього
приводу думає.

Безпечно почувати себе Вам вже не вдасться, оскільки політика надто брудна річ.
Проте не здавайтесь - якщо не Ви, і такі як Ви, то хто?

Все буде 🇺🇦!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Ковалев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\begin{itemize}
  \item 1. Так, українець.
  \item 2. як і решта людей, тобто не дуже і безпечно.
  \item 3. Ні, не нормально, але це життя.
\end{itemize}

Маємо те, що маємо. Провокації будуть завжди. І ви маєте можливість вплинути
більше за інших, ви олімпійський чемпіон, депутат провладної партії.

Як кажуть: ''взяв м'яч то .....''

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Артем Кузьміч}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

С такими зашкварами, сиди не отсвечивай, в 2016 в Рио жизнь отдал ?когда фоткался со скабеевой ?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Череватий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А де поліція СБУ Жан красава пропускай повз вуха ці п араси більше ні на що не
здатні крім холуїти своїм господарям . Ти слава України !!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Danchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ви - Українець, на відміну від, на жаль, багатьох всіляких з прізвищами на -КО,
які воюють проти України в ЛДНР ;(

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Горбань}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Zhan Beleniuk} якими б мудаками в політичному сенсі я не вважав команду
чинного президента по всій вертикалі, така поведінка по відношенню до вас
просто не припустима в Україні якуб я хотів колись бачити.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Белоненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ну, а чого ж ви очікували, якщо ваша політична сила всіляко підтримує цей контингент?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rustam Muzhaylo}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ну і так, щиро бажаю аби вони понесли заслужене покарання. Вважаю поліція має відреагувати, і суспільство теж.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Базака}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мы вместе! Молодец! Ты настоящий!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/238936968_984831845683211_4269419045079764538_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=iTgmejE4T0UAX9vPbWS&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=48a41eff84e74351a482e25d2409c804&oe=611F380A
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вар'ят Олексій}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Гарно підливаєте мастила в вогонь, в якому смалиться патріотизм - мета одна,
закріпити позиції серед населення "какая разніца".

Ну популізм - це все! Хайп, який створили для реалізації якогось іншого задуму,
скоро все проясниться...

Це як влада Зеленського піднімає ціну на електроенергію, а потім здійснює
перемогу над самими ж собою і скидає ціну на 20 копочєк, і краса, перемога. \Smiley[1.0][yellow]


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ksenia Bliznets}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Які ж придурки! Для мене ви - справжній українець, а цих дурнів за українців не
вважаю. Дякую вам за ваші перемоги й нагороди для України!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Senchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, ви патріот, і зробили для країни більше ніж інші! Ясно, що то була провокація, в сім'ї не без уродів.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Зинаида Ивановская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Усіх нападників оштрафувати на 1000 доларів і відправити на підмітання вулиць Києва!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrey Zyablov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Европейском государстве??? Вы еще не поняли - вы не в Европе, а в цеЕвропе)

А это две большие разницы)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Мелешко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Пишаюся Вами! Дякую Господу за такого талановитого та щирого співвітчизника! Не
звертайте уваги на неадекватних покидьків. Вони точно не патріоти нашої
держави.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леся Васильева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Явно хотіли спровукувати. Жан молодець у всьому! Слава і честь великому спортсмену та українцю!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мирослав Дурдинець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жане, той для кого маркером патріотизму є раса - психічно хвора особа.

Ви наша національна гордість🇺🇦 🙏


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олешко Оля}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А вот и тролли подтягиваются, которые под шумок накидывают свои методички. Для этого все и затеяли.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Павлович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не нужно обращать внимание на быдло, его полно в любой стране! Для страны и
истинных патриотов не важно какого цвета твоя кожа! Важны лишь убеждения и
поступки!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Сорока}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\obeycr
Жан, я думаю що ви патріот.
Ви самі написали, що то були провокатори.
То навіщо із-за декількох ушльопків писати пост з такими образливими питаннями про ВСЮ Україну?
Якось негоже! патріоту, ставити під сумнів порядність всієї України в цілому.
При всій повазі до Вас.
\restorecr


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Саша Сарасваті}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\begin{itemize}
  \item 1. Це вас саме держава образила, чи якісь провокатори або недолюди?
  \item 2. Настільки, наскільки всі решта громадян
  \item 3. Ні, не нормально, але таке нерідко відбувається у будь-якій державі
\end{itemize}


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Важничин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Это у "гаранта" спрашивай, мы сами не в курсе что в этой стране происходит и
почему нас все глубже и глубже засасывает в жопу....


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василий Петрович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, так вы ж за этих молодыкив последнее время так топите. Магучих поднагнули
и слегонца осудили в их угоду. Вот и порадуйтесь теперь. Своим для них не
станете а тех кто вас уважал не только как спорсмена можете лишиться.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Raykova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Печерний спосіб мислення! Лише так можу прокоментувати поведінку тих недоумків...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Лук'яненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

старий, ти ж боєць-чемпіон, кожному нацику який тобі каже чи того кольору в
тебе шкіра, чи в тій країні ти живеш - поламай декілька рук чи ніг і нацики в
цій країні буду набагато скромніші.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Керепеши}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Все это прискорбно ,но ,как говорится ,в семье не без урода ,а мы вами гордимся
и очень рады вашим победам во славу Украине !!!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksandr Ihnatiev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Яким би ти (не про тебе особисто, а взагалі) не був, хоч святим із святих,
завжди знайдуться критики убогі. Та чи варто "метати бісер перед свинями"?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Veta Marchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

👎👎👎 Це ПРОВОКАЦІЯ!!! Питання: хто за цим стоїть, чиїх господ ті холопи були?
Патріотична спільнота приймає всіх без винятку, на Майдані були і загинули люди
різних національностей, воюють за Україну теж різні. Тому повторюся:
провокація!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Вахменин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Давайте обращение Президенту сделаем и посмотрим -сколько за 1 день его
поддержут за Могучих и отставку зам . министра обороны Маляр или как ее там


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Aleksandrov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

1. Так 2. Так само як і не чемпіон, тут всі рівні. 3. Так, нажаль норма, однак
це не тільки існує у нас. Ідіотизм не обираю за кольором шкіри, національністю
і релігією.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.prigodskij_anton.kiev.ukraina}
% -------------------------------------
Бомжі бандерівські, пропиті їдте до себе на хутор, звідки ви й вилізли. Столиця
не для вас. Пиздити треба цих псевдо-патріотів, тягнуть країну на дно. Хай
спочатку українскьку вивчать замість того щоб на нашого олімпійця пиздіти.
Більшість навіть укарїнскою не вміє розмовляти, говорять на суржику 80\%
російських слів на українский лад. Не знають ні російскої ні української, вуха
в‘януть цей суржик слухати. Ні освіти, ні виховання. Теж сама ситуація що з
Довбиком, людина забила переможний гол, а його брудом поливають за те що він
російською интерв‘ю дав. Незабаром вже ніхто не захоче за нас виступати, бо
замість подяки брудом обливають!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Горбенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Антон Пригодский} а "воспітання" - це на співучій солов'їній мові? Для початку сам словника почитай, хоч трохи...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Антон Пригодский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Горбенко} виправив, дякую
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kate Kate}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Це привід звернути увагу на проблеми прояву ксенофобії, которої ого-го. Таких українців багато і вони потребують підтримки.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anton Sobolevskyy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Підходили рагулі.
Колір шкіри не впливає на патріотизм аж ніяк.
Той факт, що я терпіти не можу зе і партію "слуга народу", не відміняє повне і абсолютне засудження будь-яких проявів расисму.
Тримайтесь, марно нікого не ламайте)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Appleman}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жан, Ви Українець, яким я і більшість громадян країни пишаємося!!! Виродки є, були і, нажаль, ще будуть в кожній країні. Україна не виняток...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Khmil Ruslan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

К сожалению в семье не без урода и такие есть везде и в любом государстве. Это
я на всякий случай , вдруг ты уехать захочешь.

Ты молодец и мы тобой гордимся! Если ты не УКРАИНЕЦ , то многие из нас далеко
не украинцы

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Wadym Ohijenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Інцидент-явна провокація московської агентури. Залишати це просто так не варто.
Скільки їх було? Як виглядали? Звідки прийшли і в якому напрямку відійшли? Чи є
десь поблизу відеокамери, які могли б їх зафіксувати? Таку погань треба ловити
по гарячих слідах.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrii Maryniuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Наскільки взагалі безпечно може почувати себе будь який українець в Україні?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Пархоменко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Абсолютно не здивована. У нас міністр культури расистські висловлювався у бік
журналістки. Так що, все логічно, самі виховуємо таку ганьбу.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Skrypnyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Хотів би висловити слова підтримки. Вчинок тих людей свідчить про те що вони
мають проблеми з головою, тож їх можна лише пожаліти. Не звертайте увагу,
хейтери це лише доказ того що ви робите ваше справу дійсно гарно.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Мицкіх}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мы Вами пишаємось! Ви більше УКРАЇНЕЦЬ, ніж ті, хто на кожному кроці співає гімн та виголошує Слава Україні.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Федорук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
не бери в голову . чем выше ты поднимаешся тем больше тех которые хотят кинуть в тебя камень сзади

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Доля}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Но Вы же как депутат способствуете воинствующему национализму у нас в
стране, притеснению людей по языковому ,национальному и религиозному
признакам, не удивительно, что вас потеснили по рассовому признаку


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergiy Suprun}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, ти кращий спорсмен України в цьому році! Дякую за золото Олімпіади ! Ти
Українець з великої літери ! Молодчик що не відповів на провакацію, ти вищий
ніж ці моральні уроди !


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Слобоцкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Людина спочатку, і таких питань не мало би бути взагалі ніде у світі українець
без сумніву і гордість України ! Скоріше провокації.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Кулик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Сами ж зелёные и организовали, чтоб народ меньше о платежках и ценах думал.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Неля Гринюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не розумію тих, хто пропонує Жанові не звертати увагу, або зробив вигляд, що він
цього не прочитав. Якщо можна принижувати олімпійського чемпіона і депутата
ВР, то що чекати простим громадянам? Заяву треба писати, щоб припинити цей
безлад. Жана в нашій державі знають багато людей, не виключаю, що ті ,хто до нього
чіплявся добре знали що і навіщо роблять. Треба щоб поліція цей інцедент
з'ясувала і покарала винних.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yuriy Savchuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В Німеччині вліпили б штраф кожному по 1500 євро для першого разу. При
повторному випадку суми бе вже йшли на 10 тис. і більше штрафу.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Науменко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Такие рогули были в Украине всегда. Но с 2014 года они творят что хотят
абсолютно безнаказанно. Та и президенту нынешнему это "нецікаво" (с).

Огромная благодарность Вам, за достижения на этих ОИ! Принесли немного самой
настоящей "Славы Украине!"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexander Scherba}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, ми пишаємося Вами!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Єгор Луговик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Замовні провокації задля дискредитації патріотичного руху України - це уже
звична справа. Самих найкращих із патріотів з нами, нажаль, немає. Вічна їм
пам'ять і слава.

Зараз патріотами себе кличуть усі, кому не лінь, тому, часто серед них
зустрічається бидло, яке немає нічого спільного із цим поняттям.

Щиро вдячний тобі, Жане, за золото та честь, як і кожен адекватний українець.

Про політику - то інша історія. Люди зневірилися, а коли люди зневірені та нищі
- це штовхає на безглуздя, мабуть, через заздрість та пиху. Нас усіх обманюють
кожного дня, але я вірю, що ти б не став. А тому і є ти білою вороною серед
зелених слуг. Наснаги тобі! Будь здоровий.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Мироненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Самі українці тут сотні років чують образи за націон ознакою і нічо ."хо'ли
салоєди " " йєзжайтє в свой Львов са сваєй мовай" Але це стало абс для всіх
нормою .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Хрущов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан треба було їх ху..ити, ти в партії зеленського тобі би нічого не було
більше як вся україна би тебе підтримала


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Кущенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Как по мне провокация рашистов. Он увидели по олимпиаде слабое место и засылают
своих ставлеников. Пока государство будет сопли жевать в отношении рашиской
падали то этот безпредел будет продолжаться.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Ніколайчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не знаю як ти втримався аби жорстко не вдарити цих покидьків

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Stanislav Nastenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Етнічний українець також може почути від гопоти багато образливих слів.
Шановний Жан, давайте покращувати культуру, розвивати спорт . Ви українець,
належите до української еліти. З належною повагою.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Зень}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жане, адекватних більше, а колір шкіри не має ніякого значення. Ви справжній
українець і не звертайте уваги на різне бидло. Хоч буває і не просто. Зараз такий
час не простий, требе пережити усім.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Иванов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Якраз ті що вигукували «образи» є ті самі мавпи!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Максимишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жане, таке не можна залишати безнаказаним. Обов'язково звертайтеся до
правоохоронних органів - нехай реагують. Якщо народний депутат та ще й
олімпійський чемпіон почувається незахищеним, то що говорити про звичайного
громадянина!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Мартинюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Шановний Жане, Ви безсумнівно справжній українець, а ті молодики, які
викрикували ганебні слова, українцями бути не можуть! Українці себе так не
ведуть! В інформаційній війні з північним сусідом, саме такі методи
застосовуються для дискредитації українців! А тих покидьків варто б було
записати на відео або фото зробити і навіть поліції не потрібно б було! Вони би
вже на наступний день вибачалися б! Це у вати зараз такий мем з вибаченнями!
Вам повага і вдячність за найвище підняття українського прапору на світовій
Олімпійській арені! Пишаюсь, що є такі українці як Ви 💪🇺🇦

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Грицаенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жан не принимай близко к сердцу. Тут как раз ситуация обратная. Это твои опоненты видимо до сих пор из пещеры не вылезли.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Бубнов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не пойму почему этот приспособленец возмущается?) Целовал рагулей в жопы -
теперь кушай, не обляпайся. И вообще, может они были в эйфории, что такого
хероя на улице встретили)


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lesya Lukasevych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ви - гордість України, а ті молодики і ті, хто поділяє їх думку - сором і біль України.

З перемогою вас на Олімпіаді!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olexiij Babenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Хлопче, це ж ти влада. Те що в нашій країні відбувається не твоя
відповідальність?

Чи це була просто вистава? Ти там не шабашиш на сторону?

Які наші люди легковірні. Я в шоці.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Яків Кутовий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ого. Ше'м в життю не видів стіко синіх пташок під єдним дописом.

А щодо суті самих букв - підтримую, ганьба ганьбезна!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Артем Лагутенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\begin{itemize}
\item 1) критерій найпростіший: повага до своєї держави, її жертви і відчуття
відповідальності за свої вчинки;

\item 2) настільки ж, наскільки і НЕ Олімпійський чемпіон - бо в ідеалі безпека і
рівність всіх громадян мають бути однаковими, є вони нардепами, спортсменами чи
пенсіонерами і ветеранами АТО;

\item 3) залежить від того, ЯК прославляти. Якщо спортсмен чемпіон, це добре. Якщо
спортсмен ще й депутат, який вирішив, що може зайнятися сумісництвом цих
професій, то це погано.
\end{itemize}

Погано, якщо він може фотографуватися й обійматися публічно з ворогами своєї
держави. В Європі в принципі це вирок політичній і спортивній кар'єрі.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Емін Аблаєв}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А ти Ашіон захистив, коли її ткаченко образив? Чи то ни считаеться?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Разуев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
В стране победившего рагулизма никто не может себя чувствовать в безопасности...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Расевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ви Українець на всі 100\% ( яким пишається вся Україна ) і навіть більше, - Ви
патріот і людина з великим серцем, Ви гордість нашої держави. А про тих хто
«цвірінькали» в Вашу сторону 🤦♀️ українці нічого не можуть сказати, бо
вони ніхто 🤷♀️ і вони н... Ещё


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Аліна Осіпова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

а ви впевнені, що це випадковість, а не заслані "казачкі"? Дуже вже гарна картинка для рфської пропаганди складається


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Мельник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не бачу патріотизму з їхньої сторони, не слід путати дибілізм з патріотизмом. Дякую Вам за перемогу на Олімпіаді!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Стаськевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Очень жаль, что в нашей стране можно с таким столкнуться. Вы - гордость! Они - позор((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksandr Krysan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Боже який Іспанський сором. Шкода, що законодавчо голову відкрутити придуркам заборонено. Хоча вона всерівно їм не потрібна

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ваб Мук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не треба звертати увагу на обкурених дебілів.

То вони мавпи з чорною душею, а Ви справжній Українець з великої літери !

Щиро вітаю з перемогою, і дякую Богу що така людина як Ви є в Україні !

Ви і є справжній Українець, а не та бидлота...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Бажанський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вас провокують і явно не українці. З огляду на дуже нетипові для пересічних
людей претензії, можна припустити, що це було замовлення для чергового сюжету
про "фашистських бандерівців" чи про щось подібне.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yaroslava Zheyko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Прикро, що навіть в центрі Києва відбуваються такі жахливі речі, як расизм. Чи
могли б депутати від "Слуг народу " сказати расизму ні, не просто на словах, а
на законодавчому рівні?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tanya Tanya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Это делается специально провокации. Теперь такие как шарии о. будут нагонять
смуту. Нужно привлекать к ответственности таких людей

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Українською Будь Ласка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

У 99\% випадків такі конфлікти - цілеспрямована робота kaцaпiв для дискредитації
українців. На щастя, в Україні немає проблеми нацизму.

Натомість є проблема депутатів-прогульників, є проблема спортсменів, які
вступають до проросійської партії


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борислав Стронько}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Навіть якщо б Ви не були видатним спортсменом та чемпіоном - хамству расистів
нема жодного виправдання.

Тим більш соромно, що з достойним громадянином країни хтось здатен так
поводитися


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Купріюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Треба було пару раз їх на погиб кинути наступного разу думали б що говорять.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Хома Олександр}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ви гордість України!🇺🇦 Ви приклад для наслідування!🙏 Ви наше майбутнє!❤️


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Гой}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Уродів вистачає, хоча дуже схоже на провокацію, така б картинка була, якби ви
їм вломили, добре, що не повелися, ви українець і патріот, вітаю з перемогою,
але спорт не позаполітикою


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Волос}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Треба задати інше запитання, чи українці вони, якщо вини дозволять собі не поважати інших людей.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Назарок}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жане, я маю різні з Вами політичні погляди, в деяких речах, як на прикладі
ситуації з Магучіх, в нас з Вами різні погляди! Але такі речі як расизм є
недопустимими в цивілізованій європейській країні!!! Ви народилися і виросли в
Україні, Ви такий самий українець як і я!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Семенчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
на 1 питання треба дати відповідь самому собі.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дарія Білонога}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Звичайні провокатори. Дивно, що така знана людина, народний депутат, спортсмет
світової слави- не викликав поліцію, щоб провчити провокаторів


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Гривко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Брате, відморожені є всюди. Дякую тобі за золото для всієї України!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Манилюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мавпи - ті хто провокує конфлікт. Не варто на них звертати уваги. Але їхні хвости варто зав'язати. Але не чемпіону. Багато уваги буде для них.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Александр}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ящик Пандоры был открыт в 2013 году... на ненависти к своим же гражданам... вчера
это были ватники и клорады, сегодня "мавпа " , а что будет завтра? Малиновые
штаны- два раза "ку"!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерій Павловський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Можливо то намагались спровокувати конфлікт, проплачені проросійські дикуни, та покидьки.
Пишаюся таким спортсменом і Патріотом України як Жан Беленюк!
Успіхів тобі Жане та бажаю і надалі тільки гучних Перемог.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Коваль}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Те саме роблять в Ізраїлі, через втрачену медаль російських гімнасток.Росія спеціально наймає маргіналів, які сіють смуту.Жан Ви молодець-Україна пишається Вами.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анастасія Ярмоленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Абсолютно дика у всіх сенсах історія... І сором від того

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Дрожжинов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жан невже таке можливо? Ви принесли медалі і в Ріо і в Токіо, а вони не вдячні . терепенія Вам і витримки

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Кожевников}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ты сделал для страны больше, чем любой из них. Это и есть критерий.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Лавров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Всем привет из \url{vk.com/ukrforpost} Лично мое мнение, Жан просто решил хайпануть.
Просто после завершения Олимпийских Игр все внимание улетело к скандалу с
Магучих, на всех телекканалах Украины 4 дня подряд обсуждали только Магучих.
Про существование Ярославы узнали даже те, кто и Олимпиаду то ни разу в жизни
не смотрел. А про единственного олимпийского чемпиона Токио на фоне скандала с
Магучих никто в СМИ особо не вспоминал. Вот и появилась история с расизмом. А
поскольку тема BLM сейчас в топе, то вот уже все СМИ переключились с Ярославы
на Жана. В противном случае о таких ситуациях в фейсбуке не пишут, а идут сразу
в полицию. Тем более Жан - депутат правящей партии, а не кто попало.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Попов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я народився у Росії, але в Україні я зростав, живу. Одружився. Тут народилися
мої діти. Ця земля та ця країна дає мені все.

Мені болять події на Майдані, в мене болить серце від війни на Донбасі й
анексії Криму. Я гордий та до сліз радію кожній перемозі представників своєї
країни будь де й будь у чому. Та сам намагаюся зробити кращою свою країну тим,
як можу та там, де я є.

Так хто ж я?! ...

Патріотизм у серці й вчинках, а не на "прапорах".

\textbf{Жан Беленюк} , якщо ти відчуваєш теж саме, то ти також отримаєш відповідь на
своє запитання 😉

Дякую тобі, друже, за перемогу у Токіо та все, що ти робиш для нашої з тобою
країни.

Слава нашій єдиній, неподільній Україні!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ryclanah Babuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А провокація була російською, бо з Московії вони так і хочуть провокувати на різні конфлікти?!🙏🏻😇❤️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Kravez}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

ЖАН НЕ ЗВЕРТАЙТЕ УВАГУ НА ІДІОТІВ. НАЖАЛЬ ВОНИ Є СЕРЕД НАС. АЛЕ ВСЯ УКРАЇНА З
ВАМИ. УСПІХІВ ВАМ. МИ ВАС ПОВАЖАЄМ ЗА ВАШІ УСПІХИ. ВИ МОЛОДЕЦЬ. ВИ ЗРОБИЛИ ДЛЯ
УКРАЇНИ БАГАТО, ЗАВДЯКИ ВАШИМ ПЕРЕМОГАМ ПРО НАШУ КРАЇНУ ЗНАЮТЬ В СВІТІ. ШАНУЙТЕСЬ
.МИ ВАС ЦІНУЄМ.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Кримец}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви ж не вважаєте ціх довбнів представниками країни? Це - дешеві клоуни. Країна - це як раз ви. Отже не переймайтеся

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrey Stuzhuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не звертайте уваги, є багато тих придурків, накураться травки або нанюхаються і
ходят по місту провокують когось, то мерзота за яку соромно що вона з нашої
держави! Ви молодець і Ви УКРАЇНЕЦЬ!!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Эльвира Цепкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жан, спасибо за победу! Мавпи прыгали перед тобой, а патриот представлял Украину на международной спортивной арене.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yegor Kharkov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не нормально. Как и баллотироваться в депутаты если не собираешься ходить на голосования.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Bryn}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/237770961_5886227571449897_3689447429037278776_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=zgdJQQRA190AX_8UK0h&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=510393dfde97ce44dfe26caa53d29d46&oe=614063C5
  width 0.3
\fi

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Малярчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Думаю, що це скоріш за все провокація... А Ви і є справжній патріот України.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Antonovych Roman}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
В Чехії є скінхеди, які також всіх іншошкірих ображають, буває б'ють, то ж ця проблема існує і в Європі

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lesia Yeromina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вы -украинец, которым мы гордимся!!!
Берегите себя!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Захарчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Пане Жане, падлюки є всюди. Ви Герой України та Олімпійський чемпіон!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Щирий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А "молодики" не подумали, що наступного разу Жан може не втриматися і відреагувати на провокацію, яка , мабуть, не перша і. нажаль, не остання? Так що, його допис - попередження. Його дістали.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Янишевский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, при всем моем уважении к Вам , хотелось бы напомнить что у Вас есть
возможность принимать те или иные законы, и то что с вами произошло, это и ваша
вина тоже

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Костюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Тобі точно важлива думка на ці питання фейсбучних експертів?!
Чи просто допис до набивання коментарів?
Хуліганські дії є у кожній країні світу, від США до Кенії, в чому така особливість цих молодиків?!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrey Zyablov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вам нужно срочно покаяться во всех грехах как это сделала Ярослава Магучих.
В том числе и за фото со Скабеевой) То что вы депутат вас не спасет!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Savchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дико извиняюсь, а о каком европейском государстве идет речь, если в центре Киева зигуют и пропагандируют нацизм?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{James Earl Arner Jr.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Well, reality is not pretty. Much worse in the USA. A law calls it hate speech.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Загид Краснов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А за золото, спасибо!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вася Марко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан Ти людина з великої літери..☝Ти реально Гордість України🇺🇦 До тебе тільки
повага і честь... не звертай увагу на наркомів убитих всяких... Бог їм суддя
повірь..☝


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлія Сова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я думаю, что проблема для Украины не актуальна. К любому могли придолбаться
пьяные уроды... но говорить об этом в сети никто не будет, то ли дело напали на
известного человека, еще и черного...еще и «теперь и у нас как в Штатах!»


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Войтович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Де, яким чином, коли ти клав/кладеш життя для прославлення України?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Halyna Terpak Lajos}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Придурків усюди вистачає. Якщо добре їх пошкребти, то , думаю, можна побачити
звідки ноги ростуть. Треба було одного таки придавити і в поліцію відтарабанити


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Кулінський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Якщо ваш зелений міністр культури Ткаченко расист, то можливо треба змінити починати з самого верху??

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Іванченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Треба було натовкти пику тим дебілам. Ну так завжди: на одну нормальну людину - десять дебілів.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Гуревич феликс}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
100 \% подстава.. Исполнители комикадзе. Наверное это кому-то нужно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergiy Parhomenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
ксенофобія - неприпустима. думаю, це люди Боцмана. Їх ганебний почерк.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Городецький}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не звертайте увагу.
Нажаль вони не виліковні.
Розумію, що не приємно. Але, це швидше провокація.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Белицкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Как то поздно начали прозревать. К счастью, Вы как никто другой, можете изменить ситуацию!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ежи Гофман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви більший українець ніж багато хто з "українців"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Егор Неволин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Всё порядке Жан, на Украине нет фашизма, тебе всё показалось.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Ноженко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Там де нема€ досі сфер життя, ви дійсно там у дикій небезпеці.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ну вот и Вас коснулось, к сожалению. Русскоязычных в Россию, Вы им тоже не
нравитесь, мягко говоря, может пора их поставить на место, или дальше будем
наблюдать как они беснуются ?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Соловей}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Иванова} не русско а москвоязьічньіх)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Богомазов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитро Соловей} что ты несёшь...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Соловей}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmitry Bogomazov} ...свет. но не слепьім
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Онишко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Шкода, що так, але, нажаль, таких багато. Ви - чемпіон, справжній українець і взірець для багатьох!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Будяк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Чіплятись до людини за фактом кольору шкіри - це дно дна.
Але ось політики від владної партії "Слуга Народу" таки б мали відчувати себе в небезпеці.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Нагорнюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Чи була подана заява до правоохоронних органів?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Максак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Подстава заказная, не обращай внимания. Надо было подсрачн ков отписать. Ты крутой спортсмен и гражданин Украины 👍

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Ефремова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
ВЫ это ГОРДОСТЬ Украины, ОБРАЗЕЦ для подражания молодежи. Сильный,
воспитанный , образованный.
Мне стыдно, что в нашей стране остались еще ”гопники “ подобные этому мусору.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Вековець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А чому нікому не приходе на думку, що це спланована провокація?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Velmir Velgus}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан Ви Гідний серед Гідних, а шушера хоче провокацій на будь якому рівні щоби
спровокувати Вас і Вкрайну. На життєвій дорозі часом трапляються і вибоїни. Це
треба пережити Братику і крокувати далі з гордо піднятою головою, Ви того
гідні. Я німець займаюся історичними дослідженнями, а мені расисти ізраільської
походження шиють антисемітизм, хоч самі українофоби і расисти, і вся поліція
прокуратура СБУ і суд міста Володимира за ними, бо вони всі належать до
ізраільської діаспори, але я не збираюся втікати з Батьківщини, нехай втікають
вони падаль расистські. Вкрайна тільки будується і кожному із нас треба
приложити максимум зусиль щоби вона стала гідною. Успіху Вам братику

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Кириллова Раиса}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дебілів у світі хватає і Україна не є виключенням. З Перемогою!!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Петренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Чому ми дивуємося? Ми створили суспільство яке хворе і деградує. Далі буде тільки гірше. СУГС и понадусер тричi.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Polina Veretelnikova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дурний і в Києві не купить розуму!!
А Ви 💪🇺🇦

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ilya Feshchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Невыдуманные истории в которое невозможно не верить

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Диняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жан ти супер. Ми з тобою. Ти , яркий приклад людини яка любить , рекламує і пропагандує Україну 🇺🇦🇺🇦🇺🇦🇺🇦🇺🇦🇺🇦🤝

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Богомаз}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жан мы гордимся тобой.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталія Хоменко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жан - Ви для нас справжній Українець! Ми пишаємося Вами! Це просто нікчемна тупа провокація! Ви молодець, що стрималися!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nataliia Poberezhnyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нема слів. Соромно за наших людей.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yaroslav Hartsula}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ти молодчинка , а на телят не потрібно ображатися .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Хрущ}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Это все очень печально Жан, и ты знаешь корни этого "ура-патриотизма"...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sasha Shevchuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви для мене українець, мій співвітчизник

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лилия Олейник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви, українець!!! Більш ніж деякі!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Прилуцький Євген}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Треба було по одному їх. Ви гордість України 🇺🇦💪

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Слепченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жан, везде есть идиоты! Не обращай внимания! Нормальные, адекватные украинцы ценят тебя! Спасибо за твой труд!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Юрьевна Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ты человек прекрасный,
Талантливый и милый.
С большим открытым сердцем
И внутреннею силой.🐻🥇🥇🥇ГОРДОСТЬ УКРАИНЫ 🇺🇦🇺🇦🇺🇦

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Мир}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Это не украинцы, это отбросы. Только отбросы могут такое говорить

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Борисович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
То, что стал чемпионом от Украины - уважением и почет. А то что с зеленью связался, то сам думай.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Давиденко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
В і д п о в і д а ю :

1. Так, Жане, Ви - справжній українець. На відміну від тих
ксенофобів-провокаторів. А критерії патріотизму, як на мене, достатньо прозорі:
що ти РЕАЛЬНО, а не на словах, робиш для своєї країни, і чим ти ГОТОВИЙ
пожертвувати заради неї.

2. На жаль, наразі не лише Олімпійський чемпіон, а й будь-хто з громадян
України не може почуватися у безпеці на СВОЇЙ землі.

3. Риторичне питання. Це НЕ нормально у будь-якому цивілізованому суспільстві.

💙💛 Дякую Вам за державний гімн і прапор України на Олімпіаді-2020! Так тримати!✌

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Inna Puzan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жан, ви ж розумієте, таких покидьків вистачає по всьму світу, нажаль. Ви українець і Україна за вас вболіває.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anton Strashok}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Блек лайвс донт меттер, угомонись і йди збирати бавовну

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ростислав Лазаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жан, найкрутіший українець! Не звертай уваги. Вони не варті твого часу і навіть думок!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Слыш}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жане, ти українець і не звертай уваги на дебілів, а їх у нас немало, як і у кожній країні. Нормальні українці пишаються тобою.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ahmed Hassan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Issâm Hulk} هيقولو كده لما انجح ازميلي

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Марманов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
✌️ Не зважай, це звичайні провокатори. Впевнений, вони отримають за базар в твій бік😏.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Василівна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Провокація однозначно. Або неадеквати. Уникати конфліктів треба в будь-якому випадку. Вами пишаємося!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Кожевников}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Отследить по камерам и привлечь к отсветсвенности, а лучше посадить!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Заворотный}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жан, не звертай увагу на телепнів провокаторів. Роби гідно свою справу. Україна пишається тобою!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhiy Bilenky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Просто з домрощеними расистамм треба боротися. На жаль вони самі по собі не зникнуть

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Коваленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не звертай уваги) Ти наш чемпіон 🥇

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Xenia Bllis}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Рада жить в одно время , в одной стране , в одном городе с Олимпийским
чемпионом ! Недолюди есть во всех странах и в любые времена ! Собаки лают -
караван идёт ! Благодарю Вас за победу ! Уважаю Ваш труд ! Горжусь Вами ! Вы -
молодец ! Вы - олимпийский чемпион !


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Kisyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Якби ж то всі були такими українцями як ти. Дякую за патріотизм

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Inna Myroshnychenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Та це ж з Нацкорпусу мабуть, вони одні патріоти, а інших ділять і вказують куди і кому йти...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Модна Ірина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Хай попробують досягти, що Ви, це вони свині культурно сказати. А Ви наша гордість з великої літери .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Поплавский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не звертайте уваги! Ви - гордість України! Проплочені рублями шукають новин для своїх господарів.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Штирлиц}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ой Жан мне кажется что это за обещание провести аудит

И не патриоты это а обычные урки которых отправили запугать

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леся Марковецька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Чому соромно мені?. Вибач, Жан! Дякую Тобі!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Клопов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дуже прикро, що в державі, під прапором якой Ви стали олімпійським чемпіоном,
відбуваються такі події. Жане, Ви професійний спортсмен і яскравий політик,
країна пишається своїми героями. А те що купка проплачених або просто
невихованих недоумків випробовує Вас на міцність, додає баллів як у спортивній
так і політичній сферах. Обратка знайде таких горе "героїв", подивився я б на
них на килимі проти Вас, але це подонкі, а не чесні люди. Триматися. Завдання
поставлені, цілі ясні, вперед до нових перемог.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yaro Slav}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ні, не українець. А олімпіада - це лише спортивні змагання

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Karen Isaakyanowski}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Недорозвинутих людей скрізь вистачає, не треба звертати увагу на таких ДИБІЛІВ, Беленюк вся Україна за тебе!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Wira Babiak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
He is amazing and he speaks Ukrainian beautifully!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Іван Зубрицький}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Звісно що українець. А ситуація ганебна!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Веретенников}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Чтобы у нас все были такими патриотами как ты! Жан ты молодец, а страна у нас богата на дураков

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vitalii Zinkovskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Таких придурків чимало у кожній країні, stay calm, champ !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vyacheslav Emelyanov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
До кожної відомої людини можуть підійти "проплачені " провокатори .. Бажано б їх знайти ... Це не можна так залишати ...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Артемий Ковтун}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я, конечно, понимаю что в нашей стране много дураков, но вступать в конфликт с Олимпийским чемпионом по борьбе - это же вообще суицид)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Воронова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
То провокатори однозначно, нмсд. Треба було зразу викликати поліцію.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Amy Amy François}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Franchement honte à vous bravo Jean ukrainien que Dieu te garde.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Галкін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Знаєш, чувак, скажу тобі прямо, я вважаю, що ти взагалі ніякий депутат, а твої
заяви на підтримку Магучіх — це хуйня. Бо спорт не "позаполітикою" і ніколи там
не був. Але разом з тим ти класний спортсмен і мені взагалі індиферентно якого
ти кольору. Будь хоч пурпоровий у білий горошок.

А таких от мамкиних білих суприматистів треба ставити в стійло.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Данильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Менш звертати уваги на форіх людей .Вони точно непатриоти України. Розводять
мижрасові війни. Всі хто проживае в Україні. Мае громадянство України. Е Українцем
патріотом. Слава Героям ....

\end{itemize}

