% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_02_2023.fb.korovanenkova_natalia.mariupol.1.khronika__24_02_2022.cmt
%%parent 24_02_2023.fb.korovanenkova_natalia.mariupol.1.khronika__24_02_2022
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Natalya Airin}

\url{https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=2162768613880020&id=100004407066831}

\iusr{Natalya Airin}

У нас в Грации очередей не было. Было \enquote{смертоубийство} на банкомате возле него. Я снимала тогда в магазине

\iusr{Natalya Airin}

Все ж привыкли расплачиваться картой или через приложение в телефоне... Я
\enquote{старомодная} и не продвинутая оказалась, но это оказалось на пользу - живые
деньги лучше тех, которые привязаны к \enquote{благам цивилизации}

\begin{itemize} % {
\iusr{Natali Korovanenkova}
\textbf{Наталья Айрин} да картой удобнее а телефоном вообще красота, я то же стала старамодной, все что есть снимаю, телефоны и все нужное себе в память и на листочек
\end{itemize} % }

\iusr{Oxana Erofeeva}

Меня спасло то, что незадолго до войни продался щенок и расплатились наличкой.
А следом я заболела и не виходила из дома. 23.02 впервие еле дошла до ринка.
Так что била наличка. А так у меня все на карте обично

\begin{itemize} % {
\iusr{Natali Korovanenkova}
\textbf{Оксана Ерофеева} но и наличка долго не ходила((( в первых числах уже не было магазинов работающих

\iusr{Oxana Erofeeva}
\textbf{Natali Korovanenkova} 

я не виходила. У меня бил страх, что если вийду-или не вернусь, или дома не
будет. И если что со мной-собаки останутся одни в квартире. Я потом на єти
деньги виживала уже в апреле-мае. В феврале-марте есть не хотелось, совсем.
Немного продуктов било. Водой зараслась во все емкости. Начала заставлять есть
себя и родителей уже когда к ним переехала. Потому что поняла, что сил нет
совсем.

\iusr{Natali Korovanenkova}
\textbf{Оксана Ерофеева} да сил не было, я несколько раз теряла сознание в подьезде на ступеньках, но у нас был один навсех пузырек с нашатырем(соседи приводили в чувства
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Корнеева}

A я 23 заплатила коммуналку за дом и 2 квартиры и осталась без денег, хорошо
что квартиру сдавали и заплатили за месяц, это нас и спасло, больше денег не
было вообще, только отца похоронили, было жуткое состояние, потом погиб Кекс,
потом сразу война ...

\iusr{Mariy Dubinskay}

Я не помню ничего об этом дне кроме ощущения абсурда. И мысли - этого не может
быть... и ещё первые обстрелы помню. И не забуду никогда все это. И никому не
забуду

\begin{itemize} % {
\iusr{Natali Korovanenkova}
\textbf{Мария Дубинская} никогда и никому - 100\%
\end{itemize} % }

\iusr{Samarskaya Tatyana}

Мне домой воду привезли 28, три бутыля, и я как то сразу стала экономить, +
набрала куда было можно дома собакам. И мы правды с этого дня не мылись 🙈

\begin{itemize} % {
\iusr{Natali Korovanenkova}
\textbf{Самарская Татьяна} вода потом была по глотку(
\end{itemize} % }
