% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_10_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.poslednee_preduprezhdenie
%%parent 23_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=377864924070467&id=100055408874270
 
%%author_id zhuravko_aleksej
%%date 
 
%%tags nato,obschestvo,politika,putin_vladimir,redline,rossia,ukraina
%%title ПОСЛЕДНЕЕ ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ УКРАИНЦАМ! ШУТКИ ЗАКОНЧИЛИСЬ!
 
%%endhead 
 
\subsection{ПОСЛЕДНЕЕ ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ УКРАИНЦАМ! ШУТКИ ЗАКОНЧИЛИСЬ!}
\label{sec:23_10_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.poslednee_preduprezhdenie}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=377864924070467&id=100055408874270}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zhuravko_aleksej
 author_end
\fi

ПОСЛЕДНЕЕ ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ УКРАИНЦАМ! ШУТКИ ЗАКОНЧИЛИСЬ!

Дорогие друзья! Украинцы!

Прошу уделить несколько минут и внимательно прочитать то, о чем я вам написал.

Будет не только интересно, познавательно, но это поможет вам принять правильное
решение.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/246787674_377861720737454_2898884563196418547_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=ubLCxuE1GVwAX__yTPa&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=528ec247f85ced70cb27a58ec25a45eb&oe=61924F1D
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Не хочу быть пророком. Не хочу нагнетать обстановку. Но факты говорят сами за
себя. Соединенные Штаты Америки и их европейские саттелиты, а также
колаборатны, то есть, власти Украины, использовали народ Украины в
геополитической страшной катастрофической игре. Разжигая при этом ненависть к
братским народам России и Беларуси, уничтожая память, историю наших народов,
манипулируя сознанием людей, глумясь над героями Великой Отечественной войны,
героизируя бандеровское, полицайское отребье. И это есть гибридная война,
которая идет с 90-х годов, насаждая народу Украины разную нечисть и фальшивые
ценности какой-то «демократии».

Вы, как народ, до конца не понимаете, что может произойти. На ваших глазах, в
центре Европы война на Донбассе идет 8 лет. И эту войну нам принесли США,
Англия, Канада и часть европейского сообщества: Германия, Франция, Польша и
другие мелкие злобные карлики балтийского покроя.

Давайте посмотрим, украинцы, прямо в глаза реалий тридцатилетней
самостоятельности нашего государства. «Оранжевая революция» в лице Ющенко и его
дружков в 2005 году. Это был сплошной обман, фальсификация истории,
переписывание Конституции, уничтожение наших славянских корней, и всего древа
наших народов. Попытка уже тогда вступить в НАТО. Оголтело Бандеру, Шухевича и
другую мразь просовывали в наше подсознание, как героев. Но тогда все обошлось
без крови. Многие думали, что на этом все и закончится. Но нет! Американцы и их
саттелиты никогда не останавливаются! Они продолжили дальше.

В 2014 году в суверенной, независимой Украине произошло самое страшное, -
произошла гражданская война! Притом, чудовищная по своему характеру. Единый
народ начал убивать друг друга! Притом, заметьте, что Донецк и Луганск на Киев
не пошел, на Львов не пошел! А пришла именно украинская армия, тербатальоны и
другая фашистская нечисть на землю Донбасса, убивая мирных граждан, уничтожая
поселки, села, города. Но американцы – ястребы войны, сегодня пошли дальше. Им
мало стало крови, горя, человеческих слез. Они решили разместить на Украине
свои, так называемые «учебные базы», накачивая их спецсредствами, оружием и
летальным оружием. Не прошло много времени, как они заявили, что Украину примут
в НАТО, забыв о том, что страны, на территории которых есть военный конфликт,
не вступают в НАТО. Мало того, Конституция Украины и сегодня запрещает вступать
в любые военные блоки. И в Конституции четко определено, что Украина, согласно
Акта независимости и Декларации о суверенитете, является нейтральным,
внеблоковым и безъядерным государством. Но им наплевать на Конституцию и на их
же Уставы НАТО и решения.

Как президент Российской Федерации, Владимир Владимирович Путин уже
давным-давно очертил красные линии. Но нет! Украинская власть, которую я не
признаю, сломя голову, и как бараны, рвутся в НАТО, не понимая, к чему такие
кровавые игры приведут. Так вот, что я вам хочу сказать, театр боевых действий
может произойти на территории Украины, а также в Европе. И жертв может быть
очень много! Заметьте, что это геополитические  интересы России, так как вокруг
России удавка НАТО сжимается, а Украина является в непосредственной близости к
России. Также хочу добавить вам, украинцы. России невыгодно разрывать по кускам
территорию под названием «Украина». Вы просто не понимаете этого до конца. Вас
просто обманывают. России нужна дружественная страна с нейтральным статусом,
без фашизма и без нацизма, без колаборантов, которые продолжают нас ссорить
между собой.

Также хочу отметить, что Владимир Владимирович Путин знает, как выйти из этой
нелегкой ситуации. И долго ждать не придется. Осталось совсем чуть-чуть,
перейти Украине рамки дозволенного. На что, по большому счету, толкают
Зеленского и его свору. А сейчас же, покамест Украина ходит по краю лезвия. Я
внимательно прочитал статью Д.Медведева, а потом полностью прослушал
выступление В.Путина на Валдайском форуме.

Постараюсь кратко вам сказать. Может быть грубовато. Доиграетесь! Терпение
может лопнуть, если вы не урегулируете все вопросы на Украине политическим
путем и не начнете думать головой. В свое время Порошенко доигрался. Президент
Путин прекратил с ним общение. Зеленский тоже доигрался и дошутился. Общение и
с ним прекратилось! А там дальше сами думайте. Вы хозяева сегодняшней жизни
Украины и ее будущего.

А теперь, что вам Европа и ее «демократия» фактически за 8 лет принесла. Свыше
15 тысяч погибших на Донбассе. Война продолжается! Люди и дети гибнут! Свыше
200 детей уже погибло, и продолжают гибнуть! На территории, подконтрольной
Украине, ковидный хаос, коррупция, растущая смертность, закрываются
предприятия, народ массово покидает страну. Бандитизм, наркомания пожирают
страну, как раковая опухоль. Можно многое писать то, что страшное происходит
сегодня на моей любимой Родине. Перечислять можно бесконечно. Вот это то
страшное, что принесли нам Майдан, Европа, американцы!

А представьте себе к этому всему еще и НАТО! Мы уже видели, как они
«разобрались» с Ираком, Сербией и Косово, Грузией и Цхинвали, Ливией, Сирией.
Уверен, что с Украиной может быть еще хуже. Мало того, зацепит и Европу! Что
мало не покажется никому! Упаси Бог, если к этому эти вурдалаки, продажные
украинские власти доведут. Жертв будет очень много! Так что, здравомыслящие
украинцы, вам надо, как никогда, объединиться, и не допустить этого страшного
сценария! А еще лучше было бы, когда мы, несмотря ни на что, объединимся с
Россией, Белоруссией и восстанем против деспотов: США – ястреба войны и той
европейской коалиции, которую они выстраивают против России и Белоруссии.
Только так можно сохранить мир.

Да, последнее. Россиянам тоже надо объединяться, так как коварный враг не спит,
и не оставит в покое Россию Матушку, Белоруссию, так как они уже определились,
что Россия для них враг и главная добыча! Они будут изнутри «червей» запускать!
Снаружи наносить большой непоправимый урон России и ее президенту.

Еще раз, думайте, делайте выводы!

С уважением,    

Народный депутат Украины

V-го и VI-го созывов Верховной

Рады Украины Алексей Журавко
