% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_11_2021.fb.lesev_igor.1.po_vagnerovcam
%%parent 20_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4797831090247956&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags politika,ukraina,vagnerovcy
%%title По вагнеровцам
 
%%endhead 
 
\subsection{По вагнеровцам}
\label{sec:20_11_2021.fb.lesev_igor.1.po_vagnerovcam}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4797831090247956&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

По вагнеровцам

Наш зеленый Буратино влип в эту историю по самый кончик своего лживого носа,
который еще и постоянно у него растет. Ну, потому что Буратино.

А ведь все могло быть иначе. Более того, все должно было быть иначе. Но уж если
ты из полена, то все вполне закономерно. Именно потому в твоей команде Ермак и
дальше по списку.

\ifcmt
  ig https://scontent-vie1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/259241046_4797830850247980_203032882600851535_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=08SKCInOAYMAX-EQXzE&_nc_ht=scontent-vie1-1.xx&oh=9866bf22e39d27a15e128f291560f350&oe=619EDC65
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Итак, «вагнеровцы». Тема для любого адеквата, который влез в большую политику,
в принципе неприемлема в плане ее реализации. «Вагнеровцы» - это только здесь
«террористы, убивавшие украинских военных на Донбассе». В мире реальных вещей
это граждане РФ, которых похищают на глазах у всего мира и тем самым дают
репутационную пощечину Кремлю.

Рассуждать, «а как бы могло быть в таком случае», не имеет никакого смысла.
Факт в другом. И Порошенко, когда верховодил здесь свою пятилетку, и Зеленский
этого никогда не проверяли. Ну, потому что опасно. Потому что каждый причастный
вдруг может стать немножко Скрипалем. Да и в целом, ребята у нас идут во
власть, чтобы жрать и самолюбоваться. Ну и скирдовать запасы на потом. Чтобы
«на потом» нежиться в бассейне собственного особняка в Марбелье, слушать
потрескиванья полена в камине собственного пентхауза в Лондоне, и ловить мордой
соленый бриз, проплывая на собственной яхте мимо острова Брач. В этой сладкой
сказке нет места опции умереть от полония или случайно перепутать самолет и
прилететь на 25 лет в Салехард.

Поэтому, когда Ермак с Зеленским пасанули в этой истории назад, это и
нормально, и очевидно. Пацаны пришли схематозить, барыжить и в целом, изысканно
жрать. А «вагнеровцы», будь эта операция реализована, - это история с очень
непредсказуемыми последствиями для всех фигурантов.

Для адептов Петра скажу, что он был таким же самым. Можете напомнить, по каким
числам происходили убийства военнослужащих РФ в Крыму? Когда топили военные
корабли России в бухте Севастополя? И по каким часам над Крымом объявлялась
бесполетная зона? Просто напоминаю базовую концепцию Петра. Крым – это Украина,
а мы воюем с Россией, а Россия захватила Крым. Так что мешало убивать
российских военнослужащих в украинском Крыму? Проводить там диверсии? Похищать
оккупантов? Но, наверное, что-то мешало. И мне кажется, это было чувство
собственного… нет не достоинства, а самосохранения.

Но у Петра, надо отдать должное, все же молодцы. По наследству оставили Вове
разработку с «вагнеровцами», которую сами – будь Порошенко на втором сроке –
даже бы не пикнули проводить. И теперь Турчинов, который по-хорошему все эти
два с половиной года должен был не выходить из прокуратуры, а то и мотать уже
срок за безвольную сдачу Крыма, обвиняет Зеленского в государственной измене.
Такое абсурдистское полотно Дали.

И Вовчик, как калиброванное изделие из полена, попал теперь основательно. Он
сам на добровольной основе все эти два года бандеризировался и славаукраинился.
Попытался взять невиданную ранее планку – стать еще более долбанутей Петра. И,
давайте признаем, сделал в этом направлении огромные успехи. 

Но все равно просчитался. Петро – он космически лживый, но все же не дурак. А
тут и лживый, и дурак. И вот результат. Блогер теперь в майданной тусовке –
ссыкло. Ермак – агент ФСБ. И тебя этой же темой щемит международная соросня,
напоминая, что когда торгуешь субъектностью страны, то ты торгуешь в первую
очередь своим креслом. Вот доторговался.

И ведь информационно хрен уже эту тему перебьешь. Арестович еще раз повторит о
рождественском наступлении русских, которые танковыми клиньями должны сойтись в
районе Энергодара и Черкасс. Подоляк напишет пафосную речевку для очередного
имбецильного видосика. А Сережа Лещенко с оттопыренными глазками расскажет о
заговоре олигархов. Можно даже шырнуться, обстановка как бы способствует. Но
информационный фон уже заделан. И это фон такого очень лютого песца, который
появляется обычно перед большим шухером.

\url{https://t.me/Lesev_Igor}

\ii{20_11_2021.fb.lesev_igor.1.po_vagnerovcam.cmt}
