% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_11_2021.fb.goldarb_maksim.1.strugackie_ukraina_revansh.cmt
%%parent 09_11_2021.fb.goldarb_maksim.1.strugackie_ukraina_revansh
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Михаил Фесько}
 @igg{fbicon.100.percent} 

\iusr{Ольга Авдонина-Липий}

Вы безусловно правы, но глядя на окружающих, по комментариям в ФБ, приходишь в
ужас, они не просто молча смирились , их устраивает эта власть

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Ольга Авдонина-Липий} фб ещё не все. Далеко не все

\iusr{Ольга Авдонина-Липий}
\textbf{Максим Гольдарб} надеюсь, не все, но глядя на реакцию киян, их устраивает власть и все происходящее в городе, а это лицо страны.

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Ольга Авдонина-Липий} и они - ещё не страна. Тем более, что большинство из этих реагирующих не киевляне
\end{itemize} % }

\iusr{Юрий Переходченко}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/254349744_2649968965311444_6370219649901867260_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=m9RCodoxMDEAX-fWtMF&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=18a6f75c0a4b41a9a6df2b1001606376&oe=61B3A0E7
  @width 0.4
\fi

\iusr{Александр Павлиненко}

Вся эта мерзость окончательно доказала полную утрату права на существование.
Она живёт и продолжает измываться над людьми только по одной причине - никто,
ни население, ни внешние силы, не хотят быстрого наступления тех событий,
которые снесут её к чертям собачьим, и оттягивают их как только могут. Но ведь
момент настанет.

\iusr{Наталья Будяк}

Максим Юрьевич, к огромному сожалению, горстка этих гнид многих устраивает,
т.е. все происходит с их молчаливого согласия. Я не могу понять почему люди
сами идут на заклание, как скот. Может быть, все из - за того, что многим есть
куда уехать из этого дерьма? Может быть, потому, что моя хата с краю, так она
уже далеко не с краю. Здесь, похоже, остались только беспомощные и
безразличные. Это крах. Мне не хочется в это верить, но, почемуто, ежедневно
сталкиваюсь с этой мыслью. Если бы не мой возраст и здоровье....

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Наталья Будяк} у меня другое мнение

\iusr{Наталья Будяк}
\textbf{Максим Гольдарб} надеюсь ещё на это

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/255421314_1163645704164054_6347671520008119721_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Y3RWXsHwYEoAX9-2494&_nc_oc=AQm1L9cG-VgWBqKIrCQW_k5P7c7SqeIhdd0trB3zrb71LACKEn3YjIDlom_icJT8mQ8&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=cf3c86860408fab0738870eabe6c9e19&oe=61B34AE7
  @width 0.4
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Борис Крайчик}
Максим ! Все верно , но разве по Конституции , Президент не получает пожизненную неприкосновенность ?

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Борис Крайчик} все изменяемо волей народа.

\iusr{Борис Крайчик}
\textbf{Максим Гольдарб} 

согласен , но когда Зе на стадионе заявлял что он приговор Потроху я очень
смеялся . Зе ловко объегорил Граждан Украины , воспользовавшись не знанием
Народом ,статей и норм Конституции . И суд над Януковичем - тоже фарс ,
нарушающем нормы Конституции

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Борис Крайчик} и всё-таки все возможно: 07.11.1917 тоже многие считали нереальным

\iusr{Борис Крайчик}
\textbf{Максим Гольдарб} 100\%
\end{itemize} % }

\iusr{Валентина Тышкевич}
\textbf{Максим Юрьевич} , Вы как всегда правы, только воз и ныне там.

\iusr{Александр Макогон}
Именно так !

\iusr{Анатолий Лернер}
Очень точно прослеживается ситуация, браво!

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Анатолий Лернер} к сожалению

\iusr{Алексей Довгань}

Да, Стругацкие вообще, во многом писали пророчества. Обитаемый остров - книга о
наших реалиях.

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Алексей Довгань} точно

\iusr{Алексей Довгань}
\textbf{Максим Гольдарб} По телевизору - психопанорамы, куча зомбированных "башнями", и выродки, с неуемной головной болью отвергаемые обществом....
\end{itemize} % }

\iusr{Наталья Лучкевич}

\obeycr
1973-й.
На экраны Советского ТВ выходит фильм "ВЕЧНЫЙ ЗОВ".
Картина снята по одноимённому роману Анатолия Иванова.
Как и все, пересматривал не один раз, и книгу прочёл, но почему то не предал тогда значения одному маленькому эпизоду.
Невероятно, но писатель предсказал в абсолютной точности будущее нашей страны...
Я намеренно не буду дёргать из ютуба эти отрывки, а представлю их в печатном виде, так больше места для мысли.
.
"- Вам никогда не победить Россию! – уверенно сказал Пётр.
- А вот, это позволь, Пётр Петрович... Есть только одна идеология - человек хочет ЖИТЬ и ЖРАТЬ! Причем, жить как можно дольше, а жрать, как можно слаще!
- Почему же наши солдаты идут в бой, не щадя своих жизней? В тылу женщины и дети стоят по 20 часов у станка, крестьяне отдают фронту всё до последнего зерна...
- Фанатизм! - засмеялся Лахновский, - Вы так воспитали их! Но мы заставим их вспомнить, что «своя рубашка ближе к телу»... Мы вытравим это коммунистическое, это общественное из их мозгов... Вот, закончится война, и тогда начнётся другая война. За нами идеологическая машина западного мира. Да и внутри СССР мы найдём много помощников...
- Не думаю, что найдёте много...
- Нет, не просто найдём... мы их ВОСПИТАЕМ... мы их наделаем столько, сколько нам нужно... ДЕНЬГИ СДЕЛАЮТ ВСЁ! Войну за души людей мы выиграем! "
...
А вот этот отрывок из книги в фильм не вошёл:
"...Главное – воспитать БЕЗРАЗЛИЧИЕ К ПРОШЛОМУ... «И когда таких, кому это безразлично, будет много, дело сделается быстро. Всю историю России, историю народа мы будем трактовать как бездуховную, как царство сплошного мракобесия и реакции. Постепенно, шаг за шагом, мы вытравим историческую память у всех людей. А с народом, лишённым такой памяти, можно делать что угодно. Народ, переставший гордиться прошлым, забывший прошлое, не будет понимать и настоящего. Он станет бездушным ко всему, отупеет и в конце концов превратится в стадо скотов. Что и требуется! Что и требуется! — Вот так, уважаемый, — произнёс он голосом уже не гневным, но каким - то высокопарным. — Я, Пётр Петрович, приоткрыл тебе лишь уголочек занавеса, и ты увидел лишь крохотный кусочек сцены, на которой эпизод за эпизодом будет разыгрываться грандиозная по своему масштабу трагедия о гибели самого непокорного на земле народа, об окончательном, необратимом угасании его самосознания Конечно, для этого придется много поработать..." !?
...
Когда читали это произведение, то никакого внимания не обратили на эти слова... Все, как по сценарию, сегодня.
(автор не я, с просторов)
\restorecr

\iusr{Irochka Sivyuk}

Вот только что прочитала, что разрешили полиции подходить к людям на улице и
проверять наличие сертификатов. И ст. Конституции прикрываются, вроде бы 117,
если не ошибаюсь.

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Irochka Sivyuk} на улице?

\iusr{Irochka Sivyuk}
\textbf{Максим Гольдарб} Да... В новостях прочитала. "Так как все являются потенциальными носителями.."

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Irochka Sivyuk} гоните их

\iusr{Анатолий Лернер}
117 - это статья прошлого УК за изнасилование. Очень подходит...

\iusr{Irochka Sivyuk}
\textbf{Анатолий Лернер} Ну, если не в буквальном смысле трактовать, то так оно и есть... к сожалению..
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Виноградова}

Вы правы, Максим. Как всегда правы. Нашу страну поразил страшный вирус
беспамятства. Мало того, даже самый главный инстинкт, инстинкт сохранения
жизни, перестал работать. А ведь сохранение жизни своей, любимого человека,
своей семьи, членов рода, своей страны, человечества - это самый главный
человеческий инстинкт, благодаря которому мир еще не до конца скатился в
пропасть. Вытравили из людей этот инстинкт. А теперь мрази спокойно лезут по
головам.

\iusr{Максим Гольдарб}

\href{https://youtu.be/X-00R13myMM}{%
1500, освобождая Киев, и 700 от ковида!!! Так кто враг, президент?, Максим Гольдарб, youtube, %
08.11.2021%
}

\iusr{Наталия Карпенко}
Согласна

\iusr{Стас Косаренко}
Вы совершенно не допускаете второго срока нашего любимого презедента?

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Стас Косаренко} в тюрьме- допускаю . Даже настаиваю

\iusr{Стас Косаренко}
А вдруг он успеет миллиард деревьев посадить? Я слышал 35 млн. уже есть.

\iusr{Олег Бондарь}
\textbf{Максим Гольдарб} только в случае сдачи заказчиков геноцида. Иначе, с этим не покончить.

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Стас Косаренко} как смягчающее . Суд зачтёт

\iusr{Лариса Грекова}
\textbf{Максим Гольдарб} боже!!! Неужели будет все таки свет в конце тоннеля???
\end{itemize} % }

\iusr{Михайло Гаврилюк}

Самое страшное в том, что что эти зеленые кнопкодавы, желая получить хоть какую
то матероиальную выгоду от своего "прозаседания" не дают себе отчета из-за
своей некомпентентности "кто они и зачем пришли ". Им не помогут ни фальшивые
покушения, ни фальшивые отставки типа Разумкова, их дни сочтены.

\begin{itemize} % {
\iusr{Углова Виктория}
\textbf{Михайло Гаврилюк} Подскажите, кем сочтены? Где гордые , умные мужи.
\end{itemize} % }

\iusr{Viktoria Pidopryhora}
За такие фотографии можно никогда больше не въехать в Германию.

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Viktoria Pidopryhora} да ну? Германия хотя бы внешне борется с фашизмом и не прячет своего прошлого
\end{itemize} % }

\iusr{Андрей Кислый}

Да, к сожалению к этому все идёт. Господи, спаси и вразуми народ.

\iusr{Ермолаев Валерий}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/255305132_2294129554062237_4825630233419846363_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=odOG8EEABwUAX9G5mKN&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=6325ec597ac98b7d126360c344d38fb8&oe=6190EFEC
  @width 0.4
\fi

\iusr{Углова Виктория}

Беспечность, состояние крайней беззаботности и отсутствия беспокойства. 2е, черта
характера, проявляющаяся в БЕЗОТВЕТСТВЕННОМ ОТНОШЕНИИ К ЖИЗНИ.

Не скоро совершается суд над худыми делами, от этого и не страшится сердце
сынов человеческих делать зло.

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Углова Виктория} это правда
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }
