% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_04_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.krasota_reputacia_zhizn
%%parent 02_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3770490442986038
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{БЖ. Как выжить без красоты и репутации?}
\label{sec:02_04_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.krasota_reputacia_zhizn}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3770490442986038}


\ifcmt
  pic https://scontent-mad1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/168085445_3770490316319384_6113982772464454200_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=1b5ln3IGOt8AX-SlY2O&_nc_ht=scontent-mad1-1.xx&oh=38b40044aae308a4fec663332b069f82&oe=609530BB
\fi

Ловите кейсы. Я добрая сейчас... Вот я бы, может, и волосы подкрасила, и зубы
бы вставила, и ногти бы допилила, и платье бы новое в своем безумном стиле
приобрела, как мне бабы советуют, но сядешь и подумаешь:

- А зачем?

Я же не ради успеха у мужиков это делала: я и так нравлюсь. Я все это делала (а
бабских приколов шопинга/фитнессинга я страшно терпеть ненавижу, сразу впадаю в
панику) ради сцены и кафедры, ради зрителей и студентов. Стена мне нынче -
сцена, смартфон мне теперь - кафедра. А делать себя ухоженной ради себя - не
мое: было моим, пока в юности поклонников не было. 

Как только эти рыцари без страха и упрека, считающие себя явно умнее БЖ,
появились, так я сразу и поняла, что шмалю им в морду в своем полувоенном
кителе, рычу им Егора Летова, умничаю с ними молчащими про Хайдеггера, борзею в
их эфирах, бегаю с ними в аляповатом сэконде на башке, с облезлыми бутсами на
шерстяных носках 40 размера и с пластиковым кофе на ходу, обливающем
прохудившийся сбоку, где мужская писательская сумка, ватник, - и все равно их,
бедных, очаровываю. Вот такая я дурочка. Репутации к меня нет: все меня
пытаются взять на испуг, что у меня нет "приличного" имиджа в науке и поэзии, а
мне бабушка говорила, что в науке важен ум, а в поэзии - дар. Но это до
постмодерна было.

Совет... Любите своих любимых. Они - наше всё, они важнее нас и всего на свете.
Дарите им всякую фигню типа дебилоидного вида мягких игрушек из бензоколонок
(они на самом деле хотят, они для приличия отнекиваются).
