% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_11_2021.fb.nemchinova_julia.belgorod.1.artek.cmt
%%parent 22_11_2021.fb.nemchinova_julia.belgorod.1.artek
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Сычикова}
Артек, это чудо. Была там в строй отряде еще в советское время!

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=8o_8Lg02TBUAX9lGGQj&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=c0686dd0d7295f662928a1b9406cf60a&oe=61A35C36
  @width 0.1
\fi

\iusr{Мария Монкевич}
Юля, я помню тебя в детстве. Всегда любопытная, справедливая, настойчивая. Хорошие корни у вас с мужем. Так держать!

\iusr{Irina Zaytseva}
Ух, девчонки!

\iusr{Гюльнара Кулиева}
Молодец, Даша! Юля, в музыкальной школе по фортепиано 7 лет учатся, я сама закончила музыкалку, как 10 получилось?

\begin{itemize} % {
\iusr{Немчинова Юлия}
\textbf{Гюльнара Кулиева} я же объяснила, что первые три года была не музыкальная школа, а кружок . Поэтому в музыкалку пошла с первого класса, вот и получилось 10 лет

\iusr{Гюльнара Кулиева}
\textbf{Немчинова Юлия} , всего 10 лет музыкой, понятно.

\iusr{Гюльнара Кулиева}
\textbf{Немчинова Юлия} ты знаешь, перечитала сейчас внимательно твой пост и навеяло, что фортепиано ( умение играть) - это мощно! Вспомнила свои аналогичные истории, когда садилась играть, а рядом все одноклассники выстраивались со словами " а можешь? "( тем более, это в наши советские времена, когда техники и не было), как мы с подругой ( она сейчас очень большой начальник в области) песню Наутилуса подбирали ( я хочу быть с тобой): она напевала, я подбирала, это у меня дома было и получилось ведь, как потом играли в школе. Жаль, что когда мы только начинаем заниматься музыкой, не знаем о таких преимуществах  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Немчинова Юлия}
\textbf{Гюльнара Кулиева} много есть людей, у которых не наступает этот момент. Отмечались, закрыли и больше никогда не открыли.
\end{itemize} % }

\iusr{Дмитрий Уваров}

Отличная история! Музыка - самое бесплатное и самое дорогое средство
коммуникации между людьми

\begin{itemize} % {
\iusr{Гюльнара Кулиева}
\textbf{Дмитрий Уваров} кратко и в самую суть!!  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Немчинова Юлия}
\textbf{Дмитрий Уваров} видишь, как они кайфуют ...

\iusr{Дмитрий Уваров}
\textbf{Немчинова Юлия} вижу)) Поэтому и вернулся преподавать музыку)
\end{itemize} % }

\iusr{Аленка Умничка}
Юльчик, это супер!  @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

Браво твоему терпению и выдержке! Не зря все! Такую умницу вырастила! На видео
даже не верится что это дети! Настоящие профессионалы!  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3}  @igg{fbicon.heart.eyes}  @igg{fbicon.face.eyes.star} 

\iusr{Елена Пастухова}
Супер! Умничка!

\iusr{Евгения Гвоздева}
Только говорили про Дашу с тобой, и тут такой пост!  @igg{fbicon.hearts.revolving} я рада за неё и за тебя)

\iusr{Немчинова Юлия}
\textbf{Евгения Гвоздева}  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

\iusr{Елена Гусева}
Мамина гордость!

\iusr{Elena Starostova}

@igg{fbicon.hands.applause.yellow}  @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Сергей Лебедев}
Как старый артековец, поздравляю Дашу от души!

\iusr{Alina K Khankin}
Молодчина!!!!

\iusr{Елена Нефедова}
Супер  @igg{fbicon.flame} 

\iusr{Ольга Доможирова}
 @igg{fbicon.flame}{repeat=3} 

\iusr{Ангелина Кодрян}
У хороших родителей - отличные дети! Молодцы


\end{itemize} % }
