%%beginhead 
 
%%file 11_10_2022.fb.galushko_denis.1.nu_shcho___nov__vik
%%parent 11_10_2022
 
%%url https://www.facebook.com/HalushkoDenis/posts/pfbid0331pqW5Zd67NSXa4jxrLjrS5aDtYsYtmtTFtcQ11Kene7hW6syRxvKQucUheqHzjul
 
%%author_id galushko_denis
%%date 11_10_2022
 
%%tags 
%%title Ну що?!  Нові виклики, нові збори
 
%%endhead 

\subsection{Ну що?!  Нові виклики, нові збори}
\label{sec:11_10_2022.fb.galushko_denis.1.nu_shcho___nov__vik}

\Purl{https://www.facebook.com/HalushkoDenis/posts/pfbid0331pqW5Zd67NSXa4jxrLjrS5aDtYsYtmtTFtcQ11Kene7hW6syRxvKQucUheqHzjul}
\ifcmt
 author_begin
   author_id galushko_denis
 author_end
\fi

Ну що?!  Нові виклики, нові збори. 

Окремий зведений загін водіїв електриків на звязку!

Друзі не зважаючи на моє мовчання щодо звітів і допомоги, ваша допомога
продовжувала надходити, а отже я закривав потреби для нашої ефективної роботи. 

Найбільшою проблемою якою ми стикнулися на даний момент це ремонти і
відновлення машин які нажаль як і всі поспіхом придбали на той момент, що були
в наявності.

З єдиного що можу порекомендувати всім на майбутнє не робіть так, бо будуть
плакати всі, навіть механіки на сто.  

Не жалію, бо так вимагала ситуація і ми не знали, що і як складеться далі,
первинні цілі, ці машини виконали, тепер будемо збирати на нові і ставити нові
цілі. 

Друзі за ваші донати я придбав: 

Starlink 20000тис.грн.

Ремонт обладнання Starlink - 1400грн.

Абонплата Starlink (закинув на перед на два місяці) - 5000грн. 

Купили комплект зимової резини для другого екіпажу 4шт. - 12500грн.

Купили деталей і масел на проходження ТО та підготовки до зими на  L200-
14960грн.

Роботи по машині- 3900грн.

На зиму:

Два карімати (надувний, тепловий) - 3300грн.

Щепотницю для підігріву їжі- 700грн.

Стелькі теплові 4шт.- 1600грн.

Варбелт + підсумки - 4200грн.

Відремонтували причеп - 7200грн. 

Дякую за комплект резини та супер генератор 

\href{https://www.facebook.com/sergey.lysovets}{Lysovets Sergii}

Вибач друже бачив пока що то тільки на фото бо хлопці в Лос- Анджлісі, а ми під Бостоном)

Потреби які залишились - 

1.  Інверторний генератор - 1шт. Konner\&Sohnen KS 4000iE S) правильна сінусоїда
- 50 т. грн. (Мабуть вже тільки з Польщі)

2.  Зарядна станція -  2 шт. Правильна сінусоїда (EcoFlow Pro RIVER MAX).                         
-  78 т. грн.
+ кавери до станцій 2шт. - 8т.грн. 

3. Стабілізатор мережевий 1шт- 

4. Камери спостереження -2 шт

Дякую всім моїм друзям і знайомим, що досі допомогають нам закривати наші
потреби, ви неймовірні! Ви вірите так само в перемогу як і я, і це надихає ідти
далі, зло має бути покаране! 

Дружина, волонтерська карта.

Галушко К.В.
4731219614615494
 PayPal

Halushko Kateryna

shestunia@gmail.com

Дякую за допомогу і надію яку ви нею даруєте! 

Слава Україні!
