% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_07_2021.fb.chernigovskaja_tatjana.1.mir_alisa
%%parent 05_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/chernigovskayatatiana/posts/343788670451629
 
%%author Черниговская, Татьяна
%%author_id chernigovskaja_tatjana
%%author_url 
 
%%tags miroporjadok,planeta,psihologia,world
%%title Нужно как-то устраиваться в этом необычном мире
 
%%endhead 
 
\subsection{Нужно как-то устраиваться в этом необычном мире}
\label{sec:05_07_2021.fb.chernigovskaja_tatjana.1.mir_alisa}
 
\Purl{https://www.facebook.com/chernigovskayatatiana/posts/343788670451629}
\ifcmt
 author_begin
   author_id chernigovskaja_tatjana
 author_end
\fi

Все постоянно говорят, что мир-де стал такой сложный, и очень трудно отличить,
где правда, а где фейк, подделка. Но многозначным и противоречивым мир был
всегда. Чего не было — это гигантской скорости изменений. На что раньше у
человечества уходили сотни тысяч лет, потом стали уходить тысячи, потом сотни,
потом — это уже близко к нам — десятки лет. То же самое сейчас происходит за
один день, а может быть, даже два раза в день. Только ты привык к своему
телефону, как появилась новая модель, и нужно переучиваться. Потому что все
вокруг вынуждает тебя делать это. И делать очень быстро.

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/213970037_343788633784966_7258019250338523368_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=Bw6BrBNCiOcAX8CX1GQ&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=d04dc45a0f319ece5c1c96dd264362a6&oe=61458881
  width 0.4
\fi

Другой важный момент: в мире стали нарушаться привычные схемы, а знакомые
явления выглядят иначе. Это очень похоже на то, что происходит с моей любимой
литературной героиней — Алисой в Стране чудес. Кстати, если вы давно не
открывали эту книгу — откройте. Вы увидите, что в ней показано то, что на самом
деле сейчас происходит с нашим миром. А именно: все вещи и процессы будто
перевернуты с ног на голову. Это какой-то другой мир, и мы в нем теперь живем.
Это началось не так давно, может быть в последние 3-4 года, еще до
коронавируса. Но он этот переход завершил. Мы оказались на другой планете, и
нет никаких шансов, что мы вернемся. Нужно как-то устраиваться в этом необычном
мире.
