% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_10_2021.fb.kenigshtein_ilja.1.shturm_manaslu.cmt
%%parent 05_10_2021.fb.kenigshtein_ilja.1.shturm_manaslu
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Oleksandr Kramarenko}
Круто! Новых вершин! И равного числа подъемов/спусков!

\iusr{Сергій Оринчук}
Поздравляю с Горой. И встречи с новыми вершинами!

\iusr{Viktor Davydych}
Круто. И написано классно

\iusr{Юрий Романенко}

Афигенно! Илья, вот респектую!

\iusr{Alexander Detsyura}
До мурашек. Радуюсь с вами, Илья!

\iusr{Евгений Глазов}
Очень круто  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}   @igg{fbicon.flame}  @igg{fbicon.trophy}  @igg{fbicon.top.arrow} 

\iusr{Nataly Moritz}
Хочется что-то написать, но нет слов. Поэтому пишу: нет слов...

\iusr{Евгений Шишацкий}

Илья, субъективно: из всех ваших рассказов о восхождениях этот - самый
заряженный. И проникновенный. Поздравляю! Не столько с горой, сколько с этим
незабываемым опытом. Соглашусь, что его ни с чем нельзя сравнить, а "волны"
переживаний догоняют снова и снова.

Прикольно сейчас вспоминать наше недавнее знакомство: вы уезжали на Манаслу, а
я пару дней спустя - на Казбек.

И все Случилось.  @igg{fbicon.mountain.snow.capped} ️

\iusr{Анастасия Корниенко}
Дуже круто написано, дякую що ділетеся, сподіваюся на продовження @igg{fbicon.face.eyes.star} 

\iusr{Вячеслав Терликовский}
Уважение!!  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=2} 

\iusr{Олег Вострих}
Из области фантастики. Но это реальность! Очень круто!

\iusr{Ilya Mir}
\textbf{Igor Rodin}

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Родин}
\textbf{Ilya Mir} спасибо за ссылку. Круто. Те же ощущения были на 7134м, пик Ленина, без кислорода идут до этой высоты...

\iusr{Игорь Родин}
\textbf{Ilya Mir} 

\url{https://www.instagram.com/p/CUkcZKwKHWh}

\iusr{Ilia Kenigshtein}
\textbf{Igor Rodin} да, видел Рустама на склоне несколько раз
\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Нарбут}
До мурашек

\iusr{Volodymyr Svydenko}

Вітаю з новою вершиною! @igg{fbicon.rocket} 

Скільки часу ви провели на вершині? Це якось регламентується? І перед вами і
після вас є групи, які чекають свого часу.. всім потрібно зробити
дзвінок/записати відео/зробити фото і просто трохи побути на вершині..

Цікаво як цей момент регулюється

\iusr{Ilya Mir}
\textbf{Ilia Kenigshtein}, читается на одном дыхании. Респект и уважуха!

\iusr{Alyona Virko}
Офигеть! Очень круто!

\iusr{Tatyana Savin-Masenznik}
С ума сойти...

\iusr{Светлана Воронцова}
Поздравляю с покорением вершины и проверкой собственных возможностей. Это круто

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/93027172_222645632401274_7176243611145601024_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=b6w-y6F6XFIAX-Lus3x&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=28120ca69213e2be37ce62ea75860ac9&oe=619C9C30
  @width 0.1
\fi

\iusr{Sergey Snesar}
Оч круто написано!
Поздравляю с покорением восьмитысячника, это сильно!  @igg{fbicon.rocket}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Larisa Porter}
Такой захватывающий рассказ должен быть опубликован отдельно - в сети или в глянце. А фотографии - неповторимый репортаж! Спасибо за то, что дал возможность прикоснуться к этим ощущениям @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Tanya Weintraub}
Да здравствует любовь @igg{fbicon.heart.red}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}  @igg{fbicon.trophy} 

\iusr{Жанна Лаврова}
 @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=8} 

\iusr{Алена Машейко}

Илья, для некоторых альпинистов это опыт ценой в жизнь!

Отдельного поста заслуживает история вашей подготовки к этому восхождению.
Видимо, это месяцы регулярных тренировок. Интересно узнать, как вы готовились


\iusr{Микола Костриця}
З Вершиною  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}  і респект за шикарний сторітелінг!

\iusr{Толочин Евгений}

Шикарно! Читал бы и дальше!!! Выше 5895 не подымался и с трудом представляю,
как жить и ночевать на высотах по 7 тысяч! Какая температура воздуха была на
пике?

\iusr{Татьяна Новикова}
Круть

\iusr{Виталий Манько}

Удивительные ощущения реальности накатывали во время чтения, будто очутился
там. Покажу своим детям эту историю, им есть куда стремиться и они должны
знать, с кем и чем ведётся борьба, когда достигаешь цели.


\iusr{Олег Прокопчук}
Крута історія!!!

\iusr{Андрей Хоменко}
Абалдеть!!

\iusr{мартиненко наталья}
Повага!

\iusr{Anastasia Leonova}
Офигеть!!  @igg{fbicon.party.popper} 

\iusr{Александр Горбатовский}
Спасибо за репортаж!
Когда читал, то весь сжался от ужаса.

\iusr{Наталия Ковалева}
Восхищаюсь Вами!

\iusr{David M. Sharashidze}
Это круто Илья. Поздравляю!

\iusr{Евгений Финкель}
Чертовски рад, что у тебя получилось.

\iusr{Alexander Pastukhov}
Круто! Не думал что это настолько сложно

\iusr{Руслан Голубчиков}
Лучше гор могут быть только горы......
Победа над самим собой, это успех самомотивации

\iusr{Ирина Коротыч}

Невероятно. И невероятно круто. Нет слов, как круто.

\iusr{Ярина Яковишин}
Враження на все життя

\iusr{Ярослав Лебедєв}
Красиво написано!

\iusr{Alexander Sivoded}
\textbf{Ilia Kenigshtein} респект Вам  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3}  @igg{fbicon.top.arrow}  @igg{fbicon.rocket} 
Напевно тепер з’явилося бажання підкорити новий 8-тисячник?! @igg{fbicon.trophy} 

\iusr{Ігор Ніколенко}
До сліз..
Особливо якщо включити ваш саундтрек в кінці...
Прямо як летів дроном разом з вами..
Дякую за таку розповідь
Немає слів..

\iusr{Шломо Лившиц}

Невероятная, захватывающая, впечатляющая история. Как ты её написал!!!! "Я
больше не Илья, нет больше меня. Есть цель, идея миссия!...". И важнее- как ты
это прожил!!! Ведь, когда ты пустой сосуд, тебя наполнит Высшая Энергия. И это,
уверен, были неимоверные ущущения и переживания. И снова и снова כל הכבוד!!!

\iusr{Anastasya Reddinger}
Обалдеть!!!! Это на грани восторга и смерти

\iusr{Сергей Бондаренко}
Поздравляю.

\iusr{Геннадий Шейнберг}
Илюха! Какой ты молодец!

\iusr{Богдан Деркач}
Сильно.  @igg{fbicon.top.arrow} 
Душевные поздравления и благодарю за вдохновение видеть цель и делать мелкие шаги на пути к ней  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Дмитрий Ченчик}

Гора - это то волшебное зеркало, которое дает возможность заглянуть внутрь себя
и понять, а чего же ты стоишь, кто рядом с тобой и что для тебя важно в твоей
жизни. С горой!


\iusr{Dasha Orlando}
На грани

\iusr{Ирина Кильфин}
Это фантастический рассказ!!!

\iusr{Andrii Soloviov}
Круто

\iusr{Taras Panchenko}
На одном дыхании

\iusr{Тетяна Плєшкунова}
Вы - Герой!!! @igg{fbicon.glowing.star}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}  @igg{fbicon.face.eyes.star}  @igg{fbicon.trophy} 

\iusr{Taras Rodtsevych}

Під час читання ще раз пережив свій підйом на Казбек... але Казбек і Манаслу це
як дитячий садок і Університет... Круто... реально круто!!! Мега повага Ілья!


\iusr{Владимир Карышев}
Очень круто!) поздравляю!!

\iusr{Геннадий Чижиков}
Это невероятно! Спасибо за глубокую исповедь! О многом задумываешься! Вы молодец!  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=4}  Только вперёд! @igg{fbicon.rocket} 

\iusr{Татьяна Глущенко}
Зачем?

\iusr{Tashi Lakpa Sherpa}
Bravo  @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Шели Шрайман}

Да, именно так: чтобы познать себя. Когда-то герой моего интервью сказал об
этом очень ёмко: «Представим себе путника, который начинает путь наверх – в
горы. Прежде всего, он покидает большой город, где связан узами со множеством
людей. На первой стадии моего духовного развития, я заметил, как отпадают
друзья и вокруг образовывается вакуум. Это непривычно и поначалу пугает. Но
если ты решишь вернуть утраченное и пойти назад, развитие остановится. В долине
живут те, что давят виноград и радуются жизни, а в горах – те, что блюдут веру,
куют характер и несут дозор. Я выбрал для себя стать горцем и пошел наверх.

Когда ты начинаешь движение наверх, то замечаешь, как крупные города сменяются
небольшими селеньями, потом их становится все меньше и меньше. Ты ищешь
ночлега, тебе предлагают остаться, а ты говоришь – «Спасибо, но мне надо
наверх, в горы». Вскоре ты замечаешь, что селения остались далеко внизу. Вокруг
безмолвие и тишина. Разве что попадется на пути хижина пастуха. Тебе дают приют
и снова предлагают остаться, а ты отвечаешь: «Нет, мне надо идти дальше». В
конце концов ты поднимаешься на такую высоту, где нет уже никого, разве что
повстречаешь вдруг одинокого путника. Это большая радость, потому что он такой
же как ты, и, может быть, какой-то отрезок пути –

до следующей развилки - вы пройдете вместе. Но неизбежно настанет момент, когда
ваши дороги разойдутся. Потому что у каждого свой путь, и истину, о которой
идет речь, обычно ищут в одиночку.»

\iusr{Лена Белая}

Дякую за розповідь. Настільки близько розповіли, що сльози накотились.
Вдячна, що ділитесь такими особливими враженнями.
Олено, вражена Вашою підтримкою.

\iusr{Татьяна Мельникова}
Невероятно и очень круто. Вы - большой молодец!

\iusr{Oleksiy Kubytskyy}
Круто

\iusr{Олег Далевін}
З великою повагою до тих,хто завершує розпочате, хто не зламався на шляху, хто має віру,той не переможе. Повага Вам.

\iusr{Orit Vinik}
Нет, слов, Илья! Ты всегда был необычным человеком, который искал себя. Рада, что таким и остался! Расскажу о тебе Хани.

\iusr{Денис Гурский}

Невероятный рывок! Поздравляю!

\iusr{Оксана Слинько}

Илюша это так круто до мурашек на теле! Я всегда уважала тебя как личность и
сегодня к уважению добавилось восхищение ! Спасибо за пример! Пускай в твоей
жизни всегда будет восторг и радость от побед! @igg{fbicon.hands.applause.yellow} @igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.glowing.star}  @igg{fbicon.party.popper}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Лариса Козина}

Илья, много слов восхищения, восторга и уважения в твой адрес. Ты яркий пример
несломленых, целеустремленных и позитивно-прогрессивных людей. Ты крутой!

\iusr{Alexandr Vernik}

Ты невероятно круто пишешь и я разделил на этот момент, прочтения твоего поста,
это ощущение себя с тобой! Крутой по-настоящему  @igg{fbicon.fist.raised} 

\iusr{Aaron Shemtov}
Поздравляю!
Получилось немножко побыть тобой пока читал... Спасибо, классно описано!

\iusr{Люба Литвишко}
Мурашки по шкірі! Нереальні люди- нереальні подвиги!
Неймовірна круть!

\iusr{Tania Ostroverkh}

Поздравляю! Очень проникновенно написал, прочитала и слова сама там побывала!
Желаю тебе больше новых вершин! @igg{fbicon.trophy} @igg{fbicon.lightning}

\end{itemize} % }
