% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.ukr_oppozicia
%%parent 18_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4354375324597544
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags obschestvo,oppozicia,strana,ukraina
%%title БЖ. Вот это типа украинская оппозиция! Ой...
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Вот это типа украинская оппозиция! Ой...}
\label{sec:18_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.ukr_oppozicia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4354375324597544}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Вот это типа украинская оппозиция! Ой...

"Кто самый большой враг Украины?" - "Она сама". Это они так проверяют на
вшивость на эфирах.  Если ты не говоришь, что "Россия", всё, ты враг, vata,
конченый человек, sovok. Мне ещё намекнули: ну, что ж вы, девушка, такое
несёте, вас и так больше не приглашают, вам милость сделали. В гробу я такие
милости видала. У Мирославы ("А как на самом деле") реально лучше было, она
хоть девочка добрая.

\href{https://www.youtube.com/watch?v=AG8NC0Dh6DY}{%
Хто найбільший ворог України?, акценты, youtube, 13.10.2021%
}

\ifcmt
  pic https://external-lga3-1.xx.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQE7HUsZeg6Y4e8g&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FAG8NC0Dh6DY%2Fmaxresdefault.jpg&cfs=1&ext=jpg&_nc_oe=6ee0a&_nc_sid=06c271&ccb=3-5&_nc_hash=AQEv1QKnknYFwEhY
  @width 0.8
\fi

Видит Бог, я была крайне любезна, не матюкалась, хотя рэпер Хаски у меня сидел
между горлом и желудком. Журналисты с улыбчивым looking сотрудников имиджевой
компании -  имплицитные нацики с хорошими лицами, либеральная "оппозиция".
Демократы, они у нас так выглядят, что от Aзова (орг. запр. В РФ и ряде стран)
порой не отличишь.  Один плюс этого цирка: у них обалденная стилистка, простая
девчонка из народа, сказала: "Всё норм," - про мои взгляды, ибо любит меня
народ, негодники вы эдакие.

Цирк раз: \url{https://youtu.be/AG8NC0Dh6DY}

Цирк два: \url{https://youtu.be/mOn0k0B_br0}

Смотрите: там по 20 минут, удобно, клипово, студия красивая, и на мне три тонны
тоналки, жаль, фирму забыла.

Ребятня, если это - вся оппозиция Украины, и больше в магазине ничего нет, то
это ничем от 5 канала Порошенко не отличается, можете не приглашать, я не
тщеславная, мне и чернорабочим хорошо, и дурачком, и в забвении, а другого я
все равно не скажу.

\ii{18_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.ukr_oppozicia.cmt}
