% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.o7
%%parent topics.vojna.my.6.collect.gen
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Война идет уже сто шестьдесят седьмой день и все это время во всех соцсетях,
где я пишу антивоенные тексты, где я возмущаюсь вторжением в Украину, мне пишут
один и тот же текст: \enquote{Где вы были 8 лет? Почему не замечали гибель детей
Донбаса?} Я предположу, что эти комментарии пишут живые люди, которые
действительно так думают, а не проплаченные идиоты, копирующие присланный
текст. Поэтому я отвечу.

Восемь лет я говорил регулярно примерно то же: российское руководство должно
остановиться в своей агрессии против Украины. Начиная с аннексии Крыма,
продолжая рукотворным гражданским противостоянием на востоке Украины,
заканчивая враньем про сбитый Боинг. Я был тут, а вот вы были с головой в
телевизоре. Вы 8 лет слушали пропаганду круглосуточно, вы поверили ей. Вы
позволили промыть себе мозги.

1) Россия прямо вмешалась во внутренние дела Украины, спровоцировала,
поддержала всеми силами конфликт на Донбасе. Стрелков - украинец? Бородай -
украинец? Боинг сбили из украинской рогатки? Нет, это все - дело рук российской
власти. Поэтому когда вы говорите о том, что никому не позволите вмешиваться в
дела России, будьте добры, не вмешивайтесь и в дела независимой Украины.

2) Путин рассказывает про нацистов и наркоманов во власти. Опустим второй пункт
- это пусть российский МИД экспертно расскажет про чемоданы с кокаином. По
первому пункту: пропаганда выдавала вам высказывания одиозных политиков или
общественных деятелей, вы верили, что это - мнение всего народа. Глупо.
Посмотрите на факты: ни один из представителей ультраправых партий не попал в
парламент. Знаете почему? Потому что украинцы за них просто не голосуют! Они не
поддерживают такие взгляды!

3) Путин говорит о мире на Донбасе, что он заканчивает войну. Но на деле мы
видим, что бомбят Киев и Одессу. Откройте карту, посмотрите, где это. Бои идут
и в тех частях Украины, где русский язык в ходу так же, как и украинский. Так
чего же на самом деле хочет Путин? Не защитить русскоговорящих, а свергнуть
власть в Украине.

4) Вы поддерживаете эту войну, но почему вы не спрашиваете у Минобороны,
сколько российских солдат погибло? Где их тела? Почему их бросают на дорогах? О
каком величии вы можете говорить, если ваших сограждан, ваших сыновей и мужей
превращают в пушечное мясо?

5) Антивоенное движение - единственный шанс остановить это безумие. Владимир
Путин угрожает всему миру ядерным оружием, но забывает, что не он один обладает
таким вооружением. Ядерный шантаж - опасное дело. Президент России забыл о
своем главном долге - работать на благо страны. В результате его действий
гибнут люди, экономика страны рушится на глазах, скоро даже самые воинственные
из вас не смогут игнорировать нищету и голод.

Остановите эту войну! Перестаньте слушать пропаганду! Думайте своей головой!
Требуйте мира для своей страны и будущего - для своих детей!
