% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt.lana_svet_perdaki
%%parent 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Лана Свет - От у вас, москвощелепних, пердаки горять)))}

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100033559012235}\par
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/209618428_554466012348694_4437329858714695938_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=ZoGdqWC02n8AX_p74n8&tn=ntrKbsW_7ChXu3v-&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=4a1e7255fb321486c10c31f3ba726ab8&oe=60EBCEA5
  width 0.2
\fi
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

От у вас, москвощелепних, пердаки горять))) Вам за 30 років не вистачило мізків
вивчити мову країни проживання. Таким, як ви, потрібно давати як у країнах
Балтії, паспорт негромадянина, щоб ви не тягнули нас у своє мокшанске болото!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Korbutyak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Лана Свет вы извените (дура) или вам не догоняет вам человек доступно написал
правильно. Просто эгоистка. Вы даже не слышите и не хотите понять других людей,
и то что нас заставляют спориться друг с другом . Это капец как можно людей
научить просто жить в мире.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Irina Korbutyak я так бачу, що навіть російська мова вам не по зубах)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Korbutyak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Ну давайте будим копошится ещё а ошибках неужели вы главное понять не можете.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Korbutyak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} вы живёте на западе и всю жизнь говорите на украинском и
школа на украинском, а если вас заставить на сильно говорить на русском что бы
вы делали? Вот так и мы всю жизнь говорим на русском школа на русском у нас
никто не разговаривает на украинском и как нам быть? Вы ведёте себя не по
человечески, унижает людей только потому что мы не согласны с вами. Нельзя так.
Все мы одинаковые на этой земле.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Irina Korbutyak} хочете розмовляти російською -
зібрали манатки і вперед на історичну батьківщину. Вас чомусь не дивує, що для
отримання американського громадянства вас змушують вивчити англійську мову.
Тому або вчіть українську, або на хер з України!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Irina Korbutyak} бідна ваша вчителька російської мови)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Korbutyak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} мне вас просто жаль. Почему люди вы такие злые. Я просто
призываю быть людьми и уметь понимать других.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Irina Korbutyak} скажіть будь-ласка, що вам заважало вивчити мову хоч
на побутовому рівні? До речі, я вільно володію російською мовою)


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Korbutyak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} я вас не спрашиваю мне все равно на каких языках вы говорите
мне это не интересно. Это ваше право. Чтобы вы успокоились, я умею
разговаривать хорошо на украинском и на английском. Но это ничего не меняет. Вы
все равно не поняли ни чего с того что я вам писала. Извините.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Irina Korbutyak} складно зрозуміти людину, у якої проблеми з граматикою та розділовими знаками)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Маргарита Казимирова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} аболдеть, вот это царевна!!!! Интеллект на высшем уровне....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Кузнецова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} ты мразь нацисткая, будешь указывать куда нам русскоязычным
украинцам, уезжать, смотри коза дранная чтоб у тебя пятки не горели когда
драпать с украины

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Korbutyak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} вы знаете а я горжусь тем что я в первую очередь хороший
человек, и хочу донести людям не ошибки в словах, а ошибки в поступках. Хочу
чтобы люди относились друг к другу с уважением с пониманием и главное не были
эгоистами, все остальное ерунда. Будьте здоровы.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Эмилия Желяскова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} грамотейка

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Ниценко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} В будку, псина.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Гавриленко Светлана}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Корбутяк} скажи що ти просто тупа для навчання.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Огиенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Яка ж ти дура!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Сергей Ниценко} пішов під три чорти, чучело москвороте

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Эмилия Желяскова} ну по зрівнянню з деякими москворотими, яким навіть російська мова не далася, саме так)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmitry Valdez}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140752316_911867156219540_3279348637478921048_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=LZOaT-jOTIQAX8ugq7t&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=28808bca6f890f2722ae5bc972f9527f&oe=60EC22DA
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Эмилия Желяскова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} эта на все что вы способны удачи и с праздником!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Irina Korbutyak} от і будьте хорошою людиною, поважайте і виконуйте
закон про мову. Ви, москвороті, століттями гнобили тих, хто розмовляє
українською. Тому зараз у вас є вибір - або вивчити мову, або йти геть звідси.
Тут Україна, і вас тут не стояло!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Dmitry Valdez} о, ще одне москвороте) та ще й істота незрозуміла)) гуляй вальсом звідси, чучундра!



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Эмилия Желяскова} ото видно, що ви грамотейка)) в одному реченні три
помилки))) ви, москвороті, взагалі вмієте писати грамотно на своїй мові, щоб
українці з вас не ржали і не тикали вас носом у помилки?)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Лисицкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} Пигги, как уже такие как вы свидомиты достали этим
чемодан-вокзалом. Живёшь на зашкваренном Бандерштадте - наслаждайся жизнью!!!
Тебя же никто не гонит за украино-молдавско-румыно-цыгано-гуцульский диагноз?!
Уж, будь добра не заикайся на тему НА ХЕР, или куда ты там людей посылаешь! А
ошибается иногда программа Т-9, да будет тебе известно, отличница Пигги!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Эмилия Желяскова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} Лана Тьма не надо меня учить лучше переписи свои данные на
українську мову и живи дальше


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Татьяна Агапова} ти з яких мокшанських єбенів сюди приперлося, чудо???
Геть під бамбетль і не відсвічуй!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Эмилия Желяскова} у мене сторінка давно на українській мові))) і
поясніть, чому ви, москвороті, такі безграмотні????? Невже мізків навіть на
опанування російської мови не вистачає?)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Эмилия Желяскова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} почитай коменты и постыдись как у тебе уважительны люди можешь не отвечать ты мне гидка

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Эмилия Желяскова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} сегодня таке свято і не соромно?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Эмилия Желяскова} уявіть, зовсім не соромно! І коменти читаю, аж душа радіє, як у вас, москворотих підгорає!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Korbutyak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Эмилия Желяскова} девчата это не баба а дура скандальная, пусть ей будет хорошо.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Эмилия Желяскова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} а ти знаєш а я болгарка а ти холопка а чоловіка навчила співучою балакать скільки разів в день ти битва за свій поганий язичок

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Эмилия Желяскова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
А за душу ще хотіла вона в тебе є

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Эмилия Желяскова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Корбутяк} она просто харахорится

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Эмилия Желяскова} ну тепер зрозуміло, чому ви так москворотих
підтримуєте)))) і навпаки, це я москворотим щелепи з мізками вправляю.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Irina Korbutyak} голос, москворота!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Эмилия Желяскова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} ну пока хохларота хай тобі пріснітся Турчинов бо ти нього похожа

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Эмилия Желяскова} ой, дякую! Аве Кривавий Пасторе!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Фальчевский Сергей}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100012814292690}\par

\textbf{Лана Свет} хто вы така, щоб вигоняти громодянина України з її країни,
навіть, якщо вона розмовляє на російській мові? Це її конституційне право
розмовляти будь якою мовою в побуті. Мову повинно розповсюджувати з любов'ю, а
не агресією - \enquote{або розмовляє українською, або геть з країни}. Таким чином
нічого гарного з цього не вийде. Буде розкіл всередині країни. Поважайте один
одного.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tatyana Reutskaya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Звісно, а коли я 40 років народилася й живу і вимушена бути нацменшинством то
ок, так?)))) Коли отакі поназалишалися, бо в нас тепло, смачно й красиво...
Гарну книжку українською ще знайти треба було, до цього часу знайти кросворд
українською - не знайдеш, обслуговують через губу - бо \enquote{говорите по
человечески, мы не понимаем}... тобто я на своїй землі недолюдина, то все ок
було стільки часу... а тепер коли за допомогою закону я, україномовна українка
нарешті стала повноправною людиною на своїй землі, заволали, їх принижують...а
нас було принижувати гарно весь цей час...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Лисицкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Tatyana Reutskaya} 

Зачем вы так цинично лжете и манипулируете. Я родом из Запорожья и моей первой
книгой в жизни была \enquote{Казки Верховини} украiнською мовою про опришкiв та
писигольовцiв, та тому подiбне... 

Дефицита с литературой на украiiнськiй не было. И Максим Рильський, Марко
Вовчок, Нечуй-Левицький, Остап Вишня, Сосюра... Не говорю вообще о Т. Г.
Шевченко. 

Я украинский филолог и учился в спец украино-английской школе. Никакой
дискриминации в городе, где осело большое число самого многонационального
народа, который единой страной восстанавал Днепрогес после ВОВ. Не разжигайте
ненависть и не ЛГИТЕ, как Фарион, Ницой, Дроздов и иже с ними.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tatyana Reutskaya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Дмитрий Лисицкий} 

а у нас у Харкові з цим було значно гірше, книжки
українською були тільки в одній крамниці на іншому краю міста. Так що перед тим
як цинічно ображати людину, хоч би мізки мали)))) все що в мене було
українською, це Остап Вишня ще від дідуся, та 3-4 дитячих книжки (чогось у 4-7
років Сосюра з Рильським не всім заходе \Laughey[1.0][white]). То що вчилися ви в спец- , то
видно одразу, але мабуть не в тому і не тому.... а те що ви там відновлювали,
після того як самі той днепрогес підірвали і втопили купу свого народу - то бог
вам суддя, знайшли чим пишатися... не ДУРИТЕ людей як ваше любиме хуйло,
кісільов, соловьов та іже з ними 😉😀

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Лисицкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Tatyana Reutskaya} 

Я 68 года рождения, так что Днепрогес, увы, не
взрыва. Гугл в помощь : Запорожье СШ номер 31, ныне гимназия, так что о статусе
можно узнать. А искреннее желание харьковчанки углубиться в украинскую
литературу похвально. Кастрюля не жмёт? Или может вышитая сорочка затрудняет
вдох?! И прошу, ради Бога, не ешьте сырых помидоров наночь и не читайте Сосюру
перед сном! Хотя нет!!! Читайте Сосюру качественно!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Лисицкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Tatyana Reutskaya} 

Да, кстати, о Днепрогесе и промышленном городе
Запорожье!!! Я горжусь, что мой город мультиязычный и многоконфессиональный. А
если ретранслировать бред всякого рода свидомитов В'ятровычей, то никакой
Сосюра наночь, утром и во время ланча не зайдет и не поможет. Главное, не
кусай!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tatyana Reutskaya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Дмитрий Лисицкий} 

коли чоловіче в 50 років не вміє розмовляти, тільки ображати інших, бо
виховання як у свині та ще й бреше як шавка - то живіть в своєму зоопарку далі
і не чіпайте нормальних людей \Laughey[1.0][white]\Laughey[1.0][white]\Laughey[1.0][white]



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tatyana Reutskaya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Дмитрий Лисицкий} 

можемне взривав, але й не встановлював, свиня брехлива. Бо ти коли його
відновлював, залупок, в 50х чи в 60х, коли тебе ще на світі не було 🤣 теж мені
відновлюватель)))) але ж типу пишаєшся, так пишайся усім, що робила твоя
недодержава, а то диви, срака гола, а корону вже повісис йолуп 🤣🤣🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Лисицкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Tatyana Reutskaya} 

И много таких кастрюль оттаяло в Харькове?! Даю 100
к 1, что нет!!! С такой тупой е...нашкой спорить методом аргументов не
представляется возможным. Это, как с голубем в шахматы играть. Читай Сосюру и
следи за речевыми оборотами, Мельпомена!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Korbutyak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Спасибо, умница все правильно.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitoslava Osinnya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Исторически ?- це ваше коротке життя? А історію ви мабуть вчили імпєрскую? Це
ви нас принижуєте, своїми недолугими заявами в навіть не розумієте цього

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Сюзюмова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Світослава Осіння} да вы всю жизнь под империей русской жили. И
процветали! Царя хоть одного вашего назовите, ! Сейчас в такой зад..це...а всё
пыжитесь!! Да хоть на китайском говорите, только бы народ жил в достатке!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitoslava Osinnya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Елена Сюзюмова} я щиро, від всієї душі зичу вам і вашим нащадкам того
процвітання, яке ми отримали. Хай буде так! Слово моє кріпке!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Ветошкина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/cp0/s110x80/93118771_222645645734606_1705715084438798336_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=wlqhBDY8EqQAX8-iBC6&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&tp=30&oh=0108ceda1a016ab89ede8c23f3d6c4b0&oe=60E59588
  width 0.2
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
У російської мови в Україні один статус - зайва!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Михайлович Якубович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Скажу тебе как русскоговорящий украинец одессит: иди ты на ХУЙ мелкими шажками!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Роман Михайлович Якубович} а у тебе він є?)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Михайлович Якубович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
О, бачиш. Розумiеш росiйску.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Роман Михайлович Якубович} я і не казала, що не знаю російської) більш того, судячи з коментарів москворотих, я знаю російську навіть краще за них. А тепер пішов туди, звідки у своєї мамки виліз, на переробку!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Иванишенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Хорошо сказано! Умничка!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Каримов Хаким}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Сбылось пророчество фронтовика...
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140443247_762266191369301_7802043587101013802_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=yRadFlGxHdEAX8srSQI&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=d32fc2acadc03bb396c607619ff20930&oe=60EB4406
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Ковченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Я живу в Польше, и у себя ведома говорю на каком хочу, но на работе я должен
знать этот язык, когда делал документы ПМЖ сдавал экзамен, в Германии тоже
самое, в любой стране если не знаеш их языка очень трудно устроиться на работу,
а подобные темы только на руку оккупантам к,е убивают наших солдат под видом
защиты русского населения, отжимают наши територии.

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmitry Valdez}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юрий Ковченко}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140360868_911871272885795_3265008827311894845_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=r09wBepZIxAAX--xHiK&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=4ed946b42f988c603f06ebf6c76211a3&oe=60EC4F86
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Ковченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Дмитрий так в чем проблема, попробуй в России вывески на магазины требовать
чтоб писали на украинском, или в России требовать право разговаривать на работе
только на Украинском, и кому там друшлак на голову оденут, или кого лечить
будут.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Даниил Дерлюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юрий Ковченко} патриот?) что же родную землю покинул???

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Vaskova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юрий Ковченко} так вы приехали в чужую сьрану, а они живут в своей!
Разницу не чувствуете совсем? В Польше ополячивают украинцев, ,нормальный
процесс, вас устраивает всеюё, но русские хотят оставаться русскими в своей
стране,она исторически складывалась как многонациональная, так что сравнение с
Польшей неуместно, запретами лишь добьются того, что люли будут ненавидеть язык,к
котрому относились нормально.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg Polunin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Юрий Ковченко полстраны говорит на русском!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Ковченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Какая разница где человек живёт, не нужно много ума чтоб понимать что каждое государство должно иметь свой флаг свой герб и свой государственный язык.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg Polunin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юрий Ковченко} что ты тулишь язык на котором говоришь только у себя в селе, русский язык межнационального общения в многоязычной стране!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Форощук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юрий Ковченко} А какой язык в Америке, американский, в Канаде - канадский, так по-вашему?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Екатерина Бондаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юрий Ковченко}
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/139831494_446782500093345_3685863913133663121_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=T7RkDYqvH8oAX8UrVWr&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=c674036112c62301c14a3c7a431ed84d&oe=60EBC3E4
  width 0.4
\fi

\end{itemize}

\end{itemize}

