% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_09_2021.fb.kulyk_roman.1.ukraina_rusj_bezumstvo.cmt
%%parent 03_09_2021.fb.kulyk_roman.1.ukraina_rusj_bezumstvo
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
% -------------------------------------
\ii{fbauth.kulyk_roman.kiev.ukraina}
% -------------------------------------

Омг, тільки запостив - тут новий маразм. Олексій Арестович запропонував
закріпити за українською мовою подвійну назву
\enquote{руська-українська} @igg{fbicon.man.facepalming}{repeat=3} .

\href{https://novynarnia.com/2021/09/03/arestovych-proponuye-perejmenuvaty-ukrayinsku-movu}{%
Арестович пропонує перейменувати українську мову. ВІДЕО, novynarnia.com, 03.09.2021%
}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Кондратюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Кулик} перейменувати арестовича на Люсю-Альошу для початку, гівно — на мед, і годувати, годувати гада...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Mykhailo Dyrenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Кулик} а далі він запропонує в графі «національність» писати - руський українець 🤡

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vitalii Sorokin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Mykhailo Dyrenko} або русич-українич

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Julia Aquarius}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Кулик} йому навіть не санітарів, на нього вже сб треба викликати. це ж диверсант, що навіть не ховається

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Радіонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Це тупориле самозакохане створіння зовсім не дивує

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Рева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Та пропозиція звісно що відверта дурня, але насправді то просто інформаційний
шум і вкид, який не матиме жодної перспективи. Це ж абсолютно очевидно.

А от запровадження Дня Державності, то дійсно хороша ідея.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Кулик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Рева} 

а що в Дні Української Державності хорошого то, на вашу думку?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Рева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Кулик} 

Корисно в пропагандистських цілях. Ну і коли в цей день РФ через свою церкву
тут намагатиметься знову влаштовуватиме чергові провокації з хресною ходою, то
легше буде цьому завадити, посилаючись на перекриття доріг, тощо.



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Кулик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Рева} 

уже зараз ПЦУ може і без встановлення додаткових днів ефективно протидіяти РПЦ
на День хрещення. Встановлення ж вихідного навпаки, сприятиме звезенню активу
МП до Києва.

Взагалі прописування пам'ятних днів, державних свят не має бути прив'язане до
протидії РФ. Воно має рости з логіки, традиції. Чому саме Хрещення - і стає
Днем Української Державності? А де тут Гетьманщина, до прикладу? А хіба Русь не
існувала до хрещення? А чому цей день не прив'язати до проголоення УНР, що в
сто разів логічніше?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Рева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Кулик} 

Протидіяти може звісно, але враховуючи наші реалії з не малою кількістю
проросійського населення - легше діяти адміністративними методами, не залучаючи
нашу церкву. Ну а звезти і зараз їм якраз нічого не заважає. В нас в сусідньому
місті є підприємства Ахметова(ну цей по іншому напрямку працює), Новінського,
Колєснікова. Тож при бажанні їм і вихідні не потрібні.

З іншою тезою, що до логіки, традиції в принципі згоден. Дата справді могла
бути б і інша.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Pavlo Kulyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Або це інфовкид, яким відвертають увагу громадськості від чогось іншого

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Кулик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Pavlo Kulyk} без обговорення з будь-ким, з подачі Арестовича та ще кількох осіб, президент встановлює День Української Дежравності й одразу вносить законопроект з метою зробити його неробочим. На шляху до другого голосування проект Великого Герба. Паралельно Арестович розгортає кампанію по зміні назви країни. Я би не остаточно ставив на ньому хрест в контексті вміння сподобатись ОПУ зі своїми ідеями.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Кондратюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Pavlo Kulyk} "інфоковід" від арестовича
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Billy Kubrik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А він там пропонує повернути назву Московія?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Кулик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Billy Kubrik} вони магічним чином мають самі усвідомити, що програли

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Billy Kubrik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Чи він продовжує називати московитську мову руською?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Billy Kubrik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Кулик} Еге ж, крадії вони такі.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Авеличева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Це просто сміхотворно, і не варто обговорювання. @igg{flag.ukraina}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Кулик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Авеличева} це лиш так здається. Його закиди поступово втілюють, на що я вказав на початку допису.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Авеличева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Кулик} , але ж цього не може бути?)
написала я і подумала, що я дуже часто останнім часом повторюю цю фразу)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ivan Syniepalov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Забагато букв заради Арестовича

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Кулик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ivan Syniepalov} я думав узагалі змовчати, а потім побачив кі-сть схвальних відгуків під новинами з цією пропозицією і не втримався
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Кривий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
День державності? Це коли?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Кулик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрій Кривий} пропустив, мабуть. 24-го
\url{https://www.president.gov.ua/documents/4232021-39917}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Кривий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Кулик} весело😒
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Antiuhov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Так, може давайте перейменуємо на Скіфію @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Antiuhov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А краще у Велику Скіфію
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Пустовгар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Блін, наскільки ми ще суспільство підліткового стану. Уявляю собі якби у Франції
на повному серйозі обговорювалася назва Галлія-Франція або у Польщі-
Королівство династії П"ястів-Річ Посполита-Польща. І пішло-поїхало. Ну
покрутили б поляки чи французи на такі "ініціативи" пальцем біля скроні. А
тут...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Васильович Костенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Пустовгар} щоб ви розуміли Польща на паспорті написано річ посполита. Ваш саркащс неуместен

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Пустовгар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрій Васильович Костенко} Знаю. І королівство П"ястів написано?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oksana Skrupska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Повністю з Вами згодна. Руссю можна б назватися вже після перемоги і повернення
наших земель. І то, питання потребує обговорень


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лілія Дворецька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Забрала нам у блог. Дякую

\href{https://gazeta.ua/blog/55697/perejmenuvannya-na-rusukrayinu-ce-bezumstvo-i-neviglastvo}{%
Перейменування на "Русь-Україну" - це безумство і невігластво, Роман Кулик, gazeta.ua, 05.09.2021%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Julia Aquarius}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
де ж санітари? арєстовичу терміново в його заклад треба, на Фрунзе

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Русєва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нагадало, коли вата пише мені, як я можу бути за Україну з таким прізвищем. Вони дивляться на перші три літери і вважають, що я русская.
Моє прізвище болгарське, я болгарка.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Lange}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Якщо не Дай Бог ці прид.ки почнуть це, не можна лишатися байдужим до цього ні в якому разі!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Кушнарьов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не станеться. Тому з цього хуйка треба максимально кепкувати і казати, що він - хуйко.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Владзімірський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
===Всі ці інтелектуальні дискусії про правонаступництво====
Псевдоінтелектуальні, квазі-

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Екатерина Яресько}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Той випадок коли просто треба бити на звук.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Собченко Олег}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Як уродженець Корсуня-Шевченківського, закликаю, шліть на хуй того Арєштовічя,
хай йому його діти в тюрму пишуть через рисочку-кожне слово мєлкім почєрком.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Інна Гриньків}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Йой, то просто всі в Гамерицький край поїхали, а Олексійчик сам лишився на
хазяйстві, ото тепер гуляє, як "шальна імпєратріца", по городам і вєсям і несе
світло думки своєї ясної нам темним.  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

% -------------------------------------
\ii{fbauth.gavrilenko_oleg.ukraina.smela.ukrzaliznycja.policia}
% -------------------------------------

Точняк. Це повна дичина, особливо зараз. Коли у нас нереформована освіта, коли
знання історичні - це ще багато в чому спадок ссср, коли у людей несформована
ідентичність. Зараз в головах люду немає сталого погляду ні на історію ВКЛ, ні
на Річ Посполиту, не кажучи вже про 20ст. Дерусифікувати, деімперіалізувати,
декомунізувати історію і мізки людей, а назвою вже займатись після, якщо така
потреба буде.

А, враховуючи від кого ці ідєйки надходять, це ніщо інше як спроба розбудови
тут лібєральнай вєрсії расєюшкі, або нєлібєральнай.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.dobrovolska_olena.odessa.ukraina}
% -------------------------------------

Бля, розбудіть мене коли треба буде апельсини колоти, я прийду

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Кривий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олена Добровольська} вставай! Час настав!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Добровольська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Юрій Кривий} у вас дуже влучне прізвище

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Кривий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олена Добровольська} не будете колоти апельсинки? @igg{fbicon.face.neutral}  @igg{fbicon.face.unamused} 
То не прізвище @igg{fbicon.wink} 
\end{itemize} % }

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Добровольська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вони зараз активно будуть видавати дічь в повітря бо треба замилити провал в Америці

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nicholas Hladyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Графу національність -тепер мову, хай ці розумники спочатку скажуть коли русская речь язиком стала і з якою ціллю.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Р.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Імовірним плодом діяльності цього недоумка може стати і назва валюти -
гривастий рубль чи щось таке. Але першим він має взяти собі подвійне ім'я -
Люся-Алєксєй, це буде справедливо.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тарас Корниюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Хто просував цього авантюриста-вискочку? Він крутився навіть біля націоналістів, а потім опинився біля Зєлі.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любовь Якубович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нехай з Зе разом читають книгу "Легка черепно-мозгова травма" . Хоча, схоже, там вже наступна стадія.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Чміленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Русь-Україна - за задумом схоже на СРСР-2

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нелін Ігор}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Пропонував йому змінити ім’я на Люсіль, не хоче, Мухтар!  @igg{fbicon.shrug} 

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Zakharchuk Yuriy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мені навіть не цікаво, що говорить Люся. От взагалі, тому й в срачі з цього приводу теж не вступаю) Навіщо? )

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Альона Бузало}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Це якийсь трешак, що вони всі там курять???

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Lukin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я навіть не певний чи треба цей іисєр обговорювати, бо дискусія його
легітимізує як точку зору. Шансів на конституційну більшість зараз нема, а
закидування томатами клоунів швидше за все відволікає від серйозніших новин.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{17 ґовнєній русской вєсни}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Чергова спроба внутрішніх московитів, так званих русскоязичних укрАінцев,
обгрунтувати та легітимізувати своє ренегатство.

Треба присікати використання облуди «російськомовний українець» і називати
носіїв московського язика тими, ким вони є по суті:
росіянами/московитами/кцпми/русскімі (залежно від контекста).

Українцями є носії та представники української культури, як поляками є носії та
представники польської культури, чехи - чеської, молдовани - молдавської,
московити - московської тощо


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{валерій цесар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А хто вам сказав що хтось щось має перейменовувати? Це димова завіса інших ганебних справ!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Даценко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я б йому сперше порадив перейменувати наших ворогів на москвинію

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Beate Tranquilitas}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Русско-русская война

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Іван Косенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
"Нє чітал, но асуждаю"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Іхь Бін Я-я}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Нема чого й обговорювати, Семесюк висловився найконкретніше без води.

\href{https://www.facebook.com/ivan.semesyuk/posts/4649164168467447}{%
Тяжкоозброєний лапоть іде в останній чардж, Іван Семесюк, facebook, 03.09.2021%
}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kondratjuk_aleksandr.ukraina.naoma}
% -------------------------------------

@igg{fbicon.man.facepalming 3 34 fbicon.smile}{repeat=3} .
 
зеленські, єрмаки, арестовичи — генератори ганьби і трешу
 · Ответить · 1 нед.
\emph{Нелін Ігор}
Ну це ж Арестович просуває, треба просто ігнорити чи зразу давати в бубен, бо вже задовбав!  @igg{fbicon.face.symbols.mouth}  @igg{fbicon.face.shoked.head.exploding} 

 · Ответить · 1 нед.
\emph{Гилли Шервуд}
Вичерпний аналіз, дякую!
Нема чого й обговорювати.
 · Ответить · 1 нед.
\emph{Svitlana Chub-Krywuzka}
От тільки яким боком до Русі російська (московська) мова



\end{itemize}
