% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_05_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.belye_rozy_okonchanie.cmt
%%parent 22_05_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.belye_rozy_okonchanie
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {


\iusr{Svetlana Kievljanka}

Ну все!!! Вы напоили меня такими эмоциями, таким вдохновением, таким оптимизмом!
Спасибище!!! Тут писали, что прослезились... Так вот я тоже прослезилась!!! Я до
сих пор поверить не могу, что рискнула и опубликовала. А поверить в то, что
прочитала в комментариях?! Это вообще где-то за гранью моего понимания... Даже в
самых смелых своих мечтах я на такое не надеялась... Спасибо вам, мои читатели!!!
Огромное! В запасе у нас есть ещё кое-что, я покажу))) Может, не такое
романтичное, но есть))) Как говорится - «пошла с козырей»)))Ну что? Доброй ночи
всем! И до встречи)))

\iusr{Татьяна Желдубовская}
Спасибо огромное, так хочеться верить, что так бывает

\iusr{Наталия Педос}
Бесподобно! Хочется продолжения, узнать, как сложилась дальнейшая жизнь героев.
Спасибо огромное!

\iusr{Елена Красильникова}

Заинтриговали, разделив, написанное на три части, напоили приятными эмоциями и
\enquote{коньяком}, и оставили Удивительное ощущение Послевкусия!

Ждём, нет... Просто требуем новых изяществ!

Удачи и Творческого Вдохновения! И до встречи на страницах \enquote{Киевских историй}

\iusr{Евгения Верченко}
Просто бальзам на душу! Дякую дуже! Пишіть ще, чекаю!

\iusr{Татьяна Камышная}

До скорой встречи! Жду с нетерпением! Азарт поднят на старт- жду новых радостей
от прочитанного! Не томите... Громадное спасибо!

\iusr{Valentina Dyshytina}
СПАСИБО!!! Читала на одном дыхании!

\iusr{Tatyana Petryuk}

Искренне: мне понравилось ... после каждой описанной картины внутри набирает
обороты любопытство:» что дальше ?» и как каждая женщина, ждала счастливого
окончания.

Пишите, Вы доставляете удовольствие своим творчеством. У Вас получается дарить
приятные радостные эмоции.

\iusr{Елена Лагуна}

Светлана, спасибо Вам за приятный рассказ! Очень даже жизненно)) Я верю в такие
сказки. С удовольствием ждём ваши рассказы - пишите ещё!!!

\iusr{Надежда Никулина}

Спасибо большое!! Трогательно, романтично, душевно!!! Прочла на одном
дыхании!!!! Пишите, ждём!!! Замечательно!!!!

\iusr{Elizabeth Mikaelyan}

Только дочитала @igg{fbicon.exclamation.mark} Вы литературный талант, это не
лесть, это правда @igg{fbicon.exclamation.mark}

Сюжетная линия очень интересная, увлекает не отпускает,
очень сочно и ярко @igg{fbicon.exclamation.mark.double} 

Поздравляю с победой на литературном фронте @igg{fbicon.exclamation.mark.double} ️ 
@igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Vladimir Novitsky}

Замечательный роман, очень правдиво описана жизнь. Знаем такие точно истории
происходили в жизни. Была такая песня: Америка - разлучница!!! Нам это хорошо
знакомо, к сожалению, конец не такой хороший, как у Вас. Жизнь продолжается.

\iusr{Mila Velychko}
Душевно, талантливо, по-киевски красиво! Благодарю! Пишите!

\iusr{Злата Емельяненко}

Светочка, такая завораживающе красивая и оптимистичная история!!! Такой легкий
слог! Очень понравилось Ваше творение! Буду ждать Ваших новых произведений!
 @igg{fbicon.hands.applause.yellow} @igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Наталия Зверховская}

Спасибо! Очень понравилось! Издавайте книги Ваших рассказов, это будет
интересно многим.

\iusr{Dilettante Inlife}

Прекрасный рассказ. Так бы хотелось взять в руки книгу Ваших рассказов (с
мужем) и неспешно почитать.

\iusr{Irina Bratikova}

Читать книги, для меня наслаждение. И сегодня на одном дихании прочла ваш
рассказ. Спасибо. Пишите. Издавайте. И может когда то приедете к нам в
библиотеку с презентацией своей книги.

\iusr{Natasha Levitskaya}

Чудесный, душевный рассказ! Так тепло на душе! Любовь... И этим всё сказано
Светлана! Продолжайте! У вас Очень получается!!!

\iusr{Wiktoria Arto}

Очень хочется, что бы люди встречали свою любовь, боролись за неё, оберегали и
хранили всю свою жизнь. Тогда весь мир станет добрее и чище. Спасибо Вам за
чудный рассказ об идеальных взаимоотношениях, которые помогают преодолевать
самые большие трудности.

\iusr{Натали Сохач}
Света, да ты талантище! Пиши и дальше, читаю с большим удовольствием, вспоминаю молодость и общих знакомых.

\iusr{Елена Кулагина}

\enquote{И только любовь дается избранным!} - и это правда! Замечательная история.
Читала быстро, ожидая скорее увидеть развязку. Результат оправдал надежды на
счастливый конец. А кресло? Оно сделало свое дело... Пишите!!!

\iusr{Валентина Валентина}
Все мы в душе романтики... Всегда хочется счастливого конца рассказа! Удачи в творчестве!

\iusr{Алла Бойко}

Фуух, фб не подвел, прочитала полностью.

Я не критик. Но скажу:- можно же писать захватывающе и без вульгарности.
Спасибо.

Давненько не была в таком состоянии, читаю а как фильм смотрю.

\iusr{Tata Andreyeva}

Рассказ, давший ощущение чуда и волшебства! Легко читается. Прям взахлёб. И так
и кажется, что герои реальны и очень хочется, чтоб их счастье не кончалось.
Спасибо Вам большое! Ждём ещё рассказов!  @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Лилия Швец}

Дякую. Наче потрапила в юність. Дуже гарно ви написали. Як же не хватає зараз таких чудових оповідать

\iusr{Tatyana Budikova}

Замечательный рассказ о любви.. Очень проникновенно и тоже, любовью !!!!
Пишите, пишите !!! У вас получается !!!!


\iusr{Алла Маруневич}
Спасибо, трогательная история.

\iusr{Elena Romanskaya}

Прекрасный рассказ, читала с замиранием сердца. А вот \enquote{Ласковый май} и эту
песню терпеть не могу. Даже в 80-е не любила, но слышала изо всех окон. А
выпуской был безалкогольный, даже шампанского не разрешили. Поэтому, все,
включая директрису, пили втихаря.

\iusr{Наталия Гедзь}

Спасибо, Светлана. Душевно трогательно, порадовал счастливый конец. Пишите, у
Вас хорошо получается

\iusr{Игорь П.}

Добрая Рождественская Сказка. Светлана, пишите, у Вас здорово получается! Спасибо.

\iusr{Polina Dyatchina}

В который раз- безмерно благо дарю!!! Пишите!!! У вас так много почитателей. @igg{fbicon.heart.eyes} 

\iusr{Lyudmila Sinitskaya}

Да! Любовь - редкий дар. Она есть. И действительно даётся избранным. И они умеют
её пронести через долгие годы испытаний.

Хочется пожелать если не испытать, то поверить. И не опошлять в комментариях.
Благодарю за рассказ.

\iusr{Lyudmila Sinitskaya}

Уважаемая Светлана! Вас хочется читать и читать. Захватывает сразу,
эмоционально наполняет. Веришь в правдивость, хотя можно сомневаться. .

Остаётся прекрасное послевкусие. Хочется, чтобы любовь досталась многим, но,
чтобы она была не только в мечтах и ожидании, а рядом.

Пишите, пожалуйста. Успехов и удачи

\iusr{Нина Сухова}

Благодарности нет предела! Можно надеяться, что будет что-то ещё такое же
трогательное и настоящее?

\iusr{Svetlana Kievljanka}
\textbf{Нина Сухова} 

нужно!))) Есть. И я все же по жизни романтик, потому плохих концов у меня нет!
Везде или надежда, или красивый итог с точкой)))

\iusr{Нина Сухова}
\textbf{Светлана Поклад} 

Это же прекрасно! Сразу было заметно, что Вы очень позитивный человек, наверное
рядом с Вами очень многим людям тепло и комфортно! Поэтому и рассказы Ваши
такие замечательные! Творите дальше, а мы, Ваши поклонники, будем терпеливо
ждать новых историй! Всех благ Вам и вашему мужу! Здоровья и долголетия!

\iusr{Svetlana Kievljanka}
\textbf{Нина Сухова} большое спасибо!)))

\iusr{Ольга Данилюк}

Дуже цікаве оповідання! Дякую вам! Пишіть і надалі, у вас дуже гарний та легкий
слог. Прочитала на одному диханні. Чекаю на наступну новинку.)))

\iusr{Tatyana Pugach}

Дякую! Дуже сподобалося!
Подарунок на свято!
Натхнення вам, а нам нових чудових пригод...

\end{itemize} % }
