% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_12_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.eto_konec.cmt
%%parent 18_12_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.eto_konec
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Линна Тикунова}

Может вам в Москву попробовать переместиться? Город больше. Возможностей
больше.. Друзья, я помню, у вас не только в Питере были, но и в Москве.

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Линна Тикунова} Уже нет сил на само перемещение. Понимаете? Нет физических сил.

\iusr{Линна Тикунова}
\textbf{Евгения Бильченко} Тогда обопритесь на мужа. Взгляните на него глазами индийской женщины, для которой муж - образ Всевышнего на Земле.
\end{itemize} % }

\iusr{Julia Volkova}

Обычная эмиграция, второй этап после эйфории приезда. Никто никому ничего не
должен, все сами за себя. Думаете, в Европе было бы по-другому? Нет, еще и
языка не знали бы. Взяли себя в руки и пахать, иначе не будет.

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Julia Volkova} я отказалась от Европы. Вам ли не знать? Можно мне встать, а то лежачей тяжело пахать? Вы позволите?

\iusr{Александр Пономаренко}
\textbf{Julia Volkova} в Европе есть за что пахать

\iusr{Cher Bot}
\textbf{Евгения Бильченко} Нацики руским так и надо предатель Києвской Русси

\iusr{Julia Volkova}
\textbf{Евгения Бильченко} я и не знала, что звали. Мне кажется, у вас какие-то иллюзии на этот счет. Здесь беженцам не дают пособия, только разрешение на работу. Вам в любом случае пришлось бы работать, и явно не в Карловом университете.

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Julia Volkova} Юля, а это вы - та девушка, что были у меня на первом концерте, и, помните, мой друг из России пытался вас успокоить, а потом мы долго шли по длинной улице впереди всех вдвоём?

\iusr{Аля Паненко}
\textbf{Евгения Бильченко} щи паптем хлебай дурында @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 
\end{itemize} % }

\iusr{Jan Hansen}

Как прос..ать все... даже Медведчуковцы побрезговали. Один народ не подошел,
второй народ тоже не подошел. Может, еще третий поискать? Хотя, если человек,
родившийся и выросший в одной стране начинает ее же обгаживать, то понятно,
почему вами все брезгуют. Вот и в России уже тесно.

\begin{itemize} % {
\iusr{Екатерина Затовская-Игнатенко}
\textbf{Jan Hansen} ей в Дыру нужно, там свои, зачем же в Питер. Но захотела хайпануть на "русском мире" и хайпанула. Я считаю, это прекрасно!


\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Jan Hansen} Народы мне подходят.

\iusr{Юрий Гюрг}
\textbf{Jan Hansen} шел бы ты.... По холодку

\iusr{Анна Грави}
\textbf{Юрий Гюрг} человека поддержали 123чел. Тебя -ноль (ноль, Карл!). Делай выводы пока не поздно... блин, ещё и в столице при этом живешь...

\iusr{Олег Боа}
\textbf{Евгения Бильченко}, а Вы народам подходите? Результат налицо.

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Анна Грави} ботоферма украинская ваша так и работает. Но спасибо, что помогаете. Вы были очень нужны для противовеса.

\iusr{Олексій Миколайович}
\textbf{Евгения Бильченко} а чому якщо хто проти вас то то зразу БОТОФЕРМА???

\iusr{Олексій Миколайович}
\textbf{Евгения Бильченко} да ну ??? Якби підходили то ви б принаймі ПОВАЖАЛИ народ країни де ви самі і народилися.

\iusr{Дмитрий Климчук}
\textbf{Олексій Миколайович} а потому что есть только мое мнение и оно правильное ,а остальные плебеи которые пнять не могут...

\iusr{Олексій Миколайович}
\textbf{Dmitry Klimchuk} ну да, тому і війни.

\iusr{Вадим Гунько}
\textbf{Jan Hansen} на ruSSia

\iusr{Людмила Биркин}
\textbf{Евгения Бильченко} ну надо же, народы ей подходят)))

\iusr{Максим Глушко Резевр}
\textbf{Евгения Бильченко} Тільки ви їм не підходите, зрадників усюди презирають @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}{repeat=2}  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=3} 
\end{itemize} % }

\iusr{Василь Вашкеба}

Жаль вас. Я знаю, что с вами случилось. Вы думали, что вас примут с распростёртыми
объятиями, как героиню. Нещадно боровшуюся с украинским \enquote{фашизмом}. Там таких и
без вас хватает. И об вас вытерли ноги. Извиняюсь, если обидел. Подпишусь на
вас. Если не забаните.

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Василь Вашкеба} 

А вы что, думаете, я не знала, что я еду в страну, где в течении пяти лет после
покаяния (до - нет, образ майдановки заходил) мне срывали концерты и
задерживали? Я осознанно ехала туда, где моя душа. Да, не все так делают.

\iusr{Василь Вашкеба}
\textbf{Евгения Бильченко} 

Ну, тогда удачи вам. Назад, в Украину, вам дороги, к сожалению, нет. Поезжайте в
Европу. Вы же умная женщина. Жизнь то одна. Родина у человека там, где ему
хорошо. Без привязки к местности.


\iusr{Andrey Gorenko}
Для таких как Бильченко был создал \enquote{Миротворец}. Посему путь в Европу если не закрыт то осложнен.

\iusr{Позитивний Віталій}
\textbf{Василь Вашкеба} з якого хера їхати в Європу, якщо там так все погано

\iusr{Serhiy Bilyy}
\textbf{Василь Вашкеба} как рюскеміровєц і в загнівающую гейропу?
Нет пускай в говне рюскоміровскем поживет ета фашистска.

\iusr{Виктор Пастушенко}
\textbf{Василь Вашкеба} Батьківщину, як і матір не можна змінити. Можно і потрібно критикувати владу. Робити все можливе, щоб твоя Батьківщина процвітала, люди жили краще. А Ви, мабуть не спілкуєтесь з своєю матір'ю, бо не така. Інша краща. "Без привязки."

\iusr{Сергей Подолян}
\textbf{Василь Вашкеба} Из огня да в полымя. Предателей нигде не любят. Использовать, то это да, а потом выбрасывают как использованный презерватив.

\iusr{Василь Вашкеба}
\textbf{Виктор Пастушенко} Тобто, по вашому, я завжди маю бути біля спідниці
мами? Не меліть дурню. Думайте, що пишете.

\iusr{Дмитрий Климчук}
\textbf{Василь Вашкеба} очень оригинальное предложение любить русский мир живя в Европе.

\iusr{Виктор Пастушенко}
\textbf{Василь Вашкеба} Естественно Вы не должны быть всю жизнь около маминой юбки, но \enquote{обсирать} свою маму и менять ее на другую, потому что с ней лучше, это подло.

\iusr{Василь Вашкеба}
\textbf{Виктор Пастушенко} Не рівняйте рідну маму з чимось.Це некоректно.І не порівняно.

\iusr{Natalya Yehunova}
\textbf{Евгения Бильченко} мазохистка?))

\iusr{Natalya Yehunova}
\textbf{Василь Вашкеба} у неё денег нет и работать она не хочет. В Европе такие не нужны, такие нигде не нужны...
Это же паразит  @igg{fbicon.microbe} ))
\end{itemize} % }

\iusr{Antonina Redkina}

Евгения ну вы ж понимаете что травят Вас грантоеды Сороса, а они вносят раздор,
травлю и склоки и в России и в Украине. Забаньте всех кого можно, почистите или
закройте страницу, сходите в Храм и живите и радуйтесь. По поводу рака, я
ходила с подозрением на этот диагноз почти 7 лет пока не сделала наконец
операцию и через 10 дней получила результат. Сдайте кровь из вены на
онкомаркеры и перестаньте бояться, страх провоцирует это болезнь. Онкомаркеры
сдавайте пару раз в год чтобы ничего не пропустить и не бояться напрасно.
Вылечите зубы если они могут быть одним источников сепсиса, поменяйте пасту на
sensedine для чувствительных зубов, мне это очень помогло лет 15 назад иначе у
меня было тоже было вечное воспаление во рту и купите раствор для полоскания
рта обязательно чтобы уничтожать бактерии. Не тратьте свое здоровье на тварей,
забаньте их и пишите стихи, они у Вас мудры и прекрасны! Через пару месяцев про
вас забудут и Вы начнете жизнь почти с чистого листа и ходите на службы в Храм,
это помогает справиться с бедой и помните самоуничтожения это большой грех и
влияние на вас дьявола,поэтому часто молитесь и берегите здоровье!

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Antonina Redkina} 

Это такой сценарий непосильной для меня жизни. Вообще. Для человека, который
едва встаёт. Я уже до Храма дойти не могу ногами. На лечение же нет ни денег,
ни полиса. Остальное все мне запрещено. Вы так советуете, потому что не
понимаете, в каком море угроз я живу.

\iusr{Эдуард Татаренко}
\textbf{Евгения Бильченко} кушйте, кушайте свой желанный \enquote{Русскій Міръ}! Только РЕАЛЬНЫЙ, а не нарисованый путинской пропагандой и больным воображением. \enquote{Россия бросит тебя, сынок! Всегда.} Кушайте, не обляпайтесь...

\iusr{Линна Тикунова}
\textbf{Евгения Бильченко} зачем вам на работу? Чего вы на ней забыли? Вы не одна. У вас муж, поддержит, справится. Работайте дома. Пишите стихи, пишите статьи. Лечитесь. Ходите в храмы и туда, куда можете дойти, чтобы душа отдыхала. Остальное приложится.
\end{itemize} % }

\iusr{Владислав Блажевич}

Женя! Не надо метать бисер перед свиньями! Расслабься, отпусти себя! Пожри
плов, сходи в баню! Босиком по снегу, да в купель студеную! Звони - организую!
Это самое лучшее лечение от спмозаеба! Ты офигенно талантливая, ты искренне
безкожна! Отстань уже от заебистого мозгодолбства! И просто подыши чистым
морозным воздухом! Просто перекури! Баня лечит, Север лечит! На хер это
бесконечное творческое самокопание, надо делать перерывы!

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Владислав Блажевич} класс. Так по-нашему...

\iusr{Мирослава Александровна Бердник}
\textbf{Евгения Бильченко}, и ради БОГА, закрой комментарии для альтернативно одаренных

\iusr{Pavel Ogolenko}
\textbf{Владислав Блажевич} и ты тоже!

\iusr{Pavel Ogolenko}
\textbf{Мирослава Александровна Бердник} ты закоментарила! Что сильно альтернативно одаренная?

\iusr{Roman Kolomiiets}
\textbf{Vlad Blazhevich} что ты мелешь, чучело?))

\iusr{Sten Dar}
\textbf{Владислав Блажевич} 

А что была бы Женя без своей творческой правды и что мы, если не сознаем что
стали борцами невидимого фронта. Уйти в лес? Писать о птичках? Нас поставили
носом друг к другу, но мы есть то, на каком языке думаем. Я украинка, хотя
никогда нав Украине не жила, но ответственность за происходящее чувствую даже и
сидя на подмосковной даче. Когда мы вживую поймем, что идет война?


\iusr{Sten Dar}
\textbf{Владислав Блажевич} А просто сбросится Жене по рублику? Облегчить хоть эту ношу. Я готова.

\iusr{Pavel Ogolenko}
\textbf{Sten Dar} 

не пиши так а то путин посадит! Немцовых, Политковских и многих других они
уничтожают, а тебя накроют. Берегись, придет время тогда сунеш ему.....

\iusr{Мария Королёва}
\textbf{Мирослава Александровна Бердник} , 

в Питер собирайся, набожная. В ледяную купель  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=2} 

\iusr{Pavel Ogolenko}
\textbf{Мирослава Александровна Бердник} 

альтернативно одаренная бердник, у меня к ВАМ, ввиду того что ВЫ очень
альтернативно одаренная, два вопроса: напишите цифрами как будет ваших 1000
тысяч, и скажите была ли меркель агентом ШТАЗИ. Заранее благодарен!

\iusr{Halyna Danylenko}
\textbf{Владислав Блажевич} Офигенно талантливая)))  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} , а ещё красавица писаная.

\iusr{Денис Івленко}
\textbf{Владислав Блажевич} засунь ей шершавого по самые гланды.

\iusr{Oksana Wladimirovna Merkelova}
\textbf{Владислав Блажевич} будь животным и не парься о человеческом!
Пхахаха! @igg{fbicon.face.grinning.squinting}{repeat=2} 

\iusr{Сергій Смоляк}
\textbf{Vlad Blazhevich} лапоть знає тільки мат!

\iusr{Олег Боа}
\textbf{Владислав Блажевич}, 

\enquote{Пожри плов, сходи в баню}- прекрасный рецепт счастья в ультимативной форме для
рафинированного, мечущегося поэта с тонкой душевной организацией от тайного
поклонника!  @igg{fbicon.face.grinning.squinting} 

Но поэты тоже хотят кушать, а на это нужны деньги, Владислав. А они у нее на
пределе, судя по тому \enquote{плачу Ярославны}, заложенному в её последних киевских и
СПБшных постах.

Перед тем, как отправлять г-жу Бильченко в баню, лучше спишитесь с ней, купите
ей курдючный жир, по полкило риса, морковки и говядины, приготовьте зервак,
пока она Вам свои стихи будет читать, затем добавьте промытый рис,
@igg{fbicon.garlic}, @igg{fbicon.hot.pepper} и
минут 20 протушите.  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Виталий Третьяков}
\textbf{Vlad Blazhevich} почєму би вам не встрєтіться с Жєнєчкой и не організовать єй нєсколько днєй бєзудєржного сєкса прямо рядом с банькой і купєлью студьоною? Ето навєрняка єй поможєт. Подумайтє!

\iusr{Аля Паненко}
\textbf{Евгения Бильченко} и прокисшие щи теперь лаптем хлебай. По вашему @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=4} 

\end{itemize} % }

\iusr{Natalia Yukhimovskaya}

Питер не прощает двоеженцев, иноверцев, предателей. Очень сложно прижиться в
этом городе, сложно попасть в его ритм. Вы недооценили свои силы. Питер для
сильных здоровых людей. Может погорячились с эмиграцией? Может дома легче?

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Natalia Yukhimovskaya} Я не предатель и не двоеженец. У меня один муж, одно имя и одна Родина - Русь матушка. Идите в бан.

\iusr{Natalia Yukhimovskaya}
\textbf{Евгения Бильченко} Русь, говорите) ну, ну.

\iusr{Natalia Yukhimovskaya}

Почему вы не приехали в Херсон? У вас здесь родня, да и Херсон намного проще
столицы. Вам захотелось в Питер, типа, а, смотрите, как я могу... да хрен там.
В Питере свои поэты, писатели-сказочники вместо хлеба сухари едят. Город
принимает новых жителей, но в качестве обслуги. В Пятерочку на кассу, в
дворники или консьержки. Даже при наличии многочисленной родни, в этом городе
сложно прижиться, а без поддержки и подавно.


\iusr{Олексій Хітров}
\textbf{Natalia Yukhimovskaya} Ну вы про Херсон конечно загнули. Не мешайте даме хайповать на теме.

\iusr{Natalia Yukhimovskaya}
\textbf{Олексій Хітров} а шо такоє? В Херсоне больше любителей русского мира, чем в Питере)

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Natalia Yukhimovskaya} 

В Херсоне одни могилы. Много могил наших предков. И нацики, которые на нас с
\textbf{Анастасия Княжна} нападали, потому что я рядом шла. В парке. В Херсон,
говорите? Близких опасности подвергать?

\iusr{Анастасия Княжна}
\textbf{Евгения Бильченко} из погреба всегда виднее. И легче давать глупые советы.

\iusr{Natalia Yukhimovskaya}
\textbf{Евгения Бильченко} и, что, Некроткова не отбилась от них? Не верю) там нациков то, одна Усачева, и то слегка нетрезвая.
Нет в Херсоне нациков, да и не было никогда. Есть люди, которые работают на благо страны, а есть алкаши, что шарятся по паркам. А могилы, они везде. По всей земле. Одни умирают, другие рождаются...

\iusr{Oleg Marzialko}
\textbf{Евгения Бильченко} тогда пользуйтесь, "дарами рускага мира" на всю катушку.

\iusr{Galina Nagornyuk}
\textbf{Евгения Бильченко} ох і брехлива ти , ох і брехлива...


\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Natalia Yukhimovskaya} нет никого там больше, муж оттуда уехал. Вам видно все, да?

\iusr{Alex Yakovenko}
\textbf{Евгения Бильченко} яке росія (московія) має відношення до Русі (України)? Ви мабуть по совкових підручниках історію вчили, де брехня на брехні...  @igg{fbicon.thumb.down.yellow} 

\iusr{Olga Limarova}
\textbf{Евгения Бильченко} перепрошую, \enquote{Русь матушка} - це де?! Ви з віртуальної, вигаданої \enquote{матушки} вийшли в реал, і він, негідник такий, вас розчарував? іншого реалу ні для вас, ні для нас немає  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Катерина Оприч}
\textbf{Евгения Бильченко} за что же на вас «нацики» нападали? Вы, всего-навсего, поддерживаете Россию, которая напала на Украину. Спасибо вам украинцы должны были сказать, как ваши деды говорили спасибо поддерживающим Германию.

\iusr{Олексій Миколайович}
\textbf{Евгения Бильченко} 

женя, а як на вас тут не нападать? Спробую пояснити \enquote{на пальцях}. Скажи будь
ласка, а МЕНІ УКРАЇНЦЮ куди їдти? Чому я маю в СЕБЕ ВДОМА чомусь ЛЮБИТЬ та
прийняти \enquote{руский мир}? Де тоді МОЄ ? У вас є куди їдти. Росія велика територія,
місця вам вистачить. А що МЕНІ РОБИТИ? Тому ми за СВОЄ вбиваємо та нападаємо.
Іншого шляху в нас немає.


\iusr{Наталія Вишневецька}
\textbf{Natalia Yukhimovskaya} нет уж, нам не надо, свалила предательница, туда ей и дорога.

\iusr{Перфильева Ксения}
\textbf{Катерина Оприч} на вас напала местячковость замешанная на укр. нацизме, напала и съела.

\iusr{Светлана Йовенко}
\textbf{Natalia Yukhimovskaya} Немає в неї вже дома. Чи думаєте, українці простять зраду? Навряд чи.

\iusr{Natalia Yukhimovskaya}
\textbf{Евгения Бильченко} да.

\iusr{Бобохон Маджитович Маджитов}
\textbf{Natalia Yukhimovskaya} 

якого дому? Таких малохольних у нас і без неї хватає. Хоті сруцкій мір, жри
повною ложкою і не обляпуйся, а в Україні ти нікому не цікава і не потрібна, тут
і без тебе повно слабоумних прахвєсорів та членограїв.


\iusr{Natalia Yukhimovskaya}
\textbf{Бобохон Маджитович Маджитов} знаєте, Евгенія дуже талановила. Їй просто треба було займатися науковими справами, викладати своїм студентам, і не лізти у дорослі ігри.

\iusr{Natalia Turanska}
\textbf{Евгения Бильченко} Ти іуда продажна, що рузгий мір не прийняв запроданку? Потомок дедов енкаведистів єзжай на дініри линири будеш сепаркой.

\iusr{Позивний Дідус}
Ось такuŭ він \enquote{рузкій мір} @igg{fbicon.face.smirking} 
Дідько, доросла жінка, а повела себе як .... @igg{fbicon.man.facepalming} 
Дай вгадаю, в 14-му вже й триколор був приготовлений, братушек зустрічати? @igg{fbicon.face.smirking} 

\iusr{Виктор Пастушенко}
\textbf{Евгения Бильченко} Родина - это страна, где Вы родились, где Вас выкормили, воспитали, выучили, уважали за Ваш талант, Вашу работу!

\iusr{Катерина Оприч}
\textbf{Перфильева Ксения} укр нацизм это что? Быть украинцем в Украине? Получается быть чехом в Чехии, французом в Франции, индусом в Индии, это тоже нацизм, ведь русских же ущемляют. Как вам сложно жить..В каждой стране - нацисты, не желающие становится Россией. И немцам было так же. Европа, всего-навсего, была их пространством для жизни, но нацисты везде мешали.

\iusr{Олексій Миколайович}
\textbf{Евгения Бильченко} а ви яка закликала путіна приїхати до нас на танкі не наражали нас на небеспеку ??? Дорогенька Женя, у вас дивні подвійні стандарти. Мене в МОЇ ДЕРЖАВІ вбивать то "правильно " а вас ні ??? Що посіяли то і збирайти.

\iusr{Светлана Йовенко}
\textbf{Евгения Бильченко} 

ніт, дорогенька, ви самий що ні є предатель. А таких не сприймають ні де. Чи, ви
думали, вас приймуть з обіймами? Руські теж знають - предавший единижди, предаст
снова. Так що, ви пожінаєте те, що посіяли.

\iusr{Евгения Сокор}
\textbf{Natalia Yukhimovskaya} ненене, назад нам это не надо. Оно ваше ::

\iusr{Светлана Йовенко}
\textbf{Евгения Бильченко} 

ах ти ж маленька дрянь. Нападали на тебе? А що ти хотіла? Ти, під час
війни, закликала українців здавати свої землі, ти закликала забути хто вони, якого
роду. Ти закликала у свій руський мир. Ну що, добре тобі? Це ти, курва, забулася
про могили своїх предків, це ти зрадила їх. А ті \enquote{нацики} життя свого не
жаліли, щоб пам'ять о предках жила й далі в їх дітях та онуках. І не вздумай
поткнутися в Україну. Я тебе, стерву, перша камінням закидаю.

Зрадниця.

\iusr{Андрій Мартинюк}
\textbf{Natalia Yukhimovskaya} Пітєр - зачухане гавно на болотах з претензією на інтелігентність  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Oksana Shostak}
\textbf{Olga Limarova} якраз хотіла її запитати, де вона знайшла в росії Русь? В Пітері, на Сахаліні, чи на Курильських островах, а може у Хабаровську, або у Грозному?

\iusr{Лена Олена}
\textbf{Евгения Бильченко} , так почему вы с Руси уехали в Московию?

\iusr{Natalia Yukhimovskaya}
\textbf{Андрій Мартинюк} Питер, это прекрасный город... на людских костях, ну и на болотах, это верно.

\iusr{Андрій Мартинюк}
\textbf{Natalia Yukhimovskaya} кому і кобила - наречена  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Oksana Shostak}
\textbf{Светлана Йовенко} 

не називайте росіян руськими, яким боком росія має відношення до Русі? якась
двадцята частина території, і 5\% руських там.

\iusr{Natalia Yukhimovskaya}
\textbf{Андрій Мартинюк} о, тільки не треба все змішувати в одну кучу.

\iusr{Светлана Йовенко}
\textbf{Oksana Shostak} Звиняйте. По мені, хоть горшком, аби в піч не садили.

\iusr{Евгения Игнатенко}
\textbf{Евгения Бильченко} , 

ну ладно россияне вам еще могут поверить про нападения нациков...но тут же и
украинцев полно. Вам, претендующей прямо-таки на какую-то особую миссию и чуть
ли не библейские страдания за принадлежность к какому-то там миру и прочее - не
стыдно лгать?

\end{itemize} % }

\iusr{Petro Ryzhak}
Не очень понятно, что вы персонально хотите? Без упоминания стран.

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Petro Ryzhak} смерти. Вам честный ответ? Смерти. Сейчас.

\iusr{Petro Ryzhak}
\textbf{Евгения Бильченко} враньё

\iusr{Olena Prylutska}
\textbf{Евгения Бильченко} дык это... Есть масса средств. Без упоминания стран.

\iusr{Еней Могила}
\textbf{Евгения Бильченко} Так в чьом дело @igg{fbicon.face.flushed} ? Сделайте ШАГ (стул, крыша) и вы свободны! Пы.Сы. и это, не откладывайте ☺ ️ 

\iusr{Сергей Николаев}
\textbf{Евгения Бильченко} 

Вам нельзя умирать. Не доставляйте радости этим нацикам. Вы же в ответе за тех
кого приручили. Вот умрёте Вы и Ваш благоверный должен будет оторвать жопу от
стула и пойти на работу. Это не гуманно. Живите. Вы же сильная.


\iusr{Natalia Marhyk}
\textbf{Евгения Бильченко} хто хотів смерті, той вже мертвий.

\iusr{Vit Myers}
Скоро смерть заберет тебя, чучело
К сожалению
Хотелось бы, чтобы ты мучилось еще лет 30, хотя бы
..
Адресуется чучелу ТС

\iusr{Тамара Павловна}
\textbf{Евгения Бильченко} 

уныние грех.. уныние садит почки. Все наши органы связаны с чувствами. Потому
нужно Вам остановиться и простить себя и всех. Почитайте Луизу Хей. Отвлекитесь
от реала. Вы как загнанная лошадь. Потому остановитесь.. Соприкоснитесь с
природой, покормите птичек.. полубуйтесь чем либо. Найдите радость хоть
какую. Побудьте у воды... и т д

\iusr{Natalia Nata}
\textbf{Евгения Бильченко} хто хоче смерті- не кричить про це

\iusr{Alina Kova}
Людииии, не пишіть про смерть.
Людина проходить свою трансформацію. Це болюча процедура.
Вже, якщо в відчаї, значить починає дещо розуміти.
Не будьте звірами, повидаляйте коментарі. Не позорте свою країну.

\iusr{Елена Коцюрба}
\textbf{Евгения Бильченко} так в чём проблема?

\iusr{Anatolii Samoshkin}

Це зветься: \enquote{мама - роди меня обратно!}. Включіть мізки, якщо ви доктор і
професор, бо щось сумніви беруть, чи все в порядку з головою вашою?!


\iusr{Дмитрий Климчук}
\textbf{Евгения Бильченко} кому?

\iusr{Andrii Ivanov}
\textbf{Anatolii Samoshkin} ха-ха, досі сумніви беруть? Тітонька обожнює \enquote{фашистський руській мір} - як у неї може бути голова в порядку?

\iusr{Наталья Колчанова}
\textbf{Petro Ryzhak} денег конечно))

\iusr{Эдуард Татаренко}
\textbf{Anatolii Samoshkin} 

...та яке там \enquote{в порядку}? Цей персонаж на власній шкурі відчула СПРАВЖНІЙ, а
не уявний \enquote{русскій міръ}, і все одно відмовляється бачити правду. Чиста
шизофренія - \enquote{психотичний розлад, що характеризується погіршенням сприйняття
реальності та значною соціальною дисфункцією.} (Wiki)

\iusr{Селина Мосальская}
\textbf{Евгения Бильченко} 

Ноконец поняло какое ты ничтожество? Так вперед опудало, у тебя все карты в
руках. @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Андрій Мартинюк}
\textbf{Евгения Бильченко} все в твоїх руках  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Аля Паненко}
\textbf{Евгения Бильченко} езжай на рассею
. В мухосранск урюпинск. Питер- не россия. Это отдельный федеральный округ. Ты должна хлебнуть г@вна (русского мира) полным ведром.
\end{itemize} % }

\iusr{Анатолий Можаров}

Ничего не понимаю! Что происходит? Вас травят наши русские уроды? Евгения,
может быть, попробовать связаться с Кириллом Вышинским? Может, получится
выступить в его передаче \enquote{Типичная Украина}?

\begin{itemize} % {
\iusr{Анна Сергеева}
\textbf{Анатолий Можаров} 

В очередной раз обосрать Украину и сразу полегчает или в передаче Вышинского
хорошо платят за говнометание? Сразу болезнь отступит? Евгения нуждается в
материальной поддержке граждан россии. А они почему-то денег не дают. И ни один
профессор МГУ не захотел уступить свое рабочее место. \enquote{Господа, вы звери} (С)

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Анатолий Можаров} 

А смысл? В столичных вузах профессура работает на грантах. Как правило,
западных. Травят меня не за прошлое, а за русский мир: он у меня вышел за грани
сислиба. Тут так нельзя. Что даст Вышинский? Скорей всего, он тоже меня \enquote{не
простил}.

\iusr{Sergii Ischenko}
столкнулись с реальным рашизмом? Это вам не про «распятыхмальчиков» витийствовать......  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Анатолий Можаров}
\textbf{Евгения Бильченко} 

Евгения, во-первых, вся та мерзота, которая тут веселится и ставит сама себе
лайки - хай живе пока не помре. Во-вторых, с работой везде проблемы. Тем более,
что, наверное, нет пока вида на жительство. Но есть же близкие друзья здесь,
которые могут пока поддержать. Нужно только заявить здесь о себе. Вышинский не
порочит Украину, он рассказывает о стране много позитивного. Хотя, естественно,
всю мразоту, что здесь вот витийствует, не жалует, как и власть, которой они
вылизывают то, до чего могут дотянуться. Я попробую одного продвинутого
знакомого потрясти, чтобы подумал, как и что тут можно сделать.

\end{itemize} % }

\iusr{Юрий Гюрг}

Не звертайте уваги на дебілів незалежно від гербів на їхніх пачпортах і мови
спілкування. Женя, пршлите их найух.

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Юрий Гюрг} спробую, треба лише навчитися цієї науки

\iusr{Galina Nagornyuk}
\textbf{Юрий Гюрг} ти з відти давно зіскочив???

\iusr{Vladimir Mahas}
\textbf{Юрий Гюрг} и пусть сама туда же идёт. А, уже пришла  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=2} 

\iusr{Юрий Гюрг}
\textbf{Galina Nagornyuk} отсоси у зеленского, а потом у Путина. С тобой не разговаривают.

\iusr{Юрий Гюрг}
\textbf{Евгения Бильченко} 

навчіться, це не важко. У світі багато істот на двох кінцівках, на яких не
варто звертати увагу. Робіть своє. А цей відпрацьований генетичний матеріал
нехай собі пухириться. Це протоплазма, нездатна продукувати щось корисне. Ось
ви бачили \& двоє вже вперлися зі своїми коментарями. Земляки типу. Чисті
ментальні побратими тих, про яких ви казали. Нехай йдуть у небуття віртуального
світу разом із своїми коментарями

\iusr{Vladimir Mahas}
\textbf{Юрий Гюрг} ватный бот чмошник

\iusr{Светлана Йовенко}
\textbf{Юрий Гюрг} вона й послала. Особливо українців. Бо нас, українців, не существует как нации.

\iusr{Зінаїда Варданян}
\textbf{Евгения Бильченко} ви навчитесь, у вас талант в цьому плані @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Зінаїда Варданян}
\textbf{Юрий Гюрг} дурбенику, зрадники і манкурти нам не земляки, а генетично зіпсований матеріал, як і ти.

\iusr{Galina Nagornyuk}
\textbf{Юрий Гюрг} ти збочинець, чи заклопотаний... підтримуєш уський мір, скоріш третє:

\end{itemize} % }

\iusr{Элина Медведева}

Так народ то один. Мелочность, злопамятность, зависть, злорадство. Если они
перестанут этим заниматься, то сами исчезнут. Это суть и смысл их бытия-гадить
под себя и мазать этим все окружающее. А у людей света есть Христос, возьмите
Его за руку и Вас больше не потревожит лай цепных псов @igg{fbicon.heart.red}

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Иванова}
\textbf{Элина Медведева} так народ один? Или никогда мы не будем братьями? Шизофрения какая-то получается.

\iusr{Элина Медведева}
\textbf{Ирина Иванова} один конечно, это сейчас особенно ярко заметно) не врагов своих замечаем, а друг друга жрем

\iusr{Ирина Иванова}
\textbf{Элина Медведева} такой ушат помоев и говна вылили граждане вашей страны с ноября 2013 года. Мне лично что только не писали, когда рассказывала перспективы - отсутствие производства, кредиты мвф, конские тарифы.

\iusr{Элина Медведева}
\textbf{Ирина Иванова} так вы теперь тоже льете на всех подряд в ответ?

\iusr{Andriy Doskochynsky}
\textbf{Элина Медведева} 

Росснявий найобиш -мєдьвєдєва(дуже укр. прізвище :))) ) з неукраїнським
їбальником щось говорить про адіннарод))) Бажаю вам повного синхрону з
рашо-мірком  @igg{fbicon.face.grinning.big.eyes} 

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Элина Медведева} спасибо

\iusr{Олена Прокопюк}
\textbf{Элина Медведева} ні, не один, і не були, і не будемо. На щастя....

\iusr{Galina Nagornyuk}
\textbf{Элина Медведева} нас великий уський народ з любовю градами полива, землі віджимає, наших синів вбиває, ... голодомори, геноцид, знищення всього українського... Элина Медведева - такі як ви хохли, і в Африці хохли...

\iusr{Валентина Калуцька}
\textbf{Элина Медведева} абсолютно НЕ ОДИН. Есть свои плюсы и минусы, как с одной, так и с другой стороны. Если очень кратко, то гетьман и царь, со всеми вытекающими последствиями.

\iusr{Andrii Mordan}
\textbf{Элина Медведева} боже! Яке копчене...

\iusr{Ирина Иванова}
\textbf{Элина Медведева} где??? По большому счету абсолютно пофиг.

\iusr{Юрій Малоїд}
\textbf{Элина Медведева} може теж в рашку вали

\iusr{Николай Юрченко}
\textbf{Элина Медведева} Буряты? Или про кого это?

\iusr{Светлана Пучкова}
\textbf{Andriy Doskochynsky} 

У меня тоже не украинская фамилия, но я совершенно не отожествляю себя с
цивилизацией которая проживает на северо-востоке. Я лет так 25 как ушла с их
информационного поля. Мне не интересна современная рф. Мне интересно наследие
культурное, научное. Интересны светлые, умные головы, которые от туда бегут как
от чумы. Дело не в корнях, дело в том выборе, который делает человек, в его
самоопределении. Когда я делала свой выбор, я очень хорошо понимала различия
наших цивилизаций. Так случилось что в Украине где то 10\% тех кому ближе чужая
цивилизация. В этом случае всегда следует эмиграция, так как человек должен
жить там где ему хорошо, там где его сообщество. Евгения так и поступила. И это
очень правильный шаг, на мой взгляд. А я со своей русской фамилией живу в
Украине, так как всё современное российское очень чуждо, до желания забыть об
их существовании. Такая вот обратная ситуация. Да, я скучаю за Питером, иногда,
за Москвой. Но, мне достаточно на 2 мин. включить какой то российский ТВ канал
и тут же отпускает. Чужое. Грязное. Бездуховное. Примитивное. Бездарное.
Античеловечное. Аморальное. ....информационное поле, которое покалечило тысячи
людей, изменив их реальное восприятие мира на фальшивое. Попав туда, выбраться
очень сложно. Не одно поколение психологов будет восстанавливать оставшихся в
живых.


\iusr{Эдуард Татаренко}
\textbf{Svetlana Pychkova} Вам нецікава РФія - це добре. Але чи стала вам цікавою Україна? Ось у чому питання.

\iusr{Тимур Матросов}
\textbf{Edward Tatarenko} Це вторинне питання. Головне - що ця росіянка не сприймає російський фашизм. Таких небагато.

\iusr{Эдуард Татаренко}
\textbf{Тимур Матросов} гаразд. Але відповідно, така людина має сприйматися українцями виключно як тимчасовий ІНОЗЕМНИЙ попутник, що знайшов притулок в Україні. А не співгромадянин.

\iusr{Элина Медведева}
\textbf{Ирина Иванова} пофиг? Так проходите мимо молча.

\iusr{Тимур Матросов}
\textbf{Edward Tatarenko} Так. Нас поєднують з такими людьми спільні цінності вільного світу, супроти російського рабства. Але вимагати любити Україну - ми не можемо. Можемо лише хотіти, аби вони знали українську історію, культуру та мову.

\end{itemize} % }

\iusr{Захар Прилепин}
Не принимай близко к сердцу. Это всё пена.

\begin{itemize} % {
\iusr{Кирилл Ольгинский}
\textbf{Захар Прилепин} а вы не можете Жене помочь? С работой - чтобы она смогла преподавать?

\iusr{Захар Прилепин}
\textbf{Кирилл Ольгинский} будет свой вуз - сразу ее возьму, конечно. Надеюсь, будет

\iusr{Кирилл Ольгинский}
\textbf{Захар Прилепин} но у вас же уже сейчас - фракция, влияние, связи. Человек гоним за Русский мир и гоним же в России. Помогите, пожалуйста.

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Захар Прилепин} Люблю тебя сестринскою любовью, как было, есть и будет навсИгда. Ничего не надо. Родину любят просто так, а не ипалом потрусить

\iusr{Анна Сью}
\textbf{Захар Прилепин} Вуз терроризма ?))

\iusr{Cher Bot}
ВУЗ раша фашисто окупанто Криму та Донбасу

\iusr{Володимир Циндабай}
\textbf{Zakhar Prilepin} , мразь, до тебе прийде відплата...

\iusr{Golum Parasut}
\textbf{Володимир Циндабай} ці істоти живуть в своє задоволення, отримують доларове забезпечення, мобілізують найманців на забій, а потім глумляться з більчєнак

\iusr{Кирилл Ольгинский}
\textbf{Володимир Циндабай} свои прилеты, отслеживай, Горлум.
\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Мамонова}
Женечка, забей! Поживи просто для себя!..

\begin{itemize} % {
\iusr{Олександр Овсієнко}
\textbf{Lyudmyla Mamonova} але не довго

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Людмила Мамонова} тут украинцы посоветовали: недолго. Послушаю согласный хор с двух сторон.

\iusr{Людмила Мамонова}
\textbf{Евгения Бильченко} А зачем таких советчиков слушать? Пусть они захлебнутся в собственной злобе.

\iusr{Дмитрий Климчук}
\textbf{Евгения Бильченко} так выже сами написали что хотите смерти.

\iusr{Darya Yakovleva}
\textbf{Dmitry Klimchuk} а на самом деле хочет внимания и денежек напросить
\end{itemize} % }

\iusr{Любовь Томская}

ЖЕНЯ, может стоит в Москву переехать? Питер такой беспощадный. Но я этого не
ожидала. Хотя была у меня подруга, она из Украины переехала в Питер. - успешная
писательница Лариса Ратич. Я была поражена ее непоколебимой ненавистью по
отношению к тебе и пыталась настойчиво переубедить на страницах Фейсбука. Но
все закончилось тем, что она меня просто заблокировала. Я же считала ее
подругой и вдруг вот так взять и стереть меня из друзей, из памяти. Я
шокирована такой нестерпимой ненавистью, которая даже на меня переместилась.
Представляю твое отчаянье и беспомощность. Какую волю надо иметь чтоб все это
выдержать???

В отношении диагноза даже не так страшно. Если предлагают операцию, то надо не
откладывать. Эти операции успешно делают с положительным прогнозом.

Женя, правда сильна тем, что она не оправдывается. Будь сама собой. Все
образуется.

\begin{itemize} % {
\iusr{Dejko Buhaj}
Так а за что ненависть?


\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Любовь Томская} мне никто ничего не предлагает. У меня нет полиса. Ненависть - всепожирающее чувство. Моего штрафбата на Украине им мало. Лучше бы меня там убили. Тогда бы здесь был памятник. Я так и хотела.

\iusr{Александр Пономаренко}
\textbf{Любовь Томская} сбивайтесь все в кучу, проще будет ебаш....

\iusr{Максим Коханов}
Да нет. Зачем убивать? Украина избавилась от говна, отправив его туда, где ему и место. Воняйте себе там, среди своих

\iusr{Елена Коцюрба}
\textbf{Евгения Бильченко} памятник???

\iusr{Эдуард Татаренко}
\textbf{Елена Коцюрба} 

\enquote{нє, ну а чо?} Пам'ятник! Мабуть, такий, як у Бурятії минулої зими
зліпили... [ну, ви знаєте, з якого матеріялу  @igg{fbicon.wink}  ]

\ifcmt
  ig https://ss.metronews.ru/userfiles/materials/57/578399/858x540.jpg?fbclid=IwAR0wl3EOY9rFM6H8iVpT_DYpq1TBlPVrX91WMkjvQlqPWCuU5DZsKCjuMrA
  @width 0.4
\fi

\iusr{Halyna Danylenko}
\textbf{Александр Пономаренко} Ви зробили мій день))) @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Вадим Гунько}
\textbf{Любовь Томская} місцеві ари спалять зрадницю

\iusr{Svitlana Panfilova}
\textbf{Елена Коцюрба} закопати наполовину, а все що зверху залишиться залити бетоном... от й буде пам'ятник

\iusr{Людмила Биркин}
\textbf{Евгения Бильченко} да кому ты надо, чтоб убивать тебя?)) ты кто такая есть вообще? сама придумала-сама написала.

\end{itemize} % }

\iusr{Оксана Пушкина}

Тупой и бездарный совет- живите по-тише, постики-раз в месяц, стихи- в
отдельный блог, можно пойти преподавать в школу или техникум- русский язык и
литературу-очень прекрасный детский коллектив, без \enquote{плохих} взрослых, и не
афишировать свои убеждения, только если трижды! попросят) Тихо жить без
необходимости переводить на укр.яз. всё! -это тоже много и хорошо)) Сил
Вам @igg{fbicon.biceps.flexed}{repeat=3} 


\iusr{Николай Топало}

Сказать что всё будет о лично или что всё намного лучше чем кажется - язык не
повернётся.

Но можно сказать спасибо Вам, что Вы в самых откровенно всратых ситуациях всё
равно ведёте себя достойно и сильно.

Да, ботки плодятся делением. Ботоферма в мире одна - ботки шапки меняют только
(и VPN)

Но полно людей в мире, которое хотят чтобы Вы были. Для которых это важно.

А по поводу всего этого - тоже думаю что стоит уйти из сети ненадолго. Но не
потому что так хотят ботки, а потому что надо прийти в себя.

\begin{itemize} % {
\iusr{Богдана Пляцушок}
\textbf{Николай Топало} 

Порад багато, але як вона може вийти з соціальних мереж, коли просить фінансову
допомогу? Коли в неї немає грошей, нема за що жити і ходити не може? Хто їй
запропонував конкретну допомогу? Хто допоміг ліками чи продуктами? Як їй жити,
якщо немає за що зробити операцію? Чи русскій мір, який вона любить всім
серцем, за який готова жертвувати життям, не передбачає допомоги ближньому?

\end{itemize} % }

\iusr{Elena Solobaenko}
Женечка, зайди в сообщения, пожалуйста!!!


\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Elena Solobaenko} есть

\iusr{Sergey Hudiev}

Молча баньте. Сеть огромная, в ней всегда находятся тролли, изливающие свою
ущербность на других. Никто не обязан тратить на них эмоции и время.
Ограниченные ресурсы надо потратить не на них.

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Sergey Hudiev} в реале жизнь запрещена полностью. Я боюсь выходить на улицу, как и в Киеве. Мне отказано в работе и выступлениях. Можно банить и сидеть под окном. Всё.

\iusr{Sergey Hudiev}
\textbf{Евгения Бильченко} забаньте и дайте себе немного отдохнуть. Когда отдышитесь, ситуация будет выглядеть по другому.

\iusr{Мирослава Александровна Бердник}

\textbf{Евгения Бильченко}, Женя, в отличие от Украины Россия правовое государство. Заявление в СК и достаточно будет наказания первого травящего, как все остальные засунут языки ты догадываешься куда

\iusr{Татьяна Кузнецова}
\textbf{Евгения Бильченко} школа при монастыре?

\iusr{Сергей Возняк}
\textbf{Евгения Бильченко} хто конкретно тебе отказал? Власти? Толпа? Они всегда боятся одного: огласки. Эта анонимность всегда и везде их прикрывает... Кем тебе шото запрещено? Это ж страшилки, и все

\iusr{Игорь Ваховский}
\textbf{Sergey Hudiev}
Да она лжёт!
Что Вы ведётесь на эту пропаганду.
Думать нужно не только головой но иногда и сердцем. Что Вы лжи от правды отличить не можете?


\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Татьяна Кузнецова} да, у вас есть?

\iusr{Олексій Хітров}
\textbf{Мирослава Александровна Бердник} а вдруг она казачек засланный сбу?

\iusr{Теліщук Андрій}
\textbf{Олексій Хітров} Так! І на грудях татуювання Степана Андрійовича  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\iusr{Taras Doroshevich}
\textbf{Мирослава Александровна Бердник} ну ты и е.анутая нацистка, за тобой дурка плачет.

\iusr{Богдан Островерха}
\textbf{Мирослава Александровна Бердник} Як сказав один дятько: Не смішіть мої Іскандери. І слово таке придумали, правове...
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Любимцева}

Ох, Евгения. К сожалению у меня нет знакомых в Питере которые могли бы как то
помочь с работой, да и сама я сейчас работаю на низкооплачиваемой работе в
Украине. Могу только желать вам сил.


\iusr{Анатолий Сидоренко}
Наплюй и игнорируй.

\iusr{Тарас Борозенец}
Помоги Христос. Держись.

\iusr{Dmitry Tkachenko}

Держитесь. Вы сильная. У себя травящих можно банить, на другие ресурсы не
ходить, в реале держать какой-нибудь перцовый баллончик и телефон полиции под
рукой. В плане работы можно подумать над каким-нибудь копирайтерством. В вуз
действительно не так просто пробиться безотносительно политики.

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Dmitry Tkachenko} да, я копирайтер, я написала

\iusr{Алексей Топоров}

Женя, прошу Вас, подумайте о тех, кто любят Вас и Ваше творчество. Живите для
них (нас). Без Вас мы осиротеем, не бросайте нас. Быть на светлой стороне
всегда опасней и тяжелее, Христос своим крестным путем наглядно показал это.
Поэтому не молчите, пиишите, выступайте, живите. А нежить - баньте. Иного она
не заслуживает. И, да, оставайтесь в России, злесь непросто, но безопаснее.
Путешествуйте, открывайте города и людей.

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalia Nata}
\textbf{Алексей Топоров} "творчество @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=4} 

\iusr{Алексей Топоров}
\textbf{Natalia Nata} умеешь кнопочки нажимать, заметил.

\iusr{Roman Kolomiiets}
\textbf{Алексей Топоров} так она зубы на полку выложила, а ты ей соболезнуешь))) не видишь, денег просит,?

\iusr{Алексей Топоров}
\textbf{Roman Kolomiiets} и в чем проблема даже если это и так? Только мертвец Бабченка шизить право имеет? Хотя Жени пост не об этом, но кто-то и в слове из трех букв на стене сакральные смысли видит. К тебе в карман кто-то залез?

\iusr{Roman Kolomiiets}
\textbf{Алексей Топоров} пытаюсь тебе сирому и убгому объяснить суть поста предательницы родины

\iusr{Алексей Топоров}
\textbf{Roman Kolomiiets} ты смешной) Она Родину (с большой буквы) не предавала, ибо она у нас одна большая - Русская. Чего тебе неСерому (ибо серое вещество в недостаточном количестве) и не уБогому хуторянскому сепаратисту просто не понять.
\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Возняк}

Да не парься, это ж обычная злоба и зависть, возведенная в систему. Шо тут, шо
там. Меньше читай всю эту гадость. Они просто такие... Они иначе не умеют. Ты
выше.

\iusr{Наталия Никифорова}
Женя. Никто не заслуживает травли. Это нельзя заслужить.
Приезжайте в гости, у меня есть коты и какао.

\begin{itemize} % {
\iusr{Alina Kova}
\textbf{Наталия Никифорова}
И профессора ей дадите?
Да она и на Вас с высоты смотрит.

\iusr{Alina Kova}
Эго.

\iusr{Наталия Никифорова}
\textbf{Alina Kova} мне плевать как кто на меня смотрит. Травля = мерзость.

\iusr{Лариса Юр'єва}
\textbf{Наталия Никифорова} ей не какао, а водки надо

\iusr{Наталия Никифорова}
\textbf{Лариса Юр'єва} а многим комментаторам в этой ветке — узбагоительного. И что?

\iusr{Лариса Юр'єва}
\textbf{Наталия Никифорова} комментаторы сами разберутся, чего им)) а Жене водки)

\iusr{Наталия Никифорова}
\textbf{Лариса Юр'єва} ну вот и Женя сама разберется. Давайте закончим на этом.
\end{itemize} % }

\iusr{Oxana Chelysheva}

Женя, зачем ты их радуешь? Ты же понимаешь, что в России, как и в Украине, есть
громкое меньшинство, которое способно орать и визжать. Разница в том, что в
Украине оно открыто прикормлено, а в России эти хотят быть \enquote{святее папы
Римского}. Не стоит их пытаться в чем-то переубедить.

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Oxana Chelysheva} глобализм един, дорогая. Един. Как некогда бедный советский народ.

\iusr{Александр Пономаренко}
\textbf{Евгения Бильченко} скорее убогий

\iusr{Катерина Оприч}

A когда на Россию нападет Китай, а эта особа начнёт его поддерживать, вы тоже
скажете, что не оценившие это россияне «громкое меньшинство, способное только
визжать»?


\iusr{Peter Nikolsky}
Отлично, всегда радовало и радует, когда люди получают то, что заслужили.
\end{itemize} % }

\iusr{Настя Бузиашвили}

Женя, самое главное - здоровье. Это - катастрофа. Бог с ними, с людьми. Надо не
сдаваться, бороться за здоровье Вашего многострадального тела. Отлежаться,
отоспаться несколько дней - и снова в путь. Совсем не обязательно - уборщицей.
Есть и более приятные виды физической работы, куда Вас могли бы взять.
Наверное, здесь точно нельзя сказать. Но сначала - выправить физическое
здоровье до терпимого состояния, до приема новых лекарств и сдачи анализов.

Сочувствую Вам. Вы замечательная. Держитесь. Вы выстоите. Вам рано помирать.

\iusr{Татьяна Герасименко}

Женя, я очень уважаю вас за ваш Русский Мир, ум и вашу Личность. Сердце
сжимается..

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Бомбель}
\textbf{Татьяна Герасименко} Повага за \enquote{російський світ}? Це як взагалі? Жах...

\iusr{Анна Грави}
за ваш Русский Мир?=который несёт смерть?...мда...

\iusr{Golum Parasut}
\textbf{Татьяна Герасименко} так принимайте своих беженцев со всего мира. Время разбоасьівать камни и время их собирать. Поселите у себя всех тех, кого тянет на родину. И сирийцев берите, которьім разрушили дома, чтобьі в них не жили ополченцьі игил

\iusr{Светлана Пучкова}
\textbf{Татьяна Герасименко} Ну вам то всё должно быть понятно. Помощь то не в этом заключается. Вы же усугубляете.

\iusr{Alina Kova}
\textbf{Татьяна Герасименко}
Руцькій мір чи адін народ?
Виберіть.

\iusr{Татьяна Герасименко}
Держитесь, Женя. Шакалы - они такие..
\end{itemize} % }

\iusr{Olga Wieber}

Женя, если я скажу, что у Вас страшнючие зелёные волосы, Вы же не обидитесь?
Потому что знаете, что волосы Ваши ничуть не зелёные, и я написала чушь.

Почему же обижаетесь на всякую другую чушь?

Проработайте эту идею, и все изменится.

Всегда так делаю.


\iusr{Ермаков Станислав}

Не нужно обращать внимания на эти гребанные сети и её ботов. Может
действительно стоит побыть оффлайн и общаться лишь с близкими людьми.

\iusr{Алла Каргина}

\obeycr
Лапа моя, лапа,
Носа моя, носа,
Я научусь плакать
Тихо и безголосо.
Я научусь думать
Много и без истерик,
Гордость запру в трюмы
И научусь ВЕРИТЬ!
Чуда моя, чуда,
Рада моя, рада,
Хочешь, с тобой буду
Весь выходной рядом?
Хочешь, прижмись с лаской
Мокрым своим носом.
Хочешь про снег сказку?
Только ЖИВИ, пёса!
\restorecr

Р. Рождественский

\iusr{София Драгон}
Толпа не прощает, потому что ты не толпа.

\iusr{Анастасия Княжна}
Я с тобой.

\begin{itemize} % {
\iusr{Golum Parasut}
\textbf{Елена Владимировна Л.Н.} в общую могилу. Аминь

\iusr{Анастасия Княжна}
\textbf{Golum Parasut} Только после вас. Лет так через сто

\iusr{Вікторія Костюченко}
\textbf{Анастасия Княжна} ага, з нею, але в Україні))

\iusr{Golum Parasut}
\textbf{Елена Владимировна Л.Н.} дякую, мені стільки не треба. І можете не чекати. Дами вперед

\iusr{Roman Kolomiiets}
\textbf{Елена Владимировна Л.Н.} спасибо, мать! Оставайся на линии!

\iusr{Maks Bagrov}
\textbf{Елена Владимировна Л.Н.} будь з нею не думками а фізично, нащо жити в Україні?

\iusr{Natalia Yukhimovskaya}
\textbf{Maks Bagrov} здрасьте, забор покрасьте)) в Украине она мать героиня, помощь детям, субсидии, все дела, а в России будет иметь дырку от бублика) здесь все продумано @igg{fbicon.grin} 

\iusr{Анастасия Княжна}
\textbf{Natalia Yukhimovskaya} успокойтесь, я не получаю от государства ни копейки. Ни льгот ни субсидий.

\iusr{Natalia Yukhimovskaya}
\textbf{Анастасия Княжна} почему? Если положено по закону, то почему бы и нет

\iusr{Анастасия Княжна}
\textbf{Natalia Yukhimovskaya} мне не положено. Я не мать одиночка, у меня здоровые дети, я замужем и работаю .
\end{itemize} % }

\iusr{Евгений Дорошкевич}
Даже не говорите про этот страшный грех и не думайте.
И не обращайте внимания на идиотов. Их не много, но они активны.

\iusr{Алёна Швец}

Женя! Ну шо.. за ё моё... Те же грабли только в профиль... хватит ублажать толпу,
поживи для себя, сколько можно кормить собой нездоровое общество (я про тех кто
травит), ну ей Богу, эксгибиционизм какой-то! И ещё, мысли о суициде... это так
Петербург чудит, он провокатор мощный, испытывает, встретимся расскажу много
реальных историй, поэтому, не ведись на провокации ))) ПОЖАЛУЙСТА!


\iusr{Елена Швец}

Просто держитесь, Евгения. Придет еще наше время, не сдавайтесь. Терпение и
поддержка близких, друзей, уважающих вас людей. Мы с вами, хоть и далеко. Всё
проходит...и это тоже пройдет.

\begin{itemize} % {
\iusr{Анатолій Сергійович Івахов}
\textbf{Елена Швец} а что такое ваше время? Война, как на Донбассе?

\iusr{Тетяна Шкуренко}
\textbf{Анатолій Сергійович Івахов} хлеб соль готовит, встречать \enquote{освободителей}, а то что они ее попользуют в первый же день и выбросят в море мозгов не хватает понять

\iusr{Taras Doroshevich}
\textbf{Елена Швец} придет ещё ваше время? Хотите снова людей убивать в концлагерях. Ах ты мразь нацисткая.

\iusr{Luda Pazuk}
\textbf{Елена Швец} К Жене уже пришло ваше время, о котором она мечтала. Не хотите к ней присоединиться прямо сейчас? Ну, чтобы не ждать у моря погоды в Николаеве.

\iusr{Natalia Nata}
\textbf{Елена Швец} ваше время- время предателей???

\iusr{Светлана Пучкова}
\textbf{Елена Швец} Простите, какое ваше время? Я тут в Одессе не далеко и мне интересно очень.

\iusr{Roman Kolomiiets}
\textbf{Елена Швец} время тупых животных не придет никогда. Бывают минуты сумерек, но быстро заканчиваются

\iusr{Андрей Резников}
\textbf{Тетяна Шкуренко} хотелось бы продолжить эту \enquote{интересную} мысль, поддерживая \enquote{стиль} Тетяны: ну уж точно не сожгут как в Одессе.

\iusr{Тетяна Шкуренко}
\textbf{Andrey Reznikov} 

скажу вам по секрету, что сожгли их как раз ваши соплеменники, так что все как
я писала, не пожалеют никого, ни своих, ни врагов, ради победы \enquote{русского
мира}


\iusr{Андрей Резников}
\textbf{Тетяна Шкуренко} это такой же \enquote{секрет}, что и 100 мёртвых в Киеве, погибших от \enquote{злочинной влады}

\iusr{Анатолій Сергійович Івахов}
\textbf{Andrey Reznikov} а почему б россиянам не занятся своей страной, или нравится, как глистам жить в Ж.

\iusr{Андрей Резников}
\textbf{Анатолій Сергійович Івахов} а почему Ж. С большой буквы?
И если уж мы как глисты то о жителях Украины что скажете?

\iusr{Олексій Новохатько}
\textbf{Елена Швец} Вже прийшло.
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Ел}

Не выдерживаю столько времени. Очень люблю Вас и Ваше творчество. Наконец-то у
Вас появилось Самолюбие!!! Браво. Вам давно нужно было поменять ракурс \enquote{на
Себя}. Меньше всего хотелось бы давать советы. Но берегите себя, умоляю. Вы у
нас Такая одна!

\iusr{Galina Sotnik}
\textbf{Elena El} Ха-ха-ха

\iusr{Volodymyr Maltsev}
Чего хотела то и получила. Браво и поделом!

\iusr{Михаил Столяров}
Зато твоя туша не будет отравлять украинскую землю. Всего плохого

\iusr{Сергей Горохов}
Позднее прозрение.

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Сергей Горохов} о чем прозрение? Опять русофобия? Помощь русофобов мне не нужна.

\iusr{Сергей Горохов}
\textbf{Евгения Бильченко} Про русофобию долгий разговор. Это отнюдь не ваша тема.
\end{itemize} % }

\iusr{Василий Кирилюк}
Штош... Русский мир такой русский.

\iusr{Julia Repetun}

Как хорошо что ты это пишешь. Большинство молчит и игнорит реальность.. не знаю
как в Росии но у нас очень много хамов, дебилов, нелюдей. Иногда просто
противно читать посты.

\iusr{Олена Прокопюк}

Мені шкода вас Женя, шкода чисто по людськи. Але як, ви така розумниця і не знали
прописної істини, зрадників, ніхто не поважає. Бути викладачем такого
престижного вузу а зараз, на такій любій вам Росії, пропонують роботу в
колцентрі, це ж жесть.... Вас Женю, батьки мали б навчити, що Батьківщина як
мати, і коли вона хворіє, її лікують, а не міняють на багату мачуху. Бумеранг,
розплата чи не так?

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Олена Прокопюк} Краще в Росії в колцентрі, аніж з Банду/ерою у вченій раді.

\iusr{Мария Лукошина}
\textbf{Евгения Бильченко} ну ты и дура, хотя и профессор. Туда тебе и дорога - в этот сратый русский мир. Ну и про родину, которая тебя не бросит, сынок уже написали.

\iusr{Olena Prylutska}
\textbf{Евгения Бильченко} ну так вперёд, за мечтой.

\iusr{Олена Прокопюк}
\textbf{Евгения Бильченко} Звичайно, мені вас не переконати. Час покаже, але для них, ви завжди будете чужинкою. Бажаю вам здоров'я, бережіть себе.

\iusr{Olena Prylutska}
\textbf{Олена Прокопюк} вам дійсно її шкода? Чому? У людини здійснилась мрія, все добре, вона там, де хотіла бути. Тільки ось від себе не втечеш. І ніхто не любить зрадників.

\iusr{Олена Прокопюк}
\textbf{Олена Прилуцька} Так, насамперед тому що вона теж людина. Хворіє, перспектив на лікування немає, депресія від того що сподівання не здійснились. . Вона ще не раз згадає і все переосмислить, але.. на жаль, вороття немає.. Вона сама вибрала цей шлях, в нікуди...

\iusr{Galina Nagornyuk}
\textbf{Олена Прокопюк} це правда, її в расссеї називають хохлушкою, вона буде чужа, переосмислити зможе, але через якийсь час. Спаде пелена - все для себе побачить в новому світлі. А сьогодні ця жінка лише жертва пропоганди усьго міра.. Жаль ДУШУ...

\iusr{Darya Yakovleva}
\textbf{Евгения Бильченко} так идите в колцентр если это лучше и не нойте. Вы получили все чего хотели и все что заслужили.

\iusr{Баскервиль Геннадий}
\textbf{Евгения Бильченко} Так у чому справа? Ви в росії і вам там краще.

\iusr{Galyna Maksymchuk}

Все, що відбувається в нашому житті, не випадкове, В даному випадку спрацював
духовний закон: що посіє людина, те й пожне, Прийшла пора жнив і переосмислення
свого життя, якщо людина не зробить висновків і не покається, то так і житиме в
тому пеклі злоби і ненависті, що носить в собі, А вона, судячи з її дописів,
так нічого і не зрозуміла,


\iusr{Олена Сушко}
\textbf{Евгения Бильченко} Не бреши. Тобі там так тошно, то ти і казишся, кому ти там треба ?

\iusr{Люда Васильченко}
\textbf{Евгения Бильченко}
Так зачем жалуетесь? Якщо краще? Понимаю - это чтоб заметили на России и предложили что-то получше, чем коллцентр

\iusr{Ромуальд Бенедиктов}
Ну так не ной, лапоть))

\iusr{Таня Слободян}
\textbf{Евгения Бильченко} так що ж Ви жаліється, Ви маєте це все. Йдіть, пані професорко, туалети мити. Це те, чого Ви добивалися, така ціль Вашого життя?

\iusr{Svitlana Chub-Krywuzka}
\textbf{Олена Прокопюк} невеличка ремарка: хворіє в нашому випадку точно не Батьківщина.

\iusr{Helen Ferents}
\textbf{Евгения Бильченко} Ну тогда не жалуйся) Ибо из этого поста-истерики так и не скажешь, что все хорошо. Ведь ты - дома, а дальше хоть камни с неба)

\iusr{Богдана Пляцушок}
\textbf{Евгения Бильченко} Тоді, чого ви ниєте на Росії?  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Dmitriy Kalenykh}
Насолоджуйтесь!

\iusr{Iryna Varshyk}
\textbf{Евгения Бильченко} логічно. Так а проблема-то в чому? Маєте свій кол центр, все стало на свої місця.

\iusr{Володимир Неплюєв}
\textbf{Евгения Бильченко} вперед і з піснею!

\iusr{Людмила Людмила}
\textbf{Евгения Бильченко} если в России краще, так что же жалуетесь?

\iusr{Инна Фоенко}
\textbf{Олена Прокопюк} Золоті слова! Бути викладачем, професором, займатись улюбленою справою, мати повагу учнів і ВСЕ це виміняти на смердючий, людожерський Руський мір??!! Ну що ж, кожному своє...

\iusr{Дмитрий Климчук}
\textbf{Евгения Бильченко} ну так краще же.
Тоді до чого "плач Ярославни"?
Все добре.

\iusr{Виктория Кагарлыцкая}
\textbf{Евгения Бильченко} 

То сиди на сраці рівно, й не жалійся! Соплі вона роспустила! ХАвай свій рюзькій
мір по повній! Обома руками черпай, якщо тобі Степан Андрійович поперек горла
став! "Жертву з себе корчиш! Ти-ніщо, й звать тебе-ніЯк!

\iusr{Maks Bagrov}
\textbf{Евгения Бильченко} ну от і сиди в своїй \enquote{всемагущей} і тішся крихтам хліба на столі. Зато \enquote{бєз Біндєри}.

\iusr{Аля Паненко}
\textbf{Евгения Бильченко} тебя и в коллцентре там заплюют. Предателей нигде не любят.

\iusr{Olga Twobedger}
\textbf{Евгения Бильченко} 

тоді, голуба, не вдавай істерики: ой я бідна, втекла від фашистів, пожалійте
мене. Вам як "поетесі:" Дай Бог, чтобьі моя страна меня не била сапожищем

Дай Бог, чтобьі моя страна меня любила даже нищим." Соромно поетесі не знати
цих рядків, соромно не знати, як зустріне вас росія.

Мені вас не жалко, ви самі створили собі таку ситуацію.

\iusr{Любов Левчук}
\textbf{Евгения Бильченко} Бажаємо успіхів. Якщо так, чого соплі матаємо на кулак?

\end{itemize} % }

\iusr{Роман Коханюк}

Самый лучший способ борьбы за что-то, это самореализация в этом направлении.
Великие русские художники частенько уезжали заграницу и творили там, где им
хотелось. Мы помним их за их произведения и радуемся, что они \enquote{наши}. А так
получается двойное удовольствие, одним САДО, вторым МАЗО, а уровень один, от
живота.


\iusr{Aleksandr Soroka}
Навіщо стільки букв? Хотіли руського міра, тримайте. Їжте і не обляпайтеся.

\iusr{Andrey Gorenko}

Стесняюсь спросить, но все таки... ,А что такого расчуденсного в \enquote{русском мире}
? За что его любить?

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Сапронова}

От приєднаюся до запитання. Мадаму вже всією мордякою той самий \enquote{мір} єлозить, ан ти бач - все одно \enquote{я єво люблю}.
Давно впевнена, хоч я і не психіатр, що бабі треба в дурку, і чимшвидше

\iusr{Дмитрий Климчук}
\textbf{Andrey Gorenko} пока он идеализирован и находится в твоей голове - он хорош.
Как только встретишь его в реале любовь угасает.

\iusr{Віталій Коваль}
\textbf{Dmitry Klimchuk} значится голоса в голове то врут...... прискорбно однако...
\end{itemize} % }

\iusr{Vasyl Vayda}
В цієї дами шизофренія в особливо збоченій формі.

\iusr{Roik Volodymyr}
От якби всі любителі Руцкого міру поїхали в Росію

\begin{itemize} % {
\iusr{Iryna Varshyk}
\textbf{Roik Volodymyr} топ комент

\iusr{Людмила Биркин}
+++

\iusr{Сергій Ханецький}
+++
\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Комиков}

от поста осталось много вопросов. Я так и не понял-\enquote{клиент} доволен, что
переехал на Россию? Или нет?

\begin{itemize} % {
\iusr{Nataliya Plastara}
\textbf{Sergio Komikov} Не-а. Там тоже фошизды, аказывается. И взад не вернуться ей, мосты сожгла

\iusr{Тетяна Жужа}
\textbf{Бхут Джолокиа} ніт. Она ждала хлеба-соли и персональную пенсию за вредность. А ей писей по лицу водят каждый день и денежек нихто не даёт за героическую борьбу с фОшизмом. Пичяль-бида, русский мир оказался таким русским @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 
\end{itemize} % }

\iusr{Ярослав Нищик}

Не знаю чому мені це вилізло, але якщо вилізло, то процитую: \enquote{Той хто зрадив
один раз, обов'язково зрадить вдруге}. Зрадників ніде не люблять


\iusr{Natalia Marhyk}
Це такий \enquote{русский мир} ты хотіла в Киів? дякувати Богові, відвів, а ты насолоджуйся ним сама.

\iusr{Dmytro Kogan}

У тебе не вистачило духу та достоїнства бути українкою та боротись за свою
державу. Ти – зрадник країни. А за що поважати зрадника? За що підтримувати? Ти
ж пам'ятаєш, куди Данте зрадників у своєму пеклі помістив?

Ти свідомо зробила вибір, тож плати за нього. Деградуй в бомжа. Це чудовий
наочний приклад всім любителям руського миру.

\iusr{Василь Яворський}

Тішусь і ржу)))) нагорода знайшла хєроїню))) доля зрадника є доля зрадника, їж без хліба)))

\iusr{Максим Бомбель}

Много букв и не много смысла. У вас идеальный симбиоз с русским миром. Вам
очень идёт. Наслаждайтесь.

\iusr{Александр Малин}

Вот что-то не припомню я такой эпохи, когда русский мир был ласков к
интеллигенции, даже к такой вот. Русский мир любит простоту и выпить. Может Вам
выпить водки? Проблемы не уйдут, но отношение к ним изменится. И русские люди к
Вам потянутся, станут к Вам добрей.

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Александр Малин} русские люди ко мне добры. Точка.

\iusr{Александр Малин}
\textbf{Евгения Бильченко} что ж, возможно проблема не в людях, а в Вас самой? Рекомендую обратиться к специалисту, как минимум начальная стадия депрессии у Вас.

\iusr{Volf Ram}
Не все русские смогут столько выпить.

\iusr{Теліщук Андрій}
\textbf{Александр Малин} Зіп'ється к хуям прахфесор  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\iusr{Василь Сірко}
\textbf{Александр Малин} Верно, алкашем стать и сразу поймет Русский Мир. Успехов.

\iusr{Евгения Игнатенко}
\textbf{Евгения Бильченко} , то есть та профессура, которая вас не приняла - это не русские? или не люди? Я честно пытаюсь принять ваши претензии.
\end{itemize} % }

\iusr{Баскервиль Геннадий}

Срывают выступления? Блин, как-то с трудом представляю людей, готовых по доброй
воле посетить выступления этого чуда - даже на россии.

\iusr{Олексій Хітров}

навіть не шкода. відчуття байдужості до ваших проблем. прочитав допис в
твіттері з вашим скигленням, вирішив перевірити правдивість. зрадників не
люблять-факт. бажаю всім поціновувачам рускава міра з України опинитись десь
поряд з вами.


\iusr{Светлана Пучкова}

Всё что мы получаем в жизни - есть наша цель. Вы очень много энергии потратили
на то, чтобы оказаться там где вы сейчас. Вы хотели русский мир, вы его и
получили. Кстати, есть идея, вы можете сделать бизнес. Откройте агентство по
эмиграции любителей русского мира из Украины в рф. Вы поможете и своим бывшим
согражданам и вашим новым. Идея золотая.  @igg{fbicon.wink} И деньжат срубите. Думаю. что многие
украинцы вам помогут в этом нехитром деле. И все будут счастливы.

\begin{itemize} % {
\iusr{Олександр Семибратов}
\textbf{Svetlana Pychkova} Дуже добра ідея! Євгенія, всіма силами допоможу Вам в цій благородній справі. В тім числі, фінансово.


\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Олександр Семибратов} Я вам сделаю агентство. Но оно будет несколько другим. Точнее, мы сделаем, если я не успею.

\iusr{Олександр Семибратов}
\textbf{Евгения Бильченко} Моя пропозиція Вас не зацікавила? Чому? Тоді детальніше, будь-ласка, Ваші пропозиції. Я люблю конкретику. @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

\iusr{Віталій Кристюк}
\textbf{Евгения Бильченко} Захарченко с Киви и Моторылой уже открыли агентство) Постоянно пополняется)))

\iusr{Маркус Падуанський}
Готовий профінансувати придбання декількох білетів для колег по нещастю гаспажи Бєльченкової.

\iusr{Маркус Падуанський}

Цікаво, що подібні любителі російського світу більше 100 років тому слізно
просили посольство Української Держави в Москві дозволити їм виїхати в Україну,
тікаючи від більшовиків. Потрібно продовжувати копати рови і готуватися
терміново запускати туди крокодилів, бо історія має властивість повторюватися.

\iusr{Nataliya Plastara}
\textbf{Marcus Paduani} 

Так то 100 років тому. А сьогодні любітєлі русскага міра, скуштувавши того
міра, попросяться взад, проливаючи крокодилячі слізки. \enquote{Я очєнь горька сажалєю,
я прінашу сваї ізвінєнія, блаблабла}. І наші лохи їх можуть прийняти. Ми ж
такі, ми гуманні

\iusr{Lana Petrovets}
\textbf{Евгения Бильченко} ну, какая же смешная  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\end{itemize} % }

\iusr{Валентина Кожевникова}
Срывают выступление? И зачем им это нужно если вы пророссийски настроены? Странно

\iusr{Yevhen Hanich}
Про распятых мальчиков ещё не пробовали? Русликам обычно заходит

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Николаев}
\textbf{Yevhen Hanich} распятые мальчики- мовитон. Монтажная пена и пися- самое оно)))

\iusr{Анна Сью}
\textbf{Yevhen Hanich} В Питере не зашло видимо ,и про нациков с Херсона тоже))))

\iusr{Татьяна Журило}
\textbf{Анна Сью} в Питере там по расчлененке больше, у них свой жанр

\iusr{Nataliya Plastara}
\textbf{Анна Сью} 

Вообще в Питере много проукраинских настроений. В одном из европейских городов,
весной 2017, увидев нашу группу с флагами, к нам подошли две туристки из
Питера. Просили прощенья за войну. Не за \enquote{гражданскую}, а настоящую


\iusr{Анна Сью}
\textbf{Nataliya Plastara} Я знаю, что Питер хороший город. И люди отличные.
\end{itemize} % }

\iusr{Линна Тикунова}
Сочувствую. Но вы не одна. С вами ваш муж. Держитесь. Ночь не может тянуться бесконечно.

\iusr{Anna Korf Stepanova}
Люди ! Что же это делается ?
Евгения Витальевна гениальный поэт, учёный с мировым именем, потрясающий педагог.
Она просто герой, человек с чёткой гражданской позицией..
Неужели в Питере нет людей, имеющих возможности и готовых помочь.
Её место - государственные высшие учебные заведения, федеральные каналы.
Это - человек эциклопедических знаний.
Банить -это, конечно, очень хороший совет, ...
НО сорри..
ПОМОГИТЕ !!!!!!
Будьте милосердны её просто убивают!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Сапронова}
Интеллектуалка, для которой проблемой является украинский язык??? Ну-ну

\iusr{Александр Малин}
\textbf{Anna Korf Stepanova} 

даже на россии талантливый (тем более \enquote{гениальный}) человек всегда может себя
проявить, по крайней мере прокормить себя. Нужно просто понизить планку
ожиданий от русского мира, просто за русофильство ордена в рф не выдают, там
такого \enquote{добра} хватает, на всех орденов и каналов не хватит  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Наталия Лихицкая}
Какой она учёный с мировым именем? Не смешите людей
\end{itemize} % }

\iusr{Олексій Миколайович}

Я радий за вас. Ви поїхали туда де на ваш погляд буде краще. Я б радів за
кожного хто просто взяв свої речі та поїхав . Не подобається Україна? Будь
ласка, просто переїздить туди де подобається. Головне не срать тут в Україні.
Ваш вчинок вважаю порядним. Ми з вами по різні боки барікад. Я ЛЮБЛЮ УКРАЇНУ.
Тому за неї згоден воювать. А ви любити Росію. Нічого немає ганебного в тому що
ви туди поїхали. Ганебним є любити росію, але при цьому жити в Україні та звати
в. Україну ваш руский мир. Вдачи вам. В росії.

\iusr{Yevhen Hanich}
А что такое в/на Украине? Это ваше изобретение?

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Николаев}
\textbf{Yevhen Hanich} 

не. Её изобретение уже 2 года кончать жизнь самоубийством и рассказами о
хреновом здоровье с указанием банковских реквизитов))). И тупое стадо
ведётся. Женя, не умирайте)). И Женя через неделю: всё, я передумала, не доставлю
нацикам такого удовольствия, я борец и т. д и т. п. Вот такая диковинная
суицидница)))


\iusr{Nataliya Plastara}
\textbf{Yevhen Hanich} это её метод выразить презр\&ение к земле, которая её выкормила и к нации, которая терпела её, такую вумную
\end{itemize} % }

\iusr{Юрий Ковальчук}

Людина, яка дійсно хоче покінчити з життям не буде про це говорити, тим більше
ваяти статтю. Це лише спосіб привернути увагу. Спробуйте звернутися до лікарів,
реально щось з вами не те.

\iusr{Антонина Олейникова}
\textbf{Юрий Ковальчук} ой, вона це і в Україні писала, не повелись... поїхала в русський мір, думала там проканає)))

\iusr{Псой Борманенко}

Пані собі щось нафантазувала про такий улюблений для неї «уззкій мір». А тепер
вона чомусь дивується і когнітивно дисонує, що «уззкій мір» саме такий, який
вона тут описала.

Пані Більченко, ось саме так і тільки так виглядає те, про що ви так палко
мріяли. І саме проти такого українські хоробрі воїни віддають свої життя на
сході України, щоби ото, в що ви вляпалися не розповзлося по всій Україні.

Ну і напослідок: хотіли? Ну то майте! Жеріть тепер ваш «уззкій мір» по повній
програмі.

Бажаю вам міцного апетиту в цій справі.

\iusr{Volodumyr Izudorovych}
Все банально просто. Это называется- шантаж жалости. Впрочем. Каждому свое...

\iusr{Константин Прохоров}
Ваш единственный грех – вы не понимаете что предателей ненавидят все.
И те ради кого предают, и те кого предают.

\iusr{Olena Prylutska}
И вот наша Матрёна ни пава, ни ворона.

\iusr{Max Yakymenko}
Ахаха) так тебе и надо, пугало огородное.

\iusr{Litynskiy Mykola}

Погано інше, якщо українська вата все зрозуміє і перестане переїжджати в/на
росію. Не треба вас тут, валіть в свій руSSкій мір, а нас залиште в спокої

\iusr{Перфильева Ксения}

Женя, это все пена, грязная, ее ветром сдует, легким декабрьским ветром.
А для того, чтобы жить, нужно мужество(с) всем, кто живет
Все образуется, а сплевом в рм всегда милосердие

\iusr{Паша Лотоцкий}

Коротше кажучи, вітаю в реальності. Уявний світ, зітканий з тонкіх запахов
конфєт, виявився натуральним відром з помиями. Про що вас попереджували. І
власне, через що вас і погнали з України - за просування цієї помийки нам. Ваші
персональні вірування і заблуждєнія - чисто ваша справа. Тепер у вас є змога
перевірити, ху іс ху.

\enquote{Всі хочуть щоб я визнала}, - усім по.уй, і так все зрозуміло вже давно. І ваші
романтизовано-ідеалізовані фантазії про рускій мір не допоможуть взагалі нічим.
Бо не мають нічого спільного з реальністю. Хочете - фантазуйте і їжте кактус і
далі. Нобаді керс.

\iusr{Рая Лучинська}
Заслужила) сама, все. Шкода, що мало.....

\iusr{Роман Богвелишвили}

Женя, оператору нормального колл центра платят примерно 30000р в месяц, не
фонтан, но жить можно. Бросай политику и верь только в Бога и себя. Со временем
поймешь, что твое место - дома, к тому времени там забудется скандал, да и сама
поймешь, что топила за фата - моргану, и сконцентрируешься только на
собственном благе. Ты преподаватель - если идешь по программе
соотечественников, спокойно можешь устроиться на ставку в школу, но придется
ехать, куда направят, а это не столицы. Может, вообще есть сейчас резон побыть
на послушании в монастыре. Бог управит, не вешай нос!

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Мурашов}
\textbf{Роман Богвелишвили} вы Женечку в Грузию хотите отправить?

\iusr{Роман Богвелишвили}
\textbf{Александр Мурашов} перечитайте текст, я пишу о России. В Грузии валюта - лари, и, увы, даже в пересчете з/п 30000 р - не средняя, а высокая. В Грузии хорошо... Но не простым грузинам, поэтому иммигрируют туда либо инвесторы, либо обеспеченные пенсионеры ради климата и атмосферы, как и в Турцию или на Кипр

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Роман Богвелишвили} не знаю таких работ

\iusr{Роман Богвелишвили}
Женя, спрошу знакомую, она там уже руководитель. В пнд, скорее всего, увижусь с ней.
\end{itemize} % }

\iusr{Alex Belko}

Всё предсказуемо как и ваше двойственное: в/на Украине. Впереди прозрение и
раскаенье и запоздалая любов. Но в родном доме уже нагадила, Русский мир как
идея шикарно, но лучше чем Украинство негде больше нет.

\iusr{Наташа Ерохно}

До прозрения \enquote{какая бульбашка из говна этот ваш русский мир} вам
осталось совсем немного! Наслаждайтесь))

\iusr{Роман Горбенко}

Женька, как я рад за тебя!!! Наконец-то ты получаешь все, на что заслужила в
своей короткой и никчёмной жизни: презрение, забвение, смерть. Только не
отступай от программы, иди до конца. Остался последний шажочек -
Роскомнадзорнуться к чертям собачьим. Может, это всё-таки выход? И никто больше
никогда не назовет тебя Бобром

\iusr{Галина Хозинская}

Держитесь, Евгения! Злых много, но добрых больше. Чёрная полоса кончится и все
устроится, работа найдётся, деньги на лечение тоже. Не отчаивайтесь и баньте в
сети всю злобную нечисть. В реальности не забанишь, конечно, но переждать
чёрную полосу в тишине все же легче, чем под вой и лай.

\iusr{Юлия Пивняк}
Евгения, Вы нужны! Вас любят! Мы Вас любим! Просто отдохните и подумайте только
о себе. Отдохните душой @igg{fbicon.heart.suit}

\iusr{Valentyn Volovyk}

Для Вас я \enquote{толпа}. І я не розумію як можна зневажати свою землю, своїх предків і
просто людей, які не такі \enquote{розумні і талановиті} як Ви. Але в них є гідність.
Вони вільні люди. А от Ви хотіли \enquote{руській мір} - насолоджуйтесь.... А коли Вам
\enquote{там} щось не подобається, то вчіть історію. І без сарказму- здоров'я Вам.

\iusr{Alla Losik}
Головне, залишайтесь в Росії, назавжди. Україна для вас занадто складна країна, адже Україна - це воля, сила і боротьба.

\iusr{Dmitriy Valuiev}
Собаке собачья жизнь... И кончина будет такой же.

\iusr{Віктор Ворота}
Жєнєчка, от чесно - настільки на тебе похєру, ну приблизно як на шмат лайна під хвостом дворової шавки

\iusr{Богдана Пляцушок}

Тепер вам важко... Можливо, ви тепер зрозумієте як важко українським матерям,
які втратили своїх дітей у війні \enquote{с русским миром}, в яких болить серце за
вбитого сина, які проливають сльози щоночі...? Ви так завзято захищаєте
\enquote{русский мир}, що не в стані зрозуміти горе своїх співвітчизників? А тепер
плачете, що \enquote{русский мир} вас не приймає? А може натовп, як ви обзиваєте
росіян, вас тому і не приймає? Бумеранг працює.

\iusr{Alina Kova}
Гнилое звено.

\iusr{Сергій Лисенко}
Всё описанное и есть русским миром, который вы любите и к которому стремились. Я не понимаю, в чем проблема?

\iusr{Оксана Гринько}

Божеее! Кто же знал?  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}  Ведь Россия такая Френдли страна, хотя нет, никогда
такой и не была. Ненавидят своих так сильно, чтобы чужие боялись, а вы и не
своя. Так, Иуда за 13 серебряников, а предателей никто не любит, их даже в
тюрьмах всякий сброд не уважает

\iusr{Борис Хмелевский}
Надзвичайно приємно це читати

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Новиков}
\textbf{Борис Хмілевський} , коли вже вишлють у Сибір та розстріляють...
\end{itemize} % }

\iusr{Оксана Николаенко}

Очень страшная статья..... крик души! Я вам очень сочувствую и хочу обнять
вас.... любовью Божьей.... я вижу, что вы в каждом видите врага, потому что
загнаны в тупик, в угол... видно, что вы в конфлиуте со всем социумом без
исключения, кроме семьи.... и с собой тоже. Послушайте радосную новость:
БЕЗВЫХОДНЫХ СИТУАЦИЙ НЕ СУЩЕСТВУЕТ!!!! Есои вы его, выход, не видите, значит
ИЩИТЕ ДАЛЬШЕ!!!! Я знаю 100\% вариант выхода, по коайней мере эмоциоального
покоя и мира с собой=резкое улучшение здоровья @igg{fbicon.index.pointing.up}: начните читать КАЖДЫЙ ДЕНЬ
Новый Завет Библии и молится от сердца Богу во имя Иисуса Христа. Когда то я
была в похожем состоянии и интуитивно я это делала и ДА- УВИДЕЛА ДВЕРЬ  @igg{fbicon.face.partying}{repeat=3}  И
да - после смерти, коей вы так жаждете.... покоя не наступит, вы это знаете.
Пожалуйста! Попросите помощи у Христа! Он никогда никого не проигнорировал. Я
помолюсь вас  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Виталий Третьяков}

Чому ви вирішили переїхати саме до Пітера, коли є ЛНР та ДНР? Там життя вирує
як ніде в русском мірє.

Переїхати до Пітера з Києва будь-хто здатен, а от до народних республік, де
допомагати місцевим русскім людям розбудовувати все з нуля, наприклад,
розвивати давню культуру донецького або луганського народів. Ото був би подвиг,
про який потім в книжках напишуть.

Подумайте про це, поки не пізно.

\iusr{Василий Ярема}
Женечка, держитесь. Не обращайте внимания на этих.....

\iusr{Антонина Олейникова}
В цьому тексті прекрасно все....

\iusr{Svitlana Chub-Krywuzka}
Бідна, нещасна чужа серед своїх, своя серед чужих.
Ще й так старанно виписує оце \enquote{в/на}, сподівається, що вислужиться...)

\iusr{Сергій Сидоренко}
 @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=4}  тварюці така доля

\iusr{Игорь Магденко}
Головне, що ви воз'єдналися з руським міром, ваша мрія збулася. Не в кожного мрії збуваються. Вітаємо вас!

\iusr{Позитивний Віталій}
Так чого ви поїхали шукати руській мір в Пітер. Ви їдьте в глубинку росії там не тільки руській мір, там і запах, і смак і весь дух Росії.

\iusr{Golum Parasut}

Работать надо за еду. Можно устроиться полевой женой к ополченцам дамбасса,
производить им потомков, чтобьі русский мир нигде не заканчивался

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/269719502_303306315033231_3429522771396516655_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=WQFrj43OkfcAX-Npadv&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT_9vP4RCkejaElqI0uVq_-4NLHGKA6nln-LBK4-5-TEHw&oe=61C4B0DA
  @width 0.4
\fi

\iusr{Максим Дудка}

\enquote{руській мір} краще любиться в рф. українці, яким подобаються інші країни
виїжджають до цих країн - так історично складається. чи може руський мір має
таку особливість, що любиться краще подалі від своєї прабатьківщини?


\iusr{Автанділ Кац}
Россия тебя бросит. Всегда. (с)

\iusr{Veronika Losovskaja}
Евгения, держитесь.

\iusr{Валерий Попасов}

Евгения, не удивлюсь что в этой травле участвуют именно боты с территории
Украины под вымышленными аккаунта и российских граждан. Не придавайте большого
значения этому. Вы просто впечатлительны, что впрочем свойственно творческим
личностям

\begin{itemize} % {
\iusr{Позитивний Віталій}
\textbf{Валерий Попасов} какая травля? Мы рады что окунулась в полное ведро русского мира

\iusr{Валерий Попасов}
Виталий, не переживайте так. С русским миром все нормально и ему как бы и не до впечатлительной Евгении. Комментируют и злорадствую как правило Ваши соотечественники

\iusr{Позитивний Віталій}
\textbf{Валерий Попасов} сколько с москвичами не говорил, они никто не понимает что такое русский мир. Они понимают что есть русские и приезжие. А русский мир только в головах кто не смог себя реализовать в этом мире и вспоминает про СССР.

\iusr{Линна Тикунова}
\textbf{Валерий Попасов} подонки везде есть, не только на Украине.

\iusr{Линна Тикунова}
\textbf{Позитивний Віталій} с москвичами какими разговаривали - с теми, кто на заработки с Украины в Москву приехал?  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 
\end{itemize} % }

\iusr{Тарас Чупринак}

А чого очікувала Мабуть погано жилося Не давали працювати Дівку понесло і вона
обісралася. Темер смердить всюди. Є час розкидувати \enquote{каміння}, а є їх збирати.


\iusr{Olena Myshenina}
Як добре, що Ви виїхали з України!

\iusr{Сергій Джус}
От така уйня малята @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\iusr{Олексій Захарчук}
Невже ще є десь тупні які вірять що зрадників десь цінують?( Собака яка вкусила
господаря який її годував вважається скаженою!

\iusr{Наталія Вялих}
В москву ехать надо, на загордное шоссе. Всех вылечат

\iusr{Андрей Корайзер}
хех, добро пожаловать в Клуб. в клуб тех, кому россия так или иначе пересрала всю жизнь.

\iusr{Igor Gayvoronsky}

Дякую за ваші пости. Їх треба перепощувати у всіх ватних пабліках. Зрадники
завжди мають заслужено страждати. Тримайте нас у курсі  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Роман Ульмов}
Безграмотная ты \enquote{рускомиря}.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/268972829_4982253871794546_8506349531545324411_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=EfeuFC4zpuEAX8E3oNQ&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT9xt4fcXOH-ViLreUrzCFDV4vNqRRNL3F1eIQxppxr1NA&oe=61C53437
  @width 0.4
\fi

\iusr{Ольга Шашенок}

Ще трошки русского міра - і персонаж визначиться: \enquote{в} чи \enquote{на} Україні.

\iusr{Volodymyr Asmeniuk}
Вот и получила русский мир

\iusr{Юрий Герасимчук}

Вы подаете хороший пример другим любителям русского мира выехать на вашу
историческую родину. В Росии очень хорошая медицина, Вас вылечат.

\iusr{Bogdan Mandryk}

Все правильно - вы любите \enquote{русский мир}, он любит вас, но по своему. Такой он
есть - \enquote{русский мир}. Он так любит своих граждан, не говоря уже о таких особях,
ка вы. Чего хотели, то и заимели. Теперь не жалуйтесь. Приносите себя в жертву
своему любимому \enquote{русскому миру}, но думаю он вам даже спасибо не скажет. Такие
как вы этого заслуживают.


\iusr{Олександр Петренко}

Зрадників і запроданців ніде не люблять. Ти думала, що комусь там потрібна? Ти
там тепер навіть не другий, а третій сорт. Змирись.

\iusr{Лена Олена}
Ситуация с \enquote{хочу умереть} напоминает старый мультфильм 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=SNcAyJ9dGG4}{%
Ограбление по итальянски, youtube, 30.03.2017%
}

\iusr{Павло Юрчук}
Брехня, як камінь, на дно затягла.

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Павло Юрчук} я в правде. А вы живите, как хотите.

\iusr{Павло Юрчук}
\textbf{Евгения Бильченко} . Правда людину на гору підіймає.
А до вас мені байдуже
\end{itemize} % }

\iusr{Алена Аскома}
\enquote{Я не хотела ныть, но вот вам простыня нытья}

\iusr{Віталій Ізюмчанин}
Грає \enquote{Реквієм} Моцарта. Земля бетоном !

\iusr{Ольга Князева}
Никогда такого не было, и вот опять))

\iusr{Виктор Пастушенко}

Женя! Я искренне Вам сочувствую. Поверьте, никто не любит предателей. У Вас
есть два выхода: признать, что у Вас есть психическое расстройство и попросить
в социальных сетях помочь Вам деньгами в лечении, или уйти в мир иной, что я
Вам категорически не советую.

\iusr{Костянтин Тарасов}
Ахахаха

\iusr{Anna Dmitrieva}
Вам бы к психиатру и потом к психологу.

\iusr{Pasha Petrychenko}
Ахааххахахахахахахахахахаах

\iusr{Галина Бахматова}

Женя, ты человек, как и все; если хочешь, если тебе надо - приезжай ко мне, в
мой дом, в личку напишу мой адрес, проживем вдвоём на мою пенсию, в блокаду
было хуже - живи и твори. У меня тепло и просторно. Для этого - не имеет
значения наша разница и я не буду с тобой спорить. Просто помогу.

\iusr{Евгений Захарченко}

Предатели не нужньі нигде. Для русского мира тьі лишь расходник для достижения
им своих целей.  Неужели глядя на донбасс не ясно.

\iusr{Сергей Романченко}
Научиться вязать петлю, чтобы не ломала шейные позвонки. Подберите мыло и в путь.

\iusr{Alina Kova}
Не гоже такі прості речі прохвесору не знати...


\end{itemize} % }
