% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_06_2023.fb.suhorukova_nadia.mariupol.1.koly_nas_bombarduvaly_kramatorsk_mariupol.cmt
%%parent 27_06_2023.fb.suhorukova_nadia.mariupol.1.koly_nas_bombarduvaly_kramatorsk_mariupol
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Oksana Lexell}

Вони будуть покарані. Всі.

\iusr{Алина Любченко}

Что говорить. Нас никогда не поймут люди, которые не были в нашей ситуации.
Если украинцы у меня спрашивали: \enquote{А правда, что у вас людей хоронили прямо во
дворах ?} Такой вопрос даже слушать больно и обидно.

\begin{itemize} % {
\iusr{Алла Алимова}
\textbf{Алина Любченко} в нашем дворе 4 могилы рядом было, на месте клумбы😢
\end{itemize} % }

\iusr{Олександра Фоя}

Я зараз в деяких іноземців спостерігаю ту ілюзію, що і в нас років 10 тому - що
ми цивілізована частина світу і з нами нічого дикого не станеться. Але як
показує життя - трапитися може тупо будь-що, навіть те, що ви собі і уявити не
могли. Маріуполь - це не тільки втілення пекла на Землі, це ще й знак. Знак, що
ніякої системи безпеки в світі нема.

\begin{itemize} % {
\iusr{Алла Алимова}
\textbf{Олександра Фоя} 100\%

\iusr{Татьяна Постол}
\textbf{Олександра Фоя} Так.
\end{itemize} % }

\iusr{Elena Ukrainska}

Мені здається що вже. Вже звик. Півтора року геноциду.

\iusr{Татьяна Постол}

Після Маріуполя де б ти не був, не відчуваєшь себе в повній безпеці.

\iusr{Yana Lupinova}

Друг моего сына голыми руками копал могилу для своей матери во дворе их дома на
Пентагоне. Ему 20 лет и он остался совсем один

\iusr{Nadia Stojko}

Серце плаче гірким сльозами за кожною невинною душею... Молю Бога про справедливість...

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/356430848_1935021776867415_744258324424490887_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=3ft-3-rIvMgAX9kytna&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfBePHovD7GB4jxC24iRfGo0WYtLSllQnJwoue82tc_IpQ&oe=64A8522F
	@width 0.4
\fi

\iusr{Купи Продай}

Ненавижу!

\iusr{Ольга Новоселова}

Десь прочитала, що в цьму випадку в Краматорську \enquote{спрацював} наводчик.

Йшла якась мерзота і побачила в кафе військових... І йому байдуже, хто там
загинув - мирні чи військові...

\begin{itemize} % {
\iusr{Nadia Sukhorukova}
\textbf{Ольга Новоселова} виродок
\end{itemize} % }

\iusr{Tinatin Dias}

У кого хватает тупости упрекать вас( пережить такое - это выше человеческого разумения.

\begin{itemize} % {
\iusr{Nadia Sukhorukova}
\textbf{Tinatin Dias} 

люди не всегда могут почувствовать и понять то, что не пережили сами. У меня
женщина спросила: \enquote{Почему вы в Мариуполе не хоронили погибших как положено?
Надо в любой ситуации оставаться людьми} Я попыталась объяснить, но, боюсь, она
не захотела понять. Бывает и так.

\iusr{Tinatin Dias}
\textbf{Nadia Sukhorukova} скудость воображения и отсутствие эмпатии - бывает. Но просто промолчать - на это может хватит ума, хоть немного

\iusr{Nadia Sukhorukova}
\textbf{Tinatin Dias} 

да, все правильно, но не у всех хватает ума просто промолчать. Мы когда
приехали из Мариуполя в Запорожье нас очень тепло встречали люди и только на
вокзале, в киоске, где покупали кофе, продавщица стала кричать на нас, что вы
все сюда едете без конца. А мы как раз уезжали в Днепр, чтобы добраться в
Одессу, к моему сыну. Из Запорожья почему-то невозможно было уехать. Я стала
объяснять, что мы уезжаем. Она все равно возмущалась. Говорила, что надо было
оставаться в Мариуполе. Я ей ответила, что там было невозможно, что нас
бомбили, мы постоянно сидели в подвалах, погибали люди. Она ответила: \enquote{Вас
послушать вы там все сидели в подвалах}. Мы не стали пить кофе на вокзале. Она
была единственной, кто повел себя мерзко. Но я до сих пор помню все ее
интонации и выражение лица. Странная штука память

\iusr{Tinatin Dias}
\textbf{Nadia Sukhorukova} Очень больно, особенно от своих. Иногда просто слова ранят больше, чем оружие

\end{itemize} % }

\iusr{Анжелика Медведева}

А що СОБІ сказати, коли поховати рідних так і не змогла????? І кожного дня не
можеш відповісти на ці питання! І вночі відповісти не можеш!!

І ніколи вже не зможеш.....

\begin{itemize} % {
\iusr{Nadia Sukhorukova}
\textbf{Анжелика Медведева} Анжеліка, я Вас дуже люблю. Але я не вмію втішати. І як тут можна втішити? Ви сильна та прекрасна. Я дивлюсь на Вас і живу. Дуже хочу побачити!

\iusr{Анжелика Медведева}
\textbf{Nadia Sukhorukova} 

Дякую, рідненька!❤️ Мене й не треба втішати.

Ви все правильно написали! Торкнуло!

Це питання до себе та до тих, хто замість мовчазної підтримки, повторюю,
мовчазної, ставить питання в дусі \enquote{А чого ж ви/ ти....}

Ніхто, НІХТО не має права лізти в душу людини, яка не відчуває повітря в
легенях від горя!
\end{itemize} % }
