% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_08_2021.fb.arestovich_alexei.1.myshlenie_chelovek.cmt
%%parent 09_08_2021.fb.arestovich_alexei.1.myshlenie_chelovek
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmitriy Grabina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Концепции - это тоже, что и Маятники по Серфингу?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Арестович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmitriy Grabina} очень похоже.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmitriy Grabina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Арестович}
Тогда, простите за... Чисто Внеконцептуально - скажите пожалуйста ( нам в
Одессе очень важно всвязи с встречными учениями ) - полезут ?



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Арестович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmitriy Grabina} не думаю. Отдельные провокации - могут быть.
И обострения в зоне ООС.
А вот так, чтобы на Одессу - сильно вряд ли.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmitriy Grabina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Арестович}
Спасибо.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmitriy Grabina} о, спасибо, как раз тоже хотел написать об этом - сильно похоже на Маятники

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vyacheslav Emelyanov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Арестович} Концепції напевне породжують «еґреґор»
енерго-інформаційно-тимчасову структуру, яка виникає за співспрямованих дій
групи людей, які об'єднані спільним прагненням.? )))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Petr Shulikov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Является ли антикоцептуализм концепцией?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Арестович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Petr Shulikov} нет.)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Taras Alyans}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Арестович}
А яку Ви здобули освіту (спеціальність) ?
Якщо не секрет.
Дякую.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хижняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А разве может быть мышление вне концепций, когда само мышление это уже
концепция? Может акцент необходимо ставить на качестве самих концепций?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Brylew}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хижняк} більш того, те що Олексій пропонує теж можна
сприймати як концепцію бо вказуються ієрархічні та горизонтальні рівні ідей,
етика на базі цих рівнів і пропонується діяльність. Тобто боротьба з
концепціями закінчується створенням нової концнпції


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хижняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Victor Brylew} да, так и есть. Вне концепций нет никакой возможности
вести какую-либо целенаправленную и продуктивную активность, в том числе и
мыслительную


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Арестович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хижняк} конечно, возможно.)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хижняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Арестович} 

ваше утверждение уже есть концепция, если конечно у нее есть хоть какое-то
основание)

У меня не получается разорвать связь между мышлением и концептуализацией, как
одной из мыслительных фаз


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Арестович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хижняк} возможно, Вы понимаете под «концепцией» совсем не то, что я.)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хижняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Арестович} вполне возможно... но тогда то явление на которое вы
указывали в ролике ближе к стереотипам. И в этой части я буду на вашей
стороне... Крайне пагубно находится в статусе их заложников)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Белозёрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Арестович} может тогда объясните, что Вы вкладываете в понятие
концепции, потому что с официальным определением это не увязывается. Если
концепция - это система взглядов, то напротив меня человек может быть с
противоположными взглядами, а по Вашему, насколько я поняла -это жертва
концепции... Просто получается, что используется официальное понятие, а если
вкладывается в это понятие другой смысл, то это подмена понятия.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.shum_dmitrij.kiev.ukraina.kpi_2005.repetitor_matematika}
% -------------------------------------
 
\textbf{Александр Хижняк} Как раз философия всем этим и занималась ВСЕГДА
(мышлением все концепций, до самых основ, до самых неразрушимых вещей/понятий
мира). Хотя некоторые и считают, что нужно выбросить философию как ненужную.
Хотя по сути это как раз именно философия занимается основами мышления и без
неё - всё остальное рано или поздно - рассыпется

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Белозёрова} это не подмена - это специальный термин. Во многих
сложных науках всегда есть такие термины - которые выглядят как обычные слова,
но используются в более продвинутом значении. И обычно в книжках по этим наукам
к этим словам - идут определения таких слов в начале книги.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.hizhnjak_aleksandr.nikolaev.ukraina.knuba.kiev}
% -------------------------------------
 
\textbf{Дмитрий Шум} каждый может заниматься чем ему вздумается, в том числе и
бесплодным мудрствованием, и претензией на управление Вселенной силой мысли. Но
мышление без процесса создания концептуальных моделей любого объекта
НЕВОЗМОЖНО!!! Иначе это будет не мышление, а "шо попало", а вместо концепции
будет несвязная хрень. Это доказывается элементарно, и без необходимости
искажать понятия явлений общечеловеческих значений

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хижняк} как это противоречит тому, что я написал? самое
важное в основах. Это как фундамент. А все остальные надстройки строятся на
этих основах. Без фундамента здание не устоит.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хижняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} Основами мышления занимается логика. Философия же уже
давно потеряла связь с этим миром и является рассадником иллюзий ее авторов,
поскольку не в состоянии производить достоверные отчуждаемых конструкции, в
силу отсутствия соответствующего инструментария

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хижняк} не знаю про какую философию мы говорим. По ходу про
разную. Суть как раз в том что если заниматься основами - то не выйдет никаких
"рассадником иллюзий ее авторов". Логика важна - не спорю. Как раз те немногие
философы (которые заслуживают внимания), которых я знаю, читал или даже слушал
- с логикой всё отлично. Просто не все так называемые философы таковыми
являются. Некоторые занимаются непонятно чем. А можете привести примеры
"рассадником иллюзий ее авторов"?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хижняк} это ж как в любом деле - хватает всяких нахлебников и
шарлатанов. Это же не повод считать любое дело - гиблым 😀

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хижняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} Логика важна??)) Она фундаментальна, только и только она
определяет эффективность мышления, качество создаваемых концептуальных моделей
и их последующую реализацию изменений, заключённых в концепциях. Не знаю почему
вы сюда притащили философию, в ней нет надёжных инструментов регулирования
качества мышления от слова совсем, там все построено на фантазиях авторов.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хижняк} К сожалению не всё подвластно логике, хотя она и одна
из самых мощных вещей в мире. Кстати, вы так и не привели примеров "рассадником
иллюзий ее авторов". Интересно понять о чём разговор. Без этого - это разговор
без сути. А то столько эпитетов употребили. Может суть как раз в этом - что
делаете выводы на плохом материале? не тех слушаете

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хижняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} 

Там где нет надёжных отчуждаемых инструментов коррекции, там везде и неизбежно
есть иллюзии. Иллюзии это неотъемлемая часть нашей жизни. Философия не владеет
инструментальной составляющей в принципе.

Логика это не про власть, а про обеспечение надёжности и гарантий.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хижняк}

так можете привести конкретные примеры "рассадником иллюзий ее авторов"?

чтобы сделать вот это:

"про обеспечение надёжности и гарантий."

иначе вы будете противоречить своим же словам )))

"Философия не владеет инструментальной составляющей в принципе."

Логики, мышления и наличия сознания по вашему недостаточно? )))

это же самые базовые вещи, которые позволяют сделать что угодно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хижняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} тема изначально была не про философию и вообще не про дисциплины

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хижняк} вы просто утверждаете что философия - глупости и
фантазии и "рассадник иллюзий ее авторов". По логике, которую вы так рьяно
любите (видимо на словах?) - вы должны были привести примеры. Но привести не
смогли. Видимо таки то, что вы написали - как раз были именно ВАШИ фантазии и
иллюзии?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хижняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} ок. Я вообще не хочу рассуждать про философию, это
бесконечная болтовня. Примеров полно, если вы будете просто учитывать факт
интерпретации явлений, что требует коррекции с помощью надёжных инструментов.
Или вы думаете что я буду фантазии отдельных авторов приводить в примеры. Мир
это интерпретации! У каждого своя!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хижняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} а это ссылка на то место где философия бессильна и там где она плодит иллюзии, причем крайне вредные

\url{https://ru.m.wikipedia.org/wiki/Список_когнитивных_искажений}\par

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хижняк} какое отношение имеет ту ссылку, что вы дали к
философии? вообще-то философия как раз наоборот умеет бороться с подобными
искажениями. А если бы вы слушали, например Баумейстера - то не делали бы
подобных бредовых выводов. Он много рассказывал о людях, которые как раз
подвержены подобным искажениям как раз именно по причине не признания и не
изучения философии. И часто приводил конкретные примеры - что именно и почему
так происходит.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хижняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} 

Отношение имеет самое непосредственное относительно достоинства сведений
воспроизводимых философией! Боюсь, что вы даже не поняли суть проблематики,
если так сразу пишите, что знаете где находятся все ответы. А насчет
Баумейстера и его рассуждений.... ну так рассказывать можно много чего, что не
запрещено, и это никак не связано с достоинством успешного решения прикладных
задач, направленных на устранение проблем и трудностей, где нужен конкретный
способ и соответствующий инструмент. Есть большая разница между прикладным
знанием и иллюзией о знании.

Я вам задам простой вопрос: в чем причина существования когнитивных искажений?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хижняк} это проблема не самой философии, а людей, которые
плохо владеют мышлением. Невозможно качественно заниматься философией не имея
мышления или то, что сейчас модно говорить - критическое мышление, хотя это
оксюморон как масло масляное. Думаю я уже вам дал понять - причина искажений -
некачественное мышление. Думание вместо мышления, если говорить терминологией
которую использует Алексей. Кстати часто многие философы на самом деле
занимаются думанием, а не мышлением. И философы они просто для того, чтобы
получить плюшки. Короче как всегда бабло везде людям затмевает всё. И кстати,
одна из причин, по которой нельзя рынок пускать во все сферы - иначе происходит
обезценивание всего где он появляется и раздувание вещей которые не имеют
смысла/ценности.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хижняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} 

Некачественное мышление это следствие, но не причина! Причина в разности между
реальностью и частным представлением о реальности. Именно в этом месте
зарождаются когнитивные искажения, в том числе и создаваемые философией, где
легко допускается свободная интерпретация явлений без использования
инструментов коррекции искажений. Не имея в своем арсенале инструментов
коррекциии, философия непрерывно порождает бесполезных коней в вакууме, не
пригодных к их полезному использованию. И если раньше философские танцы с
бубнами ещё как-то могли возбуждать сознание аборигенов, то сегодня мир
усложнился, а вместе с ним и требования к качеству информации.

Если бы философия владела бы инструментами устранения искажений, то их
количество бы не росло, а уменьшалось.

Ещё раз - все что мы тут пишем, это наши интерпретации реальности исходя из
наших представлений, которые объективно искажены.

Переубеждать меня не нужно, а просто предъявите способ, технологию, инструмент,
посредством которого философия учитывает факт искажений, а не плодит новые

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хижняк} 

еще раз повторяю - проблема не в философии как
таковой, а в самих людях. "Причина в разности между реальностью и частным
представлением о реальности." В философии это называется субъективная и
объективная реальности. Человек с качественным мышлением - сможет отличить одно
от другого.

Короче, не пишите мне больше. Этот разговор теряется смысл.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хижняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} Не нужно списывать на людей, это некорректно! Проблема
именно в философии как в инструменте, как нельзя с помощью молотка лечить зубы,
так и философия непригодна для коррекции искажений! На этом и разойдемся!
Успехов!)

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гарасименко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мы станем очень продвинутым обществом когда внедрим подобные знания в общее
школьное образование.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Арестович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гарасименко}
Пока хотя бы взрослых вытащить.

Но есть на курсах директор частной школы.

Она применяет то, что изучила сама, обучая детей.)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гарасименко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Арестович} , интересно будет узнать результаты через годик.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Арестович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гарасименко} уже больше года.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гарасименко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Арестович} , делилась впечатлениями/достижениями?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Белозёрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Арестович} пользуясь Вашим телефоном, Вы тоже рассуждаете о вреде концепции, потому, что технологии - это продукт концептуального мышления.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мар'яна Зав'ялова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гарасименко} якщо батьки "внєдрять" це собі в життя, то діти будуть відповідно виховуватись...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гарасименко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Мар'яна Зав'ялова} , залишилось тільки зовсім небагато-навчити батьків😉

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мар'яна Зав'ялова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гарасименко} навчитись батькам 😉

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Гаврилов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гарасименко} чего ты к школе прицепился? Сейчас программа НУШ дает развиться каждому ребенку.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Pekarchuk Dmitry}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Арестович} , вопрос-просьба, можно ли публиковать анонсы за 2 недели до проведения мероприятия!?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Арестович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Pekarchuk Dmitry} обычно так и делаем.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Pekarchuk Dmitry}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Арестович} видимо я проспал! Будет ли повторный курс по этой же теме!?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Арестович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Pekarchuk Dmitry} не можете 14-го?
Можно взять видео семинара и сходить на его вторую часть: киносеминар, 28 августа.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Pekarchuk Dmitry}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Арестович} спасибо!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Белозёрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Покажите хоть одного здравомыслящего человека вне концепции. Еще раз повторяю -
здравомыслящего. Нет в природе умственно - здорового человека положения вне
концепции. Одно из определений концепция - комплекс взглядов на что-либо,
связанных между собой и образующих единую систему. А наблюдая за Вашим
настойчивым упорством в продвижении концепции антисоциального общества - Вы по
сути есть носителем концепции антисоциального общества. Слава Богу эта
концепция не популярна - поэтому носители концепции - социальное общество - их
больше, самые активные из них оказывают сопротивление, поэтому Вам кажется, что
они сильные, на гребне... Они действительно сильные, потому, что они правы. И
напоминаю, что основной опасностью (Пикник на обочине) научный работник считал
что? - потерю логических связей (а это положение вне концепции). Вы этого
хотите? Еще раз повторяю положение - вне концепции - это концепция, которая
называется - положение вне концепции. И если Стругацкие сказали - думать, то
они сказали думать и это синоним слова мыслить. Просто разный масштаб мышления,
но функция одна.

\url{https://ru.wikipedia.org/wiki/Концепция}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Белозёрова} 

Алексей не в счёт я так понимаю? )))

Можете еще на меня посмотреть.

И вообще таких людей хватает. Просто их мало по сравнению с остальными - мало
процентов.

К тому же в данном случае слово концепция - это скорее специальное слово для
объяснения, которое нужно переуточнять. Определений Википедии - недостаточно -
они только грубо подходят.

Кстати говоря, вы же сейчас крайне агрессивно реагируете - это же явно
зацеплены базовые ценности концепции и вы явно даёте готовые ответы прописанные
в вашем подсознании - вам помогает какая-либо из концепций.

Назвать то о чём говорит Алексей - Концепция "быть вне концепции" - это
примерно как определять человека(вне концепции) как обезьяну(концепция). Вроде
как и верно. Но между ними есть большая разница, хоть и можно найти сходства
(впрочем как много у чего казалось бы совершенно отдаленного). Хотя почти любой
человек скорее оскорбиться, если назвать его обезьяной.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Белозёрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} Расскажите себе о вреде концепции, когда возьмете в руки телефон, сядете в самолет, в автомобиль.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Белозёрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} а по поводу обезьяны Вы правы, но я не имела ввиду обезьяну. Я же говорила о здравомыслящем человеке


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Белозёрова} 

тем более главное это не сами концепции, а отношение
к ним и с ним. Т.е. человек вне концепции - воспринимает концепции как внешнее
по отношению к себе. И чаще всего воспринимает в лучшем случае как инструменты,
а не как органическую часть себя. А человек в концепции - воспринимает
концепцию - как часть себя и выход из под концепции - воспринимает крайне
болезненно. Поэтому схема - это такая концепция - "вне концепции" - не работает
- поскольку уже фактически нечего убирать оно уже всё вне человека - он
воспринимает это всё внешним

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Белозёрова} "а по поводу обезьяны" - вы не поняли. Это был пример и аллегория. Для объяснения почему "Вне концепции" это не концепция. Прочитайте еще раз.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Белозёрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} я тоже думаю, что лоботомия (приведение человека в состояние вне концепции, как я это понимаю) действительно болезненно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Белозёрова} это в вашем понимании лоботомия. Для человека
свободного - это не лоботомия. Это просто свобода. И это простой тест на то,
что человек вне концепции или в концепции и в какой именно концепции и её
уровень - человеку свободному это не доставляет дискомфорта - он это считает
условностями - причём независимо от важности - даже если какая-либо концепция
для него важна по тем или иным причинам. Причём как правило всё с точностью до
наоборот - внеконцептуальные люди часто даже испытывают интерес к обсуждения
вне концепций.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Белозёрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} То,что Вы сейчас написали - есть продукт Вашего мышления.
У Вас, судя по всему, есть система взглядов. Вы ее изложили. Система взглядов и
есть концепция.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Белозёрова} суть во внешности и в реакции на попытку пошатнуть.
Внимательнее прочитайте пост Алексея - тогда может поймёте в чем существенная
разница. Если есть спокойное восприятие - значит или концепция не задета или её
просто нету. Я же писал - тут концепция - специальное слово - могу уточнить,
что оно нужно для объяснения и описания глубинных процессов человеческой
психики и в вашей формулировке - плохо подходит - слишком упрощенно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Белозёрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} а Вы учитесь у Алексея в его школе мышления?, если не секрет, конечно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Белозёрова} учился. Одно время. Года 2-3. А уже года 3 - нет.
Хотя то что он излагал - много чего давно был в курсе. И давно умел мыслить вне
концепций. Хотя был рад побыть - всегда интересные мероприятия - мне там с
самого начала понравилось. Хотя много чего и нового узнал.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Белозёрова} кстати, легко можете на мне проверить что такое вне
концепций. Вы не сможете меня вывести из себя в рамках того, что вы изложили.
Поскольку это тоже внешнее по отношению ко мне. "То,что Вы сейчас написали -
есть продукт Вашего мышления. У Вас, судя по всему, есть система взглядов. Вы
ее изложили. Система взглядов и есть концепция."

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Белозёрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} я не хотела Вас вывести из себя))) с чего Вы взяли? У Алексея просто есть его коронный тезис про агрессивность атакующих концепций. Люди дискутируют это нормально)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Белозёрова} я и не говорил, что хотели. Просто это самый быстрый и доступный способ определения концепции

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Євген Юрійович Рибчинський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Людство тисячі років створює собі кумирів і жертвує усім, що є, заради своєї ж
вигадки. Концепції з’їдають своїх батьків і харчуються легковірними адептами.
І, на жаль, у 21 столітті нічого не зміниться. Дякую за цікаву тему!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Белозёрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Євген Юрійович Рибчинський} Якщо Вам не важко, наведіть бульласка
приклад такої концепції .......концепції з’їдають своїх батьків і харчуються
легковірними адептами. Може тут мова про різні речі? Я розумію концепцію
мислення як - понятийный аппарат. Комплекс понятий, и систему понятий.. ,
которыми оперирует человек осмысляя происходящее ...это его внутренний
мыслительный процесс..., как я это понимаю. А Ви що маэте на увазі? Це якийсь
монстр, котрий існує зовні, чи як?
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.guculjak_oleg.ivano_frankovsk.ukraina.filosofia.phd.docent}
% -------------------------------------

Философия - это искусство понятий (мыслей или систем мыслей, выделяющих и
обобщающих предметы некоторого класса по общим и в своей совокупности
специфическим для них признакам), концептов (лат. conceptus «понятие») как
"авторских понятий", т.е. у них есть или известен автор, и констант (лат.
constans, родительный падеж constantis — постоянный, неизменный) как стойких
понятий, не зависимо от того, являются ли они "априорными, до опытными" или
"эмпирическими, опытными").

Но философия никогда не бывает "оторвана от жизни": своими понятиями и
концептами она именно стремится зафиксировать (отразить) "знание" о
политических и социо-культурных перипетиях общества в определенное время.
Такими особенными понятиями-концептами и являются "концепции" (от лат.
conceptio «система понимания»)

В частности, такими концепциями с точки зрения мир-системного анализа (изучения
разных конгломераций разной степени общности разных форм коммуникации) являются
Модерн, модернизм, Постмодерн и постмодернизм, и подобные им.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Кстати говоря, одна из причин, по которой не очень люблю социальные сети - они
плохо подходят для внеконцептуального мышления/общения. Не зря именно в
соцсетях так часто разгораются срачи. Даже общение с людьми, с которыми хорошо
знакомы, проходит хуже. Я не видел в реальной жизни так часто ситуаций с этим -
ощутимо реже. В реальной жизни больше есть возможностей для непосредственного
контакта человека с человеком, особенно если к этому стремится - создавать
такие ситуации.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.stelmah_jurij.krivoj_rog.ukraina}
% -------------------------------------
 
Мой любимый пост!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/16180605_157616578064658_2801258149548392448_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-4&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=LED0nSO7KmsAX92LOO-&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=1e9bf53e9ca95f0c8dea407a3716f67a&oe=611827F4
  width 0.1
\fi

% -------------------------------------
\ii{fbauth.sivach_andrej.kiev.ukraina.kpi.radioinzhener}
% -------------------------------------

Большинство не хочет расставаться с концепцией, т.к., как верно было замечено,
концепция их питает, дает энергию. А других источников питания - чистых,
естественных, настоящих - у людей особо-то и нет. Сейчас нет. Но были. Да
забыли


% -------------------------------------
\ii{fbauth.nosov_aleksandr.kiev.ukraina.cognitive_science.ukroboronprom}
% -------------------------------------

нравятся Ваши размышления.

Про концепции.

Есть люди, достаточно разумные, которые в возрасте около 35+- много размышляют
о смысле жизни, вырабатывают свои концепции и следуют им. То есть через
концепцию они создают свою миссию в этой жизни. Это довольно интересные люди, с
ними намного легче чем с людьми без миссии.

Но!!!

Единицы из т.н.миссионеров со временем, не быстро, но осознают, что их личная
концепция начинает заменять самопонятие "жизнь".

И тогда они приходят к выводу, что все концепции и миссии надо отбросить,
оставить только принципы и дальше идти свой жизненный путь, без цели, без
задачи, но с принципами.

К сожалению такое заключение приходит только очень мудрым людям и в очень
пожилом возрасте.

Это и есть та концепция, которую никто и ничто никак не может разрушить.

Путь всегда непредсказуемый, на нем не только солнышко, но и ямы, повороты,
бандиты, друзья, попутчики, встречные и т.д.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.steckov_jurij.hmelnickij.ukraina}
% -------------------------------------

Любой человек прежде всего хочет жить.

"Самое важное для человека - это он сам..."

© Иван Петрович Павлов, академик, лауреат Нобелевской премии, известный своими
собаками... \Smiley[1.0][yellow]

Если жить вне общества, а в пещере (или на дереве \Smiley[1.0][yellow] ) - нужно уметь самому
добывать еду, одежду и тепло.

Памперсы, таблетки "от головы", мороженое и личный Кадиллак с шофёром можно
иметь, лишь живя в обществе, где одни делают памперсы, другие - таблетки "от
головы", третьи - мороженое, и так далее...

Чем больше член общества полезен для остальных членов общества (например,
производить кошачью еду, которую многие будут покупать) - тем больше он будет
получать от общества и мороженого, и Кадиллаков.

(Есть, конечно, и другой путь - грабить, например, банки - и получать
произведённое другими за чужие деньги. Ну, или продавать наркотики, или ...).

Так что же нужно каждому отдельному индивидууму, чтобы просто жить, во-первых,
а во вторых, жить хорошо, или даже жить лучше по сравнению с соседями, или
шикарно жить?

И при этом жить в мире с самим собой?

\textbf{Алексей Арестович}, чтобы не "забивать" ленту, я продолжил в мессенджере.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.chernjavskij_jurij.cherkassy.ukraina.biznesmen}
% -------------------------------------

Новые знания и концепции изобрести стало очень сложно так как все уже изобрели,
а массив знаний стал настолько большим что ни какой индивид не может все
вместить в одной голове или даже значимую для мышления часть. Таким образом, от
мыслящих индивидов мы переходим к коллективному уму. Построение общественного
мозга есть то что позволяет процесс мышления и двигать знания вперёд дальше.

Общественный мозг состоит не из сумы мыслящих индивидов из академии наук, а из
нейронной чести между коллективными мозгами такими как рынки, экосистемы,
сообществ и общины, демократии, иерархии. Обмен исследованиями и мыслями между
коллективными мозгами очень важен для построения общественного мозга. Принять
участие в котором может даже любой думающий дворник. А эта задача решается уже
не на уровне министерства образования и науки.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрій Чернявський} "все уже изобрели" еще очень далеко до этого. Тут скорее вопрос перехода на новый уровень взаимодействия, поскольку текущий не позволяет вместить и работать с большим количеством - поскольку это всё больше становится похоже на бардак
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Дідич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Підкажіть, а як ви могли служити офіцером, про що ви неодноразово казали і це
зазначено в вікіпедії, і паралельно зніматись в рекламі? Це пряме порушення
закону, або ви не служили

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Костянтин Низовець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ну надеемся что аППараттЕ презедента уже все освоили три правила и мыслят внеконцептуально, критично и философски....????

% -------------------------------------
\ii{fbauth.bersenev_oleg}
% -------------------------------------

Самая мощная концепция которой поражена большая часть человечества это быть
успешным. Главной ценностью явл не счастье не любовь не творчество... а успех.
И эта цель зачастую пожирает всю жизненную силу человека отвлекая его от
главного-быть счастливым быть свободным летать на крыльях творчества любви
радости познания и открытий, восторга от объятий красоты...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Белозёрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

И тут вопрос на засыпку., так что же такое картина мира человека? Правильно.
Это система взглядов. Система взглядов это - концепция. Ура, товарищи\Smiley[1.0][yellow]

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Белозёрова} если бы это было бы одно и тоже - не было бы необходимости использовать разные слова

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Белозёрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} я имела ввиду, что картина мира это личная концепция.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Белозёрова} может можно и так использовать в некотором смысле,
но если брать то, что Алексей имел в виду под концепцией - то это коллективная
вещь - объединяющая большое количество людей. И поэтому и нужна некоторая
унификация и готовые ответы на вопросы, которые непременно сопровождают
концепцию. Если бы был 1 человек - то необходимости в этом банально бы не было.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Белозёрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} в таком случае это идеология, а не концепция

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Белозёрова} идеология - политическое слово. А концепции не обязательно имеют отношение к политике.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Белозёрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} единомышленники есть и соратники, но сказать, что они мыслят абсолютно одинаково - не правильно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Белозёрова} "единомышленники есть и соратники" - значит это не
концепция в данном смысле слова. Тем более даже у единомышленников могут быть
свои предпочитаемые концепции и пока не было повода взаимодействовать по данным
концепциям - они могут и не знать, что например они выбрали по какую-то вопросу
- разные концепции - например - противоположные. И тут возможно разное развитие
событий )))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталка Бойко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Людям привычно мыслить штампами, или, если хотите - концепциями... Помню в лет
18 зачитывалась Азимовым - и словила инсайт) не помню как рассказ называется...
Там людям при взрослении прошивали в мозг профессию - в зависимости от
способностей. А главный герой, вроде не дурак - но ходил непрошитый, все люди
как люди работают - а он учится, учится. Переживает что с ним что то не так...
Как потом оказалось - если понять механизм работы чего либо - то можно
управлять теми программами прошивки, которые всем дают готовые. Я так понимаю
Вы, Алексей, хотите донести до избранных нечто подобное ? \Smiley[1.0][yellow]

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталка Бойко} уверен, Алексей бы с вами согласился, что это нечто подобное
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владислав Брайко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Будь хозяином своей воли и слугой своей совести. Коко Шанель.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Штанько}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Какой фильм комплиментарен будет?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexander Lambsdorff-Halahan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Штанько} поезд на Юму

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Верунчик Подобедова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Свободу всем!🥳

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Саша Коломій}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вот все, що я зараз почув у цьому відео зі мною відбувалось у
1991!!! Усвідомлення мене як українця! Я 10 років навчався в русшколі, жив у
військмістечку з мааасквічамі! Я думав російською!!! Але усвідомлення призвело до
переустановки мною внутрішнього віндовса! Бо я бачив, що росвіндовс для мене є
вірусом або замкнутим, і я "глючив"! Тому прописав свідомо, звичайно як міг на
український віндовс! І глюку стало менше!))) А Су.... а інода тот вірусний
пробивається, але з кожним разом менше!) Нащастя!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Константинова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Спасибо Алексей, очень познавательно. Правильно я поняла, что лучшая модель
мышления - это сомневаться во всем и во всех, даже в своих убеждениях и
принципах?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Чернявский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А было ли дисциплинарным обществом формации до фашизма, либерализма и
коммунизма? А именно феодализм и первобытно общинная формация?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

"Спорт вне политики". Смотря какой. Если спортсмен на турнире представляет
государство и выступает под государственным флагом, он не может быть вне
политики. Поскольку само государство – это ПОЛИТИЧЕСКАЯ форма организации
общества. И любой спортсмен, принимающий решение выступать под гос. флагом
государства, принимает и ПРЕДСТАВЛЯЕТ на международной арене именно такую
ПОЛИТИЧЕСКУЮ форму организации общества.

А ваши такие проповеди приводят только к тому, украинские спортсмены показали
на олимпиаде, что никакой российской агресии против Украины нет. Т.е. сделали
президента государства, которое они представляют на межд арене, ЛЖЕЦОМ.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Karpyn}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Стільки постів а прочитати нічого неможливо, все незрозуміло, якоюсь мертвою
мовою написано🤔


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Безухов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не есть ли самый простой путь в вашем нелёгком деле - проповедь Евангелия, так
и не состоявшаяся в восточной части Европы?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{юлия корниенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
привіт. особисті.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vadim Cherniak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

С 10 ти, или 12 ти лет, азьі богословия, философия, Кантовские императивьі,
єтика, начиная с античности, вместо материалистической диалектики, ворованой, и
извращенной, марксом у Гегеля, и дальше под ленинскими разработками создания
мирового конц.лагеря. Ушли от туда, пора в людей превращаться.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Azuzena Azuzena}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не богословие, а генетика, микробиологию, анатомия, химия, физика, инфекционные
болезни, елементарные знания о себе самом - а потом всякую чушь сочиненную
чужими дядьками - детям нужней и полезней знать побольше о себе.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vadim Cherniak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Azuzena Azuzena} азьі, я написал, школа ведь не семінария. А где
молодьіе люди узнают как им поступать в жизни, как себя вести, к чему
стремиться, кто им єто скажет, генетика?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ну и несколько вопросов к вам как к спикеру власти. Просто хочется понять, вы
манипулируете или действительно так думаете.

Не буду уточнять, в каком там израильском Сингапуре под видом защиты какого-то
языка какое-то государство развязало войну и отобрало часть территории, но
вопрос:

1)Считаете ли вы русский язык ОРУЖИЕМ, которое Москва применяет для дальнейшей
русификации этнических украинцев и поглощения украинских территорий? Является
ли языковый вопрос вопросом нац. безопасности для Украины?

2) Понимаете ли вы, что гос-во Украина создано и признано в мире именно как
национальное государство украинского этноса на базе международного права любого
этноса иметь свое национальное государство?

По вашему мнению, имеет ли право украинский этнос на свое национальное
государство, как имеют его чехи, поляки, словенцы, словаки, сербы, русские
т.д.?

3) Ну и главный вопрос: вы понимаете или не понимаете, что курс на равенство
укр и русс языков в Украине рано или поздно приведет к исчезновению укр языка,
без шансов, ибо он просто не выдержит конкуренции?

Каким тогда будет ваш аргумент(ы) против кремлевского ОДИННАРОД и "Россия не
заканчивается там, где русский язык не заканчивается"? Что тогда сможет
помешать поглощению украинских территорий российским государством?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Georgy Polo}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Одна из главных ироний жизни, с самого начала рождения нового индивида,
общество и учебная система, делает всё, чтобы индивид стал, таким как все, не
выделялся. Загоняет его-её в рамки "нормальности", приучает мыслить в рамках
стадного мышления, делает из индивида, винтик системы. А ирония в том, что
успеха в жизни добиваются, как раз те люди, которые мыслят не по системе, не
так как все, которые отличаются.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/228749409_3687417868025447_2518162069591187103_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=XPOLmRL-OiIAX9sR9L9&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=81a353845f3ead88b6345a9b68078b68&oe=61179C5F
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ivan Snyatynchuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/236046879_4306885362683106_6312041411627567813_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=snS_pzxdFMkAX-cCI1Z&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=1764e57381f6fa18afdd089fce532846&oe=6117F833
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg Pata}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\url{https://www.youtube.com/watch?v=UXDuxF9bRAY&t=193s}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alena Sidleckaya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Есть две новости хорошая- да философия сильнее концепций и более свободный путь
вне концепций ( более комфортно в концепции , так есть сторонники) , но есть к
примеру концепции оканчивающиеся не на изм, а на ат и их клешами держатся даже
самые продвинутые философы. Как же так?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Leo Uxmal}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

===Значительная часть моей деятельности посвящена выработке у людей способности
к внеконцептуптуальному мышлению - за что меня ужасно любят -...исты с любого
фланга.)=== Скорее, -асы и -боты


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serenja Odessa}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Державною, радник підораса

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Фесюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Цікаво , концепт , сознание, подсознание, строй ,интернет , вообщем надо по 50 грам хорошего коньяка...))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Крючков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ты хоть сам понимаешь что пишешь?????????

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Любой украинский мультик или фильм, снятый на русском языке, или роман,
написанный в Украине на русском языке - украинский только в аспекте названия
гос-ва, где он создан. Но в этническом смысле это произведение РУССКОЙ культуры
и войдет в историю (если достойно) как произведение РУССКОЙ культуры.

А монополия на русскую культуру принадлежит Москве, и вряд ли вы способны эту
монополию оспорить.

\url{https://www.youtube.com/watch?v=sfPVF0eJpoo}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} т.е. любой мультфильм переведенный на украинский автоматически становится украинским? ясно-понятно )))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} ну да, вам подобные и Шекспира в переводе на русский язык
автоматически считают русским) Товарищ, смысл в том, на каком языке
произведение СОЗДАЕТСЯ. Ибо автор, как правило, создает произведение на своем
родном языке, который он знает в совершенстве и поэтому может наиболее точно
передать свои мысли. А любой перевод - это в большей или меньшей мере искажение
оригинала. Читайте Шекспира в подлиннике!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} вообще-то я это вывел из вашей логики. Или вам всё равно на логику? главное обосрать кого хочется?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} и откуда вы можете знать на каком языке создавалось? а
если оно есть на обоих языках? например как петрик-пяточкин или еще ряд других

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} так не моя же проблема, что у вас проблемы с логикой. Еще
и с воспитанием и вежливостью. Попробуйте прочитать еще раз. Я написала о том,
что любой мульт- и фильм, и худ роман, СОЗДАННЫЙ на русском языке, в какой бы
стране он ни создавался, является произведением РУССКОЙ культуры. Вы это можете
как-то опровергнуть? Если не можете, то не отвлекайте меня пустыми постами,
пожалуйста.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} 

"Еще и с воспитанием и вежливостью." Тяжело быть
вежливыми с людьми которые хотят посеять раздор внутри украинского общества.

Т.е. если я буду создавать что-либо на русском, я представитель русской
культуры? Хотя я лично отношу себя к украинской культуре. Короче, ясно-понятно.

А ничего, что я ненавижу кремль, РФ и всё что с ними связано? вот именно из-за
таких недалеких как вы Украина - извините - в жопе

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} ) 

Вы путаете понятия политические и этнические. Если Тельман ненавидел гитлера,
это не значит, что он не был немцем.

Повторяю еще раз: если вы что-то создаете на русском языке, то вы создаете
произведение РУССКОЙ культуры. Потому что русский язык – это базис, на котором
и создается вся русская культура. А русский язык – это национальный язык
РУССКОГО этноса, а не украинского. Слово "русский" – это этническое понятие и
означает оно определенный восточнославянский ЭТНОС. И никаких других значений
это слово не имеет. Русские живут не только в национальном государстве русских
(РФ), но и в других странах мира.

Украинский – это ДРУГОЙ этнос, который имеет СВОЙ национальный язык –
украинский.

Вообще, основным и главным признаком любого этноса ялвется НАЦИОНАЛЬНЫЙ этого
этноса, на котором и базируется вся национальная культура этого этноса. Нет
национального языка – нет этноса.

Это всё элементарные понятия этнографии. Если вы их не знаете, то это ваша,
опять же, проблема, а не моя. И я думаю, что из-за этой безграмотности Украина
и находится там, где вы сказали. А жители ее подвергаются всяким манипуляциям
всяких пропагандистов.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} можете считать как угодно. Я всё равно с вами не
согласен. А Эйнштейн, который переехал в Америку. Это человек какой культуры?
Немецкой или Американской?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} культура не определяется только одним языком - этого явно недостаточно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} не хочу вас огорчать, но нет такого этноса как
"американский", поэтому и нет такого языка, как "американский". И никогда не
было. США - это не национальное гос-во, у него нет своей национальной истории,
в отличие от большинства стран Европы. Его создали выходцы из староевропейских
этносов - в основном, британского и французского. Поэтому и термин "американец"
означает только гражданство (гражданин США).

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} если вы имеете в виду культуру национальную (этническую),
то, конечно, не одним языком национальным. Но это ОСНОВА, как я и написала, на
которой базируется вся национальная культура (фольклор, традиции-обычаи,
песни-сказки, национальные символы, далее произведения национальных авторов и
т.д)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} вы так и не ответили на вопрос. Работы Эйнштейна это какая культура?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} ну вы что, не способны посмотреть биографию Эйнштейна?
Свои первые работы они писал на НЕМЕЦКОМ языке. И так бы и остался немецким
преподавателем, если бы не выяснилось, что это ГЕНИЙ, подобные которому
рождаются раз в тысячелетие вообще на земном шаре. Поэтому эта глыба уже давно
считается мировой культурой.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} ясно-понятно. Разговор окончен. Вопросов больше нет. Мне всё ясно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} ну вот и славненько)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} теперь ясно, что можно просто относить относить к мировой культуре и послать всех куда подальше с их мнениями

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} ну если достигнете уровня гениальности Эйнштейна, то наверное, можно) Но это вряд ли.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} вы похоже не поняли. Ну то ладно это не важно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} а если бы Эйнштейн не был гениален. Просто был среднестатистическим ученым и просто уехал в Америку?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} 

Он бы был немецким ученым, уехавшим в Америку) Вы соберитесь) Вы же никак не
можете сформулировать вашу основную мысль. Уже даже в точные науки к Эйнштейну
полезли, хотя там главное не язык, а цифры и формулы, которые на всех язках
одинаковые.

Я написала лишь о том, что любой фильм или литературное произведение,
написанное на русском языке, является произведением русской культуры. Что не
так? Что вас возмущает в этой элементарной аксиоме?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} вы похоже даже не поняли. Я не для себя разбираюсь. Я
просто пытаюсь понять, что у вас там в голове происходит.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} соберитесь. А если бы он писал на немецком и английском?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} 

Да у меня-то все в порядке) А вот вы почему не понимаете ни с первого, ни со
второго раза?)

Произведение, написанное на русском языке, является произведением русской
культуры.

Произведение, написанное на английском языке, является произведением английской
культуры.

Произведение, написанное на украинском языке, является произведением украинской
культуры.

ТАК – ПОНЯТНО? )

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} вы не отвлекайтесь. А просто ответьте на вопрос

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} а откуда вы знаете на каком языке создавалось то или
иное произведение? вот у нас например когда мы делали дипломы - многие делали
на русском а потом переводили на украинский. Т.е. получается типа русская
культура. Но если никто не знал бы а скорее бы и не спрашивал - получалась бы
украинская? или как? Эффект наблюдателя что ли? Квантовая механика?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} я же ответила уже. Но с тугодумами сложно) Попробую еще
так вам написать: Если вы напишете роман на русском языке, то внесете свой
вклад в РУССКУЮ культуру. Если вы напишете роман на украинском языке, то
внесете вклад в УКРАИНСКУЮ культуру. Если вы напишете роман на английском
языке, то внесете свой вклад в АНГЛИЙСКУЮ культуру. Если вы напишете роман на
немецком языке, то внесете свой вклад в НЕМЕЦКУЮ культуру. (примечание. все
выделенные слова употреблены в этническом значении)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} не делайте вид что вы умнее - у вас плохо получается
))) одних оскорблений будет мало )))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} ну так обозначьте как-нибудь, что вы ПОНЯЛИ мою основную
мысль. Я же не заставляю вас ее принимать. просто не похоже, что вы понимаете,
о чем вам пишут)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} вы ответьте на тот комментарий где про квантовую
механику. В данном случае даже не важно понимаю я или нет - это не есть цель.
Цель это разобраться в вашем думании или мышлении (смотря что у вас там)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} просто вы писали что культура не состоит из одного
только языка. Но ответы говорят об обратном - что как раз для вас язык и
определяет ВСЁ о происхождении культуры

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} 

я не писала, что этническая культура состоит ТОЛЬКО ИЗ
языка. Я писала, что национальный язык - это ОСНОВА национальной (этнической)
культуры. Потому что на нем (на языке этническом) создаются произведения
национальной культуры. ////Я. кажется. поняла, против ЧЕГО вы возражаете) Так
вот. В основе определенной национальной культуры не может быть 2(два) и более
национальных языков. Национальная культура - это всегда ОДИН национальный язык
и созданные НА НЕМ произведения. Потому что этносы (национальности) и
отличаются друг от друга, прежде всего, национальным языком. Произведения
украинской национальной культуры невозможно создавать на русском языке. Потому
что русский - это язык ДРУГОГО этноса, а именно - русского этноса.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} Этот ваш комментарий уже излишний. Он только подтверждает, что я уже написал.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} Так вы ничего толком и не написали) В ЧЕМ ваша основная
мысль?) Что украинский этнос может считать русский язык своим национальным?
Нет, не может. Потому что русский - это язык ДРУГОГО этноса. А каша у вас в
голове такая потому, что половину украинского этноса москва РУСИФИЦИРОВАЛА. И
теперь русифицированная половина бьет морды нерусифицированной) И понять никак
не может. что нет такого этноса, как "русскоязычное население". Они вроде бы и
понимают, что они - этнические украинцы, но не могут принять, что если они
украинцы - то русский - это НЕ их национальный язык! Вот так москва
перекорежила-разделила этот несчастный этнос. А все эти "советники" и прочие
пропагандисты, вместо того, чтобы четко и честно объяснить, разложить по
полочкам, почему так получилось, продолжают разжигать и использовать проблему в
своих политических целях.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} 

этнос не перестал быть украинским только потому, что
его временно руссифицировали. И соответственно то, что делает этот этнос не
является русской культурой. К тому же для меня этносы - не являются чем-то
настолько важным чтобы ставить выше политической нации.

И кстати, что бы вы сказали если бы в мире остался только один язык? Получается
что тогда это была бы 1 культура? или логичнее было бы по другим критериям
делить культуры, а не языковым? например территориально к какой стране, региону
относится, или еще каким критериям. Например соцгруппы, вероисповедания, да что
угодно.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} 

Именно, что перестаёт. Потому что, как я уже написала, именно национальный язык
является первым, главным и обязательным признаком любого этноса. Это вы можете
прочитать в любом справочнике по этнографии. Нет национального языка - нет
этноса. Именно поэтому москва так долго русифицировала украинцев.
Русифицировала-русифицировала, да недорусифицировала)

Русифицировала бы полностью - не было бы сейчас этих драчек в Украине. Все были
бы русскими и всё. П.С. Если будет только один язык и один этнос, мир станет
серым и однообразным без пестрого разнообразия национальных культур. 

Вот судя по заявлениям Арестовича, власть намеревается, пытаясь словесными
словесами "концептуального искусствоведа" запутать-обмануть, продолжить
русификацию украинцев. Вот мне лично жаль, что в мировом этническом ожерелье
погаснет одна жемчужина.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} 

Е́тнос (від дав.-гр. ἐθνικός — народ) — стійке соціальне угруповання людей, що
виникло упродовж тривалого історичного розвитку на певній території, де люди
мають власну біологічну складову (раса, спільне походження)[1], мову, культуру,
усвідомлення власної єдності та відмінності від інших етносів.

Язык - всего лишь одна из составных.

А суть того что делает москва - это унификация для эффективного влияния. Язык -
самый удобный способ это сделать. Это свойственно любой империи. Для примера
можно взять Британскую империю, большинство которой разговаривает на
английском. И сюда как раз войдут и сама Британия и США и Австралия и
прочие-прочие.

А то что вы предлагаете - это отдать и всё что на русском. Но как раз этого они
добиваются - увеличение своего влияния и власти. И суть не в захвате территорий
и так далее. А во влиянии. А мы им еще и помогаем отдавая (или просто
выбрасывая из своей) им нашу культуру только потому, что она так уж исторически
сложилось - на русском. Т.е. делаем хуже себе же.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} 

Ну да, перед языком только раса. Все жители Европы относятся к европеоидной
расе. Как же они разделятся дальше? Правильно – по национальным языкам, как там
и написано. И это ПЕРВЫЙ признак, по которому европеоидная раса делится на
этносы. Это ПЕРВЫЙ признак, по которому вы можете отличить поляка от хорвата,
словенца от серба, а русского от украинца.

Какую "вашу" культуру? И кто такие "они"? ) Есть культура национальная русская
и национальная украинская. Вы к какой себя относите? Вот Арестович четко
сказал, что он чувствует себя русским. Его родной язык русский и он человек
русской культуры. Все логично и гармонично. Нелогично и негармонично у тех, кто
говорит, что он этнический украинец и при этом считает родным язык русский.

Почему с ними такая нелогичность и негармоничность? Да потому, что вы написали
сами:

"суть того что делает москва - это унификация для эффективного влияния. Язык -
самый удобный способ это сделать".

И делает она это с этническими украинцами уже более 2-х сотен лет.

А если вы о том, что вы не хотите вашу русскую культуру отдавать, так это не
зависит от вас. Как я уже писала здесь, монополия на русскую культуру
принадлежит Москве. И по праву: 3 огромных и могучих империи со столицей в
Москве приложили колоссальные усилия для создания русской культуры. 300 лет
Москва развивала, холила и лелеяла русский язык на гос. уровне. Москва – это
ЦЕНТР, сердцевина русской культуры. Много лет все самое передовое и
прогрессивное на русском языке создается именно там. Вы же это не переплюнете и
какую-то альтернативную русскую культуру не создадите. Любой человек, который
считает себя человеком определенной культуры, будет всегда тянуться и
стремиться к ее центру. И это нормально. Поэтому любой человек русской культуры
(Арестович тоже) всегда будет зависеть от Москвы.

Москва для того и выстраивала этот свой русский мир несколько веков, чтобы от
нее зависели все, кто причисляет себя к русской культуре. Это называется
СТРАТЕГИЯ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} ясно-понятно. Можно заканчивать разговор - не имеет
смысла. Можете и дальше помогать москве считать всё вокруг своим - только без
меня

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Єлісєєва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} 

... Респект, Полина! За аргументовані, логічні, розумні
відповіді (в дискусії з Дмитро Шум). Побільше б таких освічених і мудрих,
справжніх представників української еліти 💕 Признатись, одержала
інтелектуальну насолоду...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Єлісєєва} 

Дякую. Викривайте Арестовича всюди, наскільки це
можливо. Здається, це освічений, розумний, добре підготовлений маніпулятор. Він
фанат якогось "проекта объединенной земли" та на українцях випробовує свої
методи заплітання їхніх мізків своїм добре підвішаним язиком. Судячи з того, що
він розповів на каналі НАШ ( у відео), маскуючись благими намірами, влада бере
курс на подальшу русифікацію. Тому що фірмі Зеленського треба створювати
російськомовний продукт задля продажу його на величезному російському ринку. Ну
а його спікер Арестович просто, за його власним визнанням, русский человек
русской культуры.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} ) 

Похоже. Арестович таки хорошо заплел вам извилины своим языком) Я никому не
помогаю. Я говорю ПРАВДУ и описываю реальность как она есть. А вы напоминаете
маленького мальчика, который топает ножками и хочет, чтобы солнце вставало на
западе, а заходило на востоке. Вы же не представили ни одного аргумента, не
дали ни одного контраргумента, не ответили ни на один вопрос.

Чем вы с Арестовичем отличаетесь от российских русских? Какие ваши обоснования
для отдельного существования того государства, которое вы строите? Чем вы
можете ответить на кремлевское ОДИННАРОД и "Россия не заканчивается там, где
русский язык не заканчивается"? Чем и как вы собираетесь противостоять
дальнейшему поглощению украинских территорий российским государством? На
основании ЧЕГО вы хотите существовать отдельно от центра вашей русской культуры
– Москвы? Арестович тоже не ответил на все эти вопросы, которые я задала в
параллельном комменте.

Государство Украина создано и признано в мире как национальное государство
украинского этноса на базе международного права каждого этноса иметь свое
национальное государство. И украинская мова – вот это единственно ВАШЕ как
государства, в котором вы живете. Это только ваше, чего больше нет ни у одного
государства мира. И это тот единственный аргумент, который вы можете
противопоставить Москве как обоснование отдельного существования от нее
государства Украина.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Єлісєєва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} так, нам своє робить... Просто за Іваном Франком: "Лупайте сю скалу..." 🇺🇦

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} я думал так еще до знакомства с Арестовичем. Так что мимо

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} Думать (писать и говорить), что вы русскую культуру "не
отдадите" России, а заберете ее себе - это или лгать намеренно, или в сказки
верить.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} всегда думал, что суть культуры не в языке в первую
очередь, а в чём-то другом, в смыслах, которые туда вкладываются. Или вам пока
не объяснишь (читай разжуёшь) не доходит?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} Так вы человек не русской культуры, как Арестович, а
какой-то интернациональной культуры приоритетных для вас смыслов? В чем эти
смыслы (попунктно) ? И на каком языке были созданы те произведения, в которых
вы нашли близкие вам смыслы?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} на разных языках

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} ) т.е. вы себя считаете человеком без национальности? Вы
какой-то уникальный транснационал, который не может определить, менталитет (это
то, что вы называете "смыслы") какого именно народа (этноса) вам ближе
всего?Этнос – это же не только внешние атрибуты( язык, история национального
костюма, наицональные символы, фольклор), это же еще и менталитет определенный.
Вы слышали, наверное, такие выражения как "русский характер", "широта русской
души", "русская духовность", "русская соборность", "русская жертвенность",
"русское долготерпение", русские семейные ценности ( в отличие от развратно-
гомосекового Запада). Вам такие смысли близки или чужды?  Вы же так и не
ответили на вопрос: чем вы отличаетесь (по внейшней узнаваемости или по
менталитету) от российских русских?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrew Sivach}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} так в подлиннике его-то и бриты с трудом понимают. Шекспира т.е.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Шум}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Полина Несмиян} мне больше нравится считать, что я не с этой планеты и меня подбросили при рождении )))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Полина Несмиян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Шум} ) ну это заметно) Вы плохо ориентируетесь в земных
реалиях) Точно пассажир Арестовича: "через тернии к звёздам"))


\end{itemize}

\end{itemize}

