% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.vsu
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{09:30:01 19-08-22 Венцеслав Алексеев}

Что происходит на Украине обращайтесь к ВСУ это именно они обстреливают мирное
население, насилуют девушек и грабят их дома!!! Фашисты одним словом!!! Путин
придет порядок наведет!!!

\paragraph{12:52:47 19-08-22 Олег РОН}

Культурно прятались доблестные мародёры, насильники и бандеровская гопота
состаящая в рядах ВСУ! Вот кто яко бы защищает украинский народ. А
тероборонники, это тоже полицаи, из ордена подсвинков бандерки!

\paragraph{14:12:37 19-08-22 Лох Турковский}

Ты же ублюдок небось тоже сдавал дегьги на броники своим ублюдочным укропским
аватарам?

\paragraph{09:18:56 20-08-22 Михаил Чирков}
%\ii{topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.detail.25}

Ты мне тут нацист, за Бучу, за Винницу предъявляешь, когда твои доблестные нацбаты, наëмниеи и головорезы ВСУ каждый день убивают десятки, если не сотни мирных жителей. Причём обстрелы ведут исключительно по жилым кварталам и инфраструктуре Донбасса.
😡
Вот, только из свежих новостей👇
В Херсонской области задержали наводчиков ВСУ, причастных к гибели пяти человек
👇
Как сообщает ТАСС, задержанные помогали украинским боевикам, в частности, они навели ракеты РСЗО HIMARS на н.п. Брилевка в Херсонской области.
😡
А в Мариуполе российские войска встречали как освободителей.
И теперь там готовятся к проведению трибунала над наëмниками, нациками и головорезами ВСУ.

\paragraph{10:39:58 20-08-22 Надежда Пенза}
%img Screenshot from 2022-08-20 10-39-39.png

ЦАРЕК! - КАКИМ ОБРАЗОМ ВСУ МОЖЕТ. ОТ ВОЕВАТЬ БОЛЕЕ 40%ПОТЕРЕННОИ ТЕРРИТОРИИ, И
АЗОВСКОЕ МОРЕ, ДА ЕЩЁ ДОИ И ДО МОСКВЫ?????

\paragraph{15:32:24 20-08-22 Л- -}

Так и прятались укровояки за спины мирных людей, устраивая огневые позиции!
Выгоняли из школ, роддомов, оставляя несколько человек для дальгейших картинок
для запада

\paragraph{09:56:15 21-08-22 Василий Савенков}
%img Screenshot from 2022-08-21 09-55-54.png

С начала российской СВО украинская армия начала испытывать не только
материально-технические трудности. Главной проблемой стал низкой моральный дух
военнослужащих. Украинские ТГ-каналы сообщили, что в начале конфликта из каждой
сотни мобилизованных только трое обращались за медицинскими справками для
освобождения от службы. Сейчас ситуация поменялась зеркально – из 100 человек
примерно трое отправляются на фронт. Судя по данным закрытых социологических
отчетов, на горячую линию стали все чаще звонить военнослужащие. Причем каждый
пятый из них признался, что хотя бы раз пытался покончить с собой. В последние
месяцы были также зафиксированы случаи суицида с летальным исходом среди
высокопоставленных офицеров. В частности, добровольно ушли из жизни командир
3-го батальона 14-й бригады ВСУ и командир 66-й бригады. Причинами стали
большие потери личного состава и низкое морально-психологическое состояние
подчиненных.

\paragraph{10:56:43 21-08-22 Анжела Огайreplied to Владимир}
%img Screenshot from 2022-08-21 10-56-24.png

Ну не воины вы хохложопые, по всем статьям сплошная мразь, помимо всего
прочего, достоинство и честь в сражениях никто не отменял, вы же уникальны в
своей подлости., мрази одним словом.😐


\paragraph{16:17:13 22-08-22 Маргарита Иванова}

🔥 Хотя Зеленский и его советники уверяют нас, что на Донбассе все «хорошо», и что скоро храбрые» украинские войска окончательно разгромят «противника» и «освободят» всю украинскую территорию, на самом деле ситуация в ВСУ довольно мрачная. Это еще раз подтверждают записи обращений украинских военнослужащих к своим командирам и президенту, передает «Военное обозрение».
❗ Еще одно подобное обращение было сделано солдатами 93-й бригады, расквартированной в Соледаре. Союзные войска, наступающие в этом направлении, усилили давление и заставили противника оставить свои позиции. По всей видимости, люди, подошедшие к командиру, были такими беглецами.
📌 Бойцы оказались в сложном положении, поскольку у них были только легкие винтовки, которые нельзя было использовать против российских войск. Подразделение постоянно несет потери из-за атак российской артиллерии и авиации. В то же время украинской артиллерийской поддержки нет. Когда украинский «Град» запросил помощь, он начал прямую атаку на свои собственные позиции.
📌 Союзные войска, наступающие в этом направлении, усилили давление и заставили противника оставить свои позиции.
❗ВТСУ* — вооруженные террористические силы Украины

\paragraph{15:07:19 24-08-22 SAID DASADreplied to ivan}

14:48
Подписанный главкомом ВСУ Залужным документ с цифрами потерь ВСУ попал в Сеть
Украинское Минобороны, само того не желая, раскрыло реальные потери ВСУ. В Сеть попал документ, подписанный главкомом ВСУ Залужным, в котором указано количество погибших, раненых, попавших в плен и пропавших без вести украинских военных на 1 июля 2022 года.
В Киеве неоднократно называли различные цифры потерь, но все они не превышали 10 тысяч за полгода. Буквально пару дней назад главнокомандующий ВСУ Валерий Залужный заявил, что украинская армия с начала специальной военной операции российской армии потеряла всего 9 тысяч военнослужащих убитыми.
Как оказалось, эта цифра предназначена только для населения Украины, а вот для секретаря СНБО Данилова главком ВСУ Залужный подготовил совсем другие цифры, и они кардинально отличаются от названных выше. В ответ на запрос СНБО Украины о потерях украинской армии с начала спецоперации, Генштаб ВСУ выдал информацию о почти 130 тысячах выбывших из строя. Согласно докладу, подписанному все тем же Залужным, на 1 июля 2022 года погибло 76640 военнослужащих ВСУ, выбыло из строя в связи с ранениями 42704 человека, в плен попали 7244 военных и еще 2816 пропали без вести. В документе отмечено, что это потери только ВСУ, потери других силовых ведомств при его составлении не учитывались.
Информация о потерях ВСУ распространяется по российским и украинским ресурсам, в то же время высказывается мнение, что хотя эти цифры и более реальны, но и они не отражают всех потерь украинской армии. Обращается внимание на указанное количество раненых, которых значительно меньше чем убитых, хотя при ведении боевых действий получивших ранения в примерно в три раза больше, чем погибших.
Между тем в Киеве уже заявили, что данный документ является фейком, указанные цифры не "соответствуют действительности".😉 😜

\paragraph{19:12:36 24-08-22 Татьяна Соколоваreplied to Микола}

Правильно сказал про бумеранг,вот мы его вам и возвращаем..У вас нет ни какого
духа,у вас самая позорная армия в мире..вы мрази..так что и не мечтай о
победе..вас уже нет..и давно вам пора с этим смириться..

\paragraph{19:16:31 24-08-22 Татьяна Соколоваreplied to Микола}

И МЫ НАСЛЫШАНЫ О ВАШЕЙ ПОЗОРНОЙ АРМИИ ПРИКРЫВАЮЩЕЙСЯ МИРНЫМ НАСЕЛЕНИЕМ, И УЖЕ
БЕГУТ БЕГУТ ВАШИ ТОЛЬКО ПЯТКИ МЕЛЬКАЮТ..


\paragraph{18:36:20 25-08-22 Валентина Золотухина}

Украина спустилась в пропасть, превратившись из государства в хорошо оснащённую
и организованную террористическую группировку. На сегодняшний день Украина, как
и её армия - это просто миф. Почему я так пишу ? Да потому, что ни того, ни
того уже не существует. Страна давно поглощена и в нормальном понимании
«суверенное государство» она не существует. Зеленский за своё короткое
правление смог сделать так, что нет ни одной самостоятельной партии или
министерства, над которым бы не сидели западные сюзерены. Экономики нет, от
слова совсем, её и ранее не было, но сейчас просто крах. Страна уже давно
находится в дефолтном состоянии, её поддерживают только подачки хозяев. Но
подачки эти надо отрабатывать. Правительство Украины позволило из народа
сделать мясников, которые радуются каждой капле крови, пущенной из русского
народа. А из самого государства сделать самую крупную в мире террористическую
группировку. Почему террористическую? Армия не может воевать против мирных
людей, при этом используя оружие массового поражения. На государственном уровне
не может быть оправдания убийств мирных жителей, уничтожения объектов
жизнеобеспечения, обстрелы городов и посёлков, несущие за собой цель убить как
можно больше гражданских. Убийства мирных людей с помощью подрывов самодельных
взрывных устройств.

Украина - это страна террорист. И с террористами никаких переговоров мы не
должны вести. Только полное уничтожение лиц, причастных к этим действиям...

К 

\paragraph{11:31:30 26-08-22 Анатолий Ивановreplied to ღ АННИКА ღ}

Сегодня утром был нанёс удар по скоплению живой силы ВСУшников в Николаевке.

«Школьники» в очередной раз засели в местной школе №3

\paragraph{22:12:29 26-08-22 Светлана Парамонова (Онищук)}
16:56
❗️The Hill: Глава центра американской разведки и глобальных отношений Хумински сделал заявление, что, по данным аналитиков, сейчас главной проблемой для командования ВСУ является подавленное состояние украинских солдат, которые не видят перспектив победы и не верят ни президенту Зеленскому, ни своим командирам.
"Масла в огонь" подливает Deutsche Welle, сообщающая, что по-настоящему сражаться за Украину готово не более 25% военнослужащих Украины.
Другая четверть украинских военных, понимая некую обреченность, готовы сделать все, чтобы сбежать с поля боя.
Ещё 25% военнослужащих, мобилизованных в основном в восточных районах страны, даже симпатизируют России, и при случае готовы перейти на сторону противника.
Оставшаяся часть украинской армии абсолютно пассивна и готова сдаться противнику, только бы выжить.

\paragraph{13:52:37 28-08-22 Вера Карасева(парфенова)}

Высокоточным оружием ВКС России в городе Запорожье на территории завода "Мотор Сич" поражены производственные цеха, в которых осуществлялся ремонт вертолетов воздушных сил Украины", - сказал он.
По словам Конашенкова, за сутки поражены три пункта управления ВСУ, в том числе 54-й механизированной бригады ВСУ в районе города Курахово Донецкой Народной Республики, а также 42 артиллерийских подразделения на огневых позициях, живая сила и военная техника в 139 районах.
В районе города Никополь Днепропетровской области уничтожено нефтехранилище, с которого осуществлялось снабжение топливом подразделений ВСУ в Донбассе. Также уничтожены восемь складов ракетно-артиллерийского вооружения и боеприпасов в районах населенных пунктов Северск, Краматорск, Улаклы Донецкой Народной Республики, Травневое Харьковской области, Кавказ Николаевской области и Марганец Днепропетровской области.

\paragraph{21:37:40 11-09-22 Елена 🍒🍒🍒🍒}

ВСУ мрут как мухи, глупо, наобум и напрасно. Эта картина с участием безрассудно
атакующих ВСУ повторяется уже четвертый день по несколько раз. У украинских
командиров нет никакой стратегии и тактики, они усеяли украинскими трупами
коридор « лежат буквально массивными кучами чьи-то сыновья». Ради мимолетной
картинки с флагом на острове Змеиный Зеленский положил элитный спецназ. Минимум
16 человек. Разработанный британскими инструкторами план контрнаступления на
юге провалился, оторвавшиеся от артиллерии украинские маршевые колонны
оказались в огневом мешке. ВСУ опять попали В КОТЕЛ.Тактическая уловка помогла
вытащить все украинские силы на территорию, где нам с ними удобно воевать. Если
кто-то полагает, что руководство не знало о том, что противник собирает силы,
то эти люди ничего не понимают ни в политике, ни в военном деле.».Происходящее
в Харьковской области и есть генеральное сражение, в результате которого будет
сломан хребет украинскому бандеро-нацизму. Клоун Зеля бросил туда все свои
резервы. Даже оголил Одессу. Окопы напротив Приднепровья и по всему Черноморью
пусты. Российские РСЗО заливают огнем наступающих украинских боевиков, разрывая
на части ВСУшников. Армия России изматывает части ВСУ, втягивая и выбивая
наиболее боеспособные подразделения. ВСУ уже не будет иметь резервов сдержать
«контрнаступление» России. То,что русские "проспали" наступ - это вброс.



\ii{topics.vojna.my.7.matrica.vragi.vsu.1.duh}








