% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_07_2018.fb.lesev_igor.1.lechenie_konjakom
%%parent 31_07_2018
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2024920070872419&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags konjak,lechenie,medicina,ukraina
%%title Итак, лечение коньяком перед съемками не прошло мимо
 
%%endhead 
 
\subsection{Итак, лечение коньяком перед съемками не прошло мимо}
\label{sec:31_07_2018.fb.lesev_igor.1.lechenie_konjakom}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2024920070872419&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

Итак, лечение коньяком перед съемками не прошло мимо. Бронхит со всеми
осложнениями, уколами в жопу и прочими прелестями. Певец ртом нейтрализован. Но
срань господня, сложнее бронхита и его лечения – это столкновение с украинской
медициной. Возможно, я где-то и счастливый человек, потому что с людьми в белых
халатах пересекаюсь достаточно редко. Но уж эти встречи… В регистратуре
спрашивают паспорт и предлагают «заключить договор». На ответ, что у тебя
температура и ты сейчас наипнешься вот прямо здесь на пол, парируют – это не
долго. Реагируют только на фразу «где у вас тут, бля, какой-то терапевт»,
компромиссно посылая «по скорой» к врачу. Вот только посылают в кабинет,
который закрыт. А когда находишь какого-то другого терапевта в совершенно
другом кабинете, та задаст вопрос года – «у вас есть где сделать рентген?».
Напомню, это вопрос врача пациенту, заданный в поликлинике. 

Из бесплатного – слушают в стетоскоп, просят покашлять, хотя твой кашель слышен
на первом этаже. Ставят ориентировочный диагноз и выписывают наобум
антибиотики. Еще и риторически советуются. «Давайте выпишем вам фроминид,
хорошо?». Конечно же, блядь, хорошо. Я же как раз думал, не глотнуть ли мне
именно фроминид, но в последний момент решил именно у вас посоветоваться.

Наступают выходные. Все также без изменений, только температура выше, кашель
никуя не проходит, а френд-врачиха из Одессы пишет, что у тебя жопа и вот-вот
начнется пневмония. Это называется начало паники. «Вызывай, плять, скорую.
Немедленно. Езжай в дежурную больницу, пускай тебе там делают рентген».
Посоветовали, молодцы. И я вызвал скорую. Сразу скажу, вызвать скорую – это как
уговорить проститутку о бесплатном сексе. Нужно обязательно говорить, что у
тебя температура за 38, что есть подозрения на пневмонию, что да – мне таки
херово и херово прямо сейчас, и нет, давайте машину на сейчас, а не подождем,
станет ли мне лучше.

Потом приедет человек, который с порога объявит, что он не врач. Это чтобы
расставить все точки над «и», даже если никто этих точек не просит. Слушает в
стетоскоп и даже измеряет давление. Трогает живот. «Болит?». «Нет, не болит».
«А здесь болит?». Ипаный гусь, какого хера у меня вообще должен болеть живот,
если у меня или трахеит, или бронхит или пневмония? Посмотрит в горло и скажет,
что оно красное. Медицинский капитан очевидность. Но на рентген отвезти меня он
не может. «Не уверен, что в это время кто-то работает. Но я могу вас завести в
инфекционное». Чудесное предложение, от которого отказываются наверняка даже
немые.

Воскресенье. Все в той же чудесной жопе. Кашель как кашель, сухой как по самым
паршивым прогнозам. Еду в «Добробут». Минус 400 гривен и таки рентген на руках.
Плюс – таки еще не пневмония. Минус – запущенный бронхит, а значит и
антибиотик, выписанный от трахеита, не подходит. Врачиха из Одессы советует
переходить на терцев. Но это уже уколы в жопу. Надо заключение врача. И
желательно какая-то сестричка, которая будет это делать. Снова ожидание, потому
что выходной – это именно выходной, а не время лечить. 

Понедельник. Радость. Типа рабочий день и значит медицина на ногах и, возможно,
люди должны меньше умирать. По завету одесской врачихи, вызываю на дом
участкового. В двух местах кинули трубку. Не в тот кабинет, понимаешь,
позвонил. Одна, правда, дала «тот что надо телефон». А по другому не поленился
и перезвонил, чтобы послать персонально на хуй. Но дозвонился до стола заявок.
Говорю с порога, что мне херово и нужен доктор. Есть рентген на руках,
заключение. Нужен только терапевт, который послушает и выпишет хоть что-что,
но, сука, эффективное. Внимательно слушают и предлагают то же самое рассказать
у них в больнице. Ты опять повторяешь, что тебе не настолько хорошо, чтобы
подойти к ним в больницу и хотелось бы увидеть у себя в доме участкового врача.
Слово за слово, но вроде добазарились. Два раза переспросили адрес. Два раза
мобильный телефон. Фамилия, год рождения. Все как в МВД и «Гербалайфе». 

Проходит час и участковая «появляется». По телефону. Реформа Супрун в действии.
Ты говоришь – надо врача, они даже нехотя соглашаются, но все равно не
приходят. Звонит та самая бабушка, которая в пятницу ставит неправильный
диагноз. Теперь она уговаривает, что все было правильно, «просто» сначала мы
выписали слабый антибиотик, а теперь будет более сильный. Назначает то же, что
и врачиха из Одессы, только на два дня позже. Теперь началось
жопоиглоукалывание.

Вывод. Становитесь грязными аморальными ублюдками и с такими рожами идите в
большую политику. Это даст вам возможность воровать из госбюджета, а также
качественно получить другие ништяки в виде всяких материальных компенсаций и
халявного, но качественного лечения в «Феофании». Все остальное в этой стране –
на свой страх, риск и удачу.

\ii{31_07_2018.fb.lesev_igor.1.lechenie_konjakom.cmt}
