% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_10_2020.news.fb.ana_gimmiri.1
%%parent 11_10_2020
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2740315209571498&id=100007791374950
%%author ana gimmiri, antoine de saint-ekzupery
%%tags molitva
 
%%endhead 

\subsection{Антуан де Сент-Экзюпери --- Молитва}
\label{sec:11_10_2020.news.fb.ana_gimmiri.1}

\url{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2740315209571498&id=100007791374950}

Господи, я прошу не о чудесах и не о миражах, а о силе каждого дня.  Научи меня
искусству маленьких шагов.

Сделай меня наблюдательным и находчивым, чтобы в пестроте будней вовремя
останавливаться на открытиях и опыте, которые меня взволновали.

Научи меня правильно распоряжаться временем моей жизни.

Подари мне тонкое чутьё, чтобы отличать первостепенное от второстепенного.

Я прошу о силе воздержания и меры, чтобы я по жизни не порхал и не скользил, а
разумно планировал течение дня, мог бы видеть вершины и дали, и хоть иногда
находил бы время для наслаждения искусством.  Помоги мне понять, иллюзии ничем
не могут помочь. Ни воспоминания о прошлом, ни грёзы о будущем.

Помоги мне быть здесь и сейчас и воспринять эту минуту как самую важную.

Убереги меня от наивной веры, что всё в жизни должно быть гладко.  Подари мне
ясное сознание того, что сложности, поражения, падения и неудачи являются лишь
естественной составной частью жизни, благодаря которой мы растём и зреем.

Напоминай мне, что сердце часто спорит с рассудком.  Пошли мне в нужный момент
кого-то, у кого хватит мужества сказать мне правду, но сказать её любя!  Я
знаю, что многие проблемы решаются, если ничего не предпринимать, так научи
меня терпению.  Ты знаешь, как сильно мы нуждаемся в дружбе. Дай мне быть
достойным этого самого прекрасного и нежного Дара Судьбы.

Дай мне богатую фантазию, чтобы в нужный момент, в нужное время, в нужном месте, молча или говоря, подарить кому-то необходимое тепло.

Сделай меня человеком, умеющим достучаться до тех, кто совсем "внизу".  Убереги
меня от страха пропустить что-то в жизни.

Дай мне не то, чего я себе желаю, а то, что мне действительно необходимо.
Научи меня искусству маленьких шагов.
