% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_09_2021.fb.stavickij_nikolaj.1.smert_vojna_golub_artur.cmt
%%parent 12_09_2021.fb.stavickij_nikolaj.1.smert_vojna_golub_artur
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Serge München}
Вічна пам'ять....

\iusr{Валерий Горбенко}
Нема прощення ординцям! Воїнство воїну.....

\iusr{Руслан Штепенко}
Очень жаль. Царствие ему небесное.......

\iusr{Стас Кириченко}
Царство небесне, герою

\iusr{Галина Уманець}
Світла пам'ять житиме вічно Щирі співчуття

\iusr{Natali Natalina}
Царство небесное Герою... @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Ольга Павлюк-Буханкова}
Вечная Память..... @igg{fbicon.cry} 

\iusr{Павло Пащенко}
Вічна пам'ять Воїну @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Токарчук Олександр}
 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Nadia Ukrainska}

Будь прокляты оккупанты! У меня аж сердце разболелось, представить страшно как
мама переживет это горе..... @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3}  @igg{fbicon.face.sad.but.relieved}{repeat=3}  Светлая память.....

\iusr{Александр Назаревич}
Бiль.. сум... подяка за все... дякую вам.. в серцях наших..

\iusr{Ольга Данилова}

Біль який важко перенести. Тримайся друже, я розумію тебе. Артуру вічна пам'ять.

\iusr{Анна Назарова}
Светлая память.

\iusr{Віра Кваша}
Господи ! Та коли ж скінчаться втрати на фронті ?
Нехай Бог дарує йому царствіє небесне .
Вічна пам'ять.

\iusr{Алина Волосовская}
Не можна в це повірити  @igg{fbicon.face.crying.loudly}{repeat=4} 
Чому ти??? @igg{fbicon.face.crying.loudly}{repeat=2} 

\iusr{Anna Daugavpils}
Дуже шкода! Вічна пам'ять Герою!

\iusr{Яна Павленко}
Вічна пам'ять  @igg{fbicon.cry} 

\iusr{Виктория Фетисова}
Сил рідним.....
Світла пам‘ять

\iusr{Игорь Непийвода}
В чора утром ше зним переписувався просто жесть ци твари що зробили вони про це пожалиють

\iusr{Игорь Непийвода}
Це не можливо повирить

\iusr{Ivanna Zadorozhna}
Біль....Щиро співчуваю рідним і близьким людям....

\iusr{Anna Georgiyan}
Низкий поклон и Вечная память Герою !! @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=5} 

\iusr{Levitsky Igor}
Світла пам'ять Воїну Захиснику Неньки України!

\iusr{Ирина Ирина}

Півмільярда грн. Уряд зараз витрачає на біженців афганістану, нащо? Може ці
гроші на армію нашу і її потреби направити. На захист наших бійців?? Є ж ГО,
які мають звернутися до уряду

\begin{itemize} % {

% -------------------------------------
\ii{fbauth.sheljuzhak_julia.zapad.ukraina}
% -------------------------------------

\textbf{Ирина Ирина} в нас "всесяжне перемир'я", ви про що???((((( влада зайнята "Папіками"(!

\iusr{Ирина Ирина}
\textbf{Юлія Шелюжак} де конструктив (? Нащо мені ваша несінітниця???

\iusr{Юлія Шелюжак}
\textbf{Ирина Ирина} а, зрозуміла, ви теж з тих, для кого Зе- Святе!
А конструктив ось: навіщо Головнокомандувачу витрачати гроші на армію, якщо в усіх заявах -перемир'я, навіщо якщо можна попіаритися на "Афганістані", демонструючи світові і таким як ви, що в нас "все тихо, домовленості про перемир'я діють". І до чого тут ГО, в нас є розвідка, силові структури, відповідні міністерства, які отримують інформацію з фронту і які є частиною уряду і повинні реагувати на такі загострення, в тому числі матеріально! Де хоч якась офіційна заява чи співчуття родинам загиблих! Суспільству про війну нагадують лише волонтери і ветерани війни!!!(*((
А всі інші -живуть у паралельні реальності!
Ви вже на Басту та інших російських артистів, які знову гастролюють в нас сходили???( А те, що продукцію Кварталу купують газпромівські канали в росії, то це вже не торгівля на крові?????

\iusr{Ирина Ирина}
\textbf{Юлія Шелюжак} ви така дурна і злоблива, що і писати вам ніякого бажання. А ще думаю, що родичка з тих , яких зараз трясе по карманам влада. Тому ви такі жовчні

\iusr{Юлія Шелюжак}
\textbf{Ирина Ирина} вже задовбалися вас десятиліттями тягнути від омани і лапші чергових більшовиків, що в 30-40-роках, що тепер! Насіють вам "божої роси" в голови і як ті зомбі плескаєте в долоні черговим відосикам! Жодного критичного мислення!
Люди з Зх України, як в минулому столітті, так і тепер були розумніші!(в своїй більшосиі)! Шкода мені вас і нас коло вас!(((
"А про трясе по карманах" було дуже смішно))))))

\iusr{Юлія Шелюжак}
\textbf{Ирина Ирина}, \textbf{Микола Ставицький} вже навіть колишній любитель Зеленського прокинувся, а ви і далі дурнями обзиваєте всіх, хто хоче вас розбудити....!
\url{https://www.facebook.com/724349841248428/posts/1507501626266575/}

\iusr{Микола Ставицький}
\textbf{Юлія Шелюжак} ви свідок сєкти сивочолого кригохлама, звісно знаєте «краще» ніж я про те що відбувається на передовій. Якщо будете далі на моїй сторінці нести шоколадну ахінею, то наша дружба закінчиться.

\iusr{Ирина Ирина}
\textbf{Микола Ставицький} вона за віком ще не розуміє справжньої суті. Але вона і не цікава

\iusr{Юлія Шелюжак}
\textbf{Микола Ставицький} вже закінчилась! Здоров'я вам

\iusr{Микола Ставицький}
\textbf{Юлія Шелюжак} ура, ви самоліквідувались, дякую  @igg{fbicon.smile} 

\end{itemize} % }

\iusr{Ірина Шевченко}
Вічна слава

\iusr{Василий Зеленчук}
Вічна Слава Герою !!!Смерть ворогам.

\iusr{Виталина Денисюк}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/241842010_2960660584182213_6775134347377959780_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=bz27l06yRl4AX8hcE_-&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=8bb122ac6433f84b59ce89ed72d6869d&oe=6148F528
  @width 0.3
\fi

\iusr{Ivan Bebko}
Дуже шкода. Йдуть найкращі....
Нехай буде проклята росія та все що з нею зв’язано ! Вони нам за все заплатять !

\iusr{Ekaterina Evgen'yevna Lagodnaya Shtelmak}
Герої не вмирають. Вічна пам'ять! Він віддав саме найцінніші-своє життя! Низький уклін! Будь проклята рАсЄя!!!

\iusr{Ирина Карченкова}
 @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.heart.red}  

\iusr{Валентина Руда}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/241758563_1008017020001064_6182125253281624818_n.jpg?_nc_cat=111&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_DoQC3L-9SUAX81UKlG&_nc_oc=AQlugpV4IZTWsNDmMjEPFk3Nk7LZ0EoAmCMIJG1pm32VQwwu7fLzykO8z9xuKwxhW9s&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=b159a09715994c61917206e34a5e6fcb&oe=616801B1
  @width 0.3
\fi

\iusr{Игорь Кураян}
Вічна пам‘ять герою! Не пробачимо! Ворог буде знищений!

\iusr{Ніна Юрик}
Світла й вічна пам'ять воїну!

\iusr{Людмила Артеменко}
Вічна пам'ять. Співчуваю.

\iusr{фазел манан}
Вічна пам'ять.

\iusr{Мария Вуйцик-Левковская}
Царство Небесне Артуру.... Самі щирі співчуття рідним та друзям.... Коли ж
закінчиться клята війна? @igg{fbicon.face.crying.loudly}{repeat=3}
@igg{fbicon.flag.ukraina}   @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Sergiy Bondin}
Вічна пам’ять!

\iusr{Наталья Крохмаль}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/242089147_1041686266634142_1689589795078456804_n.jpg?_nc_cat=111&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Tr7h_auMVbgAX-ltOob&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=a8cf384723e8020b6f78fec4be6cd672&oe=61480DD2
  @width 0.3

	ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/241876953_1041686346634134_8209474440228040481_n.jpg?_nc_cat=111&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=h8XTKwnuFFYAX9j6qAr&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=a42741a85fa4107d9a988b38a85e1c18&oe=614895B3
  @width 0.3
\fi

\iusr{Виталий Коняга}
Покойся с миром брат

\iusr{Inna Lushchevskaya}
Вічна пам'ять!

\iusr{Roksana Kostiw}
 @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.cry}  @igg{fbicon.face.sad.but.relieved} 

\iusr{Кузьменко Юрий}
Вічна світла пам’ять!



\end{itemize} % }
