% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_09_2021.fb.goldarb_maksim.1.latinica_alfavit
%%parent 30_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2722434228065763
 
%%author_id goldarb_maksim
%%date 
 
%%tags alfavit,chelovek,danilov_aleksei,kirillica,latinica,pismennost',rnbo,ukraina
%%title Смена алфавита - это как стирание памяти человека, обнуление истории его, его семьи, его предков, его страны
 
%%endhead 
 
\subsection{Смена алфавита - это как стирание памяти человека, обнуление истории его, его семьи, его предков, его страны}
\label{sec:30_09_2021.fb.goldarb_maksim.1.latinica_alfavit}
 
\Purl{https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2722434228065763}
\ifcmt
 author_begin
   author_id goldarb_maksim
 author_end
\fi

Считаю напрасной шутливую реакцию на предложение секретаря зеленского по снбо
данилова об изменении кириллицы на латиницу: мол, дурачок, что с него взять. 

Э не. Смена алфавита - это как стирание памяти человека, обнуление истории его,
его семьи, его предков, его страны. Представьте, что украинским детям будут
писать книги, учебники иным, непонятным нам шрифтом: они не смогут прочесть
всё, что было написано до, то есть тысячелетняя история, наука, знания для них
будут закрыты! 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=6FeMEGJ4WzU}{%
Пособник колонизации, Максим Гольдарб, youtube, 29.09.2021%
}

\ifcmt
  pic https://external-mia3-2.xx.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQHe7TZpHnWQgZeU&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2F6FeMEGJ4WzU%2Fmaxresdefault.jpg&cfs=1&ext=jpg&_nc_oe=6ece9&_nc_sid=06c271&ccb=3-5&_nc_hash=AQHKzTJyC6GrEKvA
  @width 0.8
\fi

Плюс новыми письменами условные даниловы-вятровичи-ницои и пр напишут для новых
поколений такое, что окончательно вырвет их из мира разума и памяти и
здравомыслия. При этом никто из взрослого поколения просто не сможет ни
проверить, ни опровергнуть содержимое «латинских» книг и данных. 

Уничтожение кириллицы - это много большее, чем кажущаяся дурь; это намеренное
аннулирование тысячелетних духовных и исторических скрепов, связей, единящих
людей на этой части земли. Это давно испытанный колонизаторами метод успешной
колонизации. Так делали и в странах восточной Европы, и в средней Азии. 

Это как уничтожение церкви, веры, переписывание истории, запрет на чтение книг.
Вспомните искусственно созданную Епифаном, Варфоломеем, Филаретом и порошенко
под крышей госдепа пцу. Созданной с единственной целью - разломать здесь, в
Украине православие, разъединить людей. Всё похожее уже апробировано было до
Украины на частях разгромленной Югославии. 

Кириллицу уже пытались поменять на территории Западной Украины в те времена,
когда она была частью австро-венгерской империи, но тогда у колониальных
властей ничего не вышло. 

И данилов выступает в таком случае не как придворный дурачок, а как
сознательный, злоумышленно действующий агент колонизации.

\ii{30_09_2021.fb.goldarb_maksim.1.latinica_alfavit.cmt}
