% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_04_2022.fb.kolyhaev_igor.herson.mer.1.herson.cmt.prohorchuk.peremoga
%%parent 22_04_2022.fb.kolyhaev_igor.herson.mer.1.herson.cmt
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{Світлана Прохорчук - Херсонці, ми маємо вистояти! У нас такий Мер! Скоро Перемога!}
\label{sec:22_04_2022.fb.kolyhaev_igor.herson.mer.1.herson.cmt.prohorchuk.peremoga}

\begin{itemize} % {
\iusr{Світлана Прохорчук}

Херсонці, ми маємо вистояти! У нас такий Мер! Скоро Перемога!

\iusr{Оксана Гордей}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Мила Кудрявцева}

Благодаря Вашему настоящему патриотизму, зрелому мужскому характеру и
самоотверженности, Херсон и его жители живы и еще не потеряли Веру, Надежду и
Любовь ! Дай Бог Вам силы, здоровья и терпения ! Не оставляйте Нас, пожалуйста
!

\iusr{Яценко Светлана}
Господи спаси и сохрани нас Всех @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Елена Шамрай}
Спасибо вам! Мы с вами ! Херсон наша Родина и нам дом!

\iusr{Оля Петренко}
Спасибо  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Нина Вишневськая}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278571142_705984177401493_5869134196964918115_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=HZdMJkXy2fsAX8JO9_H&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_O4e9i6Bhtje6lCABmH_WXHzUu95GWTf-v9UgkKT1xew&oe=6273F340
  @width 0.2
\fi

\iusr{Kirill Zverev}
Уже Арестович не успокаивает так как Колыхаев!

\iusr{Oksana Konko}
Спасибо за поддержку!

\iusr{Сергей Борисовский}
Игорь Викторович  @igg{fbicon.biceps.flexed} 

\iusr{Татьяна Сорока}

Нарешті нормальний МЕР в Херсоні. ДЯКУЄМО Вам, що ви з нами. Разом ми сила.
Бережи Вас Боже і жителів Херсону.  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Elena Kovtun}
 @igg{fbicon.fist.raised} ️ @igg{fbicon.open.hands}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=2} 

\iusr{Яна Просянникова}

Пока есть такой мэр и дружные херсонцы, наш город будет стоять!!! Спасибо за
все, что Вы делаете, а главное - Вы остаётесь с нами и Херсоном!!!

\iusr{Svetlana Sveta}
Дякуємо за Ваш труд і підтримку!

\iusr{Oxana Grun}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi


\iusr{Svetlana Moskalenko}
Спасибо, что вы с нами, вы наше успокоительное @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Anna Ruvel}
Держись, Херсон. Душой с вами, из Израиля.

\iusr{Елена Руденко}
Спасибо, что не бросили нас @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

\iusr{Serhii Ivaniuk}
Херсон - це Украина @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Анастасия Тихонова}
Вы наша самая большая надежда!!!! @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Анжела Богданова}
 @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Ирина Можаровская}
Прорвёмся!@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Маричка Войтенко}

Ми всі ждемо ПЕРЕМОГУ УКРАЇНИ, а Херсонщина особливо, Бог поможе і наші
визволителі Херсонці навіть ті ,що виїхали прошуть бога щоб вернутися додому, а
хто залишився вам ТЕРПІННЯ......

\iusr{Валентина Бавольська}
ДА ОЦЕ ТАКИМ ПОВИНЕН І БУТИ СПРАВЖНІЙ МЕР МІСТА.

\iusr{Алина Алина}
Спасибо за всё, что делаете!

\iusr{Андрей Кадлец}

Дивна ви людина, пане Колихаєв. Ви просите Зеленського пояснити, як саме
місцевим владам працювати в умовах окупації.

Не знаю накуди пошле вас Зеленський, але український народ вже пояснив:

в умовах окупації місцевим владам треба працювати в підпіллі - диверсії,
розвідка, саботаж.

Або полишати свої місця разом з останнім українським солдатом.

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталья Ильина}
\textbf{Андрей Кадлец} 

А в каком окопе вы сидите, Андрей! Сколько умников и все в своем подполье....

\iusr{Ирма Иванова}
\textbf{Наталья Ильина} то ботяра ! Не обращайте внимание ! Бот Самойленка, сидит тоже во Львове минимум, а максимум в Испании и трындит

\iusr{Андрей Кадлец}
\textbf{Наталья Ильина} Даже в Беларуси умудряются железные дороги взрывать.
\end{itemize} % }

\iusr{Валентина Покотилова}

Дякую за Ваші слова і Вашу підтримку. Ви для нас приклад мужності і відданості,
а також класичного керівника, який бореться за життя міста і його мешканців

\iusr{Елена Егорова}
Дякуємо за Ваш труд

\iusr{Galina Zvonnikova}
Ми разам! Ми -Україна! @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} @igg{fbicon.hand.victory} Дякую вам.

\iusr{Илона Илона}
Вы лучший  @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Ирина Ирина}

Ваша поддержка это сейчас главное для нас жителей Херсона. Спасибо Вам большое

\iusr{Инна Тимко}
Дай Боже ВАМ терпіння та здоров'я!! Херсонщина це Україна була і буде завжди!!

\iusr{Любовь Загорулько}
Спасибо вам за поддержку. Дай вам бог сил и крепкого здоровья!

\iusr{Михаил Черноморченко}
С Богом!

\iusr{Oxana Isaenko}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Ирина Кострыкина}

\obeycr
Мы с Николаева, мы очень переживаем за ВСЕХ.
\textbf{Колыхаев Игорь} - Вы очень хорошо описали ситуацию. Спасибо за всё.
Вы делаете для своих жителей Херсона всё, что можно делать, мы верим в лучшее.
Терпения и мужества всем.
Наши герои делают всё возможное для всех жителей Украины.
Слава героям  @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 
Слава  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}  Украине.
\restorecr

\iusr{Наталья Ильина}
\textbf{Ирина Кострыкина} Николаев - сил вам,терпения и мужества в это нелегкое время!Мы молимся о вас!Херсон.

\iusr{Ирина Кострыкина}
\textbf{Наталья Ильина} 

Спасибо большое. Терпение и мужество - это главное.

Ребята на передовой настоящие защитники. Героям предстоит нас защищать, а мы
должны молиться за всех.

\iusr{Елена Баркова}
Спасибо ВАМ, мы горимся Вами

\iusr{Olga Kovalchina}
Спасибо за Ваш труд

\iusr{Irina Malysheva}

Ігор Вікторович, спасибі доземне Вам за сильну і чітку позицію! Ваша
виваженість, мужність вселяє надію, що Херсон і ХЕРСОНЩИНА вистоїть!

Витримки Вам! Ви - найкращий МЕР.

\iusr{Ольга Кузьміч}
 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Луиза Кирсанова}
Дякую. Тримаємось @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.hands.shake} 

\iusr{Kristina Elistratova}
Херсон @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} Держитесь родные.  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  Мира  @igg{fbicon.dove} 

\iusr{Татьяна Попова}
Я с вами, тоже держимся и ждём. Вы лучший!!!

\iusr{Людмила Покрыщенко}
Спасибо за Вашу работу и поддержку, за описание экономической ситуации города.

\iusr{Oksana Lebedeva}
\textbf{Людмила Покрыщенко} віремо в перемогу і залишаємось в рідному місті!

\iusr{Нина Колоди}
Вы лучший!

\iusr{Ольга Столярова}

Представляю как вам сейчас тяжело. Пожалуйста держитесь. Согласна- мы сейчас
одна семья. Спасибо вам за поддержку!!! @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Александр Зеленцов}
Лучший @igg{fbicon.hand.victory} МЭР  @igg{fbicon.biceps.flexed}  ЗА ВСЮ
ИСТОРИЮ  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 


\iusr{Светлана Шулешко}
 @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.exclamation}

\iusr{Tatiana Samoilovich}
Может, создать благотворительный счёт для помощи Херсону?

\iusr{Dolhova Tania}
@igg{fbicon.heart.red}{repeat=2}

\iusr{Оксана Золотарь}
Игорь Викторович, большое Вам спасибо, что не смотря ни на что вы стараетесь
делать все для того чтоб наш город жил

\iusr{Людмила Зубкова}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Таня Пунейко}
Тримаємось  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=2}

\iusr{Марина Зуева Найденкова}
Спасибо что вы с нами  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Светлана Лазорко Сикорская}

Люди не ругайтесь, сегодня Страстная Пятница. Нам нужно быть вместе.
Становитесь на молитву в 18.30 и в 22.00. Просите Мира. Общая молитва творит
чудеса.

\iusr{Людмила Лыба-Клименко}
Дякуємо вам, що ви з нами.
Так, зараз усім тяжко, але треба триматися і піддержувати один одного. Миру
всім, терпіння, душевної теплоти і доба !!!

\iusr{Тамара Мирошниченко}
Спасибо вам за вашу работу и любовь к городу @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Tatjana Sušek}
Spasibo!! @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Натали Любарская}

Игорь Викторович, спасибо, Вам, что с нами, в Херсоне! Настроение бывает
разное, но Ваша поддержка очень важна для адекватных херсонцев. Мы с Вами!


\iusr{Инна Вершинина}
Спасибо!

\iusr{Светлана Дзёмба}
Вы ЛУЧШИЙ!!!

\iusr{Анна Милько}
Молымось богу за Вас наш дорогой МЭР, спасибо большое, что Вы с нами @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Елена Ступина}
Спасибо большое!

\iusr{Людмила Деманова}
Вы молодец! Здоровья вам и успехов! Храни вас бог!

\iusr{Наталья Ковтун}
Когда получим пенсию за апрель. ?

\iusr{Катя Костина}
Что вы там просите? Ничего вы не просите никаких зелёных коридоров!

\iusr{Галина Ляшевская}
\textbf{Катя Костина} ну, у вас их точно никто не просит - вот вы и не в курсе )

\iusr{Екатерина Грушак}
Спасибо за все...

\iusr{Алла Ткаченко}
Спасибо, что Вы с нами, Ваша поддержка и ответственность даёт надежду на лучшее

\iusr{Natalia Gribkova}
Спасибо за работу.

\iusr{Людмила Гуменюк}
Игорь Викторович. спасибо что Вы с нами! Все будет хорошо. Мы ХЕРСОНЦЫ СИЛЬНЫЕ!

\iusr{Sv Do}
До слёз  @igg{fbicon.face.pensive} @igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Оксана Способ}

Спасибо Вам огромное за веру которую Вы вселяете за заботу которой окружаете !!
За супер сильную команду с которой мы берем пример !!! Каждая публикация это
глоток живой воды !! Мы сильные мы выстоим !!! Херсон это Украина !!!

\iusr{Тамара Шаля}
Дякую

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/106011002_953858235076534_2503726066745003202_n.png?stp=dst-png_p320x320&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=4OtrlMB6qzUAX_1CYUj&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT9mX1iavdL6FuUOHd217THadtChfFfAP08UUeDwhdo0Lg&oe=627428C5
  @width 0.1
\fi

\iusr{Марина Астоган}
Будем стараться выжить, чтоб потом после освобождения, отстраивать нашу Украину

\iusr{Светлана Бабенко}
Спасибо Вам огромное, за все что вы делаете для нашего города !

\iusr{Михаил Цукор}
А українською ні?

\iusr{Mariam Yamit}

Спасибо за огромную работу на благо города, но з/п в полном объёме получать в
такое время как-то не этично, когда многие остались вообще без средств к
существованию, а вы её выплачиваете, наверняка, и тем работникам, которые вообще
уехали

\iusr{Галина Ляшевская}
\textbf{Mariam Yamit} 

все, кто уехал из города, ушли в отпуск за свой счёт. А кто работает ежедневно
и без выходных, те получают зарплату. У Игоря Викторовича с этим строго

\iusr{Оксана Янас}
Дякую за підтримку всіх городян! За вашу мужність! Бережи Вас Господь!

\iusr{Лена Тимошенко}
Дякую за підтримку

\iusr{Натали Натали}
Мудрые слова, они нужны людям

\iusr{Владимир Воронов}
Нас просто кинули @igg{fbicon.face.anxious.sweat} 

\iusr{Ирина Краковская}
Дякую Вам пане мер.

\iusr{Раиса Батурина}
Мудрости Вам и терпения!

\iusr{Вера Севастьянова}
Дякую Вам! Віримо! Ми всі разом @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Яна Петрова}
У одного тебя все хорошо, слава Богу

\iusr{Любовь Ковальчук}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/64754801_1211447942376117_6479470319391211520_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=qcRs5xrQ6tcAX9yEk82&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8xTohCrwKmNBOn5hE30v0L8jjMvT3w1fUTKa8_GjDHoA&oe=6274D0BB
  @width 0.1
\fi

\iusr{Tamara Ambrosova}
Спасибо!!!
Хорошо!!!

\iusr{Светлана Белоус-Чайковская}
Дякую за турботу!
Усе буде добре! @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.face.smiling.hearts} 

\iusr{Екатерина Беседовская}
Спасибі Вам велике, що Ви з нами.

\iusr{Ольга Пергат}
Бережи вас Боже

\iusr{Светлана Иванова}

Возможно он сейчас тоже является заложником ситуации. По этому нужно немного
терпения. Время покажет. Все буде Україна

\iusr{Оленька Волошина}

Вы знаете нашему городу первый раз за все время вільної України очень повезло с
мэром. Мы гордимся вами и знаем как вам и вашей команде не легко, пусть наша
поддержка, придают вам сил несмотря ни на что бороться с теми трудностями,
которые выпали на вас и вашу команду. Спасибо что вы общаетесь с нами и
поддерживаете нас. Благодаря вам сейчас как никогда мы осознаем что Херсонцы
это одна большая семья, вам удалось нас объединить. Ведь проблемы, трудности,
боль, минуты отчаяния и т. д., многие начали воспринимать как общие проблемы, а
не конкретных групп людей, или просто одного человека.

Будьте Богом Хранимы!!!!

Мы все держимся!!!

И верим что Херсон достойно пройдёт это тяжёлое испытание!!!!

\iusr{Наталья Харченко}
Бережи Вас Боже, дякую Вам

\iusr{Антонина Татарская}

Дякую за правдиві звістку, а продовжуємо за вас молитися і дяка Богові, що ВІН
вас береже. Ісус Христос вчора, сьогодні і во віки віків Живий і Істинна.

\iusr{Натали Иванова}

Дякуємо за увагу та повідомлення! Дай Бог усім здоров'я, добра, любові, та
Перемоги України  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} @igg{fbicon.flag.ukraina}

Бережіть себе та свої родини!!! @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} @igg{fbicon.heart.red} ️@igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Sergiy Tevdoroshvili}
Особенно 4 пункт \enquote{получать информацию от правохранительных органов}, где они?

\iusr{Роман Хомуха}

Пане мер! Хто відповідає в Херсоні за бомбосховища? Чому не функціонує сїховище
по Перекопській 162 (напроти МАСЛОЗАВОДУ) ЯК ХЕРСОНЦЯМ зберегтись при
бомбордуваннях та артобстрілах?

\begin{itemize} % {
\iusr{Olga Marchenko}
\textbf{Роман Хомуха} кто засрав бомбосховище,той хай l вlдповlдае

\iusr{Роман Хомуха}
\textbf{Olga Marchenko} гарна відповідь! Ви хіба мер?

\iusr{Роман Хомуха}
\textbf{Olga Marchenko} гарна відповідь! Ви хіба мер міста?

\iusr{Роман Хомуха}
\textbf{Olga Marchenko} Нам тут жити?

\iusr{Olga Marchenko}
\textbf{Роман Хомуха} так ото ж
\end{itemize} % }

\iusr{Tetiana Andel}

Дякую від щирого серця Вам, за Вашу роботу

\iusr{Olesya Kameneva}
Спасибо большое за работу и смелость!

\iusr{Олег Коваленко}
@igg{fbicon.heart.red}{repeat=2}

\iusr{Елена Кичей}

Щире Вам ДЯКУЮ!!!! Залишаюся у Херсоні тільки завдяки Вам!!! Спаси Господи наше
місто, Україну та увесь люд @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Татьяна Саватеева}
Спасибо вам огромное.

\iusr{Лилия Дрига}
Терпіння і перемоги !!!

\iusr{Елена Семенец}
Бережіть себе! Херсонці з вами! Пишаємося!

\iusr{Наталия Безменова}

Шановний пане Мер! За нашими коментарями Ви бачите нашу віру в Вас. Щоденно
очікую Ваших повідомлень. Ви з нами- все буде добре!

\iusr{Лариса Дудник}
Бережіть себе! Херсонці з вами! Пишаємося!  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Игорь Безердян}

Спасибо просто за то, что Вы с нами, не знаю как другие председатели, но я
никуда не могу уехать, потому, что на мне дом и оставшиеся в нем жильцы. Все
будет UA!

\begin{itemize} % {
\iusr{Светлана Бабушкина}
\textbf{Игорь Безердян} на таких людях, как Вы все и держится

\iusr{Игорь Безердян}
\textbf{Светлана Бабушкина} Спасибо. Надо жить и работать в любых условиях, в доме работают все системы, мусор вывозится, лифты работают.
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Ермолычева}
Щиро дякую! Терпіння! Тримаємося !

\iusr{Марина Полищук}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/0a52f3b5984e34ff764d0fc86e89c9b3.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Марина Полищук}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/e6b9c2edea009cfdad7d6c18efd35c7d.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Галина Хорхордина}

Хай береже нас Господь  @igg{fbicon.hands.pray}  бажаю всiм сили и здоровья Бережи всiх Боже Амiнь Амiнь Амiнь  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Марина Полищук}
Давайте держаться и сохранять самообладание здравый рассудок!

\iusr{Галина Любчак}
Молодец.

\iusr{Vita Shcherbyna}
Вы молодец!!!!! @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3} 

\iusr{Tetiana Shcherba}
Спасибо !!!

\iusr{Ната Михайлова}
Ви МОЛОДЕЦЬ! Дякую за Вашу мужність, витримку і працю. @igg{fbicon.bouquet} 

Валя Назаровп
СПАСИБО!!!!

\iusr{Фонд Добрі Справи}
@igg{fbicon.exclamation.mark} @igg{fbicon.exclamation.mark.double}{repeat=3}

Привіт Нам потрібна ваша допомога @igg{fbicon.hands.pray}  Ми збираємо гроші для Аліни на реабілітацію
. Потрібно зібрати 14500грн. Ми дуже сподіваємося на вашу допомогу @igg{fbicon.hands.pray}  будь яка
сума зможе зробити повноцінне життя для Алінки @igg{fbicon.hands.pray}  будемо вам дуже вдячні  @igg{fbicon.hands.pray} 
5375235211720436

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/279025900_140787445149636_7836521487338060817_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Sm9dXBxcq5cAX954fo5&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8JXfsHWetHtppi0U3LIFNwECm0vg9Qk0SpX98bTVapcw&oe=62753AA6
  @width 0.2
\fi

\iusr{Наталия Костерная}
Игорь - вы не бросили город, поклон вам. Все будет хорошо.

\iusr{Оника Грунянская}
Молодець

\iusr{Татьяна Ткаченко}
Дякую за надію та віру. Приклад роботи у важкий час.

\iusr{Наталия Бузулуцкая}
 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} @igg{fbicon.herb} 

\iusr{Ира Ладченко}
спасибо что ви с нами

\iusr{Evgeniya Vishkovskaya}
Спасибо Вам!!! @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Helena Emchenko}
 @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Руслана Шульга}
Боже, дай нам всім сили, щоб пережити всі негаразди!

\iusr{Владимир Слепченко}
Молодец

\iusr{Любовь Шаповалова}
Спасибо большое.

\iusr{Татьяна Вераксич}
Дякую за все що ви робите для херсонців, і за те що Ви з нами.

\iusr{Gurinenko Alexander}
Спасибо!

\iusr{Любовь Береестовская}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278573202_719458859413591_209959455491746564_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=avD7OtKeTAYAX8kUf4M&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-J9Myi8BqXLoF1GuScTl5uF4oQHmuumLEE1VGhttXe_g&oe=62740449
  @width 0.3
\fi

\iusr{Оксана Попадин}

Создайте счёт Херсона, чтобы этими средствами можно было закрывать хотяб часть
нужд. Я уверенна, что украинцы могут помочь городу. Пусть это будет не вся
необходимая сумма, но хотяб часть.

\iusr{Людмила Озарчук}
Господи допоможи нашiй Хeрсонщинi. Дякуемо Вам!

\iusr{Людмила Архипова}
Дай бог вам здоровья и терпения. Такого преданного мера у нас еще небыло.

\iusr{Лариса Левкун}
Спасибо вам

\iusr{Евгения Куц}
Спасибо вам
Держымся

\iusr{Неонила Санина}
Спасибо за поддержку  @igg{fbicon.hands.pray}, честность и мужество @igg{fbicon.face.happy.two.hands}{repeat=3} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Людмила Цедрик}
Ми будемо рівнятися на вас. Бажаю вам вистояти.

\iusr{Лида Ганжара}
Игорь Викторович спасибо что Вы с нами Здоровья Вам.и ттерпения

\iusr{Анна Рябцун}
Дякуємо спаси і сохрани наш Херсон, Слава Україні Слава героям

\iusr{Марина Марина}

Спасибо Вам Игорь Викторович за Ваше безпокойствие за нас за наш город.
Терпения Вам мужества и здоровья. Мы с Вами мы победим.

\iusr{Oleg Mdk Bogdan}

Уважаемый мэр! Как там ваша посевная в 38К га ? Всё готово? Топливо есть и
техника вся целая ? Остальным аграриям что делать ??? Обращаться в
правоохранительные органы, которых нет ? А почему нет, вы тоже не в курсе ???

\iusr{Галина Ляшевская}
\textbf{Oleg Mdk Bogdan} а вас из Варшавы это почему интересует? )

\iusr{Людмила Шишкіна}
Слова хозяина и психолога. Спасибо Вам.

\iusr{Анна Лисовая}
Працюємо для Херсона
Найкращі книжки в магазинах «Учбова книга»

\iusr{Владимир Коваль}
Вы платы а где за инвалидность копейки.

\iusr{Наталия Пугачева}
Дякую!

\iusr{Наталья Богданова}
Благодарю. АНГЕЛА ХРАНИТЕЛЯ!

\iusr{Yuliia Khismatullina}
Благодарю Вас за поддержку города.

\iusr{Нелли Иоанесян}
Респект

\iusr{Татьяна Наконечная}
Храни нас Бог!!! Боже Украину сохрани помилуй нас...

\iusr{Matata Hakuna}

Спасибо за ваш труд, держимся !!!!

\iusr{Алла Цапенко}
Спасибо вам .

\iusr{Mila Ivanova}

Дякую  @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.sunflower}  Храни Вас Бог  @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  Господь, Спаси и Сохрани Херсон, чтоб он
всегда оставался Украиной и люди в нем жили с радостью  @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.sunflower} 

Да будет так, аминь  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Татьяна Таня}
пишаємося нашими МЕРОМ, який у скрутну хвилину не кидає наше рідне місто і є опорою-скелею для херсонців!! Дякуємо вам!!!

\iusr{Юлия Гавриш}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/0be1a1572adc4b9de5608df77ff5fd1d.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Юлия Гавриш}

Після війни обов'язково буде мир!!! Дякую, що з нами, що працюєте і вірите,
дякую, що підтримуєте, і робити свій внесок для того, щоб покращити життя наших
херсонців, нам тут жити- Ваш девіз наразі, це девіз нашого народу! Щиро Вам
дякую!!! Завзяття, терпіння, всё приходе тому, хто вміє чекати, з любов'ю! Все
буде Україна!!!

\iusr{Ольга Стребна}
 @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Людмила Ясильковская}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Инна Белоусова Овчаренко}
Верим в Вас  @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 


\iusr{Марина Романовская-хаврачук}
Повага до Вас

\iusr{Nadiya Palahina}
Хай живе Україна!!!@igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.hearts.two}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Elena Matviets}
Дякую, що з нами!

\iusr{Наталья Ильина}

Игорь Викторович! Мы поддерживаем вас! Мы с вами, в Херсоне! Все, кто остались -
одна большая семья, во главе с вами!!! Сил вам и терпения!!!!

\iusr{Lyudmila Kuzmenko}

Спасибо за вашу любовь к горожанам и городу. За работу всех коммунальных служб.
Терпения, силы, энергии и крепкого здоровья вам. Спасибо, что вас на всё и на
всех хватает. Вы нам очень нужны. Огромное уважение- лучший мэр города!

\iusr{Оля Продан Продан}
Я вірю в вас хай бог збереже херсон

\iusr{Віт Крабов}
Щиро дякую! @igg{fbicon.hands.shake} 

\iusr{Людмила Волчинская}

Наш дорогой Игорь Колыхаев большое спасибо за Ваши комментарии и за то, что Вы
с нами и морально поддерживаете нас. Здоровья Вам и выдержки.

\iusr{Наталья Соколова}

Игорь Викторович! Не бросайте нас. Вы наш Ангел. Держимся. Здоровья вам и терпения.

\iusr{Вадим Дымов}
МЫ ВМЕСТЕ

\iusr{Natasha Holmatova}

Дуже вдячні за звертання!

Так! Як сьогодні, ми ще ніколи не були єдині! Підтримка, спілкування, робочі
справи день за днем ще більше об'єднують тих, хто залишився в місті!

Тримаємося, віримо та перемагаємо!

\iusr{Еленаа Днепровская}
Спасибо Вам за все

\iusr{Наталья Зуева}
Большая благодарность что вы с нами и не бросили нас, понимаем что это так не просто.

\iusr{Olga Batargina}
 @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Елена Чеботар}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Екатерина Иожица}
Спасибо, Вам.

\iusr{Валентина Третьяк}
Спасибо вам за всё, что вы делаете.
Мы верим вам.
Здоровья и терпения.

\iusr{Лариса Корольчук}
Спасибо большое, за Ваш труд и любовь к людям и городу

\iusr{Александр Пилюгин}
Мы в вас верим

\iusr{Лена Шкода}
 @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3}

\iusr{Лариса Береговая}
Щиро дякую Вам! Тримайтесь!

\iusr{Наталья Соболева Канташова}
 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Валентина Банченко}
Велика повага що не поїхали з міста.

\iusr{Марина Михалкина}
Дякуємо вам за вашу працю!

\iusr{Валентина Столяренко}
Спасибі, що не кинули нас  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=5} 

\iusr{Татьяна Шапошникова}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/16781161_1341101952618574_7704631035023065088_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=9sXoBQKHVa8AX_Jq6iL&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT96kiBtQBaY-vTwwWZFLZhEO8EpUjwnbgo-XpfoaLr19A&oe=6273F714
  @width 0.1
\fi

\iusr{Людмила Муравская}
Мы вместе! Мы Украина!

\iusr{Елена Лаврова-Сафронова}

Я тоже не уехала. Верю. С трудом. Но, к сожалению, многие не поверили. Уехали. А
многие на ПМЖ. В 2014 году какие были надежды!..... Но-- увы.

\iusr{Варвара Демина}
Дякуємо Вам за працю!!! Залишаємося разом в рідному Херсоні.

\iusr{Ira Irina}
Спасибо Вам за всё! Пусть Господь, Николай Чудотворец и все Святые оберегают Вас и всех украинцев!

\iusr{Elena Litvinova}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Наталья Тильняк}
Щиро дякую!  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Natali Shirves}
Благодарим Вас!

\iusr{Галина Милько}
На счёт читайте правильные книги - \enquote{Две жизни} Канкордия Антарова.
Прочтите именно сейчас и все может измениться в развитии наших деток и
взрослых.

\iusr{Viktoriya Skoropad}
Щіро вдячні, за вашу працю

\iusr{Тиана Тренина}
Ваши слова вселяют веру в будущее! Для меня Вы - ориентир!

\iusr{Елена Пономаренко}
Щиро дякую Вам!!!

\iusr{Анна Яценко}
Вместе мы сила!

\iusr{Elena Kotasheva}
Благодарю Вас за все что Вы делаете для города, горожан. @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Тамара Каширина}

Огромная вам благодарность за поддержку города, работу коммунальных служб и
транспорта. Вы один нас не бросили, продолжаете работать. Мы вас любим!

\iusr{Елена Мирошниченко}
Дякуємо Вам. Разом ми сила. А сила наша в єдності.

\iusr{Алла Новохижняя}

САМЫЙ ЛУЧШИЙ МЕР УКРАИНЫ. СПАСИБО БОЛЬШОЕ ВАМ, ЧТО ВЫ С НАМИ!!!!!!!

\iusr{Ольга Голинько}
Бажаю успіхів, нехай Господь Бог вас оберігає, мы разом з вами @igg{fbicon.ribbon} 

\iusr{Александр Бондаренко}
Игорь Викторович! Многие рванули. А Вы на месте. Это дорогого стоит. Держитесь!

\iusr{Оксана Ковальчук}
 @igg{fbicon.hands.pray} 

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/197820122_1581651598693950_778064872271246176_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=_oWHmUE8P2IAX97abFc&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_rzPfK6EjsQDvkK8xp95LXDTWRvCZ5v27rxNCYwqWbpg&oe=62748512
  @width 0.1
\fi

\iusr{Elena Kovalenko}
Спасибо ВАМ

\iusr{Дмитрий Авраменко}

Для того чтобы не допустить референдум и сохранить инфраструктуру города и
области киев должен покрыть недостающую дыру в бюджете города благо у нас
работают некоторые банки и есть интернет для расчета по безналу.

\iusr{Roman Pavlov}
Дякуємо Вам
Игорь Колыхаев
 @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Ольга Игошина}
Спасибо огромное

\iusr{Лена Рогава}
Огромное спасибо вам

\iusr{Светлана Гридасова}
Щира подяка Вам. Тримаймося.

\iusr{Нелля Ионич}

Огромное спасибо Вам за выдержку, обективность в информации. В городе много
слухов и сплетен, а после Вашей информации легче говорить соседям о
происходящем

\iusr{Olena Fedkevych}
Вы лучший!!!

\iusr{Алла Трофімова}
Спасибо, совет, поддержка, надежность

\iusr{Marina Zakharchenko}
Спасибо самому лучшему меру!!!  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3}  @igg{fbicon.hearts.two}{repeat=3} 

\iusr{Лесной Толик}
Спасибо вам за все херсон це Украина мы украинци

\iusr{Vladimir Orlov}
 @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Тамара Войтович}
Спасибо ВАМ!

\iusr{Галина Мячикова}
Дякуємо за підтримку! Залишаємось у рідному Херсоні і віримо в ПЕРЕМОГУ!

\iusr{Wladyslava Uvarova}
З мером Херсону пощастило
Дякуємо@igg{fbicon.hand.victory}

\iusr{Larisa Mihalchenko}
Дякую

\iusr{Люьовь Литвинова}
Спасибо Вам. Сколько терпения, самообладания, заботы о людях ХерсонаТак могут
только сильные и мужественный люди.

\iusr{Ольга Литвиненко}
Спасибо за теплые слова

\iusr{Ирина Трубочка}

Наша семья гордиться, что у нас такой мер, спасибо Вам, большое, сил
Вам, терпения, здоровья, нам очень повезло, что у нас есть Вы. Как говорится
настоящий друг познается в беде, Вы есть наша опора и поддержка, низкий Вам
поклон, пусть боженька бережет Вас, Всю Украину.

\iusr{Юлия Гончарова}

Дякую вам за турботу про людей! Вірю в нашу перемогу @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3}

Прошу тільки: не допустіть псувдореферендум  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

Вірю в вірність своєму народові влади нашого любого Херсону @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3}

\iusr{Лидия Перерва}
Спасибо большое за поддержку и заботу! Мы выбрали лучшего мэра!

\iusr{Валентина Гришечкина}
Дякуємо вам.

\iusr{Ольга. Томич}
Очень правильно и четко изложено. Да храни вас Бог !!!

\iusr{Анна Подопригорова}
@igg{fbicon.heart.red}{repeat=2}

\iusr{Иванна Томилко}
Спасибо Вам))

\iusr{Светлана Пильгук}

Спасибо, нам очень нужна Ваша поддержка в лихую годину. Мьі верим и надеемся на
свет в конце тоннеля. Еще раз благодарю за заботу.

\iusr{Ольга Федосеева}
Главное выжить и сохранить свой любимый город.

\iusr{Ольга Сибарова}
Благодарю Вас, что Вы с нами !

\iusr{Светлана Решетникова-Семанишина}
@igg{fbicon.heart.red}{repeat=5} Мирного неба и БОЖЬЕЙ благодати @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Надежда Арас}

Всі разом - ми і є та сила, на якій тримається місто. Ми - енергія міста. Чим
нас більше, тім це корисніше для міста і всіх нас. Комусь же потрібно Наше
місто берегти. Дякую вам від всього серця, за єдність з містянами, і за вашу
віддану працю! @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.heart.sparkling} 

\iusr{Галина Савостова}
Спасибо ! Держиися!

\iusr{Мария Богдан}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47472862_1846683478763869_5271603212267290624_n.png?stp=dst-png_p240x240&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=Sy_ETsB8HCIAX8fB8_W&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8n7JPujBEcA5izT2LvcMpeBlaDWKk-kir9DqTbRuuq6A&oe=6274DD7E
  @width 0.2
\fi

\iusr{Костя Никифоров}
Слава Украине

\iusr{Ирина Пшенянская}

Спасибо Вам большое за поддержку в это тяжелое для всех нас время и за заботу!
Вы Наш, Вы Свой, Вы лучший Мэр! Мы верим и надеемся на лучшее!

\iusr{Людмила Литвин}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Рая Вакулюк}
Тримаймося!

\iusr{Неля Черненко}
Дякую. Слава Україні Героям слава

\iusr{Таня Голобородько}
Спасибо большое за поддержку. Держитесь. Все Буде Україна.

\iusr{Svetlana Uvarkina}
Дякуємо Вам за все, Ігоре Вікторовичу! Разом ми - сила!!! @igg{fbicon.biceps.flexed}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.flag.ukraina}


\iusr{Ihor Harahulia}
Дякуємо за роботу і позицію.
Працюємо на ПЕРЕМОГУ разом!  @igg{fbicon.hands.shake} 

\iusr{Людмила Ведмеденко}

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center,resizebox=0.7

     pic https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/279079477_959830124701220_920493857552350749_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=wqqxS29ENNoAX-5KKNT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-zJIXKZr42WmWunPrySwBpSMe9JKI2eEnud6_UXugeXg&oe=62745E78

		 pic https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/279105389_959830164701216_2361475416578927825_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=tooN9QiR3sAAX--mr1-&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-8ptcGEEm8NEvjWKAi6EjbBarB3aLtxpLPeVYecrZkjQ&oe=6274A27F

  tab_end
\fi

\iusr{Ира Яцкова}
Дякую! Я Вам Вірю! Все буде Україна!

\iusr{Татьяна Минская}
Спасибо Вам, мы с Вами.

\iusr{Лія Олійник}
Спасибо за честность и человечность

\iusr{Светлана Николаенко}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47472862_1846683478763869_5271603212267290624_n.png?stp=dst-png_p240x240&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=Sy_ETsB8HCIAX8fB8_W&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8n7JPujBEcA5izT2LvcMpeBlaDWKk-kir9DqTbRuuq6A&oe=6274DD7E
  @width 0.1
\fi

\iusr{Александр Левицкий}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/63740d3e4d1a1b5ea273ff7fb5696768.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Natalya Leonenko}

интересно, что значит правильные фильмы? А уж как сдружилось население так это
по ценам видно было, такой обдираловки представить не возможно было бы в мирное
время. Представляю если бы мы попали в блокадный Ленинград. На какой день
сожрали бы друг друга?

\iusr{Наталья Лелеко}
Спасибо Вам за всё, что Вы делаете для Херсона и херсонцев.

\iusr{Александра Зареченская}
ВАМ БОЛЬШОГО ТЕРПЕНИЯ. СЛАВА УКРАЇНІ.

\iusr{Антонина Василенко}

Игорь Викторович, у нас по улице Луговой нет света. Можно ли вызвать какую-то
службу чтоб устранить поломку?

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Колыхаев}
\textbf{Тоня Василенко} вся улица без света или какой-то конкретный отрезок? внешнее освещение или в домах?

\iusr{Максим Мазурец}
\textbf{Колыхаев Игорь} вы лучший мэр @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling}  Держитесь Симферополь с Вами @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Илона Митченко}
\textbf{Колыхаев Игорь} УЛ. РОЗЫ ЛЮКСЕМБУРГ ДОМ 11, ДОМ 9 НЕТ СВЕТА ТОЖЕ !!! @igg{fbicon.face.sleepy}{repeat=3} 

\iusr{Илона Митченко}
НЕТ СВЕТА ВО ВСЕМ ДОМЕ 9,11 РОЗЫ ЛЮКСЕМБУРГ

\iusr{Илона Митченко}
\textbf{Колыхаев Игорь} спасибо на розе дали свет спасибо миленький !
\end{itemize} % }

\iusr{Юрий Птаха}

Уберите оплату за коммунальные услуги по принципу Харькова.... Слабо....

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Азовская}
\textbf{Юрий Птаха} вы более, чем странно рассуждаете

\iusr{Татьяна Питомец}
\textbf{Елена Азовская} вчем странность дайте работу как плотить коммуналку где брать деньги?

\iusr{Елена Азовская}
\textbf{Татьяна Питомец} комуслуги все предоставляются, и люди, которые их предоставляют работают и хотят получать зарплату за свой труд

\iusr{Татьяна Питомец}
\textbf{Елена Азовская} Я тоже хочу работу, получать зарплату и платить коммуналку

\iusr{Татьяна Питомец}
У меня на хлеб нету, какая каммуналка

\iusr{Елена Азовская}
\textbf{Татьяна Питомец} не платите, это ваше дело

\end{itemize} % }

\iusr{Люда Васильева}
Респект и низкий поклон  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=4}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Наталия Омельченко}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278790392_3411569665829365_8220557228109195607_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=lkK384r-q2YAX-tPyuY&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT9Ji0hKJ1-yK2bmZTEusbXVpuyQEF8BIjU3zeA9JPgEsQ&oe=62740F3A
  @width 0.3
\fi

\iusr{Владимир Куцый}
Гороской совеет ветеранов войны и труда искренне желает Вам сил и вдохновения!

\iusr{Людасик}
Спасибо вам, Игорь Викторович, за ваш нелёгкий труд.

\iusr{Александр Литвинов}
Игорю, ви той хто потрібен нашому місту.

\iusr{Сергей Шкода}
Ти ПРАВДУ СКАЖИ ПРО РЕФЕРЕНДУМ!( А то за свои земли боишся!?)

\iusr{Александр Билык}
Зачем нам фонтаны? Не тратьте время и деньги на это!) Мы переживём без них)

\iusr{Елена Ниилко}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/b72871bf105e151508dba26cdfab0de3.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Наталья Чухаленко}
Спасибо Игорь Викторович!!!

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/279136449_834500777507580_5215637494653762272_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=nmahGoyo_XkAX8DXukE&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT9_U_nzgCqQu_bNjHoI59s8b1uNLalU1FOVR9fUQ_PeGg&oe=6275AD5B
  @width 0.3
\fi

\iusr{Оля Голицына}

Хватит нас убаюкивать. скажите нам всю правду. ВЫ ВСЁ ЗНАЕТЕ. ЧТО С ХЕРСОНОМ И
ХЕРСОНЦАМИ?

\begin{itemize} % {
\iusr{Михаил Кузнецов}
\textbf{Оля Голицына} А Вам нужна эта правда?

\iusr{Оля Голицына}
\textbf{Михаил Кузнецов} Может Вы поясните. А то мы наивные. Верим..

\iusr{Ирина Сергеева}
\textbf{Оля Голицына} ждите референдум. Потом всё прояснится.

\iusr{Оля Голицына}
\textbf{Ирина Сергеева} когда он

\iusr{Ирина Сергеева}
\textbf{Оля Голицына} с 1 по 10 мая

\iusr{Оля Голицына}
\textbf{Ирина Сергеева} Спасибо. Ирочка
\end{itemize} % }


\iusr{Владимир Кручкевич}

З всіма коментаріями згоден. Як на рахунок медицини? Люди не сидіть вдома поки
очі на лоба вилізуть, приїзджайте раніше, це економить ліки. Всім доброго
здоровя.

\iusr{Юлиана Корж}
Тримайтесь!

\iusr{Nat Key}
4 п. \enquote{Майже так, майже так...}  @igg{fbicon.face.grimacing} 

\iusr{Любовь Герасимова}
Наш мер самый лутший.
Скоро изменятся времена в лутшую сторону, и мы опять все вместе будем отстраивать наш город.

\iusr{Анжелика Долгих}
Правильно это так!!!

\iusr{Sergey Myrkin}
слов нет одни титри....

\iusr{Надежда Иманова}
Мы вас поддерживаем) заплатим налоги)

\iusr{Любовь Зубко}
Всем терпения и добра

\iusr{Инна Павлишина}

У нас достойный мэр, который делает все возможное и невозможное ! У нас
достойный президент ! И главное : у нас самые лучшие люди ! Которые в окопе и в
тылу каждый день защищают нашу Украину @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3}

\begin{itemize} % {
\iusr{Katya Chigrin}
\textbf{Инна Павлишина} 

Иннуся, согласна с каждым словом! Но! Как и обещала, сегодня встретили Игоря Викторовича,
сказала лично спасибо и обняла @igg{fbicon.hands.pray}

наш лучший мэр города Херсона.

Игорь Викторович, спасибо, нашему городу безумно повезло с Вами  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\end{itemize} % }

\iusr{Любовь Зубко}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Elena Naxaeva}
Спасибо вам!!!! Оставайтесь с нами как можно дольше, мы хотим только вас!!!!

\iusr{Людмила Гамова}
Спасибо Вам!

\iusr{Kathy Holovyrtseva}
Будем держаться.

\iusr{Лариса Сигаева}
Ви найкращий, я Вам вірю, пишаємось, дякую, що Ви з нами

\iusr{Лариса Сигаева}
Залишайтеся з нами до перемоги, не зникайте!!!

\iusr{Тоня Ступак}
\textbf{Лариса Сигаева} а вы в городе?

\iusr{Лариса Сигаева}
\textbf{Тоня Ступак} да

\iusr{Olga Litvinova}
Вы кремень! Вы наша гордость! Держитесь, мы с Вами!

\iusr{VladNika Rubin}
Мы гордимся Вами!!! Дай Бог Вам сил и везения в это тяжёлое для всех нас время!!!

\iusr{Оксана Струина}
Вы НАСТОЯЩИЙ, Игорь! Держимся! @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Zinulka Logvinchenko}
Может хотя бы чиновникам премии прекратите выдавать.


\iusr{Елена Ломакина}
\textbf{Zinulka Logvinchenko} -Это ! Правда...

\iusr{Юлия Бондаренко}
Настоящие, герои @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.dove} ️

\iusr{Albert Zangiev}
Работаем! Живём во благо нашего Херсона! Молимся за Херсон! Вы большой- Молодец! Спасибо!

\iusr{Юрій Тимофієнко}
\textbf{Альберт Зангиев} слава богу ! ти теж на (дистоційно) на місці.

\iusr{Лариса Михайленко}
Благодарю Вас что вы с нами не бросили. Слава Украине.

\iusr{Валентина Азарова}
Спасибо Вам, Игорь Викторович что Вы с нами!!! @igg{fbicon.hearts.two} 

\iusr{Galina Kuleshova}

Говорят, что Иуда вошёл в историю и стал именем нарицательным. Вы мер! Вы пример
для многих. Вы гарант своих граждан. У меня вопрос - где хоть несколько слов о моем
сыне, который с первых дней войны - помогал гражданам? Вы из ряда Иуды-который
отрекается, спасая свою шкуру или вы сможете сказать спасибо моему ребёнку за
его помощь городу? К вашему сведению -мне звонят со всех уголков мира, пишут
тысячи )да, вы не ослышались)тысячи незнакомых людей со словами благодарности
.Так а вы? Вы хоть выразили соболезнование моей семье? Как же позорно иметь
такую власть....

\iusr{Artur Karpus}
\textbf{Галина Кулешова} Держитесь мать ...много зла вокруг ... Мало кто поймет боль матери пока сами на себе не прочуствуют ...Приймите мои соболезнования...

\iusr{Стелла Бенедик}
Тримаемось з надією на краще .....

\iusr{Galyna Gazhur}
Думаю, таким мэр и должен быть

\iusr{Kindzerska Lilia}
Хай Господь береже Херсон @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Рома Москалишын}

Вопрос?? нас будут освобождать!!!!!!!!! бл..... ь... где на Северном
бомбоубежище??? только о уплате ((((чем работы нет... розрывы всё ближе к
городу. если нет з. коридоров ((?где указатели к бомбоубежищам где и как идёт
подготовка к защите гр. населения?? и заготовки предметов 1 необходимости

\iusr{Лариса Орищак}
\textbf{Рома Москалишын} 

Рома я не думаю что он в курсе, будут освобождать или нет, и тем более когда. А
бомба убежищь у нас и в хорошие времена не было, разве что в железке помнишь  @igg{fbicon.thinking.face} 

\iusr{Александр Ракша}
Спасибі, що Ви з нами. Народний голова.

\iusr{Таїсія Травнікова}
МНОГОЕ ЛЕТА ВАМ

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi


\iusr{Юрий Рыбоедов}
\textbf{Таїсія Травнікова} это как понять?)))

\iusr{Вадим Пшеничный}

Галина, примите мои глубокие соболезнования! Очень жаль Валерия, добрым и
светлым был человеком, Царствие Небесное..держитесь !!!

\iusr{Ольга Старостина}
Благодарю за труд!

\iusr{Людмила Пенских}

І настане час, а він обов'язково настане, коли наше місто буде вільним і все
буде в нас гаразд. Відбудуємо, налагодимо наше життя разом з нашим мером Ігорем
Колихаєвим і буде в нас достаток. Не впадаємо тільки у відчай, а просто живемо
з надією. Слава Україні !

\iusr{Виктория Борисова}
 @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Алена Алехина}
Дякуємо @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Наталья Стяжкина}
Херсон-мой дом, молюсь за вас

\iusr{Танюшка Мартыновец}
 @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=2} @igg{fbicon.heart.red}{repeat=2}

\iusr{Вадим Смирнов}
Денис, я думаю, что через не продолжительное время вы измените свое мнение

\iusr{Анастасия Николаенко}
Вадим Смирнов почему вы так думаете?

\iusr{Tamara Ambrosova}
СПАСИБО!!!
ВАМ!!!!

\iusr{Людмила Дегтяренко}
Дякую Вам!

\iusr{Александра Спивак}
Спасибі вам за вашу підтримку і роботу. Ми витримаємо, щоб там не казали

\iusr{Светлана Ковальчук}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Svetlana Aksonova}
Колыхаев Игорь, что ждать родителям выпускников !!?? 

\href{https://suspilne.media/231762-u-hersoni-vipuskniki-skil-ne-zmozut-sklasti-multipredmetnij-test}{%
У Херсоні випускники шкіл не зможуть скласти мультипредметний тест, suspilne.media, 23.04.2022%
}

\raggedcolumns
\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

\ifcmt
  %ig https://cdn4.suspilne.media/images/resize/1040x1.78/ae004384403f1a19.jpg
	ig https://i2.paste.pics/edeb934cb0ac147e7240de11a57f5a01.png
\fi

У тимчасово окупованому Херсоні випускники шкіл не зможуть скласти
мультипредметний тест. Така відповідь освітнього омбудсмена Сергія Горбачова на
лист матері херсонського випускника.

Суспільному жінка розповіла, що навчальний рік у Херсоні закінчується 27 травня
і наразі це єдина інформація, яку повідомили випускникам шкіл

\enquote{Для складання мультинаціонального тесту нам треба буде везти дитину на
підконтрольну ЗСУ територію - так говорять у школі, повторюючи слова міністра
освіти. Але як везти дитину, якщо зелених коридорів немає? Ви можете уявити,
яким чином кілька тисяч випускників області мають їхати до сусіднього
Миколаєва, аби скласти іспит? Батьки напевне зараз не відправлять дітей самих,
тобто це ще кілька тисяч батьків. Де всіх їх розмістять на цей час? Миколаїв
постійно під обстрілами, тобто потрібні укриття. А якщо обстріл станеться під
час тестування, іспит перенесуть на наступний день. І скільки так триватиме,
невідомо, а сесія триває 10 днів}, - написала жінка у листі до освітнього
омбудсмена та запропонувала розглянути можливість провести тестування в
Херсоні, щоб не наражати на небезпеку кілька тисяч випускників Херсонщини.

Сергій Горбачов надав відповідь: \enquote{Поки місто Херсон є тимчасово окупованим, то
провести там мультитест немає змоги}.

\enquote{Навіть якщо наші діти якимось дивом зможуть скласти цей тест, не має
впевненості, що ми вчасно отримаємо документ про освіту}, - говорить херсонка.

На її питання в школі відповіли, що не має інформації, чи зможуть привезти на
окуповану Херсонщину бланки атестатів. Як у таких умовах випускники області
зможуть вступати до вишів, відповіді не дає ніхто.

Що відомо:

Національний мультипредметний тест замість чотирьох тестів складатимуть
цьогорічні вступники. Тест матиме 60 завдань з трьох предметів: української
мови, математики та історії України. Він відбуватиметься онлайн. Відразу
після його завершення учасники на екрані бачитимуть свій результат.

Читайте нас у Тelegram: \href{https://t.me/suspilnekherson}{Суспільне Херсон}

Підписуйтесь на Суспільне Херсон \href{https://bit.ly/3lCV2Je}{у Viber}

\end{multicols} % }

\iusr{Наталья Кольцова}
\textbf{Svetlana Aksonova} Ну цинизму в данном случае нет предела...

\iusr{Татьяна Лямцева}

Какие налоги, какие доходы? Военное положение, блокада и оккупация всей
области. Люди бегут опасаясь за жизнь детей и свою. Вы точно уверены что
Украина будет прежней? Народу нужна стабильность, а пустые слова и притворная
забота о их безопасности и благосостоянии. @igg{fbicon.face.pensive} 

\iusr{Stanislav Terlych}
100 учителей уехало? Только среди моих знакомых педагогов в 2 раза больше выехало.

\iusr{Elena Elena}

У вас в городе серди бела дня убили человека на глазах у других людей! Подло
ждали его когда он выйдет из дома и расстреляли! Вы должны искать и наказать
убийц

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталия Круглая}
\textbf{Elena Elena} 

Лена, кто будет кого искать? у нас с первого дня войны нет ни полиции, ни СБУ, ни ко го, все сбежали, о чем ты((

\iusr{Elena Elena}
\textbf{Наталия Круглая} звери.

\iusr{Людмила Николаевна Рыженко}
\textbf{Elena Elena}
Зачем так писать? Мозгами чуть.чуть шевели? А не сплетни водите?

\iusr{Людмила Николаевна Рыженко}
\textbf{Elena Elena}

\iusr{Elena Elena}
\textbf{Людмила Николаевна Рыженко} затем чтоб все знали. Это не сплетни а правда. Не затыкай мне рот
\end{itemize} % }

\iusr{Любов Висока}
Дякую! Все буде добре всі разом справимось.

\iusr{Людмила Солод}
Спасибо Вам. Вы-наш самый лучший мер

\iusr{Tatyana Trofimova}
В тёмные времена лучше видны светлые люди

\iusr{Любовь Кириченко}
Спасибо, Вы всегда находите нужные слова поддержки и спасибо за Ваш труд в это тяжёлое время.

\iusr{Ирина Логунова}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Irina Turner}
Спасибо вам за вашу работу!
Держитесь и поддерживайте друг друга...

\iusr{Ирина Романова}

Спасибо вам за то, что город не оставили, что вы пытаетесь что то делать для
нас, херсонцев.

Больше всего возмущают советы от \enquote{патриотов}, которые сбежали, а теперь
учат нас как жить!!!

\iusr{Екатерина Семилетова}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/17634213_1652591098100624_731967241620291584_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=BxtGyMJSHpkAX8m830e&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_Ikly-F5ta12u9eW4U7mWBbwgej3kCXlysFuHvOda4wA&oe=627515F3
  @width 0.1
\fi

\iusr{Екатерина Семилетова}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/17634213_1652591098100624_731967241620291584_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=BxtGyMJSHpkAX8m830e&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_Ikly-F5ta12u9eW4U7mWBbwgej3kCXlysFuHvOda4wA&oe=627515F3
  @width 0.1
\fi

\iusr{Екатерина Семилетова}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/17639224_1652591041433963_4031073656246370304_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=23dAiPdigZ8AX9Ww9jG&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT9Isu7DOw85IjsD4B4wp-yaDo7mebCsHjpq2zHucxnfug&oe=6273E4A8
  @width 0.1
\fi

\iusr{Геннадий Подсосенский}

Спасибо большое за то, что Вы с нами. Держитесь. Правильно, мы сейчас,
оставшиеся в городе, одна семья. Так будем помогать друг другу, хоть кто как
может. Главное, что мы рядом. Протяните руку помощи тем, кто рядом.ВСЁ БУДЕТ
ХОРОШО!!!

\iusr{Вячеслав Слава}

Молодец не бросил город на произвол судьбы, хоть не голосова но вижу что
человек не опускает руки, респект и уважение.

\iusr{Valentina Zhadan}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Жека Муштенко}
Да,... Мер молодец. Правильные слова. Есть свет. Есть вода. Это многого стоит.

\iusr{Ксения Стоколос}
Пишіть та говоріть українською. Ви є влада. Я вважаю що це не складніше ніж вивчити англійську. Дякую

\begin{itemize} % {
\iusr{Виктор Ляхомский}
Язык на котором человек говорит правильные слова не столь существенен как их смысл.

\iusr{Юлия Василенко}
\textbf{Ксения Стоколос} Какая разница на каком языке говорит!

\iusr{Люды Осмяткина}
\textbf{Ксения Стоколос} Головне ні мова, а те, що ця людина робить для всіх!

\iusr{Александр Иванов}
Говорить на мові зрозумілі всім це мова єднання і дружби. Невподібнюйтесь окупантам досить роз'єднувати нас!!!
\end{itemize} % }

\iusr{Анна Миронова}
Спасибо.

\iusr{Tonya Havriluk}
Спасибі за те що з нами

\iusr{Tanechka Sivkiv}

Меня интересует вопрос. Я слышала как говорили что коменданский час снят на
время Пасхи, так он снят или нет? Если да то почему нигде нет обьявления?

\begin{itemize} % {
\iusr{Людмила Лазарь Шинкарюк}
\textbf{Tanechka Sivkiv} 

комендантский час не кто не отменял. Решили чтоб в церковь приходили на
всюночную до команд часа, тоисть до 8 часов вечера.

\iusr{Лариса Смирнова}
\textbf{Tanechka Sivkiv} Это рашисты отменили комендантский час, а в Украине его не отменяли! Вам решать кто ваш закон!!!!!!

\iusr{Tanechka Sivkiv}
Спасибо огромное за ответ!

\iusr{Tanechka Sivkiv}
Спасибо огромное за ответ, я осталась дома. Уже завтра в храм пойду утром!

\iusr{Tamara Smolyarchuk}
\textbf{Tanechka Sivkiv} лучше сидите дома! Так безопаснее.
\end{itemize} % }

\iusr{Силуэт Массаж Херсон}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47288404_937339243130021_2388252058550534144_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=uLPeaqMkfjEAX_OGD4F&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-T_46Qe2o0SoJVdU68oJHeK33G1hjIIgYOQBlOyliy5Q&oe=6274C005
  @width 0.1
\fi

\iusr{Лариса Бондарева}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Alex Art}
Спасибо вам огромное.

\iusr{Валя Крецу}
Люди берегите друг друга не ведитес на провокации рошистов

\iusr{Александр Иванов}
Спасибо вам за то что вы соединяйте нас херсонцев и поддерживаете жизнь в нашем общем городе

\iusr{Алла Кичигина}
Когда писала ещё не было

\iusr{Валентина Олейниченко}
Спасибі за турботу.

\iusr{Марина Гогунец}
Мы наш город не отдадим, будем стоять до последнего. Спасибо Вам, что не бросили.

\iusr{Koff Aleksandr}

Что отвечает Шмыгаль ?

Ведь в такое время для Херсона правительство обязано без прошения выделять
максимум, во избежании разносторонних внутренних конфликтов и катастроф.

\iusr{Валентина Мимогляд}

Ми з Вами разом !!!! @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}
@igg{fbicon.biceps.flexed}  @igg{fbicon.hands.raising} 

\iusr{Татьяна Чернявская}
Большое уважение и поддержка нашему мудрому и человечному Колыхаеву.

\iusr{Tatyana Maimon}
\textbf{Игорь Колыхаев} 

подскажите как лучше поступить, мои родители в Херсоне, говорят 27 планируется
референдум, им лучше идти туда что б написать что они против хнр или это ничего
не решит и лучше свои данные им вообще ни кому не давать? Напишите в личном
сообщении если тут нельзя. Благодарю.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Виничук}
\textbf{Татьяна Павленко} Вам ответили? У меня тоже мама в Херсоне.

\iusr{Tatyana Maimon}
\textbf{Ирина Виничук} напишу вам в личном сообщении

\iusr{Larisa Gurskaya}
\textbf{Татьяна Павленко} и мне напишите

\iusr{Inna Labudda}
\textbf{Татьяна Павленко} добрый вечер, и мне пожалуйста напишите, остался сын с невесткой и внуками в Херсоне..

\iusr{Мила Анатольевна}
\textbf{Татьяна Павленко} а что за тайна такая ? Напишите всем чтоб понимать

\end{itemize} % }

\iusr{Svetlana Sitnikova}
 @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Вячеслав Слава}
Херсон Украина мы любим свою землю.

\iusr{Светлана Попович}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/9f65bf43a4fcf4edbb02f24300352992.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Гоша Русанов}

Продолжаем отстукивать SOS о броню. А вдруг проплатят благополучие которое
набрали за 30 лет. Именно тот недобор бабла. Покопаются в овшорах глядишь и
наберём бюджет. На кону земли самые жирные в мире.

\iusr{Анна Петросян}
Как хорошо, что мы отдали вам свои голоса на выборах! Спасибо.

\iusr{Людмила Фабрина}
Героический @igg{fbicon.heart.exclamation} любимый @igg{fbicon.love.letter}
ХЕРСОН @igg{fbicon.heart.exclamation} только живите!

\iusr{Елена Кислицина}

% scrbhyh
%@igg{scr.gif.blue.heart.yellow.hand}{width=0.1}
\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/d7442e24327643bc4fa38791eb6bdf9c.png
  @width 0.1
	@name scr.gif.blue.heart.yellow.hand
\fi


\iusr{Vova Stukalov}

ХНТУ под угрозой отчисления собирает деньги за обучение. Понимаю, что они хотят
кушать, но и студентам тоже нечего кушать. Как так? Эта забота Украины о
подрастающем поколении???

\iusr{Vova Stukalov}

ХНТУ под угрозой отчисления собирает деньги за обучение. Понимаю, что они хотят
кушать, но и студентам тоже нечего кушать. Как так? Эта забота Украины о
подрастающем поколении???

\iusr{Мила Анатольевна}
\textbf{Володя Стукалов} да наплюйте... собирают они, вообще безмозглые а ещё учат вас
чему то, ничего не платите пусть в нашей шкуре поживут

\iusr{Елена Шмагель}
Спасибо Вам за разумные слова и поддержку в это нелегкое время!!!

\iusr{Антонина Захарченко}
Спасибі за чесність. Ми разом, ми Україна!!!

\iusr{Tatiana Fomenco}

@igg{scr.gif.blue.heart.yellow.hand}{width=0.1}

\iusr{Tatiana Fomenco}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/3fc49593de42edc645dc7c3d066454c6.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Tatiana Fomenco}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/02fbe86159269f708a7e1f40126b3ba0.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Вера Вознюк}
Держитесь пожалуста

%\iusr{Leonid Lyapich}

%Сомкните плотнее веки
%И не открывайте век,
%Прислушайтесь и ответьте:
%Который сегодня век?

%В сошедшей с ума Вселенной,
%Как в кухне среди корыт,
%Нам душно от дикселендов,
%Парламентов и коррид.

%Мы все не желаем верить,
%Что в мире истреблена
%Угодная сердцу ересь
%По имени \enquote{тишина}.

%Нас тянет в глухие скверы -
%Подальше от площадей,
%Очищенных от скверны,
%Машин и очередей.

%Быть может, вот этот гравий,
%Скамеечка и жасмин –
%Последняя из гарантий
%Хоть как-то улучшить мир.

%Неужто же наши боги
%Не властны и не вольны
%Потребовать от эпохи
%Мгновения тишины,

%Коротенького, как выстрел,
%Пронзительного, как крик...

%И сколько б забытых истин
%Открылось бы в этот миг,
%И сколько бы дам прекрасных
%Не переродилось в дур,

%И сколько бы пуль напрасных
%Не вылетело из дул,
%И сколько б \enquote{наполеонов}
%Замешкалось крикнуть \enquote{Пли!},

%И сколько бы опаленных
%Не рухнуло в ковыли,
%И сколько бы наглых пешек
%Не выбилось из хвоста,

%И сколько бы наших певчих
%Сумело дожить до ста!
%Консилиумы напрасны...
%Дискуссии не нужны...

%Всего и делов-то, братцы, -
%Мгновение тишины...
%Леонид Филатов

%\#мояпоэзия

%Мосты сгорели, углубились броды,
%И тесно — видим только черепа,
%И перекрыты выходы и входы,
%И путь один — туда, куда толпа.

%И парами коней, привыкших к цугу,
%Наглядно доказав, как тесен мир,
%Толпа идёт по замкнутому кругу —
%И круг велик, и сбит ориентир.

%Дождём размыта и грязна палитра,
%Врываются галопы в полонез,
%Нет запахов, полутонов и ритмов,
%И кислород из воздуха исчез.

%Ничьё безумье или вдохновенье
%Круговращенье это не прервёт.
%Но есть ли это — вечное движенье,
%Тот самый бесконечный путь вперёд?

%1972 ... В.Высоцкий
%...........................

%Есть на планете достаточно рас —
%Просто цветная палитра!
%Воздуху каждый вдыхает за раз
%Два с половиною литра.

%Если так дальше, то общий привет!
%Скоро конец нашей эры:
%Эти китайцы за несколько лет
%Землю лишат атмосферы.

%Вот разделился наш маленький шар
%На три огромные части:
%Нас — миллиард, их — миллиард,
%А остальное — китайцы.

%Если историю мира открыть:
%Войны, затишья, восстанья —
%Всё для того, чтобы установить
%Точные сферы влиянья.

%Сон мне тут снился неделю подряд —
%Сон с пробужденьем кошмарным:
%Будто — я в дом, а на кухне сидят
%Лю Шаоци с Ли Сын Маном.

%И подают мне какой-то листок:
%На, мол, подписывай, ну же!
%\enquote{Дайте, — читаю, — ваш Дальний Восток —
%Он нам ужасно как нужен!..}

%Я всю неделю, как пьяный вставал,
%Только об этом и думал, —
%Я сослуживца недавно назвал
%Мао, простите, Цзедуном!

%Я не за Мальтуса — бяка был он,
%Тоже мне — выдумал штуку!
%Но вспоминаю я жуткий свой сон:
%Что, если сон будет в руку?!

%Владимир Высоцкий

%(из черновиков)....

%.....Из архива Сергея Жильцова...

\iusr{Лилия Бахметьева}
Слава Украине

\iusr{Andriy Kylish}

Шо бл*ть!?

"2. Из-за военных действий город сильно «просел» финансово по доходам в бюджет.

Поэтому мы обратились к Премьер-министру Украины Денису Шмыгалю с просьбой
рассмотреть возможность дополнительной дотации для Херсона.

Несмотря на глухую оккупацию"

Виділити гроші на окуповану територію, при тому що в країні купа переселенців і
дефіцит грошей?

Ви там подуріли чи колаборанти?

\begin{itemize} % {
\iusr{Ірина Мазуренко}
\textbf{Андрій Куліш} а в Херсоні не українці? не люди? приїдь сюди і тоді філософствуй про колаборантів

\iusr{Andriy Kylish}
\textbf{Ірина Мазуренко} 

Там окупація! Вливати кошти в окуповану територію це абсурд!

Єдине на що мають іти кошти це на потреби війська щоб окупанта вибити з міста.

Такі реалії!

А мер явний колаборант. Він і воду в Крим раніше хотів подати.

\iusr{Andriy Kylish}
\textbf{Ірина Мазуренко} бийте ворога Українці!

\iusr{Ірина Мазуренко}
\textbf{Андрій Куліш} 

Тільки в Херсоні та області ,отут на місці, маєш право розглагольствовать про
колаборантів!!! Люди без пенсій є, в селах, хліба ,води, світла більше місяця
немає ! І на них забить???? Бо то окупована територія,???? І з приводу
мера.... прикуси язик і свої здогадки тримай при собі. Що ти сам зробив, сам на
сам з рос. автоматом? Ти його в очі не бачив.? Ну то замовкни! Не суди, і не
судимий будеш.

\iusr{Ірина Мазуренко}

А з приводу води......часу багато пройшло ...був час подумати ....і зараз я б
сказала,що гріх відмовляти в ВОДІ ..Стакан води просять- дай! Гріх не дати.То
Божий дар людям, ВОДА, і не можна цим спекулювати.  І в Криму,до речі,теж люди
,які потребували тої води.

\iusr{Andriy Kylish}
\textbf{Ірина Мазуренко} 

я можу казати де завгодноі коли завгодно і про що завгодно. Бо ми про суть
явища. а не про час і місце його обговорення.

Окуповані території має забезпечувати окупант, а задача української влади ВСІХ
РІВНІВ тому окупанту протистояти! Всіма засобами.

\iusr{Ірина Мазуренко}
\textbf{Андрій Куліш} Приїздіть та покажіть,як ПРОТИСТОЯТИ.
Слабо????
Чекаю Вас особисто в Херсоні.
Чому ні?
Ви ж такий самий громадянин України, як і ми тут.
Поселимо. Квартир пустих безліч.
Давайте, щоб не бла бла бла
Бо бачу, ви в інеті ,вояка ще той.

\iusr{Ірина Мазуренко}
\textbf{Андрій Куліш} 

Я ж написала,приїзди і покажи!!!

А ще поцікався і знайди в інеті про опір херсонців в перші ж дні окупації ....

Сєрєнєвий парк..Херсон..

Подивися,що зробили херсонці.а тепер приїдь і покажи,що зробиш ти!!!!

\iusr{Andriy Kylish}
\textbf{Ірина Мазуренко} херсонці молодці. А мер падло колаборантське.
І не треба дешевих понтів.
Я показую дуже просту річ я не співпрацюю з окупантом, не веду адмін діяльність в окупації.
І навіть більше, я в ЗСУ
А мер працював 2 місяці з окупантами тому і колаборант.

\iusr{Ірина Мазуренко}
\textbf{Андрій Куліш} 

якби він працював, так,як їм треба,то його б і надалі залишили.

Ми чули від нього повсякчас--- херсонці, ви молодці, тримаймося, Херсон- це
Україна!

І... ви не були на його місці, щоб робити якісь висновки і звинувачувати людину
на увесь світ!!!

Ви в ЗСУ????

Ну то робіть свою роботу,а не пишете єрунду,висосану з пальця.

Вам нема чим зайнятися в ЗСУ?

Воїни просять молитви і ми просимо Бога їх зберегти. А ви що просите?

Звинуватити Колихаєва???

Це вам зараз найважливіше діло?

\iusr{Нина Молоткова}
\textbf{Андрій Куліш} 

не верзіть дурниць, місто 2 місяці в окупації функціонувало, а от тепер що буде
невідомо, бо дійсно зараз владу отримали від рашки колоборанти, а на нашого
мера не вам рота відкривати, оцінку даємо ми, крапка

\end{itemize} % }




\end{itemize} % }
