% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_10_2021.fb.zharkih_denis.1.nacionalnost_2014
%%parent 05_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3092096967670366&id=100006102787780
 
%%author_id zharkih_denis
%%date 
 
%%tags 2014,identichnost',nacionalnost,obschestvo,ukraina
%%title О национальности
 
%%endhead 
 
\subsection{О национальности}
\label{sec:05_10_2021.fb.zharkih_denis.1.nacionalnost_2014}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3092096967670366&id=100006102787780}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zharkih_denis
 author_end
\fi

О национальности.

Сегодня вопрос национальности в Украине вовсе не вопрос этнической
принадлежности. И даже не политических позиций. У евроромантика и нациста не
могут быть одинаковые политические взгляды. Да и политическая палитра
противников современной власти необычайно широка: от русских националистов до
вполне европейских левых (на мотив современных немецких эсдеков).

Все дело в вере. Теперь украинец вовсе не тот, кто таковым родился, и не тот,
кто говорит (выучил) украинский язык. Теперь это тот, кто ВЕРИТ новой власти.
Народу явили ЧУДО - скинули тирана, и просят дождаться других чудес. Это чудо
обратило в веру большое количество людей, и теперь организаторы чуда владеют
огромной паствой.

Прочие - неверные, неукраинцы, даже если таковыми родились и говорят на
украинском языке. Они слепые, ибо не видят чуда, грешники, ибо не сотворяют
молитвы и не соблюдают посты, не участвуют в церковных обрядах. Они должны быть
отличены от веры и изгнаны из общества, ибо подрывают своим поведением основы
существования нации. Они вступают в связь с Дьяволом в виде Путина и Адом в
виде России, и никогда не попадут в Рай в виде Европы. Прочим правоверным
скидываться на нужды церкви и ремонт национального храма.

Подобную систему можно побороть только культурой, просвещением и реальными
экономическими действиями. Ведь в храмах, как известно, не торгуют, и ничего не
производят. Да и вообще жить в храме нельзя.

2014
