% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_01_2022.fb.buzhanskii_max.1.istoria_s_poroshenko
%%parent 17_01_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2132421546922313&id=100004634650264
 
%%author_id buzhanskii_max
%%date 
 
%%tags politika,poroshenko_petr,ukraina
%%title Коротко и тезисно по истории с Порошенко
 
%%endhead 
 
\subsection{Коротко и тезисно по истории с Порошенко}
\label{sec:17_01_2022.fb.buzhanskii_max.1.istoria_s_poroshenko}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2132421546922313&id=100004634650264}
\ifcmt
 author_begin
   author_id buzhanskii_max
 author_end
\fi

Коротко и тезисно по истории с Порошенко.

1.  Был и остаюсь убежденным сторонником точки зрения о том, что деятельность
Петра Алексеевича на посту Президента Украины имела ряд признаков преступной, в
связи с чем он должен быть подвергнут уголовному преследованию в установленном
законом порядке.

2.  Два года назад писал о том, что если не расследовать эту деятельность
немедленно, далее любые шаги в этом направлении будут расцениваться как
политическое давление.

3.  Несмотря на свою позицию в целом( см пункт 1), в конкретно этих
предъявленных подозрениях, вины Порошенко и всех остальных участников не вижу,
вообще не вижу состава преступления, исходя из сложившейся на тот момент
ситуации, но это моя личная точка зрения.

4. Как любой гражданин, Порошенко имеет полное право защищаться в суде всеми
доступными ему способами, как человек, который хочет жить в правовом
государстве, я полностью за то, чтобы у него была подобная возможность.

Но как политик, народный депутат, лидер политической силы, 5й Президент Украины
и автор закона о снятии депутатской неприкосновенности, Порошенко не имеет ни
малейшего права на тот позорный цирк, который устраивает уже месяц.

Ни на бегство от следователей из парламента, ни на удирание из страны, ни на
попытки спекулировать угрозой войны и своей якобы международной командировкой,
ни на фарс в аэропорту, ни на фарс под судом.

Права на фарс у него нет, потому что под собственные слова о престиже Украины,
о достоинстве, и тд, он всё это втаптывает в грязь.

5.  Ни малейших прав обвинять систему в предвзятости у Порошенко тоже нет, меру
пресечения рассматривает отреформированный им суд, назначенный лично им судья,
подозрение предъявлено лично им созданным ГБР и тд.

6.  Точно так же, Порошенко единственный в стране человек, не имеющий малейшего
морального права заикаться о политических репрессиях.

Поскольку сам являлся автором бесконечного количества политических репрессий
как в отношении отдельных граждан, так и в отношении целых категорий граждан.

Бумеранг прилетел, он прилетает всегда, прилетел тем, прилетит этим, следующим,
всем.

Мы страна грабель, по которым топчемся и бумерангов, которые всегда внезапны.

7.  Последнее.

Обратите внимание на то, что Порошенко и его сторонники говорят о чем угодно,
кроме одного.

Так можно или нет в интересах Украины торговать с неподконтрольными
территориями?

Не говорят, потому что сами загнали себя в этот тупик годами риторики,
направленной не на окончание войны и реинтеграцию, а на политическую
капитализацию на войне.

Ну вот она их и догнала, риторика эта.

Специально пишу это сейчас, до решения суда, которое, каким бы оно ни было, не
устроит никого.

У нас так заведено, что всегда ничто никого не устраивает, мы так живём.

Max Buzhanskiy

\ii{17_01_2022.fb.buzhanskii_max.1.istoria_s_poroshenko.cmt}
