% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.sosed
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Сосед}
\label{sec:slova.sosed}

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
Писательница привела пример, как две недели назад вспомнили о Владимире
Высоцком. \enquote{Кто такой \emph{соседний} Высоцкий - знают все украинцы. Кто
такой Пантелеймон Кулиш - половина украинцев не знает}, - написала Лариса.
\enquote{Вы думаете, чтобы уничтожить Украину, нужны танки? Совсем нет.
Достаточно не думать об украинском и хвалить \emph{соседнее}, увлекаться
\emph{соседним}, развивать \emph{соседнее}, изучать \emph{соседнее}, помнить о
\emph{соседнее}, популяризировать \emph{соседнее}.  Этого достаточно, чтобы
Украины не стало}, - высказалась Ницой
%%%cit_title
\citTitle{Ницой рассказала, что \enquote{убьет} Украину}, , strana.ua, 11.08.2019
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Моя матушка 85 лет - типовой представитель аудитории ТВ, слух
у нее уже не тот, что прежде, поэтому даже в соседней комнате, не
прислушиваясь, я слышу, что вещают с экрана. А уж когда ее приходит навестить
80-летняя \emph{соседка} и начинается обсуждение увиденного... Российские
бабульки вполне политически активны. Сиделки же у другой \emph{соседской}
старушки - украинки (5 человек за шесть лет, тетки лет 60) смотрят на планшете
украинское ТВ и обсуждают, в том числе и со мной. Поэтому я в курсе, что
происходит и там и там, не будучи любителем ТВ))
%%%cit_comment
Yuliya Muatarova, \url{https://www.facebook.com/yuliya.muatarova}
%%%cit_title
\textbf{Бог Данилова затопил Крым}, Игорь Лесев, facebook, 20.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Разорвав договор с РФ, лишив себя любых юридических возможностей для разрешения
спорных ситуаций, украинская власть целенаправленно избрала идеологию
управляемого пограничного государства, главной задачей которого является
проводить тотальную антироссийскую политику даже в тех сферах, где это идет в
ущерб себе и своим гражданам. Такая позиция не обеспечивает гражданам никакого
видения будущего.  И все эти систематические действия как раз и говорят о
противоречии в интересах власти и народа Украины. Потому что украинскому народу
чужда антироссийская истерия, поскольку он хочет жить в своей стране, а не
заниматься разрушением соседней. В этом случае \emph{сосед} может оказаться цел, а
своя страна будет разрушена
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{О будущем украинского и русского народов}, 
Виктор Медведчук, strana.ua, 15.07.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  pic https://strana.news/img/forall/u/0/0/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA_%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0_2021-10-27_%D0%B2_14.54_.52_.png
  @width 0.4
\fi
%%%cit_text
"Британия сейчас чувствует себя как Советский Союз. Мой сын только что
торжествующе просигналил, что нашел последнюю упаковку кускуса за пустой полкой
супермаркета. С другой стороны, \emph{сосед} пришел сказать, что слышал, что на
местной заправке сегодня будет мало топлива",- пишет в своем Twitter Гидеон
Рахман, обозреватель Financial Times
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Картинки вместо еды. Как в Британии и США возник дефицит товаров и почему там вспоминают СССР}, 
Александра Харченко, strana.news, 27.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
З тієї хвилини, як увійшов кардинал, Гренгуар вдавався до всяких засобів, щоб
урятувати свій пролог. Насамперед він наказав виконавцям, які раптом замовкли,
продовжувати і говорити голосніше; потім, побачивши, що їх ніхто не слухає, він
припинив виставу і протягом перерви, що тривала ось уже з чверть години, не
переставав тупотіти ногами, шаленіти, волати до Жіскетти й Аієнарди, намовляти
своїх \emph{сусідів}, щоб вони вимагали продовження прологу; та все було марно. Ніхто
не зводив очей з кардинала, з послів і з помосту, де, наче в фокусі,
схрещувалися погляди всього великого кола глядачів. Додамо, хоч нам і важко це
визнавати, що пролог почав уже трохи набридати слухачам, коли його
превелебність кардинал своєю появою так безжалісно урвав його. Бо, зрештою, на
помості відбувався той самий спектакль, що й на мармуровій плиті: конфлікт між
Селянським і Духовним станами, Шляхтою і Торгівлею. ї більшість глядачів воліла
бачити їх живими — з плоті й крові, дивитися, як вони рухаються, дихають, діють
серед фламандського посольства і серед єпископського почту, в мантії кардинала,
у куртці Коппеноля, — аніж бачити нарум'янених, причепурених, схожих на
солом'яні опудала, у жовтих і білих туніках, в які убрав їх Гренгуар
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Собор Паризької Богоматері}, Віктор Гюго
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  tab_begin cols=2
     pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/3531091/pub_6170ebda7b59135d01655ef6_617101d98d55ba72dd9fe04e/scale_1200
     pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/3956291/pub_6170ebda7b59135d01655ef6_6170f7fc2bdd6d13e0700452/scale_1200
  tab_end
\fi
%%%cit_text
И снова здравствуйте. Увидел в сети и не смог обойти стороной. Как мне кажется,
наши \emph{соседи}, а по совместительству потомки шумеров, решили пробить все уровни
дна. По другому, их действия, охарактеризовать невозможно.
Эти "генераторы идей", в лице СНБО, решили что с нами нужно бороться
комплексно, в частности, в информационной сфере. И специально для этой самой
борьбы, они выдумали глоссарий, этакий мини-словарь которым необходимо
пользоваться в повседневной жизни свидомый украинец
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Новейший украинский словарь "правильных" терминов}, 
Рассказы дяди Вовы, zen.yandex.ru, 22.10.2021
%%%endcit
