% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_05_2022.fb.kononenko_vadim.herson.1.kartina_v_hersone
%%parent 05_05_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3246114602302024&id=100007105486320
 
%%author_id kononenko_vadim.herson
%%date 
 
%%tags 
%%title Картина в Херсоне
 
%%endhead 
 
\subsection{Картина в Херсоне}
\label{sec:05_05_2022.fb.kononenko_vadim.herson.1.kartina_v_hersone}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3246114602302024&id=100007105486320}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kononenko_vadim.herson
 author_end
\fi

Картина в Херсоне такова, что люди, которые работали и имели заработок просто
24.02 потеряли такую возможность. 

Самым первым делом люди начали думать что где купить и продать чтоб иметь
деньги на выживание. 

И так подумала половина населения не покинувших город. 

Само собой плюс того, что наша область может обеспечить овощами пол Украины и
не имея возможность вывести свою продукцию, овощей у нас изобилие.

Лекарств нет в аптеках вообще.

\ii{05_05_2022.fb.kononenko_vadim.herson.1.kartina_v_hersone.pic.1}

Потом был второй этап, когда закончились продукты 2й необходимости, ну и
соответственно алкоголь и сигареты.

Ну и отдельная история это топливо.

Конечно все начали решать как привести это все с Крыма, закрыть потребность и
заработать денег. И так подумали все.

Итого что мы имеем на сегодня цены которые я видел до войны, через месяц войны
и сегодня, сопоставляю цены на эти 3 даты:

Картошка 1кг 12 - 50- 10 грн

Редиска сегодня 10-15 грн

Сахар 1кг 35 - 130 - 65 грн

Яйца 10шт 30-70-40 грн

Мука 1кг 25 - 130 - 40 грн

Таблетки (анальгин например квест найти, цены на все х4 и очередь в аптеку на 8
утра я был 265й в списке) 10-60-40 грн

\obeycr
Сигареты пачка 70 - 180- 70грн
Хитсы пачка 70 -160- 100грн
Семечки банка 1л 15 грн
Мясо(курица) 120 - 260 - 120 грн
Топливо А95 34 - 65- 35 грн
Крабы/раки  по 100-150грн
Пиво 1л 30грн -50грн- 100грн
Водка 0.5л 90-200-130 грн
\restorecr

А продаётся это все с багажников на любом углу и в изобилии. По днепровскому
рынку проехать нельзя, все в таргашах.

Крым закрыл потребность но цены от 2-4 раз дороже чем были. Налички нет, в
банкоматах очереди до 200-300 человек, обналичивают тоже люди, в машинах под
5\%. 

\$ купить практически не реально, но по 39-40 грн  на сегодня найти можно.

\obeycr
Сдать валюту можно по 38 грн.
Яйца Тагантор
Пиво жигули, московская область
Водка русская
Сигареты русские
Топливо все 100\% русское
Мука, сахар русский
Таблетки русские
Семочки сырые в банках с мешка
Сигареты поштучно
80\% магазинов закрыты.
\restorecr

Люди покупают все это от безвыходности.

После 17.00 на улице ни людей ни машин не встретишь, город живет с 7 утра до
15:00

Так к чему я.  Во первых - проинформировать об абстоновке в городе. 

2е это общая задача выжить и дождаться...

\ii{05_05_2022.fb.kononenko_vadim.herson.1.kartina_v_hersone.cmtx}
