%%beginhead 
 
%%file 17_03_2023.fb.pustovojt_tetjana.mariupol.1.r_vno_r_k_tomu
%%parent 17_03_2023
 
%%url https://www.facebook.com/tatyanapustovoit17/posts/pfbid0fkENtaAKycsyTkiXFknSL61zXsWYdDsTRbdZJXni2Nsdu8SXx72knt5NbEF5hL8sl
 
%%author_id pustovojt_tetjana.mariupol
%%date 17_03_2023
 
%%tags mariupol,mariupol.war
%%title Рівно рік тому
 
%%endhead 

\subsection{Рівно рік тому}
\label{sec:17_03_2023.fb.pustovojt_tetjana.mariupol.1.r_vno_r_k_tomu}

\Purl{https://www.facebook.com/tatyanapustovoit17/posts/pfbid0fkENtaAKycsyTkiXFknSL61zXsWYdDsTRbdZJXni2Nsdu8SXx72knt5NbEF5hL8sl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id pustovojt_tetjana.mariupol
 author_end
\fi

Рівно рік тому.

Я раніше виїхала з Маріуполя, коли ми виїжджали колоною с військовими
капеланами \href{https://www.facebook.com/gennadiy.mokhnenko}{Gennadiy Mokhnenko} по дорозі нас не пускали до деяких міст, скрізь
обстріл, там евакуація, там місто закрите не пускають.  Все це було схоже на
страшне кіно, я з дітьми дякувати Богові не пережила весь цей жах, як моя
родина, та мій чоловік в Маріуполі.

Радувалася кожній смс, та онлайн появи друзів у соцмережах, благаючи богу, щоб
залишилися живі.

В лютому ми познайомилися з дуже доброю родиною у Чернівцях Тетяною \href{https://www.facebook.com/profile.php?id=100039343353211}{%
Таня Клевчук} і Сергієм, та згарними доньками, завдяки Альберту Хом'яку 
\href{https://www.facebook.com/alberthomyak}{Хомяк Альберт}. Мій син потрапив у квітник, три дівчинки, такі гарні доньки. Жили в
них майже місяць, від кормили нам там щоки. Тетяна балувала нас різними
стравами. 

Поки я шукала свою родину, сестер та брата в онлайн режимі обривала телефон
військовим. Тетяна й Сергій підтримували мене постійно. Я знала, що мої рідні
на лівому березі, повинні були бути в підвалі АТБ. Але я не знала живі вони всі
чи ні...  

Чоловік мій \href{https://www.facebook.com/paykryslan}{Руслан Константинович
Пустовойт} на той час фізично не міг це зробити, шукати моїх рідних, він з
хлопцями тримав оборону в Маріуполі на АС2. 

Ми навіть не знали живі батьки Руслана чи ні...

Дякую Богові що наш друг Святослав Калина заступник командира полку «Азов»
відправив декілька машин, які вступили в бій по дорозі, та поки хлопці тримали
оборону, зв'язалися ще з поліцією де чудом прилетіла машина нашого друга
поліцейського \href{https://www.facebook.com/valek.evteev}{Valentin Olegovich}, він був поранений, боронив Маріуполь до
останнього. Дякую, що відвіз моїх до Філармонії в центр міста.

Потім Руслан забрав їх.  

Пам'ятаю все, як вчора. Я не спала ночами, молилася кожного дня. Намагалася в
онлайн режимі допомогти всім друзям через наших військових, заспокоювала
родини, координувала всіх як могла. В мене на той час по всій Україні були
телефони всіх волонтерів де дають прихисток, годують  безкоштовно, надають
першу допомогу.

16/17 березня 2022 рік, вже не було зовсім де ховатися в Маріуполі, бомбила
авіація, гради не переставили гатити, вуличні бої по всьому місту. 

Мій чоловік прийняв рішення передягнути свого бійця в цивільний одяг, знайшли
машину, та на свій страх і ризик Паша \href{https://www.facebook.com/profile.php?id=100024234921161}{Павел Красюк} позивний "Каха" повіз мою
родину до Запоріжжя. 

Я так була морально виснажена, кожну хвилину, чоловік постійно з нами
прощається, мої рідні їдуть з цього пекла, ці пару днів були для мене дуже
страшні, я молила бога, щоб мої сестри та їх маленькі діти доїхали, щоб мій
чоловік залишився живий.

Дзвінок, сльози, доїхали.

Я в цей час дзвоню всім друзям, шукаю прихисток рідним. Не всі можуть стільки
прийняти людей з нами 10 людей. Хотілося бути разом, а не розкиданими по всій
Україні. Бог чує мої молитви.🙏

В Прикарпатті є неймовірна родина, вони допомагають військовим, мають свій
невеликий родинний бізнес. \href{https://www.facebook.com/vasyl.motruk}{Vasyl
Motruk} постійно їздить на передову до хлопців.  Без роздумів нам дали
безкоштовно будиночок. Ми коли приїхали, я думала це якась казка, такої краси я
не бачила, село Микуличин, скрізь гори, сосни, дерев'яний будиночок,
неймовірно. Ми попали в казковий світ, де дуже добрі люди живуть. На даний час
зараз і живуть мої сестри, їх діти, брат, бабуся і дідусь, у великому будинку,
як у казці. 

Хочу подякувати всім, хто був тоді поряд, та по теперішній час нам допомагають. 

Я без ваз не впоралася.💛💙

%\ii{17_03_2023.fb.pustovojt_tetjana.mariupol.1.r_vno_r_k_tomu.cmt}
