% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_01_2021.fb.gimmiri_ana.1.vremja
%%parent 17_01_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2829123764023975&id=100007791374950
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{Вот уходит наше время...}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2829123764023975&id=100007791374950}
\ifcmt
  author_begin
   author_id gimmiri_ana
  author_end
\fi

\obeycr
Вот уходит наше время,
Вот редеет наше племя.
Время кружится над всеми
Легкомысленно, как снег,

На ребячьей скачет ножке,
На игрушечном коне
По тропинке, по дорожке,
По ромашкам, по лыжне.

И пока оно уходит,
Ничего не происходит.
Солнце за гору заходит,
Оставляя нас луне.

Мы глядим за ним в окошко,
Видим белый след саней
На тропинке, на дорожке,
На ромашках, на лыжне.

Всё, что было, то и было,
И, представьте, было мило.
Всё, что память не забыла,
Повышается в цене.

Мы надеемся немножко,
Что вернется всё к весне
По тропинке, по дорожке,
По растаявшей лыжне.

Мы-то тайно полагаем,
Что не в первый раз шагаем,
Что за этим чёрным гаем
Будто ждёт нас новый лес,

Что уйдём мы понарошку,
Сменим скрипку на кларнет
И, играя на дорожке,
Мы продолжим на лыжне…                                             Юрий Визбор
\restorecr

\ifcmt
  pic https://scontent-mad1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/139901011_2829123737357311_6540822217206828280_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=2&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=KkCOwj-ZSZoAX8fQhlI&_nc_ht=scontent-mad1-1.xx&oh=eb7775fb775f37965cf84f769eaa8244&oe=6028478E
  width 0.4
\fi

