% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_10_2021.fb.kapeljushnyj_anton.1.sobesedovanie_mova_programmist.cmt
%%parent 20_10_2021.fb.kapeljushnyj_anton.1.sobesedovanie_mova_programmist
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Julia Slipenchuk}
жесть

\iusr{Nataliia Demianenko}
Рили??? @igg{fbicon.man.facepalming}{repeat=3} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Nataliia Demianenko} нє, я просто всю ніч телеграм скріни фотошопив :))

\iusr{Nataliia Demianenko}
\textbf{Anton Kapelushny} талантище @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 
\end{itemize} % }

\iusr{Elena Korsun}
Що то за діч????  @igg{fbicon.face.flushed}  @igg{fbicon.face.screaming.in.fear}  what is тут коїться?

\iusr{Olena Dub}
\textbf{Lesya Vakulyuk}, як тобі?

\iusr{Olena Dub}
шкода, що ця діжитал-маркетингова контора не веде фб і не вийде їх тут кенселити. але завжди є відгуки в інших соцмережах, мапах тощо

\begin{itemize} % {
\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Olena Dub} та в них навіть ДОУ, скоріш за все міняний-переміняний.

\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Olena Dub} та італійський сайт існує і процвітає, наскільки бачу, але якщо там навіть на ДОУ профайл не качаний, то хз. Хоча на італійський сайт таким компаніям тільки й дорога)
\end{itemize} % }

\iusr{Дар'я Куренная}
А вони точно країну не переплутали?

\iusr{Olena Dub}
\textbf{Катерина Венжик}, "Спеці" на замітку, так би мовити

\ii{20_10_2021.fb.kapeljushnyj_anton.1.sobesedovanie_mova_programmist.cmt.in.kobelskiy.vinnica_2017}



\iusr{Artem Bykovets}
Омфг @igg{fbicon.face.without.mouth}  йшов 7й рік війни з росією..

\iusr{Ірина Грабовська}
\textbf{Сергій Стерненко}

\iusr{Alex Muzyka}
Жесть

\iusr{Alex Muzyka}
\textbf{Sternenko}

\iusr{Юлія Пасік}
Жах!

\iusr{Leonid Tonkovyd}

"Согласна"? Тобто, рекрутер , відмовляючи тобі, просто виконує волю свого
ватного начальства чи прогинається під смак ватного колективу?


\iusr{Taras Onyshchenko}
Це ж пост прям створений для \textbf{Ebanoe.it}

\begin{itemize} % {
\iusr{Slaventij Bilokur}
\textbf{Taras Onyshchenko} уже))
\url{https://ebanoe.it/2021/10/21/techexpace-language-issues/}
\end{itemize} % }

\iusr{Святослав Литынськый}
\url{https://mova-ombudsman.gov.ua/povidomiti-pro-porushennya}

\iusr{Kateryna Ruzhytska}

не думаю, що це позиція саме рекрутера. скоріш за все саме компанії. був у мене
досвід з подібними компаніями-замовниками. переглянула інфу на доу та на їх
вакансії я б за такий опис вакансій руки відбивала, тому про професіоналізм
рекрутерів тут і говорити не варто


\iusr{Ирина Маракулина}
Мда( нема слів

\iusr{Tymur Savchuk}
Оце так дніще

\iusr{Yaroslav Holoborodko}
це мєрзость

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/247688007_6312120538861150_449083949143361660_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=xS050tp1UF8AX_tbqCI&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=a4a106690019c5a9878a501fb724f072&oe=619B0884
  @width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Leonid Tonkovyd}
 @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Юлія Солонько}
\textbf{Yaroslav Holoborodko} їй напевно не розказали, що телефонні розмови також можуть записувати.
\end{itemize} % }

\iusr{Valeriia Klymenko}
Це жах

\begin{itemize} % {
\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Valeriia Klymenko} Жах, а що не жах?

\iusr{Valeriia Klymenko}
\textbf{Anton Kapelushny} та все, мабуть)
\end{itemize} % }

\iusr{Нина Капелюшная}
я рада, що ти не працюєш у цій компанії. Вони точно тобі не компанія!

\iusr{Anna-Liliya Kokora}
Ніколи такого не було, і от знову...

\iusr{Юля Смірнова}

П@ц

\iusr{Lida Pankiv}
Чекати лицемірних вибачень на всіх екранах країни залишилось не довго @igg{fbicon.popcorn}{repeat=3} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлія Солонько}
\textbf{Lida Pankiv} +  @igg{fbicon.popcorn}{repeat=3}  Солоний/Карамель
\end{itemize} % }

\iusr{Hanna Kyriyenko}
Жесть, печерні дурікі  @igg{fbicon.monkey.see.no.evil} 

\iusr{Lilly Flower}
Що?! Я не можу повірити в цей треш!

\iusr{Роман Семеренко}
Оце і є реальна дискримінація українців в Україні, а не якісь там побрехеньки про дискримінацію росіян

\iusr{Dmytro Karpiy}
Лайнюки

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлія Солонько}
\textbf{Dmytro Karpiy} хороше слово, \textbf{\#записала}
\end{itemize} % }

\iusr{Денис Ст}
Пзц...

\iusr{Violetta Yeromina}
Чесно, мені ще такого не траплялося  @igg{fbicon.thinking.face} 

\iusr{Влад Пучич}

Вангую: завтра-післязавтра компанія вибачиться і скаже, що це особиста позиція
HRa, заявить про свою однозначну патріотичну позицію, повну свободу мови і
звільнення рекрутера.

Випадок корисний і тим, що інші компанії сформують чіткі мовні політики у себе.

Хороший кейс, дякую Антоне за розголос)

\begin{itemize} % {
\iusr{Olexandra Zharkova}
навангували, так і сталось))))

\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Влад Пучич} так, зізнавайтесь, ви там працюєте?)))

\iusr{Влад Пучич}
\textbf{Anton Kapelushny}, просто це єдиноправильна відповідь. Ну, тільки якщо ти не Кива))

Ну а компанії залишається перейменуватись і молитись, щоб сторія не вспливла у
майбутньому. Формування інститут репутації - складна справа. Втім, варто все ж
було б отримати не лише приватну переписку, а й офіційну публічну позицію.
Думаю Сергій Стерненко доведе їх до фіналочки)


\iusr{Dmytro Malyk}
Є десь офіційне вибачення?

\iusr{Андрий Бойчук}
\textbf{Olexandra Zharkova} можна посилання?))

\iusr{Olexandra Zharkova}
\textbf{Андрій Бойчук} 

\href{https://www.facebook.com/1402747822/posts/10220450373435039/}{%
Після навали публікацій, відгуків на DOU і постійних звернень журналістів (до речі, я не програміст, якщо що), я отримав у телеграм вибачення від Світлани, Anton Kapelushny, facebook.com, 21.10.2021%
}

\end{itemize} % }

\iusr{Yana Butenko}

Ппц, ото зашквар! А можеш якось обрізати скріни, пліз? Бо ледь очі не зламала,
поки розібрала шо там

\begin{itemize} % {
\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Yana Butenko} та вже ж виклав)

\iusr{Yana Butenko}
\textbf{Anton Kapelushny} я мала на увазі обрізати ті скріни, що ти виклав. Бо коли з мобільного дивилась, ледь розібрала що там написано (з компа краще).

\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Yana Butenko} ну це треба ж все одно перевикладати.

\iusr{Карiна Шиншилова}
\textbf{Yana Butenko} якщо тапнути пальчиком по фотці два рази, вона збільшується. Не дякуйте.

\iusr{Yana Butenko}
\textbf{Карiна Шиншилова} а як можна дякувати за безглузду пораду? Не збільшується воно, уявляєте?

\iusr{Юлія Солонько}
\textbf{Anton Kapelushny} а там же є редагування, якщо з компа.

\iusr{Карiна Шиншилова}
\textbf{Yana Butenko} спеціально для безглуздих:

\iusr{Darina Doroshenko}
Вперше таке бачу
Це повний абзац!
Раз у них така позиція, то як кажуть: чемодан, вокзал...

\iusr{Юлія Солонько}
\textbf{Darina Doroshenko} ...самі знайдуть!)
\end{itemize} % }

\iusr{Yahav Hartman}
Wow \textbf{Anton Kapelushny} you just went viral  @igg{fbicon.face.grinning.squinting} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Yahav Hartman} not me, but that HR manager and that company.
\end{itemize} % }

\iusr{Lilly Flower}
\textbf{Anton Kapelushny} ну що, хтось із компанії з тобою зв’язався?

\begin{itemize} % {
\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Lilly Flower} нє, там ноу нейм по факту ж. Але в цілому нащо їм зв'язуватись? Якщо для вибачень, то вони б мали бути публічними)

\iusr{Ruslan Mlts}
\textbf{Anton Kapelushny} почему публичными? публичных оскорблений вроде не было.

\iusr{Lilly Flower}

Мені здається, що вибачення не обов’язково має бути публічним, а от висловлення
офіційної позиції компанії з цього питання має.

Бо ж резонансна історія - дискримінація людини через мову, яка є офіційною
державною мовою.

\end{itemize} % }

\iusr{Akel Helen}
 @igg{fbicon.man.facepalming}{repeat=3} 

\iusr{Ірина Грабовська}

\href{https://www.youtube.com/watch?v=oMVJDlzMfUw}{%
Чоловіка не взяли на роботу за українську мову, а Арахамія захищає російську та совєцькі фільми, %
STERNENKO, youtube, 21.10.2021%
}

\iusr{Максим Мисливец}
Перепост, перепост і ще раз перепост. Країна має знати героїв

\iusr{Kateryna Dubovska}
Жестячок

\iusr{Ruslan Mlts}

Если костяк компании из Белоруссии, то логично, что друг друга не поймут. Но
интервью стоило, конечно, отменить заранее.

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalya Karmazina}
\textbf{Ruslan Mlts} 

ми розуміємо білоруську мову , чому вони нашу не зрозуміють ? Чи то такі
білоруси що власної мову знищили і приїхали нам російську насаджувати ?(

\iusr{Viktor Chmel}

Тоді це окремо треба обумовлювати. Я теж з білорусами російською спілкуюся, а
вони самі своєї мови не знають. І онлайн, а не в українському офісі.

\iusr{Volodymyr Galandzij}
\textbf{Ruslan Mlts} 

та ну, таке вигадали. Я ще не зустрічав білорусів, які б не розуміли українську
мову, незалежно від того чи розмовляли вони зі мною білоруською чи російською.
(Якщо цікаво, то я теж прекрасно розумію білоруську, хоч ніколи її не вчив та
не читав жодних білоруських книжок). А тим більше в ІТ, де добряча частина
розмови і так – жаргонізми з англійської мови.

\iusr{Volodymyr Galandzij}
\textbf{Viktor Chmel} Спробуйте з ними українською поспілкуватись – до них пам'ять повернеться.

\iusr{Максим Перепелиця}
\textbf{Ruslan Mlts} , 

спілкувався з білорусами українською, потім спробував російською. Вони
попросили вернутися, бо українською дуже гарно і приємно слухати.

Але так, бувають і там ще глибші упередження і шанування рос мови.

\iusr{Юлія Солонько}
\textbf{Максим Перепелиця} така ж ситуація, просять переходити на Укр)
\end{itemize} % }

\iusr{Алла Пономаренко}
Черговий зашквар з ватанами. Дякую за позицію.

\iusr{Ruslan Mlts}

Все же не понимаю, в чем проблема. Вы же не хотели работать с ватанами, или
хотели? Или Вас обидело, что ватаны не захотели с Вами работать?

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергій Ярмоленко}
\textbf{Ruslan Mlts} можливо проблема в тому, що в Україні людину не взяли на роботу через українську мову. Чи це для вас не проблема?

\iusr{Ruslan Mlts}
\textbf{Сергій Ярмоленко} так они ватаны, что вы с них хотите?

\iusr{Сергій Ярмоленко}
\textbf{Ruslan Mlts} в такому разі вони не можуть працювати в Україні.

\iusr{Irina Grabenko}
\textbf{Ruslan Mlts} проблема в дискриминации, как это можно не понять?

\iusr{Andriy Borodavko}
\textbf{Ruslan Mlts}
А яке Ваше  @igg{fbicon.pig.face}  @igg{fbicon.dog}  до того діло?)
\end{itemize} % }

\iusr{Влад Саратовский}
Спасибо, Антон, добавлю эту шарагу в свой личный черный список

\iusr{Viktor Chmel}
Дякую, за чесну інфоо.

\iusr{Дмитрий Харьковский}
интересно, там все ватные или то личная инициатива рекрутера? В любом случае - она там врядли будет продолжать работать

\iusr{Іхь Бін Я-я}
Знаю. Проходили.

\iusr{Богдан Жишко}

Відсудіть в них кілька сотень тисяч за обмеження законних прав. Читайте Закон
про засади протидії дискримінації та ККУ, ст. 161. Справу виграєте, то й
послуги адвоката суд зобов'яже їх компенсувати.

\begin{itemize} % {
\iusr{Олександр Семенюк}
\textbf{Богдан Жишко} а це цікавий прецедент може бути

\iusr{Богдан Жишко}
\textbf{Олександр Семенюк} скажу відразу, що не варто спалювати енергію заявою в поліцію. Робив таке двічі. Краще адвокат і в суд.

\iusr{Олександр Семенюк}
\textbf{Богдан Жишко} 

тут варто зазначити що в тій чи іншій мірі весь бізнес тут зросійщений і чомусь
не видно лібералізації в сторону будь якої мови ! Чи то української, чи
англійської, чи китайської! Сусідоньки за обов'язок сприймають в будь якій
бесіді вставити своїх "слов"!!!

\end{itemize} % }

\iusr{Kateryna Holovko}

Це дуже добре, що Ви надаєте цьому розголосу.

Можна ще порадитись з \textbf{Святослав Літинський} (\textbf{Svyatoslav Litynskyy}) щодо
юридичних кроків. Щоб інші теж чогось навчились.

А щодо розмови, то вона ж від початку велась з Вами російською. На мою думку
такі речі визначаються на початку розмови, типу « прошу спілкуватись зі мною
украінською». А оці « поважаю їхню російську, сподіваюсь вони поважатимуть мою
українську» на правді і ведуть до таких проблем. Від лукавого це. Досить оцього
блазнювання і псевдотолерантності. В приват- хоч урду, хоч китайською, а в
суспільстві - украінською!

\iusr{Viacheslav Bachylo}

Чекаємо, коли компанія зробить крайньою Ейчара.. вже таке було..

\begin{itemize} % {
\iusr{Борис Станіслав}
\textbf{Viacheslav Bachylo} абооо рятуючи себе в кримінальному провадженні вона розповість хто їй дав таку вказівку...Я б попрацював тут в кримінальному провадженні.

\iusr{Viacheslav Bachylo}
\textbf{Борис Станіслав} нещодавно був такий же кейс.. керівництво вибачилося, ейчар вибачився.. керівництво звалило все на ейчара і звільнило показово.

\iusr{Oleksandr Master}
\textbf{В'ячеслав Бачило} звільняти таких ейчар теж непогане рішення. Ейчари швидко зрозуміють ризики.

\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Борис Станіслав} Борисе, підкажете як тут правильно попрацювати в цьому плані?

\iusr{Юлія Солонько}
\textbf{Anton Kapelushny} ну, не знаю, я б написала чувакам, що звільнення людини, яка проводила співбесіду ніяк не вирішує питання ні про дискримінацію, ні про заявлену політику компанії.
\end{itemize} % }

\iusr{Влад Гурковский}
omg, рілі як мем

\iusr{Яна Кодорук}
WTF, як таке взагалі можливо в Україні у 2021 році?!

\begin{itemize} % {
\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Яна Кодорук} питання риторичне)
\end{itemize} % }

\iusr{Катерина Бакіко}

Здається мені, що компанія буде твердити «що слова вирвані з контексту»

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлія Солонько}
\textbf{Kateryna Bakiko} та нє, куда там)))
\end{itemize} % }

\iusr{Natalya Dotsenko}
\textbf{Уповноважений із захисту державної мови}

\iusr{Roman Melnyk}

Подякуємо TechExpace і Yaro, за майстерклас: як знищити свій бізнес кількома фразами!

Або "Як бандерівці підпалили ватні сраки")

\iusr{Mykola Kubay}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/246696754_4903790139682107_8058293426220905417_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=EGyFuuH5mbIAX-prldf&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=4aca2965eb71a61fe6205d16a5e6856a&oe=61784F8B
  @width 0.4
\fi

\iusr{Natalia Pavlovska}

Просто нікчемно @igg{fbicon.index.pointing.up} нема слів!
Дякую Вам, що залишились вірним своїм цінностям @igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\begin{itemize} % {
\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Natalia Pavlovska} 

дещо знеціню зараз, мабуть, свій досвід та цінності, але це не так складно
працюючи в ІТ. А от людям, що працюють в інших галузях та в зросійщених містах
- в рази важче. І саме на це варто звертати увагу, перш за все. І саме для
цього дуже важливий, зокрема, і даний кейс!

\end{itemize} % }

\iusr{Мартин Крим}

Мені було так відмовили у Києві 20 років тому. На наступній роботі прогнувся і
спілкувалася неукраїнською. Згодом звільнився. Дуже соромно за цей період  @igg{fbicon.face.unamused} 

\iusr{Helena Dzygun}

Дожилися, – рекрутери підшукують лояльних "к язику", держслужбовці кривляться
та "закочують очі", коли просиш спілкуватись українською, диспетчери "скидають
номер"... Але зрушення є, судячи з небайдужості спільноти та відповідного
суспільного резонансу @igg{fbicon.hand.victory}

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлія Солонько}
\textbf{Helena Dzygun} я дзвоню в компанію і одразу кажу що ніяк не знайду в них української на сайті, отож, одразу зроблю замовлення телефоном і навіть допоможу зі мною людською поспілкуватися)))
\end{itemize} % }

\iusr{Кирилл Макаров}
Как итог, ватная нацистская шваль ушла с позором с DOU.
Блеск.

\iusr{Богдан Жишко}
Тут ще ставлять мітку в допис \textbf{\#А\_як\_дискримінують\_тебе}
Флешмоб

\iusr{Тетяна Подорожнюк}
Вже самоудалились з DOU...як жаль, як жаль

\iusr{Inna Yatsu}

Компанія не обгрунтувала відмову. Може, наприклад, є люди з інших країн які не
розуміють українську, але не схоже на те. Але все таки, Компанія може обирати
робочу мову, хоч і німецьку, наприклад.

Цікаво, як вони пояснять свою позицію вибору робочої мови.

\begin{itemize} % {
\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Inna Yatsu} теоретично так, якщо команда на Росії. Але команда ж в Україні і розуміє українську, що підтверджено.

\iusr{Inna Yatsu}
\textbf{Anton Kapelushny} чекаємо їх офіційної заяви чому російська мова. Хоча, їм певно вигідніше проігнурувати.
\end{itemize} % }	

\iusr{Eugene Samilyk}
Це просто дніще!

\iusr{Petro Sasnyk}
Дякую за інформацію. Продублював з посиланням на ваш допис в лінку, там все таки більше люди шукають роботу.

\iusr{Kyrylo Zaplotynskyi}
Подавати в суд, писати скарги омбудсмену. Хай штрафують ватне лайно.

\iusr{Лідія Шишкіна}
Яке прикре самогубство

\end{itemize} % }
