% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_07_2021.fb.bryhar_sergej.1.lvov_poezd_rebenok.cmt
%%parent 26_07_2021.fb.bryhar_sergej.1.lvov_poezd_rebenok
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лиза Ребар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
У Тернопіль приїжджайте.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ще заїдемо! Ми наразі просто походили по перону й вирішили, що треба повертатися).

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Антон Санченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} там є став \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

У Львові, до речі, зараз є люди, що прагнуть відродити сихівська озеро. І
технічно це цілком реально. Якщо вийде, буде просто ідеально).. для міста.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталія Юськів}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ліза Ребар} а ви, тернополяни, викореніть своє вопшє, бо вельми "ріже" вухо
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lena Klymenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ось він, правильний орієнтир!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Erika Jons}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Львів чекає на вас...👋

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Янісевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не лише мова, навіть менталітет інший. Я торік дуже некомфортно себе почував на
відпочинку біля моря. І з кожним роком для мене прірва все очевидніше.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yura Yakubovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Янісевич} Ясно, що інший!!! Львів - місто Австрійської і Річ Посполитинської Культур. Одеса ж буквально від початку і завжди була містом російської культури. Да, можна сперечатися про дату заснування, але чи багато греків залишилося в Одесі з часів Античності? Чи багато турків з часів Хаджибею? Діячами УНР були меншість. В Основному Одеса це місто з 300-літньою історією панування російських і радянських м....лів. Українці там в меншості і досі, причому там суцільно панує Українофобія. Настільки, що ДОСІ Мерами Одеси обирають Українофобів. Такі як Сергій Стерненко чи Сергій Бригар там в меншості, при тому тій меншості протистоїть агресивна більшість. Те, що ми називаємо 300 років Щастя. Ще недавно у 2007 році в Одесі людей убивали за Українську Мову. Ще недавно було масове напружене Протистояння в Одесі у 2014 році. Одеса масово голосувала за Труханова і Зеленського. То ж Менталітетом Одеси і Львова просто ПРІРВА!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlychnyi Olexandr}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Янісевич} цьогоріч набагато більше на пляжі української. Бачили б як тут вантих рве через це.... Але від коштів за оренду житла і харчі чомусь вони не відмовляються від них
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерій Близнюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
вітаю Вас з гарною поїздкою )

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Radiy Radutny}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Зазирніть до Умані. Там теж практично всі українською, і є що глянути.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Оснач}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Можна поїхати до Яготина, за 100 км від Києва, там прекрасні озера, риболовля, великий парк. Українська вроджена мова.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Соколовська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Навіть моя дитина, з Черкас, поїхавши колись у Львів, прислала смс: "тут
говорять українською навіть на пляжі. Мамо, це рай"

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Соколовська} А в Черкасах хіба не українська? Козацьний край...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Соколовська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Лащенко} 

це було в кінці 90-их, зараз більше української. Але сумніваюсь, що студію
танців у палаці Дружби народів стали вести українською. А моя дитина там через
мову була щонайбілішою вороною, кілька років вчилася. У побуті багато
капецівки, особливо серед старшого покоління - відставники обирали місто,
оточене сосновими борами, над Дніпром. Масове вимирання сіл - молодь, яка
підтягується, щоб не виділятись, бути рівноправною городською, туди ж. 

А що вони часто - продавчині, кондукторки, перукарки, то оте "Как будєм
стрічься?" Скрізь і всюди. Це зараз почали пристосовуваться до закону. І їм
легше, і меніііііііі

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Соколовська} Колись, ще в 70-і роки мій приятель там учився. Казав що 50\% на 50\% тоді було

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yura Yakubovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Соколовська} Рай знаходиться від Львова трохи південніше.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Chub-Krywuzka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Соколовська} Де Ваша дитина у Львові знайшла пляж?)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Соколовська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Svitlana Chub-Krywuzka} Десь біля Львова недалечко.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тіна Гріг.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
У мене таке відчуття було в Івано Франківську. Ніби після довгих поневірянь потрапила додому.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yura Yakubovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tina Grig} Лол, це і є Дім!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Galia Kruvoruchko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Сергію-шана, повага Вашому святому терпінню і настирності,,, зчаста думала, а як Вашим Синочкам в середовищі Одеси.? ... Думаю, не просто... Рада за Вашу здійснену мрію і бажаю нових здійснень.,,🤗🔱.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Євген Баран}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Станиславів теж незле місто

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yura Yakubovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Євген Баран} Станіславів - це СВЯТЕ Місто!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ганнуся Олійник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Полтава, теж усі говорять нашою.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Ковалишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ганнуся Олійник} Та невже?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Radiy Radutny}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ганнуся Олійник} На жаль, досить багато московитської. Не катастрофічно, але багато.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ганнуся Олійник} В 1991 був у Полтаві. Української було десь 35%... І то суржик

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лук'янова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Radiy Radutny}, у 2012 було дуже багато На змаганнях зустрічала полтавців, щодо мови 50/50.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Radiy Radutny}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Лук'янова} Десь так. Рухаємось в правильному напрямку, але повільніше, ніж хотілося б.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лук'янова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Radiy Radutny}, звичайно, в україномовних полтавців суржику не бракує, але є такі, що говорять чистою мовою, або діалектом ("одчинять", ще якісь слівця) . А вже вимова - то просто музика ❤💕

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oxana Ljashenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ганнуся Олійник} були в Полтаві кілька років тому, української чула не дуже багато, в художньому музеї екскурсія була тільки російською

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Chub-Krywuzka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Лащенко}, а ви точно фахівець із суржику? Ви безпомильно відрізняєте це явище від питомих українських діалектизмів? У вас філологічна освіта?
(це все риторичні питання)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Лук'янова} А хто зараз говорить на діалекті? Одиниці... Хіба що старші бабусі по селах. Та й то якщо вони свідомі українки

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лук'янова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Лащенко}, бабці так. Але й у молодших елементи саме діалекту, а не тільки суржику.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olha Gontar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t4a/1.5/32/1f44d_1f3fb.png
  width 0.1
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Ковалишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Господи, та що ж це за фігня! Що ці "харошиє" вилупки з нашими дітьми роблять?! 😢😢😢

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Магрицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Тож вибір зроблено?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мякота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Так , теж їздили на пару днів до Львова . Це було чудово. І вже в потязі на
обраному шляху російськомовні сусіди, російськомовні провідники. Так неприємно.
Хоча згодом виявилося що сусіди просто русіфіковані. В них українська краща за
мою. Але зручніше між собою хм російською (

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лук'янова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Мякота Оля}, коли ще до війни ми їздили до Вашого рідного Криму, назад часом верталися не прямим потягом, а львівським. Були й російськомовні пасажири до Львова .Не тільки кримчани, які їхали туди у відрядження, подивитися пам'ятки, чи далі у санаторії.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мякота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Лук'янова} та до Львова ми їхали якраз майже в україномовному середовищі. А ще спогад дитинства. Ми ж в селі , біля моря жили . Так от україномовні завжди співали ввечері. І це так красиво коли все літо лунали українські пісні. Бувало що і в нашому дворі. )

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Настьошин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Мякота Оля} так це і є наша біда....
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vadym Ursul}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Переїжджайте, заради дитини, бо одеська школа стане полем бою, де всі будуть
проти вас. Хоча, такого бійця Одесі бракуватиме...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леся Менкуш-Мальків}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vadym Ursul} Так само думаю... Я б переїхала, заради дитини. Хоча це й не дуже правильно і егоїстично, якщо мислити глобально

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Собко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Моя донька не мала з ким в школі (Київ, Оболонь) на перервах розмовляти
українською до 9го, здається, класу. Розмовляла російською, але вдома і в тому
колі де ми проводили час (етнофестивалі, її гуртки кераміки і лікувальної
гімнастики, родинне коло) - українською.

Останні 2 чи 3 роки тільки в класі з'явилася дівчина зі Львова яка зі всіма без
проблем розмовляла лише українською - вони з першої секунди потоваришували і
дружать досі, аж тоді нарешті донька "відірвалася".

Пізніше знайшла "своїх"- україномовних- через хобі: етнічна музика і спів. В
інституті (КПІ) теж мабуть половина чи більше одногрупників були
російськомовні, але на час вищої освіти вона вже не переходила на "спільну
мову", посттійно розмовляла українською- і це було лише її рішення самостійне і
її вибір.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vadym Ursul}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Собко} Моїх школа і інтернет змосковщили. Бастіоном українства залишається квартира, але й там бувають родичі) і той же змосковщений YouTube і інтернет. Говорю, пояснюю, але не маю оточення, середовища для демонстрації переваг...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vadym Ursul}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Собко} І ми - Оболонь)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Зоя Костенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Тому що в навчальних закладах російська має бути заборонена категорично ..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Собко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Зоя Костенко} 

вона і так заборонена - на уроках. Але ж мова про неформальне спілкування між
підлітками поза уроком....

Зараз українська потроху стає модною. Це може бути "на стилі". І це крута
тенденція.

До речі, таке спрстереження: як тільки донька знайшла хоча б одну ту
однокласницю з якою можна було розмовляти українською - на українську в розмові
з ними стало переходити ще дві дівчинки. Ті у яких в сім'ї українська або хоча
б частково- але серед однолітків просто не було з ким поговорити взаємно.

Тобто навіть двоє вже формують ядро.

Одному бути дуже важко, тоеба шукати однодумців і гуртуватися


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vlada Chervonakalina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vadym Ursul}

Ми теж Оболонь. Але донька навчається на Подолі.

І теж саме, серед підлітків мова спілкування - московітська.

Хоча всі чудово розмовляють нашою, моя так саме. Але, як забобон, твердять "А
нам так удобна"...

Треш якісь.

Питаю її друзів, чи ви вмієте розмовляти нашою мовою?

Дехто каже, що тільки з батьками розмовляють мовою, а так - російською.

І що з цим робити?

Вони народились і ростуть в Незалежній Україні.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Зоя Костенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Тому й кажу - повна ззаборона на території навчальних закладів, навіть на перервах..

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Поднебесная}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Теж про свою малу думаю... от би потрапити нас в україномовне життя! Але є але....
як наважитись, кинути роботу, житло? Це не кожному під силу 🤔

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Та я розумію. До того ж, усі ці обставини у всіх нас приблизно схожі. Базові,
так би мовити. Але я вам скажу "по секрету": в мене вже є "дорожня карта", і
вона виконується. До того ж, я бачу, що краще для рідних. А всі ці умовності
тепер не визначальні.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Поднебесная}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} радію за вас!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лук'янова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ну коли діти так... Справді нема іншої ради. Хай щастить , хоч би що ви
вирішили. 💓❤


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Магрицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

У 2010 році Андрухович, а за ним і Шкляр, пропонували відрізати Донбас і Крим -
як гангренозні території. А україноцентричних людей звідти переселити на
українськомовні терени. Тепер бачимо, що не лише з Донбасу і Криму, а й з
усього південного сходу треба переселяти українців на Галичину...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlychnyi Olexandr}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Магрицька} варто трохи виїхати за межі міста на півдні України, як вже будуть відповідати українською

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yura Yakubovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Магрицька} Але погодьтеся, правильно пропонували.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Магрицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юра Якубовський} Як для держави - це не просто неправильно, а злочинно!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yura Yakubovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Магрицька} Це так. Але Держава в значній своїй складається з
людей, які ВОРОЖІ до тієї Держави. Погану роль грає також Республіка. Люди
голосують на Виборах, обирають Владу. А в результаті до Влади приходять такі
самі, як вони ВОРОЖІ АБО БАЙДУЖІ до цієї Держави Влади. І це порочне коло
невідомо ЯК розірвати, бо Українофоби приводять до Влади Українофобську Владу.
Погодьтеся, не було б у нас Війни і Майданів - Українофобська Влада Януковича
була б невідомо наскільки довго!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yurco AciMov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юра Якубовський} Це губний підхід. Тоді і мій Дніпро та Одесу з Харковом теж відрізати треба. А може по Збруч, аби напевно?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Пономаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Магрицька} 

А чому ми, українці, на радість ваті маємо відрізати від України свої області
(Донецьку, Луганську, Харківську, Одеську,Дніпровську,Запорізьку...)?

Нехай ватні на цих територіях адаптовуються до наших правил, або ж збирають
валізи.

рюський мир повзуча гидота... лише парканом його не знищити.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Chub-Krywuzka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Магрицька} , а куди переселяти галицьких сільських хрунів, в чиїх квартирах безперестанку репіжить русскій шансон і телеканал "звєзда" о славє русскава оружія, а трирічні діти залипли в російському ютубі й говорять зі 100%-ним московським прононсом "ет'у міня нікакой нє мєтєлік, ет' бабачька"?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Chub-Krywuzka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Допереселяємося...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Чепурна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Для чого Ви закидаєте провокаційну тему? ШобШо?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Derevska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юра Якубовський} ні, неправильно, вони розкидалися територіями, це сепаратизм і порушення Конституції, за це є стаття.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Магрицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Пономаренко} Я теж такої думки. Але чомусь наші інтелектуали вважають інакше. 

\href{https://www.radiosvoboda.org/a/2122151.html}{%
Пане Андруховичу! Почуйте голос із Донбасу!, Ірина Магрицька, radiosvoboda.org, 08.08.2010%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Магрицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Svitlana Chub-Krywuzka} Це де?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Пономаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Магрицька} син Стуса дуже розчарував, не очікував від нього зради пам'яті свого Батька та співпрацю з його катом.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Магрицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Пономаренко} 

Ще у 2005 році Дмитрик був у Луганську, у "Просвіті" презентував свою книгу про
батька. Коли почав розповідати про свою співпрацю з російськими видавництвами,
моя студентка йому дорікнула: "А як би Ваш батько поставився до такої
співпраці?". На що той відповів: "Я співпрацюю з усіма, хто платить мені
гроші"...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vlada Chervonakalina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Якубовський}

Це путінський підхід - відрізати, переселити, розділити.

Маємо впроваджувати агресивну українізацію, коли вигідно і фінансово, і
морально розмовляти українською, бо маєш преференції на роботі, доплати, кращу
посаду і все інше, чого неможливо отримати московітомовному.

За 2 роки всі б чудово згадали мову своїх предків і забули би московітську


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yura Yakubovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Пономаренко} Чогось вони не рвуться і не штурмують Кордон з РФ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yura Yakubovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Svitlana Chub-Krywuzka} Галичани - заручники того, що Вата постійно приводить до Влади своїх. Галичани спокійно би відмовлялися б від російської музики, та тільки вся російська музика до нас приходить з Києва.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Вінні}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Магрицька} я, наприклад, україномовний одесит, не хочу нікуди переселятися. Хибна сама думка, шо ми повинні кудись переселятися з Одеси, Харкова, Дніпра і тд., це все Україна.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Магрицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юра Якубовський} А дітлахи в Івано-Франківську зі смартфонів чомусь слухають російські попсу і реп, хоча могли б слухати українські.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yura Yakubovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Магрицька}

1) Причина перша: те, що Я назвав. Усе російське до нас приходить із Києва.
Київ на жаль задає Тренди для ВСІЄЇ України.

2) Причина друга: відсутність ЯКІСНОГО Україномовного Контенту. Я наприклад як
Молодь - маю Особливі Інтереси. А саме цікавлюся Ґік-Культурою. Назвіть мені
Україномовного Ґік-Блогера, який продокує ЯКІСНИЙ Ґік-Контент? Коротше
перекладаю. Якщо в Ютубі Я цікавлюся спеціальною особливою тематикою - Я це НЕ
ЗНАЙДУ Українською Мовою. По одній простій причині, що ТОГО НЕ ІСНУЄ!!! А
російською мовою він доступний. Є в ДОСТАТНІЙ Наявності. От бідні дітлахи з
України, навіть ті, що з Україномовних Регіонів і є Українськими Націоналістами
- змушені шукати Контент російською мовою. Не тому, що того хочуть. А тому що
оцей Стан Постійної Перманентної Війни, який є в Україні останні 300 років -
він виснажує. Люди хочуть інколи просто напросто розслабитися. Бо вони РАПТОВО
люди. А Україномовна Культура їм на жаль не пропонує такої Опції.

3) Тут треба ще розуміти, що зайшло нове Покоління Зе. Це люди, які аполітичнв
або ворожі до Політики і для яких головною життєвою Цінністю є Гроші. Їх у
цьому не можна винити, вони за усе своє молоде життя застали г...няних
політиків, причому не лише в Україні, але й у Світі. Ну от сіріослі, Порох,
Юлька чи та Меркель ваша - хто з них у сучасного покоління не викликає огиди?

Немає Жодного Сучасного Політика, який би відстоював ЇХНЄ Бачення Світу.

Зеленський найближче до того стояв і стоїть. 

А головними для них стали Матеріальні Цінності, бо це - Результат, який можна
помацати. 

Молоде Покоління (не тільки Покоління Зе, а й моє Покоління Мілленіалів) не
хоче отих Мовних Протистоянь, які Україна 30 років не може завершити. Уже
давним-давно час перегорнути цю Сторінку!!! Бляха, Держава має займатися
Українізацією ПРОСТО ПО ФАКТУ, звичайних людей це не має цікавити!!! 

Натомість Молоді Покоління хочуть в Україні того, що уже давним-давно "Модно,
Стильно, Популярно" на Заході: Канабіс, Проституція, можливо навіть
Гей-Шлюби!!! А оті всі Відсталі Атавізми часів Динозаврів типу Політиків із
Совком у голові (тобто із набором цінностей, який був актуальний ЩЕ ДО
НАРОДЖЕННЯ умовної людини з Покоління Мілленіалів чи Покоління Зе) чи Церкви
(більшість Мілленіалів і Зумерів - Аґностики і Атеїсти, тому що Наявні
2000-річні Цінності, які пропонують Церкви - ЗАНАДТО СИЛЬНО не відповідають
Реаліям Часу, звідси Криза Віри, бо доволі важко дотримуватися Релігії
(візьмемо те ж Християнство), чиє "Бачення" Добра для тебе і твоїх Ровесників -
Лютий Треш, а Агностицизм і Атеїзм витікає з того, що наразі ПРИЙНЯТНИХ релігій
для більшості Мілленіалів і Зумерів із допустимим Набором Цінностей не
запропоновано) їм не цікаві!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Орелі Боян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Магрицька} аьо московитів на історичну батьківщину, як це зробили чехи.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Магрицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитро Вінні} Як українськомовна людина, я теж із Луганська виїхала тільки у зв'язку з початком війни. Інакше б цього не зробила.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Магрицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юра Якубовський} У Вас мислення споживача, а не політика-державника.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yura Yakubovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Магрицька} 

У мене мислення просте: як звичайна людина, Я не повинен займатися
Державницькими Справами. Цими справами повинні займатися ПОЛІТИКИ і ДЕРЖАВА. У
нас в Країні біда у тому, що кожен робить те, що хоче, тільки не свої ПРЯМІ
Обовязки. У першу чергу це стосується Політиків.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Магрицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юра Якубовський} Оскільки при владі упродовж 30 років немає державників, тому маємо недосформовану державу.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Вінні}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Магрицька} 

пані Ірино, у вас, скажемо так, поважна причина. Ми в 14-му Одесу залишили
українською. А якщо, як ви кажете україноцентричних одеситів, переселити на
Галичину, шо останеться, та на шо Одеса перетвориться? Щось мені здається, шо
на той же Луганськ чи Донецьк. Так що, моя думка, треба нам лишатися вдома, а
їздити у госці.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Блажиєва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Світлина чудова. Допитливі оченята дитини спрямовані в світ природи. А світ
дорослих людей важкий і не зовсім ще зрозумілий маленькому хлопчику, який має
чудових батьків.

Дитина на підсвідомому рівні відчуває свою інакшість, тому заглиблюється в
себе... А мовне середовище у Львові відкрило дитинчаті певну схожість із собою

Господи, як же важко нам виборювати своє...

Коли приїжджаю до внука в Одесу, то відчуваю себе чужинцем, якоюсь
інопланетянкою. Внук мене розуміє. Навіть відповідає інколи мовою. А ось інші
діти, коли звертаюсь до них, не розуміють мене. Тому мені, дорослій людині,
доводиться мовчати в ліфті, в парку, на дитячому майданчику.... Мене просто не
розуміє малеча, тобто, не розуміють мою мову. Мову нашої країни.

То що говорити про вашого ще зовсім маленького синочка? Боляче дуже від того,
що більшість населення абсолютно байдужа до тих процесів державотворення, які
виборюються меншістю...

Мене часто запитували, реагуючи на мову, чи я не зі Львова. Дізнавшись, що
народилась на Одещині, робили для себе висновок, що я вчителька української
мови.

А скільки вчителів української мови та літератури також послуговуються за
межами уроку московським язиком...

Какая разніца налітає на захисників мови, звинувачуючи в тому, що саме мова є
причиною розколу суспільства. Мова держави є винною в негараздах, а не язик
московський.

Що з нами, люди країни Україна?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yura Yakubovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олена Блажиєва} Може вони просто напросто не Українці?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ivan Melobensky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юра Якубовський} ні, це просто Одеса

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Блажиєва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юра Якубовський} нєт, ета адєсіти...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Миколаенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Сили вам, мужньості, мудрості. Хоча у вас цього і так, як я бачу, в достатку☺️.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Chub-Krywuzka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Може й краще виховати синів у дружелюбному мовному оточенні у Львові, щоб у них
була активна комунікація зі своїми, а тоді повернутися в Одесу вже з дорослими
козаками)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дуже сподіваюся, що буде, куди повертатися!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Maria Nakonecna}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Україна має бути українська.

І нехай не говорять ,що мова не має значення - має, Бо вона об, єднює націю,
державу.

А все інше може і добре, але чуже.

У Львові так було і за срср.

Успіхів вам , наші українські українці!!! Маємо самі робитися нацією, а не
балаганом.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Зоряна Квітка Базилевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/91521538_1030933857302751_5093925307199520768_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=82OTP5k8TF0AX_D79Vj&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=c9fa1f9552071902b3e62c8b05d31915&oe=6107C777
  width 0.1
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ображунка Ображунка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дитина, опинилася в зрозумілому йому середовищі. Ви молодці, здорове майбутнє виховуєте.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anatoly Traxel}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
тепер дитина зрозуміє, що живе в окупації

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Джуманіязова Параскева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Хай Вам щастить. Я Вас розумію, в мене завжди такий стан коли я повертаюся з Буковини від родичів.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерій Лапікура}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А потрапите до Києва - то на Позняки! Тут ситуація найкраща. Тут, до речі,
багато наших письменників живе.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Меркулов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валерій Лапікура} Не тільки Позняки. Он на Теремках теж багато україномовних.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Новосад}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Можу позаздрити вашій мужності і витримці. Бо знаю, що таке Одеса і як важко
там жити україномовній людині. Мені колись сказали «Тут вам нє Украіна, ето
Адесса» і все. Прикро. Може не мучити дитину, а переїхати на захід.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Пономаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я підсвідомо до цього теж прийшов, але Ви сформували це до купи.

Дійсно, мої діти за характером досить активні, але в Дніпрі не відкриваються
своїм знайомим одноліткам, тримають дистанцію і навпаки російськомовні діти з
ними контактують досить стримано....

Багаторазово їм однолітки дорікали за українську мову.

Ви дуже влучно усвідомили та описали цю ситуацію!!!

Дякую.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марія Боголюбова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Пономаренко}, тепер всі канікули у Львові чи Карпатах?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Пономаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Марія Боголюбова} 

Та то вже вторинне.

Суть проблеми в тому, що ці два різні світогляди не можуть нормально
співіснувати в Україні.

І оця маячня, якою нас зараз годує влада на кшталт какая разніца на каком
язикє, ми всє разниє, но адінаковиє- оце все мильна бульбашка.

Різниця є та конфронтації між українцями та нацменшинами також є.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марія Скрипух}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
ЛАСКАВО ПРОСИМО!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ніна Федоренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дякую, в першу чергу батькам. Приємно читати такі дописи. Розумію, як це не
легко, але ж результат, того вартий. Це воно і є ЩАСТЯ! БУДЬТЕ ЗДОРОВІ!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дякую за відгук і, головне, - за розуміння).

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марія Боголюбова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
треба переїзджати🤔 з🤗аради дитини...💞💞💞

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Пилипець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А до нас, до своїх))))🤗

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Інакше ніяк).

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ludia Borisenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Знайомі відчуття

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Руденко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Інтровертність.

В колі чужих я - інтроверт, в колі своїх - екстраверт.

Але все, якось, - більше чужих. )

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Степан Шніцар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

От не все так гарно у Львові. Чи були Ви в районі Привокзальної? Цей район аж
кишить москворотими. Особливо після початку війни їх концентрація там зросла
десь учетверо. Краще б там цигани жили.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Карлова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Степан Шніцар} так, але у Львові Вам ніхто не заважає " заткнути " їм рот))))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Так там і вони, і цигани). І ще кавказці - для повноти картини \Smiley[1.0][yellow].

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Степан Шніцар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} хто є, той є. Особливо вірмени.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Степан Шніцар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Iryna Karlova} з циганами легше, ніж з тою наволоччю. Вони так просто не заткнуться.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Карлова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Степан Шніцар} не скажіть) Гуртом і батька легше бити)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Kovalyov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Те, що ви описали відносно "вимушеної" інтровертності - дуже цікавий феномен,
який варто дослідити детальніше. Про це мало хто говорить, але, мені здається,
це - дуже важливо, вивчити взаємодію російьскомовних та українськомовних дітей.
Давайте ініціюємо таке дослідження з сучасними лінгвістами, соціологами та
психологами. Готовий допомогти.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Карлова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я щаслива, що Львів - моє місто, що я тут живу!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Орел}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Привіт. Дякую. Шануймося!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надия Даник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ось і ще один доказ, що бути бандерівцем, розмовляти українською, любити
Україну і її НАРОД -ПРЕКРАСНО!!

Здоров'я вам і всій вашій родині, спілкуйтеся українською не дивлячись на всякі
"у нас всегда так било" і з часом все зміниться, бо якже це гарно БУТИ
УКРАЇНЦЕМ І ДУШОЮ І ТІЛОМ.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валя Данко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Так, ви праві! У Львові то супер! Все життя прожила в Херсоні, але Львів чомусь мені рідніший.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерій Петренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Сумно, сумно за Одесу.

Коли моя старша донька вчилася в третьому класі( зараз їй-31) ,я з нею теж був
у санаторії ім. Чкалова, так от, вона не раз питала 'мене :"А Одеса, це Україна чи
Росія?",при тому, що ми живемо в Чернігівській обл.( південь області) і в
повністю україномовному середовищі.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надия Даник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
P.S. кожна нація в світі пишається, любить і береже МОВУ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Derevska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Чи є в Одесі організації однодумців, які б для своїх дітей влаштовували такі
хоча б раз на тиждень чи пару разів на місяць україномовні зібрання, ігри,
квести? Гадаю, подібна кількість людей і дітей в Одесі знайдеться.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Хмельовська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/91521538_1030933857302751_5093925307199520768_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=82OTP5k8TF0AX_D79Vj&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=c9fa1f9552071902b3e62c8b05d31915&oe=6107C777
  width 0.2
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alla Krasowska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Наступного разу приїздіть до нас в Івано-Франківськ.

Не гірше за Львів.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
В чомусь він навіть кращий). Я розумію).

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Ковальчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} Львів! ❤️🇺🇦
Львів - завжди Львів!
Сперечатися не буду, в даний час, мова йде про Львів! 🍾🍷
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Русланович Тимур}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
😘🥰
\ifcmt
  ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t88/1.5/32/1f618.png
  width 0.05

	ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/tfd/1.5/32/1f970.png
  width 0.05
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Козловська Лобас}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
))) А файне місто ТЕРНОПІЛЬ!))) 👍💝

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergiy Loban}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Та ніби завжди спілкуюсь у нас в Одесі українською. Давно не чув заперечень або невдоволень.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Меркулов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergiy Loban} Я теж спілкуюся у Києві українською. Жодних претензій. Але зайдіть на сторінку Лариси Ніцой....
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Джереловська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я зовсім не ...фоб, не ...пат і не ...ист, але точно відчуваю, що вони, як
казала моя бабуня - " гинчі"( інші) і то, напевно, не так і страшно. А у Одесі,
ще чотири роки тому мали можливість у парку насолоджуватися жіночим українським
гуртом( жінки були старші), одягнені у вишиванки і співали українських пісень.
Думаю, що робили більше своїм самодіяльним колективом за ціле міністерство із
папірцями. І поліцейський спілкувався українською. І Ви діток навчаєте
рідному... Все гарно...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tamara Adamenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Навіть дорослому дуже і дуже не комфортно коли оточення іншомовне, переконалась
на собі. А дитині й поготів важко😒😕 а тепер йому буде з чим порівнювати.

Витримки тобі, дитинко💗

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Rudych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tamara Adamenko} , я б не сказала, що мені в Запоріжжі некомфортно від
іншомовного оточення. Скоріше причина у розумінні, що левова частка з цього
оточення негативно відноситься до української, при чому вони інколи і не
приховують цього.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tamara Adamenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Рудич} ну, російську ти хоч і не любиш, але розумієш.
Назарчик, напевно, більшість російських слів не розуміє. А я мала досвід
проживання в іншій країні без знання їхньої мови. Це важко для психіки.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Rudych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Так, якщо з цієї точки зору - так! Мені достатньо було туристичних поїздок:
поганенька англійська хоч і виручала, але все одно не комфортно - як
іноплатенянка. А він ще й маленький!..

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Ковальчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Це Львів 🤝❤️🇺🇦

\ifcmt
	ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/tbd/1.5/16/1f91d.png
 width 0.05

  ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/tf3/1.5/16/2764.png
 width 0.05

 	ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t8b/1.5/16/1f1fa_1f1e6.png
 width 0.05
\fi

\par

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/225780286_680160732940105_3839543046154017633_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=v6g5ap4PxJYAX8N5nO4&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=d1cef623966efabc418e74e74c42689f&oe=610869C9
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Ковальчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Краса п'янка 🤝❤️🇺🇦
\ifcmt
	ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/tbd/1.5/16/1f91d.png
 width 0.05

  ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/tf3/1.5/16/2764.png
 width 0.05

 	ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t8b/1.5/16/1f1fa_1f1e6.png
 width 0.05
\fi
\par

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/225328886_680161186273393_3286397647332820321_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ABUNaYW09QAAX8cBLnG&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=50b3e19f6f835c4187cddecda40b2f06&oe=6106EDF5
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Ковальчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вільному ВОЛЯ! 🤝❤️🇺🇦
\ifcmt
	ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/tbd/1.5/16/1f91d.png
 width 0.05

  ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/tf3/1.5/16/2764.png
 width 0.05

 	ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t8b/1.5/16/1f1fa_1f1e6.png
 width 0.05
\fi
\par

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/225418735_680162259606619_6817263759686191167_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=A5go9BSMWBYAX_AMC4-&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=e554e2277a299e5c3692c28a26d4db0a&oe=6108B914
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Ковальчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Краса в КРАСІ! 👌

\ifcmt
  ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/td4/1.5/16/1f44c.png
  width 0.03
\fi

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/225102842_680163009606544_6864219042217019453_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=U1WATmq9-2kAX8om19N&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=c58ae6fec075ec2c0bd0abc8723d27dd&oe=6107081D
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Ковальчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Україна понад усе! 🙏
Шануймося, бо МИ, того варті! 🤝
❤️🇺🇦

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/226006430_680163929606452_5403710558566107876_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VLmTdfLYQiAAX8YmULV&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=17b43e439447562dc8386dbc153e7d36&oe=610881E0
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Ковальчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Шануймося! ⚓

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Дончук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Щось мені підказує, що чудове сімейство підшукує собі місце для комфортного постійного проживання...

Сумно, але розумію, що немає сенсу витрачати власне життя на подолання
дискомфорту, і прирікати на це дітей. Одеса не зміниться, принаймні впродовж
людського терміну життя.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Tataryn}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Якщо навіть така бойова одиниця як Сергій, капіталював, у визнанні дійсності,
яка каже, що виховати україномовну (читай українську) дитину в Адєсах енд ко
неможливо, то лишається констатувати, шо Адєса енд ко не є Україною, навіть
якщо на папері й так.

І якщо Галичина та Волинь не відркремиться від Малоросії, то Львів за 20 років
стане такою ж часткою русково міра, як нинішня Одеса.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Георгій Апенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Volodymyr Tataryn} не поріть муйню про відокремлення

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Петро Степанець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Volodymyr Tataryn} якусь нісенітницю пишеш.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Магрицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
За неукраїнської влади так і буде.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Для того, щоб і далі мешкати в такому от місті, потрібно мати дещо інше
ставлення до реальності. Зокрема, потрібно спокійно приймати домінування
російської, змиритися з тим, що твої діти будуть як домінуюча більшість,. тобто
-язичними, вперто, попри все, лупати якусь свою ділянку.. Вони, оті що не
розуміють: "зачєм говоріть поукраінскі?", мають сприйматися точно не як чужаки,
а як люди, яким треба пояснювати, які все зрозуміють, стануть на наш бік... 

Але час іде, а цим людям як було, так і є глибоко наплювати на все, крім своїх
приватних справ. Вони і не за Україну, і не за Росію. Їм побарабану... Але ж
вони "на досугє" слухають не Бурмаку, а Кіркорова... 

Отже, до московської культури загалом ближчі. На жаль. Я можу детально і
аргументовано пояснювати, чому все так, але головне в тому, що час іде, а
змін... Ну я б не сказав, що немає зовсім, є, звісно, але на повсякденне життя,
і особливо на повсякденне життя дитини вони (перепрошую, якщо хтось не згоден),
оті міні-успіхи, впливу фактично не мають. 

Місто як робило з українців "малоросів", або і "русскіх", так і робить..


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Вінні}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Volodymyr Tataryn} о, галицький шовініст.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Tataryn}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} те, що малоросам "по барабану" абсолютно не погоджуюсь!

Якшо би то було так - вони б по-барабанницьки перейшли на українську. Але вони
вперто тримаються російської, російської культури чи псевдокультури, того
менталітету і способу життя. Навіть Нацрада з питань телебачення заявила, що
малоросам ДУЖЕ ВАЖЛИВО дивитися Свати і інші рускомовні серіали САМЕ РОСІЙСЬКОЮ
МОВОЮ, а не українською. І навіть стала на бік рускомовних малоросів попри
закон. Отже, російська мова дуже важлива для малоросів, більше навіть ніж
закон.

Якщо Україна має таке населення, толі це вже не Україна, а Малоросія, а Одеса
та інші Запоріжжя є зразковими містами Малоросії.

Україна - це міф. Україна це Малоросія + Галичина і Волинь. Малоросіяни не
хочуть ставати українцями, а західних мешканців замало, аби зробити з Малоросії
Україну. А от малоросів є більше, аніж треба, аби з Галичини зробити Нову
Малоросію. Рускій дух (мір) Малоросії як гангрена, і якщо вражені частини не
відтяти - рускім гнилим духом вразиться весь організм.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Українською Будь Ласка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Бідна дитина

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Камєнєва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Як я вас розумію. І також хочу повернутися до Львова❤

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталена Комаринська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Камєнєва} маю надію, що хоч Ви мені зателефонуєте перед тим і ми підемо на каву
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Петро Степанець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Як гарно, приємно і з задоволенням читати такі дописи. І знати, що підростає
зовсім інше від совка покоління, повертаються українські гени.

А це все завдячуючи тим які не скорились і віддавали найдорожче за мову і
Україну!!!!

Дякую вам, прекрасні українські, добрі, щирі розумні, БАТЬКИ!!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Хома}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 


Мене часто питають в інших містах: а что, ваша дочь не говорит по-русски? Я
відповідаю: А що, вона зобов'язана говорити? Недавно навіть в Туреччині
спитали(

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Глибоко закорінена колоніальність. При чому, в головах як українців, так і іноземців..
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Зубрицький}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Супер!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Jan Czarniecki}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Є інший дієвий спосіб - призначати на владні посади в Олесі, Миколаєві,
Донецьку чи Луганську виключно україномовних українців - лише протягом 1 року
регіони українізувались би... писав про це і ющу і турчину і ПОПу..але ця
публіка - неукраїнська, на жаь (((

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Магрицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ющенко замість цього призначив у цих містах українофобів-регіоналів.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Jan Czarniecki}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Магрицька} Правда, зокрема, в нарколаєві воно призначало виключно українофобів (((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Магрицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Jan Czarniecki} І в Луганську.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Коломієць}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дякую за приємну розповідь. Вона щира.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дякую за увагу і розуміння.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Екатерина Ястремская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\obeycr
Я вас розумію, як ніхто більше.
Ми переїхали до Криму у 1986році
з Тернопільщини.
Російськомовний світ дуже відрізняється від україномовного.
Дітям було дуже важко,а я не звикла і досі.
Дітей виростити і виховати українцями дуже важко у російськомовному середовищі.
Україна вистоїть лише тоді коли вона стане українською по духу,вірі і по мові.
Успіхів вам.
\restorecr

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Семеняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Екатерина Ястремская} вітання Вам із Тернополя!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Екатерина Ястремская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валентина Семеняк} Дякую вам.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світослава Осіння}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Хочеться сказати вам і вашій родині щось хороше :) Обіймаю вас душею!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Щиро дякую!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Затія Марійченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
а мені жаль хлопчика!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Гримайло}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Затія Марійченко}

Жаль тому, що хлопчик розмовляє, в Україні ,українською, чи жаль, що він не
російськомовний українець?

Дивне словосполучення, типу російськомовний француз, китаєиь, чи поояк, які
російську знають, а державну ні.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Затія Марійченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Гримайло} жаль, бо йому не вистачає рідного середовища поза
сім'єю. батько ж пише, що вбачав у дитині інтроверта, а у Львові син розкрився
для спілкування з однолітками. дитина з віком усе більше потребуватиме
ровесників, друзів. хочу, щоб розумні й дбайливі батьки вберегли дітей від
психологічних травм.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Шуптар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Затія Марійченко} психологічної травми не буде, але певна жертва є. Але вона є виправданою. На жаль за свободу України доводиться платити(((
Я виховую дітей за таким же принципом. У Львові коли з'являється зросійщена дитина поряд з нами, а моя дитина за душею з нею починає бавитись ми або відходимо або йдемо геть взагалі!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Затія Марійченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ярослав Шуптар} а може, росмовна дитина навчилася б українських слів від Вашої? я б не робила так, як Ви.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Гримайло}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Затія Марійченко}

Мова нації приходить з кров'ю батьків від народження...

Чужої мови, можнв навчатись від чужих, якщо вона потрібна.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Romanyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви мега круті💥

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дякую \Smiley[1.0][yellow]!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Байда}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дуже зворушливо і сумно, на жаль, від такого стану справ. Я не їжджу до Одеси
саме через російську мову. Бажаю усім нам дожити до часів української Одеси!

Слава Україні!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kateryna Kravchuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Героям слава!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Затія Марійченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

я Вашу дитину дуже добре розумію. у мене була подібна ситуація. малою потрапила
в росію в дитячий садочок і до місцевих бабушок. я була сама серед
російськомовних. тільки щось скажу, усі замовкають і дивляться на мене. я
замовкаю, вони мене зачіпають, щоб я ще говорила. я зрозуміла, у чому причина,
і мовчала, а вони показували на мене пальцями й казали: не умєєт гаварить.
згодом я навчилася по- російськи. повернулися в Україну на Донеччину, де в селі
за 30км від Маріуполя всі розмовляли українською. і все повторилося: мене
висміювали за російську. правда, я значно швидше перебудувалася й досі в побуті
говорю схїдноукраїнським діалектом. зустріла якось друга дитинства. він
здивувався: ти ж у дитинстві так чисто говорила російською! живу в маріуполі з
1974р . один раз колега, учитель фізики, учасник 2- ї Світової обурився, що в
рос. школі я проводила класну годину українською. нехай Ваші діти будуть
щасливі в рідній країні.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Хоменко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Успіху Вам і Вашій родині

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Martinika Shelest}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Так тримати!
Сподіваюсь вся країна нарешті буде розмовляти державною мовою.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Daryna Hora}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Та невловима різниця між українцями і зросійщеними вона є. Я би подала такі
архетипи як Єгорова і Мухарскій. От ніби з одного савєцкага минулого, але
зовсім різні. Антон веселий, творчий а снєжанка розмовляє "чєрєз губу", ніби
от-от і розповість нам всім своє авторитетне бачення без якого ми, звісно, не
обійшлись би. І вона закрита, доречі. Рузкій мір він камерний, статичний, так
історично склалося..


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Соколова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ох! Як я вас розумію! Єдине що мене спиняє — думка що усі українці у Львів не
влізуть. Нічого, будемо стійкими і з часом українізуємо наші рідні Одесу і
Харків, неодмінно. Удачі вам!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Може, саме тому він зараз і активно розширюється). Ну щоби побільше влізли). Це
не найзручніше місто для життя. Тут потрібно казати правду. Але водночас, якщо
розглядати комплексно, за сумою факторів - культура, інфраструктура, сфера
послуг, екологія, інтелектуальний потенціал, перспективи, - то Львів - номер
один! Як на мене, це однозначно!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Степан Шніцар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Марина Соколова} є ще файне місто Тернопіль, є Дрогобич, Коломия, Борщів...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Соколова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Степан Шніцар} так, я розумію, але я за те щоб розширювати український культурний простір, а е ущільнювати 😉 Але безумовно ці чудові міста надихають.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Степан Шніцар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Марина Соколова} підтримую.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Татарин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви ще не були в Карпатах, ось там відчуєте ще більше і виразніше дух свободи
від московитів

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yuriy Belimenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Svitlana Tatarun} син був у Яремчі взимку. В готелі він з подругою єдині українською розмовляли серед проживаючих. Він запитав на рецепції з яких країн люди проживають. Відповіли, що жодного іноземця, всі громадяни України. Ость так відпочивав від руского міра в Карпатах.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Татарин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yuriy Belimenko} раджу вам спілкування з місцевими, а особливо в глибину Карпат, там можна пробачити і почути автентику України, так там є діалект місцевий, але саме це є колоритом України

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Bogachev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Svitlana Tatarun} И более того, следует организовывать этнографические экспедиции, записывать на диктофон местные диалекты и чистым живым потоком распространять в сети, чтобы люди учились живому языку.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мирослав Ревть}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Bogachev} Факт. Думаю треба організовувати сафарі на москворотих !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Mylenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yuriy Belimenko} Яремча - це центр курортних (як і Буковель) Карпат. Ясно що там повно східняків-киян.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Степан Шніцар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Миленко} так, треба їхати в Розтоки, Середній Березів, Кобаки, Пасічну, Ясіню... Там їх майже нема.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Африкан Соломонович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/224296182_537168967474621_3303017554214521412_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=gHi7RPhHKXMAX_lx7-F&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=76185eb06bc9e03f5c13486bc6e412fb&oe=6128B21B
  width 0.4
\fi

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Шуптар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви мега круті, що слів немає!!!

Але водночас такий сум накриває з тими зросійщеними, а ще й жити поряд то
взагалі надскладно. Я б не витримав.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Затія Марійченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

вибачте, знову згадую! навчалася в мене в класі дівчина, батьки якої були родом
з Одещини. у ті часи наприкінці навч. рокушколярам вигадали 2-тижневу практику.
ту дівчину батьки на літо відвозили до родичів на Одещину і врна привозила
звідти довідку, що відпрацювала 2 тижні в рільничій бригаді. оця запахуща "
рільнича " бригадв! напівекзотична, бо в нас кажуть "польова". яке красиве
слово! привезене з Одещини! от і подумала, що той край все- таки український.у
Нерубальському, наприклад, були україномовні сім'ї і по селах досі є. то,
можливо, Бригарі знайшли б таке, домовилися з якоюсь сім'єю або самотньою
людиною, їздили б туди у вихідні. там діти мали б спілкування з україномовними
однолітками. треба тільки все обміркувати й пошуквти.а може, і в місті знайшли
б однодумців.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Шуптар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Затія Марійченко} мають бути групи за інтересами. Збільшувати коло спілкування в місті.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Затія Марійченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ярослав Шуптар} групи за інтересами - то обмежене коло людей зі
сформованими цілями, смаками, потребами. а наше завдання - залучати до
українства тих, хто не наважується або взагалі байдужий. ігнорувати, обходити
десятою дорогою - це прирікати укр справу на поразку.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Артем'єва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Буває помічаю, що спілкування українською доброзичливе. Відпочивали біля озера
Світязь, звичайно ціни трохи кусаються, але в магазинах, кафе, маркетах продавці
,офіціанти доброзичливі., намагаються допомогти, вибачаються і т. д. Тоді як на
відпочинку під Одесою бували різні ситуації, певно через звертання українською
мовою. Звичайно не все залежить від мови.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalya Dobrovolska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Артем'єва} все залежить від конкретних людей!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Артем'єва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Natalya Dobrovolska} так, але є в закладах намагаються допомогти клієнту. А буває роблять вигляд, що не розуміють української мови. Надіюсь завдяки закону про мову ситуація зміниться.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Єрьоменко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Хороша історія, аж розчулилася ❤️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Галбай}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Бачите, дитині зовсім інакше було у Львові, недаремно ваш син хотів туди
потрапити. Очевидно, відчув зовсім інше оточення, відсутність фальші і
ворожнечі, тому й "відкрився". А те, що він знову хоче до Львова, - це знак для
вас, батьків. Я сама колись, перебуваючи у Львові на Спаса, сказала: "Львів
кращий, ніж Париж!"(там я була за три роки перед тим). Так що подорожуйте
Україною разом з дітьми, вона прекрасна!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мирослав Ревть}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Liudmyla Galbai} факт. Львів кращий за Здолбунів, там я був шість років назад )))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Галбай}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Мирослав Ревть} В інституті я вивчала французьку, і поїхати у Францію було мрією, і вона здійснилася. Ясна річ, море вражень (Париж, Нормандія, Ла Манш, можливість побачити Лувр, Версаль, і поспілкуватись французькою - це було неймовірно! Але ж наш, український Львів- це ще й плюс рідне, своє й не менш прекрасне!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Гога}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви мені подарували насолоду. Дякую, що є такі сім'ї. Хай вам буде добро всюди і завжди.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marharyta Oleksi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
🙋♀️🌞✌🇺🇦

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Liudmyla Tkachenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Як я вас розумію. А дитина у вас через те така, бо до кого не обізвися, а воно
всі "перевертні", от і станеш інтровертом мимоволі. Тут ось на вулицю "с
Нєжына" приїдуть і вже російська пролітає в моєї дитини а то у Вас ув
Одесі...😭

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Більшість, навіть тих, кому не все одно, українців, з часом або їдуть (так
буває не так і часто), або приймають правила гри. Навіть однолітки мого Назара,
в яких у родині розмовляють українською, зараз уже послуговуються такою собі
мішанкою, де переважають російські слова. Ще трошки... І в школу вони вже
підуть повністю "рускоязичними". Ми поки що "тримаємо оборону", але це
непросто...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Liudmyla Tkachenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} якщо немає підтримки держави у цьому напрямку, боюся, у вас не буде виходу...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marta Prodan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я у великому захопленні від Вашої сім'ї! Скільки днів Ви гостювали, певно
недовго, якщо дитині захотілось знову

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Так. Ми частково у справах... І були не в готелі, а в добрих, дружніх людей,
які нам дуже допомагають (оце ж не кожен погодиться прийняти таку араву)!
Вважаю їх своїми друзями, хоч ми й бачилися буквально кілька разів у житті.
Знаєте, у нас побутує якийсь дивний совковий міф, ніби галичани "плохі люди".
Так от, мій приватний досвід його повністю демонтував. Для мене особисто
галичани чудові! І не один, два, чи три... Багато).


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Mylenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} галичани різні, як і усі інші. Але да, тут мудачья
менше. Можливо, порівняно із якимись східними регіонами - значно менше.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Дементеєва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Що галичани погані люди , придумали нам у Москві ще тоді, коли УПА боролась
проти Московії. Та міф живе і обростає новими, сучасними подробицями. 

Особливо у нас на півдні

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Artem Artem}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Обов'язково відвідайте Тернопіль

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Карпович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Перша поїздка й знайомство з Львовом в мене теж була високопозитивна, був
вражений і зачарований. Насолоджувався українською. З наступними поїздками ,
пізнаючи більше ,побачив й негативну сторону, але любов до міста залишилась. Теж
сумую й хочу повернутися.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Олівець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Доросле питання: чому не переїздите до Львова назавше?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Думаю, це питання вирішиться вже скоро.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Малецька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Просто неймовірна розповідь! Дякую за те, що Ви так тонко підмітили оцю різницю
між Львовом та іншими регіонами України. Ми справді інші: живемо повноцінним
життям, любимо Бога і людей, молимося за Україну і бережемо наші традиції.

Приїжджайте до нас частіше, ми будемо Вам раді.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yuliia Masiuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Який неймовірно позитивний пост! Ми, україномовні галичани, навіть не
здогадуємося, як важко україномовним українцям у русифікованих містах - у
Києві, Одесі, Дніпрі та інших містах знайти нормальні українські садочки,
гуртки для дітей, школи, де більшість говорить українською. Можна сказати, що
ми живемо у своїй резервації і вважаємо, що вся Україна така сама, як ми. Наші
діти навіть не здогадуються, що у інших регіонах України, на жаль, інакше (маю
на увазі насамперед своїх дітей, для яких кожна поїздка на Південь це культурна
екзотика). Пишаюся такими українськими родинам, які не бояться показувати свою
національну ідентичність. Дай Бог Вам здоров'я та родинного щастя жити,
виховувати дітей та давати їм гідну освіту та формувати правильний світогляд!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Mylenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yuliia Masiuk} от це да. Я, коли у Франику розказував про реалії життя в ЗП - то люди прямо не вірили.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Миленко} 

Уже зустрічаю таких, що не вірять). І навіть таких, що заганяють: "ой, то все
не має жодного значення - українська, російська - все одно, - головне, щоб
людина була хороша"). Але більшість людей, з якими доводиться розмовляти,
кажуть приблизно так: "я там був, і то дупа... слухай, ти ж наша людина, ну то
й давай до нас, і не трать сили на битву з вітряками, краще спрямовуй їх у
конструктив".


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Mylenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

"І навіть таких, що заганяють: "ой, то все не має жодного значення -
українська, російська - все одно, - головне, щоб людина була хороша""

Це потому шо вони судять по собі. Бо тут ніхто на московитомовних не
вишкіряється - і питань про "а ти з мамою російською розмовляєш" не задає.

Я ж кажу, люди просто дуже погано знають, чим і як живуть у протилежних кінцях
країни. Причому це стосується обох напрямків. Знаєш, скільки я міфів про
"западєнцов" чув)


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

"Вони дуже нехароші люди, собі на умі, а в войну вопщє протів наших були,
сволочі"))). От це я чув з дитинства. Видно, спочатку спрацював антисценарій, і
приязне ставлення до того середовища розвинулася ще в ранньому віці. Ну а
інтелектуальні конструкції сформувалися вже тоді, коли потрібно було
пояснювати, чому я, власне, так думаю. Тобто, так, це не так, як більшість).

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Mylenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
даааа, такой хуйні я наслухався))))

показовєйший був епізод, коли у Ксю в пологовому лежала одна дівка. вона сама
по собі вроді не виступала нічо - а її чоловік (із красивим українським
прізвищем Серпокрил) був не то шо зелебобік чи там риг, а шарієвець адовий. і
Захід просто люто ненавидів - "ага, ми пока тут на заводах пашем, ані там по
заграніцах работають" (бля, хто тобі заважає?)

а знаєш, чим усе закінчилося? чувак на тих заводах рак заробив і гикнувся
минулого року. а дружина від корони через пару днів померла. осталася дитина -
із серйозним вродженим захворюванням, через ту ж екологію. але да, йому все
западенці були винні, а не совок. отак-то


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Mylenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
навіть шкода було настільки т у п у людину, чесно кажучи

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Африкан Соломонович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не називайте коронний край "резервацією". Це до Збруча реально резервація
кацапізму, малоросійства і совдепії.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Меркулов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yuliia Masiuk} Ось вам відео х київської вулиці. Суцільна українофобія, чи не так? 

\href{https://youtu.be/GU0Qz7M3YfE}{%
ЗупиниЛося №10. Нагла парковка на автобусних зупинках Почайни (Київ), ЗупиниЛося, youtube, 29.11.2018%
}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Даценко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Браво!!!! Дякую, що навчаєте синів любити рідну землю і рідну мову!!!!

Ці діти-майбутнє України і дай Бог, щоб вони були її гордістю!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Антонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/93118771_222645645734606_1705715084438798336_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=1CIonjQPiIcAX_dGgTU&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=e1a4d7fd4580bbfa88be5342fcc78972&oe=6106EDBF
  width 0.1
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наташа Епихина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви молодці і дуже гарні батьки . Щасти!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Mylenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Як інтраверт батьку інтраверта скажу - саме так воно і є \Smiley[1.0][yellow]

Я в ЗП тільки на ринку неінтравертив - бо там все-таки хоч якось була
українська мова.

А оскільки тут вона всюди - то я із задоволенням триндю з усіма \Smiley[1.0][yellow]

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Столярчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Миленко} , привіт земляче, знайома ситуація. Але проб'ємось!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Нечитайло}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Миленко} Не "інтра...", а "інтрО..."
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Горда}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Колись моя мала після екскурсії до Львова з однокласниками, писала і дзвонила
мені прямо з дороги додому :" Ма, там так класно, всі справжні українці, такі
всі культурні, хочу ще туди, ні, хочу там навчатись!"" Такі були в дитини думки
і слова

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Mylenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yulia Gorda} у всіх українців зі Сходу це перша реакція на Львів. Сам був такий)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

От в Одесі й екологія дуже навіть непогана (у порівняні із Запоріжжі чи
Маріуполем, так точно), і за українську навряд чи поб'ють (це, все ж таки, не
Бахмут, і не Краматорськ), і якісь двіжухи цілком позитивні відбуваються, і
патріотичне середовище не таке, щоб і слабеньке (інша справа, що там аж дохріна
"любітєлєй русского язика" і отого всього"), але загальний антураж якийсь
застійний, жлобський, пофігістичній, виразно винуватий, під запахи і потоки
бухла, жиру і пісні сєрдючки з кіркоровим... Львів я вперше побачив уже в дуже
свідомому віці - мав 23 роки. Побачив, і вирішив, що хочу там жити. Без
варіантів. От він відразу здався кращим за моє місто. Для мене, звісно). А
далі... Затягнуло, закрутило, заводоворотило. Та скільки не блукай, все одно
прийдеш до... От якось так).

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Mylenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} проблема Одеси - це т.зв. жванєцкомір. У Запоріжжя такого історичного бекграунду немає - і його буде простіше українізувати (нормальній державній владі). А з Одесою буде важче.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Це якщо оце лайно, що при владі нині, не дограються до буквальної втрати цих міст. А такий сценарій цілком вірогідний.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nataliya Dudnyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} а чому саме Львів, а не Франківськ наприклад? Просто цікаво

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Горда}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Миленко} доця з центру)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Габалевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yulia Gorda} 

занадто великі надії на Львів та "справжніх", яких ще треба пошукати. Далеко не
всі україномовні є справжніми. Багато з них готові тобі ввічливо брехати в очі,
якщо це є вигідним для них особисто. Це особливо боляче і гірко, якщо бачу таке
серед українців і ніби то друзів, пережив такі моменти, тому попереджаю. Тому
місто щораз більше занепадає, перетворюючись щось на зразок Києва.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Горда}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Габалевич} 

це людській фактор, тут нічого не зробиш. Ми ж говоримо про культурні враження,
про мову, про українську, якої бракує в Києві, в Черкасах, в Миколаєві, в
Дніпрі....,вона ж як бальзам...

А про сутність людини поговоримо іншим разом

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Меркулов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yulia Gorda} Ось свіже відео з Києва. Суцільне росмовне царство... Чи ні?

\href{https://www.youtube.com/watch?v=XEfe01vlikE}{%
ЗупиниЛося №149 Паркувальний хаос на зупинці KyivFoodMarket. Поліція, евакуатори, їздуни тротуаром, %
ЗупиниЛося, youtube, 12.07.2021%
}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Носир}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дякую Вам за українське виховання дітей, це круто!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тереза Мама}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Приходьте в гості.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nadiia Obertan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Три роки, як ми переїхали до Києва зі Львова. Спочатку було неможливо чути
майже тотальну російську мову, до цього неможливо звикнути, і не хочу цього. Ми
спілкуємося виключно українською, люди з нами також, за незначним виключенням,
тобто, переходять на українську. Мені приходилося спілкуватися навіть з
російськомовним іранцем, який чудово розуміє українську. Тому, добре коли
українці розмовлять українською, це природньо. 

Неприроднім і меншовартісним є уникання рідної мови.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Меркулов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Nadiia Obertan} Якби всі робили так само, Київ уже давно був би україномовніший за Львів. Але багато приїжджих починають мімікрувати, думаючи, що "це по-городському".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nadiia Obertan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Меркулов}, згідна, що часто-густо україномовні люди з малих містечок і сіл потрапляючи в Київ розмовляють тією мовою, яка є панівною. А це, на жаль, російська. Дехто розмовляє російською погано, але ...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Rudych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Цікаво! Так, ментальна (менталітетна\Smiley[1.0][yellow]) близькість - це надважливо!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тарас Матвійчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Якщо Ви відчуваєте душею український ген, якщо, тим більше, Ваша дитина
відчуває потребу українського, - оселяйтеся в селі біля Львова, - український
простір чекає українців!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марта Козак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тарас Матвійчук} ну не подобається мені ця теза :Що для українця тільки село.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тарас Матвійчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Марта Козак} Я не це маю на увазі. Йдеться про простір, природу, сусідів, повсякденну реальність та діяльність.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Були такі думки, але те, що ми би вважали реалізацією свого бачення, коштує не просто дорожче, ніж квартира, воно фактично дорожче, ніж крайня сума, яку ми можемо собі дозволити). От якось так..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Коваль}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тарас Матвійчук} а чому відразу в село. А абіжєниє с Данєцка только в город і на вулицях Львова їх видно неозброєним оком. А якщо ще розкриють рота????!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Helena Dubravina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тарас Матвійчук} А може важливіше завдання розповсюдити український
простір на всю Україну? Кожен з нас може це зробити на своєму місці.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Lystopad}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тарас Матвійчук} 

Цікава пропозиція! Знаю навколо себе ... десь 7-9 нестарих пенсіонерок зі Сходу
України, патріоток, які б з радістю це зробили: переїхали б у село біля Львова
(а діти і онуки до них би часто приїздили). Та... на жаль, коштів не вистачить
не лише на будинок, а й на "просто взяти речі й переїхати)

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна-Марія Лешко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ваш допис ,як живильна вода!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Нагорнюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вас можна зрозуміти. Сама думаю так.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дякую вам за розуміння!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Габалевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дякую Вам за патріотизм та правильне виховання родини. Українцем можна
залишатися і в далекій Америці чи Австралії, якщо цього хотіти, але можна
залишатися україномовним совком навіть у Львові, по 30 років незалежності.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Журавель}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Габалевич}
Ось точно. Та, власне, не лише "совком", а й гірше... Бо ж і у Львові є церква
на Короленка. І, ніби там навіть службу правлять українською, але московитський
дух залишився.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Helena Dubravina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Пишаюся Вашою родиною! Єдине, бачу інколи дописи саме з Одеси від таких самих
родин. Скаржаться на відчуття "білої ворони". Вам би якусь спільноту
створити, спілкуватися ближче, хоч віртуально! І дітям компанія, і дорослим
відчуття підтримки.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Пидмаливская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Поїдьте в Ужгород. Там з мовами взагалі проблем не має, а вражень буде море.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Нечитайло}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Пидмаливская} Авжеж, "не має" пишіть правильно: НЕМАЄ. Хоча насправді проблеми є.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Равлик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Пидмаливская} Краще в Вавилон.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Нечитайло}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Коли читаю таку сокровенну сповідь про поїздку до Львова, а потім такі щирі,
сердечні відгуки - невимовно радію, підсилюю власний дух і переконаність, що
живемо ж ми, гей! Я написав "підсилюю", але сам собі думаю: куди вже сильніше?!

Адже сам усюди й завжди, за будь-якого оточення та навіть несприятливих
обставин, я спілкуюся рідною українською. Все життя. Винятки були, коли їздив,
давно вже, до Росії, тоді ще "братньої". 

І ще раз, на все життя запам'ятав той випадок зі студентських років. Їхав 20-м
тролеєм по Хрещатику (тоді він ходив від Лаври до площі Толстого). Чоловік
російською запитав мене, де йому краще вийти... Я взявся пояснювати
українською. Бачу, він силкується збагнути. А тоді вибачився, сказав, що гість
із Москви і не все зрозумів. Звісно, я вже російською легко розтлумачив йому, і
ми приязно попрощалися.

А Львів справляє незабутнє враження ще й тим, що українська там природна і
невимушена. І львів'яни гостинні, коректні (вони кажуть: чемні!), культурні,
одуховлені.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Benko Lilia}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
То вам до Львова жити треба)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Та я знаю \Smiley[1.0][yellow]
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Veronika Yevtukh}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Без образ, але громадяни України, як мавпенята. Я легко можу змусити своє
оточення перейти на українську в Києві, а в Одесі і Харкові змусити
російськомовних соромитись, що не знають українську. Отже, шукайте людину, яка
ймовірно україномовна і активно емоційно спілкуєтесь, як господар на цій землі.
І всі навколо переходять на українську. Вони ж не "лохи", вони ТАКОЖ знають
українську:-)))

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg Weidmann}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Veronika Yevtukh} всі ВСІ російськомовні в Україні - ЗНАЮТЬ українську, але спілкуватись нею вважають для себе принизливим ( це все - атавізми імперської доби) .
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Yatsyshyn Danyluk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Мені як львів'янці росмови побільшало у місті. А зараз ми з 7мирічним сином в
Коблево, то він не перестає дивуватися: чому тут всі говорять по-російськи, ми
ж українці? І так, мова - показник "свій-чужий"


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Михалюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

У Вас є хороша мотивація, і судячи з Ваших дописів у Вас є хист, то чому б не
об'єднатися з однодумцями українцями Одеси і створити, наприклад, приватну
початкову школу. В старших класах діти вже мають свою самоусвідомлену позицію і
більшу опірність зросійщенню. Можу сказати це з досвіду свого сина, в класі
якого в Києві було 5-6 україномовних дітей. Так, я розумію, що це серйозний
виклик для Вас і тих хто наважиться на реалізацію цієї ідеї. Але переконана, що
Вам варто принаймі зпробувати. До чого я веду. Якщо всі українці будуть і далі
виїзджати з Одеси, Харкова, Дніпра, Миколаєва і інших зросіщених міст до
Львова, Франківська чи Тернополя, шансів вберегти Україну від розпаду і
подальшого розшматування територій між східними і західними імперошовіністами
(у Польщі та Угорщині є великий відсоток тих, хто з цікавістю вивчає досвід
російських окупантів і спостерігає чим це все скінчиться) уникнути буде
практично немжливо.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Rudych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Приватну українську школу в Україні, щоб спілкуватися і вивчати українську з однодумцями? Гірко вкрай таке чути!.. Проте, що зробиш - реалії життя!😕

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lyudmyla Mlosch}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Svitlana Rudych} так, від реалій нікуди не подінешся...😥

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lyudmyla Mlosch}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Як на мене, то винні у всьому - українці. 30 років, як Україна здобула
Незалежність... 8-й рік іде війна, бо пуйло прийшов "захистити насєленіє"🥶🥶🥶

І пригадується, як багато говорили і писали, що "язик" - не головне, але як
бачимо, що все таки МОВА - ЦЕ ОЗНАКА ДЕРЖАВИ!

До сьогодні гинуть захисники України...

Як цим людям, жителям України, вдовбати, що імперія- це зло...?!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Rudych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Як - то зрозуміло. Вся проблема у тому Хто це робитиме?))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lyudmyla Mlosch}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Svitlana Rudych} держава, її керівництво і весь народ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Rudych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Lyudmyla Mlosch} Коли?))

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Алёхина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вітання вам і вашій сім'ї ...від українців з Австралії!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслана Курах}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Українського простору побільшає від нерозуміння російської мови, незалежно від
міста. Одна справа - прагнути української, інша - не усвідомлювати, яким чином
відбувся той український простір, чи не завдяки більш радикальним зусиллям
україноцентричних людей? А так, легше, звісно, нити й сподіватись на все
готове...Половина з коментаторів шейрять і далі російською, не спроможні
змінити власні імена й налаштування, проте радісно тішаться українській
дитині...А для власних дітей виборюєте Україну, гм? Чи вони, как фсє,
лагідно...слушают рускіє пєсєнкі? Питання риторичне...Просто справедливо буде
зауважити, що боротьба має бути послідовною, а не сьодні Шухевич, егегей, а
завтра "Ніцой надто радикальна", "Фаріон занадто деструктивна"...Не можна так,
то є не українство, а малороство тоді....(чекаю на коменти "у вас там в
Ужгороді вобще дурдом*, хоча ні, не чекаю)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Аліса Ковальова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ми теж у найближчих дня дітей повозимо Волинню та Львівщиною. Вони вже рахують дні... Зі сходу на захід 🔥

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marina Fadeeva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Задовбали вже узькочелюстні "одесити". Принципово спілкуюся українською. Кому не подобається - напрямок куди йти знають

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Аляксандр Пашкевіч}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Мяне ў дзяцінстве вазілі кожны дзень улетку да дзеда з бабай, у тым ліку і
цягнікамі. Пры тагачаснай сістэме камунікацый дарога праз паў-Беларусі займала
амаль што суткі, і пераносіў я яе цяжка, асабліва калі аўтобусамі ехалі. Але
ўсё адно гэта любіў, і аднаўляўся пасля прыезду імгненна)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Дмитракович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Аляксандр Пашкевіч} Лише переклад не зовсім вдалий. Тяжко тягнула ))). Нам же зрозуміло .. тяжко переношу.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Аляксандр Пашкевіч}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А Львоў то і для нас пэўнае "месца сілы", з нашых адраджэнцаў многія туды
выбіраліся. Я сам быў разоў з 5 - два разы, праўда, праездам, але і тыя не так,
каб проста з акна вагона пабачыў. Першы раз - у 2002 годзе. Адзінае, што
расчароўвала - што многія львавяне паспяхова сумяшчалі сваю ўкраінамоўнасць і
ўкраінскі патрыятызм з любоўю да Лукашэнкі і жаданнем "ось щоб і нам такого".

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Лампіка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Аляксандр Пашкевіч} Моя сестра проживає в Гомелі. Мені подобалося їздити до родини. Білорусь виглядала завжди чистішою і з кращими дорогами. А ще наших людей дуже приваблювала безкоштовна медицина, бо у нас пересічній людині захворіти - то катастрофа. Але ще більшою катастрофою є відсутність свободи. Тепер ми взагалі не можемо ні бачитись, ні спілкуватись, бо вони бояться.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дори Рыбка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я розумію Вашого хлопчика. Сама після життя за кордоном не змогла переїхати у
російськомовний Київ. Зараз живу під Львовом, дуже задоволена. Це іншій світ.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Rudych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А де Ви жили до закордону, якщо не секрет?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дори Рыбка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Svitlana Rudych} до 93 року я жила в росії
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослава Павлюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Діти завжди щирі і не зазомбовані ,як дорослі .
І серцем відчувають щиру приЯзнь .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Александровна Красовская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Все буде Україна! Ви чудові!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tamara Podolynna}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Їдьте туди, де вам добре! Їдьте назавжди! До Одеси українська Україна не швидко дійде

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Liana Walka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вітання для всієї родини! Особливе вітання для сина!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталія Михнюк Стретович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Львів це серце України.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Prymara Makeeva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Отак українці звикають мовчати про себе

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віра Стрельбицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вас чекає Івано-Франківськ, Колмтя, Косів, Космач, Шешори, Верховина, Чернівці - та зрештою ще так багато незвіданого💫

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Іван Скічко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Важко це читати...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Лампіка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Бажаю Вам або в Одесі знайти комфортне середовище для вашої родини, або
переїхати туди, де дитині буде комфортно спілкуватись і розвиватися. Бо весь
час жити як перед стрибком у крижану воду це постійно травмувати психіку.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oksana Barytska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Лампіка} А може Україна ,в решті решт, переїде в Україну?
\end{itemize}

\end{itemize}

