% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_11_2021.fb.bilych_andrij.tjachiv.ukraina.1.den_gidnosti_i_svobody.pic.12
%%parent 21_11_2021.fb.bilych_andrij.tjachiv.ukraina.1.den_gidnosti_i_svobody
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\ifcmt
  pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/259809539_897380434246898_5355356633462196844_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=2llt-ZqIX-8AX_VeLcF&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=ffb8c42402519b549991392b4b21791a&oe=61A1267B
  @width 0.8
\fi

\begin{multicols}{2}
\iusr{Mykhaylo Fursyk}
І було весело)

\iusr{Наталия Долевская}
Це напевно антимайдановець з Донбасу? Бо ховае лице. Скільки ж їх тоді привозили поїздами, автобусами..

\iusr{Наталя Гавага}
Бачите, ZEлень ще тоді знала, що будуть ржать. Хуже ж нє будєт.

\iusr{Роман Паук}
А до чого тут зеленський, він тоді і не думав лізти в політику

\iusr{Таня Кулібаба Попова}
\textbf{Роман Паук} просто в неї жовч закипіла, от і випаровується. @igg{fbicon.anger} 

\iusr{Леонид Николаевич Лапчевский}

І буде весело, ой як весело стало після тих змін, як "стало краще жити" і війна
восьмий рік продовжується, і чортів долар з 8,5 грн. став 26.7 грн. І
комунальні на 700\% піднялися. Бідність людей за рискою виживання. Ось нам всім
революція гідності, а по простому переворот та захват влади.

\begin{itemize} % {
\iusr{Владимир Иванов}
\textbf{Леонид Николаевич Лапчевский} бот чи просто дурень?

\iusr{Darya Kovaleva}
\textbf{Volodymyr Ivanov} просто шлунок...

\iusr{Ondrij Ondrijovich}
@лапчевчевский xyйcaci

\iusr{Julia Rosso}
\textbf{Volodymyr Ivanov} бот скоріше всього
\end{itemize} % }

\iusr{Софа Диван}

Дякую Воінам хлопцям, дівчатам. Ви найкращі. Здоровя, бережіть себе, бо Ви того
варті. Янголів Охоронців.. Низький Уклін. Вам, Вашім Батькам. Миру Перемоги. Ви
Супер. Украінці. Дякуємо.@Х Г. Софа. Д.

\iusr{Софа Диван}

Дякую всім. Здоровя пройти Вакцинацію. подумать про окруж. З Творцем. Ви
Класні.. Х. Г. Удачі. Миру. Пермоги. Миру в. ваших домах. веелого сміху дітей .Х. Г.

\iusr{Al Jazira}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/851575_126362084215255_683178977_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=GrmqTSy4p-sAX-M_jhm&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=21b69d085b322f28311a5970beb0091c&oe=61A24EAD
  @width 0.1
\fi

\iusr{Роман Паук}

От вже ці порохоботи вы в такий день повинні вшанувати память загиблих а не
срати президента хто б він не був. А ви стадо баранів яке куплене за 30
срібляків ганьба таким людям. Наталія Гавага а чому ви своє фото не виставили
нормальне на фоні прапору але тільки символіку. Боїтесь з ганьбить своїх рідних
і близьких. І Боїтесь що ваші знайомі побачать хто ви.

\end{multicols}
