% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_12_2021.fb.lesev_igor.1.po_poroshenko
%%parent 21_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4906204859410578&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags obschestvo,politika,poroshenko_petr,ukraina
%%title По Порошенко
 
%%endhead 
 
\subsection{По Порошенко}
\label{sec:21_12_2021.fb.lesev_igor.1.po_poroshenko}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4906204859410578&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

По Порошенко.

Первое. Трусливый кусок говна. «Поехали еб твою мать» - это же не о матерщине,
а о ссыкливой истерике. Персонаж сам создал в свою пятилетку реинкарнацию 37
года, когда людей садили за инакомыслие.

\ii{21_12_2021.fb.lesev_igor.1.po_poroshenko.pic.1}

Садили третьеразрядных журналистов. Садили политиков второго эшелона. Садили
прохожих за советские символы на футболках. И одновременно нардепы брали на
поруки настоящих бытовых убийц, если жертва оказывалась антимайдановцем.

И это был даже не тот случай, когда своим – всё, а врагам – закон. Враги шли по
беззаконию. Кто ответил за 3-летнее заключение Ефремова без вынесения
приговора? За полтора года Коцабы? За год Васильца? Или за убийство Бузины,
когда имена убийц знает вся страна? Вот это всё – пятилетка Порошенко и
персонально Порошенко.

Второе. «Угольное дело», которое ему шьют, вообще не взлетает. Что такое
«финансирование терроризма»? ЛДНР – это террористические организации? Но в
Минских соглашениях вы именно с их представителями обязуетесь вести переговоры.
Более того, в ТКГ вы с ними и ведете переговоры. Вы ведете переговоры с
«террористами»?

Третье. Согласно официальной доктрине Киева, нет никаких ЛНР и ДНР. Есть
«оккупированные Россией часть Луганской и Донецкой областей». Это важный
момент, потому что дальше идет…

Четыре. Украина разорвала дип- и экономические отношения с Россией? Конечно же,
нет. По-прежнему, один из главных торговых партнеров. Но если «ЛДНР» не
существует, а часть Донбасса оккупированы Россией, но при этом торговля с
Россией не считается вне закона, то….

Пять. Россия несет ответственность за всю продукцию, которая производится в
ЛДНР. И обогащая бюджет России, Украина торгуя с ней же, обогащает и бюджет
«несуществующих» ЛДНР. Нужно быть дебилом или Зеленским, чтобы не понимать
этого.

Шесть. Уголь. Что это? Смотрите в википедии. От себя добавлю, что это не
оружие, не продукция двойного назначения, и даже не наркотики. Две черные
дорожки – это не две белые дорожки. Уголь используют только в топку. Ну еще и
химики, но мы ж тут не совсем задроты. А потому….

Семь. Чем уголь принципиально отличается от нефти и газа? А уголь от
электричества?

Восемь. Если газ можно брать ру-происхождения, то почему нельзя брать и уголь
такого же ру-происхождения? (ЛДНР, напомню, согласно официальной юа-легенде не
существует).

Девять. Поэтому, история с «уголь террористов» такая же корявая, как и у
«офшоры Зеленского – это другое». Или не торгуете с Россией. Вообще. Или вы
такие же гондоны, как и попередники.

Десять. У Порошенко была возможность вымазать Зеленского в судах, обнулить его
и показать, что персонаж уже вот прямо сейчас готов на выход. Но Порошенко
остался себе верен и еще раз напомнил, почему его поменяли в 19-м на кота в
мешке с двумя белыми дорожками. Нашла коса на камень, а подонок на мерзавца.

\url{https://t.me/Lesev_Igor}

\ii{21_12_2021.fb.lesev_igor.1.po_poroshenko.cmt}
