% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.deti_novyj_god
%%parent 25_12_2021
 
%%url https://lug-info.com/news/novogodnyaya-razvlekatel-naya-programma-dlya-detej-pogibshih-voennosluzhashih-proshla-v-alchevske
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title Новогодняя развлекательная программа для детей погибших военнослужащих прошла в Алчевске
 
%%endhead 
\subsection{Новогодняя развлекательная программа для детей погибших военнослужащих прошла в Алчевске}
\label{sec:25_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.deti_novyj_god}

\Purl{https://lug-info.com/news/novogodnyaya-razvlekatel-naya-programma-dlya-detej-pogibshih-voennosluzhashih-proshla-v-alchevske}

Развлекательная программа \enquote{Новогодний калейдоскоп} для детей погибших
военнослужащих и детей работников коммунальных предприятий \enquote{Алчевскпастранс} и
\enquote{Алчевское управление механизации} прошла в городском центре культуры и досуга.
Об этом сообщила пресс-служба общественного движения (ОД) \enquote{Мир Луганщине}.

\ii{25_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.deti_novyj_god.pic.1}

Мероприятие посетили депутат Народного Совета ЛНР Роман Лысенко и работник
исполкома Алчевского территориального отделения ОД Александр Кухарчук.

Дети поучаствовали в конкурсах, водили хороводы и увидели новогоднюю сказку с
Дедом Морозом и Снегурочкой.

\enquote{В эти предновогодние дни хочется максимально окружить наших детей волшебством
и сказкой, каждому подарить частичку тепла и положительных эмоций. Именно с
этой целью сегодняшнее мероприятие собрало этих замечательных детишек, которые
окунулись в атмосферу праздника, с удовольствием участвовали в конкурсах и
получили чудесный заряд бодрости и веселья}, - сказал Лысенко.

Парламентарий вручил детям сладкие подарки от ОД \enquote{Мир Луганщине} и пожелал им в
наступающем году исполнения всех заветных желаний.

\enquote{Большинство детей, которые пришли на мероприятие – это дети военнослужащих,
которые отдали свои жизни, защищая нашу Республику. Мы чтим подвиг наших ребят
и всегда готовы поддержать их детей, обеспечив заботой и вниманием}, - добавил
Кухарчук.

ОД \enquote{Мир Луганщине} – крупнейшее республиканское движение, в рядах которого
насчитывается около 111 тыс. человек. Движение было создано перед выборами
депутатов Народного Совета ЛНР, которые состоялись 2 ноября 2014 года. На
выборах депутатов Народного Совета второго созыва, которые прошли 11 ноября
2018 года, движение заручилось поддержкой 74,12\% избирателей, получив 37
мандатов в пятидесятиместном парламенте ЛНР. Председателем движения на
состоявшемся в Луганске 17 февраля 2018 года третьем общереспубликанском съезде
\enquote{Мира Луганщине} единогласно был избран в то время исполняющий обязанности
главы ЛНР Леонид Пасечник
