% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_08_2021.fb.goldarb_maksim.1.nezavisimost_realnost.cmt
%%parent 24_08_2021.fb.goldarb_maksim.1.nezavisimost_realnost
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Скидан}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/240453256_4333246236697938_3581596730061889606_n.jpg?_nc_cat=103&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=01FlgyR9-S4AX-rm3MB&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=65f5062f7fc968a9723f712ed010a5a3&oe=612CF7CB
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Скидан} отож
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.romenskij_viktor.donbass}
% -------------------------------------
 
..за столом все вместе встанем.... помолчим... страну помянем.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Larissa Kadyrova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктор Роменский} не чокаясь... бо вже вмерла Украина
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.pedjash_jurij.odessa.ukraina}
% -------------------------------------
 
Это и есть "Капитализм счастье зашибись" для стран третьего мира.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Глущенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Н да, вкус у праздника именно такой ((((

% -------------------------------------
\ii{fbauth.frolov_nikolaj.odessa.ukraina}
% -------------------------------------

супруга пошла с сыном в поликлинику, взять у окулиста справку для школы в том
что он здоров, как оказалось все "специалисты -врачи" у нас в стране решили
стать ФОПами, теперь в государственной поликлинике без денег, без оплаты услуг,
получить помощь невозможно. Может потому милиция и пожарники у нас так работают
,может они тоже решили ФОПы открывать и работать по принципу оплатил-получил
услугу... Это называется независимость?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Фролов} я вверху об этом написал

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Ковтун}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Фролов} представил как пожарники помимо оплаты открывают кредитную линию. Приехали, потушили. Денег нет? В кредит. Долго не возвращается кредит? Пришли коллекторы, подожгли.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Фролов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Я видел, хотелось дополнить ,потому как порвало, возмущению нет придела . Как же присягу, как же клятва Гипократа.... Обучение-плати, обратиться к врачу-плати... Так пусть строят открывают часные центры своих услуг, а в поликлиниках кабинеты освободят.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Фролов} все полетело в тартарары

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Фролов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} так летит с такой скоростью и не сука не останавливается . Когда же наступит ХВАТИТ, НАЖРАЛИСЬ, ДОСТАТОЧНО...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Фролов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Украина то не резиновая .

% -------------------------------------
\ii{fbauth.aleksenceva_alla.vinnica.ukraina}
% -------------------------------------
 
\textbf{Николай Фролов} это называется лже реформа здравоохранения , которое
теперь здравоохранением зовётся и это преступление по ликвидации безоплатной
медицинской помощи Гражданам Украины и предоставлению платной медицинской
услуги ( в разрез с Конституцией Украины и с нашего молчаливого согласия )
проходит безнаказанно лже власти ...

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Павлухин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\obeycr
Этот день моей вечной юности,
Не забуду я ни когда,
Как хотел бы, чтоб ТА "зависимость",
К нам вернулась и навсегда,
Чтоб работали, созидали мы,
А Страна бы у нас росла,
Чтобы не было на Сикорского,
Нравоучащего нас посла,
Чтоб не знали мы дерьмократии,
А Любили Свою Страну,
Прекратили бы нам не нужную,
По лекалам чужим войну,
Не гапак нужен нам над Крещатиком,
Мир и Дружба нам всем НУЖНА!
Мы Славяне ведь Православные,
Не природна нам всем война!
\smallskip
Павлухин Виктор 24.08.2021
\smallskip
Мы от совести независимы
Стали все в девяносто первом.
Подменили нам ложью истину,
А потом у всех сдали нервы.
На искусственном чувстве гордости
Вышли комплексы каждой нации.
Без границ стали только подлости,
И бездонность - у деградации.
Но с каким отмечаем пафосом
Каждый год нашей общей трагедии!
Флаги - разные, но под чей фасон
В политической недокомедии?
Двадцать девять лет - преступления,
Слёзы, голод, кровь и предательства.
Двадцать девять лет - исступления
От насилья и надругательства.
Двадцать девять лет - безысходности,
Безнадёжности и отчаянья.
Двадцать девять лет - безнародности,
Масс бездушных во мгле скитания.
Как поминки, я независимость
Отмечаю, и стопка накрыта.
Оказалось, свобода лишь - видимость,
Так, за что же страна убита?
\verb|#Бессарабин М|
\restorecr

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Олейник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вікіпедія: Населення України з 1989 року по 2021 рік ....
С Днем Незалежності...

\url{https://uk.wikipedia.org/wiki/Населення_України}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Скачко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Увы, факты...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Юришинец}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не у всех, слава Богу.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Юришинец} не у всех )
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В самой нищей стране Европы самые большие понты в виде самых высоких
флагштоков, военных парадов и прочей лабуды. Нонсенс! Стариков накормите,
молодёжи дайте работу, работающим достойную зарплату. Сюрреализм какой то. Жму
руку, Максим!!!!🤝

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Шевченко} об этом и речь - зазеркалье: парады, Арбузы, снопы покрашенные, гимны, дыни, заробитчане, борщ в стратосферу, падающие флагштоки...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб}, уважаю Вашу позицию, сам стою на такой же. Очень жаль, что такие как Вы не у власти... Я бы гордился земляком, я так думаю.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Бокатова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дочери только за третьем разом диплом без ошибок выдали. Ужас.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Бокатова} в смысле??? В вузе дали диплом с ошибками???

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Бокатова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} да. Киевский медуниверситет.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Бокатова} караул )))
Поэтому и нет наших вузов в рейтингах хотя бы в первой сотне
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кулик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Шо минусы хреновые, шо плюсы!
Ох чешется палец, аж зудит!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Кулик} побольше пальцев нужно. И собачек
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Zadirieva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Как сказал один человек, это все одно, что плясать на
поминках.... Страшно... Многие понимают и в угоду власти, прогнуться, такое несут..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Пригода}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
И не возразишь...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Пригода} ну можно о наших прекрасных спортсменах вспомнить- хоть они название прославляют. Но ведь и их гонят и давят

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Пригода}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} да, печаль - печальная...
И добавить пункт о двойных стандартах, он у нас перевыполняется... и забыл сказать, вчера и сегодня COVID-19 отменён, указом президента, а в сентября все на удаленку (((
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Захарченко-кузнецова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Добавить нечего. В душе стоит дикий стон. Как смогли нас разделить даже внутри
страны родившихся в 60 -тые? Нам всем вкладывали в голову одни и те же жизненные
азы. Учили настоящее Учителя (не чета нынешним. Как говорила моя хорошая
знакомая-как платят, так и учим. Хотя она родом тоже из 60-х. И в классах было по
30 человек, а не по 8-10, как сейчас в нашем селе и рядом в соседнем)Они,
действительно , вкладывали в нас свою душу ,и не за деньги, а по
призванию. Отчего же мы по разные стороны баррикад?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Людмила Захарченко-кузнецова} разные есть объяснения. Генетика, например

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Захарченко-кузнецова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Возможно.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Тышкевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Праздник со слезами на глазах!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.solomijchuk_vladimir.drezden.germania.kiev.nejrohirurg}
% -------------------------------------

Какое государство, такая и независимость: независимость от ума, логики и здравого смысла...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Соломийчук} точно
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.sevrjugina_galina.dnepropetrovsk.ukraina.vrach}
% -------------------------------------

Только меня не покидает сюр ситуации: клоун-уклонист принимает парад самых
достойных воинов, накануне договорившись о поставках оружия, чтобы война не
заканчивалась...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Севрюгина} не только )

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Севрюгина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Смотрю "парад" и плачу: не могу я гордиться ЭТИМ...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Севрюгина} так грустно?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Севрюгина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} увы... Жить в прекрасной сильной стране, а сейчас смотреть на все это убогое действо... тяжело и больно!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Виноградова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вы правы, Максим. Мы живем в зазеркалье. Нормальных, психически здоровых людей
весь этот сюр должен уже был довести до отчаяния, до такого момента, когда
терпеть не возможно. Но у нас такого даже не наблюдается! Все побежали на
парад! И сейчас, разинув рты, взирают на очередной бездарный спектакль на
главной площади столицы! А у меня такое ощущение, что сейчас начнут сыпаться
бомбы из этих дружеских самолетов, коршунами кружащими над столицей. И хочется
крикнуть : очнитесь! Не там врага ищете!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marina Slava}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Виноградова} Не побежали.
Наткнулись на факт, что 24 августа началась Варфоломеевская ночь.
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.lupashko_valerij.belgorod_dnestrovskij.ukraina.vrach}
% -------------------------------------
 
Настоящая гражданская война в стране! Вот где ужас!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marina Slava}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вспомним классику и повторим вопрос: Что делать?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Marina Slava} на сайте СЛС ответ . Завтра продублирую здесь
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.radtke_prjadko_elena.ukraina.advokat}
% -------------------------------------
 
Я тоже никак не могу понять, что празднуем?

% -------------------------------------
\ii{fbauth.meglinskij_vladimir.harkov.ukraina.redaktor.zhurnal.krylja.aviacia}
% -------------------------------------
 
Ну что Вы, Максим! А - айфоны? А - безвиз?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Меглинский} бусы))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\href{https://youtu.be/26aki14F3wU}{%
30 лет недонезависимости. \#Shorts, Максим Гольдарб, youtube, 24.08.2021%
}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrew Hartmann}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} накануне праздника меня решили замолчать (неизвестно на сколько), не могу даже репост сделать или опубликовать ссылку на видео. Прям, смех берёт )))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Виноградова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrew Hartmann} Держитесь! Мы все равно победим!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Лаврушина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Оцэ здобулы((((( надо поскакать ещё (((

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Лаврушина} не прекращать пышатысь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Лаврушина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} цэ головнэ!!!((понадусЭ))
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.nahaj_jurij.kiev.ukraina.advokat}
% -------------------------------------

100\%! Минус - большая прослойка интеллигенции, плюс - зашкаливающая своим
количеством, катострофически опасная масса рагулья, жлобов и откровенно
отупевших людей!🙈

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Нахай} очень точное дополнение !!!
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.latysheva_jana.kiev.ukraina.jalta}
% -------------------------------------

Сегодня подруга спросила: а вы на парад идёте? Там же интересно.

То есть ничего не изменилось в людях: "хлеба и зрелищ".

Ответила, что не понимаю, что празднуют и считаю мероприятие небезопасным.

Вдаваться в подробности и статистику не стала, смысла нет. Увы.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Яна Латышева} верно, только остались зрелища

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Виноградова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Ну, да. Как сказал один умный человек, учите историю.
В истории находятся все тайны политической прозорливости. Но не наше чудо
историю учить не хочет. Большие события ему не под силу. Вот и развлекается
дешевыми шоу. Но не наше чудо даже миф приличный создать не может. Для чего?А
для того, что в тяжелые для страны( не государства! страны, не путать) времена
значение красивых и мощных мифов трудно даже переоценить. Доказано историей .
Но для того, что бы создать красивый, мотивирующий на созидание миф , нужно
быть действительно талантливым и умным человеком. Увы. Не повезло чуду с
талантами.) Но я верю, что среди наших умных и талантливых людей, жителей
страны, не государства, есть такой человек, у которого хорошо развит навык
видеть больше, чем все остальные и который точно знает , что нельзя ломаться и
падать духом в момент, когда победа очень близка. Победы нам всем! И крепости
духа! Удачи Вам , Максим. И пусть Вас бережет Всевышний!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evgenij Gurevicev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Увы, всё верно. С кружевными трусиками всё не так вышло...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Лях}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Та больше. чем 15млн и продолжают уезжать. многие модают на вид на жительство

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Лях} больше. По нашим подсчётам минус 19 млн

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Лях}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} где то так😯

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Лаврушина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} работаю кадровиком: каждый второй увольняющийся-уезжает из страны

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Лаврушина} беда

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Лаврушина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} для них-единственный выход.... в лучшую жизнь.... которой здесь нет и не скоро будет... если будет...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Кобозов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
То е так

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240392285_3010331939251935_1156782561476467687_n.jpg?_nc_cat=106&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=GeeFNSzEfFgAX-_TlQo&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=6ac3666415026af49e8b2c90c714c8aa&oe=614E8628
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Ильяшенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Читаю о минусах и сердце прям сжимается. Думаю, а где же плюсы? Дошла до плюсов
и ... плакать хочется😭😭😭

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталья Ильяшенко} баланс

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Ильяшенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Баланс какой-то очень унылый..🤔

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталья Ильяшенко} зато без погрешностей

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Ильяшенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} 😊
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Бондарь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А как же жить стало лучше - жить стало веселей? Вон сколько публики высыпало.
Их куда? Им плевать на людей страны. Страна для них это символы и значки и
такие же "успешные" в нищей стране. Да, есть люди без эмпатии, но кому должно
быть интересно их мнение. В концлагере тоже не всем плохо.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.ignatjeva_jaroslava.ukraina}
% -------------------------------------
 
Я тоже не праздную , ибо нечего....

% -------------------------------------
\ii{fbauth.salo_anatolij.guljaj_pole.zaporozhie_obl.ukraina.predprinimatel}
% -------------------------------------

Максим, так независимость налицо... от интеллекта, здравомыслия, чувства собственного достоинства .

Как-то так...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Сало} трёх последних нет давно у тех, кто кэруе
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.zhuravljev_mihail.brest.belarus}
% -------------------------------------
 
У меня сын в этом году идёт в первый класс, 7 первых классов, до З

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Larissa Kadyrova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Плюс непосильные налоги для бизнеса((
Плюс пенсионный возраст и полная невозможность найти работу людям 50+((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Rych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Героям слава

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Larissa Kadyrova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Праздник со слезами на глазах

% -------------------------------------
\ii{fbauth.bychkov_vladimir}
% -------------------------------------
 
Браво, Максим! Убийственно факты! Така нелазежність 😡😪

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Бычков} к сожалению

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Бычков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Максим, даже выложил у себя на странице!... Желаю Вам и близким НЕЗАВИСТМОСТИ, и счастья, по жизни!
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kapralova_irina.ukraina}
% -------------------------------------
 
30 років краху і занепаду😞

\end{itemize}

