% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_12_2019.fb.tovt_anastasia.1.patriotizm_incident_sud_sheremet.cmt
%%parent 25_12_2019.fb.tovt_anastasia.1.patriotizm_incident_sud_sheremet
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Ника Клубникина}
Среди них очень много медиа-экспертов, как оказалось, которые вычисляют настоящих и не настоящих журналистов

\begin{itemize} % {
\iusr{Анастасия Товт}
\textbf{Ника Клубникина} да, по критерию того, стоял ли журналист рядом с другими журналистами. Если нет - не журналист 😂

\iusr{Олексій Мустафін}
\textbf{Анастасия Товт} Так стоял(а) же?

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/80398187_3198326616861140_6650437312289177600_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=kG6te9qJN6gAX-35WFl&_nc_ht=scontent-lhr8-2.xx&oh=d062927890dc6f56a92d80d189a13892&oe=61A075F1
  @width 0.4
\fi

\iusr{Анастасия Товт}
\textbf{Олексій Мустафін} это не про Svetlana Kryukova

\iusr{Олексій Мустафін}

Я о том, что "Страна" вполне последовательна в этом деле, чтоб предъявлять ей претензии

\iusr{Анастасия Товт}
\textbf{Олексій Мустафін} некоторым людям просто бесполезно пытаться что-то объяснить  @igg{fbicon.shrug} 

\end{itemize} % }

\iusr{Алёна Березовская}
Каждый делает свой выбор ... Увы. Если честно, их очень жаль. Несчастные, больные люди

\begin{itemize} % {
\iusr{Артур Нискубин}
А мне не жаль.
\end{itemize} % }

\iusr{Сизов Дима}

Профессия фашистского штурмовика может называться: "волонтёр", "активист",
"ветеран АТО" - суть не меняется. Или власть с ними разберется или власть - это
они и есть!


\iusr{Alexei Bobrovnikov}
Увы. Обезьянник на марше. Очень печальное зрелище...

\iusr{Анастасия Товт}
Для тех, кто пропустил

\href{https://strana.news/articles/reconstruction/241238-zhurnalistka-stranaua-julija-korzun-rasskazala-ob-uhrozakh-ot-radikalov.html}{%
Юлия Корзун: "Мне сказали: ты следующая после Кучера", %
Анастасия Товт, strana.news, 24.12.2019%
}

\begin{itemize} % {
\iusr{Анастасия Товт}
\textbf{Анастасия Товт} 

\href{https://strana.news/news/241166-izbili-nohami-i-oblili-mochoj-na-sude-po-delu-sheremeta-izbili-zhurnalista-sharijnet.html}{%
"Избили ногами и облили мочой".  На суде по делу Шеремета избили журналиста "Шарий.нет", strana.news, 24.12.2019%
}

\end{itemize} % }

\iusr{Алексей Росовецкий}

То начиняют говном презервативы, то мочой обливают - тут что-то личное,
наверное, сексуальные какие-то моменты наверняка

\iusr{Анастасия Товт}
\textbf{Алексей Росовецкий} 

вы почитайте комменты под постом \textbf{Yulia Korzun}. Там клиника. В каждом комментарии
"активистов" что-то про экскременты. Фрейд бы точно сказал бы что-то умное об
анальной фиксации на этот счёт)

\iusr{Алексей Росовецкий}

Анастасия, феномен Стругацких возник в одной из самых читающих стран мира. Я не
уверен, что трудящиеся сучукрлита сами себя читают, а вы говорите

\begin{itemize} % {
\iusr{Анастасия Товт}
\textbf{Алексей Росовецкий} ну дайте помечтать)

\iusr{Алексей Росовецкий}
\textbf{Анастасия Товт} лучше писать, чем мечтать)

\iusr{Анастасия Товт}
\textbf{Алексей Росовецкий} это руководство к действию?)
\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Силяков}

Украинских песен на украинском языке качественных и красивых много. И пишут их
те, кто, как правило, не кричит о своём патриотизме на площадях и весях. Взять,
к примеру, прекрасный дуэт Ofliyan. Ребята тихо делают своё дело - хорошую
украинскую музыку.

Listen to Ofliyan - Prince by Masterskaya on \#SoundCloud

\url{https://soundcloud.com/masterskayalab/ofliyan-prince}

\iusr{Владлен Кныш}

Чтобы надЗюрить в бутылку и обливать данным продуктом выделяемым почками людей-много ума не нужно.
Это как надпись на заборе из трех букв, в середине буква У,и это не дУш.
Бездари они неспособные на великие дела

\iusr{Марченко Дарья}

Настя... смотрите глубже. Если бы в нашей стране так не любили своих же а грязи
окунать.... никакие бы русские к нам не лезли. Посмотрите сколько стран рядом.
А ломятся только к нам так активно. А почему? Поточу что можно купить,
рассорить, внедрить, стравить

\iusr{Анатолій Тимчук}

Друзі хто читає мій пост будь ласка пошіртe моє видeо щоб чиновники побачили
моє видeо благаю допоможіть щоб було максимальний рeпост!  @igg{fbicon.face.downcast.sweat} 😰 @igg{fbicon.hands.pray} 

\url{https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=466711174143584&id=466703640811004}

\end{itemize} % }
