% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_12_2021.fb.toporov_aleksej.1.svodki_vojna
%%parent 01_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/aleksej.toporov/posts/10159641149354320
 
%%author_id toporov_aleksej
%%date 
 
%%tags donbass,doneck,vojna,vsu
%%title Если задуматься над каждой подобной сводкой - глубокая трагедия
 
%%endhead 
 
\subsection{Если задуматься над каждой подобной сводкой - глубокая трагедия}
\label{sec:01_12_2021.fb.toporov_aleksej.1.svodki_vojna}
 
\Purl{https://www.facebook.com/aleksej.toporov/posts/10159641149354320}
\ifcmt
 author_begin
   author_id toporov_aleksej
 author_end
\fi

Хотелось написать что-то лирическое. Потому как сегодня, четко по календарю,
лег первый снег в Донецке. Правда, ненадолго, и к ночи от него не осталось и
следа.

Не жалко, если честно. Не люблю снег. Совсем. С удовольствием жил бы там, где
круглый год от +15 до +30. А снежной сказки вполне бы хватило на рождественские
каникулы, с избытком.

Но я не об этом. Город расслабиться не дает. И вроде все это меня пока мало
касается, также как жителя Казани, например. Но если вдуматься.... Я же такое
видел воочию летом 2014-го. Потому, повторюсь, если вдуматься, вспомнить, то
все это ужасным образом оживает.

Значит, сводки сообщили, что в результате снайперского огня ВСУ по окраине
Донецка (куда я не суюсь) ранен мужчина 34-лет. Ну ранен и ранен. Не убит - уже
хорошо. Так, да не так. 

У парня оторвало ногу в 2015-ом, когда он просто шел по родной земле и
наткнулся на затаившееся нечто. Теперь же снайпер подстрелил оставшуюся.
Которую врачам спасти не удалось. Ампутировали. Пацан, на десять лет младше
меня, остался совсем без ног. 

Если не думать - статистика. Если задуматься над каждой подобной сводкой -
глубокая трагедия.

\ii{01_12_2021.fb.toporov_aleksej.1.svodki_vojna.cmt}
