% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.1.nm_lnr_razminirovanie
%%parent 01_02_2022
 
%%url https://lug-info.com/news/narodnaa-milicia-lnr-v-anvare-razminirovala-7-3-tys-kv-m-territorii-respubliki
 
%%author_id news.lnr.lug_info
%%date 
 
%%tags donbass,lnr,nm_lnr,razminirovanie,vojna
%%title Народная милиция ЛНР в январе разминировала 7,3 тыс. кв. м территории Республики
 
%%endhead 
 
\subsection{Народная милиция ЛНР в январе разминировала 7,3 тыс. кв. м территории Республики}
\label{sec:01_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.1.nm_lnr_razminirovanie}
 
\Purl{https://lug-info.com/news/narodnaa-milicia-lnr-v-anvare-razminirovala-7-3-tys-kv-m-territorii-respubliki}
\ifcmt
 author_begin
   author_id news.lnr.lug_info
 author_end
\fi

Саперы Народной милиции ЛНР в январе очистили от взрывоопасных предметов
территорию площадью 7,3 тыс. кв. м. Об этом сообщило представительство ЛНР в
Совместном центре по контролю и координации режима прекращения огня (СЦКК).

\ii{01_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.1.nm_lnr_razminirovanie.pic.1}

\enquote{(В январе 2022 года) инженерно-саперными подразделениями Народной милиции ЛНР
при содействии и контроле представительства ЛНР в СЦКК проведены работы по
проверке и очистке местности от взрывоопасных предметов и неразорвавшихся
боеприпасов вблизи населенных пунктов и объектов жизнеобеспечения на общей
площади 7,3 тыс. кв. м, в ходе которых обнаружено и обезврежено 12
взрывоопасных предметов}, – говорится в сообщении.

В представительстве ЛНР в СЦКК добавили, что это \enquote{позволило осуществить
проведение аварийно-восстановительных работ на пяти объектах энергоснабжения в
населенных пунктах Долгое, Обозное, Христовое, Славяносербск, Раевка}.

Напомним, что в 2021 году саперы Народной милиции и МЧС ЛНР очистили от
взрывоопасных предметов территорию площадью 408,5 тыс. кв. м.
