% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.npu
%%parent 27_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4096834953684917
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,obrazovanie,ukraina,universytet_dragomanova
%%title БЖ. Мой рэп-баттл: БЖ versus НПУ
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Мой рэп-баттл: БЖ versus НПУ}
\label{sec:27_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.npu}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4096834953684917}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Мой рэп-баттл: БЖ versus НПУ .

Теперь наши диалоги с университетом выглядят так. Читайте этот поп-боевик
внимательно, родня, и помните: такое в нашей стране может быть с каждым. С
тобой. И с тобой. И с тобой. Пора это показывать и останавливать. Ребята, не
бойтесь их. Я одно прошу, я же знаю, как вам страшно, каждому на своем
местечке, не бойтесь. Им надо показать, что нас много и мы у себя дома.

Пишут из альма-мачехи: аж (!) три кафедры убрали. Программы убрали. А меня -
нет. Друзья мои, что ж такое, а? То, понимаете, уволена, то нет. Нехорошо).
Значит, программы университета для культурологов ловко перекроили в нужном для
партии направлении? Действительно, зачем колонии теория и методология,
менеджмента - с головой хватит.

Что ж такое, а? Ну, неужели такая большая и серьезная структура не может
уничтожить одну больную телом девочку тридцати кило весом, размер S? Почему
рабочая группа университета НПУ не сделала экспертный вывод о моей жуткой
профнепригодности? Полгода ж мои лекции изучали. Оговорочки с кукурузой,
помните? Куда вас доктор из университета Шевченко послал, помните? Где же
бумажка? Нет бумажки. 

Почему декан, так эффектно принимавший звонки от якобы или не якобы СБУ на
судилище над Бильченко, и товарищи от оных структур, грозящие девочке
генпрокуратурой, не сделали докУмент об аморальном поступке? Что-то такое,
грандиозное, понимаете ли. Вы ж студентам запретили снимать? Так, они аудио под
партой писали. Где бумажка? Ан-нет бумажки. 

А ещё мои студенты записали, как вы подтерлись 55 (!) голосами моих студентов
против семи от Стерненко и ко. И сбросили медиа-зверинцу новость об отсутствии
поддержки студентов? Лгать нехорошо, так меня бабушка учила. Ай-яй-яй.

И теперь вы говорите, что я тут - не при чем, просто реструктуризация? Отлично,
я приду по осени на предлагаемые мне по конкурсу и закону должности и,
внимательно изучив их, мы с моим адвокатом выберем то, что мне нравится. Буду
рада встрече.

Пишут. "Бильченко" не подала на увольнение. И не подам. Да, это война. Я ставлю
эксперимент на себе под названием "Границы выносливости". Я маленькая versus
Система Большая. Вы так привыкли массово травить людей, подключая разом Сеть,
органы безопасности и место работы, что на каком-то человеке пора вам немного
того...обломаться.  Я не заберу ничего сама. Доказывайте, что. - плохой учёный
и никчемный педагог, да.

Теперь фрейдомарксизм, структурный психоанализ, критическую теорию,
герменевтику и медиа-философию в Париже учат, в Питере учат, в Люблянах учат.
Действительно, зачем это в провинции? Не у моря, увы. Не Бродский, нет, ребята,
вы не Бродский. Мне жаль. Ну, и приятно, что информслужба университета так
читает мою уже личную (без места работы) страничку. Ребята, тут ещё много про
Жижека написано, тут есть, ШО почитать, смелее.

Спасибо за поддержку: Борисичев Геннадий, Oxana Chelysheva, Катержина Конечна.

\href{https://rubryka.com/2021/07/26/universytet-dragomanova-pro-bilchenko/}{%
Не через Більченко: в університеті Драгоманова пояснили, чому ліквідували 3 кафедри, rubryka.com,%
26.07.2021%
}

\ifcmt
  pic https://external-lga3-1.xx.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQF4AwTgIj8PLN_J&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Frubryka.com%2Fwp-content%2Fuploads%2Fogimages%2Fua_319267_1627300739universytet-dragomanova-pro-bilchenko.jpg&cfs=1&ext=jpg&ccb=3-5&_nc_hash=AQFhi5_-FPpt-0If
  width 0.4
\fi

\ii{27_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.npu.cmt}
