% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_04_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.vecher_tishina.cmt
%%parent 16_04_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.vecher_tishina
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Yuriy Galetskyy}
Очень приятно
\iusr{Ljudmila Luist}

Леночка, все будет опять и очень скоро. Мужественные и героические воины Украины
победят и Вы вернетесь домой. Туда же и я намеревалась приехать в мае на встречу
с некогда родным городом, но пока придётся перенести свидание. У нас светлая
Пасха и Вам вскоре желаю этих праздников. Мира и счастья!

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Ljudmila Luist} большое спасибо за тёплые слова! Я знаю, что точно вернусь. Молимся за Украину, за наших защитников, за мир!
\iusr{Александр Алексеенко}
Любимый город...

\iusr{Татьяна Кохановская}
Сьогодні

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278375381_674084313707287_3268535665239016201_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ZFKUxo_GE-wAX9kcjb5&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_oEyCdme0kyGX_oMJV0Zc9_8_KgxyBwaiBFBMs8X-vrA&oe=6263698C
  @width 0.3
\fi

\iusr{Novikova Elena}
Красивые фотографии. Спасибо

\iusr{Krutko Irina}

Дорогенькі наші, ви всі неодмінно повернетесь і наш любий Київ зустріне вас,
дітей своїх, як завжди квітучими каштанами та Дніпровою хвилею))

\begin{itemize} % {
\iusr{Светлана Коломиец}
\textbf{Krutko Irina} Розчулили до сліз.

\iusr{Krutko Irina}
\textbf{Светлана Коломиец} я просто дуже люблю наше місто і киян))

\iusr{Светлана Коломиец}
\textbf{Krutko Irina} Ми теж кияни, народились і виросли в Києві. Все буде добре!

\iusr{Василий Богомол}
\textbf{Krutko Irina} Ви розчулили до сліз! Я з Черкас, але люблю КИЇВ -це і моя СТОЛИЦЯ!!!!!

\iusr{Krutko Irina}
\textbf{Василий Богомол} Київ - славна столиця всіх українців))

\iusr{Василий Богомол}
\textbf{Krutko Irina} ДЯКУЮ!!!!!
\end{itemize} % }

\iusr{Polina Glinkin}

Что-то не заметно благодарности за приют, за то что вам протянули руку помощи.
Но вы что-то путаете никто вас туда не звал и не предлагал постоянного места
жительства. Никто вас не держит возвращайтесь. Киевляне спасая детей отправили
их кто куда мог. Но в основном остались дома!

\begin{itemize} % {
\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Polina Glinkin} я не буду вам ничего отвечать. Не читайте

\iusr{Екатерина Бибик}
\textbf{Polina Glinkin} А как по-вашему должна выглядеть благодарность?

\iusr{Tamara Yanovska}
\textbf{Екатерина Бибик} вивчити мову країни, що її прихистила.

\iusr{Екатерина Бибик}

Так вона може й вивчить, пройшло мало часу, але рiдна мова е рiдна. Це вимушена
емiграцiя, ще людина в шоцi що сталося, люди тiкали в чому були..

Е прислiв'я \enquote{Вiд добра, добра не шукають}.

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Екатерина Бибик} спасибо за понимание и поддержку

\iusr{Екатерина Бибик}
Дай Бог, щоб у Вашому життi склалось все добре.

\iusr{Lora Berdichevsky}
\textbf{Polina Glinkin} 

Мне кажется, зря вы так. Можно понять эти чувства, этот колоссальный стресс. Не
нужно ждать благодарности от человека, который находится в такой ситуации. Лишнее

\begin{itemize} % {
\iusr{Tamara Yanovska}
\textbf{Lora Berdichevsky} ми всі в такій ситуації, крім тих, що втікали. Хай би раділи, що живі і мають прихисток.

\iusr{Ольга Морозова}
\textbf{Tamara Yanovska} Всім важко, кожен переживає по-своєму.

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Tamara Yanovska} шановна, я не буду з вами радитись, що мені робити...проходьте далі...

\iusr{Ромашка Цв}
\textbf{Lora Berdichevsky} сытый голодного не поймёт....

\iusr{Lora Berdichevsky}
\textbf{Ромашка Цв} Да уж.Сколько злости..

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Tamara Yanovska} мне вас жаль
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Перегудова}
\textbf{PolinaGlinkin} насчет благодарности, почитайте внимательно.

\iusr{Tamara Yanovska}
\textbf{Polina Glinkin} ще й мову країни, де прихистили, знати не хоче, як і українську не знає... Не в ту країну побігла.

\begin{itemize} % {
\iusr{Lida Roganskaya}
\textbf{Tamara Yanovska} почалося

\iusr{Екатерина Бибик}
\textbf{Tamara Yanovska} А Ви знали б куди Вам бiгти в такiй ситуацii?

\iusr{Tamara Yanovska}
\textbf{Екатерина Бибик} я нікуди не біжу, ні на чию шию не сідаю, переживаю горе разом з киянами. Я вважаю, що треба навчитись дякувати за допомогу людям, що тебе прихистили. Не подобається вертайся, в Києві багато жінок і дітей залишилось.

\iusr{Nadya Tsarenko}
\textbf{Tamara Yanovska} ви знаєте всю історію цієї людини? Підіть новопаситу приміть

\iusr{Екатерина Бибик}
\textbf{Tamara Yanovska} Людина сумуе за домiвкою, нiкого нiвчому не звинувачуе...
\end{itemize} % }

\iusr{Мария Яровая}
\textbf{Polina Glinkin} Особенно Вы?!?

\iusr{Oksana Pankova}
\textbf{Polina Glinkin} 

благодарность лично Вам нужно выражать? Или? Я работаю в Барселоне в центре
приема беженцев 6 дней в неделю, иногда по 12 часов в день, через меня проходят
сотни людей. Сотни. Мне в голову не придет ждать благодарности, хочется только
помочь как можно большему количеству людей. И испанцы, которые со мной
работают, тоже не предьявляют такие ожидания. Если бы видели глаза хоть одного
беженца, вам бы тоже не пришло. Люди в состоянии крайнего стресса и морального
истощения. И с полной неизвестностью впереди. И поверьте, что они благодарны, и
еще как. Но сейчас не все даже говорить могут. А автор вообще ни о каких
претензиях к принимающей стороне не говорит, только тоскует по родной земле. И
вы даже не знаете, что с ней произошло, с ее семьей, с ее домом. Надо обладать
особым талантом, чтобы в сложившихся условиях бросать в этих людей камень. Не
дай Бог никому когда-то оказаться на их месте.

\begin{itemize} % {
\iusr{Александра Пучкова}
\textbf{Oksana Pankova} дякую

\iusr{Екатерина Бибик}
\textbf{Oksana Pankova} Вы правы на 100\%....

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Oksana Pankova} спасибо вам за поддержку. Вы уловили самое главное в моём посте!

\iusr{Oksana Pankova}
\textbf{Elena Sapunova} я вижу много наших людей каждый день.. я знаю.. @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Alla Zgurzhnitsky}
\textbf{Oksana Pankova} это очередной троль, вбрасывает одно предложение и многие велутся

\iusr{Olga Pikalova}
\textbf{Oksana Pankova}, 

Вы правы. Моя дочь вот тоже эвакуировалась. И напишу правду, хоть и безумно
люблю мой родной Киев, и я бы временно уехала в Германию, но сына оставить не
могу на больную бабушку. Моему сыночку 18 за месяц до войны исполнилось. Как я
его брошу? Он с другом из Барышевки так и живёт в дочкиной квартире. Он кота
мне притащили)))) доча в Израиле, звонит плачет как скучает... Вот фото кота
прилагаю. Наш Мадди.

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278470991_1111484083028957_5204763406577761549_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=kAXR2PB6hGAAX8wrt19&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_NW5siu5OJgcQoxJrnMkH02kL8r81-iD5U8wUkk31lYQ&oe=62622B02
  @width 0.3
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Фабрина}
\textbf{Polina Glinkin} что вы несёте? такие чудесные слова, а вы как всегда всё обгадили.

\begin{itemize} % {
\iusr{Polina Glinkin}
\textbf{Людмила Фабрина} 

что-то не припомню вас среди своих знакомых. И давно вы со мной знакомы. Но в
любом случае я рада, что вам и вашим единомышленникам дала возможность
скоротать вечер. Запомните я всегда гоаорю все, что думаю и все что хочу и
никто мне не указ. Прощайте я вас не знала, не знаю и знать не желаю.

\iusr{Татьяна Оксаненко}
\textbf{Polina Glinkin} Что ж вы такая злая?

\iusr{Людмила Фабрина}
\textbf{Polina Glinkin} кому ты нужна. это вообще не о тебе. учись видеть чуть дальше своего носа.
\end{itemize} % }

\iusr{Наталия Перетятько}
\textbf{Polina Glinkin} Может все же украинцам надо благодарность выражать?

\iusr{Надежда Залескова}
\textbf{Polina Glinkin} 

по имеющимся данным более 2 миллионов киевлян покинули свой город добровольно,
никто никого не заставлял. Около 3,5 миллиона было беженцев за границей и не
меньше на западе Украины. Сейчас до 30 тысяч украинцев каждый день возвращается
на Родину, вернулось уже по данным таможни около 900 тысяч человек. Да, не
всем нравится жить в чужой стране иногда в переполненном спортзале, спать на
матрасе, принимать из чужих рук тарелку с супом и коленопреклонённо за это
благодарить. Дело в человеческом достоинстве, наши люди не привыкли быть
нахлебниками и не их вина, что им пришлось все это испытать. Побольше уважения
и сострадания к своим соотечественникам.

\iusr{Юлия Кулинская}
\textbf{Polina Glinkin} чего???

\iusr{Tamara Yanovska}
\textbf{Elena Sapunova} 

а мені вас не шкода. Правда очі коле? Такі, як ви без роздумів тікаєте світ за
очі, думаючі тільки за себе, за свій комфорт. Вся Україна напружилась і
протистоїть біді. Гинуть люди в страшних муках, зникають міста. А ви скиглите.
Яке в вас горе? Втікли і сидіть там тихенько. Ми без вас наше місто врятуємо...

\begin{itemize} % {
\iusr{Надежда Залескова}
\textbf{Tamara Yanovska} 

легко оставаться дома, когда он есть, когда не отключили ВСЕ !! Нет еды, воды,
электричества, но есть ОРКИ, вот прямо во дворе, когда тебя избивают,
насилуют, тоже оставаться дома ? Радуйтесь, если вы в безопасности и никогда не
обижайте людей, с которыми судьба обошлась по другому.

\iusr{Tamara Yanovska}
\textbf{Надежда Залескова} 

я про киянку, яка втікала і плаче, що не має змоги чути рідну російську мову.
Не нагнітайте, в Києві такої біди, як під Києвом, на Чернігівщині, на півдні
нема. Віддала б свою квартиру чи прихистила б в ній когось, кто не має змоги
виїхати за кордон...

\end{itemize} % }

\iusr{Larisa Factorovich}

Вы безусловно правы! Меня удивляет другое, человек высказал свою грусть о том
как он скучает по родному дому. По моему ничего кроме сопереживания и поддержки
это не должно вызывать, тем более что никаких подробностей о его жизни вы не
знаете

Стойкости и мужества всем, чтоб пережить это тяжелое время!!!

\iusr{Тетяна Леонова}
\textbf{Polina Glinkin}, 

злість і безсердечність, бажання когось принизити не завжди актуальні... Мушу
нагадати відоме прислів'я: \enquote{від суми і від тюрми ніколи не зарікайтесь!..}

\iusr{Ира Роля}
\textbf{Polina Glinkin} боже, яке воно кончене @igg{fbicon.monkey.see.no.evil} 

\iusr{Ира Роля}
\textbf{Polina Glinkin} та й призвище прочитала як \enquote{гнилкін} @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Iraida Kurinnaya}
\textbf{Polina Glinkin} 

Полина... у Вас такой негатив к Елене... я не понимаю, за что?

У неё все будет нормально, а Вам надо пересмотреть свою Любовь к ближнему...

\end{itemize} % }

\iusr{Виктория Шевченко}
Спасибо! @igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Натали Булах}
Мой родной ГОРОД!

\iusr{Валентина Киндрась}
Все буде Україна! Всі повернуться в свої домівки. І все буде, навідь краще, як було. І я дочекаюся повернення внучат. @igg{fbicon.face.smiling.hearts}  @igg{fbicon.hands.raising} 

\iusr{Алла Тракслер}
Чому російською? Хоча змість дуже болючий

\begin{itemize} % {
\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Алла Тракслер} знаю оба языка и у меня есть несколько стихотворений на украинском....але вони не мають відношення до цієї теми

\iusr{Алла Тракслер}
\textbf{Elena Sapunova} Дякую за відгук
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Шевченко}

Рідний дім ніщо не замінить. Але я дуже вдячна країнам і людям, що нам допомагають в цей страшний час!

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Елена Шевченко} полностью с вами согласна. Отзывчивые и неравнодушные люди...

\iusr{Оксана Головань}

Кто не пускает? Многие вернулись! Лично меня эта показная ностальгия дико
раздражает! У нас тут тоже были такие, напоказ скучающие по Печерску! Уехали.
Теперь сидят и скулят при обстрелах

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Оксана Головань} раздражает - не читайте

\iusr{Olga Optik}
Держитесь, доверьтесь своей интуиции. Ангела Хранителя!

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Olga Optik} спасибо! Взаимно!

\iusr{Антоніна Переверзєва}
А яку мову шановна ви боїтеся забути? А вірш прекрасний.

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Антоніна Переверзєва} обидві...я відповіла?

\iusr{Елена Шалёпа}
Спаси и сохрани, с Вербным воскресеньем, Харьков

\begin{itemize} % {
\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Елена Шалёпа} взаимно! С Праздником!

\iusr{Тетяна Леонова}
\textbf{Елена Шалёпа} дякуємо! Тримайтеся, дорогі незнайомі добрі люди!..

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Тетяна Леонова} поддерживаю!
\end{itemize} % }

\iusr{Виктория Штамковская}

Я тоже сейчас в другой стране... И страна прекрасная, и город чудесный ( так
раньше хотела сюда попасть), но каждый вечер плачу и жуть, как хочу домой, в
свой Киев...

\begin{itemize} % {
\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Виктория Штамковская} тогда вы меня понимаете

\iusr{Антонина Борисюк}
\textbf{Елена Сапунова} 

потерпите немножко  @igg{fbicon.hands.pray}  Я сейчас в Киеве. Еще очень неспокойно. Хотя многие
вернулись и возвращаются. На въезд в Киев уже колонны машин выстроились


\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Антонина Борисюк} да уже и собрались ехать, но брат отговорил, советовал еще подождать. Можем только молиться

\iusr{Olha RA}
\textbf{Виктория Штамковская} приезжайте :-)))
Хватит уже улицам пустовать!

\iusr{Наталья Наталья}
\textbf{Виктория Штамковская} я вас понимаю((( тоже в другой стране и хочу в свой Киев @igg{fbicon.face.crying.loudly} надо потерпеть немного

\iusr{Татьяна Гордиенко}
\textbf{Виктория Штамковская} , не пускают?
\end{itemize} % }

\iusr{Регина Кучеренко}

Київ- рідний,безумовно. А щодо \enquote{к чужому языку...не хочу его я знать...}
якось недоречно. Ці, чужі, чи ж бо просять його вчити? Вони приютили, як
ніхто, трохи нагодували, плєда дали. Вибачте!

\begin{itemize} % {
\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Регина Кучеренко} это - выражение чувств и мыслей, здесь нет ни упреков, ни жалоб...не нужно воспринимать это как отчет

\iusr{Anastasia Voloshyna}
\textbf{Елена Сапунова} до сліз. Дуже влучно висловили почуття. З вашого дозволу зроблю репост.
\end{itemize} % }

\iusr{Алла Марченко}
Як тебе не любити Києве мій @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Вера Левашова}
Леночка, как всегда, чудесные фотографии...
Зная Вас хорошо представляю Ваше состояние!
Жду встречи в !Киеве

\iusr{Иванна Кудрина}
Мову на якій мама співала колискову - забути неможливо, незалежно від того скільки б мов ти не вивчив за все своє життя!

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Иванна Кудрина} это - фигуральное выражение

\iusr{Людмила Рябчук}
Люди, будьте милосердными, ибо милость превозносится над судом! Человек поделился своими чувствами, имейте сострадание и говорите на языке ЛЮБВИ!

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Людмила Рябчук} спасибо!

\iusr{Tetiana Kryzhanivska}
Киев - любовь  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Наталья Герасименко}
Дякую, чудова поєзія і чудови світлини !!!!! Підтримую !!!!!!!

\iusr{Юлия Литвиненко}
Боже, как грустно и обречённо....

\iusr{Надія Білаш}

А чому ж російською пишете? Може й мову згадаєте? Навіть поляки дивуються,
чому українці розмовляють російською? Не можна відрізнити, хто ж переселенець?

\begin{itemize} % {
\iusr{Иванна Кудрина}
\textbf{Надежда Билаш}

А вам же ніщо не завадило своє ім'я і призвище написати російською? Мабуть
звичка вже саме так розмовляти?! @igg{fbicon.wink}  @igg{fbicon.face.shushing} 

Хоча навіть за роки Незалежности України, де прожили все життя, могли б і
пригадати що вчили в україномовній школі і вивчити після навчання у
КТІЛП-і. @igg{fbicon.cry}  @igg{fbicon.face.shushing} 

\iusr{Надія Білаш}
\textbf{Иванна Кудрина} 

дійсно,  @igg{fbicon.smile}, не звертала уваги раніше, навчалась у російській школі, а зараз з
віком починаю розуміти, що мова - це код нації, дякую, що звернули увагу, тре
змінити мову частині інформаційних даних

\iusr{Natali Grebenik}
\textbf{Надежда Билаш} что ж вы так высокомерно поучаете кому и что делать и на каком
языке говорить, а у самой на русском имя и фамилия написаны ? Не порядок )))
быстро исправьте, а то поляки на поймут

\begin{itemize} % {
\iusr{Надія Білаш}
\textbf{Natali Grebenik} я не розумію, що вас це так зачепило? Що змогла - виправила. Пихатість мені не притаманна, не хвилюйтесь.

\iusr{Natali Grebenik}
\textbf{Надежда Билаш} было б за кого волноваться . Крайне бескультурно написан комментарий обращённый к автору . Удивительно  @igg{fbicon.wink}  такое не понимать .

\iusr{Надія Білаш}
\textbf{Natali Grebenik} так за себе ж і хвилюйтесь, люба жіночко, що ж тут не зрозуміло?

\iusr{Natali Grebenik}
\textbf{Надежда Билаш} вам вероятно ВСЕ не понятно ))) ну, да  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}  ладно ... бывает

\iusr{Надія Білаш}
\textbf{Natali Grebenik} дійсно,  @igg{fbicon.smile}  буває
\end{itemize} % }

\iusr{Anna Krivda}

У человека отняли родину. В родной стране война. А вы еще и родной язык отнять
хотите. Да, у половины украинцев родной язык русский и они любят свою родную
землю - Украину и свой родной русский язык. Представьте себе это не мешает нам
знать и любить другие языки и уважать их. Все будет Украина! Вместе победим!
Героям слава!


\iusr{Светлана Шпакова}
\textbf{Надежда Билаш} тому що звикаєш говорити російською в країні де люди з різних країн говорять або іноземною, або російською.

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Надежда Билаш} а ви зможете написати вірш українскою?

\begin{itemize} % {
\iusr{Надія Білаш}
\textbf{Елена Сапунова} ні, не зможу  @igg{fbicon.face.disappointed} 

\iusr{Elena Sapunova}

Я не поет вообще, но есть у меня пару стихотворений на украинском, но они к
этой теме не относятся...

А взагалі, мені обидві мови - рідні, але навчалась я на россійській і у мене в
сім'ї теж розмовляли російською. Я не розумію, чому я повинна робити так, як
хтось хоче? Мені зручніше розмовляти російською, я так звикла...

\iusr{Анна Цыбульская}
\textbf{Elena Sapunova} Так отож - \enquote{какая разница?} А потім треба бігти з власного міста і країни від тієї \enquote{разніци}.

\iusr{Tamara Yanovska}
\textbf{Elena Sapunova} ви думаєте, що ви маєте якесь відношення до поезіїї? Ви глибоко помиляєтесь. Нема у вас хисту і лише самомилування і пиха!

\iusr{Ирина Иванченко}
\textbf{Tamara Yanovska} , пані, ви заспокійливе щось прийміть і щось від злості - або не пишіть таких злих і підлих коментів, бережіть свою печінку ! Мовчки

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Tamara Yanovska} шановна, залиште для себе свою жовч, лишіть мене у спокої. Я вас не силую читати мої пости. З Вербною Неділею!
\end{itemize} % }

\iusr{Иванна Кудрина}
\textbf{Надежда Билаш}

І відколи це 4 школа, що знаходиться на вул. С. Стальського 26, стала
російською? @igg{fbicon.face.grinning.sweat}  Як вона з дня відкриття була україномовною! @igg{fbicon.wink} 

\end{itemize} % }

\iusr{Наташа Шведова}
🥲Хочу в Київ!

\iusr{Наталія Громова}

Шановні гарний вірш, але чого ностальгувати, ідьте до дому, он як каже прем'єр
, та президент - треба працювати, нас вічно ніхто утримувати не буде, звичайно
- ностальгія під пледом краше - ніж думати що буде з твоєю краіною,

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Наталія Громова} так, але мене ніхто не утримує - я працюю і, навіть, трошки звідси своїм допомогла

\iusr{UAnastasia Anastasiia Nedobytkina}

Добрий вечір, ми з України! Так повертайтесь при першій можливості, навіщо себе
ламати? Територія України дозволяє знайти безпечні місця.

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{UAnastasia Anastasiia Nedobytkina} вернемся обязательно.

\iusr{Vera Struzska}
Дуже щемні вірши...Чудові світлини нашого рідного Києва, Спасибі!

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Vera Struzska} дякую

\iusr{Iraida Kurinnaya}

\obeycr
Вы настолько искренни! Вы так любите свою страну Украину!...
Вы вернётесь, поверьте!
У Вас будет Счастливая Жизнь!!!
Все по Воле Божьей@igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.heart.red}
А Господь Любит нас!
Аминь@igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}
\restorecr

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Iraida Kurinnaya}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Людмила Мозговая}
Киев жив!

\iusr{Elena Yarchuk}

Вдячна тим країнам і тим людям, що прихистили моїх дітей! Вони теж вболівають
за нас і цікавляться нашим містом, країною.

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=GQx3BzIRhw8AX-pfPJh&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-d-mKYkVdvFpOnvYC0pCqFBl7RpC3tiaBrBWfwUzImAg&oe=6262DCF2
  @width 0.1
\fi

\iusr{Світлана Мороз}
Гарні вірші, з любов'ю. Тримайтеся, ми переможемо і зустрінемося.

\iusr{Татьяна Курбет}

ужас, люди, что с вами, такое горькое время, Вербное во дворе, а вы как собаки
бешенные на человека нападаете, одной не на том ящыве написали, другая щнает
куда кому ехать, и вме счтюитают что имеют право унижать, поучать ...

\iusr{Валентина Рущак}
Якось так...

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278828660_3121323878185366_8055638537081988917_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_MA8N2vaT3kAX-vYsG_&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT9aOVf1YIpynqqiS_yhMDGZ9aJXf8neABhA3KSrbghiSw&oe=6263A196
  @width 0.3
\fi

\iusr{Жанна Гнатовская}
Спасибо @igg{fbicon.thumb.up.yellow} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Татьяна Зубко Маркина}

Так возвращайтесь домой. Кому Родина дорога навсегда не уедет. Понять могу на
это время маму с детьми. Страшные бомбежки. Люди уезжали. Есть кто использовал,
чтобы уехать навсегда. Их право. Значит не было Родины, любви

\iusr{Светлана Александренко}
Пройдет время и вы снова пройдете знакомыми улицами нашего Киева!
Ласкаво просимо додому!

\iusr{Галина Амлер}

Почему мы должны быть благодарны беззубым европейским хомячкам?! Они знали, что
РФ развяжет полномасштабную войну против Украины, и продолжали покупать ее
нефть и газ. И сейчас, с большим скрипом, благодаря настойчивости своих
граждан, согласились нам помогать. Украинцы не от хорошей жизни уехали кто
куда, их вынудили это сделать, и Запад сыграл в этом не последнюю роль!

\iusr{Світлана Толкачова}
А \enquote{свой}- це який? Не вчимося, на жаль, хоча вчать снарядами!

\iusr{Наталія Наталія}
супер фотографии.-)

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Наталія Наталія} спасибо

\iusr{Лариса Шелест}

Шира вдячність небайдужим, чуйним людям тих країн, що надали тимчасовий прихисток
українцям. Перемога буде безумовно, ми всі зустрінемося вдома!

\iusr{Valevtina Sviridova}
Повертайтесь додому!! І не треба нічого забувати!!!

\iusr{Тамара Пахалович}
Як тебе не любити, Києве мій?

\iusr{Ирина Шинкаренко}
Любий і рідний Київ@igg{fbicon.heart.red}
 @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Наталья Скуридина}
Фото - чудо И Киев - чудо !

\iusr{Вера Чередниченко}
И Харьков наш любимьій,дорогой.....

\iusr{Галина Буртолик}
Спасибо за фото, за прекрасное стихотворение.. Мы все встретимся, наш любимый город выстоит, наша страна победит.. Тримаймося!

\iusr{Tatiana Kaabi}
Желаю всем Киевлянам и Всем Украинцам как можно скорее вернуться в нашу Родную прекрасную Украину.Молюсь об этом прошу Господа!

\iusr{Tatiana Kaabi}
Прекрасные чудесные фотографии нашего любимого родного Киева!!! Спасибо

\iusr{Юлия Клещева}
А мы и не выезжали из Киева. Мой дом-моя крепость. Зачем мне чужой плед. @igg{fbicon.thinking.face}  @igg{fbicon.face.rolling.eyes} 

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Юлия Клещева} поверьте, я очень за вас рада! Я тоже скоро буду дома

\iusr{Светлана Манилова}

Уважаемая Елена! Признаюсь Вам! Когда Вы написали своё стихотворение как
комментарий к моему посту, первой мыслью было предложить Вам выложить его
отдельным постом в нашей группе. Но побоялась, предполагая, что Вы можете
столкнуться в комментариях с тем, с чем Вы столкнулись... Решила, если Вы
сочтете нужным, сделаете это по собственному желанию. Когда я увидела Ваш пост
в группе, если честно, обрадовалась. Спасибо Вам! Вы выразили чувства многих. У
меня есть друзья, которые чувствуют то же, что и Вы.@igg{fbicon.heart.red}

\begin{itemize} % {
\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Светлана Манилова} 

благодарю за поддержку и оценку! Это стихотворение, если можно так назвать,
сложилось раньше, чем я решилась всё-таки выставить его отдельным постом. А
подтолкнул к этому пересмотр моих фото, сделанных, когда я любила гулять по
родному Киеву. И количество людей, которым это понравилось, намного превысило
количество тех людей, о ком мы с вами говорим. Мне казалось, что принцип
прост: \enquote{не нравиться - не ешь}, но ....есть и другие люди...

И то, спасибо админам, немного почистили откровенные оскорбления...

А самое главное - многим понравилось....

\begin{itemize} % {
\iusr{Светлана Манилова}
\textbf{Елена}, будем концентрироваться на главном. @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Светлана Манилова} 

могу добавить, что сначала прислала то, что написала, моей подруге, которая
осталась в Киеве, очень тонкому и хорошему человеку. Она попросила разрешения
отослать своей знакомой, которая тоже была в другой стране. В ответе сообщила,
что та плакала, когда читала...

\iusr{Светлана Манилова}
\textbf{Елена}, несмотря на то, что я все время в Киеве, мне понятны чувства людей, которые уехали. Пусть все поскорее вернуться! @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Elena Sapunova}
\textbf{Светлана Манилова} ещё раз спасибо. Я вернусь точно
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }


\end{itemize} % }
