% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_11_2020.fb.skubchenco.1.zelja_mova
%%parent 09_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/skubchenco/posts/3279600805472687
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Зеленский - Родной Язык}
\label{sec:09_11_2020.fb.skubchenco.1.zelja_mova}
\Purl{https://www.facebook.com/skubchenco/posts/3279600805472687}

Зеленский пожаловался, что ему довелось родиться в Кривом Роге и у него не было возможности учить РОДНОЙ украинский язык с детства. 

\begin{itemize}
  \item Владимир, родной язык не изучают, родной язык впитывают с молоком матери! Ваш родной --- русский язык, господин президент. 
  \item Украина --- многонациональное и многокультурное государство, где не один, а несколько родных языков и культур. 
  \item Русский язык --- это не российский язык, не язык России. Это --- язык 300 миллионов человек в мире, десятков миллинов --- в Украине. 
  \item Не надо подменять языки в государстве (родные) языком государства (государсивенным). 
  \item Не надо стесняться, что твой родной язык в Украине --- русский. 
  \item Не надо строить монокультуру в многонациональном государстве. 
  \item Не надо ломать людей, дискриминируя их родной русский язык. 
  \item Не надо ставить русский язык и тех, для кого он родной, вторым сортом в Украине. 
  \item Не надо предавать Юго-восток ради радикального меньшинства.
  \item Это дурно пахнет. Это раскол, а не объединение, Владимир. 
  \item Нам хватило уже одного "батька націії", потому и избрали вас, чтобы вы не делили нас на правильную нацию и всех остальных.
\end{itemize}
