% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_10_2021.fb.kapeljushnyj_anton.1.izvinenie_svetlana.cmt
%%parent 21_10_2021.fb.kapeljushnyj_anton.1.izvinenie_svetlana
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Alex Muzyka}
Це все галімі відмазки

\iusr{Alex Muzyka}
Ця Світлана була чи є представником компанії і відповідальність несе компанія.

\iusr{Анатолій Шара}
Дивно, якби ця компанія відповіла по-іншому  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}  Переконаний, що ХР-юша, та ще й стажер тупо виконувала вказівки керівництва, а не гнала муть від себе.

\iusr{Сергійко Так}
Компанію на доу вже знесли. У розділі "офіс" були фото дівчат, які накрали в інтернеті. Профілі hr та рекрутерів на лінкідіні - фейки.
Дуже гарна компанія!

\begin{itemize} % {
\iusr{Oleksandr Kabanov}
\textbf{Сергійко} Так ой, як неочікувано
\end{itemize} % }

\iusr{Oleksandr Kabanov}
Цікаво, що на моменті, коли співбесіда скасувалась, у компанії/HR не виникло питання "чому"
Зате після розголосу на новинних сайтах та 50+ відгуків на ДОУ різко зацікавились  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Катерина Черкашина}
так а на співбесіду врешті запросили?)) логічно було б!

\begin{itemize} % {
\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Катерина Черкашина} на жаль  @igg{fbicon.frown} .

\iusr{Тарас Марусик}
\textbf{Anton Kapelushny} Це підтверджує, що вони зреагували на розголос, тому в ситуації постійного непокараного зла і потурання "зелених" небажанню виконувати закон нам залишається вихід - протидіяти цьому.

\iusr{Oleksandra Betliy}
Тобто це не вибачення, а відписка...

\iusr{Kateryna Holovko}
А може на щастя?

\iusr{Kateryna Holovko}
В мене ні  @igg{fbicon.wink} 
А у Вас її не відчула  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 
\end{itemize} % }

\iusr{Svitlana Kurylko}
Елизавета lol E...

\iusr{Leonid Tonkovyd}
Тепер, цікаво, з чим вона була "согласна"... Бо з заскріненої бесіди так виглядало, що Єлизавета як раз не думала тобі відмовляти, а потім хтось їй сказав поставити тобі ту умову. Знайшли стрілочника?

\iusr{Olexandra Zharkova}
як це ти не програміст і не айтішник? не придурюйся))))

\begin{itemize} % {
\iusr{Olena Dub}
мусите тепер переглянути сімейний бюджет))))

\end{itemize} % }

\iusr{Leo Ovcharenko}
Знайшли цапа відбувайла

\iusr{Іхь Бін Я-я}
Стажер - завжди відображає внутрішню політику.
Як собака повністю переймає характер господаря.

\iusr{Сергій Марущенко}
Невже звільнилася з компанії за десять хвилин до відмови в співбесіді?  @igg{fbicon.face.grinning.big.eyes} 

\iusr{Yuliia Derevianchuk}
Українською правильно "вибачатися", а не "приносити вибачення"  @igg{fbicon.man.facepalming} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Tanya Kondratyuk}
\textbf{Yuliia Derevianchuk} та власне, ні. Таки правильно просити або приносити вибачення.

\iusr{Yuliia Derevianchuk}
\textbf{Tanya Kondratyuk} згідна про "просити вибачення", але про "приносити" ні

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/246466971_10158544923207616_79190142972724183_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=J2NLjMnodPkAX_lXRtC&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=85932cd0a340c61a30f28c75e5a7c125&oe=61796F59
  @width 0.4
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Катерина Бакіко}

Таке враження, що пише одна і та ж сама людина

\iusr{Tetiana Sapsai}
Звісно))) Там одні Елизавети працюють  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Roksolana Gaivoronska}
Єлизавета там одна і з 2020 року ...

[LINKEDIN LINK]

\begin{itemize} % {
\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Roksolana Gaivoronska} нє, там Ларіна була)
\end{itemize} % }

\iusr{Максим Панов}
Рік людина в стажерах @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/247436525_4263556543756687_3107277793671453748_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=CbTXMRg0nncAX8ofl1J&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=5cecdd35b192db4114c9d707cd8314fa&oe=619B92B6
  @width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Максим Панов} там в цієї Єлизавети інше прізвище було)
\end{itemize} % }

\iusr{Skal Tmn}

Тепер цікаво було б дізнатись версію рекрутерки
@igg{fbicon.face.grinning.sweat} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Skal Tmn} якщо вона була, - я б уточнив)
\end{itemize} % }

\iusr{Лада Дубовська}
А типу стажер приймає рішення самостійно, ага )

\iusr{Mykola Kubay}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/246366085_4903993402995114_6371306856170293905_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=LWF58ruGXwsAX8MoDh-&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=926ba1550352b420b608e50c764ee651&oe=617848F5
  @width 0.4
\fi

\iusr{Людмила Бордунос}
Дівчинку, скоріш за все, звільнили за її «согласна»  @igg{fbicon.wink} 

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/247285008_3068380183440381_852003692813833656_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=gsz5H3M24YcAX8-buNC&_nc_oc=AQk9BrrDTNMKawEagbTCojo2iQGrXV6wZ_1YZAds0yCBb9BX_1Y_ZQbqfp9qgOTcjQQ&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=fbf4e7978bc391a9775eff4315606622&oe=6198F6DB
  @width 0.4
\fi

\iusr{Oleg Mishyn}
серйозно відмовили за укр мову?

\iusr{Роман Юхимець}
Вкотре одне й те ж саме і поки їм усім це сходить з рук. Однак, сподіваюсь, що репутаційні втрати б'ють хоча б в копійку і чогось таки навчать

\iusr{Kateryna Ruzhytska}
На Linkedin сторінку компанії теж знесли, мабуть, вже придумали нову "круту" назву для компанії  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Eugene Samilyk}
Ага-ага, не одні вони!

\iusr{Юлія Солонько}
Як перестати волати і фейспалмити???

\iusr{Юлія Солонько}
А що за \textbf{\#жартНЕжарт} «бил лі мальчік»?)))

\begin{itemize} % {
\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Юлія Солонько} "А был ли мальчик? — устойчивое выражение русского языка, означающее сомнение говорящего в самом факте существования предмета обсуждения. Восходит к цитате из романа Максима Горького «Жизнь Клима Самгина»."

\iusr{Юлія Солонько}
\textbf{Anton Kapelushny} вдяка, у мене не було російської літератури в школі чи університеті. Ознайомлюся.

\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Юлія Солонько} та і Слава Богу! Але загалом це так, +/- як сталий вираз в російській мові.
\end{itemize} % }

\iusr{Українською Будь Ласка}
'Е"лизавета... Вони там всі такі

\iusr{Helena Dzygun}

Вже навіть не поодинока подібна історія, але з "відповіді" представника
компанії знову не зрозуміло: чи погоджується компанія з тим, що віддають
пріоритет тій, чи іншій мові і чи спілкування українською відверто
дискримінується...

\iusr{Yaroslav Mazurenko}

Як завжди знайшли самого крайнього, а самі нібито ні при чому. Як відомо, риба
гниє з голови - я ніколи не повірю, що якийсь там стажер може приймати такі
рішення самостійно без менеджера.

\iusr{Алена Юдина}
Ну, ок. Формально вибачились. Так а співбесіда буде? @igg{fbicon.face.grinning.sweat} 

\iusr{Алена Юдина}
Вважаю, що компанія повинна вибачитись не на рівні смс від "представника компанії", якщо вони дійсно піклуються про свою репутацію...

\iusr{Anton Kapelushny}
\textbf{Алена Юдина} не запропонували))

\end{itemize} % }
