%%beginhead 
 
%%file 15_03_2023.fb.kiva_oleksandr.mariupol.1.paru_slov_mariupolcam
%%parent 15_03_2023
 
%%url https://www.facebook.com/aleksandrkiva/posts/pfbid02EixyUrSth5LxP61479qLgfWypL6uvzV5VbuEEe57rUk7hkog9kbJQFa71NmMAfYZl
 
%%author_id kiva_oleksandr.mariupol
%%date 15_03_2023
 
%%tags mariupol,mariupol.war
%%title Пару слов мариупольцам
 
%%endhead 

\subsection{Пару слов мариупольцам}
\label{sec:15_03_2023.fb.kiva_oleksandr.mariupol.1.paru_slov_mariupolcam}

\Purl{https://www.facebook.com/aleksandrkiva/posts/pfbid02EixyUrSth5LxP61479qLgfWypL6uvzV5VbuEEe57rUk7hkog9kbJQFa71NmMAfYZl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kiva_oleksandr.mariupol
 author_end
\fi

Пару слов мариупольцам ✊

(писал этот пост в мае 2022го в инсту. Сегодня ровно год как мы выехали из АДА
блокады Мариуполя  - повод написать это сюда) 

Я знаю, что всем сейчас сложно...п*здец как сложно... Начинать все с нуля и с
минусов (минус квартира, машина, бизнес, минус бл*ть будущее, которое уже было
расписано на 3-5-15 лет)

Помните самое главное, то главное, которое многие из нас думали под звуками
прилетов, авиабомб. Когда закрывали своих детей собой, а вокруг трясся наш
дом... 

‼️"Если я выживу, то мне на остальное будет ПОХ*Й!!!" ‼️

Вот что я думал! Я думал, что мне не страшно уже ничего, если мы выберемся из
этого ада живыми! 

Мы, простые гражданские, не могли контролировать прилеты и обстрелы, и это
самое страшное, когда нет контроля над происходящим. Без связи, без сирен, без
воды, без газа, без света и тепла, чисто на инстинктах мы выжили! Нам повезло и
мы это заслужили! 

Мы прошли с вами АД! Нам Пох*й! У нас уже нет страха! No Fear! 

Помните это, когда вдруг болеют дети в чужой стране, когда кажется, что уже
п\#*дец и больше не могу... Вы прошли АД! Концентрированный ад! И вы, мать вашу,
ВЫЖИЛИ! 

Возьмите максимум СИЛЫ, ЭНЕРГИИ из этого осознания! У вас у всех стальные яйца
и ангел-хранитель! 

Найдите ресурс и силу в этой травме! Потому что, именно, травмы закаляют,
делают нас сильнее! А вы травманутые теперь круче, чем 99.99\% этой планеты!
Только АЗOВ более ахуенен! 

Езжайте по всему Миру и покажите всем настоящую СИЛУ💪 и СЕРДЦЕ❤️ ВЫЖИВШИХ! 

Вперёд Мариуполь! ⚓Слава Україні! 🇺🇦

%\ii{15_03_2023.fb.kiva_oleksandr.mariupol.1.paru_slov_mariupolcam.cmt}
