%%beginhead 
 
%%file 23_12_2022.fb.dedova_natalia.mariupol.1.ts__foto_vic_dedoff_
%%parent 23_12_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid022RSzKPuKG3KAeDhPVSUezq44nmdnjK58qubnXWxvTruP68kZBKzhvC4C61ujmtBUl&id=100007662284921
 
%%author_id dedova_natalia.mariupol
%%date 23_12_2022
 
%%tags mariupol,mariupol.pre_war,teatr.mariupol.drama,foto
%%title Ці фото Vic Dedoff робив з великою любов'ю до свого театру
 
%%endhead 

\subsection{Ці фото Vic Dedoff робив з великою любов'ю до свого театру}
\label{sec:23_12_2022.fb.dedova_natalia.mariupol.1.ts__foto_vic_dedoff_}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid022RSzKPuKG3KAeDhPVSUezq44nmdnjK58qubnXWxvTruP68kZBKzhvC4C61ujmtBUl&id=100007662284921}
\ifcmt
 author_begin
   author_id dedova_natalia.mariupol
 author_end
\fi

\#міймаріуполь

\#наштеатр

▪️22 грудня 2022 комусь дуже не сподобався мій пост про театр. І він зник з моєї
сторінки. Ну, немає посту про театр немає й театру. Мабуть, така \enquote{логіка}. 

▪️24 лютого 2022 комусь дуже не сподобалося моє місто. І його - майже вбили,
окупували і зараз продовжують стирати з мапи України тракторами та
бульдозерами. 

▪️Цей \enquote{комусь} колись вирішив, що понад сто тисяч маріупольців не мають більше
жити. І їх - вбили. Від когось залишилися могили, і тому родичі таких загиблих
вважаються \enquote{щасливчиками}. А від когось не залишилося навіть попелу. 

💙💛 Але! Воно зовсім не врахувало той момент, що нація, яка вбиває іншу,
приречена на самознищення! А наші спогади і наші світлини - отримають друге
життя! І місто - загоїть рани. І ми - помстимося за кожного, хто загинув у
нашому театрі, у наших багатоповерхівках та приватних будинках, у дворах біля
багаття, на криницях, у магазинах, автівках, підвалах та сховищах...

▪️Театральна трупа. 

Хтось воює...

Хтось потрапив у полон...

Хтось залишився в Україні і працює на нашій сцені... 

Хтось поїхав до Росії...

Хтось став колаборантом...

Стоячи аплодую кожному, хто не зрадив країну! ❣️

💔 Ці фото \href{https://www.facebook.com/vic.dedoff}{Vic Dedoff} робив з
великою любов'ю до свого театру. Друзі, будь ласка, доповніть в коментарях цю
театральну серію. І давайте ще раз подивимося на наш театр очима мирних
маріупольців!

%\ii{23_12_2022.fb.dedova_natalia.mariupol.1.ts__foto_vic_dedoff_.pic.saved}

%\ii{23_12_2022.fb.dedova_natalia.mariupol.1.ts__foto_vic_dedoff_.cmt}
