% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.ovrag
%%parent 14_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3978958955472518
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,poezia
%%title БЖ. Овраг
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Овраг}
\label{sec:14_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.ovrag}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3978958955472518}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Овраг.

Я поняла, родимый: быть ли мне там ли, тут ли,
Брести ли с тобой по Аркадии ли, по тундре,
Поражать тебя терпеливостью или ражем,
Всё равно я дивный зверёк такой - имя ему  \enquote{евражка}.
Балка ли, белка, овраг судьбы, - собственной ли, другой ли?
Во мне, через Берингов переползшей, из Аляски в Чукотку голень
Увязла в ягеле по любви, от которой страшно и страстно,
Настолько она ужасна, настолько она прекрасна.
Говорят, не бывает такой любви: слишком уж диво суд злит.
Но суслика тоже никто не видел, а он существует, суслик.
Верней сказать, он бытийствует, пробивая себе дорогу:
Сквозь тёмную ночь, сквозь ночных людей, функции взявших Бога -
Судить, ничего не зная, какая она, любовь сия.
Я любуюсь тобой смертельно. Бойся меня, не бойся.
Любуюсь пасхально и близоруко: очками-очами-крашанками...
Через всю Евразию я люблю, люблю тебя, мой Евражка.

14 июня 2021 г.

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199526266_3978958908805856_2437921128140303018_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=LvLptkre4hYAX9WRvIj&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=385cb44b21e433cb73b0da1ad8602fd0&oe=60CD7AA5
\fi
