% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_05_2021.fb.arestovich_aleksej.1.narod_ukraina_usa
%%parent 07_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/alexey.arestovich/posts/4302858879778159
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{Вторичность Украины должна быть прописана в ее Конституции}
\Purl{https://www.facebook.com/alexey.arestovich/posts/4302858879778159}

\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/180438280_4302858736444840_8492338162035089612_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=qUuCmcXKpDsAX_rQuO9&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=10e3269a6342d6ba96ae56caf63d4262&oe=60BC24FB
\fi

- Могучий и славный украинский народ, как известно, происходящий ещё от тех
времён, когда в первые наносекунды после Большого Взрыва начали формироваться
атомы водорода (а команда на сам Взрыв, как известно была отдана на украинском
языке), и прошедший красной нитью через Потоп, Триполье, открытие Америки
(«Куба» - це як відомо було призвіще улюбленця Колумба боцмана «Санта Марії»,
козака з Черкащини), так мудро царював у своїй сторонці все тридцать лет
независимости, что, будучи крупнейшей страной Европы, влетел в
патрон-клиентские отношения с США, существующими двести лет, и даже не заметил
всей унизительности этого положения.

Вчерашние соревнования во враньё и желании быть потрёпанным по щеке великим
заокеанским начальством со стороны отдельных «…лидеров фракций» - это
кульминация нашей самостійной политики.

Фокусом этого сладострастного унижения, как и фокусом этой политики, стал
безусловный хит от Порошенко - «…про час встречи с Блинкиным раньше всех», хотя
в реальности с лидерами фракций минут двадцать разговаривала Нуланд, и минут
10-15 сам Блинкен, приехавший позже.

Это было все.)

Но даже не это главное.

Дело не в том, что сивочилый столп неотесанный, которого между прочим, среди
прочих олигархов, державные американцы объявили основным врагом украинской
государственности, настолько пытается пролезть без масла в один кадр с хоть
кем-нибудь из тех, кто объявил его врагом, что идёт на прямую ложь, нет.

Дело в том, что десятки и сотни тысяч  остолопов, с пеной у рта доказывающих
свой «патриотизм», не просто согласны на клиентские отношения со Штатами, а
считают такие отношения единственным вариантом украинской внешней и внутренней
политики.

Украине ещё очень долго придётся возвращать своё достоинство, после почти
тридцати лет правления таких «патриотов», восстанавливать и развивать свой
истинный потенциал, выходить из роли клиента, становится действительно
независимым государством. 

А для этого нужно уметь стоять прямо и показывать зубы, точно знать, кто ты, что ты строишь и каким курсом идёшь.

Пока это не про нас.

Пока мы, пролюбившие, начиная с 1991 года, цивилизационный потенциал,
превышающий аналогичный в Турции, десятками говорящих голов, не имеющих
собственной онтологии, и сотнями тысяч идиотов, не имеющих собственного
достоинства, пытаемся убедить самих себя, как хорошо под патроном. 

А в назидание потомкам, придётся к Музею становления украинской нации добавить
крыло Тупиковых ветвей развития.

Вход в этот комплекс строений будет осуществляться по ступенькам из пачек масла
«Рошен», встречать посетителей станет картонная фигура Порошенко, а группа
аниматоров-«патриотов», немедленно запишет Вам в паспорт «…курс в ЕС и НАТО»,
сфотографирует с дядей Сэмом, и вручит «…десять тезисов», первым из которых
станет значиться:

- Вторичность Украины должна быть прописана в ее Конституции.

Иначе, ми пропадьом.
