% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.anna_dolgareva_chernaja_zima
%%parent 10_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4140122276022851
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,dolgareva_anna.poet.rossia,poezia
%%title Я тебе пишу из черной зимы - Анна Долгарева
 
%%endhead 
 
\subsection{Я тебе пишу из черной зимы - Анна Долгарева}
\label{sec:10_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.anna_dolgareva_chernaja_zima}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4140122276022851}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

Это восхитительное стихотворение Анна Долгарева  как будто написано мной. Фото - мое.

\begin{multicols}{2}
\obeycr
Я тебе пишу из черной зимы, 
из огромной, но непроглядной тюрьмы, 
я пишу тебе пожелать добра 
и сказать, что все хорошо: 
было синим практически небо вчера 
и, я думаю, будет еще.
\smallskip
Это ад, мой свет. Я тебе пишу – 
из посмертия. Вот что хочу сказать: 
здесь неплохо. Я уткам вот хлеб крошу – 
тут есть утки. Тут бывает гроза, 
здесь бывает солнце (нечасто, да), 
здесь бывают кафешки на вкус любой, 
здесь бывают люди почти всегда, 
говорят, что даже любовь.
\smallskip
Я пишу тебе, свет мой. Вот письма тут 
плохо ходят, особенно к вам, 
впрочем, верно, мои до тебя дойдут, 
пусть шагают по головам, 
по осенним листьям, по черным дням, 
по огромной стране иной, 
я пишу тебе кровью своей по камням, 
и она процветет весной.
\smallskip
И гудит, гудит подо мной 
мост со сломанною спиной.
Говорю не о том; ничего, мой свет, 
Вот, что важно, слушай меня: 
Ничего не бойся. На свете нет 
ничего, что бы стоило дня, 
проведенного в страхе. 
\smallskip
Смейся, люби, 
Пока можешь дышать – дыши. 
И не бойся ни тьмы, ни черной глуби, 
Ни подкравшейся в ночь тиши.
Пока ты живешь – значит, смерти нет. 
Ничего не достойно страха, мой свет.
\smallskip
До свидания, не вспоминай меня, 
я желаю тебе в очаге огня, 
и весной чтобы падать в густую траву, 
и чтоб вечером – теплый чай… 
Будь подальше от мира, где я живу, 
и, пожалуйста, не отвечай.
\restorecr
\end{multicols}

Анна Долгарева.

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/219270452_4140122212689524_5219363572899744612_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-4&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=JzMBjCu2-64AX9R5ZTZ&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=3420f59a8f3bf6c12e339f76d792011d&oe=613B6683
  width 0.4
\fi

\ii{10_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.anna_dolgareva_chernaja_zima.cmt}
