% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_10_2021.fb.pozumentschikov_viktor.1.finansy
%%parent 18_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4760463583998773&id=100001055355250
 
%%author_id pozumentschikov_viktor
%%date 
 
%%tags dengi,ekonomika,finansy,ukraina,valjuta
%%title ...немного финансовой публицистики
 
%%endhead 
 
\subsection{...немного финансовой публицистики}
\label{sec:18_10_2021.fb.pozumentschikov_viktor.1.finansy}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4760463583998773&id=100001055355250}
\ifcmt
 author_begin
   author_id pozumentschikov_viktor
 author_end
\fi

....немного финансовой публицистики

Я очень люблю людей с нестандартным мышлением. Люблю общение с чужими мыслями,
которые витают в над-Системном восприятии реальности... и их мысли выводят в
просторы существования идей и мыслеформ не вписанных в стандарт тривиального... 

Итак....

Государственная машина ноет о дефиците банк-нот... о дефиците денег, бюджета и
прочих иллюзий, навязываемых социальному мышлению, как догма: «В стране нет
денег!»...

Поэтому государственная фискальная политика ставит раком при помощи ксссовых
аппаратов, тотального финмониторинга всех, кто переводит денежные средства
через банковский сектор... всех, кто плывёт в денежном потоке и еще не
захлебнулся в дешевом розничном кредитовании всего лишь под 50-60\% годовых,
что в цивилизованном мире принято считать финансовым мошенничеством...

Почему страна Украина, имея свой монетный двор и печатный станок не отчеканит
столько монет, чтобы профинансировать «Велике будівництво» или например,
модернизацию медицины, образования?....

Нет денег? @igg{fbicon.face.smiling.sunglasses} 

Почему налогами угнетается основание социальной пирамиды и люди вгоняются в
трудовое рабство? Работая, не капитализируются работающие?

Почему государство неспособно обеспечить финансовый поток? Почему оно
инфантильно и импотентно???? Как нет денег при наличии собственного печатаного
станка??? 

Ответ: «Нам никто не позволит!» звучит, не более, как идиотизм...

Кто? Кому? Не позволяет? Если это наша жизнь? Наша реальность? И наш станок?

Что это за матрица и стереотип восприятия Украинской Нации, как несостоятельной
в принятии решений, касающихся Будущего? 

Печатайте деньги... боритесь с концентрацией капитала... но не будьте
инфантильной человеческой плесенью... стоит отойти на шаг в сторону и
посмотреть Свободным взглядом на элементарно простые вещи... напечатайте лавэ и
потом изымите их из оборота... когда эти средства сгенерируют добавочный
валовый продукт..

Когда финансовый поток истощается нужно оживить источник...

И нужно сделать гривну экспортируемой...

Живите счастливо, богато и умно...

Мы сами себе запрещаем жить счастливо....

\ii{18_10_2021.fb.pozumentschikov_viktor.1.finansy.cmt}
