% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_10_2021.fb.lesev_igor.1.glossarij_zhivotnovoda
%%parent 21_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4704057032958696&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags danilov_aleksei,glossarij,politika,rnbo,ukraina,zelenskii_vladimir
%%title Глоссарий животновода
 
%%endhead 
 
\subsection{Глоссарий животновода}
\label{sec:21_10_2021.fb.lesev_igor.1.glossarij_zhivotnovoda}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4704057032958696&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

Глоссарий животновода

В Офисе сейчас задаются вопросом – почему Вовчик падает? Казалось бы, все
делаем правильно. Закрыли неугодных, фильтруем гостей легализованных каналов,
зарядили самых тупых ЛОМов в ФБ, а все равно, сука, не сходятся дебет с
кредитом и быдло подозрительно ворочает носом.

Первая причина, как по мне, это все-таки запрещенные препараты. Вот ты можешь
косить под раннего Путина, можешь объявить его даже царем Эдипом и фрейдистски
копировать все его ужимки. Но Путин не наркоман. И вот с этого момента
концепция ломается.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/247435996_4704055442958855_6348804191276639062_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=QHT49sCHiYgAX9W3JxB&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=280459b228ea6c3517cc8a4ad5c0e5a7&oe=617CB2DB
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Вторая причина – цельнометаллическая оболочка. Ну или ее аналог. Помните ведь
«Терминатор 2»? Есть Арни, ну который Т-800. Чуть устаревший, но симпатичный.
Есть Т-1000, жидкометаллический и практически неубиваемый. А ты –
пластилиновый. И лепит тебя помощник с 12-летним стажем у экс-депутата от
Партии регионов, который в этой самой Партии регионов был только потому, что
чего-то там заслужил в спорте. Это как помощник Беленюка. Вот это Ермак при
пластилиновом корольке, еще и с открытой форточкой в башке. Так а что из тебя
может слепить повелитель пивных ларьков?

Собственно, этого уже достаточно для пояснения, почему за месяц минус 9\%, а
Партия тупых и недоразвитых и вовсе уступает конторе Петра. Арахамия, Безуглая,
Богуцкая, Брагар, Гетманцев, Иванисов, Корниенко, Потураев, Радуцкий,
Стефанчук, Третьякова, Тищенко, Трухин, Юрченко, Яременко – извините, если
кого-то упустил – но это же все твоя команда. И твоя команда только в Раде.
Калиброванные отморозки. Зайди в любую камеру СИЗО, и такого отборного говна на
квадратный метр не отберешь. Все у Зеленского.

Но зеленые дебилы все равно будут искать причину в зеркале. И это даже не их
право, это их естество. У меня во френдах есть некоторое число людей, имеющих
свой бизнес. Люди, нанимающие других и из своего кармана платят им зп. Ребята,
не стесняйтесь, отзовитесь, куда бы вы у себя пристроили Богуцкую? Или
экс-премьера Гончарука? А какой бы бизнес-проект вы замутил б с Сережей
Лещенко? А ведь это всё обойма Зеленского.

И все же, сегодня у нас ростки падения Блогера. Знаете, за этого поца в 19-м я
агитировал и голосовал только по одной причине. Не за деньги. Не за то, чтобы
меня пристроили в его зеленое стадо. И даже не по принципу полезного идиота.
Причина была банальна. Он – не Петро. Всё. И что же я(мы) получил(и) в ответ?
Поц оказался непревзойденным и сумел переплюнуть Петра.

Итак, в Офисе удивляются, а почему все так? А давайте посмотрим на периферийном
примере вашего животновода Данилова, который по справке давно уже оставил
позади того же Парубия. Итак, глоссарий специалиста по перекрашиванию щенков.

«На/в Украине/Донбассе» даже не трогаем. Это как шпион и разведчик. Пацанва
«на» считают оскорблением, а «в» - элементом субъектности. В этом плане
красавчики американцы. Они так и пишут в своем твитере – Украина не будет
покупать ру-вакцину, Украина не будет закупать программное обеспечение
«Хуавей», Украина не будет продавать Китаю «Мотор Сич», Украина не будет
самостоятельно определять глав НАБУ, САП, Анткторсудов. И каждый раз добавляют
«в», «в», «в». Ну потому что уважают субъектность нашей страны.

«Ближнее зарубежье». Тоже, сука, фейк. Нет ближнего. Есть «посрадянский
простир». Если уж совсем припекло, то Новая Восточная Европа. Думаете, вынос
мозга? Еще нет. Вот вам вынос мозга.

«Аннексированные территории Украины». Что, сука, тут не так? Но это тоже фейк!
Правильно вот так – «временно оккупированные территории Украины». Поняли
разницу? Я – нет. Но ведь и вы не глава СНБО в обойме у верховного наркомана.

Еще есть классные термины для прихода. «Украинско-российский конфликт» - это
фейк! А знаете, как правильно? «Российско-украинский конфликт»! Напомню, 1
грамм кокаина в Киеве стоит 150 долларов. Это хороший чистый кокс. Не на правах
рекламы.

Дальше держимся и не смешиваем. Метадон и алкоголь приводят к смерти, знаем.
Читаем фейк. «Анексія Криму та міста Севастополя». Еще раз – это был фейк. А
теперь как правильно. «Спроба анексії Автономної Республіки Крим та міста
Севастополя».

«Спроба» - это попытка. Попытка ограбления. Это неудавшееся ограбления. Попытка
изнасилования. Это неудавшееся изнасилование. Попытка аннексии Крыма – это
неудавшаяся аннексия. Друзья, напоминаю, это не мои фантазии, а глоссарий
ветеринара СНБО Данилова. Я только его цитирую.

Дальше, мое любимое. «Крымский мост». Это фейк. Правильно – «Так званий
«Кримський міст». «Так званый» - это несуществующий. Я просто вам структурирую
еще раз алкогольные спазмы ветеринара СНБО Данилова. Русские попытались
аннексировать Крым, а затем объявили о постройке несуществующего Крымского
моста. Это не колумбийский кокс, и не контрабандный вискарь. Именно так все
написано в «глоссарии» на офсайте СНБО. Никаких домыслов, искажений и вольных
интерпретаций. То, что написано, то и цитирую. 150 баксов за грамм.

Донбасса тоже нет. Это мы помним из предыдущих алкозаявлений Данилова, здесь
ничего нового. Но есть уточнения. «Юго-восточная Украина», «Южная Украина» -
это все тоже нарративы Кремля. Это как «южная Франция». Есть Прованс, есть
Лангедок, а «южной Франции не существует». Не согласны? 200 грамм с утра и на
рандеву к Данилову.

В финале «Термінологія щодо іноземних країн». «Прибалтика» - фейк. Есть «страны
Балтии». «Белоруссии» тоже нет. Только «Беларусь». И нет никакой «Абхазии».
Есть «Окупована Росією грузинська територія, Абхазія».

Мне вот интересно, а как бы ветеринар СНБО Данилов охарактеризовал Косово? «Нет
никакого «Косово», а есть оккупированный странами НАТО сербский автономный край
Косово и Метохия»? Или он все-таки обосрется от такой формулировки и вернется к
перекраске щенков овчарки в волчат?

Ну и последнее. Последнее для Зеленского. Эти гондоны фейком назвали Великую
Отечественную войну. Я это не буду комментировать. Мы это с вами
прокомментируем на следующих выборах.

\url{https://t.me/Lesev_Igor}

\ii{21_10_2021.fb.lesev_igor.1.glossarij_zhivotnovoda.cmt}
