% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_08_2021.fb.egorova_snezhana.6.parad_nezalezhnist.cmt
%%parent 24_08_2021.fb.egorova_snezhana.6.parad_nezalezhnist
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:24_08_2021.fb.egorova_snezhana.6.parad_nezalezhnist.cmt}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А ещё один самолёт под видом угона продали за золото-бриллианты богатеньким беженцам в Афганистане...
В хозяйстве все пригодится....

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тарас Харитонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} о как а я думал его угнали

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktoria Argunova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} брилики легче в женской сумочки выносить, чем деньги камазами вывозить))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Ордуханова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мин.ЗД уже дало опровержение: не угнали.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Артега}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Нужно собраться и сделать КВАРТАЛ 21

СнежанА - уверяю Вас... будет смешно

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Артега} Я согласна!!!
Уже смешно....
До коликов и рвоты....😩😩😩

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Гурьева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} может и смешно, но все чаще охота плакать....

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Петр Лыпко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Снежана! Жалко Вас!
Желчь и злоба здоровья не прибавляют!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Петр Лыпко} Милашка!!!
Благодарю Вас за заботу!!!
Так приятно иметь дело с неравнодушным человеком!!!
Дай Бог Вам доброго здравия и всех благ!!!✌️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Петр Лыпко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова}
Спасибо на добром слове! И Вам не хворать!\Laughey[1.0][white]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мила Владимирова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Петр Лыпко} Себя пожалейте

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Титаренко Любовь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Петр Лыпко} жалко у пчелки.
А Снежа добрый Человек!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Феликс Иудашкин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Петр Лыпко} я так понимаю, что здоровья всем должны прибавлять волшебные укольчики ?...)))) Мы тут просто перед процеДУРАМИ выводим токсины.., плюёмся ядом лишним..,Вы уж нас извините, но живём в очень токсичной среде...))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Мифтахина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Петр Лыпко} Петрушка... у вас тоже не 100 \% здоровье, женщины сильнее... дышите выхлопами.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Стефанишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Петр Лыпко} а с каких пор здравомыслие и реализм стали желчью и злобой?
🤔Ну не весело мне радоваться высадке десанта на Трухановом острове и млеть как
они всех "победят", я например понимаю что реальная способность ВСУ мягко
говоря преувеличена, почему должна прикиуться дурой и писать кипятком от
радости 😳, есть те кто писают, это их выбор, уровень интеллекта, развития,,
человеческих качеств, мы по разному смотрим на мир. Меня не бодрит
происходящее, вот никак, и след. логдаун не бодрит, потому что не особо понимаю
как в нем выживать... И город вчера не бодрил, особьенно центр, с привезенными
и приехавшими, с льющимся суржем и матом, пьяными в хлам в камуфляже, не радует
разрушенный город, разрушенная культура и простите за откровенность, не
отягощенные интеллектом "радозные" лица

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Петр Лыпко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Марина Стефанишин} Марина! Меня тоже не радуют описание Вами картинки... Наша разница во взглядах в том, что может быть неприятие, оппозиция к политикам, власти, недееспособному, в конце концов, государству, но не к стране, к Родине...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Стефанишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Петр Лыпко} 

а я разве сказала что испытываю неприязнь к стране? Если бы, поверьте, я не
жила бы здесь давным давно, хотя жила это громко, выживала! А впереди
перспектива ещё хуже, увы. Я говорю что не люблю(мягко говоря) тупых,
неотесанных, агрессивных, не адекватных, лицемерных, продажных жлобов, которые
испаскудили родной город в хлам и страну в целом. Прав был Черновол,
федерализация могла бы спасти страну, но видно это было и не нужно.

П. С. Вышиванка, армовира, \#\#здежь о любви и продажа земли с вырубкой леса не
вяжутся в моем сознании... И это минимум несостыковок. Да и любить нэньку проще
в Киеве чем в селе, пофиг что ты своим бескультурием убиваешь город, разве они
это понимают...

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Куницкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Кому нужен этот цирк когда в стране разруха?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Mircha Dubets}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
НЕЗАВИСИМОСТЬ ОТ ЗДРАВОГО СМЫСЛА ,И ПОГРУЖЕНИЕ В БЕЗНАДЁЖНОЕ БУДУЩЕЕ ,ТВАРИ ПРОДАЖНЫЕ...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алена Петренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Больно и противно видеть сегодня зелёную власть ((( \_Праздник " грустный и ни о чем....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Onitschuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Сколько денег народных выброшено на ветер. А ведь в больницах не хватает
кислорода и много чего другого. Половина украинцев не доедает по статистике
ООН. Клоун хочет ШОУ. Был бы умный и толковый президент направил бы эти деньги
в детские дома . Парады это хорошо, но не сейчас. А так это пир во время чумы.
Думай-те пан клоун.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Пахомова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Alex Onitschuk} комплекс Наполеона у Вовы ..неизлечим

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Юшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Alex Onitschuk} чем ему думать? Думалка на клавишах рояля осталась ...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Феликс Иудашкин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Он не гей ! Гей- это когда вилла на Канарах, отдых у любовника на яхте...А это иначе называется..., проще...(((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Фесенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Что отмечаем? Все выглядит тупо и убого! Просто не верится ,что всё это происходит в моей стране.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tereza Romanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Про армию современного образца.... Года три назад, пришли к знакомой домой в 6. 00
утра и забрали её мужа в ,,АТО,, Выдали ,,форму,, штанишки на два размера больше
б/у и кожаный ремень со звездой времён ВОВ.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.shestakov_vladimir.kremenchug.ukraina}
% -------------------------------------

\obeycr
Хоть идёт всё в самостийной прахом
И успехи только иллюзорны,
Празднует правительство с размахом
Тридцать лет развала и позора...
Выпьем же не чокаясь и молча,
Ведь без слов всё ясно и понятно.
Хоть финал логический отсрочен,
Перспектива явно безотрадна...
\restorecr

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Юшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Шестаков} кто автор? Можно перепост сделать?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Шестаков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Автор я. Перепост, конечно же, делать можно и даже нужно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любовь Спичак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А у меня в горло не лезет от слез, которые душат горло уже несколько дней...
Сын с семьёй в Польше, дочь тупеет на ,,дистанционное,,.Я на грани закрытия
своего бизнеса, благодаря,, благодетелю,, Гетьманцеву. Муж, проработав в
народном образовании 26 лет,уйдя на заслуженный отдых, получает,, минималку,,А
они празднуют свою удавшуюся жизнь! БРАВО!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Дроздова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Это тот самый уклонист?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Дроздова} он самый!!! УКЛОНИСТ С УКЛОНОМ В ДИКТАТУРУ!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marina Mak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Меня удивляет использование советской техники.... У использователей ничего не
жмет нигде?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Marina Mak} Мозг явно не ждём на черепную коробку....
Он там как в семена в погремушке шуршит при движении....
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Щербакова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Лучше и не скажешь! Спасибо за смелую позицию!🥰💝❤❤

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Щербакова} то святковий настрій надихнув мене на цей сюжет!!!😂😂😂

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ника Ника}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А я сижу и плачу сейчас.... Поговорила с мамой, она у меня на ТОЙ стороне, так
спрашивает:что, мол, праздник у вас сегодня, парад, а я ей- да мам, парад.... А сама
думаю::а если после этого парада как в 14-м- снова туда ,а мама.... Нет, у меня
сегодня ничего, кроме грусти.....



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ника Ника} 

этот парад - СТЫД И ПОЗОР, если честно..... пир во время чумы!!!

В то время, когда люди в нищете и беззащитны перед этой циничной и преступной
властью.... Геноцид собственного народа и запугивание его же, народа,
демонстрацией подобного зрелища....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Литвин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} 

но Вы посмотрите на рейтинг этой преступной
власти... Впереди всех... То есть если бы сейчас были выборы люди их бы вновь
выбрали бы...😡😡😡 Парадокс.



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталия Литвин} Вы лучше посмотрите на тех, кто эти рейтинги составляет....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Андриенко Храпач}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} 

\obeycr
Вы Снежана умница,я не пропускаю ваши эфиры ,практически все что вы говорите сходится абсолютно с моими мнениями..
Я все равно не боюсь говорить в своих окружения ,рассылках,ну естественно как годится блокируют..
Желаю вам многая лета..
При возможности ,хотелось бы пообщаться и в живую буду рада...
Удачи вам и родным..!!
\restorecr

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Андриенко Храпач} 

\obeycr
Всегда на связи!!!
Не знаю как вживую, но в эфирах и соц. сетях я всегда доступна!!!
Читаю комментарии!!!
Отвечаю, когда время есть!!!
Благодарю Вас за то, что Вы есть!!!
Каждый здравый человек останавливает безумие самим фактом своего существования!!!✌️✌️✌️
\restorecr

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natali Goldovska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\obeycr
Лили на землю воду —
Нету колосьев — чудо!
Мне вчера дали свободу.
Что я с ней делать буду? (С) Высоцкий
\restorecr


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Стародубов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

"И армия современного образца....
Способная воевать с собственным народом...."
Не зрозумів, може в нас і війни нема?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Стародубов} Чому ж нема?!
Якраз Є!!!
Громадянська війна вже сім років триває!!!
А ви не помітили?!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Стародубов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} ось така вона "громадянська війна"

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/236551571_4447061605360192_9153673642480216218_n.jpg?_nc_cat=103&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=LTDR03mZ-wIAX_kCXcs&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=fae228dc396f2725b87865a20d28e6b2&oe=6155CC39
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Стародубов} 

Вы в курсе, что любая Гражданская война проходит с участием иностранных
интервентов?!

Вопрос риторический!!!

Почитайте исторические документы, поинтересуйтесь юридическими аспектами и
возвращайтесь к дискуссии, если угодно....

Иначе диалог бессмыслен!!!

\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.prijmak_alina.kiev.ukraina.ohmatdet.vrach}
% -------------------------------------

Медикам зарплаты не платят, которые в знак протеста голодают, зато заправляем
самолёт "Мрия" 220 тонн горючего, ,чтобы полетал на параде!!!!!!

\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.rudenko_irina.kiev.ukraina}
% -------------------------------------
 
\textbf{Алина Приймак}, так ладно бы только на параде. А репетиции парада, сколько их было?

% -------------------------------------
\ii{fbauth.stefanishin_marina.kiev.ukraina}
% -------------------------------------
 
\textbf{Руденко Ирина} 4-е дня кошмара с их полётами 🤕

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руденко Ирина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Марина Стефанишин}, Вы мне рассказываете? Они над моим домом репетиции проводили, а вчера, в аккурат над офисом. Все вибрировало. Что там с техникой, вообще молчу. Бедная Красноармейская, на Туполева и Победы в прошлом году был положен асфальт, боюсь предположить.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Стефанишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руденко Ирина} можете не описывать, Толстого. 😎🤕, вчера пока до метро дошла, ессно валить было в планах, и явно не на парад или гуляния, я ж ни в вышиванке, ни бухаю и не особо радуюсь достижениям, воо ще их не вижу, думала от увиденного во всей красе "праздника" ослепну 🤯, приехала на Подол....словно в другой город попала, идиотизма в разы меньше

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руденко Ирина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Марина Стефанишин}, вчера вечером решили заехать в Мега на Горького,
толпы молодёжи у магазина, сидят на парапетах, машину поставить негде. На
улице, тоже. Представляю, что в магазине творилось. Уехали, ближе к Лыбидской,
народу в разы меньше и Оушен малолюден. Поехали в Арт Молл, там пустая стоянка,
и все кассы почти безлюдны. Кайф.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Валентинович Иванович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
У меня один вопрос , как независимость связана с военными ?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Сиволап}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Валентинович Иванович} у меня тоже такой вопрос возник! Особенно иностранными военными и самолетами?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Валентинович Иванович} 😩😩😩

\obeycr
То вони ж нас боронять....
Сидячи на верхівці флагштоків....
А Ви ж, мабуть, про освіту?!
Чи може про науку?!
То все пусте....
То все до ср@ки....
Головне-то армія, мова і віра....
\restorecr


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Ната}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Сиволап} А все понятно же. праздник проходит под патронатом ХОЗЯЕВ......а чии кораблики (?), той и хозяин. с праздником зависимости господа.......

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Валентинович Иванович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} не только про науку и образование. О благосостоянии в целом , трудящихся заводов, сельских тружениках и тд ...или только воевать нужно ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Павловская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Валентинович Иванович} особенно с американскими...🤔


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Валентинович Иванович} Вы же сами все знаете!!!
И все нормальные люди ЗНАЮТ!!!
Но нами управляют ДРУГИЕ....ЧУЖИЕ!!!
А мы лишь «заполняем перерыв»🔥🔥🔥

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Юшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталья Ната} Кто девушку ужинает, тот её и танцует
😂😭

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Мифтахина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А вы узнайте сколько получила Джамала за песню 19-44...и куда она их,,
пожертвовала"...позорище.

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Мифтахина} Куда она их пожертвовала?!
В запуск Северо-Крымского канала надо полагать?!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Мифтахина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} Как было противно смотреть на сегодняшний парад. Когда в стране такой хаос ,они празднуют... для меня это не праздник , гоньба. За 30 лет развалили Украину... Посадили главных идиотов на трибуну, чтоб все видели кто развалил страну...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марьяна Шевцова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Народе, не плач...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dima Ternovoy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Пир во время чумы

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Артега}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Образца))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Стефанишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Воо ще удивлена что кто то пошёл на парад 🤔 по многим причинам. Хотя... Народ любит зрелища 🙃

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Людмила}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Марина Стефанишин} та ото ж у нас народ такой! Лично я бы не пошла,
даже если бы доплатили! Стоят, в ладоши хлопают, радуются, из бюджета отмыли
почти шесть млрд и ничего, мы ж бАгАтая страна, могем себе позволить! На пенсии
бюджет пустой, какую отрасль не возьми, денег нет, а на парады есть....слов нет
просто....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Стефанишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Людмила Людмила} они нас не поймут, мы от них в шоке, так и живём 🤯🤕😢
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вероника Колле}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вспоминаю Задорнова. "Что такое день независимости? Это когда от нас с вами ничего не зависит!!" Он был пророком

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Артега}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Разруха не в Уборных - в ГОЛОВАХ

% -------------------------------------
\ii{fbauth.almajeva_julia.brovary.ukraina}
% -------------------------------------

\obeycr
Мне не понятен этот парад.
При Союзе, проводили парад Победы. Победы, над врагом. Парад величия, единства и силы.
Что мы видим сейчас. Выдрессированных военных и собак.
К чему и о чем это?
О стране, которую разорвали. О безправии своих граждан. О позорном поражении страны во всех областях, сферах и реформах.
Парад, как и флагштоки об одном, об отмытии денег у без того нищего народа Украины.
\restorecr

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юли Алмаева} Вы абсолютно правы!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Диденко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Парад посмешище, страна в кредитах а они цырк устроили

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Alex}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не знаю говорят люди знающие, техника новая и отвечает тенденциям, я кстати не
разбираюсь, вопрос откуда ее за два года «наклипали»?!)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Anna Alex} Оттуда же откуда и иностранные батальоны на Крещатике взялись....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Liybov Soroka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} ,
Для тех кто не в теме...
Вчерашний ""праздник"" хуже чем в 1991г:
...вчера УКРАИНу ""сдавали""...
Новые хозяева принимали парад.
...для того и техника от ""сов. Союза""... 🤔🤔
Для этого и должны были иноземные войска стран НАТО пройти по хреЩатику под видеозапись для отчёта в ООН: что украинцы согласны с этим.
Дали будэ...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Савченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Для народа это ,, День зависимости ,, . Загнали в такую яму,из которой трудно
выбраться.У ничтожили,разрушили,забрали все что можно и теперь празднуют победу
над своим же народом убогим.Пир во время чумы.Хероям слава.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Крыщенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Неплохо сказано... Особенно «независимость от здравого смысла»!

Вполне характеризует настоящую действительность...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руденко Ирина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не сыпьте соль на рану...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Кот Обормот}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\obeycr
Во власти вышла директива-
Всем нужно воровать красиво.🌹
Пилить бабло не просто так,
А под парад и под гопак.😹🐾
\restorecr

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/240387136_551168859465441_7883630421727613657_n.jpg?_nc_cat=110&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VomBHP7SHtIAX_vqzRP&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=6105e4230b6cab4bf92293aef277481d&oe=61354475
  width 0.3
\fi

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kulik_jevgenij.ukraina.hairstyle.krasota}
% -------------------------------------

Дай Бог, именно Народу Украины - искренне любящему свою Страну, мудрому,
терпеливому - Силы Духа. Нам сейчас очень не просто.....


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Снежана} 

\ifcmt
  ig@ name=fbicon.heart
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Зоя Зоя}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Праздник - насмешка.....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Артега}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
СнежанА \Laughey[1.0][white]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вася Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А где намордники? Где социальная дистанция? Или мы уже победили страшный вирус?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Вася Панченко} Мы вообще всех победили....
Средняя температура по палате в полной безопасности!!!🔥🔥🔥
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любовь Степанчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Пир во время чумы.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Воронцов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
ну Разумков ему напихал по уши в своей речи в Раде.... смотрю у них там весело и не всё однозначно))

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Воронцов} Вот только КТО его к власти приводил?!
Не припомните?!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Воронцов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} да и то так Снежаночка... ну маемо шо маемо )
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Исаенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Пир во время чумы!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тітка Секлета}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вот же богатая у нас земля. 5 партноменклатурщиков старались, - воровали -
неразворовали. Может у младшенького недоумка получится..

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тітка Секлета} Уже....получилось!!!
С продажей земли все проскочило как по маслу.... Теперь осталось только переименовать эту страну и новую вывеску повесить....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тітка Секлета}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Снежана Егорова} если уж так, то название страны "Украдено" будет больше отвечать сегодняшним реалиям. Тогда вопрос - как правильно писать: "В Украдено" или "На Украдено"?..


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тітка Секлета} В/НА Украден-НА
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Galina Bizin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Как наволочь радовалась... Как они будут грабить страну и людей)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Верзинская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вот она.... независимость😥

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240396120_1011360292949367_2877639622473347475_n.jpg?_nc_cat=108&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_ZZzxkbWShwAX-Piumm&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=566f8184f90b7254a24e2d98005ca140&oe=6154530E
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Супрун}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Может пора успокоиться ? Об одном и том же пишите да пишете ...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Банкина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Так слезу же пустил, жалистную!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Барвинская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Снежана! Как всегда солидарна! Лично я, во вчерашнем шабаше участия не
принимала, даже на уровне телевизора! "Соросятская колония празднует юбилей,
дня независимости"? Жалкое зрелище, не так-ли?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nicolo Petrash}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А в небе летал Музей Советской Авиации)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тамара Беляева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Выдавил слезу ...артист .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Артега}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Алёна - игра окончена..

P.S. не живите иллюзиями

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віра Петрівна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ми – молода країна з тисячолітньою історією.

Ми будуємо свій дім на землі, де жили й будували наші предки. Ми не в гостях і
не в приймах.

Ми – молода родина зі славетної династії Київської Русі – України. З роду
засновників. Роду хрестителів. З хороброго роду. Мудрого роду. Козацького роду.
Ми не сироти й не знайди.

Ми – нащадки могутньої країни, яка була центром Європи.

******

Уривок з урочистої промови Президента України.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Артега}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А на замес)) пригласить выступить в Киеве Денег Мод и не дай Господь наш
президент с Девизом не познакомится....

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/240584331_4360990893947117_4311390628561364124_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=NgxEb1vLCcIAX_x6CPh&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=eb102efbbd0887ab16d7da1d20c2e452&oe=6135416C
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Ордуханова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
КУДА ВЫ ЛОДКУ НАПРАВИТЕ, ТУДА ЕЙ И ПЛЫТЬ. НЕ МЕШАЙТЕ КОРМЧЕМУ.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kazmirchuk_natalia.hmelnickij.ukraina}
% -------------------------------------
 
На 8 році війни ми воюємо ,,с собствєнним народом,, ?!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Снежана Егорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталія Казмірчук} Хорошо, что Вы наконец-то заметили этот незначительный нюанс....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталія Казмірчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Snezhana Egorova} я гіршого посту не читала. цей ,,опус,, попався на очі. Тому, перепитала, чи дійсно ви можете писати таку маячню, коли живете в Україні ... це жах.
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.diminjaca_sergej.krivoj_rog.ukraina}
% -------------------------------------

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240390171_4231263770290456_2103985907328806653_n.jpg?_nc_cat=104&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=1PQ1EgLW1N4AX9vc17x&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=2c3d564b1dacd433f571bb1103bf1af3&oe=61563180
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Попов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Чего-чего а петь мы умеем!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240662759_571677117350491_7271096013846957721_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=rgSPK0dh71cAX_sTSm7&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=d65e9b8b137084fbecdd250c19f31612&oe=6156F09C
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tati Pupenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Попов} ужас... автор с воспалением мозга... только животное может радоваться чужой смерти ...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Попов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tati Pupenko} при интереснейшее издание рекомендую!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240542785_571685464016323_6992327665147351488_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Tcr6kFkEmpYAX9TN7Hf&_nc_oc=AQmB3FPb8n3xaZXdvdtObRDkeyyQ16FJc9Kmktzir76uJC4mrpNVGieY7KafI_t0pBs&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=4e56d30060d55965381cdee930997baa&oe=6156FC4C
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Васин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Уведено из недр...."Дупа гола, аби грала радіола." 😢

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Цветкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Про Путина пели?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrey Firsov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ещё два парада этих управленцев впереди нас ждут ! А дальше народ даст им оценку ! Будем надеятся что всё наладится !

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Шуба}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrey Firsov} , народ спит. Но надеяться будем на лучшее
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lana Aleksandrova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Да.. Празднование ИЛЛЮЗИИ независимости - развлечение властькорытного быдла со
времен 1991г..

\end{itemize}

