% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_01_2022.tg.lesev_igor.1.oni_vtorgalis_za_rodinu
%%parent 30_01_2022
 
%%url https://t.me/Lesev_Igor/291
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags napadenie,rossia,ugroza,ukraina,vtorzhenie
%%title Они вторгались за Родину
 
%%endhead 
 
\subsection{Они вторгались за Родину}
\label{sec:30_01_2022.tg.lesev_igor.1.oni_vtorgalis_za_rodinu}
 
\Purl{https://t.me/Lesev_Igor/291}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

Они вторгались за Родину

Имбецильная история с «вот-вот неминуемым ру-вторжением» перерастает постепенно
в тяжелый отходняк. Так всегда бывает, когда не только перебрал, но и
перемешал.

Самыми ебанутыми оказались англосаксы. Пацанва уже даже не искажает, перевирает
или гиперболизирует. Это уже вчерашний день. У них включился режим параллельной
реальности.

Помните ведь, как они раньше работали? «Россия вмешалась в выборы». «Русские
траванули Скрипаля». «ФСБ обмазали «Новичком» трусы Навального». «Русские
хакеры гэкнули правительственные сайты». Уже тогда с доказательной базой особо
не заморачивались. Россия – это как символ веры сатаны. Она всегда виновата,
потому что страна сама по себе сатанинская.

И все же отличие ТОГО от СЕЙЧАС было принципиальное. Русские виноваты были
после какого-то говно-события. Эту же тему подхватили и оседлали все остальные
лимитрофы, вроде чехов с их взрывами на армейских складах. И снова агенты
Петров и Боширов, только шпилятся уже не в Солсбери, а в Праге. Других же
агентов ФСБ в России больше нет, как и нет другого яда, кроме как «Новичка».
Мега сверхопасный яд, который настолько чудовищен, что им пока что убить
удалось целого кота (версия, что кот мог подохнуть от старости стоит
рассматривать, как пошлый кремлевский нарратив).

Но сейчас ситуация принципиально иная. Событие еще не произошло, но к нему
относятся так, как будто оно уже свершилось. Эвакуация посольств до самого
вторжения... Такого не делали даже немцы, которые точно знали, когда они нападут
на СССР. Шуленбург 22 июня 41-го встречал в Москве со всем
диппредставительством. Это когда уже были сводки о тысячах трупов по всей
западной границе Союза и бомбардировкам подверглись десятки советских городов.
Коба ведь и за меньшее мог вальнуть, но немцы все равно оставили посольство в
стране, на которую УЖЕ напали.

На этом фоне англосаксы смотрятся, скажем так, новаторски. С одной стороны,
американцы ушли от темы безопасности и невступления Украины в НАТО – что
изначально подняли русские – к теме, а ну суки не нападайте на Украину. А с
другой стороны, суки не нападают, дни сменяют недели, а на дворе уже почти
февраль, и ни один наркоман из Офиса не отдаст свою дозу за версию, что русские
таки нападут. И тут уже суками становятся не русские, а именно англосаксы.

В не менее идиотской ситуации находится и перепуганная команда зеленых
мародеров. Тема «а то Путин нападет» в общем-то благодатная в нашем
шизофреническим обществе. Персонажи в ФБ с украинскими флажками и тревожными
чемоданчиками организовывают задорные переписки о партизанской войне и с
серьезными заточками рассуждают, как выживать в период оккупации. Они между
собой умудряются сраться даже за «не такой флажок» на аватарке. Это уникальные
люди, и я бы не рекомендовал русским даже размышлять об оккупации подобных.
Лучше с казахом потерять, чем с украинствующим найти. Потомки не поблагодарят,
а карму испортите.

Но тут же все упирается в Минские. А любые подвижки по ним будут означать
автоматом 100\%-е подвижки на выход Блогера и Ермака. Вот 100\%, еще и с огромной
вероятностью досрочного выхода. Они нам тут заботливо отстраивают расистский
заповедник, доставшийся в наследство от Петра, подкрашивают все лавочки в
правильные цвета, вышиваночки там, забег с флагштоками, закончики о коренных
народах и мовные инспектора... И тут вдруг ба-бах, и примите в свой состав в зад
часть Донбасса на правах пипец какой автономии. Так апартеид и расовая
сегрегация не работают. Это даже особо тупые из Офиса усекли.
