% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_11_2021.fb.nicoj_larisa.1.zelenskii_press_konferencia.cmt
%%parent 26_11_2021.fb.nicoj_larisa.1.zelenskii_press_konferencia
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Геннадій Осипенко}

Вочевидь, пані Ларисо, яка еліта, такі і думки, такий і результат. Я не про
всіх, це не загальні твердження. Я про терміни: в моєму розумінні, еліта, перш
за все, є носієм і захисником національної ідеї, хранителем традицій і історії.
Чи всі, кого ми звикли називати елітою, є такою? Еліта здатна наступити собі на
горло, подолати дрібні розбіжності (я вже мовчу про особисті інтереси) заради
збереження і розвитку держави, суспільства, нації. Час оновити критерії Еліти.

\iusr{Вікторія Придатко}
Я боюсь наступних виборів, бо поки вимальовуються Юля і всяки опоблоки  @igg{fbicon.face.crying.loudly} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Лариса Ніцой}
\textbf{Prydatko Viktoriya} Поки знову вимальовується Зе.

\iusr{Сергій Крикун}
\textbf{Лариса Ніцой} вам мабуть дуже добре жилось при "гетьману" ?

\iusr{Галина Таткова}
\textbf{Сергій Крикун} а вам при Зелі краще стало?

\iusr{Сергій Крикун}
\textbf{Галина Таткова} да краще  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Татьяна Нобах}
\textbf{Prydatko Viktoriya} маю питання, непристойне. Втримаюсь. І, інстинкт самозбереження відсутній, ну і мізки
\end{itemize} % }

\iusr{Олег Демчук}
Президентом України має бути націоналіст!!! @igg{fbicon.flag.ukraina}

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Євдокимова}
\textbf{Олег Демчук} хоч би не ідіот

\iusr{Lidia Sokolovska}
\textbf{Олег Демчук} Який??? Назвіть його

\iusr{Viktor Ilnytskyy}
\textbf{Lidia Sokolovska} А Ви украінофобка!!! @igg{fbicon.thinking.face} 

\iusr{Lidia Sokolovska}
Це має відношення до питання???

\end{itemize} % }

\iusr{Світлана Пашкевич}
Погоджуюся з кожним словом !

\iusr{Каба Миколай}

Я не прихильник Зеленського! Але дивлячи сьогодня Шустера Свободу слова- бачу
що Зеленського 'валять' і хто! Вся та блювотина: Гондон, Авакян іт. д і де на
Ахметовському каналі! Зеленського \enquote{заказали}! Його заказала мерзота!
Тягнибока, на жаль, народ здурений не підтримає і прийде якась мерзота, ще
гірше за Зеленського! Треба розібратись і добре подумати !

\begin{itemize} % {
\iusr{Клара Мухина}
\textbf{Каба Миколай} наконец адекватный комментарий.. Спасибо..

\iusr{Каба Миколай}
\textbf{Клара Мухина} дякую!

\iusr{Леся Савчак}
\textbf{Каба Миколай} ваш Тягнибок ще та мерзота !

\begin{itemize} % {
\iusr{Світлана Атаманчук}
\textbf{Леся Савчак} То "тягнебик".

\iusr{Каба Миколай}
\textbf{Леся Савчак} це вам Гондон сказав? чи рабіновіч? Голосуйте за ОПЗ - вам воно ближче, або за обрізане сміття пороха, юльку і т. д! Трохи думайте!

\iusr{Каба Миколай}
\textbf{Світлана Атаманчук} поганий Тягнибок ? Поцілуйте рабіновіча і гондонів в дупу - вони патріоти справжні! Трохи думайте!

\iusr{Каба Миколай}
\textbf{Леся Савчак} 

\href{https://youtu.be/SpzEzzarmlchttps://youtu.be/SpzEzzarmlc}{%
Как Капительман стала Юлей Тимошенко. ЗАПРЕЩЕННОЕ видео на Украине, %
Victor Aristov, youtube, 26.11.2018%
}

\iusr{Ірина Судома}
\textbf{Каба Миколай} все ясно. Це - аргумент, звісно:)

\end{itemize} % }

\iusr{Ірина Судома}
\textbf{Каба Миколай} 

Юля, на жаль, не вимальовується. Якби вималювалася, у нас не було б цього
всього... вже 7 років.

\begin{itemize} % {
\iusr{Tatiana Desiatka}
\textbf{Ірина Судома}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p370x247/105366983_953856905076667_2798763164503009245_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=lcmXoCu-ap8AX-y9GEy&tn=lCYVFeHcTIAFcAzi&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=4b2fe78fa6b26ac0102b05bf3399ce69&oe=61A8FBC4
  @width 0.2
\fi

\iusr{Alex-Oleksandr Babyuk}
\textbf{Ірина Судома} , після всіх її афер ви ще довіряєте цій відьмі-
Сумно.....

\iusr{Каба Миколай}
\textbf{Ірина Судома} юля капітальман - кончена жи2івка!

\iusr{Каба Миколай}
\textbf{Ірина Судома} 

\href{https://youtu.be/SpzEzzarmlchttps://youtu.be/SpzEzzarmlc}{%
Как Капительман стала Юлей Тимошенко. ЗАПРЕЩЕННОЕ видео на Украине, %
Victor Aristov, youtube, 26.11.2018%
}

\end{itemize} % }

\iusr{Alex-Oleksandr Babyuk}
\textbf{Каба Миколай}, Тягнибок і керівництво Свободи- завжди підігравали бандитам, олігархам і москві...

\iusr{Каба Миколай}
\textbf{Alex-Oleksandr Babyuk} тобі рабіновіч, чи гондон про це казав? трохи думай!

\iusr{Володимир Дідух}
\textbf{Каба Миколай} це видно по справах,

\iusr{Alex-Oleksandr Babyuk}
Маєте два варіанти: Кошулинський і Порошенко....



\end{itemize} % }

\iusr{Марія Коваль- Третяк}
Я також голосувала за Р.Кошулинського

\iusr{Слава Скай}
Тощо.. Пані, Ви забули вказати військові, можливо, молоді військові змінять цей період 2-3 покоління..??

\iusr{Дмитро Вешняк}

Мої особисті враження від перегляду кількох уривків з так званої
пресконференції. "ДУШЕРАЗДІРАЮЩЄЄ ЗРЄЛІЩЄ!"

Що називається навіяло від М. Жванєцкого:

- Сложно пока стало играть эрудированного, мыслящего человека, и хоть
исполнитель морщит лоб и прищуривается, такой перекос лица еще не убеждает.

Різні були президенти, прости Господи, за новітньої Української доби, різні
емоції викликали, переважно негативні. Але щоб такої огиди як цей
Зюзя-Фігляр!..

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Євдокимова}
\textbf{Дмитро Вешняк} 100\%

\iusr{Olha Robak}
\textbf{Дмитро Вешняк}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261651573_4698914963480433_1744646034684356155_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=v_cZGF_NJckAX88PvuK&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=d9d452b61a9ca48643f85699ad892ced&oe=61A99E18
  @width 0.3
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Viktor Svyshcho}

Постійно голосую за Руслана Кошулинського !

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталія Винницька-Гадач}
\textbf{Viktor Svyshcho} і що з того ,а він ліг під пороха-мені тепер стидно ,що я теж за нього голосувала.....


\iusr{Viktor Svyshcho}
\textbf{Наталія Винницька-Гадач} Не зауважив такого, щоб він під когось ліг !

\iusr{Володимир Левчишин}
\textbf{Viktor Svyshcho}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261160911_587766765650463_8582340568233536410_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Y5Kyaqmf0_wAX-eX3oO&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=2629b6c60033ed5f77d031b8e49a657f&oe=61A966CB
  @width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Viktor Svyshcho}
\textbf{Володимир Левчишин} А до чого тут Кошулинський, а ще зверніть увагу, що борються тільки з баригою, а поруч пані пише , що лягли під баригу ! Розберіться , спочатку, між собою ! І, якщо не зауважили , дискусій з вами обидвома вести не збираюсь !

\iusr{Володимир Левчишин}
\textbf{Viktor Svyshcho}

Свобода була Сволотою від самого народження

@igg{fbicon.pushpin}  Кошулинський на Еспресо ллє бруд на Бурбу.

Лає не на зрадників з Банкової, а на розвідників, яких підставили зрадники з влади.

▪️ І дуже обурюється, що вони документи злили Яніні. На його думку \enquote{цього не треба було робити}.

▪️ \enquote{Свобода} так і залишилась п’ятої колонною під прикриттям.

\iusr{Оксана Лисяк}
\textbf{Володимир Левчишин} 

Бурба і є агент Москви. Дав інформацію Коцу, той Бутусову - і топ-скандальчик в
Україні, на радість \enquote{старшим браттям}, які під це діло спокійно доїдять
Білорусь.

\iusr{Володимир Левчишин}
\textbf{Оксана Лисяк}
Ви теж вживаєте @igg{fbicon.herb} 

\iusr{Володимир Левчишин}
\textbf{Оксана Лисяк}

Брехня про Бурбу! Як не стидно так низько опускатись і опускати наших фахових
спеціалістів перед усім світом? 73\% - ви і зараз підтримуєте злочинця
Зеленського? Нехай краще розповість про свою дружину Лєнку ополченку ,умнік'.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261549706_587865232307283_1369977066338226096_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=XXtgOvbl_vQAX-gidzA&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=7a4112dfa19ee886186445e67e9e2db0&oe=61A92E4A
  @width 0.4
\fi

\iusr{Оксана Лисяк}
\textbf{Viktor Svyshcho} він зі "Свободи". Філіал московського фсб. Чи принаймні годується в ньому.


\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

\iusr{Irina Korohog}

Вчителя, плачащіє по ссср - це еліта?

\begin{itemize} % {
\iusr{Helene Litvinova}
\textbf{Irina Korohog} 

хіба тільки вчителя? А академік Толочко? Багато ще таких. Еліта повинна мати
державницький розум, а не тільки вміння у своїй справі

\iusr{Irina Korohog}
\textbf{Helene Litvinova} 100\%
\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Кулак}
А наша еліта, хоче взяти на себе таке пекло?
А наша еліта, може сформувати потужну команду однодумців?
А у нас є з кого вибирати?
Завжди вибираємо краще, з гіршого.

\iusr{Галина Друцул}
Не дивилась. бо гидко!!!!!!

\iusr{Volodumur Voroshuk}
\textbf{Володя Парасюк} він наш

\iusr{Lidia Sokolovska}
Можна запитати кого ви вважаєте елітою??? Бо я щось не розумію вашого відношення до нинішнього "президента"

\iusr{Анатолій Шолудько}
Вона здебільшого поки що виокремлюється самозакоханістю...

\iusr{Лаврін Виниченко}
То може вона і не еліта, а так полуда позолочена.

\iusr{Мирослав Викалюк}
На жаль, народ зациклений на персоналіях - патерналізм.

\iusr{Петро Лук'яненко}

а може й немає ніякої еліти. Належність до певної професії навряд чи робить
людину елітарною автоматично. Уміння писати нічим не відрізняється від уміння
лагодити автомобілі. Навряд Ви слюсарів зараховуєте до еліти. Крім того в
існуючих медіа тих, кого Ви вважаєте елітою, експонують мало. Відповідно на
вибір нації це не впливає.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ihor Bobyr}

Елі́та (від лат. eligo — вибираю) — група осіб, яка займає провідне або керівне
становище у будь якій галузі людської діяльності: політичній, економічній,
військовій, науковій, управлінській, культурній, інтелектуальній, спортивній
тощо. Те що нація не слухає, або не чує це її цієї нації проблеми

\iusr{Петро Лук'яненко}
\textbf{Ігор Бобир} 

формальні ознаки і визначення в даній ситуації не мають жодного значення. Ви
можете вважати себе елітою або вважати, що така є, але насправді її на цій
території немає. Вона, наприклад, є в Великій Британії.

\end{itemize} % }

\iusr{Леся Савчак}

Пані Ларисо .А що ви говорили перед виборами ?? Що поміняєте владу Зе ,як
бригаду слюсарів на ремонті .Коли починаєте міняти ? І ще одне .Так і не можу
дочекатися від вас посилання на ваш допис -Володимире Олександровичу ідуть .То
ви виявляється дволична і боягузлива особа ??

\begin{itemize} % {
\iusr{Jefe Peres}
\textbf{Леся Савчак} вона вперта

\iusr{Леся Савчак}
\textbf{Jefe Peres} 

інколи те там ,дн треба .Я вже надцятий раз її запитую про оце ідіть .Відповіді
нема .Якщо дасте посилання на хоч один хх допис ,де вона згадує "незлим ,тихим
" словом Зе ,буду вам вдячна .Але я тяжко сумніваюся ,що такий є .Навіть у
цьомку нема прізвища .То цікаво ,вона боягузка чи лицемірка ?

\iusr{Jefe Peres}
\textbf{Леся Савчак} дискусії не буде бо ми однодумці, тож будемо лупати ту скелю. тобто боягузку та лицемірку підтягувати на нашу сторону хоча її вік...

\iusr{Лариса Микуленко}
\textbf{Леся Савчак} вона- "абине Порошенко"

\iusr{Tatiana Desiatka}
\textbf{Леся Савчак} Ваша правда.
\end{itemize} % }

\iusr{Nadiya Davydova}
Немає в нас еліти. Її або вбито ,або згноїли в тюрмах. Осталися ті ,яким солодко живеться при всіх президентах.

\iusr{Ihor Bobyr}

Абсолютна більшість нашої еліти підтримувала в 2019 році Порошенка.І зараз їхня
позиція особливо не змінювалась.Навпаки, по-моєму тільки впевнились в своїй
правоті. Жадан,Андрухович, Любка, Забужко,Вітовська та ін. Але нашим людям
легше обгиджувать нашу еліту, ніж її читати.

\iusr{Надежда Скорич}

Давно утворився великий розрив! Еліта вимивається десятиліттями!

\iusr{Оксана Лисяк}

А хто цей "ветеран, державник з досвідом, не олігарх, не має офшорів..."? І
чому більшість його позитивних рис починаються з заперечливого слова? Вочевидь,
мало реальної стверджувальної інформації, в народі це називається "котом в
мішку". Чому ж тоді дивуєтеся, що не всі за нього голосують?  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Віра Максимович}
У різних людей поняття еліти - різне. А взагалі, хто є еліта?

\iusr{Тамара Мельник}

А де взяти інших ,коли знову " на манеже - все те же " , вже багато років в
списках одні і ті ж , де наша еліта- розум, честь і порядність

Не видно!!!

\iusr{Валерій Касько}

Не хотілось навіть дивитись на це зелене брехло. Ті, хто його привів до влади
(напр Гордон) намагаються його начебто критикувати, але виправдовувати
недолугим оточенням. Тож є підозра, що такі гордони на наступних виборах
підсунуть знову якогось "прастова парня із народа". От вам і еліта


\iusr{Олександр Сиваш}

Нажаль в Україні пріорітетом завжди був вибір еліт а не народу.

Ніяким чином не хочу образити ні Вас пані та подібних, але саме еліта "під час
окупації" відігравала значну роль в історії, і зрозуміло в якому напрямку.

\iusr{Natalia Bilonizhko}
Андрій Білецький.

\iusr{Maria Debera}
Оце питання всам раз...

\iusr{Олександр Іванович}
Лохторат голосує не за настановами еліти, а за настановами жидозомбовізора.

\iusr{Іван Носенко}

"Я ще не набралася сили волі себе всадовити і послухати" - і не слухайте.
Подивився кілька трейлерів, дійшов висновку - наш президент не в адекваті.

В нього реально чи з нервами не в порядку або він вживає якісь сильні седативні
препарати чи антидепресанти. Напів п'яні очі, заплітається язик, порушений
речовий апарат, викривлена міміка, повторює слова по кілька разів одні й ті ж
самі "я сів у гелікоптер, у гілекоптер я сів"... різка зміна думок, панічні
атаки в очах, не зв'язані логічно речення.

Воююча країна ставить під ризик десятки мільйонів громадян маючи президента й
Верховного головнокомандувача, з порушенням психіки. В нього або зі здоров'ям
щось або вживає наркотики. Якщо перше нехай йде в лікарню, якщо друге у
відставку.

\begin{itemize} % {
\iusr{Олена Остапів}
\textbf{Іван Носенко} ви що нарколог, чи психотерапевт. Оо , та на ш народ у всім розуміється. Де наші мудрі політики, не олігархи ,не бізнесмени.
\end{itemize} % }

\iusr{Лиска Лілія}
Дякую вам за важливенний допис! Пані Ларисо, а кого ж ви пропонували еліті на вибори? Просто цікаво, хто, і чому не підійшов еліті.

\iusr{Martinika Shelest}
Олена Зеркаль

\iusr{Oleg Bilyk}
Кого Ви рахуєте елітою ?

\iusr{Наталья Коваленко}

Наразі, еліта згуртована навколо ЄС і Пороха. Хіба ви не знаєте? Це відбулося
вночі, 21.04.19. Тоді з'явилося широковідоме 25\%. А за кого проголосували
виборці Кошулинського?

\iusr{Viktor Ilnytskyy}

Бо українська еліта, це переважно сраколизи, а ГІДНИЙ КАНДАДАТ Кошулинський
лукавства і фарисейства не толерує!!! @igg{fbicon.biceps.flexed} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Jefe Peres}
\textbf{Viktor Ilnytskyy} а чий готель Хаят?

\end{itemize} % }
