% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_12_2020.news.lnr.lug_info.lugansk_inform_center.1.zakalennaja_rossia
%%parent 26_12_2020
 
%%url http://lug-info.com/news/one/zhiteli-lnr-prisoedinilis-k-aktsii-zakalennaya-rossiya-zdorovaya-strana-foto-63250
 
%%author 
%%author_id lugansk_inform_center
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Жители ЛНР присоединились к акции "Закаленная Россия – здоровая страна" (ФОТО)
 
%%endhead 
 
\subsection{Жители ЛНР присоединились к акции \enquote{Закаленная Россия – здоровая страна} (ФОТО)}
\label{sec:26_12_2020.news.lnr.lug_info.lugansk_inform_center.1.zakalennaja_rossia}
\Purl{http://lug-info.com/news/one/zhiteli-lnr-prisoedinilis-k-aktsii-zakalennaya-rossiya-zdorovaya-strana-foto-63250}
\ifcmt
	author_begin
   author_id lugansk_inform_center
	author_end
\fi


\ifcmt
tab_begin cols=3
	caption ЛНР, Закаленная Россия – здоровая страна, 26.12.2020

  pic http://img.lug-info.com/cache/f/a/IMG_3219_exposure_novyj_razmer_exposure.JPG/1000wm.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/8/3/IMG_3276_exposure_novyj_razmer.JPG/1000wm.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/e/d/IMG_3273_exposure_novyj_razmer.JPG/1000wm.jpg

	pic http://img.lug-info.com/cache/2/1/IMG_3270_exposure_novyj_razmer.JPG/1000wm.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/c/a/IMG_3260_exposure_novyj_razmer_exposure.JPG/1000wm.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/9/c/IMG_3258_exposure_novyj_razmer_exposure.JPG/1000wm.jpg

	pic http://img.lug-info.com/cache/0/b/IMG_3244_exposure_novyj_razmer.JPG/1000wm.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/4/c/IMG_3235_exposure_novyj_razmer.JPG/1000wm.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/f/5/IMG_3233_exposure_novyj_razmer_exposure.JPG/1000wm.jpg
tab_end
\fi

Жители Республики присоединились к общероссийской акции "Закаленная Россия –
здоровая страна", приняв участие в заплыве в пруду у села Стукалова Балка
Славяносербского района. Об этом с места события передает корреспондент ЛИЦ.

У водоема дежурили сотрудники МВД, МЧС ЛНР и медицинские работники. Работал
оркестр МВД Республики. Полевая кухня предлагала участникам акции горячий чай и
кашу.

С утра в ледяной воде окунулись около 50 жителей Луганска, Славяносребского и
Перевальского районов, в течение дня люди продолжали подъезжать к водоему и
присоединяться к акции.

"Водичка замечательная. Наша Республика присоединилась к всероссийской акции
"Закаленная Россия – здоровая страна", количество участников большое", - сказал
первый заместитель министра культуры, спорта и молодежи ЛНР Александр
Корниенко, выразив уверенность в том, что данная акция будет проводиться в
Республике ежегодно.

Он отметил, что "сегодня получился настоящий праздник благодаря МВД, которое
предоставило полевую кухню, благодаря Министерству культуры, спорта и молодежи,
казачеству" и физкультурно-спортивному обществу "Динамо".

Советник главы ЛНР по вопросам казачества, кадетского образования и
военно-патриотического воспитания молодежи Сергей Юрченко обратил внимание на
то, что акция объединила людей разного возраста, из различных организаций и
общественных объединений.

"Жители ЛНР еще раз показали, что мы готовы принимать участие в разных
всероссийских акциях, - сказал Юрченко. - Водичка супер, зовем всех любителей
зимнего плавания каждое воскресенье принимать участие в таких акциях".

Руководитель луганского клуба закаливания и зимнего плавания "Морж" Оксана
Бондарь проинформировала, что любители зимнего плавания впервые принимают
участие в общероссийской акции.

"Сама всероссийская акция "Закаленная Россия – здоровая страна" проходит второй
год. В этом году жители ЛНР тоже решили принять участие в акции для того, чтобы
показать силу духа и смелость русских людей", - сказала она.

Общероссийская акция "Закаленная Россия – здоровая страна" проводится ежегодно
в преддверии Нового года во всех регионах России.  В рамках акции все любители
моржевания, закаливания, зимнего плавания и здорового образа жизни окунаются в
холодную воду местных водоемов и обливаются холодной водой. 

Ранее более 30 луганских любителей зимнего плавания отметили Международный день
моржа заплывом, выдачей членских билетов и дегустацией фирменных чайных
напитков.

\textbf{ЛуганскИнформЦентр — 26 декабря — Луганск}

\ifcmt
  pic http://img.lug-info.com/cache/1/3/IMG_3209_exposure_novyj_razmer.JPG/1000wm.jpg
  width 0.9
\fi

