% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_05_2022.fb.sytnik_julia.herson.1.zvjazok_glyshili_trychi.cmt
%%parent 04_05_2022.fb.sytnik_julia.herson.1.zvjazok_glyshili_trychi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\raggedcolumns
\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

\iusr{Олена Тарасенко}

Водафон відписався, що орки навмисно пошкодили зв'язок. І просив, щоб люди не
вірили, що оператори зв'язку відмовилися обслуговувати непідконтрольні
території. А ще - що зв'язок потроху відновлюють.

\iusr{Yulia Stnk}
\textbf{Олена Тарасенко} Та ми думали, що зв'язок глушать. І що скоро запустять нового свого оператора.

\iusr{Олена Тарасенко}
\textbf{Yulia Stnk}, так. Вони якось одночасно рубонули всіх провайдерів.

\iusr{Sergey Plyachenko}
\textbf{Yulia Stnk} якщо подивитись в налаштуваннях операторів то там є якийсь із цифр та vodafon без ua. Схоже на лівак

\iusr{Yulia Stnk}
\textbf{Sergey Plyachenko} вони всі всеодно не працювали

\iusr{Татьяна Иванова}
Плачу. Ви просто янголи охоронці нашого Херсона @igg{fbicon.heart.suit}

\iusr{Nataly Lo}

А я 1го травня вийшла в парк і вирішила дізнатись у перехожих як ситуація зі
зв'язком. Зустріла двох \enquote{мамочок}, які мені сказали одразу:
\enquote{відключили українські провайдери і Херсон сдали}. Комусь так сказали
солдати, а вони розносять @igg{fbicon.man.facepalming} Тупі курки, хотіла б їх
зустріти знову @igg{fbicon.face.angry} 

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/894942d3ba8f950c44216813275309a6.png
\fi

\end{multicols} % }
