% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_02_2022.stz.news.ua.fraza.1.kak_zapadnyje_partnery_opuskajut_ukrainu
%%parent 17_02_2022
 
%%url https://fraza.com/analytics/310587-kak-zapadnye-partnery-opuskajut-i-obestsenivajut-ukrainu
 
%%author_id karpec_aleksandr
%%date 
 
%%tags ekonomika,isteria,rossia,ugroza,ukraina,vtorzhenie,zapad
%%title Как западные партнеры «опускают» и обесценивают Украину
 
%%endhead 
 
\subsection{Как западные партнеры «опускают» и обесценивают Украину}
\label{sec:17_02_2022.stz.news.ua.fraza.1.kak_zapadnyje_partnery_opuskajut_ukrainu}
 
\Purl{https://fraza.com/analytics/310587-kak-zapadnye-partnery-opuskajut-i-obestsenivajut-ukrainu}
\ifcmt
 author_begin
   author_id karpec_aleksandr
 author_end
\fi

Итак, Путин не напал ни 15, ни 16 февраля... Пока что, по крайней мере...
Раздувавшие эту истерию англо-саксонские СМИ свою «ошибку в прогнозах» ничтоже
сумняшеся объяснили просто. Дескать, действия Путина трудно предугадать по
причине «загадочности» его темной русской души, но он продолжает держать всех в
напряжении. Последнее замечание означает, что «продолжение следует». Имеется в
виду, продолжение информационного психоза вокруг возможного «нападения Путина».

Америка и лично Байден празднуют фейковую победы. Дескать, мы испугали Путина
санкциями, он убоялся и передумал нападать.

Еще круче празднуют у Зеленского. Дескать, Зе объединил вокруг себя народ
(атас!), Путин опять-таки испугался, не напал и начал отводить войска. По этому
случаю 16 февраля поднимали флаги, надевали вышиванки, пели гимн, водили
хороводы, все телеканалы показывали один и тот же патриотический пафос, как во
время ГКЧП 1991 года, когда все показывали «Лебединое озеро»...

\ii{17_02_2022.stz.news.ua.fraza.1.kak_zapadnyje_partnery_opuskajut_ukrainu.pic.1}

\ii{17_02_2022.stz.news.ua.fraza.1.kak_zapadnyje_partnery_opuskajut_ukrainu.1.ekonomika_posledstvia}
\ii{17_02_2022.stz.news.ua.fraza.1.kak_zapadnyje_partnery_opuskajut_ukrainu.2.sluzhba_kvartal_95}
\ii{17_02_2022.stz.news.ua.fraza.1.kak_zapadnyje_partnery_opuskajut_ukrainu.3.finansy_marshi}
\ii{17_02_2022.stz.news.ua.fraza.1.kak_zapadnyje_partnery_opuskajut_ukrainu.4.parohody_samolety}
\ii{17_02_2022.stz.news.ua.fraza.1.kak_zapadnyje_partnery_opuskajut_ukrainu.5.nas_naglo_ispolzujut}


