%%beginhead 
 
%%file 14_04_2022.fb.rojz_svitlana.kyiv.1.pochnu_den_z_podarun
%%parent 14_04_2022
 
%%url https://www.facebook.com/svetlanaroyz/posts/pfbid024Up8YjdUmhP3C3EhVcC8FtPU2vwu4Q1SCZpDZkuJvFjt42Ntc7WVScfyg6KqBgdfl
 
%%author_id rojz_svitlana.kyiv
%%date 14_04_2022
 
%%tags psihologia,kniga,chelovek,materinstvo,dusha
%%title Почну день з подарунка - вирішила я викласти книгу "Хто живе у Мами в серці?" у вільний доступ
 
%%endhead 

\subsection{Почну день з подарунка - вирішила я викласти книгу \enquote{Хто живе у Мами в серці?} у вільний доступ}
\label{sec:14_04_2022.fb.rojz_svitlana.kyiv.1.pochnu_den_z_podarun}

\Purl{https://www.facebook.com/svetlanaroyz/posts/pfbid024Up8YjdUmhP3C3EhVcC8FtPU2vwu4Q1SCZpDZkuJvFjt42Ntc7WVScfyg6KqBgdfl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id rojz_svitlana.kyiv
 author_end
\fi

Почну день з подарунка 🙂 вирішила я викласти книгу \enquote{Хто живе у Мами в серці?}
у вільний доступ. Видавництво Ніка - Центр мене підтримало, а дорога БараБука
розмістила.

Чому саме ця книга і саме зараз - тому що війна б'є по системі близькості, а
ця книга - практикум близькості,  тому що вона маленька і її можна читати перед
сном - і це створюватиме простір спокою та безпеки, тому що вона для
профілактики ревнощів між старшими та молодшими дітьми, а зараз ревнощі можуть
бути більш проявленими. А ще - вона для тих родин, які приймають у себе сім'ї з
дітьми, і це теж викликає ревнощі та напругу. 

А ще - це ж практикум, і разом з дитиною можна одразу все втілювати. 

А ще - тому, що ця книга про Любов. 

Опис від Барабуки тут: \underline{https://cutt.ly/AFIogVo}

Художниця \href{https://www.facebook.com/svetlana.rudikova}{Svetlana Rudikova}

Вік - зараз взагалі для всіх 

📕 Прочитати книжку можна тут: \url{https://cutt.ly/rFIiKbi}

%\ii{14_04_2022.fb.rojz_svitlana.kyiv.1.pochnu_den_z_podarun.cmt}
