% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_04_2022.fb.bengus_jurij.1.ukr_harkov_dosch.cmt
%%parent 01_04_2022.fb.bengus_jurij.1.ukr_harkov_dosch
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Viacheslav Zolochevskyi}
Дякую вам.

\iusr{Надія Кононихіна}
Приємно читати- просто, доступно про важливі події в країні і подробиці повсякдення.

\iusr{Юрій Бенгус}
\textbf{Надежда Кононыхина} Дякую.

\iusr{Інна Гріндак Гріндак}

Вчора в телемарафоні сказали, що Залужний повністю підтримуе переговорників і
посилалися на пости Залужного Але я нічого такого не знайшла. тепер мучаюся що
то за хрень по марафону сказали і навіщо???

\iusr{Yuriy Barashev}
@igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3} @igg{fbicon.biceps.flexed}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Наталія Годзь}
Героям Слава! Тримаємося!

\iusr{Таня Петрюк}
Героям слава! Кожного ранку підзарядка від Ваших постів! Дякую!

\iusr{Liana Onuk}
Дуже гарні ваші дописи: спокійні, розсудливі, цікаві. Вам замість Арестовича
потрібно виступати. @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Yulia Kostyukova}

Дякую вам! Тримайтеся! З Днем народження вашого зятя! Та з Днем гумору якщо в
таких обставинах вiн нас э ми вже перемогли!

\iusr{Юрій Бенгус}

Сьогодні вже неприємного шуму більше: прилітала \enquote{пташка} з-за поребрика, що і
де розстрілювала ще не знаю. У нас пошкоджень немає. Втім зарікатися на
майбутнє не варто. Війна і все може бути.

\begin{itemize} % {
\iusr{Виктория Гребенюк}
\textbf{Юрій Бенгус} Тримаємося  @igg{fbicon.hands.pray} Дякую Вам! Ваші дописи цікаві дуже! З Днем народження вашого зятя @igg{fbicon.cake.birthday}  @igg{fbicon.gift.wrapped}  @igg{fbicon.party.popper} 

\iusr{Olga Lakiza}
\textbf{Юрій Бенгус} бомбили дачі за церквою :((((

\iusr{Юрій Бенгус}
\textbf{Olga Lakiza} Попало не тільки там  @igg{fbicon.frown}  . Цікаво, що повітряної тривоги не було.
\end{itemize} % }

\iusr{Angelina Rusanova}
А яка для вас мета придбання зброї саме після війни?

\iusr{Юрій Бенгус}
\textbf{Angelina Rusanova} Я би придбав її і до закінчення війни, але це на жаль неможливо. Ви думаєте чоловік не має бути захисником? А як захищати без зброї?

\end{itemize} % }
