% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_11_2021.fb.krjukova_svetlana.1.voprosy_zelenskomu.cmt
%%parent 25_11_2021.fb.krjukova_svetlana.1.voprosy_zelenskomu
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Арестархов Олег}
нет ни одного вопроса про пианино. куда оно делось?;)

\begin{itemize} % {
\iusr{Svetlana Kryukova}
\textbf{Арестархов Олег} кстати, прекрасная тема для расследования. Уже вижу заголовок: «Страна» нашла то самое пианино...»

\iusr{Vel Vad}
\textbf{Арестархов Олег} А що, вже відростив на величину як у Зе і хочеш зіграти? Яка заздрість підозріла. Про це пишуть усі, у яких відвислі сучки, і їм не зіграти. Усі шавки порошенка тільки й пишуть, напевно всі підори.

\iusr{Виктор Чернов}
\textbf{Vel Vad} Нормальна людина не може підтримувати зелену плісняву. Якщо навіть притягнути всю існуючу у всесвіті толерантність і припустити, що дехто міг помилятися в 2019, то в 2021 треба бути або клінічним ідіотом, або клінічною мраззю. Або мраззю і ідіотом на зарплаті ОПи

\iusr{Vel Vad}
Я в плісняві не розуміюсь. Це порохоботи, які лазять по сміттєвим ямах та вигрібають якісь факти і публікують як сенсації. Я не не за Зе, але не можу терпіти ворогів та зрадників, які шкодять моїй країні та поплюжать на весь світ Президента і принижують народ та Україну. Якщо хочете жити в Україні,
то не голосуйте за ЄС, ОПЗЖ, СН
а тільки за БАТЬКІВЩИНУ.
Батьківщина у нас одна і за неї треба боротися і не дозволяти всяким продажним і ворожим партіям нас обдурити.
Вже проіснували 5 років в злиднях, пограбовані ось такими петро порошенками.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261157982_439045247606741_7764901206366756729_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=mAlFXDz96tEAX_6jgH7&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=ec8bea69481b4d78d396b6232b3b0c1d&oe=61A62C0C
  @width 0.4
\fi

\iusr{Vel Vad}
\textbf{Tanya Kripak}! 

Не набридло брехати так нахабно що смішно читати брехливу порошенківську
інформацію. У вас усі там такі брехливі вигадники сенсаційних вивержень
гівняних новин від хворої голови. Лікуйтеся, поки Павлівка працює і свого
шефа-баригу помістіть у 6 палату, він давно шизанувся.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261710353_439047840939815_6431327623937472067_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=6UIoitgf2ysAX8SdUXM&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=ec49d713cba2fccb630935cc1a749c4f&oe=61A4B578
  @width 0.4
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Микола Васильович Зеленюк}
Що ви кроме продажності зробили?

\begin{itemize} % {
\iusr{Svetlana Kryukova}
\textbf{Микола Васильович Зеленюк} а как можно зробити продажность, можно узнать?)
\end{itemize} % }

\iusr{Григорий Явир}
Смогли ли к экватору написать свою предвыборную программу ?  @igg{fbicon.wink} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Svetlana Kryukova}
\textbf{Григорий Явир} зачем?

\iusr{Григорий Явир}
\textbf{Svetlana Kryukova}, чтобы прочитать.
\end{itemize} % }

\iusr{Дмитрий Швец}

Света, будьте скромнее, выберите три самых важных вопроса и я за вас замолвлю
словечко. В крайнем случае пиццу на дом доставим.

\begin{itemize} % {
\iusr{Серик Шухин}
\textbf{Дмитрий Швец} Это точно два вопроса вполне хватит !

\iusr{Светлана Демидова}
\textbf{Дмитрий Швец} когда бог раздавал скромность, она отказалась
\end{itemize} % }

\iusr{Евгений Бусел}
Годные вопросы!

\iusr{Ольга Ткалич}
А расстрел парламента вами, Владимир Александрович, будет транслироваться по телевизору?

\iusr{Владимир Разуваев}

Слишком мягкие формулировки по отношению ко всем преступникам, которые плевать
хотели на законы, конституцию и права человека. Людей мало волнует кто, как и
сколько украл. Сейчас власть переходит красную линию в вопросе принудительной
вакцинации. Не допустим дискриминации и сегрегации с мире. ТНК спешат разрушить
естественный иммунитет населения Земли. Но правда про осложнения и смерти от
ёжиковируса начинает пробивать стену лжи

\iusr{Лидия Сазонова}
Очень актуальные вопросы.

\iusr{Алексей Шестаков}
Огонь  @igg{fbicon.flame}   ☺ ️  ☺ ️  ☺ ️ 

\iusr{Борис Морозов}
Всё равно же кого-то из "Страны" вы отправите туда шпионить, вот пусть и передадут списочек.

\iusr{Игорь Михеев}
36. Вы здравый смысл игнорируете в принципе, или у вас к нему какая то неприязнь ? )))

\iusr{Анни Атикетпеш}
Я бы задала один вопрос, за кого бы Владимир Зеленский голосовал, если бы были выборы? .......)

\iusr{Evgeny Evgeny}
И ещё посмотреть поучительный ролик про Чаушеску.

\iusr{Филатов Михаил}
Отлично, Светлана! @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Andrei Gornish}
Мне больше всего понравился последний вопрос.

\iusr{Виталий Шахов}
Шо ж ви так убиваетесь, ви ж так не убьетесь))))

\iusr{Dmytrij Gress}
Вопросы справедливые.
Один нюанс: задавать их некому!!!

\iusr{Elena Bohdanyuk}

По п.2 - если эта "бабця" - экс-судья КСУ, то ее пенсия около 2 млн грн / год
))) Очевидно, когда рапортуют о млрдах на повышение пенсий, речь о бывших
судьях ))) КСУ.

\iusr{Светлана Демидова}
\textbf{Natalia Abramova}

\obeycr
ЕСЛИ БЫ ОНИ ЗНАЛИ....
Если бы они знали, что с приходом Зеленского, их империя пошатнётся и (о, боги!) на ноге / туфле из самой дорогой крокодиловой кожи, у кума путина сомкнётся электронный браслет, они бы костьми легли, скинулись по пиццот триллионов украденных денег, но никогда бы не допустили его к власти.
Они просчитались и им показалось, что он такой как они. И его можно будет купить, уговорить, запугать, смешать с грязью а потом сломать, в конце то концов физически устранить...
Ан нет, не вышло.
Сейчас "кусая себе локти", они спешно объединяются в один сплошной "монохренаблок", и там уже не до амбиций, потом раскрутятся кто куда. Тут они одно целое, и цель у них одна-избавиться от Зеленского. Он их реально достал, и угроза от него исходит тоже реальная.
У них как раньше было? Пока ты власть, мы оппозиция, ругаем тебя на чём свет стоит, потом наоборот, никто ни на кого не держит зла, всегда со всеми можно договорится.
Итак..... 30 лет по кругу.
Иногда было невтерпёж и они устраивали свои майданы. Только для того, чтобы поскорее усадить свой зад в президентское кресло.
А теперь как им быть? С Зеленским договорится нельзя, и поэтому они сцепив зубы объединились, подмяли под себя все СМИ, ТВ и пошли возить по ушам доверчивому избирателю.
Вход идёт всё-тепла не будет, бензина не будет, света не будет и вообще скоро с вашим Зеленским конец света настанет. И так по всем СМИ и ТВ каналам..
Они даже готовы назад и парашеку вернуть, всё лучше чем Зеленский.
А что там у на с оппозицией? Ничего нового...Лебедь, щука и рак
"За Юлю", "За Петю", за Путина".
Все эти "заюлюпетюпутина" встали стеной не только против Зеленского они стали против его избирателя, с его дорогами, которых никогда не было в Украине, больниц, детских площадок и т.д,,
Чем занимались в Украине до Зеленского?
Неужели вы не видите разницы, между обещаю и сделал?
Он сделал, и он сделал их всех?!!!
Вы можете себе представить хоть одну страну, в которой ПРЕЗИДЕНТА, выбранного таким огромным количеством голосов, сделали бы фриком, настоящие фрики, воры, бандиты, и просто продажные мерзавцы?
Помните, как сказал Зеленский, когда я уйду-все будут плакать...
И это правда!!!
 @igg{fbicon.heart.green}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 
Поки я писала цей пост, Президент Зеленський, вже зараз напевно щось там за нас вирішує, поки ми йдемо спати. ..
Да, він такий, він наш ПРЕЗИДЕНТ.@igg{fbicon.flag.ukraina}
\restorecr

\begin{itemize} % {
\iusr{Светлана Цоновская}
\textbf{Светлана Демидова} ну когда он победил народ тоже плакал от счастья, что ушёл Порошенко @igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes} , думаю, что за ним плакать не будут, но слёзы радости наверняка будут @igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes} 

\iusr{Светлана Демидова}
\textbf{Светлана Цоновская} кто поддерживает папередников, воров и барыг, я не общаюсь, допобачення

\iusr{Елена Белоконь}
\textbf{Светлана Демидова} блажен кто верует! да, дураков в Украине ещё лет на 300 вперёд хватит!
\end{itemize} % }

\iusr{Алексей Иванов}
Вы слишком добры к нему, спросите про войну, про Минск, про военное положение. Как прошли переговоры с самим чёртом?

\iusr{Semen Kyrylov}
Супер!!!
на такие вопроси как поставили Ви
Унего не хватит разума ответить

\iusr{Олег Хилинский}
Попросите ваших приглашенных Президентом друзей озвучить ему ваши вопросы.

\iusr{Сергей Борисыч Иванов}
-:)) Сурово, но все по делу!!!

\iusr{Владислав Антипов}
А что сделано для возвращения Крыма и установления мира на Донбассе?

\iusr{Ольга Лион}
Понимает ли он, что то, что он на веществах, видно всем

\begin{itemize} % {
\iusr{Аркадий Плужаров}
\textbf{Ольга Лион} А вы, я смотрю хорошо разбираетесь )))

\iusr{Ольга Лион}
\textbf{Аркадий Плужаров} вам я могу сказать слово - Средняя, и вы должны понять, почему именно так)))

\iusr{Аркадий Плужаров}
\textbf{Ольга Лион} Вообще ничего не должен, ни вам, ни кому другому. Я сюда исключительно для развлечения захожу, как в зоопарк.
\end{itemize} % }

\iusr{Arthur Avanesov}

те кто за отставку зе, - есть зрадник и пособник рфии. рома цимбалюк тут все
доходчиво объяснил ватникам и предателям, которые затеяли эту компанию, чтобы
под этой эгидой прийти на помощь, как это было с крымом- отрывок из ролика
"Нужен был повод." 

\url{https://www.youtube.com/watch?v=G9cLQbNKBqo}

\iusr{Vitaly Nozhyn}
Про Инвест-няню не спросили  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Тарас Снитко}
А спрашивали б про диджитализацию, позвалиб)))

\iusr{Евгений Константиновский}
Вы провокатор, поэтому Вас не позвали

\iusr{Татьяна Антипова}
Молодец!!! Все вопросы в точку!!!! Умница большая и смелая! Браво!

\iusr{Ruslan Redkin}
какие хорошие вопросы!

\iusr{Лина Бонд}
Пролёт, список об'явлен после полуночи.

\iusr{Сергій Блажевич}
Троль))

\iusr{Михаил Шелепов}
Я с удовольствием хочу услышать от Зеленского ответ: где он собирается посадить миллиард деревьев?

\begin{itemize} % {
\iusr{Лидия Киреева}
\textbf{Михаил Шелепов} він уже про дерева не пам'ятає,
\end{itemize} % }

\iusr{Андрей Костенко}
23 -  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=2}  АААГОНЬ!!!

\iusr{Вика Коровайная}
Надо Пороха пригласить))


\iusr{Валерій Сорока}
Пункт 23 - ржу вголос всё утро @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Валентина Булавчик}
Це погано. Навіть не знаю для кого. Чи для президента чи для Вас.

\iusr{Денис Безпятый}
Это бімба  @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Надежда Лагода}
І коли він прочитає Конституцію, на яку він прикладав руку, а зараз просто поклав"?

\iusr{Виктор Манойло}
Не один вопрос не заинтересовал! Больше похоже на вопросы «обиженного» некогда популярного кого-то там...

\iusr{Сергей Соболь}
® Бред. @igg{fbicon.face.smiling.sunglasses} ))

\iusr{Павел Краковский}

В который раз выбирают президента «на съедение народа», чтоб потом сказать «вот
видите кто виноват.....» !!!

\iusr{Гал Ка}

В 23 пункте согласна с Зеленским, домашнее насилие процветает и с этим правда
нужно что-то делать. Столько женщин терпят страшные побои и дети свидетели
этого кошмара. А не уходят, потому что некуда идти и детей кормить будет нечем.
Никакой поддержки от государства, мало того обычно головы сельрад, полиция,
соцслужбы знают об этом и тоже ничего не делают.


\iusr{Виталий Позняк}
Треба правільно ревти, як белуха

\iusr{Светлана Червоненко}
Почитав список вопросов, хочется спросить "что вы курите?"

\iusr{Николай Кожушко}
Когда начнётся хоть одно обещания из выборов -мы Ваш приговор !!!

\iusr{Алексей Пелых}
* * *
В Римском праве, говорится:
"Магистрат не рассматривает пустяковых дел."
Многим ответственным лицам, до сих пор, неизвестно, это изречение, но согласитесь Ваши вопросы "пустяковые" - че на них время тратить? @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Тарас Трутень}

Похоже на прессуху Зе меня завтра не позовут  @igg{fbicon.face.crying.loudly} 

Реву как белуга. Слёзы капают на клавиатуру, но вопросы составила.

1. Смогли ли вы к экватору своего президентства прочитать наконец свою
предвыборную программу? Все ли буквы в ней поняли?

- Слабый вопрос с претензией обидеть.

Программу он понимает не хуже каког-нибудь Яценюка или Гройсмана. Но нет воли и
желания изменить существующий порядок и стать на защиту народа.

2. Смогли ли вы за 2,5 года активных поездок по стране найти хоть одну бабцю с
«гідною пенсією»? А коррупционера, получившего реальный срок?

- Нормально. Но мы всё понимаем, что любой, в том числе Светлана Крюкова не
сможет так быстро улучшить жизнь пенсионеров, потому что для этого нужно
заработать деньги улучшив экономику.

Коррупционеров посадить - да, это уже можно было сделать

3. Сколько стоит попасть или не попасть под санкции, или с вами не делятся?

- ,Санкции вводятся не для того, чтобы заработать денег, а чтобы убрать
конкуренцию и прикрыть неугодные СМИ.

К тому же, пророссийские СМИ он искренне считает своими врагами, потому как сам
проамериканский

4. Где в Польше миллионам заробитчан искать обещанные вами объявления «Робота в
Україні»?

- А ведь можно было землю не готовить к продаже иностранцам, а дать людям, в
том числе заробитчанам, стать фермерами.

5. Когда «підставою призначення на посаду стануть розум, освіта, талант і
совість», а не участие в КВН-новских тусовках?

- Не согласен. Партия должна назначать тех кого хочет. Это тоже, что требовать
от редакций СМИ давать объективную информацию. Пусть каждая редакция даёт
информацию, как ей хочется. А я послушаю одних и других и сделаю выводы сам.

6. Сколько денег вы недоплатили украинскому бюджету, годами пользуясь
оффшорами?

- Он скажет, что меньше, чем Страна.юа

Действительно, он мелкий оффшорник, как и тысячи других наших предпринимателей.

Вопрос лучше поставить так: Информация о ваших оффшорах свидетельствует, что вы
далеко не учитель Голобородько. Но плохо даже не то, что вы пользовались
оффшорами,а то, что вы за все время у власти не предприняли ничего, чтобы
оффшоры закрыть, а значит уже их и не закроете.

7. 41 миллион «приватовских денег» - это вы по дружбе для Игоря Валерьевича
услугу оказали, или за процент?

- Это больный удар. Связано с американскими санкциями. Это как накляузничать
учителю на плохой поступок ученика.

8. Дорого ли вам с оффшорными друзьями содержать элитную недвижимость в Лондоне
и Италии?

- Повторение про оффшоры

9. Когда ждать указа о введении санкций против ваших оффшорных
друзей-подельников?

10. Вы обещали, что «платити податки мають всі». С зарплат в конвертах
удерживают налоги и по какой ставке?

- Тема с конвертами начинает замыливаться, потому что нет никаких конкретных
данных.

Нужно например так.

- Наше издание утверждает, что депутаты Зе команды получают зарплаты в
конвертах, что даёт им возможность в последнее время покупать дорогие машины,
недвижимость, несоизмеримые со своей зарплатой.

Вы готовы дать журналистам Страны, совместно с Вами, господин Президент, и
антикоррупционными органами провести собственное расследование буквально в
течение недели, ежедневно освещая в прессе ход этого расследования. Готовы или
нет?

11. Депутаты попросили у вас уточнить – когда следующее повышение ставок и
будет ли премия к Новому году?

12. Откаты с «Большой стройки заносят в клетчатых сумках, или сразу в оффшоры?

- На такой вопрос он полчаса будет рассказывать о большой стройке, как будто
это делается им самим, а не за счёт денег налогоплательщиков

13. Как вам живется на госдаче вместо каких-то деток, которым вы их обещали?
Зарплаты на коммуналку хватает?

- Норм

14. Почему тема «вагнергейта» так тревожит вас и ваше окружение?

- Потому что там участвовала американская разведка ?

Не считаете ли вы, что планировалась террористическая операция? Чем вы лучше
Лукашенко ?

\iusr{Геннадій Бураненко}
Нет.

\iusr{Елена Чорная}
Я думаю, ему стоит индивидуально с Вами встречу сделать, вопросы-бомба!)

\iusr{Иван Левкулич}
Бомбезно !)))

\iusr{Рэм Туксан}
36. Вы действительно считаете, что 73\% вам отдали за ваш авторитет, так херли вы себя ведёте на 73?

\iusr{Elena Bohdanyuk}
Дополните список вопросом о мигрантах, которых Украина якобы согласилась принять. Речь о беженцах, кот в Беларуси, от которых отбился ЕС.

\end{itemize} % }
