% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.detektiv_dlja_rossii
%%parent 03_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4031625813539165
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,detektiv,rossia,ukraina
%%title БЖ. Детектив для России
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Детектив для России}
\label{sec:03_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.detektiv_dlja_rossii}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4031625813539165}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Детектив для России.

Дорогая русская родня! Это письмо - вам.

Внемлите моему скромному посланию апостола Павла, бывшего некогда Савлом. Я
могу показаться вам ныне очень радикальной, но я - не радикальна, я -
справедлива. 

Вам пора перестать толерантно заигрывать с коллективным левым и леволиберальным
Западом. И с правым Западом тоже. Там больше нет левых и правых, каких-то
постмарксистов и посттрадиционалистов: там есть политические пост-люди, условно
делящиеся на группы баннеров под эгидой транснациональных элит. 

\ifcmt
  pic https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/211458521_4031625760205837_6241078792243880758_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=TZTCg8-wGeoAX-zNu7w&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=48ee61337a4ab421c6b7492b65bce95c&oe=60E62124
  width 0.4
\fi

Почти все группы на дух не переносят украинских наци: плавали, знаем. Но враг
моего врага - не всегда мне друг. Я так работала, я знаю: бесполезная работа.

Простая истина. Большинство из представителей западного политикума больны
русофобией: это не позиция, это медицински признано социальной патологией. Я
пыталась найти там союзников: все общие интересы против украинского этнического
безумия кончаются на фразе \enquote{Russia is Monster, more horrible, thеn Ukraine}.

Местное население этих идеологических балбесов терпит: его регулярно кормят
мемами \enquote{мировые СМИ}.

Вопрос: кому нужна эта инфантильная репрессивная толерантность? Тигрят тоже
можно вывести из себя. Моя тигра рассказывает вам свой пример. На Украине меня
ненавидят все наци. На улице без маски и телохранителя ходить затруднительно.

В России ко мне абсолютно нормально относится большинство простого трудового
населения, включая бывших нацболов (партия запрещена в РФ), ополчение и поэтов.

Ярость я вызываю лишь у диванные патриотов, в глаза не видевших Донбасс, у
реально сильно пострадавших (тут готова искупить жизнью) и у специфической
категории анонимов, которые выполняют чисто бжезинские задачи по расколу
Соборной русской души с двух сторон: это двухходовка. Возможно, руками идиотов.
Вслепую.

Русская душа - очень Велика: христианское всепрощение делает ее всемирным
чувствилищем человечности. Я - поэт метафизики сего Логоса русской души, мне
внятны понятия метанойи, штрафбата и смерти за искупление. На все - воля Божья.

Но, сынку, помогли тебе твои бляхи-мухи? Ну, осудят они Бандеру, но Карбышева
не примут и памятник Коневу таки снесут (снесли). И за Зою не двинут. Разные
мы. Научно можем мы за вином и пиццей поговорить. Не вопрос. И всё. Всё,
понимаете? За кого унижаться? Ради чего? 

Газ и так купят. Бабло зло побеждает.  У Штирлица хоть задача была - нациста
бить в его логове, - а не расшаркиваться. Бить аккуратно, но быстро и сильно. А
не вразвалку. 

А теперь тигра Суря поведает вам мой личный детектив. Донцова нервно курит в
углу. Готовы к интриге? Садитесь и слушайте сказку. Тигру Сурю в лице БЖ уже
много лет лично ненавидят две крыски. Одна из них - реально крыса: она
научилась фотошопу на уровне подростка 10 лет и мне рассылает письма, как в
России меня будут убивать, пытать, резать на части тела etc. 

Донести до Крысуни мысль, что ФСБ - не СБУ, и за Маркелова и Бабурова дают
пожизненное и находят везде - нереально. Равно, как и то, что я не боюсь
смерти. Никакой. По сравнению с украинскими ребятами моя Крысуля родом с сайта
\enquote{Перемоги}, которую мне несколько раз сливали в Москве как киевского
\enquote{маскирующегося персонажа} - просто милашка и мастер карикатур с изображением
дерьма и пожеланиями мне смерти от страшных мук с прокси-серверов. Я пока
сдерживаю серьезных ребят, которые могут ей назначить вежливую (подчёркиваю:
ОЧЕНЬ вежливую) встречу. А так прикольно даже. 

Часть детектива - вторая. Завтра с утра мне надо было с журналистами выезжать
на Польшу, где мне необходимо было на международной конференции улыбаться
неинтересным мне людям, но поддерживать их мысль, что Волынский геноцид - это
плохо. Тут мы сходимся. Плохо. Да. Чудовищно. Пока они не начинают смеяться
над... 9 мая. А я - внучка военного. Бью не по паспорту.

Об этой поездке не знал никто. Не потому, что научная конференция - это
шпионская тайна, это детсад, а потому, что я отчитываюсь по результатам научной
работы, а не по планам. 

И тут меня перед поездкой вызывают в НИИ культурологии: пфайзером
прокалываться. Я один на один с директором НИИ объясняю про поездку в Польшу,
про наличие антител (проверено на муже) и ПЦР в придачу со сроком в 24 часа
пребывания. Мне нельзя распухнуть с температурой и рукой. Мой доклад был
единогласно одобрен всеми организаторами конференции, я обретаю шикозный
недорогой костюм, и меня включают  в престижный Прайм-Тайм. Вся переписка
велась на почте в личке. Якобы под дверью кабинета директора во время разговора
о Польше стояли... 

Но, девочки... Мне не десять лет.

И вдруг... Ночью... Когда я обычно пишу, мне - пи-пи-пи (отключила сейчас
сигнал) - приходит сотое письмо от научного секретаря НИИ Инночки Кузнецовой: 

\enquote{Удачной вам Польши! (дальше с ехидцей). Думайте, что там говорить будете}.

Моя первая мысль: директор сдать не могла, я ей верю, а иначе - кому? Вторая
мысль: взломали почту. Муж у одной из моих фанатичек - программист. Утром мне
пишет некий аноним, что какая-то женщина по имени... Анна взломала все мои
аккаунты. Анонимам я не верю. Выхожу в Google. У системы бедного гугленыша -
истерика: \enquote{Все ваши пароли взломаны, меняйте!}

У меня два подозреваемых: крыса из Украины или крыса из России. Обе - довольно
бездарные ученицы Алена Даллеса по бесовскому делу раскола Соборной Земли
Русской, ибо обе - против того, чтобы я как социальный аналитик объяснила, как
либеральная система толеризирует нацизм и создаёт травма-память о "несчастных"
людоедах в русофобских колониях. 

Вы не видите, родня? Работа против России, хоть под двух-, хоть под трех-, хоть
под пятиколором. Многоходовочка. Доказать ничего нельзя: кроме моих данных
(источники из двух стран), что руки тянутся в Киев. Посему пусть обе мои крысы
не спят спокойно и дальше желают мне смерти и мелко гадят (это их базарное
любимое занятие).

Через час после взлома всех моих акков, ФБ... банит меня на месяц за шуточный
пост... двухлетней давности. Ещё через час один из организаторов конференции,
бывший майор польской армии (!), сообщает, что моему докладу по критике
либерального американизма и его толеризации Волынской резни на конфе по...
резне... - не место. Я аж загордилась. Польское правительство, figase!

Есть данные (источники не оглашаю, лопнут кишки у многих), что полякам из
Украины нашептали, что я - того этого... Агэнт Кремля. Или, возможно, им ещё из
псевдопатриотических российских крыс нашептали, что у меня - майдановское
прошлое, но об этом в Википедии давно написано: организаторы ее уже месяц, как
читали. Знали.

Мой вывод: какие-то две не известные мне силы хотят поставить меня в ситуацию
загнанности там и тут. 

Типа довести до суицида.

Они не учли простых вещей: 

\begin{itemize}
  \item - Я как христианка не боюсь смерти и пыток: мне все равно, от чьих рук умереть за истину;
  \item - я дружу с Уссурийским тигром Сурей, Красным Солнышком Руси;
  \item - я - русский поэт;
  \item - я - внучка полковника СА и правнучка советской партизанки;
  \item - я привыкла работать в штрафбате, мне норм;
  \item - меня никто не ставит на колени, даже родные;
  \item - я не люблю жить в Европе: бывала, вкусила, красиво, не мое;
  \item - я пережила такое, что картинки крыс и угрозы Кузнецовых - это детсад, ясельная группа;
	\item - и наконец: если бы я сейчас летела или собиралась в Варшаву, я бы не
	попала в Екатеринбург, а я его год ждала. Год! Увидеть этот конгресс, куда
	меня приняли.
\end{itemize}

Дорогая русская родня! Вы, конечно, можете бывшей maidan girl не верить. Я -
плохая, я знаю. Но я пять лет потратила на изучение их войны против нас. Я
знаю, как бороться. Я прошла на себе, потому я злее многих вас как русская. У
меня - личное. 

Нельзя миндальничать. Тигра моя тоже так говорит. Павел сделал христианство
боевитым. Помните? Как это пришло ко мне, - я не могу сказать до конца: это
чудо. Не вера от чуда. А чудо от веры. 

И я вас люблю.
\ii{03_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.detektiv_dlja_rossii.cmt}
