% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.putin
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{15:25:58 16-08-22 Мишка Сибирский}

Путин попадет в Гоагу и там неххх не останется

\paragraph{18:46:52 16-08-22 Светлана Сергеева (Паршина)}

Пиши-пиши, мне нравится как Путин заставляет вас на анализы исходить. Аж пена
изо рта лезет. Я балдею. Казните, казните же скорее его. Вы только все трендите
об этом. А пока он жив, мы будем смотреть как вы(хохлы) беситесь. Кайф!!!

\paragraph{20:09:54 16-08-22 Валерий Пляшешникова -Терентьев}

Россию не запугать изоляцией У России. а значит у Путина. много друзей и
партнёров и много тех. которые поддерживают Путина. но не могут сказать вслух
из за давления запада. НО ОДНОПОЛЯРНОМУ ПРАВЛЕНИЮ МИРОМ США. ПРИШЁЛ КОНЕЦ ! а
ПРОТИВ США пошёл. осмелился один единственный человек. - это ПУТИН МИР МИНЯЕТСЯ
В ЛУЧШУЮ СТОРОНУ БЛАГОДАРЯ ПУТИНУ \url{https://ok.ru/video/3993629035126?fromTime=0}

\paragraph{20:11:13 16-08-22 ИРИНА Крылова}

Путин сильный президент и это факт и это надо признать. Умный, грамотный, чего
не скажешь про провителей других стран. За Путина, За Россию. Нас не сломать,
мы сила. Руками врага задушим. Помните это все!!! 🇷🇺🤛

\paragraph{14:02:58 17-08-22 Военкомат Украины}

Путина не забудут, на столетия. Такой секс, с Крымом не забывается. За одну
ночь. Трахнуть США, НАТО. и 40 млн. укров , под аплодисменты всего мира.
Кама-сутра ОТДЫХАЕТ!Присоединив Крым, Россия нейтрализовала все военные базы
НАТО в Румынии и, по факту, взяла под свой контроль весь черноморский сектор.
Системы вооружения в Крыму покрывают не только Румынию, но и значительную часть
Западной Европы. Россия обвела США вокруг пальца, успешно сыграв на опережение
и фактически нивелировала сомнительные результаты американской авантюры с
Майданом, затеянной по большей части из-за Крыма.

\paragraph{11:16:20 18-08-22 Александр X}

Призидент России самый лучший. Зелёный питух. Акраина России скоро станет
полноценной! Как Крым. Просто у акраинских свиней нехватает мозгов управлять
землёй которую им дали по пользаваться .

\paragraph{11:34:20 18-08-22 Лариса Мананкова}

Бог у нас с вами один. И он поддерживает моего президента. Вы себе выбрали
клоуна - это ваш выбор. Так что извините, мы вам Зеленского не выбирали)))) А
он уже превратил всю страну в 95 квартал)))))

\paragraph{11:55:26 18-08-22 Лариса Мананкова}

Ваня, я не волнуюсь. У меня все хорошо сейчас и будет хорошо. Знаешь почему?
Потому что мой президент не Зеленский-клоун, а Путин- миротворец.)))

\paragraph{12:45:46 18-08-22 Светлана Захарова-Болдинова}

Мечтай, мечтай, не дождёшься!! За ВВ. Путина порвем всех как тузик грелку,
урод!!

\paragraph{13:09:19 18-08-22 Татьяна Соколова}

УВАЖАЮ ПУТИНА,УВАЖАЮ...У ВАС ХОХЛОВ НЕТ ТАКОГО ПОНЯТИЯ УВАЖЕНИЕ...У ВАС
ХОХЛЯЦКИХ ВЫБЛЯДКОВ ТОЛЬКО ОДНО ИЗВРАЩЕНИЕ И ПОХАБЩИНА...

\paragraph{23:13:42 18-08-22 Валя Каляева}

Он наш президент нашей России человек который впервые за последние годы встал
на защиту интересов страны и многие хотели бы отстранить его но он человек с
большой буквы хорошо Утер нос многим деятелям западных стран которые хотели и
мечтали стереть Россию с лица земли но не получается у них мы за Россию и за
Путина

\paragraph{14:07:11 19-08-22 🇷🇺Zлая Москаляка🇷🇺🇷🇺}

СЛАВА РОССИИ!!!! СЛАВА ПУТИНУ!!!! ПУТИН ПРЕЗИДЕНТ МИРА!!!! КРЫМ НАШ!!!! КРЫМ
РОССИЯ!!!!ДОНБАСС НАШ!!!ДОНБАСС РОССИЯ!!!!СЛАВА АРМИИ РОССИИ!!!!АХМАТ
СИЛА!!!!ПОБЕДА ЗА НАМИ!!!!ПОБЕДА ЗА РОССИЕЙ!!!!  🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺
🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺
🇷🇺 🇷🇺 СЛАВА РОССИИ!!!! СЛАВА ПУТИНУ!!!! ПУТИН ПРЕЗИДЕНТ МИРА!!!! КРЫМ
НАШ!!!! КРЫМ РОССИЯ!!!! ДОНБАСС НАШ!!!!ДОНБАСС РОССИЯ!!!!СЛАВА АРМИИ
РОССИИ!!!!АХМАТ СИЛА!!!!ПОБЕДА ЗА НАМИ!!!!ПОБЕДА ЗА РОССИЕЙ!!!!  🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺
🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺 🇷🇺
🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺

\paragraph{20:20:26 19-08-22 Александр Зайцев}

Путин молодец!!! Чем больше он вас едет, тем больше ты как свинья визжишь. 😀

\paragraph{15:48:39 20-08-22 НАТАЛЬЯ ДРОЗДОВА (ГОНЧАРОВА)replied to Lena}
%img Screenshot from 2022-08-20 15-48-13.png

15:24
Да Путин наш президент .
Но не зеленскии клоун .
Выбрали президента клоуна , это ж надо было до такого додуматься .
Он сам ничего не сображает за него соображают американцы так , как им надо .
А Германия .Вы то что выделываетесь ????? Чем ?????
За вас тоже баиден решает и как скажет этот старыи разматик , так вам придется и жить .
Папались в кобалу под названием НАТО.
А мы свободолюбивые люди , мирные , но до поры до времени .
Не трогаите нас и у всех всё будет хлрошо .
Не воюите с русскими !!!!!!

%15:57:10 20-08-22
%ivan demidov mozgreplied to НАТАЛЬЯ
(1) путин не ваш президент, вам его назначил ельцин, когда он уходил в
отставку. Вы его не выбирали толком, вас не спрашивали (2) Зеленский, да,
работал как актер и как шоумен, ну и что, что в этом такого? Клоун, актер,
шоумен, юморист - между прочим - тоже уважаемая профессия которая кстати
предполагает хорошую интеллектуальную развитось, чувство юмора, творческий
склад ума. (3) врешь. Зеленский сам все отлично соображает, и американцы им не
руководят. (4) насчет Германии вообще не понятно что. Вы вот продаете же
Германии газ, и что. путин там шушукался с Шредером, и что, это не зазорно, что
ли, да (5) как это уже было сказано, за нас Байден не решает. США безусловно
нам очень помогают, но все равно это наша земля и наше государство, а не 51
штат США (6) мы вообще не член НАТО, так что зачем эта безумная фраза про
кабалу НАТО (7) не смешите мои тапочки, какие же это свободолюбивые люди, если
свободой от вас и не пахнет, а только воняет рабством, холуйством, ложью и
безумием (8) так вас никто и не трогал, особенно Украина. Разве это Украина
бомбила Белгород, Владивосток, Москву, Питер, а, разве это Украина вводила
войска на территорию российских АЭС, и разве это Украина разбомбила Рублевку, а
(9) так мы и не собирались воевать с русскими, но приходится, раз русские
пришли как оккупанты и убийцы на нашу землю. Вы ж то сами виноваты, что стали
убийцами, лжецами и насильниками, стали безумцами и захватчиками
