% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_11_2020.fb.alex_belyy.1.kovid_vaccine
%%parent 06_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=179412913788555&id=100051595411712
%%author alex belyy
%%tags covid,vaccine
%%title Для тех, кто слышит
 
%%endhead 

\subsection{Для тех, кто слышит}
\label{sec:06_11_2020.fb.alex_belyy.1.kovid_vaccine}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=179412913788555&id=100051595411712}
\Pauthor{Белый, Алекс}

\ifcmt
pic https://scontent.fiev22-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/123582151_179412680455245_2716993948810520291_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=2&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=S6XRxAp7LGwAX8BWhQh&_nc_ht=scontent.fiev22-1.fna&oh=b27d2711d6449896291fd963522b8b24&oe=5FD18A6A
\fi

Когда я написал статью про то, что мы - страна, в которой все решения принимают
в посольстве США, и привёл в пример, что нам запретили закупать российскую
вакцину, на меня набросились все упоротые идиоты. Так вот, для таких свидомых
дебилов сообщаю, еврокомиссия разрешила странам Евросоюза  закупать российскую
вакцину. На это решение ее толкнула реальная оценка ситуации с созданием своей
вакцины. 

Отсутствие реальных перспектив создания своей вакцины заставило еврокомиссию
забыть про свою руссофобию и ненависть многих ее членов к России как
государству. 

Кто теперь ещё хочет ждать демвакцину? 

Кто теперь расскажет мне про  евросолидарность? Экономический кризис и угроза
массовых беспорядков сделала еврокомиссаров такими покладистыми, что просто
диву даёшься. Ну не могут они заставить своих граждан не вакцинироваться
российской вакциной в ущерб себе. 

Зато нам посольство США легко это может сделать. Нас-то не жалко, мы не
граждане США  и Евросоюза, кто считает аборигенов за людей? Ну что, критиканы,
все вам ясно или опять не дошло? 

Спрашиваю у своих друзей, может, я это все зря пишу? Может, метать бисер перед
свиньями - напрасный труд? Не знаю, может и так, но для тех, кого я уважаю,
всегда буду писать и говорить правду. Не смогу просто иначе, «вода камень
точит», и я знаю, я не один, нас много и мы победим!

P.S. Кстати, в Чехии уже начали заниматься организацией «туров» в РФ за
вакциной.  Алекс Белый.
