% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_07_2020.fb.lnr.16
%%parent 20_07_2020
 
%%endhead 

\subsection{Брошенный под Зайцево диверсант ВСУ скончался от передозировки обезболивающим - Сладков}
\url{https://www.facebook.com/groups/LNRGUMO/permalink/2860914580686764/}
  
\vspace{0.5cm}
{\small\LaTeX~section: \verb|20_07_2020.fb.lnr.16| project: \verb|letopis| rootid: \verb|p_saintrussia|}
\vspace{0.5cm}

ВСУ не предприняли никаких попыток для спасения собственных диверсантов в
Донбассе, передаёт корреспондент "Донбасс Сегодня" со ссылкой на российского
военкора Александра Сладкова.

В частности, военкор заявил, что третьего погибшего в Донбассе украинского
диверсанта сослуживцы бросили на произвол судьбы.

"Третьего погибшего украинского военнослужащего, который был ранен в левую
ногу, его же товарищи, остановив жгутом кровь, обложили минами и оставили, не
понесли с собой. Он жил ещё долго.  Скончался, как я предполагаю (есть
основания) от передозировки обезболивающими веществами. Но его и мёртвого не
забрали", - написал военкор у себя на канале.

Сладков также добавил, что подорвавшийся на мине украинский морпех погиб сразу.

"Его экшн-камера после подрыва больше не двигалась.  И у Ильина, действительно,
был позывной «Медик», он интересовался тактической медициной, я видел его
конспекты, сохранённые им же, при жизни, в электронном виде", - отметил он.

Напомним, ранее мы сообщали, что украинская ДРГ подорвалась на минах под
Зайцево.

Чуть позже бойцы армии ДНР забрали обезображенный труп диверсанта под
Горловкой. Однако в ходе разбирательств оказалось, что переданный Киеву мёртвый
диверсант оказался американским неонацистом.

А второй мёртвый диверсант оказался Миколой (Николаем) Ильиным.  Также вчера мы
писали, что на линии фронта обнаружен труп третьего украинского диверсанта.

Кроме того, сегодня стало известно, что иностранные наёмники бегут из ВСУ после
смерти трёх диверсантов. 
