% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.24
%%parent topics.vojna.my.6.collect
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

чучело российское. Ты вишь тут визжишь не понимаешь украинский язык,
отзываешься оскорбительно о нашем прекрасном удивительном украинском языке. Еще
ты, русский нацист и подсудимый, говоришь, что якобы Украины скоро не будет. Я
тебе разочарую, знаешь, украинский язык будет жить во веки веков, прекрасные
произведения Тараса Шевченко и Леси Украинки, а также Ивана Франка и Павла
Загребельного, а также многих многих других замечательных украинских писателей
и поэтом будут изучать люди, и не только в Украине, а во многих других странах.
На украинском говорят миллионы людей, да, на прекрасном мелодичном и
удивительном украинском языке говорят миллионы людей как в Украине, так и за ее
пределами. А ты, русский нацист и подсудимый, как я погляжу, неспособен не то
что изучить свой собственный русский язык как следует, но также неспособен к
изучению других языков, и также неспособен к тому, чтобы уважать другие
культуры и традиции, в частности, украинские. Так что позор тебе, русский
нацист и подсудимый, потому что ты представляешь из себя жалкое зрелище, ты
превратился в жалкого лживого зомбированного барана, как попугай, повторяющего,
все чем тебя кормят российские пропагандистские лживые сми. Позор тебе, русский
нацист, ты потерял человечность, позор тебе, русский нацист, ты потерял разум,
позор тебе, русский подсудимый фашист, ты потерял совесть, позор тебе, русский
нацист, ты потерял разум. И ты в ответе за кровь невинных на этой ужасной
войне, ты в ответе за смерти десятков тысяч людей, и ты, русский нацист и
подсудимый, ответишь за все по полной, будь уверен, наказания тебе не удастся
избежать
