% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_05_2022.fb.stomina_oksana.mariupol.1.ya_ne_pisatimu__men_.cmt
%%parent 06_05_2022.fb.stomina_oksana.mariupol.1.ya_ne_pisatimu__men_
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Вадим Джувага}

Оксан, а що роблять з тілами загиблих цивільних, якось ідентифікують, і де
ховають

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Вадим Джувага} 

я намагаюся дізнатися, але поки знаю лише те, що є в інеті. Спалюють у
мобільних крематоріях, ховають, а точніше, закопують у ровах в Мангуші й
Виноградному.

\iusr{Юлия Василенко}
\textbf{Вадим Джувага} 

А ті що були поховані біля домів, так там і залишаються, знаю що біля кладовищ
також ріють рви і туди відвозять тіла, без всякої ідентефікації

\iusr{Oleg Fedenko}
\textbf{Юлия Василенко} сусід загинув і його поховали у дворі. Коли почали робити масові поховання, приїхали, викопали і кудись відвезли. І малоймовірно, що буде ідентифікований
\end{itemize} % }

\iusr{Natalia Azovskaya}

Оксана, подiлюся?

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Natalia Kagadiy} так, звичайно
\end{itemize} % }

\iusr{Valentina Piven}

Чи буде колись порахована і встановлена точна кількість жертв?... Чи понесе
хтось за це відповідальність?

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Валентина Пивень} не впевнена. Вони їх ховають, в сенсі - приховують... Буде дуже багато зниклих безвісти.. (
\end{itemize} % }

\iusr{Дмитрий Лоховицкий}

Це просто Треш, в який не хочеться вірити.

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Дмитрий Лоховицкий} так, дуже хочеться прокинутися від усього цього! Вже дуже потрібно диво, адже дивитися на те, що відбувається в Маріуполі, несила... ((

\iusr{Alexandra Mishura}
\textbf{Дмитрий Лоховицкий} Віра - це до боженьки, а реальність треба знати. І мати мужність з цим знанням жити й боротись.

\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Аня Мудрик} в нашому підвалі чоловік ніяк не міг поховати маму. Тіло лежало в сараї, поки його собаки не обжерли...
\end{itemize} % }

\iusr{Olena Zelena}

Боже ж мій Боже..... Світла Пам'ять всім Загиблим .. Сили Живим

\iusr{Alexandra Mishura}

Я пишу, де тільки можна: до РФ має бути застосована ПРЕЗУМПЦІЯ ВИНУВАТОСТІ. Бо
з російським принципом \enquote{а вы докажите!} і західним лицемірством \enquote{ми по закону}
РФ і далі буде вбивати свідків і спалювати чи якимось іншим чином знищувати їх
тіла, а усякі білі й пухнасті тільки дивуватимуться: \enquote{ой, а куди поділися сотні
тисяч жителів Маріуполя (Бучі, Ірпеню, сотень інших міст і сіл), якщо серед
біженців їх немає?}

\iusr{Максим Бородин}

Я ще місяць тому казав, що буде йтися про 20 000+ тисяч загиблих, враховуючі
рівень руйнувань. 🙁

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Максим Бородин} я в цьому була впевнена вже на момент свого виїзда

\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Анна Косухина} тепер точно набагато більше
\end{itemize} % }

\iusr{Andriy Voloshyn}

Злочини без терміну давності..

\iusr{Maryna Holovnova}

Перечитала кілька разів. Це настільки за межами людяності і нормальності,
просто неможливо прийняти таку реальність(((

\iusr{Anton Telbizov}

Какой ужас и страх(

\iusr{Наталия Клименко}

Какой-то страшный сон.

\iusr{Альона Романчук}

Бідні наші співвідчизники. Яке страхіття вам довелося прийняти(
Мені сумно і боляче(((

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Альона Романчук} так, дуже боляче
\end{itemize} % }

\iusr{Олена Макарчук}

Маю знайомого, що був у полоні після Іловайську. Йому наказали саме закопувати
тіла своїх. Але то все-таки військові. Витримати вигляд сотень розчавлених
дітей та жінок - страшно.

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стомина}
\textbf{Олена Макарчук} так
\end{itemize} % }
