% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.konkurs_deti_elka_igrushki
%%parent 14_12_2021
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags konkurs,deti,novyj_god,lnr,lugansk,mir_luganschine,donbass
%%title "Мир Луганщине" приглашает детей принять участие в конкурсе на лучшую елочную игрушку
 
%%endhead 
\subsection{\enquote{Мир Луганщине} приглашает детей принять участие в конкурсе на лучшую елочную игрушку}
\label{sec:14_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.konkurs_deti_elka_igrushki}

\Purl{https://lug-info.com/news/mir-luganshine-priglashaet-detej-prinyat-uchastie-v-konkurse-na-luchshuyu-elochnuyu-igrushku}

Проект \enquote{Молодая гвардия} общественного движения (ОД) \enquote{Мир Луганщине} приглашает
юных жителей Республики принять участие в конкурсе \enquote{Чудо новогодней игрушки}.
Об этом сообщила пресс-служба движения.

\ii{14_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.konkurs_deti_elka_igrushki.pic.1}

\enquote{В конкурсе могут принять участие все желающие дети возрастом от 6 до 16 лет.
До 23 декабря они могут подготовить елочные игрушки своими руками. В каждом
городе и районе определят лучшие игрушки, которые украсят новогодние елки
детских домов}, - говорится в сообщении.

Работы участников будут оцениваться по таким критериям: соответствие новогодней
тематике, оригинальность, авторское исполнение, наличие крепления. Размер
игрушки обязательно должен быть от 20 до 35 см. Конкурсанту при передаче работ
на оценивание необходимо указать свои фамилию, имя, отчество, город проживания
и контактный телефон.

\enquote{Я уверен, что в нашей Республике большое количество талантливых детей, которые
примут участие в этом конкурсе, - сказал координатор \enquote{Молодой гвардии} Даниил
Степанков. - В прошлом году мы уже проводили такой конкурс, и работы всех
участников были необычными, очень интересными и красивыми. Тогда мы получили
большое количество позитивных отзывов и решили провести конкурс \enquote{Чудо
новогодней игрушки} и в этом году. Нам приятно поддерживать талантливых детей
во всех их начинаниях}.

Участники конкурса получат сертификаты, а победители - памятные подарки от ОД
\enquote{Мир Луганщине}.

Елочные игрушки принимаются по будням с 9:00 до 18:00, в Луганске - по адресам:
улица Карла Маркса, 7 и улица Коцюбинского, 14; в других городах и районах ЛНР
- в территориальных отделениях ОД \enquote{Мир Луганщине}: 

\begin{itemize}
  \item Алчевск, улица Ленина, 46;
  \item Брянка, площадь Ленина, 9;
  \item Кировск, улица 23-го Партсъезда, 7;
  \item Красный Луч, улица Коммунистическая, 33;
  \item Первомайск, улица Макушкина, 1а;
  \item Ровеньки, улица Ленина, 41;
  \item Стаханов, улица Кирова, 32;
  \item Антрацит, улица Ленина, 1;
  \item Краснодон, площадь Ленина, 5;
  \item Лутугино, улица Ленина, 83;
  \item Перевальск, улица Ленина, 38;
  \item Свердловск, улица Энгельса, 34;
  \item поселок городского типа Славяносербск, пер. Героев, 2
\end{itemize}
