% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt.bizjajev_ne_sudi
%%parent 31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Бизяев - Не суди - не судим и будешь (с)}
\label{sec:31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt.bizjajev_ne_sudi}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Бизяев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не суди-не судим и будешь ( с). Что касается политической части поста, то уже
бессмысленно заливать молодое вино в старые меха. Но я могу ошибаться.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Сенная}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Бизяев} Вы не ошибаетесь!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Бизяев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Сенная} -человеку свойственно ошибаться.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Сенная}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Бизяев} Согласна, но только сильный и самодостаточный человек может признать ошибки. Но с Вашим высказыванием полностью согласна.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Швайка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Подібні розмови пам’ятаю ще з часів Януковича. Тоді це устами регіоналів
звучало «шукати, що нас об’єднує, а не роз’єднує».

Тези ззовні правильні. Але знову «Юго-восток», знову реклама одної з політичних
сил (чергової реінкарнацііі «регіоналів»).

Україна може буде або українською, або чиєюсь колонією.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Васильевич Борисов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Швайка} ну тут Вы не правы !!помните ,как хвостатый ""свободовец"
Мирошниченко орал с трибуны ВР ми щэ придумали на левой берег Дн1пра!! это, что
было????? так, кто начал делить НАШ, народ?????

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Папуцин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Швайка} На разі ми є колонія США! Ми виконуємо всі їх забаганки як
дестабілізатора на кордоні з Росією! Як кажуть: ,, Хто з цього має вигоду?",
Або війна з Росією до останнього українця?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Саймон}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Швайка} пан Швайка як Вам життя після віджимання акцій ЗАО Харьковводстрой?)))) А ваше юридичне бюро "ЗЕВС" у Харькові ще працює ? 😎\Laughey[1.0][white]🥴

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Саймон}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Швайка} Пам'ятаєте доручення за яким Ви були представником іноземної компанії ?
Фірми прокладки ...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Швайка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Олег Саймон} не впізнаю Вас без гриму)
Смоктуновський? 🤣🤣🤣🤣😉

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Швайка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Диана Панченко} хіба не про те я говорив на Ваших етерах?
Про тяглість політичного життя, про залучення екс-посадовців радниками тощо.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rita Milo}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Швайка} Вы явно смотрите российские фильмы +употребляете крылатые фразы из них. Постыдитесь.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Саймон}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Швайка} Окей
Я пошукаю копію того доручення та виложу у вільний доступ
\Laughey[1.0][white]\Laughey[1.0][white]\Laughey[1.0][white]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Швайка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Rita Milo} час, прожитий під московською окупацією, так просто не
минає. Залишки отого в пам’яті ще певний час лишаються

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Швайка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Олег Саймон} хай Бог помагає 🙏

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Саймон}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Швайка} а ще є фото, коли ви особисто були присутні під час
захвату приміщення цього підприємства 😂🥴\Laughey[1.0][white] воно не якістне але хто вас
особисто знає той впізнає голову обласної партійної структури ВО "Свобода" у
Харківської області

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rita Milo}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Швайка} Ох, ох бiдний хлопчик. Сижу та гiрко плачу. Яка в вас доля
була тяжка. Ну то нiчого, зараз ви вже депутат? И... жить стало лучше, жить
стало веселее. Ото й в мене залишалась звичка ця окупацiйна

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кошель}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Rita Milo} зрада!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Соня Мармеладова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вот поэтому на Донбассе будет бойня ещё долго. Пока такие дяденьки как пан
Швайка будут про московскую оккупацию вещать. И решить эту проблему, можно
только войной. ПоПомните мои слова, и война будет такая, что сегодняшние
пострелкушки окопные на донбассе раем покажутся. Потому что проблему решать все
ровно придется и нет альтернативы силовому решению.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Кузнецова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Швайка} \textbf{Диана Панченко} Диана, и вот с этим вы предлагаете
находить общий язык? Вспоминается « Крым будет или украинским, или безлюдным».

Сейчас Украина будет или украинской, или.. так вот как раз Украина и становится
безлюдной. А власти сожалеют о невозможности шантажировать весь мир. С такими
не о чем говорить. Таких надо изолировать от людей.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Артем Александров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

На самом деле чёткая формулировка-маркер националиста Ігор Швайка,
разваливающего страну "Украина может быть либо украинской, либо чьей-то
колонией." Но ответ прост. Украина не может быть условно
"галичинно-украинской". Может быть либо общей страной, для всех граждан Украины
с их разнообразными взглядами. Либо не быть вообще. К последнему всё и идёт.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Гецеу}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Швайка} , согласен , упоротое ничтожество! После вашего майдауна
мы стали больше независимы ? Только в словесной диарее вашей мы независимы , а
сами только и ждёте момента чтобы западные "партнёры" позволили вам вылизать их
🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Гецеу}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Швайка} , что такое "етер" ? Украинской пиши , псевдопатриот

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Швайка} есть третий вариант: ее может вообще не быть. Чему вы восьмой год и содействуете

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Бондарь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Погод погтдъпдмод8пошожє/

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Пилипенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Разум когда-нибудь победит... Не в смысле что Разумков конечно)...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Пилипенко} очень люблю эту песню )

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natasha Semergey}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Пилипенко} Разумков это второй Зеленский.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Хван}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Natasha Semergey} только в профиль
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Катерина Малая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Как приятно читать разумные и по-настоящему мудрые слова. И как жаль, что
сейчас подобное очень большая редкость

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Катерина Малая} спасибо !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Miya Misa}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Катерина Малая} прелесть, какая дурочка
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tatyana Divlyash}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ничего нового. Говорить красивые слова легко, но от этой болотологии ничего не
меняется. Да и сложно "понять и принять" тех, кто расстреливал "по
национальному признаку". Как можно "по-другому" понимать историю? Тут ты либо с
одной стороны, либо с другой. Ваше желание угодить и вашим, и нашим уже
становится смешным

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Divlyash} ок

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Divlyash} 

Очень просто понимать историю по другому. При СССР бандеровцы были предатели и
коллаборанты, так было написано в учебниках. А теперь, в учебниках написано
бандеровцы - "это герои , боровшиеся за освобождение Украины и за ее свободу",
а Красная Армия (Рабоче- Крестьянская Красная Армия до 1943) - это оккупанты
Украины, а НКВД (Наркомат внутренних Дел) вообще преступники... 

А описываются одни и те же события, на одной и той же территории, и одного и
того же периода. Просто с разных "политических позиций". Историю всегда пишут
победители. 

И не Крюкова и Панченко виноваты, что миллионы манкуртов, на территории Украины
растоптали память о дедах и прадедах ИСПОЛИНАХ ПОБЕДЫ 1945 года в ВОВ ,
позволили обзывать своих предков оккупантами, молча смотрят как сносят им
памятники, переименовывают улицы, позволили "червей из схронов" поднять до
уровня героев страны. Хотя , какая страна такие и герои... 

Но, не обвиняйте только Крюкову, за то, что ДЕНЬ ПОБЕДЫ назвала "победобесием"
, вы тоже все виноваты в том, что происходит в Украине... 

Не Крюкова проскакала страну на майданах, не Крюкова сносит памятники, не
Крюкова принимает "языковые законы" и законы по "нацменшинств".... в 20 раз
подняли цены на тарифы отчего же скакуны не скачут по майдану?! ААААААААААААА,
печенек не подвезли. Все печеньки Светке Тихановской отдали. 

РЕЗЮМЕ: "Не спихивайте свою трусость, равнодушие, глупость на одну Крюкову!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tatyana Divlyash}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Новицкая}, а где в моем комменте про Крюкову?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tatyana Divlyash}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вот это мой мозг вообще отказывается понимать
\url{https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=4552315098133856&id=100000662320481}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Уманская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Divlyash} Спасибо, посмеялась от души.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Букина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Divlyash} закон для ВСЕХ и тогда можно ЖИТЬ!!!! А если убивать
друг друга только за то что он тебе не нравиться, у него другие взгляды на
жизнь... тогда сложно! Но как то ЖИТЬ НАДО!!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Настасья Ерёмина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Divlyash} 

А вот тут я подпишусь. И весь (!) Донбасс! Хватит "пыли" и издевательств. Нет доверия НИКОМУ!!!

P.S. Хотелось бы со своего аккаунта писать)) Но критика нынче не в почёте)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алевтина Макарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Букина} 

Нет, у них нет такого слова * не нравится* , они ИНЫХ истребляют,потому , что*
другие*- не арии, они низшей рассы,не достойной на равенство и такую же
свободу. Иноверцы должны прислуживать высшей касте,коей возомнили себя * арии*,
тут нацизмом не пахнет а уже воняет.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Miya Misa}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Divlyash} "Ваше желание угодить и вашим, и нашим уже становится смешным" - это называется одним словом - проституция

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Новаковская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Если наш Президент занял, исключительно, промайдановскую позицию! О каком
сшивании может идти речь!?

То есть, все должны быть уверены, что Майдан-это гыднисть, а не Госпереворот!?

Начали бы с этого, а дальше всё наладилось бы.

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Новаковская} поэтому надо менять президента

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Новаковская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} т е, еще один госпереворот?
Клин клином?
И сколько раз?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Новаковская} зачем сразу госпереворот

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Новаковская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 

а как менять?

Больше всего люди разделены во мнении: в НАТО или нейтральноый статус.

В евросоюз чешем или дома живём.

А тут дебилье, еще и в Конституцию внесли.

А когда эти вопросы решим по людски , то и война прекратится.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Бердышев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 

Диана, а что Вы ждете от униженных, ограбленных и оскорбленных? После всех тех
ежедневных плевков в душу? После Одессы, после всего?

Зачем нам Украина, в которой нас нет?

Компромисс? Ок. А разве два государственных языка － это не компромисс?

И еще － мир и компромисс педлагают победители.

Когда это делают побежденные － это называется иначе. Это называется －
капитуляция.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Коваленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} а чем БЫЛ плох кандидат Зеленский?! «Убить дракона» вы наверняка смотрели.)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Панасюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Должно быть, вы имели ввиду НАШИХ или ОПЗЖ. Но для меня это Шарий. И точка.
Своих взглядов не меняю. Потому что несмотря на гонения они дело делают. Потому
что креативные и искренние. Потому что загоняют подлецов. Тысяча причин.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Барвинская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко}, да не ПРЕЗЕДЕНТОВ менять как перчатки нужно, а самим
что-то менять в себе! И это главная задача всех независимых СМИ, не обсуждать,
охать и ахать, когда происходит (заметьте бесконечные) зашквары, а больше
уделять внимания и времени, на повышение интеллектуального развития
гражданского общества, юридической и правовой базе знаний, культурные ценности,
вот что обьеденяет и сшивает нацию! Ничего личного, просто хотелось бы указать
на пробелы, в работе глубокоуважаемой мною профессии журналиста!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Chinchikov Alex}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Про смену президентов в вымышленном государстве Уркаина хорошо сказано у Пелевина:

\url{https://www.livelib.ru/quote/188015-s-n-u-f-f-viktor-pelevin}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Панасюк} Вот Ленин в Европе, будучи в эмиграции хотя бы подогнал
теорию "под строительство коммунизма", потом 55 томов издали. А этот со своими
разборками с Фейкиным в Ютюбе уже надоел, стал не интересен, хотя раньше были
хорошие расследования. Каким образом, "вождь" , живущий с семьей на удалении на
вилле в Испании спасет эту страну?! Какие гонения?! Гонения, это для 10 тысяч
людей о которых говорил Матиос , что возбуждено уголовных дел против лиц по
статьям "преступления против безопасности государства". Гонения, это когда люди
прошли : обыски и аресты, СИЗО, суды, обмены... были вывезены в лес и убиты,
или запытаны в СБУ до смерти, или умерли после пыток... Вот это гонения. А
описание "гонений" на удалении, это еще не гонения.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Панасюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Мне не о чем говорить с человеком, который ссылается на матиоса. Всего
хорошего.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Майборода}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Irina Novakovskaya} "госпереворот", после которого 99,9\% законодательной и исполнительной власти остались в том же составе
\Laughey[1.0][white]\Laughey[1.0][white]🤦♂️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Алферов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} хочу понять, так почему закрыли три канала и кучу
всего. С волками договариваться. Вы верите в это. И как с кем то искать
согласия, если они напринимали законов по которым все запрещено и ограничено.
Как с этим быть. Ладно заколв, но и указов по рекомендации СНБО протворечящих
заклнам и конституции.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Алферов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Новаковская} Ну в конституцию в преаибулу. Это не обязательно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Алексеенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Новицкая} согласна с Вами, но считаю , что всем здравомыслящим
все равно надо искать компромиссы, договариваться, совместно добиваться общих
целей и просто спасать страну, если нет, то конец будет плачевным для страны.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Бегма}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} и каким образом сегодня менять президента?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Дудка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Irina Novakovskaya} Напомню! Так он же Ваш кажется ? Юговосточний
современний президент Украіни! Или, уже, о ужас и на Юговостоке Украіни есть
свои местние,, ,,фашисти?"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Болгаров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} уже меняли, не помогло

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Кушнірук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Свідомо чи несвідомо Ви плутаєте терміни децентралізація та конфедералізація
України. Децентралізації - сприятиме розвитку, конфедералізація - її знищить.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Кущ}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Борис Кушнірук} 

децентралізація в Україні, в умовах слабких інституцій - це нова феодалізація
країни, із всевладним головою ОТГ


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Литвиненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Кущ} 

в нашей стране- это станет ещё более глубокой феодализацией.

На деле ОТГ=ОПГ, вся страна- неправовое олигархическое преступное образование.

Если взглянуть на политсилы- вообще Мрак ( проходимцы и жулики).

Позорище!!!

С кем правовое государство будем строить?!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Кушнірук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Кущ}, 

формування та розвиток ОТГ поступово буде змінювати баланси та інтереси всіх
гравців - політиків, бізнесменів, чиновників (місцевих та центральних),
населення. Там і самі ОТГ доведеться частково переформатовувати, бо частина з
них не відповідає принципу доступності державних послуг. Схожа ситуація і з
укрупненням районів. Там теж потрібно буде уточнювати і межі, і адмін центри
районів, і вирішувати конституційну проблему розподілу повноважень. Але ці всі
процеси не нищитимуть державу, як таку. А от конфедералізація під гаслами
різності регіональних героїв та традицій - це те, що дозволятиме розривати
державу.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Кущ}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Борис Кушнірук} 

феодалізація під виглядом децентралізації теж державу сильнішою не робить.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Кушнірук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Кущ}, феодалізація частково пов'язана з деградацією економіки.
Сприятимемо розвитку малих та середніх переробних підприємств, а також
реального сімейного фермерства і це буде прибирати феодалізацію.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Кузнецова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Борис Кушнірук} что-то Штаты и Германия живут и в ус не дуют, что они
должны уже распасться, бо Федерации/ конфедерации. Нужно создавать такие
условия всем жителям, чтоб они не мечтали разделиться. А сдерживать вонь трупа
формальдегидом «единой и соборной » труп в живого не превратит. Только из
сдерживающих делает извращенцев.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Логвин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Один пример во Львове уничтожили памятник Родина Мать у нас есть памятники
погибших воинов ВСУ мы их мягко сказать не долюбливаем потерять родных большое
горе особенно для матери но ведь мы же не оскверняем их могилы так с кем
договариваться и о чем и это только один пример

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Mayorova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Логвин} верно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Хорошун}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Олег, спасибо. Вы не один. Борются с памятниками подлецы, трусы и идиоты.!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Овчарова}
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100064220081747}\par
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/155985202_103808028436533_8235997654147222269_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-4&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=dhQdPveo7FcAX8_b2Aa&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=0da9fc2cfe6c5449db476198b60c2655&oe=61355C6E
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Прелесть нашего разнообразия превратилась в уродство насильственного
сожительства. В таких ситуациях всегда сохраняется формула насильник - жертва.
Компромисс невозможен. В семье - это неминуемый развод в целях сохранения жизни
и здоровья всех членов семьи. В обществе, как правило, - война. Что и
происходит. Просить прощения за то, что своей жизнью не оправдала чьих-то
надежд, за мой родной язык, за то, что нацизм для моей семьи не пустой звук, за
то, что мне, коренной киевлянке, указывают то на дверь, то на вокзал я не буду.
Вот и весь компромисс.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оля Николаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алла Овчарова} отлично сказано!Я с Вами!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Зина Шиманская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алла Овчарова} молодец, Уважаю

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Вакула}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алла Овчарова} +
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Черкашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Всегда, всегда юго восток даже, если и не принимал чужую точку зрения, то лояльно
к ней относился, без ненависти и мордобития. В Харькове ни разу не обижали
того, кто говорит на мове. А я на личном примере столкнулось с ненавистью во
Львове, только потому, что хотела купить бутылку воды на русском языке.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Гречаный}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Черкашина} В том же Львове водитель маршрутки, когда я спросил
на русском как найти определенную улицу, сначала делал вид, что не слышит меня,
а потом, с третьего раза уже, когда я чуть ли не в ухо ему прокричал, окинул
меня презрительным взглядом и сквозь зубы процедил, что четверта, мол, зупинка.
Комплекс неполноценности? Если вы там коммунистов ненавидите (которые были,
кстати, разных национальностей, в том числе и украинцы) то это понять можно. Но
при чем здесь гости города, которые говорят на русском языке? И это было в
далеком 1984 году. Представляю, как там сейчас...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Римма Шперлина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Вадим Гречаный} не везите им деньги! Львов строили не галичане! Их морда- это Крыивка! Тупая и агрессивная!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Mayorova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Черкашина} 100\%

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalia Lega}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Вадим Гречаный} В 1986 г была во Львове проездом. Не могла купить
таблетки в аптеке. Причём, вот как вы написали, всё происходило молча, словно
ты - пустое место. Аптекарша обслуживала людей, стоящих в очереди за мной. А я
, не понимая, что происходит ( мне было 20 лет) продолжала стоять у прилавка...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Сенная}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Черкашина} 

Мой муж со Львовской области, рожденный в семье ,где
отец и мать были детдомовцы и свезенные в 1954 году поднимать этот регион, им
повезло, по ночам уже за ними не следили местные и они остались жить ,растили
детей, поднимали край, были на руководящих должностях. Как только ушли на пенсию
они выехали с того региона, потому что все 35 лет они для них были москалями и
при том что они чисто на местном суржике говорили, для них они чужаки. Помню
когда был первый майдан .свекровь плевала и говорила ,сатанисты хотят
власти. Они пришли и правят! А вы прощайте и будьте толерантны. Мерзко.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yurii Privaloff}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вскоре появитесь на канале "Прямой"?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yurii Privaloff} ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yurii Privaloff}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} один из способов найти компромисс

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evelin Romanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} вы уже «объединились» с этими и «поняли и приняли» их?

\href{https://donpress.ru/zelenskij-ne-zamechaet-nacizm-v-ukraine-ili-pooshhrjaet/}{%
Зеленский не замечает нацизм в Украине или поощряет?, donpress.ru
%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Овчаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А солдатская одежда времён Великой Отечественной без знаков отличия это что?
Деление на Ваших и наших? Вы пытаетесь пройти между каплями, это Ваша зарплата?
Но честности в Вас нет!!!!

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Бондаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Диана, хочется конкретизировать Вашу фразу: ".. другие высокомерно отказываются
понять и принять тех, кто по-другому понимает историю и память"- что именно
надо принять?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вика Малышева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Инна Бондаренко} то, что бандера герой

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Бондаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Вика Малышева} , и это и победобесие... Подождем ответ

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evelin Romanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Инна Бондаренко} не дождётесь))) Диана уже встала плечом к плечу с
Безуглой. Как та заявила «не задавайтемне конкретных вопросов, я все равно на
них отвечать не буду»)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Зернина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Инна Бондаренко} вот именно. А историю как преподавать? Одной части -
одну, другой - другую? И так во всём. Тут другое надо понять - это государство
обречено. Дело времени.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Адаменко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Как признавался однажды один наш общий с вами знакомый, оказавшийся по работе в
постсоветском Киеве начала нулевых годов этого тысячелетия: "...больше всего
меня удивляет то, как они там могут говорить одно, думать другое, а делать
третье." Вот лишний раз убедились.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Горбач}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Инна Бондаренко} кстати, да. Диана предлагает "впихнуть невпихуемое".
Компромисс уже то что остальная Украина не мешала западенцам ставить памятники
бандеровцам и переименовывать улицы и стадионы в их честь.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Мундштуков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Да, я, кажется, понял! Для всех этих граждан героизация нацистских преступников
это всего лишь "по-другому понимать историю и память". Ничого не вийде, пани
Диана. До тех пор, пока во Львове будет стоять памятник Бандере, а памятник
советским воинам-освободителям не будет восстановлен, ни о какой "единой
стране" и речи быть не может. Впрочем, боюсь, уже ни при каких раскладах. Без
нас, как-нибудь. 😕


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Бондаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Evelin Romanova} , Вы правы. Шесть часов мой вопрос без ответа.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evelin Romanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Инна Бондаренко} крепитесь) мы уже несколько дней ждём)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Priven}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
не царское это деле - ответы холопам давать, ну вы что?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Гаевой}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Горбач} Это не компромисс, это самоуправство и предательство тех, кого нам подсовывают на выборах с плюс-минус адекватной риторикой.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Гнатюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Марина Зернина} вот про преподавание о истории меня тоже мучает, задалась таким вопросом сегодня... это путь в никуда

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оля Николаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Марина Зернина} 

историю просто нужно знать!!! У нас каждый президент историк(прямо участник
событий!!!) .Ни спать ни есть не может, всё учебник переписывает. Вот уже мы и
море выкопали и горы насыпали, и счёт наш и Иисус был щирым украинцем...
Мерзко.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Зина Шиманская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Мундштуков} 100\%

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Норель}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Инна Бондаренко} наверное мы то же должны признать тварей из УПА героями.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Мошняга}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Элементарная культура и хорошее образование - главные атрибуты успешной страны.
Украине необходимо менять идеологию, провести денацификацию, второй
государственный язык. Без тесных отношений с Россией и Беларусью будущее
Украины неприглядно. В нынешних реалиях это сделать невозможно - точка
невозврата уже пройдена.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Гугняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Поступать с людьми так, как хотите чтобы они поступали с вами. И компромисы и
взаимовыгодные решения. Лишь добродетель способна объеденить людей.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Хорошун}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Согласен полностью!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хомицевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вы казались более на своём месте когда выступали в оппозиции к действующей
власти ,чем после того как ей продались.😒

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хомицевич} и кому же я продалась ?)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Федорчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} ,и главное, где и когда?😊

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хомицевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Действующей власти.... ОП. наверно все таки не вы конкретно а ваше руководство ,а
вы как следствие.... слишком явно видно изменение меседжей которое вы несёте в
массы.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Остапов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Саша, ты тупой

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Журавлев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хомицевич} всё очевидно...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Чуприна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хомицевич} Когда это, интересно, Диана Панченко продалась действующей власти?! Я такого не помню!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хомицевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валерий Чуприна} я ведь уточнил, её руководство ....и как следствие их редакционная политика и она....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Доля}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хомицевич} Приведите какое-то доказательство

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хомицевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вы что отсутствовали несколько недель?.... слепому невозможно докозать что небо синее...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хомицевич} 🤦‍♂️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хомицевич} 

А бывшие Министры юстиции времен "яныка" , когда не читая, растащив деньги на
правовую и экономическую экспертизы, бегала на встречи к "европейским послам"
"коррелируя" пресловутый "Договор об ассоциации с Европой" и подготовив его
подписание полностью, кому продалась?! Сейчас эти швали, выпавшие из "обоза
яныка" по дороге бегства... ходят по каналам и трындят как плохо живется народу
Украины после подписания "Договора об ассоциации с Европой" ... А народ, с
памятью аквариумных рыб рукоплещет, ой какие "леночки и андрюшечки.. и леночки"
, ох как они дают перца власти. А где где эти швали были во время Майдана?
Лизали пороги посольств "цивилизованной Европы", орали у Шустера : "Россия
мачеха отпусти нас в Европу!!!!" Как бы то ни было, а Медведчук единственный на
то время политик открыто говорил, что Ассоциация ...- это губительный путь для
Украины и ее экономики, и давал площадки говорить об этом другим общественным
организациям, таким как Союз граждан Украины, в котором я была, Славянской
гвардии (Рогова), Анонимусам и др., кто был на "антимайдане". Да, Крюкова
написала провокационную статью в ответ на статью В.В.Путина, но не Крюкова в
2013 году затащила Украину в "европейскую ассоциацию", не Крюкова довела до
страну пропасти, а потом эта "многомиллионная "партия рыг" рассосалась в
одночасье, а всея верхушка сбежала, а её остатки сейчас ходят и вякают : "как
нам плохо жить с Европой...". Хотя покаяние на коленях перед украинцами на
"Майдане" надо начинать с этих "рыгов", а потом переходить к остальным...
Что-то, кроме Ефремова , у которого отжимали бизнес, и на которого все
спихнули, не вижу преследований бывших "рыгов", зато члены тех общественных
организаций, которые были на "антимайдане" после "рыголюции гидности", прошли
СИЗО ,суды, обмены, эмиграцию...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Sandu}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} возможно, просто глупости и продались)) Прошу прощения. Лично моё мнение.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rita Milo}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Вам лучше знать кому.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Хомицевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} все Вы одно кодло!!! И вам насрать на остальных,
простых людей ...вы лишь думаете о размере своего кошелька..,а жить во имя
идеи....не то время...не так ли?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Димитрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Новицкая} Ефремов- не совсем удачный пример. Помню , как заикаясь он каялся прилюдно перед этими швалями.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Корнилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Димитрова} какими швалями

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Корнилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} ну увидим, что вы дальше будете говорить

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алевтина Макарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Хомицевич} Всё ясно. А я читаю , и глазам своим не верю, все таки нашли цену, что б купить. Или и цена не совсем большая была?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Димитрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Корнилова} Новой власти 14 года. Это показывали по ТВ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Δημήτριος Δημήτριος}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} возможно пока никому, просто авансом легли ...))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vitaliy Shcherbak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Он же написал: "власти".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Димитрова} Да, я не о том, а про то, что никого из них "новая власть" не преследовала. Потому, что "новая власть", это - Порошенко сооснователь "ПР"(в народе "рыгов"), Министр их правительства, глава наблюдательного совета в НАЦБАНКЕ и т.д.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Зина Шиманская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 🤔,,,,🤓

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Кирилл Мазур}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} пока Медведчуку ,скоро придёте к нам, на Украину, жду с нетерпением

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Гвоздик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Диана! Пост ни о чём...
Вы уже определитесь наконец на каком стуле сидите. На двух стульях всё равно не получится.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Мундштуков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ирина , я думаю пост Дианы на самом деле о себе. "Я кое-что поняла... МНЕ есть куда стремиться..." Ну, то есть, конструктива, думаю, ноль. 😉

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Гвоздик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Мундштуков} , 

она предлагает Донбассу простить всех погибших, в том числе детей. Одессе
подружиться с убийцами одесситов 2 мая 2014 года...

Вот так вот взять и все забыть?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Титаренко Любовь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Гвоздик} лично я не прощу эти смерти себе и Украине - никогда!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Станислав Кравцов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Гвоздик} стоят два стула... © \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Головина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Шпагат - он самый!)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natasha Trofimchuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Да ничего она так и не поняла. Каша там в голове, к сожалению.. Смешались в кучу кони, люди..(с)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Титаренко Любовь} 

А "яныку", "рыгам" , которые втянули страну в
"Ассоциацию с Европой...", довели страну до майдана и вся верхушка сбежали с
"честно нажитым" будем прощать, или пусть их ошметки лазят по каналам и
рассказывают народу с памятью аквариумных рыб : "Как плохо Украины живет при
Ассоциации в Европу..." ?! Уже забыли про кричащих"рыг" у Шустера про "Россию
мачеху, которая Украину в Европу не пускает..." Сейчас , у них правда другая
риторика, когда их погнали сраными вениками из власти. Может с них начнем,
пусть на коленях на "майдане" начинают покаяние за разваленную страну, за
войну, за гибель тысяч людей?! Кому, вы, собираетесь не прощать?! Я вот им не
прощаю за то, что они довели мою страну до пропасти и с наворованным твари
сбежали ... Я их проклинаю вместе с их отродьем самыми страшными проклятьями,
которые тяжелее всей камней мира!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Гвоздик} А где она написала "эти предложения", о которых вы
пишите: "о детях Донбасса, об Одессе...?! Я что-то читала пост и такого не
прочитала.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Гвоздик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Новицкая} , между строк это читайте. Всё предельно ясно. Т.е.
мы высокомерно отказываемся понять и принять тех, кто понимает историю и память
по-другому. Они пришли к нам. Навязывают нам такую как они "понимают" историю и
память. Нам это не понравилось. В Одессе сожгли людей за это, на Донбассе
восьмой год гибнут люди... А мы такие высокоменые, что не хотим понять, что это
всего лишь их точка зрения. А отстаивают они её по-своему. Ну как "понимают"
историю и память, так и отстаивают - убить, сжечь того, кто их не понял.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/227149540_2286876928129280_8922271912470276167_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=cSj4kMBG9swAX-rjcVN&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=ee999cb3652dcc38bd031fede1067353&oe=61144400
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Мундштуков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана} , Вам нравится проклинать "рыгов"? Ну проклинайте, Вам же никто не мешает. 😉 \Laughey[1.0][white]

% -------------------------------------
\ii{fbauth.novickaja_svetlana.kiev.advokat}
% -------------------------------------

\textbf{Ирина Гвоздик} 

А не надо писать в ФБ, нужно в суды подавать, нужно собирать митинги сотни
тысяч, а не пикет из 10 человек. Я вот уже сем лет и еще группа нескольких
человек не даем переименовывать у себя улицы. Я живу на улице Героев Днепра, ее
пересекает Улица Героев Сталинграда, рядом улица Маршала Тимошенко, ул. Маршала
Малиновского. И все на оном пятачке в несколько километров. Просто, активные
жители, не дают их переименовывать. посмотрите на карту Киева и вы найдете эти
улицы. 

А вот когда Институт им. Бережной искал людей с ул. Ватутина, чтобы оспаривать
её переименование в Бандеры, так еле нашли 5 человек и те почти все разбежались
и отказались от своих доверенностей после пару звонков "нациков". 

Воевать надо, если бы все в 1941 сели и писали писульки, то нас бы сейчас не
было! Меня просто поражает! в 20 раз тарифы подняли, страну уничтожают, никто
на майдан не бежит, а какая та журналистка интернет издания написала
провокационную статью, так все так оживились. Не о том дискутируете товарищи!
Начинайте изучать труды тех, кто на пепле гражданской войны строил
суперимперии, правда, никчемные потомки все просрали, даже ВЕЛИКУЮ ПОБЕДУ 9
МАЯ!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Гвоздик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Новицкая} , 

гениально! Но вы не в суде. И эта пламянная речь ни разу не ответ на мой
комментарий, в суде бы оценили, согласна. Но к моему комментарию не имеет ни
малейшего отношения. На кого мне надо в суд подавать? На ВСУ, которая
обстреливает Донбасс, на ублюдков, которые устроили Одесскую Хатынь? Иииииии?
Кто-нибудь будет расследовать ? При чем в данном случае те события, о которых
вы пишите и то, о чем здесь вообще идёт речь?! Для начала, вы даже не знаете
кому вы это написали и через что я уже прошла. И не сломалась! А те, кто меня
знает поймут о чем речь. Слава Богу, мой адвокат говорит всегда по сути.

Так, что поберегите своё красноречие для своих подзащитных. Желаю удачи!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Денисов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Новицкая} 

оо, папэрэдныки пошли в ход)). Позабытый украинский прием объяснения всех
проблем. Сейчас ведь в тренде рука кремля. Так в принципе каждого
экс-президента можно притянуть, каждый внес свой вклад в текущую ситуацию. Тот
же третьетуровый Ющ со своей шоблой, многие из которых до сих пор в политике.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Сенникова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Гвоздик} 

Конечно, очень легко рассуждать и предлагать "забыть
всё"",если тебя лично не коснулось.. Если ни ребёнка, ни маму, ни, даже, двоюродного
дядю не убили прямым попаданием ,в квартире... А, вот, ЕСЛИ БЫ(?)
убили????? Ну, вот, гипотетически допустить... Как бы Диана рассуждала?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Иван Денисов} 

А я вам, что говорила, что "ющ" хороший?! Я, наверное, в
Украине единственный человек с которым судились за оскорбление "помаранчевой
революции". И суд, я у них выиграла!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Денисов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Новицкая} 

и я уважаю Вашу борьбу с "помаранчовымы". Но я говорю о том, что не надо
вызывать с " того света рыгов чи любых друзив" и их клеймить. Их уже давно нет.
Мы уже 8 лет живем в новой истории.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Гвоздик} 

Да, не знаю через что вы прошли, и об этом не говорила. И не надо мне
рассказывать про своих адвокатов. Все мои Клиенты, которые шли по 109, 110,
111, 161, 258-3, 436, 436-1 УК , тоже много чего могут рассказать. Еще в 2016
-17 гг.я на Западной Украине в судах добивалась отмены приговоров (по первой
инстанции были другие адвокаты) по 110 ч.2 группе лиц, возвращения
обвинительного акта прокурору и освобождение людей из СИЗО и арестов, Тимонина
и Васильца из СИЗО вытащили по моему ходатайству и письму ответу на обращение
Бережной Е.П. в Европарламент, ( Ухвала апелл. суда
\url{http://reyestr.court.gov.ua/Review/72486979}).

То, что там некоторые, которые и одной строчки в апелляцию не написали,
пиаряться уже 4 года, так ухвала суда все расставляет на свои места. По делу
Волкова ст. ст. 110 ч. 2, 258-3 УК оправдательный приговор на 54 стр., которого
я добилась, отстояла в апелляции, и он прошел ВС.(
\url{https://reyestr.court.gov.ua/Review/80747741}
\url{https://reyestr.court.gov.ua/Review/83096865}) Режиссера О. Сагана по моему
ходатайству, как и журналистку . Е. Бойко по моему ходатайству выпустили из
СИЗО , а их дела разваливаются в суде. 

Фигурантов по "ровенской республике" после моего вступления в дело через три
года сразу выпустили из СИЗО и их дело тоже "трещит по швам в суде" .
Муравицконго с его статьями 110, 111, 161, 258-3 УК по моему ходатайству и
запереченню на ходатайство прокурора выпустили под ночной домашний арест, когда
Вышинский сидел в Херсонском СИЗО. За Дудкина заплатили миллионные залог, а
человек, который шел тоже по делам теллеграмщиков - политологов, которых
загребли в СИЗО Пряхин ВВ (мой клиент) вышел в тоже время из СИЗО без залога. И
я могу продолжать до утра. Я тоже была на антимайдане, но не в Маринском парке.

А в 2013 году добилась возбуждения дела против ВО "Сволота" (ой, пардон
Свобода) по разжиганию межнациональной розни и была потерпевшей по делу , но
гнида Ген прокурор Пшонка, убегая закрыл это дело. И еще много чего делала. И,
дача, на которой тогда находилась моя мать чуть не сгорела от поджога. 

Так, что нечего мне свои упреки сыпать. Министрами не работала и страну до
ручки не доводила. Но, всех своих клиентов, которые шли по антигосударственным
статьям вытаскивала из СИЗО и никого не слила и не предала....несмотря на то,
что и угрожали и подкупать и т.д.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Гвоздик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Новицкая}, я за Вас очень рада!

Только я говорила о том, что вы не по теме поста мне пишите и Ваш ответ никаким
боком не относится к тому, о чем писала я. Если вы мне пишите "И не надо мне
писать про своих адвокатов", то почему вы думаете, что я собираюсь читать о
ваших клиентах да ещё и с такими подробностями.... 🤔?

Если уж на то пошло, то я некоторых знаю лично...

Никакие упрёки я Вам не сыпала, если ЧЁ...

А вот вы, весьма неожиданно для меня (!!!) очень резко ответили ни с того, ни с
сего. Если честно, то я Вас представляла совсем другой. А потом вообще не по
теме набросились. И такую пламенную речь толкнули 😳. Мне прям показалось, что
это я ЛИЧНО госпереворот устроила, улицы переименовываю, тарифы на ЖКХ
поднимаю, и ПОБЕДУ тоже просрала ( как вы выразились) лично я!

Может всё же оглянетесь и прочтёте свой предыдущий комментарий.

А ваш этот комментарий больше похож резюме. Я очень рада за Вас и Ваших
клиентов. Желаю Вам так же успешно выигрывать все суды, но мне адвокат не
нужен. Спасибо, есть и я ему доверяю на 1000\%.

Всего Вам доброго.

P.S. и я считаю, что \textbf{Титаренко Любовь}, вы тоже очень резко ответили. Хотя она
ничего плохого не написала. Каким боком она к Яныку, "рыгам" и т.д. ? Она хоть
слово о них написала?

Раз уж она не ответила, я позволю себе это сделать.

Может не стоит на всех подряд бросаться?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Иван Денисов} 

Не бывает "новой истории"! Она одна с тех пор как славяне
арии пришли на берег Днепра и основали город Киев. История бывает: героической,
трагической, позорной. Вот, летом 41 - трагическая, в мая 45 - героическая, а
сейчас - позорная... и мы все своим равнодушием, малосопротивлением, глупостью
вложили к этому позору свою лепту....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Мундштуков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана} , а Вы на последних выборах президента Украины за кого голосовали? 😉

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Мундштуков} 

Ни за кого, и у меня на этот день есть "алиби". Я в
день выборов второго тура давала интервью PolitVere (московская блогер). Я
сказала, что тратить время на голосование не буду. Выбирать не из кого, все
кандидаты либо трупные черви, которые будут дожирать труп Украины, либо
похоронная команда, которая дерется кому нести крышку гроба, кому копать
могилу, чтобы поживиться напоследок с трупа. Я сказала, что неважно кого
выберут , это уже не имеет значения.... Поле битвы земля. Выберут того, кто
отдаст иностранным корпорациям : землю, леса, воды, горы...Я даже не
интересовалась социологией и не интересовалась прогнозами. у Петьки было больше
ресурсов, он казался более успешным кандидатом, но хозяевам Украины подошел и
клоун...

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Притискач}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Хочу понять историю. 1. Где воевали в 1941-45 отцы Медведчука и Януковича?
2.Какое отношение к Великой Отечественной войне имеет георгиевская лента? 3.Что
делали венгры в Днепропетровске в1941 году?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Хорошун}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А почему только венгры, а румыны, итальянцы, фины, испанцы.......
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лилия Оксень}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я -не еврейка, сразу предупреждаю. Но на территории современной Украины-они
проживали и проживают. Я никогда не соглашусь с теми, не приму и не пойму, кто
учавствовал в их погромах и убийствах. Догадываетесь-о ком это. Пособники
фашистов не могут быть героями на земле, где от рук фашистов погибло столько
мирных жителей и армии освободителей. Нужно навсегда поставить точку в этом
вопросе. Иначе восток не согласится. Это -один из вопросов компромисса.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лилия Оксень} А, вы, это главному еврею страны, который работает у нас
Президентом - напишите, а то он ведь свой почетный караул выделил, для
церемонии захоронения "ветерана" СС Третьего Рейха!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лилия Оксень}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Новицкая} а не с Ющенко ли это началось - с сына полицая? он же
украинец? А жена его - дочь кого? А послушайте Жванию Давида - он непосредственный
участник шабаша

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Так и я о том, что проблемы в этой стране начались не со статьи в страна. ua.
Крюковой, они начались гораздо раньше. Еще с Хрущёва, подонка и предателя,
который освободил и амнистировал бандеровцев из Сибири, где они тихо должны
были тихо сгинуть от холода и ... Когда этот подонок и "кретин на престоле
СССР" по непонятным причинам разрешил в конце 50 -х въехать в Украину 55
тысячам репатриантов из Канады (вернутыся до неньки). И они начали свою
кропотливую работу. Расселились по всей Украине, пролезли преподавателями на
кафедры университетов по всей УССР. У Билецкого, руководителем диплома был
преподаватель, сын единственной дамочки из "Сичовых стрыльцив" , конечно же
диплом они писали об "УПА" и украинском национализме. Не знали, Билецкий ведь
профессиональный историк?! И у "учителя", не работавшего и дня учителем - Яроша
Д., тоже руководитель (профессор) был выходец из знаменитой в кругах украинских
националистов бандеровцев семьи... И так, куда не копни и попадаешь в "систему,
которая десятилетиями работала без устали по переформатированию населения"...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетьяна Стадниченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Новицкая} У Хрущёва жена была с Зап.Украины. Есть очень
хорошая книга - "Кремлёвские жёны", там про Ниночку Кухарчук вполне понятно
написано.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Miya Misa}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лилия Оксень} да, с Ющенко всё и началось

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Лунячек}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Увы , ув Диана , но поздно . Почитайте , что пишут например «патриотические»
ломы о православной ходе , тонны грязи , оскорблений , и только потому что это
МП. Люди , верующие в «святой майдан» оскорбляют верующих в бога ? И это при
том , что результат майдана убитая страна и море крови . Слишком далеко мы все
зашли в своей ненависти

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лидия Василенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алла Лунячек} у каждого своя правда, политологи, депутаты, все, кто у кормушки, сюда же олигархов, все одна команда
Любая платформа, зависит от них, а где правда????

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Кузнецова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алла Лунячек} я тоже читала это и была в шоке . Сколько именно животной ненависти. Это не люди, это пещерные дикари.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Конарев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} .

Среди виновных в уничтожении Украины десятки тысяч радикалов, существенная
часть из которых должна быть осуждена за преступления, которые они совершили
против украинских граждан и против украинского народа в целом .

Только после их повинной может быть какое-то примирение на каких-то условиях .


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Владыка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Как-то последнее время у Дианы очень сильно изменилась риторика. Вот прямо на
глазах меняется человек)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Владыка} приведите пример

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tatyana Divlyash}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко}, а зачем Вам пример? Вы же себя лучше знаете. Когда
закрыли каналы и Вы с Крюковой вдвоём стояли у Шустера и пытались противостоять
мужчинам, которые вели себя, мягко говоря, не как мужчины, Вы обе были очень
высоко. Что бы тогда ни говорилось, какая бы грязь ни лилась, вы обе были выше
этого, а после поста Крюковой и Ваших слов о "целевой аудитории" все, что Вы
говорите уже просто Ваша работа. Когда Вы были настоящая - когда отстаивали
каналы или когда стали на сторону Крюковой? Или сейчас - когда говорите, что
нужно понять тех, кто по-другому видит историю. Вы сами себя слышите? Как можно
видеть по-другому? Ты либо с фашистами, либо против них

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yevgeni Burshtein}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatyana Divlyash} подкину \textbf{Диана Панченко} ещё пример.. Когда раньше у
неё в ленте появлялись упоротые типо швейко и им подобные? Никогда. А теперь
заходят и комментируют? 'совпадение? Не думаю😅'

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Кравченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} , практически каждый ваш пост начиная с известного
времени, ну кроме тех на которых демонстрируется фигура, являет собой такой
пример.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Норель}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Владыка} вскрытие консервы Крюковой зарустило цепную реакцию вскрытия других консерв.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Загульська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Невозможно сшить страну, часть граждан которой не видит другой позиции, кроме
доминирования, и эта тяга к доминированию поддерживается на властном уровне.

Конституция 1996 г. несла в себе основы для совместного бесконфликтного
проживания ментально различных людей, но те, кто стремится к доминированию, ее
игнорируют, и этот игнор - тоже государственная политика. 

Я отказываюсь стремиться к единению с теми, кто навязывает мне миропонимание,
не оставляет мне места для моего собственного мнения.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Priven}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Загульська} да ей похер эти доводы. Прокукарекала, а там хоть не рассветай
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Inna Perviakov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

а может и не надо ее сшивать, страну-то? уже насшивали-насклеивали-насобирали,
что теперь не знаем, что с этим одеялом лоскутным делать. А может как раз
распустить это "собрание" и не заниматься запуском спутников в небо под
лозунгом "едына крайина, едына нация", только время теряем

лучше жить добрыми соседями, чем обозленными сожителями

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Воротникова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Inna Perviakov} , обозленные сожители никогда не станут добрыми соседями! Они будут пакостить на общей кухне! 🤯

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Inna Perviakov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Инна Воротникова} речь идет о соседях не по коммунальной квартире, а в соседних домах, еще лучше - на соседней улице

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Inna Perviakov} , как ни лепили страну из того, что было, так и не слепилось оно.
Мертворожденное образование. Вот уж действительно, разрушить до основанья, а затем...
\end{itemize}


\end{itemize}

