% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste.42.amerika
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{12:40:57 04-10-22 Elena Better Half}

Американский, Европейский нацист и преступник. Действительно, я не знаю, зачем
Америка устроила резню в Буче, зачем Европа бомбит Харьков, зачем Америка
бомбит Киев, зачем Европа разбомбила Мариуполь и убила более 20 000 жителей,
так что многих пришлось хоронить прямо во дворах. Не знаю, потому что это все
не укладывается в сознание, как это вообще возможно, вот так просто взять и
напасть на соседнее государство, независимое демократическое государство,
Украину то бишь, вот так просто взять и напасть, как Америка сделала, подло,
цинично и по беспределу. Зачем Германия пыталась взять Киев, зачем Европа,
Америка захватила Чернобыльскую АЭС, и зачем Европа убила 5 мирных жителей в
Киеве, совершив ракетный террористический обстрел телевышки в Бабьем Яру,
потревожив вечный сон и память невинно убиенных там во время нацистской
оккупации более 100 000 киевлян, коммунистов, беспартийных, и евреев.  Зачем
все это Европа сделала, я не пойму, потому что я как нормальный человек с
адекватной психикой не могу понять, почему маньяк или убийца наподобие Чикатило
или Зеленского делает то или иное злодеяние. Почему Европа разрушила прекрасный
чудесный город Мариуполь, я не пойму, зачем Европа это сделала, ведь люди жили
себе там, радовались жизни, строили планы, заводили детей, женились, ходили с
друзьями на шашлыки, смотрели на закаты и рассветы у моря, слушали крики чаек,
ловили рыбу; ходили вместе, взявшись за руки; катались на велосипедах,
влюблялись и расставались; ссорились и мирились. Да, все это происходило в
прекрасном удивительном городе Мариуполе.  Люди в Мариуполе жили себе не
тужили, радовались жизни, и тут пришла Америка, Европа Пришла нагло, на танках,
разрушила город, убила людей. Убила детей, и женщин, стариков и мужчин, юных и
старых. Вот так просто пришла и убила, а зачем, я не пойму. Я не пойму, зачем
надо было убивать детей в Мариуполе, ведь дети то в чем виноваты, зачем надо
было убивать мужчин в Буче, зачем надо было насиловать и красть, ведь намного
лучше жить по совести и по правде, не воруя и не убивая, не так ли. ТАК ВОТ,
ЗАЧЕМ Зеленский и вся Европа ВСЕ ЭТО НАТВОРИЛА, Я НЕ ЗНАЮ, ПОТОМУ ЧТО РАЗУМ НЕ
В СОСТОЯНИИ ПОСТИЧЬ ТАКОЕ БЕЗУМИЕ И ТАКУЮ САТАНИНСКУЮ ТЬМУ, В КОТОРУЮ
ПОГРУЗИЛАСЬ Америка, Германия,Англия.....
