% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt.kishinec_gromovoj_otvet_putinu
%%parent 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Кишинец - Очевидно, что "громового" ответа Путину не получилось}
\label{sec:14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt.kishinec_gromovoj_otvet_putinu}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Кишинец}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Очевидно, что "громового" ответа Путину не получилось — для этого нужно не
только уметь делать "умное личико" на фотках, но еще и иметь известный уровень
интеллекта. Впрочем для зама главреда его тоже неплохо иметь. Скорее всего это
какой-то хитрый финт связанный с личным финансово-кадровым ростом... ))


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Максимов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Какое позорище...
Слив засчитан.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Michael Ho}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
отписка

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Антон Долгих}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Пост обиженной девочки, плохо знающей историю своей страны, Русского
государства и Российской империи. За сколько интересно купили поддержку лайками
от арабоботов?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Герасимчик}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
слухи о том, как молодые девушки занимают пост редактора, подтверждает эта не очень красивая барышня

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ulrich Von Hoffmann}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
правда, что ты это сама написала? что, честно?!

ну, что сказать?! только остаётся поинтересоваться: сколько платят за это
откровенную галиматью?

или тебя заставили? били, пытали, родню в заложники взяли? а ты, спасая себя
или своих родственников, идя на сделку с совестью и здравым смыслом, карябала
эту чушь, поливая слезами руки.

если это так, то тебя понять можно. неприятно, осадок какой-то, и знаешь, есть
это горькое послевкусие. но понять можно.

или не было такого? просто ты выполнила хорошо оплачиваемый заказ, при этом
стараясь вальнуть одним выстрелом двух косых: и по статейке ввп-шной пройтись,
не снимая тапочек, и влажно облизать китайские задницы, ибо конъюктура у
заказчика изменилась.

во втором случае речь о понимании не идёт, так как поступки такие достойны
камерных шалашовок, живущих сиюминутной выгодой.

да, какие то противоречивые ощущения после твоей писанины. до изжоги.

фу-фу-фу, светочка. пованивает.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Темирбек}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Я немного фраппирован сим опусом. И да я из Кемерово средняя зп больше 40 т ,
держу в курсе если что ))


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Valentyn Talantov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Кто ещё не знает.. Ответ Игоря Гужвы на странице? И главное коммент Светланы о
"толерантности точки зрения" или "развиваться около вас"? Это какой-то позор!
Правильно указали: " Ощущение, что профиль Светланы взяли в аренду
полуграмотные Мендели." 😆🤫

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/218366400_1647894388743479_8482465782434424641_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=OGEK1ReKOlEAX_f7hXg&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=5340679e47a79af9d7a364d82cdcf4a2&oe=60FC9194
  width 0.6
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Valentyn Talantov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/218914424_1647894472076804_4780895441922088067_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Ce4vC7tnQZUAX_1MiuB&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=3623099c9978c102cf6a72110593d253&oe=60FDAB65
  width 0.3
\fi
 
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Чертов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Когда главный редактор вроде бы серьёзного издания совершенно: а) не владеет матчастью в плане исторических фактов, б) постит сразу несколько фейков, в) любопытно сравнивает тропическую и субарктическую территорию.... Тут скорее стоило бы написать, что простите-взломали

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Ryabinin}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Очередная дура истеричка из так называемых "украинцев" сплела очередную херню, этим всхлипам уже лет 10 как. Просто она не в состоянии понять что не будь Путина, от Украины остались бы обычные русские губернии. А сама дура уже давно забыла бы волапюк который по недоразумению назначили "языком".

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Щевелёв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Да уж, все понятно. Жаль Светлана, но лучше поздно чем никогда. С вами все понятно. Русофобия так и прет

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Петр Громов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
А что такое MD?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Нина Осауленко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
А вот кто вернется в родную гавань будет решать население проживающее на этих территориях, а уж никак не галицкие озабоченные мировой "демократией" журналисты

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Касьянов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Нина Осауленко} а вы чем озабочены, озаботьтесь собой, плохо выглядите
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Тамара Чернышева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Света, я так понимаю за Курилами и Калининградом из России уйдут польский
Львов, венгерское Закарпатье и румынская Бессарабия из Украины...??? Ну а
русский Крым уже ушел, а к нему и Донбасс спешит присоединиться... Или это
что-то другое...???

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Рожков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Тамара Чернышева} а кому принадлежал Крым до того как он стал расийским в 18 веке?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Нина Осауленко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
А как насчет территорий отжатых у индейцев?...тоже будешь молчать?...давай, возмутись

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Тамара Чернышева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ой ду... (не очень умная женщина...) Зато с огромным самомнением... Впрочем как и вся эта нищая страна "кружевных труселей"... сплошное пустое бла, бла, бла, а выхлопу ноль...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Рожков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Светлана, вам взломали комп!? Это ваш текст?! Почему-то я думал, что вы
"ватница", а вы истину глаголите и рубите правду матку! Слава Украине!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Рожков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Рожков} ХЕРоям сала уже 7 лет импортируют, так как своего не стало!!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Петр Сидоров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Рожков} Русскую фамилию поменяй, манкурт.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Савицкая}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Светлана, вы так популярны среди арабов? Переезжаете в Эмираты? Или Саудовская Аравия?
P.S. Местных ботов не было? Смешно))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Александровна Крупская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Никогда не думала, что буду в таком ДЕРЬМЕ копаться... Света, Света...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Чугунов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

А ты чьи интересы обслуживаешь? На Антанту работаешь? Если из-за кордона
вещаешь, то напоминаю про возможность не только неожиданных дождей в Европе, но
и неожиданных минских посадок. А если ты (и тебе подобные псы брехливые)в
России и хвостик свой задираешь, то собери и держи у порога дежурный
чемоданчик.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Gornostayev Ernst}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

"средняя зарплата в Кемерово и Новосибирске не дотягивает и до 18 тысяч
рублей?"

Средняя зарплата в Новосибирске за январь 2021 года составила 40 612 рубля по
данным Росстат.

И так в этом опусе примерно всё.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолій Хабовець}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Gornostayev Ernst} так едь в Новосибирск. Там прекрасно!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Богомолова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
* ...казахская Оренбург"...
\Laughey[1.0][white]\Laughey[1.0][white]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Самохин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Плохо Вы свою историю знаете, Светлана! Почему забыли упомянуть, что когда
"кляты москали" только-только научились лопухами зад подтирать, великие укры
уже вовсю копали Черное море чтобы в нем шаровары стирать? Да и "хероям сала"
почему отсутствует? Вообщем не отработали Вы свои 30 серебрянников, надо бы
вернуть заказчику.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Бондарь}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=RlH_kf_lUS8}{%
Боты Путина и страна-изгой. Страна взяла курс? - Анатолий Шарий, youtube, 17.07.2021}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ксения Павлушко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Ох... не, ну если уж сравнивать с Китаем, то щас мы скорее похожи на Китай
периода опиумных войн и восстания тайпинов (то есть, грубо говоря, ничего
хорошего!). Ну и да, в российской глубинке щас ЖОПА. А когда она там не была?
Всегда была, есть и будет (как и ТУТА!). Но чуйка мне подсказывает, что если
Кремль захватит прозападная мааскофская либерастня, то России настанет не
просто ЖОПА, а ЖОПА КРОВАВАЯ, ПИЗДЕЦ и СОТОНА! И тогда время Пути покажется
РАЕМ, ибо грядёт АД и РАЗВАЛ. 

Хотя... возможно, на московский трон воссядет условный Кадыров и удержит
ИМПЭРИЮ. И тогда Путин проевропейским либералом ВСЕМ покажется. В общем, надо
карты ТАРО пораскладывать...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Бондарь}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Вскрылась.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Persona Bull}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Жду с нетерпением огромный материал, на сайте страна.ua, к 9 мая, о "победобесии". Света, не подкачай !!!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksandr Stargorodsky}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
"Друзья! Прошу всё же в моем творчестве учитывать такие важные моменты как сарказм, ирония, народный стёб, политический юмор!))" (С) - было уже?🤓

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Мельникова}
%%%fbauth_front
No more fake friends
%%%fbauth_desc
Училась в Харьковский национальный университет имени В. Н. Каразина
В отношениях
На Facebook с: Март 2018 г.
\url{Instagram.com/svemela.official}
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/yapi.zdataya}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/134669095_831229967716844_187708778180365754_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=kW60A-g5WzcAX-juoq6&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=66b3b2428fc930097760486eae294166&oe=60FE3A40
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Одни мусульмане читают? 😂😂😂😂

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/217741637_954942095345630_1797219608155894506_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=vW-6B9VjHIkAX_E5qTI&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=f23ac94629620a8548b0737467cf7f2e&oe=60FC92A9
  width 0.3
\fi

\ii{fbauth.ivanova_julia.odessa}

когда пост зам.редактора "адекватного издания" лайкают люди, причастные к
организации убийств в Одессе 2 мая, считаю это эпик фейлом для данного издания.
За "победобесие" отдельное спасибо...

\ii{fbauth.kolesnichenko_vadim.sevastopol}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s180x540/139411123_328703181677726_2376005242635140344_n.png?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=pAHm55gus7AAX9MfaFE&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=8a2e62f5d3f79b88bc58391d6ff23c3d&oe=60FD175F
  width 0.1
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Мельникова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Страну ua одни арабы читают? 😂😂😂😂

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Беспалов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Всё же интересно - какова цена вопроса? \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alyona Gaponova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Проект Успешная Украина? Да ты или умалишенная, или продажная тв@рь, ничего не имеющая общего с журналистикой! Но я почему-то уверена, что тут второе!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Натали Асадова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Бля..., мне не вериться, что это пишет Светлана, так переобуваться в воздухе...?!!!! Я в шоке!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alex LV}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Надеюсь что полученный гонорар был соразмерен репутации. Дальше хочется только процитировать Фаину Раневскую.

\ii{fbauth.savickaja_olga.zhitomir}

"Мы должны все вместе дружно работать, чтобы сделать нашу страну успешной" -
смешно! При зарплатах в 200-300\$ шлюшки из ОП нам рассказывают, как мы должны
работать, чтобы оплатить продажных блогеров и гигантскую коммуналку... Супер! А
ничего, что у нас зарплата в 5 раз ниже, чем в Польше или Чехии - а
коммунальные и продукты стоят дороже? 

Я не знаю, как там в России - не была, но то, что в современной Украине люди
поставлены на колени - факт! То, что 30\% работоспособного населения Украины
вынуждены работать за границей, не видеть детей м родителей, жить в сложных
условиях - ФАКТ! 

Надо строить проект Украина - и первым делом выгнать продажных журналистов и
так называемых "Слуг" - которые не замечают, что происходит здесь, но очень
внимательно следят , "чё там в РФ" ...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ксения Павлушко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Савицкая} 

типа "вы давайтэ арбайтэн и нэ вякайтэ! а ми нау бюдэм ща кюльтюрно аддихайт!".
Ну не бля ли на? Нах ваще тады арбайтать на такое бля? Чичяс куча арбайтэров в
инвалиды позаписывались! Абы лишь не работать! Не лошариться даже! Но, бля, хто
будэ содержать (уже скоро!) 50\% пенсов населения? 95 квартал? ОП? СБУ с НАЕБУ,
МВД, ДБР? ЗУНР? Та нихуя! Они все тоже инвалиды! Вот и думай, Чапай, куды
плыть!..

\end{itemize}

\ii{fbauth.shutilo_natasha.odessa}
 
На кого работаешь, журналистка?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Маркова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Не статья, а какая-та каша-малаша

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Goga Mezycelah}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Судя по лайкосикам зеля переключился с Китая на Индию. ННЕХАРАШО-НЕХАРАШО. Китаиса не абрадуютса👹👹👹

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Persona Bull}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
От пустого ведра всегда сильный звон ! И скажите, что это не так !?!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Pachkovsky}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Картина с х@ми у Вас получилась явно лучше
Лучше рисуйте, Света

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Потоцкий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
каминг-аут политический обыкновенный

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Yurii Privaloff}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Шарий в очередной раз "сделал" !!!)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Andrey Zhbanov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
В 1866г. Ф.И.Тютчев написал отличное четверостишие, дающее ответ на всё выше изложенное.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Олешко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
тю, какая то фуйня, а не статья, а теперь аргументирую, что дрянь продажная хорошо пристроилась, апазиционерка или давалка, сама она решать тварь продажная, теперь это гавно(странаюа читать не буду) со всем неуважением к гадине и ее прихлебатетелям. Напоследок не тебе шалава тявкать на русских и на Союза

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Калуский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Уважаемая, Ваш менторский тон, склоняет меня к мысли, что Вы, как минимум, доктор исторических наук...

Много букв, не означает осмысленности текста.

Если Вам плевать на мнение Путина, зачем тогда в принципе об этом писать?

Хорошо оплаченный заказ?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Sachniuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Эта дура говорит про путиноботов, а посмотрите кто её лайкает, одни арабы😂😂😂😂😂. Ах тролляка ты Светлана батьковна

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Tatiana Paevskaya}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Anna Sachniuk}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/216551404_199795645490076_4627769952566557883_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=pOYrwK8iKNwAX8AltV_&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=c5cdf4ea942b2a31d3b0dd43fc0d11cf&oe=60FCCF99
  width 0.3
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Sachniuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatiana Paevskaya} я видела😂😂😂 уже полчаса угораю со смеху.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Ланчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Бгг, "мы научились менять власть(когда недовольны) и следующий абзац "но рассчитывать надо только на себя, а не на власть" . Зачем же мы тогда её меняем?) Светлана, а вы (с маленькой буквы) и на экономические темы в таком духе писали? С Историей у вас так себе - модное ныне воинствующее украинство вышло.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Максимов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Света, иногда лучше промолчать 😅

\end{itemize}

