% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_09_2021.fb.marochkin_andrej_v.1.denj_znanij
%%parent 01_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1024924665018604&id=100025032411349
 
%%author_id marochkin_andrej_v
%%date 
 
%%tags den.znanij
%%title С ПЕРВЫМ СЕНТЯБРЯ, посполитые!
 
%%endhead 
 
\subsection{С ПЕРВЫМ СЕНТЯБРЯ, посполитые!}
\label{sec:01_09_2021.fb.marochkin_andrej_v.1.denj_znanij}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1024924665018604&id=100025032411349}
\ifcmt
 author_begin
   author_id marochkin_andrej_v
 author_end
\fi

С ПЕРВЫМ СЕНТЯБРЯ, посполитые!

ПреЗеПоц сЬОднI в очаге дЭрЬмократiI и либерас-толерастных свобIд, то бишь — на
отчинных землях  главных «хузяйiв-парнэрiв» современной УкраЙны, паХВостно
тявкнув: 

«Мы работаем над тем, чтобы во всем мире Украина имела репутацию страны
мудрости и интеллектуалов!» 


\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/240606149_1024924578351946_7351745790773086253_n.jpg?_nc_cat=100&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=_URdJ-jqC6cAX9xVpWy&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=2c099f1313d98efc0fb0b3ffabf9f44a&oe=61388481

     pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/241126792_1024924615018609_8265266223701037609_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=EQAi6nmNYpgAX8i8hc8&tn=lCYVFeHcTIAFcAzi&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=ae58c7805fd746477345203c356eba21&oe=6137EEF6

  tab_end
\fi


Не Больше/Не Меньше.

СМЕШНО..., особенно осознавая/понимая, что уже лет 20-25 назад  можно было, с
чувством глубокого удовлетворения, переименовывать «Международный день Знаний»
на «Международный день Умений и Продаж услуг по их обучению»!

И дело тут далеко не только в УкраЙне — проблема ГЛОБАЛЬНО-МИРОВАЯ.

УВЕРЕН, люди которым всё же посчастливилось (в силу разных причин) получить
нормальное/хорошее образование, не нужно объяснять отличие ЗНАНИЙ от УМЕНИЙ,
ибо первые обуславливают ПОНИМАНИЕ зачем то или иное необходимо и как что
устроено в Мире и изнутри, а УМЕНИЯ предполагают лишь только  вмiння «НАЖИМАТЬ
различные (в зависимости от продаваемой на «образовательном рынке»
специализации) КНОПОЧКИ» и «потреблять втюхиваюмую фигню», получая от всего
этого оч€щуительное удовольствие на жЫвотном уровне! КОРОЧ, — «ТЫЦЯЙ, ШО
ХОЧЕШ», а точнее — на шо хвата€т грошей!

И ВСЁ это касается — не какой-то отдельной сферы образования: среднего,
внешкольного или высшего и т.д. и т.п., а всей ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ СИСТЕМЫ в целом
— и в любой стране, в которой победила либерально-буржуазная «политическая
надстройка» по управлению/манипулированию массами и целыми обществами, которая
в свою очередь базируется на «неолиберальной» экономической модели-базисе
мирохозяйствования.

Так шо — С 1 сентября!  

И БЕРЕГИТЕ/УЧИТЕ именно ЗНАНИЯМ своих детей любыми способами!
