% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_06_2021.fb.puchkova_irina.1.ludi.cmt
%%parent 24_06_2021.fb.puchkova_irina.1.ludi
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.malysheva_vika.harkov.ukraina}
% -------------------------------------

Мне иногда хочется быть тупее, чем я есть. Чтоб меня волновала погода и какой
цвет рюкзака выбрать и всё. Я уже просто отключаюсь от всего. Даже баны в фб не
раздражают, а радуют. Заходить стала реже и спокойнее стала.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Пучкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Мне самой уже тошно открывать ФБ и новости в принципе. Это какой-то кошмар. Не
знаю, добьет ли вирус людей, но то, что расчеловечивание произойдёт - уже
понятно.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дионис Петров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я смотрю на Израиль, где ударно привились, а там опять 25: "в Израиле
собираются ввести обязательный карантин для контактировавших со сдавшими
позитивный PCR-тест даже для вакцинированных"...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Пучкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
У меня в Израиле дальняя родня. 5 взрослых человек: мама, два брата с жёнами и ребёнок у одной из молодых этих семей. Привились только жена одного брата, она работает с людьми, их заставили. Один брат геодезист, с людьми не работает - не прививался, второй айтишник - тоже не заставляли. Молодая женщина сидит на пособии - её сократили и платят пока - не прививалась, её маленькая дочь (3 года) тем более. Мать всего семейства пенсионерка и работает частной сиделкой - не прививалась.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Шутенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Пучкова} мощная статистика и аналитика!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Пучкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Это не статистика. Это просто опыт семьи. Так что бравурные отчёты, что привились все - немного миф. И даже привитые теперь там болеют.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Шутенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Пучкова} и какой вывод можно сделать по информации об одной семье? Экстраполировать на всю страну?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Пучкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Можно сделать вывод, что если в этой семье так, так в семьях рядом, то не все так, как хотят представить. Привили кое как процентов 50 максимум, но и среди них заболевают люди. А в РФ Израиль ставят в пример 100\% сознательности)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Шутенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Пучкова} это - слабоумие....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Пучкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Что именно? Не признавать очевидное? Что и привитые могут переносить вирус и болеть? Что переболевших надо оставить в покое, пока у них антитела? Что с ревакцинацией нет даже рекомендаций ВОЗ? Что российские прививки не признаны, но и Россия ж не даёт выбора и, вроде поддерживая ВОЗ, не признает одобренные ею прививки?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Шутенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нет смысла сами спорить. Уровень средневекового крестьянина...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Шутенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Пучкова} это примерно, как я , с медицинским образованием принялся бы спорить с профессором математики по поводу правильности решения сложных теорем и задач..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Берёзкина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Пучкова} 90 говорят

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Олейник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вам бы с логикой познакомиться хотя бы в первом приближении. Ирину поддерживаю.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Simon}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Шутенко} В Калифорнии медсёстры и студенты университетов протестуют против обязаловки в вопросах вакцинации. Они все дураки неграмотные?

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Люся Храмова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Хорошо написали, правильно! Но, боюсь, запущенный процесс разделения на
прививочников и антипрививочников остановить будет не легче, чем у нас на
Украине - разделение на свидомых и ватников. Ведь вопросы собственного здоровья
для многих людей гораздо важнее вопросов идеологии.(((


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Кошкош}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А потом говорят, что они не братья. Одинаковые во всем!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Целищева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Собственно, Москва - не вся Россия. У нас в Екатеринбурге, например, спокойно более-менее.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Кошкош}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Целищева} так это временно, как обычно, к вам чуть позже дойдёт.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Целищева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А у нас и не было ограничений как в Москве и близко, никаких QR-кодов, блокировок проездных карт. Не дойдет.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Берёзкина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Скажу только за себя! Я переболела в ноябре, хреново было как никогда в жизни((
сдам тест на антитела, если их нет, сделаю прививку. Остальные мне по барабану
- сделают, не сделают - личный выбор каждого! Я против ущемления чьих бы - то
ни было прав, это не моё дело, как человек распоряжается своей жизнью и
здоровьем, но мня тоже пожалуйста не трогайте, типа - "ой, забери мою
прививку", "посмотрим, что будет с тобой через год", "подопытные кролики".....

Я к вам не лезу и вы меня не трогайте, не считаю никого ниже или выше себя, мы
должны быть свободны в своём выборе и не имеем никокого права осуждать за этот
выбор!
\end{itemize}

