% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_03_2022.fb.golovnjova_maryna.mariupol.1.khochu_takim_yogo_za.cmt
%%parent 26_03_2022.fb.golovnjova_maryna.mariupol.1.khochu_takim_yogo_za
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Юлія Колісник}

Яка ж краса! А так бачити ще ж треба вміти... Дякую, Марино❤

\begin{itemize} % {
\iusr{Maryna Holovnova}
\textbf{Юлія Колісник} а я радію, що ти і ще так багато людей і моїх друзів встигли побувати в Маріку і полюбити його❤
\end{itemize} % }

\iusr{Alina Filvarkova}

Марино, які фото! Дякую, що опублікувала! Дуже шкодую, що так і не побувала (

\iusr{Roman Rewakowicz}

І я встиг побачити, пані Марино, Ваше гарне Місто з унікальною вежею! Дякую за розповідь про нього! Воно повстане!

\iusr{Tetiana Slobodianiuk}

💔💔💔 у мене немає слів.. дякую за фото. І слава Богу - ти жива ❤️

\iusr{Ірина Залога}

Прекрасне місто! Я рада, що змогла побачити частку його краси. Вірю, що воно
знов оживе, буде дихати, жити, любити і радіти, стане ще кращим і зустрічатиме
рідних і гостей!💙💛

\iusr{Настя Старченко}

Марина 💔

\iusr{Daria Ignatenko}

Я переїхала в Маріуполь жити у 2017 без конкретних очікувань. А зустріла
абсолютно дивовижних людей. Досі намагаюсь усвідомити все, що сталось.
Сподіваюсь, що твої рідні в безпеці.

\iusr{Michiru Kitano}

Beautiful buildings, port, sea, everything!

\iusr{Michał Gawra}

\obeycr
Powiedz mi kto dał im prawo walk
Gdy moje serce chce bić
Żyć dla kraju cały czas
Powiedz mi dlaczego mam się bać
Na baczność stawiać sny
Zapiąć się w brązowy pas
Powiedz mi dlaczego tak ma być
Że liczę każdy dzień
I w gardle mam te same łzy
Powiedz mi kto dał im prawo walk
Na baczność stawiać sny
Zapiąć mnie w brązowy pas
\restorecr

\iusr{Володимир Сумятін}

Жива, Слава Богу

\iusr{Olesya Naumovska}
Плачу....

\iusr{Oksana Maslo}
🙏🏻❤️🩹❤️🩹❤️🩹

\iusr{Дар'я Мелентьєва}

💔💔💔

\iusr{Lisa Tyshkevych}

Марина💔 Обіймаю тебе. Вражена твоєю розповіддю.
