% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_05_2023.fb.veremeeva_tetjana.zhurnalist.donbas24.sumy.1.sumdu_ljubov_na_vse_zhyttja
%%parent 23_05_2023
 
%%url https://www.facebook.com/tetyana.veremeeva/posts/pfbid02b5LGdh5oN9yEyCEsK3sxkpYq9HcGqPAF9iXqjTxrRuxnhGhbazRr9c927Sa66Qw2l
 
%%author_id veremeeva_tetjana.zhurnalist.donbas24.sumy
%%date 
 
%%tags 
%%title СумДУ – це любов на все життя
 
%%endhead 
 
\subsection{СумДУ – це любов на все життя}
\label{sec:23_05_2023.fb.veremeeva_tetjana.zhurnalist.donbas24.sumy.1.sumdu_ljubov_na_vse_zhyttja}
 
\Purl{https://www.facebook.com/tetyana.veremeeva/posts/pfbid02b5LGdh5oN9yEyCEsK3sxkpYq9HcGqPAF9iXqjTxrRuxnhGhbazRr9c927Sa66Qw2l}
\ifcmt
 author_begin
   author_id veremeeva_tetjana.zhurnalist.donbas24.sumy
 author_end
\fi

\#сумду\_75кроків\_успіху

Сумський державний університет

Моє життя було безпосередньо пов'язане із СумДУ трохи більше 6 років – від
курсів перед вступом до університету до диплома спеціаліста. Але рідний універ
назавжди у серці і я досі відчуваю себе його частинкою.

Роки навчання в університеті подарували багато перемог та поразок, віру в себе
та розчарування в інших людях, страждання через \enquote{останнє кохання у житті} і
людину, з якою я хочу прожити усе життя, справжніх друзів, з якими крізь роки і
відстань залишаємося на одній хвилі, а ще улюблену професію, без якої я не
уявляю свого життя.

Я можу довго розповідати, що дуже ціную і поважаю своїх викладачів, які навчили
не називати статтями усі журналістські матеріали, намагатися правильно говорити
і перевіряти наголоси, що \enquote{вагітна – це не хвора}, якщо у приміщенні закрити
вікна, то у ньому залишиться мало кисню і всі можуть позасинати, що всі ми
зомбовані та масифіковані, як начитувати новини, як треба поводитися перед
камерою... І ще багато-багато моментів, які колись здавалися важкими і не
зрозумілими, але через 10 років у професії стали невід'ємною частиною не лише
роботи, а й життя. Ще так багато чому треба вчитися, але саме у СумДУ був
закладений фундамент.

СумДУ подарував віру в себе і навчив тому, що коли робиш те, що тобі
подобається і вкладаєш у це душу, то це помічають й інші.

У стінах рідного СумДУ ми дорослішали і пізнавали життя. 

Годинами говорили в \enquote{Мандарині}...

Гуляли у лісочку на фізрі...

Влаштовували веселі тусовки зі студректоратом...

Здається, перераховувати можна безкінечно. 

Але головне, що СумДУ – це любов на все життя❤️

%\ii{23_05_2023.fb.veremeeva_tetjana.zhurnalist.donbas24.sumy.1.sumdu_ljubov_na_vse_zhyttja.cmt}
