% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_10_2020.fb.roman_barashev.1.sovsem_obuzineli
%%parent 29_10_2020
 
%%url https://www.facebook.com/roman.barashev/posts/2147741995358268
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Мыслить по-русски? Вы совсем ОБУЗИНЕЛИ!}
\label{sec:29_10_2020.fb.roman_barashev.1.sovsem_obuzineli}
\Purl{https://www.facebook.com/roman.barashev/posts/2147741995358268}
\Pauthor{Барашев, Роман}

«Мыслить по-русски? Вы совсем ОБУЗИНЕЛИ!» -- написал в комментарии к объявлению
об открытии клуба-кружка «ЖУРНАЛИСТИКА ДЛЯ ШКОЛЬНИКОВ» какой-то озабоченный
украинский литератор, которого я тут же забанил, мне таких тут не надо.

Но вот призадуматься заставил. До чего дело дошло, ребята!

Вторая на русском языке то же самое написала: не странно ли думать по-русски,
не грешно ли, здесь в Украине? Каков оксюморон! Даже не хочется подбирать слова
для комментариев. Какое низкое чувство ущербности прививается русскоязычным
людям. Нельзя на русском официально, нельзя на уроках, нельзя на работе, теперь
и думать не смей, колыбельные матери забудь, презри, отрекись. Чем такое
наступление на мышление, свойственное миллионам украинцев, лучше дискриминации
по цвету кожи, лучше антисемитизма, идеологического тоталитаризма?

Разве что тем, что к стенке за русское слово не ставят, не расстреливают? Хотя…
Впрочем, после об этом.  Ну а насчет показавшегося словечка «обузинели», что
атакующему мой родной язык писателю-агрессору, видимо, кажется литературной
удачей, пиком язвительности и сарказма, то…

Лично я бы совсем не возражал, если бы наш клуб, кружок, отряд юных журналистов
носил имя Олеся Бузины. Но до этого, конечно, еще дорасти надо, многому
научиться и многое сделать.

К слову, сам я из пионерско-комсомольской дружины Николая Островского, и пусть
мы, мальчиши-шалопаи, разгильдяи, оболтусы в те беззаботные времена относились
к этой всей идеологии без особого пиетета, но образ ослепшего героя слова душил
нас до слез, струны души настраивал, и идеалы наши, наших отцов, матерей, дедов
мы презирать не намерены. «Чтобы не жег позор за подленькое и мелочное прошлое,
чтобы, умирая, смог сказать: вся жизнь и все силы были отданы самому главному в
мире - борьбе за освобождение человечества. И надо спешить жить».

Комсомольцев --- с красной датой!

Клуб «ЖУРНАЛИСТИКА ДЛЯ ШКОЛЬНИКОВ» начинает работу в эту субботу, в 11:00.

Присоединяйтесь!

\ifcmt
pic https://scontent.fiev22-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/123054417_2147741442024990_7350672446553224190_o.jpg?_nc_cat=105&ccb=2&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=4yUqOTuqsycAX9786b-&_nc_ht=scontent.fiev22-1.fna&oh=d0a22544e2815cbb041901262d249de2&oe=5FD198AE

pic https://scontent.fiev22-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/123162224_2147741802024954_8330237962875132134_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=2&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=5_Sqp3iMfi8AX9M7F3z&_nc_ht=scontent.fiev22-1.fna&oh=180b16ecef62510fbc9ffa0ec1efa30c&oe=5FD4848E
\fi
