% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_08_2021.fb.bryhar_sergej.1.lvov_poezd.cmt
%%parent 03_08_2021.fb.bryhar_sergej.1.lvov_poezd
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:03_08_2021.fb.bryhar_sergej.1.lvov_poezd.cmt}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Romanow}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
до першого "сапрікаснавєнья" (((

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Та от якось так. Я, виходить, творив довкола себе "санітарний кордон", і
нормально мені. Ну +-. А як доходить до прямих контактів... Ух. Ось тоді й стає
дійсно страшно..


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Romanow}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} та боятись вже пізно. все найгірше крім повномасштабного
наступу вже сталось. а він сам поки невигідний точно а чи стане вигідним далі -
то не в нашій власті знати. тому - енджой))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ганна Широкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} страшно Вам стане, коли діти підуть до школи....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Borodavko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar}
Не має бути страшно.

Ви створили й справді певні кордони, у яких не ризикують висловлювати.

А далі - ми ці кордони розширюватимемо.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Никонюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
I не тiльки в Одесi таке.. Я iхала в потязi з Рiвного, то теж саме чула вiд волинян...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Terletska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Оті змальовані в дописі персонажі насправді вже і не московити, і не білоруси,
то особи, позбавлені національної ідентичності. Що з них взяти. Найгірше, це
коли "нє протів" і "всьо панімают" наші українці... Хіба що не розуміють, що їх
тримають за другий сорт.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Ковалишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

"ані нє протів"🤮🤮🤮🤮🤮. Взагалі то, як показує практика, це якраз говорить
про те, що ще й як "протів". І ця фраза дуже таких чмошніків вирізняє. Як
казала моя сусідка: "я ж нє запрєщаю тєбє гаваріть на укрАінскам (хай би
спробувала). І ваабщє, ета ти на етам зациклєна, я ваабще счітаю, что всьо
равно на каком язикє, я ваабщє за то, чтоби бил адін язик, так же удобнєє".
Питаю: "Рускій?" "Пачєму". "Як "пачєму"? Щоб тобі "удобнєй", інших же ти не
знаєш". Або: "ми ка всєм язикам с уваженієм, ето ви всьо заладілі са сваім
укрАінскім". Збираємося подивитися фільм, крик гвалт:"он на укрАінскам! Нєт! Я
нє буду сматрєть!" "Чому так категорично? "нє нравітся укрАінскій?" "Там
ужасная азвучка! "Ти вже дивилася?" "Нєт! Я знаю! С табой нічєго нєвазможна
пасматрєть, патаму чта ви нас нєнавідітє!" ЗАНАВІС. \Smiley[1.0][yellow]

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Ковалишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Люди, а ну перестаньте ставити сумні смайлики! Бо хочеться плакати і вас всіх
обнімати! Я написала, щоб показати наскільки вони НЕДАЛЕКІ!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Меркулов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Ковалишин} Вона, сподіваюся, хоч не киянка?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Ковалишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Меркулов} А яке це має значення?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерій Лапікура}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Ковалишин} 

Бо загалом киян, харків'ян і одеситів наводять як приклад русифікованості. А
нам кривдно. Бо на наших Позняках дуже просто визначити понаєха: по його
розмові. У дворах бабці на лавках - українською... А, нє, є одна, котра
влаштовує політінформації, після яких хочеться порадити їй менше дивитися
Сукабєєву. Але то одиниці. Навіть азербайджанець, котрий сухофруктами торгує -
і той намагається щось українською сказати. А ті, про яких Сергій пише - такі
скрізь є, у них тільки в голові "тусить". Нащадки покоління, котре книжок не
читало.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Меркулов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Ковалишин} 

Бо через таких персонажів потім говорять, що ВСІ кияни це україножери, манкурти
й запроданці. Он на сторінку пані Ніцой зайдіть.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Умриш}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Такі в нас люди. І незалежно від віку. Пофігісти.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Вакульницька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
виродки.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Баліцкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ця короста потребує посилення санітарних заходів. Тому час найвищий відрубати і
мокшанський інтернет

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлія Клименко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Баліцкий} оце правда.....від тієї зарази одна біда....діти потрпляють відразу у залежність.....від безобідних руськіх мультіков.....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Баліцкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлія Клименко}
Згода усе без виключення, що ними робиться - отруєне московським жабуринням. Батьки мають берегти своїх дітей від цього.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлія Клименко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Баліцкий} не завжди це реально.... знаю і таких, які навіть
штраф)))накладають на своїх чад, за російські мультики і слова.... А є такі, що
тупо вклали у голови своїх 5ти річних дітей російську мову..... як одна маманька
сказала - її легше було дитині вивчити..... а самі з села махрового на
київщині.....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерій Лапікура}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлія Клименко} От давно хотілося спитати: чим вона "безобібниє"? "Ну
погоді" - Вовк бикує, а Заєць капості строїть. "Простоквашино" - інструкція, що
робити дітям, у яких батьки сперечаються - тікати в глухе село. "Вінні Пух" -
як треба в гостях поводитися. Хіба що "Йожик в тумані" - та й то, на ніч малим
дітям краще не дивитися.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Харченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлія Клименко} а де українськи мультики?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлія Клименко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олена Харченко} ну не хочуть люди дивитися українскі.... Мій онук шукає українські, риється, часто нового знайти не можна....
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nazar Matkivsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Та все ж вони правильно ідентифікували по мові.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Terletska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Маю іншу історію триденної давнини. Бакота, вузенька стежина на гору.
Зупиняємось біля джерела, набираємо воду. Підходить дівчина, просить наповнити
її пляшку, щоб не чекати. Говорить російською. Її не чують, отож я голосно
кажу: "Хлопці, пропустіть без черги росіянку, бо поспішає!" Дівчині мовчки
набирають воду, але її зачепило, і вона починає довгу промову (пляшка вже
наповнена, та вона не йде, доки не висловиться, а говорить довго і доладно,
російською, звісно) про те, що вона насправді більша українка, ніж ми усі, хто
тут стоїть біля джерела, і що кілька поколінь її родини походить із Бердичева,
і що вона має змогу подорожувати світами, але щоразу повертається додому, і
тому вона найбільша українка серед усіх українців, ну а щодо мови - то вона
знає кілька іноземних мов, а говорить так, "как єй удобнєє." Довгий монолог.
Усі мовчать. А ввечері біля вогню між нами, львів'янами, починається дискусія
про мову. І раптом з'ясовується, що усі ми, за винятком двох дорослих,
толерасти. Вісім "какаяразніц"... Ось таке співвідношення. Що вже дивуватись
москвоязу на вулицях Львова 😞

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Дубовик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Iryna Terletska} жах

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lilia Bezbah}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Iryna Terletska} Бєрдічєв - ґорад рускай культури Житомирської обл.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерій Лапікура}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Iryna Terletska} Ми в таких випадках кажемо: людина має розмовляти не
як їй "удобнєє", а так, щоб її зрозуміли. Бо інакше це просто "сотрясєніє
воздуха", ферштейн?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksandr Vyhovskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вони просто не відчули всі "переваги" узькага міра...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Вінні}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Oleksandr Vyhovskyi} 

та вони, навіть коли його відчують, все рівно звинуватять нас, а для своїх
стануть хероями, бо по льохах будуть ховатися від обстрілів.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksandr Vyhovskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитро Вінні} 

ну може шизофреніки зрозуміють що від мижєбрат'єв не ховаються

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Вінні}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Oleksandr Vyhovskyi} 

нічого вони не зрозуміють. Я пам'ятаю на службі під Донецьком у нас в селі
ловили сепарські канали, так вони, зокрема й за таку категорію казали, шо люди
котрі виїхали з центру Донецька, то є не справжні донетчане, а ось ці котрі
мешкали в районе ДАП'а та ховалися по льохах, ось вони херої, справжні
донетчане, не злякалися карателей.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Дюльгер}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ненавиджу таких тупоголових покидьків.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yaroslav Lytovchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Цікаво як би вони заспівали, якби їх в ООС в окопи, з нашого боку,,щоб їли
землю, яка розривається від русскіх снарядів, і щоб бачили як стікає кров'ю
їхній побратим, пристрелений русскім какаяразніца-всє-ми-братья снайпером.
Іноді лише такого роду терапія могла б допомогти таким забембеленим тупим
хіпстерам.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталія Торчинська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yaroslav Lytovchenko} , 

ми ж розуміємо, що такого не буде. Не будуть вони в ООС, бо 

1) не підуть, навіть якщо війна прийде до низ додому; 

2) там вони зрадять
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Dzyuba}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

І ось таких у нас 90\% серед молоді, народженій вже після Совка. Їм мілєє
рассєя, ані бєз нацианальнасті бо внє палітікі, ані русскія.

Що з такими "нікакімі" робити — невідомо.

Перевиховати їх також неможливо.

Депортація? Децимація?

Ліквідація?

Бо неможливо з лайна зліпити свідомого Українця.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yaroslav Datsko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Це вже не українці, це 100\% узкіє, переродженці, виродки. І не важливо хто були
їх предки. Воно говорить узкім язигом, для нього братья всі хто в маасквє і
говорить узкім. Воно сповідує совково/кцп культурку, воно повністю в кцп
наративах і ідеологемах, ментальність і мислення в нього теж звідти. Воно не
українець воно ворог

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Меркулов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Національність не головне... А якби ви запропонували їм назватися британцями
або американцями і говорити англійською? Я б подивився на їхню реакцію.)))


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nikita Nikolajenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
41\%?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Chub-Krywuzka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Nikita Nikolajenko} Нема ніяких 41\%.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nikita Nikolajenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Так, але скількись відсотків є - от ці серед них
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Дубовик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
СТРАШНО.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Орелі Боян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Дубовик} лють бере.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Дубовик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Орелі Боян}
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елеонора Андрущенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Прірва.... Іноді, це просто вбиває.... Думаєш, ну чому? Чому так?... Досі...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Меркулов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елеонора Андрущенко} 

Відповідь очевидна: століття русифікації. За тридцять років це так просто не
мине. Але Україна ще переживе свій національний ренесанс. І, здається мені, вже
скоро.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ntina Ntoubrova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елеонора Андрущенко} 

Брак освіти. Чим більше люди НЕ читають, тим менш емпатичні та критично мислячі
вони є. Ніби в побуті здаються нормальними, а ось коли такі серйозні події
відбуваються - вони дійсно не розуміють, що такого - і шукають дуже простих
пояснень. Ну як з коронапандемією - що це чіпування та заробляння на людях. Та
інші дурниці. Так і тут. не розуміють, що це про ЇХНЄ життя йде мова, а не про
якийсь телесеріал ((

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Bogachev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ii{fbpic.child.earth}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Орелі Боян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Bogachev} ну, і?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Bogachev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Орелі Боян}

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/229166465_3144647182436646_2431779950305271074_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=kKzm5qJLNLMAX-nMe6d&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=df4c78f48a4923b64ae2286fd143dbd8&oe=613177C2
  width 0.3
\fi

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любовь Войтович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

ПРІРВА З ТАКИМИ ДУЖЕ ВЕЛИКА ПО ВСІЙ УКРАЇНІ. ЦЕ РАБИ З ВАМИ ЇХАЛИ. ЇМ АБИ
ХАВКА(ЯК ВОНИ КАЖУТЬ)БУЛА. ГОРІЛКИ ПОБІЛЬШЕ. РОЗУМУ ТА ГОРДОСТІ У ТАКИХ ІНФУЗОРІЙ
НЕМА.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Helena Dubravina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
От що значить мова. Це самоідентифікація.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Hanna Melnyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Так, між нами прірва, а вони нічого не розуміють, або вдають... як це сумно...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Martin Eden}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
"За ідеєю", не "по ідеї".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Мазепа}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Гріх сміятися над психічно неповноцінними - шепіт для них - то наша інклюзія.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Булавський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Бикота

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Матвиенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Возили з донькою документи в Харківський університет Каразіна, а це не
плацкарта... Не почули ЖОДНОГО СЛОВА українською. У такому закладі, а це ж не
плацкарта...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viacheslav Harchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} 

Якої неймовірної сили має бути оптимізм і віра в Україну, щоб не опускалися
руки від чи не щоденних зустрічей з цією безвихіддю, із цими нереформовальними
ватніками-пофігістами і іншою нечистю русскава міра.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Орелі Боян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Мене не вони напружують, а ті, хто на їх говірку переходять.

Зламав совок хребет українцям.

А цих, гарно висміяти разів десять і корона впала б. Та нема кому. (

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Рафальський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Так, ви з одного міста, але вони з легкістю погодилися би на ОНР, якщо би такі,
як Ви, не відстояли би 2 травня ОдеСу.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Пономаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Манкурти та зрадники.

Якби ворог захопив Одесу то вони б їх радісно зустрічали з триколором.

На мою суб'єктивну думку за шкалою вати серед міст мільйонників домінує Одеса,
далі Харків, а потім Дніпро.

АЛЕ різниця між Одесою та Дніпром величенька.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Янковая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А мені здається, що то все школа, вчителі, які на перервах на російській,
преса, яка на російській, ТВ на російській. Батьки, звичайно, на російській.

Але і у російськомовних батьків при правильній освіті можуть вирости патріоти і
Українці з великої літери.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg Kropyvnytskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ця совково - мордорська ментальність ще довго буде гикатись Україні! 😢

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леся Пристанська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Мої друзі - одесити з нами розмовляють українською, дітей вчать мови. Але,
насправді, те що відбувається в Одесі, то просто розпач... Для них історія
починається від катерини((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Pohrebennyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Все починається з сім'ї. Діти з народження копіюють, наслідують поведінку,
світогляд, життєві принципи своїх батьків. І бур'яну виростає новий бур'ян.
Потім наскрізь росіцськомовні школи, школа, ватні вчителі-українофоби, таке ж
українофобне оточення серед ровесників остаточно роблять з українських
підлітків неукраїнців, а росіян, яким все - "какая разніца". 🙈🙈🙈
\end{itemize}

