% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_05_2021.fb.bieloglazova_antonina.1.pohischenie_2017_sbu_kiev_tonja
%%parent 31_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/antonina.bieloglazova/posts/4826376704057223
 
%%author Белоглазова, Антонина
%%author_id bieloglazova_antonina
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Это просто такая страна, где похищение человека - это не преступление, а так... мелкое хулиганство
 
%%endhead 
 
\subsection{Это просто такая страна, где похищение человека - это не преступление, а так... мелкое хулиганство}
\label{sec:31_05_2021.fb.bieloglazova_antonina.1.pohischenie_2017_sbu_kiev_tonja}
\Purl{https://www.facebook.com/antonina.bieloglazova/posts/4826376704057223}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bieloglazova_antonina
 author_end
\fi

Суд не узрел ничего прям такого страшного в похищении Сергеем Стерненко
человека ТОЧНО ТАКЖЕ, как когда-то полиция не узрела состава преступления в
похищении меня сотрудниками СБУ в центре Киева в 2017 году. Моё заявление три
раза не хотели вносить в ЕРДР. Это просто такая страна, где похищение человека
- это не преступление, а так... мелкое хулиганство.

\begin{itemize}
\iusr{Дмитрий Воронин}

Вы ещё удивляетесь?? и поражены?

\iusr{Антонина Белоглазова}
Дмитрий Воронин я - нет

\iusr{Дмитрий Воронин}
Антонина Белоглазова печально, что это уже... рутинное...

\iusr{Аникина Анжелика}
А почему все говорят о похищении, разбое и т. п., а то что стерненко убийца все молчат, забыли что ль...

\iusr{Антонина Белоглазова}
Аникина Анжелика не забыли. Просто сейчас же обсуждается решение суда относительно похищения человека

\iusr{Аникина Анжелика}

Антонина Белоглазова ясно

\iusr{Mykola Hladenkyi}

Не похищение, а вербовка))

\iusr{Антонина Белоглазова}

Mykola Hladenkyi пусть тогда похищение с попыткой вербовки

\iusr{Alex Meleshko}

Хм ... Это даже не мелкое хулиганство, а так, чисто недоразумение

\iusr{Антонина Белоглазова}

Alex Meleshko угу

\iusr{Alex Meleshko}
Антонина Белоглазова, печальный факт бардака в стране...

\iusr{Natya Prokhorova}
Антонина Белоглазова
Ну выкрали, но потом же вернули, делов то)))

\iusr{Станислав Белоусов}
Может вы сами хотели чтобы вас выкрали 

\iusr{Антонина Белоглазова}
Станислав Белоусов ну, так себе шутка

\iusr{Bogdan Semianyvskyi}
Станислав Белоусов горіла бажанням та тільки і мріяла)

\iusr{Дмитрий Мундштуков}
Станислав, да-да, всё так и есть. Вот и жители Донбасса вот уже 7 лет сами себя обстреливают.

\iusr{Ya Ksusha}
Станислав Белоусов ой, зрение у нашего СБУ очень извращенное....

\iusr{Elena Petrova}
Государство беззакония.

\iusr{Лычёв Алексей}

А чего все усложнять? Скоро выйдем на новые принципы к оценке общественной
опасности деяний \enquote{активистов}: 

\begin{itemize}
\item 1. Когда в деле нет трупов - Ну не убили же? 
\item 2.  Когда есть трупы, но нет свидетелей - Убили? Ну не они же! А если и они, то
самооборона однозначно! 
\item 3. Когда есть трупы и свидетели:..... Не все так однозначно!
\end{itemize}

\iusr{Gregory Geftar}

Зазеркалье
\iusr{Віталій Журавський}

Увы

\iusr{Igor Zyden}

ВСЕ ЖИВОТНЫЕ РАВНЫ, НО НЕКОТОРЫЕ ЖИВОТНЫЕ РАВНЫ БОЛЕЕ, ЧЕМ ДРУГИЕ (с)
Джордж Оруэлл \enquote{Скотный двор}

\iusr{Бойко Юлия}

Це грузинський кінч, викрадення це частина життя😅

\iusr{Galina Gordienko}

Да и убийство человека сегодня в Украине привычное дело, не заслуживающее
возбуждения уголовного дела и привлечения, по всей строгости, к
ответственности. Подумаешь, убил....но он же участвовал в революции гидности,
был в АТО,...... Докатились!

\iusr{Boris Rumyantsev}

Вот уже семь лет идёт полное разрушение государства Украина и ещё находятся
люди, кто этому удивляется. Очнуться уже пора. Или в этом полёте люди не
ощущают всё это. Я смотрю на это. Людей очень жалко, но как им помочь не знаю.
Сам смотрел сериал слуга народа. Мне он понравился. зеля пришёл к власти и
снова тот же тренд. Замкнутый круг. Дурят людей. Может это эксперимент такой.
Многие уже уехали.

\iusr{Егор Билецкий}
Ждём Серёжу в списках зекоманды. Будущий прокурор должен быть в списке провластных...

\iusr{Sergii Zeitgeist}
Просто пересмотрели \enquote{Операцию Ы} и решили освободить Стерненка

\iusr{Татьяна Громова}
Суд в убийстве Бузины ничего страшного не узрел, а тут такая мелочь.

\iusr{Sergey Yakovenko}
Пиз...ец стране ! Всё!(

\iusr{Тимур Рыбалка}
Здорово всё поменяли.

\iusr{Карпець Галина}
Всі закони, як дишло; куди повернуть туди й вийшло— це як для кого...

\iusr{Vitaliy Lashcenko}
Пипец. Да здравствует украинский суд, как говорится.
\iusr{Алексей Ильчук}
Иногда жалеешь, что у нас не прецедентная правовая система...
\iusr{Иван Татаров}
Тю. Делов то, на пару дней, чё тут кипишивать...

Страна становится фашисткой Германией, с превеликим удовольствием ...  А потом
мы будем говорить - чего это они пришли за мной...

\iusr{Дмитрий Щеглов}
Убийства Шеремета тоже не было. Вам всем показалось. А Гонгадзе Кучма через Литвина не заказывал хотя об этом всем давно известно.

\iusr{Сергей Чёрный}
Расслабьтесь, Это ж украина)
\iusr{Serge Kozy}
Тогда за убийство его можно наградить и памятник при жизни поставить.. что уж мелочиться то?!
\iusr{Игорь Куницкий}
Нда
\iusr{Shvidak Evgeniy}
Осталось подписаться на патрион и скидывать денег ;)
\iusr{Сергей Чёрный}
территория с признаками гражданского общества....

\end{itemize}
