% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_12_2021.stz.edu.lnr.lgau.1.shkola
%%parent 22_12_2021
 
%%url http://lnau.su/novosti/prihodite-k-nam-uchitsya-lgau-posetil-luganskuyu-shkolu
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title Приходите к нам учиться! ЛГАУ посетил луганскую школу
 
%%endhead 
\subsection{Приходите к нам учиться! ЛГАУ посетил луганскую школу}
\label{sec:22_12_2021.stz.edu.lnr.lgau.1.shkola}

\Purl{http://lnau.su/novosti/prihodite-k-nam-uchitsya-lgau-posetil-luganskuyu-shkolu}

\ii{22_12_2021.stz.edu.lnr.lgau.1.shkola.pic.1}

В рамках профориентационной кампании 21 декабря сотрудник факультета
землеустройства и кадастров Луганского государственного аграрного университета
(ЛГАУ) посетил ГУ ЛНР «Луганское общеобразовательное учреждение — средняя
общеобразовательная школа № 55 имени К.К. Рокоссовского»,  где рассказал
школьникам об условиях обучения и поступлении в ЛГАУ.

Встреча прошла в теплой обстановке. Представитель вуза ознакомил присутствующих
с условиями поступления в вуз, с направлениями подготовки обучения,
трудоустройством выпускников и студенческой жизни.

\ii{22_12_2021.stz.edu.lnr.lgau.1.shkola.pic.2}

В ходе мероприятия школьники Республики задавали интересующие их вопросы: «Как
подать документы?», «Где можно ознакомиться со специальностями?»

По окончании мероприятия ребята получили сувенирную продукцию и
профориентационные буклеты.

Напомним, что ЛГАУ — это авторитет, качество и многолетний опыт, который мы
готовы передавать будущему поколению!

Мы ждем именно вас! Приходите к нам учиться!

Для справки:

91008, ЛНР, г. Луганск, Артемовский район, городок ЛНАУ, 1, Луганский
государственный аграрный университет, главный корпус, кабинет 219, 220.

(0642) 96-75-93

(072) 134-76-27 (Лугаком)

(099) 717-23-53 (МТС)

e-mail: abit@lnau.su
сайт: www.lnau.su

Пресс-центр университета,

фото участников мероприятия
