% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.vojna
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Война}

\paragraph{16:14:10 15-08-22 Иринка БелеZкая}

Ключевая задача нацистов на Украине, это собрать всех боеспособных мужчин и
отправить на передовую, где «живучесть» мобилизантов стремится к нулю. Не имея
никаких навыков они оказываются в мясорубке против опытных бойцов Армии России,
против артиллерии, ракетных систем, высокоточного оружия, авиационных ударов,
штурмовых групп и снайперов. Неслучайно, поле боя наших военных называют адом
на земле. Это так и есть. Потери никто с той стороны уже не считает. В день
уничтожается более тысячи боевиков формирований Украины. Просто посчитайте
масштаб потерь…! Мужики прячутся от рекрутеров где могут.

Но это бесполезно. Например, в Сухопутных войсках Украины вручение повесток
организовано на улице. Это объясняется тем, что военкоматы ищут самый
эффективный способ.

На Украине продолжают вручать повестки в торговых центрах, возле церквей, на
улицах, заправках, блокпостах – в любых местах, где это не запрещено
законодательством. Дело в том, что вручать повестки по домашним адресам
военнообязанных «не очень результативно», а военкоматы "ищут самый эффективный
способ".

По словам начальника управления персонала штаба командования Сухопутных войск
ВСУ Романа Горбача, в 95% случаях гражданину нужно явиться в территориальный
центр, чтобы там только уточнили его военно-учетные данные. Затем такие лица
возвращаются домой. Но это так говорят… В реальности, их мобилизуют и через
несколько дней они уже гниют под испепеляющими лучами русского солнца.

\paragraph{22:29:22 15-08-22 Алексей Ярославский replied to Лидия}

Не армия а 160 000 вс РФ против 1 000 000 свиней со всем вооружением и
разведкой нато и залитой в бетон и арматуру в течении восьми лет укрепраёном.
Но главное что мы идем. Медленно с минимальными потерями но выживаем вас с
русской земли.

\paragraph{10:36:38 16-08-22 Alex DeLarge}

Вот потому-то в том числе и началась СВО.

Что б вас, нацистских оккупантов, помножить на ноль.

Кстати, тут давеча ООН сообщило, что с февраля границу укрейха пересекло 10
миллионов беженцев, причём каждый пятый сбежал в Россию )))

Такими темпами через годик вна всратой народу вообще не останется.

\paragraph{17:58:59 16-08-22 ВИКТОР ГРИБОВ}

Дело тут не в привычной аномалии функционирования мозга правителей этих как бы
стран, а в том, что они уже отдали почти всё своё вооружение сами знаете кому.
Не оставив ничего себе. А на медведя это не произвело никакого впечатления. Как
он пёр вперёд, так и прёт.

Потому до сателлитов дошло, что медведь может дойти и до них. А остановить его
уже нечем. Совсем нечем! Добрый хозяин обещал поделиться своим, но до сих пор
ничего не прислал.

Вот они его и торопят, попутно немного наполняя воздух неприятными ароматами и
удобряя землю.

Услышит ли их хозяин - очень большой вопрос. И дело тут даже не в том, что ему
привычно забирать своё слово обратно, как истинному джентльмену. В данном
случае джентльмен хочет выполнить своё обещание. Хочет, но не может. Потому что
у него самого оружия уже маловато. Даже для себя.

К тому же вероятность того, что сателлиты смогут остановить медведя, крайне
низка. Отчего у хозяина резко убавляется желания помогать своим как бы
союзникам. Тут самому бы уцелеть.

Вспоминается анекдот:

Дед мой на медведя ходил. С рогатиной. И отец тоже.

Теперь у медведя есть две рогатины. Теперь ещё и калаш будет!

реZкий натр

\paragraph{19:07:21 16-08-22 Венцеслав Алексеевreplied to Vika}

От киевского режима!!! Который развязал войну на Украине!!!

\paragraph{10:40:59 17-08-22 Гала минаева}

Восемь лет ,вы не обрывали соцсети ,не голосили миру мир,только когда копыта
задымились,тогда увидили войну...да? Черти! Восемь лет война идёт в
Щеневмерла,а вы только проснулись ,получайте что заслужили, а мы теперь для вас
не аккупанты, мы для вас дорогие гости!!! Вы ж так долго звали нас ,в эти самые
гости, и ритуальными плясками кто не прыгнет тот москаль, и бессовскими песнями
-Москаляку на гиляку....пришло время собирать камни, ждите ветер, ветер с
камнями...

\paragraph{11:59:37 17-08-22 Иринка Иринаreplied to Елена}

А чё вы не сидели на жопе ровно.А 8 лет напрашивались ,что бы вас
отдонбасили.Россия войн не начинает, она их заканчивает

\paragraph{12:07:00 17-08-22 Сергей Sergei}

Мы ведём спецоперацию, а не войну, если начнем против вас бесов войну, тогда
узнаешь, укристый.

\paragraph{14:18:38 17-08-22 Валюшка Маш ( Гроссу )}

Кто её поддерживает эту войну, мозг включи, сколько людей погибает, и за что?
Точто Америка купила вашу власть творят что попало

\paragraph{15:42:13 17-08-22 Александр Рукавишников}

Привет Украинским патриотам. Вы за кого гибнете за свою землю знаю не за свою
потому как она уже не ваша она уже принадлежит иностранцам. За свои семьи так
им не кто не угрожал и не угрожает кроме вашей обкуренных и продажной власти.
Вы защищаете своих и чужих толстосумов. Кто получил богатства при развале СССР
ваши партийные босы а что получил простой народ хрен без масла работать на эту
свору. А что они сделали для вас для народа оставили без работы дали без виз
чтобы вы ездили не легально работали на Европу и не имели не каких прав в
Европе. Вы там не имеете ни страховок ни прав вы дармовая рабочая сила. Зато
ваши власти не знают как с вас еще больше содрать. Вы на Майдане свергли одних
воров поставили еще хуже.

\paragraph{16:38:26 17-08-22 Vladimir T}

Российская армия с 24 февраля 2022 года проводит на Украине специальную военную
операцию. Ее главной целью является помощь Донецкой и Луганской народным
республикам, на территории которых последние восемь лет не прекращались
обстрелы. Перед нашими военными поставлена задача минимизировать потери личного
состава и мирного населения при выполнении боевых заданий.

\paragraph{16:57:32 17-08-22 Наталья Кreplied to Тетяна}

Тётя Руденко,мы хотели и хотим войны?Вы её жаждали,а теперь нас за ШО?  Тупость
и глупость твой девиз по жизни.

\paragraph{22:20:05 17-08-22 Taтьяна Россия}

Нацисты из Украины! Вы можете сейчас писать и стонать как угодно. Ни кто вас
слушать не будет. В любом случае мы закончим Анти Террористическую Операцию по
зачистке Украины от нацистов. Даже если вы считаете, что у вас их нет, ни кто
вас уже не услышит. Теперь ваша участь терпеть. У вас, до конца операции нет ни
каких прав. Вы обязаны, не подходить к военным объектам, что бы остаться в
живых, сидеть в подвалах, каяться перед теми, кого вы восемь лет уничтожали на
Донбассе. Терпеть и каяться. Вы восемь лет собирали деньги ежемесячно на войну
против Донбасса. Вы кричали, что они сами себя обстреливают. Вот и я заявляю, -
Вы сами себя обстреливаете.До конца военной операции, вы для нас ничто. После
того, как мы зачистим всю территорию, тогда вы сможете подать голос. А пока
что, можете здесь выпускать воздух, но, вы не в том положении, что бы с россиян
что либо спрашивать или указывать. Вы обязаны терпеть и каяться. Возможно еще
при артналетах срать в ведро.

\paragraph{23:58:53 17-08-22 Светлана -Сreplied to Добрый}

Новости перемоги:
Зеленский поставил задачу главкому ВСУ Залужному к 24 августа (день независимости) организовать тактический прорыв.
По многочисленным сведениям от украинских источников, технику из разных регионов Украины перебрасывают в Днепропетровскую область. Направлением попытки прорыва возможно будут выбраны:
- Харьковское направление (район Изюма).
- Херсонское, со стороны Кривого рога.
- Мелитопольское (прорыв от Запорожья).
P.s. Эх, раз!, еще раз! И зрада......

\paragraph{09:39:24 18-08-22 Маргарита Иванова}

Харьков, минус очередная располага. Кто там сидел: ВСУ, нацбаты, иностранные
наемники или тероборона - узнаем из брифинга Минобороны РФ. Но вой в
укропабликах стоит знатный.

\paragraph{10:32:26 18-08-22 Иринка БелеZкая}

Ракетный удар разрушил общежитие в Харькове, где по информации союзных войск,
располагался очередной опорный пункт боевиков ВСУ.

Зеленский поспешил "назначить" виновного:

"Когда слышишь о харьковской Салтовке – это снова боль. Боль за всю Украину.
Боль за Харьков. Ракетный удар… По общежитию… Здание полностью разрушено.
Точное количество погибших и раненых устанавливаем. Подлый и циничный удар по
гражданским, не имеющий никакого оправдания и демонстрирующего бессилие
агрессора. Не простим, отомстим", - сказал он.

К слову, недавно Киев выдавал удар по общежитию в г. Часов Яр за обстрел мирных
жителей. Однако позже из-под завалов извлекли тела боевиков в камуфляже.

🇺🇦🇷🇺Под Марьинкой уничтожен замкомбата ВСУ

Стало известно, что 4 августа в районе Марьинки уничтожен заместитель командира
батальона ВСУ капитан Денис Хильченко. Уничтоженный украинский военный был
участником Евромайдана и воевал на Донбассе с 2014 года в рядах 72-й
механизированной бригады. С началом российской операции на Украине был назначен
заместителем комбата одной из вновь сформированных бригад (предположительно
66-й механизированной)

\paragraph{10:33:43 18-08-22 Ольга Кудашова}

Минобороны России: ракетным ударом по базе иностранных наемников в Харькове уничтожены более 90 боевиков

\paragraph{10:33:47 18-08-22 Ольга Кудашова}

❗️Киевский режим 19 августа готовит резонансную провокацию на Запорожской АЭС в период посещения Украины генсеком ООН, сообщает Минобороны России.
Украинские войска планируют нанесение артударов по территории ЗАЭС с огневых позиций в Никополе, вину планируется возложить на Россию.
В Минобороны подчеркивают, что тяжелых вооружений ни на территории ЗАЭС, ни в прилегающих к ней районах у российских войск нет.

\paragraph{10:33:54 18-08-22 Ольга Кудашова}

Шесть крупнейших стран Европы в течение июля впервые с начала спецоперации на Украине не предложили Киеву какую-либо военную помощь, пишет Politico. Отмечается, что с апреля 2022 года военная поддержка Киева со стороны ЕС снижалась.

\paragraph{10:33:59 18-08-22 Ольга Кудашова}

Украинские войска ночью нанесли три удара барражирующими боеприпасами по
Энергодару, незначительно пострадало здание администрации, сообщают власти
Запорожской области

\paragraph{12:27:08 18-08-22 Светлана Кожемяко}

\obeycr
🇷🇺Брифинг Минобороны РФ:
✔️В районах н.п. Белая Криница и Великое Артаково уничтожено более 80 боевиков из 18-го батальона 35-й бригады морской пехоты ВСУ;
✔️В Харькове поражен пункт временного базирования иностранных наемников — ликвидировано более 90 боевиков;
✔️В районе н.п. Посад-Покровское (Николаевская область) в результате удара по пункту временной дислокации 1-го батальона 28-й механизированной бригады ВСУ уничтожено порядка 60 военнослужащих;
✔️250 боевиков ликвидировано в результате артиллерийских ударов российских войск по боевым позициям 95-й десантно-штурмовой бригады ВСУ в районе Мазановки (ДНР);
✔️Оперативно-тактической и армейской авиацией, ракетными войсками и артиллерией поражены 242 цели, в т.ч. пять пунктов управления и три склада ракетно-артиллерийского вооружения и боеприпасов;
✔️Сбиты десять украинских БПЛА.
RUS CRIMINAL
\restorecr

\paragraph{12:30:26 18-08-22 Иринка БелеZкая}

!Ракетным ударом по базе иностранных наемников в Харькове уничтожены более 90
боевиков — Минобороны РФ

\paragraph{12:55:32 18-08-22 И Г О Р Ь}

Мелкие пакости.еще один признак,что на что-то серьезное и масштабное хохлы не
способны. Вслед за освобождением села Уды на харьковском направлении взяты
Одноробовка, Стогнии и Барановка.Залужный заявил о тяжелом положении украинских
войск из-за ударов российской артиллерии. Он сообщил, что ВС РФ ежедневно
проводят 700-800 обстрелов позиций ВСУ. Сожгли подстанцию-взчли 4 населенных
пункта,700-800 обстрелов в день (и это только артиллерия!)

\paragraph{12:56:14 18-08-22 И Г О Р Ьreplied to Ольга}

А зачем головой биться,если можно уничтожить и потом зачистить с минимальными
потерями?поэтому Азовсталь и штурмовать не стали.зачем?дождались,когда крысы от
заразы дошнуть не начнут и потом взяли в плен.больше двух с половиной тысяч
членнвх.там подвалы трупами забиты,они боялись выходить и раненые мерли,как
мухи.в Мариуполе уничтожили боеспособные части морской пехоты украины.при этом
потери минимальные.просто уничтожали район и зачищали его.

\paragraph{13:56:35 18-08-22 И Г О Р Ь}

Почему она преступная?и я не поддерживаю войну.Россия заканчивает войну.начала
войну хохляндия в 2014.хохлы не хотели оставить в покои Новороссии,теперь
Россия заставит их силой.и это хорошо.Путин молодец.

\paragraph{13:57:33 18-08-22 И Г О Р Ь}

:-D :-D :-D :-D :-D хохлы девятый год визжат о каких-то судах и расстрелах.но
пока расстреливают только хохлов из нацистских ботальонов.в ЛДНР действует
смертная казнь.военных преступников там расстреливают.

\paragraph{14:29:11 18-08-22 И Г О Р Ь}

:-D :-D аааахаха! 8 лет эту истерику от хохлов слышу.Россия становится все
сельнее и больше. А хохлов все меньше.

\paragraph{15:57:59 18-08-22 Ольга Данилина}

Приговор приведен в исполнение: 300 бандерлогов под Одессой одним махом
отправили к Бандере Видео последствий удара по базе отдыха в Затоке (Одесская
область). Вид с дрона
\underline{https://ok.ru/group/52324077731919/topic/155940676217679}

\paragraph{19:48:52 18-08-22 АЛЕКСАНДР Русский}

Смейся,а 25\% территории Украины мы уже освободили, а ты смейся дальше

\paragraph{22:33:23 18-08-22 Галина Россияответила N💕🌹}

А где ты сука войну увидела, всего лишь спец операция, а где ты мразь была
когда восемь лет шла война на Донбассе , отвечай сука, почему не скакала против
войны ???

\paragraph{10:40:49 19-08-22 SAID DASADreplied to Степан}

08:17
ВАГА!!!! УВАГА!!!! УВАГА!!!! РЕАЛИИ ВРЕМЕНИ------- Крым наш
Донбасс наш (ВСУ в нем в котле ВСРФ, и продолжает постепенно сдаваться в плен)
ЛНР наша
Киев наш (идет эвакуация мирных жителей из города)
Харьков наш (идет эвакуация мирных жителей из города)
Мариуполь наш (полная блокада города - открыт коридор вывода мирных жителей из города - и продолжаются зачистки боевиков в городе)
Вознесенск наш
Сумы наш
Чернигов наш
Чернобыль наш
Конотоп наш (граждане города отказались воевать с РФ)
Мелитополь наш
Херсон наш (уничтожены все бандиты с коктейлями молотова)
Волноваха наша (город блокирован ВСРФ, ими ликвидируются остатки боевиков в городе)
Бердянск наш
Энергодар наш
Токмак наш
Васильевка наша
Гуляйполе наш
Коростень наш
Житомир блокирован (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Белая Церковь блокирован (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Бердичев блокирован (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Запорожье блокировано (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Никополь блокирован (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Полтава блокирована (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Прилуки блокированы (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Миргород блокирован (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Днепр блокирован (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Павлоград блокирован (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Каменское блокирован (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Кировоград блокирован (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Черкассы блокированы (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Кременчуг блокирован (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Кривой Рог блокирован (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Кропивницкий блокирован (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Николаев блокирован (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Винница блокирована (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Одесса блокирована (НЕТ поставок продовольствия и боеприпасов в город)
Более половины ВСУ, уже сдалось Армии России
Более половины отрядов бандеров, уже уничтожено Армией России, либо взято в плен ею
Батальон Азов под полной блокадой Армией России на Мариупольском заводе (бежать оттуда им уже некуда)
Батальон Айдар бросил всю свою технику и оружие, и сбежал на территорию восточной Украины (но бежать с территории той - им уже некуда)
НЕБО над Украиной полностью под контролем ВВС России (ПВО Украины уничтожена - а НАТО отказалось от поставки вооружений и самолетов киевской хунте, и вообще от любого вмешательства в военные действия на Украине)
Черное и Азовское МОРЕ полностью под контролем ВМФ России (ВМФ Украины уничтожен - а ВСЯ прибрежная зона, под контролем ВМФ России - отступление ВСУ по морю невозможно)
НАТО под контролем ЯДЕРНОГО оружия РФ (особый режим боевого дежурства ВКС РФ😉 😜

\paragraph{10:41:17 19-08-22 SAID DASADreplied to Степан}

Россия продолжает проведение специальной военной операции (СВО) на Украине.
Стало известно о серии мощных ударов по военным объектам украинской армии в
Харькове и Николаеве. Противник был атакован ночью и рано утром 19 августа.
Ракеты по Вооруженным силам Украины в Николаеве были выпущены с Херсонской
области, сообщается о не менее десяти взрывах. Также под удар попали украинские
военные в Харькове. Там ночью местные жители стали свидетелями десяти мощных
взрывов. Предполагается, что удары наносились крылатыми ракетами и комплексами
«Искандер».😉 😜

\paragraph{12:21:19 19-08-22 Светлана Кожемяко}

ВС России уничтожили большое число резервистов ВСУ в Херсонской области
Российские военные нанесли удар по железнодорожной станции в Херсонской области и уничтожили большое число украинских резервистов, сообщило Министерство обороны.
"Уничтожено большое число военнослужащих резерва ВСУ, вооружения и военной техники, прибывших для разгрузки на железнодорожную станцию Калининдорф", — говорится в сводке.
Помимо этого, за минувшие сутки оперативно-тактическая и армейская авиация, ракетные войска и артиллерия поразили девять пунктов управления ВСУ, в том числе 46-й аэромобильной бригады в районе села Белая Криница в Херсонской области, 56-й мотопехотной бригады в районе Яснобродовки в Донецкой Народной Республике, 28-й мотопехотной бригады в районе Николаева.
Удар высокоточным оружием по складу боеприпасов 95-й десантно-штурмовой бригады в районе Славянска уничтожил свыше трех тысяч 122-миллиметровых артиллерийских снарядов и мин и более 30 националистов, а в районах Лозового, Белогорки и Белой Криницы Херсонской области — более 40 военнослужащих и десять единиц специальной автомобильной техники.
Россия с 24 февраля проводит военную спецоперацию по денацификации и демилитаризации Украины. Владимир Путин назвал ее задачей "защиту людей, которые на протяжении восьми лет подвергаются издевательствам, геноциду со стороны киевского режима". По словам президента, конечная цель операции — освобождение Донбасса и создание условий, гарантирующих безопасность самой России.

\paragraph{12:22:13 19-08-22 Светлана Кожемяко}

Россия начала более интенсивно использовать тяжелые огнеметные системы
для взламывания укрепрайонов ВСУ.
Россия начала применение по Авдеевке термобарического оружия.
Об этом в интервью белорусскому информагентству «Белта» заявил военный аналитик Александр Артамонов, передает корреспондент «ПолитНавигатора».
«Достаточно долго мы не использовали термобарическое оружие, только в зоне, где не было поселков. Без этого трудно брать укрепрайоны. Я сейчас с большим удовольствием наблюдаю, что в Авдеевке используются тяжелые огнеметные системы класса «Буратино» и «Тосочка».
Потому что нельзя укрепрайоны на 6 горизонтов вниз взять без термобарических боеприпасов. В Мариуполе все эти гады, как опарыши, полезли из-под земли, когда мы дали один пробный выстрел», – сказал Артамонов.
Он считает, что также должны чаще применяться десантно-штурмовые бригады.
«У нас почему-то в ходе этой войны кроме Гостомеля нет ни одной десантной операции. Это кого надо за погоны брать? У нас по АЭС в Запорожью идут страшные прилеты. Мы жить не будем. У нас дети с чешуей будут рождаться и о двух головах.
Почему у нас нет высадки десанта в место примерной дислокации? Говорят, что не могут накрыть, потому что система уходит с позиций. Но они не могут уйти из квадрата. Если сверху сбросить десантную бригаду, они всех порешат. Арта не умеет противостоять спецназу», – сказал Артамонов.

\paragraph{12:47:03 19-08-22 Михаил Чирков}

Почему-то беспристрастный доклад Всемирной организации amnesty International о
преступлениях ВСУ не понравился фюреру. Не знаешь почему❓

https://rbc-ru.turbopages.org/rbc.ru/s/politics/06/08/2022/62ee53629a79471294dbf244

\paragraph{16:38:46 19-08-22 Военкомат Украиныreplied to Елена}

Что с еблом хохол?😁
Крым 🇷🇺
Купянск🇷🇺
Луганск 🇷🇺
Донецк 🇷🇺
Балаклея 🇷🇺
Херсон 🇷🇺
Азовское море🇷🇺
Бердянск 🇷🇺 Волноваха🇷🇺
Мелитополь 🇷🇺
Мариуполь 🇷🇺
Энергодар 🇷🇺
Красный Лиман 🇷🇺
Попасная 🇷🇺
Северодонецк 🇷🇺
Светлодарск🇷🇺 Святогорск🇷🇺
Северск 🇷🇺
Изюм🇷🇺
Пески🇷🇺
Лисичанск🇷🇺
Запоржская обл🇷🇺
Продолжение следует…😁
Слышен ZOV! ЕБУТ АZОV!!!!193 000 дохлых и жареных хохлов 7 разьебаных химерсов, так держать. 💪🇷🇺

\paragraph{20:03:12 19-08-22 Елена Огнерубова(Васильева)}

ТОЛЬКО ЧТО, НАШИМИ СОЮЗНЫМИ СИЛАМИ, БЫЛ ПОЛНОСТЬЮ ОСВОБОЖДЕН И ВЗЯТ ПОД
КОНТРОЛЬ ВС РФ ЕЩЕ ОДИН, СТРАТЕГИЧЕСКИ ВАЖНЫЙ НАСЕЛЕННЫЙ ПУНКТ, ЗАЙЦЕВО, ДНР...
ОН ПОЛНОСТЬЮ ЗАЧИЩЕН... ИЗ ЭТОГО ПОСЕЛКА ВСУ ЕЖЕДНЕВНО УТЮЖИЛИ ГОРЛОВКУ, И
УБИВАЛИ МИРНЫХ ЖИТЕЛЕЙ.... ВСЕГО ОСВОБОЖЕН 271 НАСЕЛЕННЫЙ ПУНКТ В ДНР И ЛНР...
УРА👍👍👍👍👍🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺

\paragraph{23:03:16 19-08-22 Надежда Коновалова (Журкина)replied to Анатолий}

К вопросу о "мирном общежитии" в Харькове, которое ночью "откалибровали".

Исходя из заявлений МО РФ, в Харькове была накрыта располага иностранных
наемников - заявлено до 90 уничтоженных боевиков.

\url{https://t.me/voenacher/27377}


\paragraph{23:20:15 19-08-22 Фейк Анти Фейкreplied to Valentina}

где ты видело войну чучело? это так маленькие пиздюлинки

\paragraph{09:38:03 20-08-22 Мельникова Елена}

Что где бабахнуло 19 августа:
— Высокоточным оружием ВКС России поражены пункты временной дислокации подразделений "Азова" в районе Николаевки и "Айдара" в районе Соледара (ДНР) — ликвидировано более 50 нацистов и 12 единиц военной техники;
— В районе н.п. Дорожнянка (Запорожская область) уничтожен склад вооружения 65-й механизированной бригады;
— В районе Старого Салтова (Харьковская область) уничтожено более 100 боевиков 14-й механизированной бригады;
— Авиацией, ракетными войсками и артиллерией поражено 258 объектов, в т.ч. шесть пунктов управления, четыре склада ракетно-артиллерийского вооружения и боеприпасов, а также гаубица М777;
— В рамках контрбатарейной борьбы подавлены шесть артиллерийских взводов и четыре взвода РСЗО;
— Сбиты 13 украинских БПЛА;
— В районе Новой Каховки перехвачено 12 снарядов РСЗО "Хаймерс"

\paragraph{10:30:01 20-08-22 Михаил Чирковreplied to Людмила}

Откуда на Украине российские войска ❓Когда стало очевидно, что Киев не
собирается соблюдать Минские соглашения, а жители ЛДНР, уничтожаемые 8 лет
кровавым геноцидом фашистской киевской хунты, уже устали обращаться за помощью
к РФ, когда стало понятно, что запад не заинтересован в окончании кровопролития
на Донбассе, а на Аллее Ангелов уже не хватает места для захоронения детей
после зверств ВСУ и нацбатов, лишь ТОЛЬКО ПОСЛЕ ЭТОГО Россия признала
республики Донбасса и ввела спасительные войска.

\paragraph{15:26:40 20-08-22 Оля Заводская}

ТАК ПОЧЕМУ ТЫ НЕ ОТВЕТИЛ НА ВОПРОСЫ?ПОЧЕМУ ЗЕЛЕНСКИЙ НЕ ОБЬЯВИЛ РОССИИ ВОЙНУ ?У
НАС ЭТО СПЕЦ.ОПЕРАЦЫЯ.

\paragraph{15:59:06 20-08-22 Р Зорькин}
%img Screenshot from 2022-08-20 15-58-45.png

Нет войны дурачёк, боремся с укрофашистами

\ii{topics.vojna.my.7.matrica.vragi.vojna.links}

\paragraph{19:50:03 20-08-22 Walter Pipper}
%img Screenshot from 2022-08-20 19-49-16.png

Россия объявила спецоперацию, а Запад разжигает полноценную войну, Руками
Украины. А теперь, сосать !

\paragraph{20:00:44 20-08-22 Светлана Кожемяко}
%img Screenshot from 2022-08-20 20-00-12.png

🇷🇺Брифинг Минобороны РФ:
✔️ВС РФ высокоточными ракетами воздушного базирования уничтожили более 200 человек личного состава, два танка и семь спецавтомобилей ВСУ в ДНР;
✔️ВС РФ уничтожили более 100 боевиков, в том числе 20 американских наемников, в районе Андреевки;
✔️Не менее 200 националистов убито, более 150 ранено в результате ударов авиации РФ в районе Великомихайловки Днепропетровской области;
✔️Ударом высокоточного оружия по району сосредоточения 127-й бригады теробороны ВСУ на севере Харькова уничтожено до 130 боевиков;
✔️Российские войска уничтожили более 200 военнослужащих ВСУ в Николаевской и Днепропетровской областях за сутки;
✔️Средства ПВО РФ сбили в воздухе 13 снарядов РСЗО "Ольха" в районе Каховской ГЭС и Мелитополя.
RUS CRIMINAL Опять у хохлоебани зрада!😂😂😂 Великий прикоп! С баянами, плясками, валянием и мычанием на коленях!😂😂😂

\paragraph{21:20:45 20-08-22 Михаил Чирков}
%img Screenshot from 2022-08-20 21-20-10.png

Сегодня на международном антифашистском форуме в Москве перед иностранными журналистами и представителями были представлены факты применения боевых отравляющих веществ. Есть пострадавшие. Доказательства уже представлены в ООН.
Китайцы в ахуе.
Хохлы, вы там в конец не охренели ❓

\paragraph{10:46:09 21-08-22 SAID DASAD}

Кастрюленосцам полезно было бы это прочесть!
--------------------------------------
Все данные есть в интернете в официальных источниках, при желании вы можете пробивать инфу по ключевому содержанию в поисковиках и ознакомиться подробнее. Знаю, что запись явно испортит настроение украинцам и кто-то возможно даже упадет духом, но правду во время войны говорить необходимо. Перечислю очевидные выводы, установленные уже, как данность или факт:
1. Только на Украине говорят о победах и прогнозируют отступление России. Больше нигде в мире не делают такой вывод в правительствах и гос.СМИ.
2. В случае краха правления Байдена и демократов в США и победы республиканцев на местных выборах этой осенью, военная и финансовая помощь Украине сдуется, как шарик. Текущий рейтинг поддержки Байдена перед выборами 24%. Сейчас судьба Украины в руках 80-летнего старика и его шаткого режима в США.
3. Население Украины уже менее 30 миллионов человек.
4. Украина больше не самая большая по площади страна в Европе после России.
5. Украина навсегда потеряла выход к Азовскому морю и потеряла 20% выхода к Черному морю, рискует вообще полностью потерять какой-либо выход к морю, если Одесса и Николаев падут.
6. Украина потеряла 25% территорий или 7,3 миллиона граждан на текущий момент. Это огромная утрата.
7. Украина не военная держава и никогда ею не была. Всё то, о чем говорили в Киеве 8 лет - уничтожено Россией за несколько месяцев. Военная машина Киева оказалась слабой и не защищенной, и сейчас Украина вытягивает в 80% случаев на поставках иностранного оружия. Без этих поставок украинская оборона окончательно рухнет.
8. Рано радоваться, исходя из того факта, что Россия медленно продвигается и скоро остановится. 8 лет ВСУ на Донбассе использовали тысячи тонн бетона и железа, 8 лет строили тыл, чтобы твердо окопаться. Когда Россия расправится с донбасской группировкой ВСУ, дальше наступление на другие регионы разгонится. Например, Херсонскую и Запорожскую области взяли за месяц, потому что там никто не окапывался 8 лет.
9. В день гибнет от 600 до 1000 украинских солдат, в месяц соответственно - от 18 до 30 тысяч. Такого быстрого истребления солдат мир не знал с 1945 года.
10. Украина потеряла природные ресурсы на 12,4 триллиона долларов. Теперь они под контролем России.
А могли просто не делать майдан в 2014 и не гавкать на Россию за деньги!😉 😜 #u7fb075e576s#


\paragraph{11:22:40 21-08-22 Василий Савенков}
%img Screenshot from 2022-08-21 11-22-10.png

Вчера по украинским пабликам разгоняли видео, как сбивают наш Ка-52.
И вот подробности. Для понимания уровня наших лётчиков и не только.
Вертолёт вылетел на боевую задачу. Уничтожил опорник противника, при этом там взорвался БК. Цитата. "Там, по ходу, даже бактерии и те погибли".
После этого по нашему вертолёту было сделано 5 пусков пусков. Пять пусков. Три отразили система Витебск и тепловые ловушки. После первого попадания вертолёт продолжил уходить из района, и только после второго попадания был вынужден сесть. То есть, Ка-52 гениально живучая машина.
Не упасть. Сесть! Пилот и штурман приготовились дать бой. При том, что один из них имел повреждения.
Через несколько минут
подоспела группа ПСС. Вытащили наших под огнём противника. Как сказал один из членов экипажа, "ПСС п...ц какие волки". Ну да. Лететь в район серой зоны, вытащить своих, вернуться всем живыми.
Экипаж вертолёта цел. Лёгкое повреждение у одного из них не в счёт. Мужики рвутся скорее снова на боевые вылеты.
Такие вот будни. Такие герои. Лётчики, спасатели, врачи.

%17:01:12 21-08-22
Petrov Sreplied to ivan
16:55
Придурок если бы была война,ты бы со мной не разговаривал...и все твои сограждане еще в марте

    Like
    Reply

Petrov S
У вас не было б ни связи ни воды,вообще ничего..а сейчас радуйся...ты пьешь воду и видишь как горит свет

Petrov S
Ты хоть знаешь что такое война

Petrov S
Преступники вы там все...

Petrov S
Террористы

Petrov S
Позорная и лживая нация,никто уже вам и неверит.чуть осталось и все у вас будет хорошо

\paragraph{11:28:29 22-08-22 Эдуард Масловreplied to OLEG}
%img Screenshot from 2022-08-22 11-28-05.png

Скинь ссылку где убивают ваших пленных ,раненых ,азовцев если ты имеешь ввиду
бараки заключённых то ваша арта нанесла удар по СИЗО где они содержались ,это
зафиксировано иностранными наблюдателями ,то что ваши ВСУ ,Азов и ТД используют
города ,школы и ТД ,людей как щит то это да ,если бы наши стирали города не
считаясь с мирным населением то уже давно были бы в Киеве

\paragraph{15:49:42 22-08-22 Ольга Тригидькоreplied to Правда}
%img Screenshot from 2022-08-22 15-49-21.png

А подскажите,пожалуйста,где идет война против украины?Первый раз слышу.

\paragraph{15:05:57 23-08-22 Андрей Кожухreplied to ivan}
%img Screenshot from 2022-08-23 15-06-11.png

Если это война, тогда почему Украина официально ее не объявила ??? Дай хоть
одну ссылку на официальный документ !!!
А потом будешь мне эту дичь рассказывать !))

\paragraph{09:10:58 24-08-22 Алексей Ярославскийответил Джавелине}

А с чего ты чудо называвшееся пиндосовским гранатометом решило что мы воюем за
капризы Путина а не за свою землю за русский народ за то чтоб не было фашизма и
нацизма? Вот с чего ты это взяла?

\paragraph{10:47:45 24-08-22 Людмила Тимошенко}

Военный аналитик Борис Рожин о полугодии со дня начала Специальной военной операции ВС РФ по демилитаризации и денацификации Украины специально для канала Vоенкор Котенок Z @voenkorKotenok:
I.
В начале марта я писал о том, что конфликт на Украине ждет неизбежная "сириизация". Не все с этим соглашались, а спустя полгода после начала СВО это стало очевидно.
1. Оформились и стабилизировались фронты с городами-бастионами.
2. Противник все чаще и системнее сваливается в сугубо террористические методы ведения войны.
3. Размеры театра военных действий превосходят наличные силы обеих сторон, несмотря на все усилия по наращиванию группировок.
4. Существенную роль играют поставки иностранного вооружения для поддержания интенсивности конфликта при невозможности полностью перекрыть каналы этих поставок.
5. Высокий удельный вес роли иностранных наемников и спецслужб в организации деятельности противника.
6. Неизбежные провокации в духе "Белых касок" и разыгрывание карты применения ОМП.
7. Полный паралич переговорного процесса в силу желания спонсоров конфликта добиться своих целей любой ценой.
8. Теракты в городах в России, совершенные террористами, которые предъявляют территориальные претензии России.
II.
1. Здесь не прямое сравнение, Украина — это Сирия на максималках. Боевые действия на ее территории будут идти долго, разрушая то, что еще осталось от Украины. С экономической точки зрения Украину, как и Сирию, ждет катастрофа. Существенная часть ее инфраструктуры будет просто разрушена в рамках выбранного формата войны. Системно что-то будут отстраивать лишь на территориях под контролем РФ, которые Россия считает своими.
2. Также можно гарантировать, что на освобожденных территориях еще длительное время будет действовать режим КТО, а внутри страны теракты со стороны нацистов будут составлять конкуренцию терактам по линии исламистов.
III.
1. Для России, как и для США, это война не только за контроль над территориями, но и борьба за конфигурацию будущего миропорядка, где выживание Украины как государства не принципиально, как и экономическое выживание Европы, которая является не актором идущих изменений, а их жертвой.
2. Так же, как Сирийская война перекроила весь Ближний Восток, война на Украине перекроит существующий миропорядок. Для РФ, как и для США — это не спринт, а стайерская дистанция, к чему надо быть готовым (хотя за все общество и государства пока что нельзя этого сказать), как и к продолжению боевых действий зимой, весной и летом 2023 г.
Напомню, что Пальмиру брали в марте 2016-го, Алеппо — в декабре 2016-го, Дейр-эз-Зор деблокировали в сентябре 2017-го. А Идлиб не взяли до сих пор. Это к частому вопросу о темпах и нытье "почему так медленно".
3. Как и в Сирии, на Украине мы воюем не только с армией местных террористов. За их спиной, как и в Сирии, стоит наш главный враг — США и их европейские сателлиты. Поэтому конфликт и перешел в изнурительное противоборство не только на улицах Соледара или Марьинки, но и на полях экономических и политических сражений за будущий миропорядок.
4. Задача РФ проста и сложна одновременно — устоять в этом противоборстве и достичь поставленных целей. Для этого предстоит приложить немалые усилия государству и обществу. Расхлябанность и недооценка угроз со стороны наших врагов, которые постоянно повышают ставки, должна встречать адекватный ответ. Вернуться на станцию отправления или нажать стоп-кран уже не получится. Взяв на себя повышенные обязательства и выступив в роли исторически-субъектной страны, РФ просто не имеет выбора, кроме как идти вперед к достижению своих целей.

\paragraph{11:10:18 24-08-22 С Гответил vasja}
%img Screenshot from 2022-08-24 11-09-56.png

Так нет ни какой войны. Для этого надо, чтоб Зеля России войну объявил. 😂 С
вашей стороны АнтиТеррористическая Операция, а с нашей Специальная Военная
Операция. 😂 😂 😂

\paragraph{16:11:16 24-08-22 Эдуард Масловreplied to Светлана}

Нет конечно не со всеми ,но хватает и тех с кем общался ,я не поддерживаю
нынешнее правительство и не поддерживаю войну ,я поддерживаю ребят которые
воюют ,мне так же жалко простых украинцев работяг ,как и россиян что мирных что
воюющих ,не солдаты начинают войны

\paragraph{17:38:30 24-08-22 Светлана Александровна}

Офицер США Макгрегор разрушил ложь ЦРУ о «скорой победе Украины» Американские
спецслужбы распространяют дезинформацию через СМИ о «скорой победе Киева», хотя
их данные говорят об обратном. Такое мнение выразил экс-советник министра
обороны США полковник Дуглас Макгрегор.

«В ЦРУ знают, что Украина проиграет. Им известно, что Киев пожертвовал лучшими
подразделениями, однако все равно не сможет предпринять контрнаступление, им
это в принципе никогда не удавалось с самого начала спецоперации. Все, что
пишут в СМИ о победе Украины, — это иллюзия, которой не существует в
реальности», — заявил Дуглас Макгрегор в эфире YouTube-канала Judging Freedom.

Полковник также заметил, что украинские боевики практически потратили весь
боезапас для американских реактивных систем залпового огня HIMARS, а Европа
вовсе начала сокращать компании по предоставлению военной помощи Киеву. «Все те
люди в США, которые фактически разрушили Украину, сейчас отчаянно пытаются
спасти положение дел, а, по их мнению, сделать это можно, только говоря ложь о
реальной обстановке в стране и надеясь на помощь Вашингтона и его партнеров», —
резюмировал Макгрегор.

\paragraph{18:02:59 24-08-22 Galina Vijendra Kargudri ❤🇷🇺ZOV🇮🇳❤}

Нашими будут Харьков и Одесса, потом Днепропетровск, Кривой Рог и Львов.. Да то, что мы не просто «тупо давим по всему фронту», а берем одну украинскую крепость за другой. Значит, наша тактика приносит серьезные успехи.

Для Украины это означает главное: вместе с крепостью в Песках ВСУ потеряли еще один оборонный узел на нашем пути к Львову.

Есть сомнение, что мы идём во Львов? А как же!
Нет, сначала будут Харьков и Одесса, потом Днепропетровск и Кривой Рог, и тд. А потом русский город Львов.

Надо же освободить проданные Западу земли и отдать их простым украинцам, тем, кому они по праву принадлежат. Чтоб фермеры растили и продавали свою продукцию куда хотят, а не туда, куда велит ВТО.

Чтоб люди говорили на родных языках, как народы России. Венгры - на венгерском, румыны на румынском, украинцы на украинском. Да вы спросите у крымских татар, как это происходит в Крыму.

\paragraph{18:35:40 24-08-22 Нюта Не скажуreplied to НЕНАВИДЖУ}

Да если нам было нужно разъебать Украину в щепки мы это давно бы сделали. Но
там ещё остались нормальные люди которые не виноваты что вы долбаебы

\paragraph{17:55:02 25-08-22 Vladimir T}

Да ладно тебе
Государство банкрот.
Уже мобилизовать некого. У нас отдельные части порядок наводят. Ни одна девизия ещё не задействована.
При всем при этом нет экономического спада, и не предвидется. Наоборот

\paragraph{17:55:57 25-08-22 Анна Лысова}

США больше нравится воевать с Россией на территории Украины и руками украинцев.
Ведь никто не отрицает что США поставляет Украине оружие и данные космической
разведки.


\paragraph{22:30:01 25-08-22 VЛАДИМИР МИРОНОV}

🇷🇺На Запорожской АЭС сработала система безопасности после обстрелов ВСУ и пожаров ими вызванных, произошло короткое замыкание в сети — власти

Именно поэтому начались перебои с электричеством в городах региона
#u84e6149edes# #u88164b643fs#

\paragraph{22:30:06 25-08-22 Анатолий Москвичев}

В будущем году мир увидит "последнего украинца", которым "смелый" Запад воюет с
Россией! Темпы убыли 700 тысячной кодлы организованной Западом для броска на
Донбасс позволяют делать вывод - к осени будущего года "последний украинец"
сдатся на милость России! Высока вероятность, что к указанному времени не будет
не только экономики Украины, торчащей на кредитных облигациях западных
колонизаторов, но и самой страны, разбежавшейся по соседям, включая Молдавию.
Тикание часов для украинцев реально становится звуком похоронного метронома.

\paragraph{22:34:51 25-08-22 Маргарита Иванова}

МО РФ прокомментировала вчерашнее нытье Зеленского по поводу "мирного поезда" по которому пришелся ракетный удар.
Поражен эшелон с резервистами, которых везли на фронт. Заявлено более 200 убитых у противника.
Удар нанесен "Искандером". Также уничтожено 10 единиц техники.

\paragraph{22:35:50 25-08-22 Павел Сысуевreplied to Ирэн}

25.08.22 В результате прямого попадания ракеты «Искандер» по воинскому эшелону
на железнодорожной станции Чаплино в Днепропетровской области уничтожено свыше
200 военнослужащих резерва ВСУ и 10 единиц военной техники, следовавших в зону
боевых действий в Донбассе» 200 вдов, 100 блядей 👍🇷🇺

\paragraph{21:50:42 26-08-22 Валентина Золотухина}

Александр Савченко

19:01

Дочь Кавказа

26 августа войдёт в историю❗️
Путин пару часов назад прибыл в Кремль на экстренное совещание Совета безопасности и сделал важное заявление для всей страны:
В связи с непрекращающимися поставками оружия Киевскому режиму, мы приняли серьёзное решение. Ещё 24 февраля Запад был предупреждён мною, что грядёт за вмешательство в нашу спецоперацию и помощь нацистскому режиму. До сих пор, на Украине, была стянута лишь незначительная часть нашего воинского контингента.
26 августа начнётся полномасштабная… читать продолжение
Блогеры пишут должна начаться полномасштабная антитеррористическая операция..

\paragraph{21:09:23 28-08-22 Selena Eosreplied to Иван}

‼️💥ВКС России нанесли мощный удар по объекту ВСУ в Сарнах на Ровенщине

Гауляйтер региона подтвердил поражение военного объекта. Среди мирных жителей жертв нет. 

Ранее белорусские змагарские ресурсы сообщили о взлете нескольких российских боевых самолётов, которые, судя по всему, и выпустили ракеты.

\paragraph{21:31:46 28-08-22 Inessa- -Inessareplied to Володимир}

У кошки выводят глистов - - -
ДЛЯ ВРАЧА это СПЕЦОПЕРАЦИЯ,
ДЛЯ ГЛИСТОВ это ВОЙНА,
А ДЛЯ КОШКИ это ОЧИЩЕНИЕ!!!
Самая точная аналогия с современной Украиной!

\paragraph{12:45:47 30-08-22 Светлана Воеводина}

❗️ВКС России нанесли мощный удар по объекту ВСУ в Сарнах на Ровенщине и в Харькове.
Поражение военного объекта подтвердил глава региона Ровенской области.
Среди мирных жителей жертв нет.
Также ракетные удары нанесены по объектам противника в Харькове.
Воздушная тревога начала реветь уже после прилётов.
А вот и ответка за Новую Каховку, Донецк и Севастополь прилитела!💣 Молодцы, ребятки, работаем!🇷🇺💪🏻

\paragraph{12:54:04 30-08-22 Павел Сысуевreplied to Олєг}

Росгвардейцы с помощью квадрокоптера вскрыли расположение отряда зарубежных наемников под Харьковом и передали данные артиллеристам группировки 🇷🇺ZVO🇷🇺
Далее разыгралась настоящая драма, точным ударом дом с наемниками был поражен, но отдыхавший в соседнем здании наемник выжил и побежал за помощью в чем мать родила. Однако в доме с наемниками сдетонировал баллон с газом, либо боеприпасы и начался пожар, а выживший наемник с грустью в глазах наблюдал, как внутри горят его коллеги.
Также был уничтожен опорный пункт ВСУ по соседству.👍🇷🇺

\paragraph{14:33:00 30-08-22 Игорь Радионовответил 💙💛ТАМИЛЕ}

Ха ха ха ха ха ха 😂😂😂ну просто до слёз...
На сафари в усраину...Едут Москвичи с Питера ребята там центр подготовки...с Нижнего Новгорода, Челябинская,Уфы и даже парни есть с Хабаровска и Владивостока...
И это не все регионы России в этом списке...
Укросвиней едут мочить, граждане со всей России...🤣🤣🤣🤣🤣
Кто за деньги,а кто по убеждению..💪💪💪


\paragraph{10:59:47 07-09-22 Валерия Zzzz🇸🇮}

Я полностью согласна с мнением, что мы имеем дело с полными идиотами, и что с
такими воевать не просто, но 100% победа России будет. Я не
суперпрофессиональный военный, но кое что соображаю в ведении боевых действий.
Я посмотрел ролики о контрнаступлении всу. Это просто утопия и борщевые всу не
кончаются и на верную смерть идут. Капец,у меня слов нет. И дохнут ведь реально
за клоуна наркоманского Зеленского и верят в дичь что русская земля Малороссии
какое то отношение имеет к украине. Мало того многих из всу тренирует НАТО,не
зря НАТО никогда не побеждало,только разрушало и убивало по факту, А оружие
НАТО даже дом на хуторе не помогает борщевым всу отжать у РФ и это абсолютный
факт. Позор и обнищание США и Европы неизбежно.В Молдавии хохма произошла
недавно, президентша Санду приехала в Гагаузию,ей сами депутаты говорят,
съездий в Россию иначе народ Молдавии ждут буржуйки и лучины,дети будут учится
в +15 в школах. А Санду реально,это же ещё не случилось,чо паниковать
то......Дааааа))))Ждёт чтоб случилось.Жесть идиотина и таких комиков и идиоток
реально выбирают люди.Ой не могу)))) Слава Богу я в России живу,голосовала за
Путина и если снова надо будет,буду голосовать только за Путина,за одного из
самых разумных людей на свете!!!!!!! (H)


\paragraph{19:46:40 10-09-22 Валентина Золотухина}

Проблемы уже подступают. Прежде всего – это потери. Ведь на обоих направлениях Киев потерял не только мобилизованных «крепаков» и фольксштурмистов, огромные потери понесли и элитные части, в том числе и только что закончившие подготовку на Западе. Некоторые из них фактически прекратили свое существование, и сразу заменить их будет просто нечем. И это, не говоря об огромных потерях командного состава, на подготовку которого требуется еще больше времени.
Не лучше обстоят дела и с техникой. В ходе наступления ВСУ потеряли практически весь резерв танков и БМП, так что в некоторых местах бандеровцы вынуждены были идти в атаку под прикрытием алюминиевых М-113, оснащенных пулеметом М-2. Замена не слишком адекватная. И самое главное, что Запад не сможет быстро заменить потерянную на Херсонском и Изюмском направлениях броню. У него просто нет в запасе необходимого количества боеготовой брони – все уже выбрали, в том числе и на это наступление.
Серьезные потери и в авиации, и в артиллерии, которую стараются компенсировать поставками устаревших систем меньших калибров. Те же вопросы и по ряду других вооружений. Наступления создали невероятную нагрузку не только на госпиталя, но и на всю систему здравоохранения в целом.
И так по всем направлениям. Иными словами, «перемога» Зеленского – пиррова. И его сиюминутный успех неизбежно оборачивается грандиозными стратегическими проблемами, которые нацистский режим едва ли сумеет решить. То, что он мог расходовать экономно еще длительное время, он сжег за пару недель.

\paragraph{20:21:56 10-09-22 Русинов Маратreplied to Иван}

За трое суток на харьковском направлении уничтожено более двух тысяч усраинских
и иностранных боевиков, а также свыше 100 единиц бронетехники и
артиллерии.....Плюс на николаевском направлении 3000 усраинских жмуров и 200
ед.техники..."300"-ми забиты все больницы в 3 яруса.......НОРМАЛЬНО ИДЕТ
УТИЛИЗАЦИЯ Х@ХЛОСВЫНИНЫ, а желто-синие тряпки будут сняты и постелены собакам в
будки на зиму#u8c9934da00s# #ubadee4c2b6s#

\paragraph{20:24:22 10-09-22 Валентина Золотухина}

Потеряно примерно 1% освобожденной ранее от бандеро-фашистов территории.

P.S. Бьют вооруженные силы РФ укропадаль бандформирований ВСУ в хвост и в
гриву! Бандеро-нацисты погибают тысячами, но продолжают лезть под пули и
снаряды за клоуна Зелю и за педераста Бандеру... ПИНДОСЫ ТЕСТИРУЮТ НА ВСУ
ОСОБЫЕ ПСИХОТРОПНЫЕ ВЕЩЕСТВА ?


\paragraph{13:34:12 11-09-22 Валентина Золотухина}

Впереди крупные города, нужно перед этим как можно больше уничтожить те силы ВСУ, которые имеют обучение и опыт работы с артиллерией , РСЗО и бронетехникой..
Они хитрили, бросая кучу пушечного мяса, теробороны и прочего, чтобы было ощущение что воевать им не чем..
Но у них ещё есть резервы как под Киевом, так и под Харьковом, вот их и выманивали.. А наши СМИ, специально им подыгрывали, мол там одни оборванцы воюют на стороне ВСУ.
Я сразу понял, что под Харьковом не просто так наши ждут и не двигаются.
Кстати и они прекрасно знали, что мы ждëм их наступление..
Но только вот время играла против них..
Пришëл момент, когда им уже нельзя было выжидать..
Эта их последняя атака крупная, на грани отчаяния- она то нам и была нужна..
Обернëтся это всё для хохлов огромным поражением, после которого оправиться будет им уже невозможно..
Моë предположение..
Сейчас наши подтянут резервы для обороны под Харьковом, а основное наступление начнётся на юге в сторону Николаева и Одессы , а также под Донецком..
Под Изюмом они хохлов запрут в мешке, не давая развернутся и перекинуть резервы и держать их там будут, методично выбивая в оборонной позиции..
Всё грамотно сделано, никакой это не просчëт МО РФ, а самый что не есть тактический, успешный манëвр.
Дали наши им собрать ударный кулак специально и заранее их маршрут просчитали- это сейчас очень чëтко видно по карте боевых действий..

\paragraph{20:44:46 11-09-22 Елена 🍒🍒🍒🍒}

Каклы, скачите дальше.
НА ХАРЬКОВСКОМ НАПРАВЛЕНИИ. Ну... теперь уже можно говорить.
Продолжая анализировать обрывочные сведения, приходишь опять к выводу, что ВСУ угодили в ловушку. Ситуация разворачивалась так:
НАТО реально фиксируют, что существенных войск РФ на харьковском направлении нет. Так же НАТО подтверждает, что и резервов поблизости тоже нет... Пусто. Их реально не было. Понимая реальное отсутствие значимых сил ВС РФ они санкционируют наступ и проваливают фронт русских.
Часть наших подразделений отступает, а СОБРы упираются в … Балаклее.
Вообще-то сразу показалось подозрительным, что аж три отряда СОБРа, оказались в идеальном для своей подготовке месте... в городе.
Напомню, СОБР - ВСЕ ОФИЦЕРЫ и ЛУЧШИЕ бойцы для города. Даже у ССО и спецназа ГРУ в этом меньше опыта, чем у СОБРа. Никто, конечно, не ожидал, что СОБРы продержатся почти 2 суток и при этом выйдут без 200-х (!!!).
И это в условиях, когда на город прет свыше 10 000 хохлов.
Реальная фантастика. Единственное объяснение - город был подготовлен инженерно. Плюс, конечно, мастерство СОБРов.
Зачем они «уперлись»?
Полагаю, это была часть плана: «Хромая утка».
Потому что везде по всем каналам начинается разгон «Генштаб все просрал», «СОБРы бьются в одиночестве», «Все пропало». Ну... Вы сами всё помните! А в итоге СОБРы + инфо паника разогревает аппетиты в Киеве и Зеленский толкает пехоту ВСУ. Они и поперли вперед, не забывая делать селфи и поднимать флаги. Поперли почти на 70 км (!!!), т.е. никакой поддержки артиллерии, ВВС, или РСЗО у чубатой пехоты не стало. 10 000 дурней, подготовленных по стандартам НАТО залезли в мешок (кишку) простреливаемую с трех сторон (север, юг, восток) + с неба (ВКС РФ). И сегодня началось НЕЧТО…
Помните, как Путин и Шойгу несколько лет гоняли на учениях нашу армию с Дальнего Востока в Подмосковье, а из Калининграда на Сахалин? Типа «внезапные проверки».
И я таки думаю, что именно этот навык ВС РФ и был использован.
Планировавшие операцию офицеры НАТО не учли, что ВС РФ могут перемещать огромные людские массы, очень и очень быстро. НАТО видело, что наши потенциальные резервы находятся хрен знает где… и наверняка считали, что пока их подтянут, ВСУ успеет зайти как минимум в Купянск и Изюм. Но вот тут их и обломали.
Как только ВСУ полностью залезло в кишку и раструбило о своих перемогах на весь мир… т.е. создалась ситуация, когда отступать для них уже «позорище». Откуда-то из глубин страны, а не с других участков фронта… полетели МИ-26 (походу заранее подготовленные) и пошли ВС РФ колонны.
Мы не смогли бы скрыть большие резервы от НАТО вблизи Харькова, а будучи замеченными ВСУ не дали бы приказ на атаку. Но мы смогли использовать хорошо отработанный навык «внезапных проверок» - переброска больших масс людей и техники на большие расстояния В РАЗЫ БЫСТРЕЕ, ЧЕМ ЭТО ДЕЛАЕТ НАТО. И похоже именно эту «переменную» военные советники ВСУ не учли…
Теперь объяснимо и СОБР в Балаклее и молчание Кремля и МО РФ, просто всё шло по плану. Наши сыграли на пороках хохлов. Браво! Спасибо Вам за вашу работу.

\paragraph{21:57:19 11-09-22 Георгий Шадрин}

Полтава, Кременчуг, Харьков, Одесская область, подконтрольная хохлам часть Донбасса и и ещё десятки городов остались без света.
Это произошло после запуска ракет из акваторий Чёрного и Каспийского морей.
По данным местных источников, была поражена теплоэлектростанция в Змиеве.
Прилеты были зафиксированы на Харьковской ТЭЦ-5, являющейся одной из крупнейшей теплоэлектроцентралей Украины. :-D :-D :-D 👍
Также сообщается о перебоях с водоснабжением.
