% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_02_2022.yz.vestnik.1.putin_fartovyj_prezident_mira
%%parent 13_02_2022
 
%%url https://zen.yandex.ru/media/vestnikviktor/putin--fartovyi-prezident-mira-6208aeaae84cc70ad2b2cbed
 
%%author_id yz.vestnik
%%date 
 
%%tags future,identichnost,ideologia,narod,obschestvo,putin_vladimir,rossia,rusmir
%%title Путин – фартовый президент Мира
 
%%endhead 
 
\subsection{Путин – фартовый президент Мира}
\label{sec:13_02_2022.yz.vestnik.1.putin_fartovyj_prezident_mira}
 
\Purl{https://zen.yandex.ru/media/vestnikviktor/putin--fartovyi-prezident-mira-6208aeaae84cc70ad2b2cbed}
\ifcmt
 author_begin
   author_id yz.vestnik
 author_end
\fi

Здравия всем, друзья.

Мне часто говорят, что я ярый сторонник Путина и что удивительно, ругают,
оскорбляют, упрекают. Поразительно, нормальное расположение к руководителю
государства порицается, как негатив. Но смею заверить, нет, я не ярый сторонник
Путина, более того, очень много критикую, но только по делу.

\ii{13_02_2022.yz.vestnik.1.putin_fartovyj_prezident_mira.pic.1}

А теперь хочу выразить свою точку зрения, точку зрения обывателя. Меня часто
упрекают в том, что я приписываю ему заслуги. А это не так? Есть и ошибки, но я
ведь статью пишу о конкретных событиях, в которых Путин играет ключевую и
положительную роль. Так почему я должен писать что-то негативное? Это будет
клеветой.

Это было небольшое отступление от темы, здесь попробую дать свое мнение
отношения к Путину, как президенту Российской Федерации. Кто это такой, как
человек? Зная его уже более двадцати лет, думаю легко это понять и у каждого
человека уже сложилось свое мнение.

Как я его понимаю, как человека? Это фартовый человек, везунчик. Все его
действия не вычисляются, потому и не просчитываются, а просто происходят, как
реакция на события единственно благоприятная в конкретный момент времени.

Отсюда его уверенность, ибо он прекрасно понимает поговорку – Человек
предполагает, Бог располагает, и так есть. В режиме этой аксиомы он выстраивает
свою политику – зачем предполагать, не лучше ли правильно реагировать на все
происходящие события в жизни. И не просто реагировать, а принимать решения и
действовать.

История определит в чем Путин, как президент был не прав, но я судить не
собираюсь, хоть и есть у меня к нему одна претензия. Путин живет только ЗДЕСЬ,
но не определяет четко направление, типа идеи – «Светлое будущее», например.
Все делает хорошо, но какова цель?

Хорошо жить, благосостояние людей, борьба с бедностью? Но этого человеку мало,
ему необходимо психическое (духовное) становление, а не только материальное.
Отмечу, что сейчас идет в России запрос на духовность.

Духовное создает Собор, Общество, Народ, материальное только разделение,
зависть, конкуренцию и эгоизм. Мне немедленно возразят, скажут, что при
религиозных различиях невозможно создать Собор, Единение. Как это невозможно, а
Советский народ, например. Не важно, какому богу поклоняются, важно направление
и образ жизни. Большевики зря религию уничтожали, надо было снизить
доминирование, а не уничтожать.

Путин и сейчас в этом плане не определился, и не понятно, что строим.
Получается, что не Социализм, не Капитализм и вообще, неизвестно что строим.

А ведь есть идея и она уже назрела и это Русский Мир, не российский, а Русский.
Ему только духовную идеологию создать на основе космических законов для начала.
Об этом необходимо сказать, а идеологи найдутся, которые всем Народам, Этносам
и Племенам дадут определение в этом Мире.

· И Путину, как вождю, необходимо только озвучить – Мы строим Русский Мир, и
определить основу – это Справедливость и Соборность, в котором ключевой
единицей является Человек – Па-Ра – Семья – Род – Народ – Братство Народов –
АУМ (Ансамбль Универсальных Миров).

Я знаю, что меня читают некоторые депутаты в Думе, вот и внесите в какой-либо
форме на рассмотрение или озвучьте для президента. Только он может четко
определить направление, которое сплотит народы России в Собор Нерушимый
Республик Свободных. Почему Путин, да хотя бы потому, что он фартовый везунчик,
и считаю, что России повезло иметь везучего президента.

Наброски направления предлагаю, законы космоса прилагаются в набросках. Равный
среди Равных

Подписывайтесь, ставьте лайки, предлагайте.

До скорой встречи.
