% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_10_2021.fb.bogatyrev_daniil.1.prostoj_narod
%%parent 22_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/bogatyriov.daniil/posts/1058202404994106
 
%%author_id bogatyrev_daniil
%%date 
 
%%tags intellekt,narod,obschestvo,psihologia,ukraina,znanie
%%title А что с этого "простому народу"?
 
%%endhead 
 
\subsection{А что с этого \enquote{простому народу}?}
\label{sec:22_10_2021.fb.bogatyrev_daniil.1.prostoj_narod}
 
\Purl{https://www.facebook.com/bogatyriov.daniil/posts/1058202404994106}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bogatyrev_daniil
 author_end
\fi

А что с этого "простому народу"?

Часто в дискуссиях с читателями и слушателями, они задают вопросы в духе: - "А
что же будет с простым народом?", "А что с этого простому народу?", "А когда же
они (политики) подумают о простом народе?"

Ответ на эти вопросы во все времена и во всех уголках земного шара один:
"простому народу" ничего, кроме ярма на шею и возможности работать на господ не
полагается. Уж коль вы причисляете себя к "простым" и мыслите соответствующим
образом - другой участи не ждите. "Простая" и аморфная человеческая масса
всегда обречена служить "сложным" (развитым) и вполне конкретным личностям.

Но если вы не желаете подобной участи, выход только один - стать "сложным".
Превратиться из аморфной безликой массы "простого народа" в СООБЩЕСТВО ГРАЖДАН,
разбирающихся в политике и философии. Члены такого сообщества всегда чётко
знают, чего они хотят и выдвигают к политикам вполне конкретные требования.
Более того, только сообщество развитых, политически грамотных граждан способно
выдвигать политиков из своей среды.

Ну, а до тех пор, пока у нас будут в моде рассуждения о "простом народе",
торгашеские выкормыши в мятых костюмах от Brioni будут склонять это аморфное
стадо как только захотят. И это будет вполне заслужено.

Больше читайте на моём канале по ссылке и подписывайтесь:

\url{t.me/polit_bogatyr}

\ii{22_10_2021.fb.bogatyrev_daniil.1.prostoj_narod.cmt}
