% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_07_2021.fb.vdovichenko_andrej.1.deti_jazyk.cmt
%%parent 30_07_2021.fb.vdovichenko_andrej.1.deti_jazyk
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Вдовиченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Aqua Mama Kyiv} 

вельми дякую за українську, дуже радий бачити україномовних дітей)


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Бойко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Здивоввна, в якїй місцині ти зараз мешкаєш? Довкола нас - киів лівобережна,
хотів, Бориспіль - україномовне середовище.. усі садочки, хоч державні, хоч
приватні україномовні, табори дитячі україномовні.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Вдовиченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Бойко} 😲Київ: скрізь російька: майданчики, басейн, вулиця

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Kovalyov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Бойко} мова викладання дійсно вже майже всюди українська. Однак мова приватного спілкування батьків з дітьми та дітей між собою в Києві поки що, на жаль, переважно російська
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роксолана Підгірняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Тримайся, Андрію. Головне, будь собою і сина так вчи. Мене батьки ростили в
Києві в складніших умовах, ніж є зараз, але таки виростили. \Smiley[1.0][yellow] І я своїх дітей
виховую і вони не переходять на російську у спілкуванні. І ти зможеш так
виховати! Я навіть не сумніваюся, що у тебе все вийде!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Вдовиченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роксолана Підгірняк} дякую, Роксо, ти для мене приклад: все можливо аби було бажання!)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Jane Kuznetsova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Мені теж дуже сумно, коли дитина в садочку (чула якось випадково) намагалася
перети на російську. Але невже батьки не розуміють, що навіть дітям важко потім
опинитися в школі, де все вивчають іншою, не домашньою мовою.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Вдовиченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Jane Kuznetsova} на жаль, переважна більшість батьків «какаяразница»(
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yura Gaidai}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мені сьогодні на площадці дівчинка років 6 впевнено сказала "я не понимаю
украинский, я - русская". І дуже мило посміхнулася.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Вдовиченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yura Gaidai} на справді, і таке буває. Нац меншини в Україні присутні, але ми не зобов‘язані знати їх мову
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natella Chanturidze}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ох.. Вітаю в клубі агресорів, як мене назвали. Мы пішли з тренувань, бо тренер
не перекладала з російської на українську, а моя донька, який було 5 не завжди
розуміла що від неї вимагають. З лікарями теж проблема, бо частіше розмовляють
російською, в дитина не завжди розуміє, книжки в перекладі на російську дешевші
за український переклад, дитячий ютюб майже весь російськомовний. Короче кажучи
це реальный квест.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Вдовиченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Natella Chanturidze} дякую)
так, це квест не з легких(

Але все залежатиме від позиції самої дитини, кола вона все усвідомить, гадаю

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natella Chanturidze}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрій Вдовиченко} 

доньці 6, вересні до школи і у мене великі підозри що всі проблеми попереду.
Тому що на майданчику донька вже почула "ты можешь на нормальном языке
говорить?"


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Вдовиченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Natella Chanturidze} 

який жах( так, передбачаю, що в школі почнуться справжні проблеми. Але знаю
декілька випадків, коли діти послуговуються виключно українською і в класі.
Залежить від позиції самої дитини


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Шамлова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

З меншим сином потрапили до лікарні, і відповідно лікарі починають говорити
російською. Зайшла лікарка задає питання і тут я розумію, що мій син не все
розуміє що вона питає, і знаєте мені стало так якось приємно що надія є на
майбутнє покоління ще можна виховати українців😉Дитина в мене як кажуть
домашня, 3,5 роки в садочок не віддавали, вдома українська, мультики, книги.
Сімейний лікар зазвичай чуючи від нас українську до дитини звертається на
зрозумілій мові.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Шелудько}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Зі своїми дітьми людина має право говорити будь-якою мовою, якою хоче. Ніхто не
може влазити в цю приватну сферу.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Вдовиченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Michael Sheludko} звісно. Але не треба її переносити на мою дитину

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Артур Рубинштейн}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрій Вдовиченко} Увези свою дитину в небезпечную краіну
\end{itemize}

\end{itemize}

