% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_09_2021.fb.zharkih_denis.1.pan_danilskij
%%parent 12_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3075633635983366&id=100006102787780
 
%%author_id zharkih_denis
%%date 
 
%%tags bezumie,danilov_aleksei,jazyk,kultura,latinica,mova,mrakobesie,ukraina
%%title Пан Данилский
 
%%endhead 
 
\subsection{Пан Данилский}
\label{sec:12_09_2021.fb.zharkih_denis.1.pan_danilskij}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3075633635983366&id=100006102787780}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zharkih_denis
 author_end
\fi

Пан Данилский

В известной книге "Пан Холявский" Квитка-Основьяненко пишет о бурсацком языке.
То есть, слова просто следует произносить на латинский манер, и тогда
доверчивые селяне ничего не поймут: "Моментус укренедтус у мамантус двентус
бутылочкис горилкус для вечернитус". И маменька и не подозревает, что из
погреба умыкнули две бутылочки горилки, которые уже ждет веселая компания с
девчатами. Лихо, смешно, задорно. 

Но оказывается рецепт пана Холявского через два века взял на вооружение пан
Данилов, который требует немедленно перейти с кириллицы на латиницу.  Я так
понимаю, чтобы народ не догадался, что власть украдентус и придуркиус от
вседозволентус, короче, совершентус потерентус совестиус. 

Тут важно понимать зачем бурсаки придумывали такой шифр. А смысл вполне
прозрачный - обманывать, скрывать свои истинные намеренья. Вот Данилов и хочет
украдентус и унижентус страны скрыть за латинскими буквами. Это не уже не
бурсацкое выпить и к девочкам смотаться, это уничтожение культуры страны, ради
собственной жадности и амбиций. И ума-то много не приложили, рецептику
двести-триста лет. Недаром говорил историк Ключевский: "Хитрость - это то, что
заменяет ум". Нами управляют безумные хитрецы, господа. Паны, сошедшие с ума от
вседозволенности.

\ii{12_09_2021.fb.zharkih_denis.1.pan_danilskij.cmt}
