% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_06_2021.fb.berezhnaja_elena.1.cinizm_deputaty_vru_deti_aviaudar_lugansk_2014
%%parent 04_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1446964379035378&id=100011654890243
 
%%author 
%%author_id berezhnaja_elena
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Друзья ! Цинизму нынешних псевдодепутатов  ВРУ нет  предела !!!!
 
%%endhead 
 
\subsection{Друзья ! Цинизму нынешних псевдодепутатов  ВРУ нет  предела !!!!}
\label{sec:04_06_2021.fb.berezhnaja_elena.1.cinizm_deputaty_vru_deti_aviaudar_lugansk_2014}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1446964379035378&id=100011654890243}
\ifcmt
 author_begin
   author_id berezhnaja_elena
 author_end
\fi

Друзья ! Цинизму нынешних псевдодепутатов  ВРУ нет предела !!!! В
Международный день защиты детей - 1 июня 2021 года они устанавливают 4 июня -
День памяти детей, погибших от агрессии РФ..... Убийц всегда тянет на место
преступления ... Украинские себе ещё и день отдельный отвели ... Для них
напоминаю: 2 июля 2014 года  в результате авиаудара по  посёлку  Старая
Кондрашовка Станично-Луганского района самолетами Вооруженных сил Украины был
убит 5-летний Ваня Ермилов. В этом поселке даже не было блок- постов
ополченцев, дети находились в детском саду, работала больница , суд и другие
государственные учреждения. Кроме Вани, были убиты ещё девять мирных граждан, в
том числе отец Вани. 15 июля 2014 года в 6:30 утра, когда мирные люди ещё спали
, военный самолёт украинских ВВС нанёс ракетно-бомбовый удар по жилым домам
города Снежное Донецкой области. Убиты 11 мирных граждан, среди них четыре
ребёнка! Всего убито на Донбассе 298 детей и такой список, к сожалению ,
пополняется почти ежемесячно ... Доколе???? Вместо выполнения политической
части Минских Соглашений депутаты поиздевались над родственниками погибших
детей . Институт правовой политики и социальной защиты имени Ирины Бережной со
дня своего основания,  требует остановить кровавую бойню на Донбассе и убийство
детей . Каждый год в Международный день защиты детей мы проводим акцию "Мы за
МИР! ! ОСТАНОВИТЕ ВОЙНУ - ЗАЩИТИТЕ ДЕТЕЙ!

На Акциях участники акции держали в руках фото невинно убиенных  деток на
Донбассе! Вечная память погибшим детям!


\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/195270247_1446963459035470_1710040020455944832_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=HhRYLExvHYoAX8KqOfT&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=5ad30a3f51860598aaa4260057920fae&oe=60E3D3B2

     pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/195295576_1446963519035464_3590590389313493902_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=isEKR46F8fEAX90yevj&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=0d88770e98b39cb2a98184351d38c632&oe=60E6219B

  tab_end
\fi

\emph{Светлана Никулина}

Украина сама убивает мирных граждан Донбасса, и в этом обвиняет Россию!?!?
И Европа закрывает на это глаза.
Доклад Анны Тув заслушали, и...сделали вид, что не услышали.
И сколько это будет продолжаться???

\emph{Леонид Борзенков}

Светлана Никулина. Столько - сколько Вы будете давать этой грёбанной Европе давать это делать

\emph{Iryna Po}

Да это звиздец и край лицемерия

\emph{Elena Andrushchenko}

Циничные мрази!!! Каково родителям этих деток слышать такое?!! Детоубийцы - это
власть нынешняя и предыдущая, которая не хочет остановить бойню, ибо выгодно
весь беспредел, всю коррупцию и развал страны списывать на войну. Которая вовсе
не мешает всем у корыта становиться миллионерами на фоне полной нищеты.

Позор!!!

\emph{Стас Зеленский}

В общем на в вору шапка горит!

\emph{Елена Ланина Сорокина}

Крокодиловы слёзы((((

\emph{Sergey Kozhemyakin}

ВСУ, ВВС Украины и все батальоны это чекатилы, конченные ублюдки. они все
понимают и получают удовольствие от убийства наших детей. И они ещё больше
получают удовольствие от такого троллинга - сами убили и типа оплакивают

\emph{Tatyana Gordon}

Сергей Кожемякин позволили им. И продолжают бездействовать

\emph{Оксана Шульженко}

Прошли точку невозрата,теперь уже можно и врать и слезливо лицемерить...

\emph{Лариса Поварницына}

Цинизм зашкаливает

\emph{Ignatyuk Nick}

Елена Петровна!  Эти толстокожие твари непробиваемы! У них, кроме облика, нет
ничего человеческого! И их не меньше, чем нас!

\emph{Tatyana Gordon}

\textbf{Ignatyuk Nick} у них и облика уже нет людского. Сущности

\emph{Евгений Афендиков}

А это они знают?

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/197121662_4316992591644326_8454215959701535103_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=PuXEbI0Y90AAX9FLpF4&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=95a6230eb349163ceb8f506e5fff3cf4&oe=60E47838
	width 0.3
\fi

\emph{Serg Bardashov}

Главное, что мы помним и не дадим забыть это другим. А аллея Ангелов пусть
служит им всем напоминанием о том, что расплата неминуемо придёт!

\emph{Natalia Kudryavceva}

Цинизму мерзавцев у власти нет предела!

\emph{Tatyana Gordon}

\textbf{Natalia Kudryavceva} так надо установить им предел.

