% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.kreschenie_xxi.cmt
%%parent 27_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.kreschenie_xxi
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Сидоренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Соски и церковь -сильная находка.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Михайлович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\href{http://www.tayni-mirozdaniya.ru/2021/07/3_23.html}{%
3 стихотворения русских поэтов о том, как надо мыслить в старости, Тайны Мироздания, 27.07.2021%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Сушко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\obeycr
Крізь лайки, дизлайки та іншу дурню-лабуду,
Електро і квантових мемів та медіа-вірусів
Людину узріла. І вірю, що , врешті, знайду
Прадушу, яка визирає з сорочки вирізу.
\smallskip
А розмір у неї XL. Цій епосі, на жаль,-
Занадто велика, обтяжлива, чиста, незаймана.
Її не торкайся! Загинеш від карми ножа,
Накриє від болю, ударить по тімені каменем.
\smallskip
Чи тямить людина: що треба, де істина? Ні.
Лишається тіко стовбурчити груди загрозливо.
І страх вже не страх. Постмодерну всміхається гнів,
І лиже душа із сосків перекисле молозиво.
\smallskip
Тремчи, чоловічку! До віри вирулюй із тьми!
Хрестися усоте між сливами звомпленим стИлосом.
Кросівки та майку лишай на замшілому пні,
Хламиду на плечі - і в Лавру. Вчи Слово... 
\smallskip
Не хочеш? Прокинувся?
\restorecr

27.07.2021р

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Михайлович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Давайте помолимся на Владимирской горке, а затем на Крестном Ходе покажем, что
мы есть Церковь украинского народа. И мы не просители милостыни у хозяев этой
жизни, а Церковь, благодаря деятельности и молитвам которой у нас появилась
духовность и культура. Братья и сестры, до встречи на Крестном Ходе!

С наступающим вас праздником, Днём крещения Руси!

\end{itemize}

