% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.prorok_ilja
%%parent 02_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4116634918371587
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,prorok_ilja
%%title БЖ. С днём пророка Ильи, родные
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. С днём пророка Ильи, родные}
\label{sec:02_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.prorok_ilja}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4116634918371587}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. С днём пророка Ильи, родные.

Поздравляю вас не своими, а чужими стихами. 

Нашла совершенно и неожиданно поразивший меня текст коллеги, философа, поэта,
богослова Елизавета Трофимова - замечательного питерского автора, к тому же,
победителя Форума молодых поэтов-2019 в Киеве, когда мне ещё позволяли здесь
дышать, когда мне давали подышать через трубочку... Об этом Лиза делала
интервью на "Правмире", тоже мне ещё можно было, вот, кому интересно: 

\href{https://www.pravmir.ru/nado-dostuchatsya-do-brata-evgeniya-bilchenko-o-russkih-i-ukrainskih-poetah}{%
Надо достучаться до брата. Евгения Бильченко – о русских и украинских поэтах, pravmir.ru, %
Елизавета Трофимова, %
20.11.2019%
}

\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/228764339_4116634481704964_2498537120477363751_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=n3OBV3y3ojAAX86MzvT&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=d2deb59a1e4395fb828f3db49ceee352&oe=612F7AC2

     pic https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/229154327_4116634828371596_2697439355927325106_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=LuvpRYb7IhQAX8CODvV&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=4328192876ae3baafb8e2e462231e28a&oe=61301560

  tab_end
\fi

Стало всё гораздо хуже, гораздо тоталитарнее, гораздо злее. В 2019 я ещё
"борзела" духом, как хотела, нежно и страстно.

Но я всё равно вас поздравляю с Днём Ильи-пророка! Между прочим, очень
замечательный пророк: гонял нечистых и дружил с огнем и водой, моими
поэтическими стихиями. Умел зажигать, да. Будем родными.

***
\obeycr
всё очень просто:
если б мне довелось встретить
не президента, не ивана тургенева и даже не апостола андрея первозванного
а лизу трофимову в четырнадцать лет –
атеистку, либерала, потенциального эмигранта и вообще женщину трудной судьбы –
я бы сказала ей одну вещь:
царствие небесное – это когда все родные
чё, правда? – удивилась бы лиза 
да, правда – кивнула бы лиза 
и чё, это всё? – удивилась бы лиза 
конечно
всё очень просто
\restorecr
2019 Елизавета Трофимова

\ii{02_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.prorok_ilja.cmt}
