% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_03_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.kievljanki
%%parent 07_03_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1612478925615569
 
%%author_id fb_group.story_kiev_ua,kuzmenko_petr
%%date 
 
%%tags kiev,kievljane,kievljanka,krasota
%%title Я обожаю всех киевлянок!
 
%%endhead 
 
\subsection{Я обожаю всех киевлянок!}
\label{sec:07_03_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.kievljanki}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1612478925615569}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.story_kiev_ua,kuzmenko_petr
 author_end
\fi

\begin{zznagolos}
\obeycr
К аждая женщина достойна преклонения!
И стинное удовольствие видеть очаровательных дам. 
Е сть среди них особенные, влюблённые в лучший Город. 
В споминаю с теплотой и нежностью всегда
Л еди, образ которых увековечил Булгаков.
Я обожаю всех киевлянок!
Н есомненно, они душевны и красивы.
К ак можно ими не восхищаться? 
А весна раскрывает их великолепие.
М не выпало счастье это видеть!
\restorecr
\end{zznagolos}

\ii{07_03_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.kievljanki.pic.1}

8 марта для меня всегда лишь повод, чтобы поздравляя любимых жену, доченьку,
внучку, родственниц и подруг, большей частью киевлянок, рождённых в Киеве
или, во всяком случае, влюблённых в лучший Город Земли, благодарить судьбу,
проведение и своих родителей за счастье быть киевским мальчишкой, юношей,
мужчиной и иметь возможность восхищаться лучшей и прекрасной частичкой
человечества!

Картина Павел Варварик \enquote{Весна. Портрет киевлянки}, фото Интернет.

\ii{07_03_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.kievljanki.cmt}
