% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_02_2023.fb.suhorukova_nadia.mariupol.1.predstavlyayu_sebya_.cmt
%%parent 10_02_2023.fb.suhorukova_nadia.mariupol.1.predstavlyayu_sebya_
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Алина Любченко}

Да, хочется его обнять, наш любимый, многострадальный город.

\iusr{Viktoria Stepanenko}

\obeycr
Такое красивое здание!
Было...
Как мне жаль!
Как жаль...
Крепко обнимаю.
И Мариуполь обнимаю.
Сегодня уже третий раз по всей Украине тревога...
Такой день выдался.
На небе много звёзд.
Было солнечно.
\restorecr

\iusr{Іванна Ященко}

Катя Прокопенко, жена Редиса

\begin{itemize} % {
\iusr{Nadia Sukhorukova}
\textbf{Іванна Ященко} спасибо Кате Прокопенко! Огромное!!! Она прекрасна и ее работа прекрасна!

\iusr{Elena Bezpalova}
\textbf{Nadia Sukhorukova} \url{https://instagram.com/koza_rohata_?igshid=YmMyMTA2M2Y=} це її сторінка в інстаграме
\end{itemize} % }

\iusr{Olga Zubenko}

Так.. Щемливо. Так би і всю Україну. Обійняти. Захистити.

\iusr{Viktoria Stepanenko}
\textbf{Ольга Зубенко} И прикрыть сверху.
Куполом.

\iusr{Светлана Хотеенко}

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/72232259_2363266403926026_5287256169037955072_n.png?stp=dst-png_p320x320&_nc_cat=1&ccb=1-7&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=fwmhrEPKsZYAX-Qfdqt&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfDYFCfZ8MFsqlxGSAS8XwEnIXPaO69KenOmDLOn-EWTqw&oe=63ED4A25
	@width 0.1
\fi

\iusr{Наталия Сидоренко}

Меня тоже тронула эта работа❤❤❤

\begin{itemize} % {
\iusr{Nadia Sukhorukova}
\textbf{Наталия Сидоренко} очень сильная и нежная работа, как и Катя.

\iusr{Наталия Сидоренко}
\textbf{Nadia Sukhorukova} Хочу обнять Вас.
\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Павлюченко}

\ifcmt
  igc https://i.paste.pics/2189faeb1fa28b0fd3b4cb7cb2be7339.png
	@width 0.2
\fi

\iusr{Ирина Бржозовская}
Яка ніжність

\iusr{Anhen Maria}

Надюша, Ви прочитали мої думки. Дуже сумую та обіймаю наше улюблене місто 💔

\iusr{Настя Гонгало}

Катя такой романтик, а вообще добро победит зло))))

\begin{itemize} % {
\iusr{Nadia Sukhorukova}
\textbf{Настя Гонгало} так, ми переможемо! Бо Україна - це світ та добро!

\iusr{Настя Гонгало}
\textbf{Nadia Sukhorukova} У нас миссия положить конец злу, Слава ВСУ, Слава Украине.

\iusr{Nadia Sukhorukova}
\textbf{Настя Гонгало} Героям Слава!

\iusr{Настя Гонгало}
\textbf{Nadia Sukhorukova}

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-7&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=PK3BGAKvqoQAX-689vW&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfB9z5aFyboMnNIO17mBGJIxqNF2FW14LQ22ByzL9yid9g&oe=63EC64B2
	@width 0.1
\fi

\iusr{Anhen Maria}
\textbf{Настя Гонгало} Ми дуже на це сподіваємося.

\iusr{Настя Гонгало}
\textbf{Anhen Maria} верим всё будет Украина

\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Баранова}

Самый наш любимый на земле, с которым все мысли, о котором все молитвы, и
которого согреваем своим теплом и своими объятиями далеко от него на
расстоянии...

\iusr{Irina Shvydka}

Как все что на душе и в сердце в том объятии. Спасибо.

\iusr{Елена Иванова}

Насправді дуже хочеться обійняти і захисти всіх, хто зараз в Україні, особливо
кожного нашого воїна, низько вклонитися всім нашим героям і їх рідним, що
чекають вдома..😥🙏🏻❤️

\iusr{Валентина Стебалова}

Все мысли только о нашем Мариуполе душевная не утихающая боль.
