% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.prestuplenie
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Преступление}

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Это истерзанное, изломанное тело доконали грязь, сырость, скудная пища. А
недавно он подвергся самой страшной из всех применявшихся к нему дотоле
пыток - его пытали на дыбе. К правой ноге привязали груз в сто восемьдесят
фунтов и с помощью веревки, перекинутой через блок, вздернули его, старика, к
потолку. Снова и снова звучал зловещий голос Гийома де Ногарэ: "Признайтесь
же, мессир..." И так как Молэ упорно отрицал всякую вину, его бессчетное
число раз подтягивали к потолку, и с каждым разом все быстрее, все резче. Ему
показалось, что кости его выходят из суставов, мышцы рвутся, тело, не
выдержав напряжения, распадается на части, и он завопил, что признается,
да, признается в любых \emph{преступлениях}, во всех \emph{преступлениях} мира. Да,
тамплиеры предавались содомскому греху; да, для вступления в Орден
требовалось плюнуть на Святое распятие; да, они поклонялись идолу с
кошачьей головой; да, они занимались магией, колдовством, чтили дьявола;
да, они растратили доверенные им сокровища; да, они замышляли заговор против
папы и короля... В чем он бишь признался еще?
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Железный король}, Морис Дрюон
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Да, я считаю Бандеру, Мельника, ОУН-УПА и иже с ними - \emph{преступниками} и
\emph{преступными организациями}, на совести которых кровь и страдания десятков
тысяч невинных людей.  Среди этих жертв было очень много евреев - моих братьев
и сестер. Их не только зверски убили, но и продолжают убивать называя их убийц
героями.  Я считаю это \emph{преступлением} против морали, против памяти,
против человечности и против самих украинцев, которых цинично пытаются
приравнять к бандеровцам, хотя миллионы украинцев положили свои жизни в борьбе
с нацизмом
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{За нелюбовь к Бандере - вон за пределы Украины! / Лента соцсетей / Страна}, 
Эдуард Долинский, strana.news, 06.12.2021
%%%cit_url
\href{https://strana.news/opinions/365623-za-neljubov-k-bandere-von-za-predely-ukrainy.html}{link}
%%%endcit
