% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_02_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.kiev_centr_soprotivlenia_zlu.cmt
%%parent 25_02_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.kiev_centr_soprotivlenia_zlu
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Kira Savy}
Молимся за вас!


\iusr{Андрей Баумейстер}
\textbf{Kira Savy} спасибо Кира!!

\iusr{Светлана Неретина}
С Вами Бог, дорогой Андрей!

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Баумейстер}
\textbf{Светлана Неретина} дорогая Светлана, сердечно благодарю за поддержку!

\iusr{Taras Klok}
\textbf{Andrii Baumeister} 

я дуже поважаю все, що ви зробили для України, філософії. Підписаний на вас з
10-тих років. Незважаючи на підтримку Трампа, який зараз каже, що Путін йому
друг. Кожна людина може помилятися, навіть філософ. Я розумію, що російська
мова є мовою вашої мами. Та можливо варто дещо писати чи говорити українською
мовою? Подумайте... Тим самим ви підтримаєте нас ще більше!!!!

\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Приходько}
Я не розумію навіщо їм Київ, ну приїхали, а далі? Хто буде терпіти рашистів в Києві?

\begin{itemize} % {
\iusr{Taras Klok}
\textbf{Ольга Приходько} 

все ясно. Вони думають, що знизивши президента та владу підкорять Україну.
Ні!!! Буде новий лідер. Багато можуть загинути, але Путін не переживе 2022.

\iusr{Ольга Приходько}
\textbf{Taras Klok} останнє після але я підримую особливо  @igg{fbicon.fist.raised} 

\iusr{Taras Klok}
\textbf{Ольга Приходько} слава ЗСУ, нашим Героям.

\iusr{Ольга Приходько}
\textbf{Taras Klok} героям слава!
\end{itemize} % }

\iusr{Alexander Levine}
!!!! Ваши слова сейчас особенно важны дорогой Андрей!!!

\iusr{Ваня Георгиева}
Держись, Киев! Держись, Украина!  🇺 🇦 🇧🇬

\iusr{Анжела Бойко}
Держитесь, коллега! Держитесь!!! Мы вместе! И обязаны победить!

\iusr{Igor Dmitruk}
А не можна українською? Бо таке враження що ви пишете це для росіян, а не для українського народу.

\iusr{Timur Koptelov}
ну, це вже на щось схоже...

\iusr{Yulia Travina}
Андрей, благодарю за поддержку и пример силы духа!

\iusr{Людмила Куклева}
Слова пусты, лишь смыслы только вески

\iusr{О. Олег Кобель}

Дякую! У Вас чимало підписників в Росії. Запишіть відео і закличте вставати на
акції протесту

\iusr{Ірина Холод}
Будьмо)))

\iusr{Юра Чопко}
Слава героїчному Києву!

\iusr{Юрий Чернявский}
Дякую! @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Анна Яковлева}
 @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Лариса Кухаренко}
 @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Ludmila Olishevska}
Завжди поважала Вас, Олеже Андрійовичу! Дякую, що завжди реагуєте на всі наші події!

\iusr{Maria Lypych}

В Бхагават Гіті, коли Арджуна уявив, які наслідки будуть після війни з своїми
рідними, яким буде поле бою і моральний розрушений стан людей, в нього
затремтіли руки і покосилися ноги, він не міг і за жодних умов не хотів
вступати у війну, а поступитися, і пояснив чому. Але Крішна (господь) сказав -
ти маєш битися, маєш вступити у цю війну, і я на твоїй стороні. Тобто зло не
має правити.

Війна це жах  @igg{fbicon.face.anxious.sweat}{repeat=3} 

Але більший жах правляче зло.

Господи допоможи Україні!  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\end{itemize} % }
