% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_01_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.1.sogodn__proponuyu_va.cmt
%%parent 30_01_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.1.sogodn__proponuyu_va
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Заболотній Анатолій}

Супер. Согрело душу. Незнаю, у меня просто едет крыша вдали от нашего Мариуполя((

\begin{itemize} % {
\iusr{Світлана Федоровська}
\textbf{Заболотній Анатолій} те саме
\end{itemize} % }

\iusr{Tatiana Aleksieieva}

Сильно впечатлила прогулка. Когда видишь свой дом за много лет назад и также,
по этой же дороге ходила на работу. Все знакомо, но 10 лет назад.

Огормное спасибо за фото, хотя растормошили сильно.

\iusr{Ольга Нуждина}

Мой район, где я прожила всю свою жизнь, Сильпо, улица Артема, художка. Никто и
подумать не мог, что его больше не будет.

\iusr{Yulia Kofa}

Я так тоскую по нашему городу.... Последний раз я была дома в 2012 году..... три
дня было у меня только.... А до этого, еще пять лет не была дома😭

\iusr{Наталія Кофінк}

Дякую за прогулянку. Ще ніколи не гуляла з таким болем у серці та душі...😢🙏❤️

\iusr{Marina Cherepchenko}

Не можу не плакати, дивлячись на ці світлини
...

\iusr{Ольга Кривуценко}

Всё знакомо до боли... 23 года прожить и подумать в голову не пришло бы, что
такое могли и сделали с городом... У меня голова просто внутри сжалась, на это
всё смотришь и просто оцепенение, нет слов...

\iusr{Галина Лосева}

Дякую за екскурс. Знайомі всі місця. Дівчата, хлопці! Повернемось обов'язково!
Будемо допомогати оживляти наше любе місто. Слава ЗСУ!!! Слава Україні!!!
