% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_12_2021.fb.romanenko_jurij.kiev.1.zelenskii_virtual_reality
%%parent 01_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yuriy.romanenko/posts/4845541765467516
 
%%author_id romanenko_jurij.kiev
%%date 
 
%%tags poslanie,realnost',realnost'.virtualnaja,strana,ukraina,verhovna_rada,zelenskii_vladimir
%%title Зеленский в Раде. Послание из виртуальной реальности
 
%%endhead 
 
\subsection{Зеленский в Раде. Послание из виртуальной реальности}
\label{sec:01_12_2021.fb.romanenko_jurij.kiev.1.zelenskii_virtual_reality}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yuriy.romanenko/posts/4845541765467516}
\ifcmt
 author_begin
   author_id romanenko_jurij.kiev
 author_end
\fi

Зеленский в Раде. Послание из виртуальной реальности

Поехали!

Зеленский перечисляет всех, кто его выбрал. Звучат бурные овации.  Вспомнил,
что 1 декабря состоялся всеукраинский референдум. 

30 лет назад мы сделали большой шаг, но не пошли дальше.  Не начали строить
независимость. Конституция - это общественный договор, а не кулуарный
договорнячок. 

Пнул Ахметова, вспомнил про 20\% ВВП.

Доступны миллионы вакцин! Перемога! Вже 24 млн щеплень! Ура!

Хочу, щоб біля слова Україна було вперше. Начал перечислять перемоги

191 млрд долларов ВВП - вперше, сука! 

И госдолг ниже 50\% ВВП! Вперше, суки! 

Вперше ставка кредита для бизнеса меньше 10\%! (Ну а то, что их не возьмешь то
таке)

Скоро вже буде українська мрія під 5\% для придбання нерухомості, або сука
електромобіля!

Цену на электроэнергию в 2021 году даже снизили! ( Как говорится, пусть вас эта
мысль греет, когда газа нет) 

Вчера мы проголосовали за 5600. Перемога (в зале недовольные крики). А там ведь
увеличили плату за ренту. 

До 10 грудня вносит законопроект о экономическом паспорте украинца, согласно
которому деньги за использование недр будут накапливаться на персональных счета
детей украинцев. Бурные овации, радостные лица! Благодаря этим закона
украинские олигархи станут настоящими инвесторами в будущее наших детей.

С сегодняшнего дня минимальная зарплата 6500 гривен, а средняя зарплата
достигла более 500 долларов. А зарплата медперсонала будет составлять 20 тыс, а
средняя зарплата врачей будет составлять 24 тыс гривен. Бурные овации! Ураа. 

И учителям так будет! За@бись как заживем!!!!!

Строятся больницы! Охерительно же! 

Строятся квартиры для ветеранов!

Весь мир аплодирует Украине стоя!! ( Вот это препараты)

Финансирование сектора обороны и безопасности превысит 320 млрд гривен. Мы
впервые коплексно запускаем ракетную программу, восстановление флота,
кибревойска. Ан-178 строит Украина. Впервые Украина строит завод по
производству дронов. Ураааа !!!

Мы строим страну независимо от внешней поддержки. Мы рассчитываем только на
себя. Мы запускаем Крымскую платформу, бл@дь! Там аж 46 делегаций, включая
НАТО, ОБСЕ! Каких вам перемог не хватает?

Стратегия деокупации есть! Крым = 27 тыс км, но мы боремся за людей, а не
гектары. А еще приняли закон про коренные народы (нахера только, но то таке). 

Поддержку США сберегли! Отношения вышли на п@здец какой уровень! Доверие!
Солидарность! Х@й вам, а не госпереворот!

С Британией все заипись! 

С Турцией корвет строим! 

с Францией ох@енно! 

С МВФ сотрудничество. 

Северный поток-2 - энергетическое оружие России. 

Важлива поддержка мирового украинства. Сегодня я вношу законопроект о двойном
гражданстве. Нас 65 млн!

Строим дороги и мосты. И за это критикуют те, кто за годы своего правления не
смогли сделать ни среднего будивництва, ни малого. Построили 13000 км дорог!
Цель на следующие 2 года - 15 тыс километров дорог. 

Другая программа восстановление и строительство мостов. В след 2 года будет
построено 810 мостов и мостовых переходов. 

Независимость должна чувствовать в воздухе. Создаем национального перевозчика.
Строим аэропорты в 16 регионах. В Закарпатье будет новый аэропорт и на
Донбассе. Первый рейс нацперевозчика в 2022 году. Не менее 20 бортов будет.
Украинского перевозчика должны видеть везде! И тут поможет соглашение с ЕС об
открытом небе.

Короче сотни спортивных площадок, палацы спорту, все строится, жизнь такая
будет, что п@здец! Детских садов 150, а еще 300 школ. Мы танки начали
современные украинские строить! ( Ага, танки 30 лет назад придуманные)

А еще премии ученикам! Мотивируем детей. И учителям бабло даем! 10 тыс гривен
для наилучших результатов по ЗНО. 

Рай! Рай! Рай! Ноутбуки учителям! Кибербезпека! Мы начинаем строить
президентский универ! 

Президентский фонд исследований заработал! Вот как! Впервые! Научный флот
державы восстанавливаем! 2 корабли появились!

Люди поважного віку! Индексируем пенсии! Вперше существенно увеличили пенсии
для ликвидаторов ( надо еще 700 млн долларов у МВФ взять). 

Бормотание по поводу разных мелких перемог для всех! Перемога!

Цифрова перемога! 16 млн додатку "Дія!". Все там доступно, только не забудьте с
собой бумажку носить. 24 на 7 все! Прописку поменять можно онлайн. Во как!
(Мобильную бы связь еще везде и инет, но то таке). 

ФОП можно открыть за 10 минут ( а закрыть потом попробуй).

Дія Сіті увеличит объем до IT-сектора до 12 ярдов долларов. 

Мы перепись населения проведем с Apple в 2023 году. Каких вам перемог не
хватает? 

А вот судовая реформа... Тут нема чим пишатись. Сопротивляются хоруняки! Але
реформу розпочато и буде доведено до кінця!

Земельна реформа еще! Поздравляю! Урааааааа. Оплески

А еще границу начали обустраивать. 

А еще начали системную борьбу с олигархами. Правильно это делать, а не
говорить. Украина в этой борьбе переможе! 

8 лет как Россия аннексировала Крым, а я не боюсь прямого разговора с ним! 

Мы знаем, кто из европейских стран делает вид, что помогает. 

Наша армия самая лучшая в мире. Аплодисменты стоя! Бурно! 

Никто кроме армии нас не защитит. Без прямых переговоров с Россией мы войну не
остановим, это все внешние партнеры признают. Мы должны с ними говорить, потому
что у нас сильная армия. 

Наша держава должна бороться за территории всеми способами и все разом. 

Слава Украине! Аплодисменты! Ураааа! Отсосали!

\ii{01_12_2021.fb.romanenko_jurij.kiev.1.zelenskii_virtual_reality.cmt}
