% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_05_2021.fb.nikonov_sergej.1.marazm
%%parent 15_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1493778427634134
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{Маразм крепчает}
\label{sec:15_05_2021.fb.nikonov_sergej.1.marazm}

\ifcmt
  pic https://external-frt3-2.xx.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQHBCdBlkmsgSTTf&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fsharij.net%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F05%2Fdanilov-2.jpg&cfs=1&ext=jpg&ccb=3-5&_nc_hash=AQHyRLnFeHT0LCYW
\fi

\url{https://sharij.net/v-snbo-gotovy-obmenyat-medvedchuka-na-ukrainczev-nahodyashhihsya-v-rossijskih-tyurmah-danilov}

Маразм крепчает или хотят закрепить официальную идеологию очередным силовым
жестом. Символический символ - все русское или способное к компромиссу на
Востоке гоним вон, наращивая идеологический потенциал. Ну так это может стать
сигналом для оппозиционно настроенной части общества. Сигналом для усиления
наплевательского отношения к этой идеологии.  Похоже, предлагают реализацию
лозунга чемодан-вокзал-Россия. Так уже действуют такие фразы: "Не дождетесь! (у
мужественных инакомыслящих)", "Точка невозврата пройдена (ЛДНР и Крым)" ,
"Чемодан, вокзал- где получше (у безработных и мигрантов)" , "Чемодан, вокзал в
Москву на заработки". И потом это как бы взаимное унижение. Допустим, дело
дошло до осуществления. Хотят унизить всех меняемых. На кого Вы хотите поменять
Медведчука? Кроме Савченко, со всеми широко известными официальными героями,
находящимися там, рядом стыдно стоять. Ну и, по мнению возращающихся из РФ, им
Медведчук не ровня. 
