%%beginhead 
 
%%file 05_11_2023.fb.mariupol.turystychne_misto.1.vystava_azovstal_golosy_odesa_chernivci
%%parent 05_11_2023
 
%%url https://www.facebook.com/mistoMarii/posts/pfbid0yDVsex7oey8e9ZArWTt2eAypYhaN39cEv1AayfZuiEy5WMW55tkqW7YZFN9aYnwMl
 
%%author_id mariupol.turystychne_misto
%%date 05_11_2023
 
%%tags 
%%title Вистава "Азовсталь. Голоси" в Одесі та Чернівцях!
 
%%endhead 

\subsection{Вистава \enquote{Азовсталь. Голоси} в Одесі та Чернівцях!}
\label{sec:05_11_2023.fb.mariupol.turystychne_misto.1.vystava_azovstal_golosy_odesa_chernivci}

\Purl{https://www.facebook.com/mistoMarii/posts/pfbid0yDVsex7oey8e9ZArWTt2eAypYhaN39cEv1AayfZuiEy5WMW55tkqW7YZFN9aYnwMl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id mariupol.turystychne_misto
 author_end
\fi

%05_11_2023.fb.misto_marii.vystava_azovstal_golosy_odesa_chernivci
%Маріуполь,Україна,Мариуполь,Украина,Mariupol,Азовсталь,Azovstal,Вистава,Одеса,Чернівці,date.05_11_2023

Вистава \enquote{Азовсталь. Голоси} в Одесі та Чернівцях!

👉Вистава, яку раніше вже побачили жителі Іспанії, Чехії, Швейцарії, у
листопаді представлять в Одесі та Чернівцях! Вона розповідає історії незламних
захисників Маріуполя, які ціною власного життя захищали українське місто.

👥У виставі об'єднані образи захисників \enquote{Азовсталі}, сотні голосів злиті в
окремі образи: і воїнів України, і лікарів, і матерів, і дітей... і тих, хто
здобув вічне життя в боротьбі за Свободу.

Автор текстів – Хачатур Васілян (родом із Маріуполя).

Режисер проєкту – Валерія Демченко.

Продюсер – Ольга Собко.

Автор ідеї – Марина Соботюк.

В ролях: Руслан Мірошниченко, Ольга Собко, Олександр Жила, Анастасія Тарканій,
Олександр Заїка, Дмитро Коростильов, Андрій Собко, Мирон Шувалов.

Детальніше 👉@azovstal\_the\_voices
