% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_02_2022.yz.volar.1.vy_nas_ne_zhdali_a_my_prishli
%%parent 24_02_2022
 
%%url https://zen.yandex.ru/media/id/5fce8cdc60e9760ab703b1f4/vy-nas-ne-jdali-a-my-prishli-6217742eb81a3f57cece8769
 
%%author_id yz.volar
%%date 
 
%%tags __feb_2022.vtorzhenie,ukraina
%%title Вы нас не ждали, а МЫ пришли
 
%%endhead 
 
\subsection{Вы нас не ждали, а МЫ пришли}
\label{sec:24_02_2022.yz.volar.1.vy_nas_ne_zhdali_a_my_prishli}
 
\Purl{https://zen.yandex.ru/media/id/5fce8cdc60e9760ab703b1f4/vy-nas-ne-jdali-a-my-prishli-6217742eb81a3f57cece8769}
\ifcmt
 author_begin
   author_id yz.volar
 author_end
\fi

Сегодня Президент Путин объявил наконец(!!!!) начало военной операции по
денацификации Украины.

\ii{24_02_2022.yz.volar.1.vy_nas_ne_zhdali_a_my_prishli.pic.1}

То, что происходит сейчас на фронте описать невозможно. События происходят
стремительно. Наши военные проводят ювелирную работу уничтожая точечными
ударами военную инфраструктуру, которую американцы успели возвести на Украине.
Уже нет базы в Очакове, в Николаеве, нет аэродрома, где базировались
байрактары. Нет военных складов.

Но война это дело военных. Мы народ-воин и умеем это делать как никто другой.

Я про другое сейчас.

В магазинах Украины продуктов осталось на 15 дней, скупили все что можно.
Снимают деньги в банкоматах, закупаются бензином.Из украинских городов на выезд
в сторону Словакии и Польши стоят караваны машин.

Люди в панике. Многие сидят в подвалах домов или в метро.

По первому каналу в прямом эфире весь день идёт \enquote{Время покажет}. На прямой эфир
из Киева выходила всем нам хорошо известная Янина Соколовская. На вопрос
ведущего: \enquote{Отчего вы бежите? Чего вы боитесь?} она ответила, что люди бояться,
они видели, что происходило в Донбассе, и сегодня проснулись от взрывов и не
хотят чтобы с ними случилось тоже самое и т.д. и т.п.

Я слушаю слова Янины, смотрю видео в Телеграмм, которые поступают на ленту со
скоростью 5 штук в секунду об остановке в разных городах Украины и понимаю- они
все прекрасно знали! Все их \enquote{красивые глазки} об российской агрессии это было
враньё на весь мир. Знали об обстрелах, знали о зверствах нацбатов, знали о
мародерствах и убийствах. Все эти 8 лет им было плевать на Донбасс! Они
спокойно жили. А теперь они бегут от страха. Они боятся мести дончан. Они
боятся суда за все то, что они творили и одобряли все это время. Свои не
побегут. Зачем им!? Бегут те, кто ходил с флагами, кто праздновал 1 января День
Бандеры, те, кто не задумывался откуда их ато-шник припер с фронта в дом
стиральную машину, телевизор, золотые цацки... Чё, молодец, добытчик! А теперь
они в ужасе стоят на выезде из страны. Скатертью дорога.

Мы не звери. Мы не собираемся бомбить украинские города, убивать мирных
жителей, но я считаю, что мы должны Донбассу, Одессе, Мариуполю, Харькову,
Славянску. Мы им должны военный трибунал. Люди, которые такое творили с
Донбассом 8 лет должны ответить за свои преступления.

Мы пришли за справедливостью.

***

Я ни в коем случае не злорадствую!!! Я знаю, что на Украине огромное количество
нормальных людей, которые ждали этого освобождения. Я верю, что все у нас будет
хорошо. Родная кровь не водица. И я надеюсь, что меня не заблокируют. @igg{fbicon.smile} 
