% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_04_2022.fb.kolyhaev_igor.herson.mer.1.herson.cmt.zhosan.razom_do_peremogy
%%parent 22_04_2022.fb.kolyhaev_igor.herson.mer.1.herson.cmt
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Андрей Жосан - Триматися, бо ми того варті... Разом до перемоги!!}

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Жосан}

Триматися, бо ми того варті...

Разом до перемоги!!

\iusr{Olga Kolcova}
Дякую! Тримаємось!@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Алена Бахнарь}

ЧИТАЮ И ПЛАЧУ... МЫ С ВАМИ, НАШ САМЫЙ ЛУЧШИЙ МЭР...

СПАСИБО ЗА ПРАВДУ!!!

\iusr{Наталия Доманская}
Терпения вам и силы @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Светлана Сысоева}
Спасибо большое  @igg{fbicon.face.happy.two.hands}. Мы с вами!

\iusr{Катя Шелест}
Мы Вами гордимся, Дай бог Вам здоровья, терпения, Вы лучший, низкий Вам поклон

\iusr{Светлана Волкова}
Дякую!

\iusr{Anton Yakushenko}

Наразі так, Українська влада зливає Херсон. Є підтвердженна інформація, що
Колихаєв особисто має армію кіборгів убивць, але не хоче дряпати новеньку
японську техніку і звільняти, за її допомогою, Херсон. Також, в його особистому
гаражі, що знаходиться по адресу Героїв Зради 33, відбуваєтся накопичення
гуманітарки. Вже зібранно 23 фури гуманітарної допомоги, кажуть, що по ночах її
вивозять на Крим на балістичних ракетах \enquote{сармат}. Нажаль всі ракети впали на
Чорнобаївский аеродром.

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Лапицкая}
\textbf{Антон Якушенко} это что ещё за бред?

\iusr{Любовь Канапина}
\textbf{Антон Якушенко} обкурился...придурок..

\iusr{Anton Yakushenko}
\textbf{Елена Лапицкая} це те як я бачу всі притензії до мера.

\iusr{Anton Yakushenko}
\textbf{Любовь Канапина} навіщо ображали, ви ж ніби нормальна людина

\iusr{Elena Sagan}
\textbf{Антон Якушенко} 

черговий бот з'явився?! Як людина, причетна до ІТ- галузі, скажу Вам, любі
Херсонці, що Антошка- несправжній і несе дурню. Колихаєв- герой України, кожний
його день - приклад служіння громаді. Включаємо критичне мислення і гуртуємося!

\iusr{Anton Yakushenko}
\textbf{Elena Sagan} Я вірю що ви розумна людина і просто трішки не змогли в сарказм, перечитайти мій запис ще раз. Дякую.

\iusr{Любовь Канапина}
\textbf{Антон Якушенко} Я ДА НОРМАЛЬНАЯ...вы сомневаюсь...писать такой бред...

\iusr{Anton Yakushenko}
\textbf{Любовь Канапина} Прошу, напишіть, що саме не так.

\iusr{Elena Sagan}
\textbf{Антон Якушенко} 

це не майданчик стендапу, багато херсонців психологічно «подряпані». Будь-
ласка, зважуйте на те, що дописи мають бути зрозумілими і прийнятними більшістю
пересічних городян.

\iusr{Любовь Канапина}
\textbf{Антон Якушенко} Удалите свою запись... ваш сарказм не каждый поймет... да и не до него в данной ситуации...

\iusr{Anton Yakushenko}
\textbf{Елена Саган} 

Я з вами згоден. Але окупант тільки того і хоче, що подряпати понівечити,
згвалтувати. Тим катам тільки й треба, щоб ми втрачали віру, здатність радіти і
житти. Вони зроблять усе задля того, щоб ми самі один одного гризли, а їм від
того тільки користь. Ми натомість будемо житти, і будемо радіти. І навіть, як
ви зі мною не згодні, то все одно не має значення, бо бажання у нас одне на
всіх. Щоб ті окупанти забралися з нашого дому. Ну а ми з них трохи посміємося.

\end{itemize} % }

\iusr{Viktoria Musiyko}
Дякую!

\iusr{Олеся Малюх}
Спасибо вам большое за поддержку!!!

\iusr{Елена Кириленко}

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center
     pic https://i2.paste.pics/75669ce22ae6fb653981db3cf5b7985f.png
		 pic https://i2.paste.pics/93c0dd5738cc20dd3772fe7ce35accef.png
  tab_end
\fi

\iusr{Лилия Марчук}
Щиро дякую вам за наше місто.

\iusr{Татьяна Семенцова}

@igg{scr.hands.applause.bravo}{width=0.2}

\iusr{Анжелика Карагулова}

Даже тот факт, что наш мэр находится с начала войны в городе и поддерживает
Херсон и херсонцев, выкладывая посты на своей странице - это уже маленькая победа
над ложью, сплетнями, слухами и всякого рода дезинфориацией. Не надо падать
духом, вон по городу вешают листовки с содержанием оккупанты, убирайте прочь! А
Чернобаевка чего стоит! Вместе мы -сила! Херсон-Украина!

\iusr{Irina Bezsmertnaya}

@igg{scr.gif.blue.heart.yellow.hand}{width=0.1}

\iusr{Dina Shkolnik}
Какой Вы молодец.

\iusr{Аня Петрошевская}

@igg{scr.hands.applause.bravo}{width=0.2}

\iusr{Инна Серебрякова Глуцкая}
Мы, с Вами, очень правильно и честно

\iusr{Оксана Емельянова}
Дякуємо!

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/c7f5841530ed695d79c4feb594dc385d.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Olya Migulina}
Спасибо Вам большое. Мы верим в Вас @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Севиль Абиева}
Дякую!

\iusr{Елена Терещенко}
Спасибо большое низкий вам поклон

\iusr{Lesıa Sofuoglu}
Спасибо за Ваш труд и стойкость в это тяжелое время!

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/4335950c10a42a11a90b0705c9bf4679.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Валентина Стрельченко}
Дорогий наш МЕР! Дякуємо за підтримку. Пліч о пліч ми вистоємо і переможемо. Нам тут жити.

\iusr{Kseniia Velbik Guzhvina}
Игорь спасибо за Вашу мудрость. Еще раз убеждаюсь в правильности, что Вы на своем месте.
Да Ханит Вас Господь @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Natali Drachuk}
Наталия Александрова Арестович - це не плітки, це психотерапевтична брехня для екзальтованих панянок і панночок...

\iusr{Марина Симеониди}
Щиро дякую ми єдині.@igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Валентина Щока}
Спасибо Вам большое за Вашу пидтрымку, мудри ть, берегите себя и наш Херсон.  @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Anna Vasylenko}
Дякуємо

\iusr{Lana Kherson}

Дякуємо Вам Ігор за підтримку, це дуже важливо почути від Вас! Слава Україні

\iusr{Elena Eseva}
 @igg{fbicon.thumb.up.yellow} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Таня Аненкова}
Дякую

\iusr{Виктория Капитан}
Молодец

\iusr{Татьяна Авеню}
Боже дякую, шо у нас такий Мэр @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Ирина Кузнецова}
Игорь Викторович, вы супер мэр!

\iusr{Natalya Demchuk}
Дякуємо за Вашу працю @igg{fbicon.dove} 

\iusr{Lyudmila Golubeva}

Благодарю!!! Дай Вам Бог мужества!!!мы с Вами!!!

\iusr{Yulia Shvedova}

Умный, сильный и грамотный мэр. На Ваших плечах и плечах Вашей команды город
держится и живёт. Спасибо огромное.

\iusr{Наталі Наталі}

Сила в єдності і зараз наш Херсонський голова і є рушійною силою цієї єдності!
Дякую за Вашу працю, стійкість, рішучість та любов до рідного міста!
@igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Галина Будзінська}

Ангела охоронця вам, Херсонцям терпіння мудрості СПАСИ І збережи Боже

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/deb790061b75814e91150670208e9981.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Надежда Поплаухина}
Спасибо, что не бросили нас в это трудное время.

\iusr{Надежда Криворучка}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/64555015_1231656060339077_207158783925813248_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=F5PP1lj10wMAX_DAW_K&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8lbIJHOA-iPIIUhXDPMnmEipp4IhMy-6vmRRJhmthTkg&oe=6275220A
  @width 0.1
\fi

\iusr{Виктория Вострикова}
 @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Natalia Stoliarova}
Благодарим за заботу!

\iusr{Татьяна Музалевская Русскова}
Дякуємо Вам @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Юрий Коломиец}
Спасибо, старайтесь и дальше для нашего города.

\iusr{Виктория Виктория}
Тримаємось усі

% ---------------------------------------

\iusr{Sergio Fokuss}
Не чего се зарблата 95 лямов в месяц это столько робочих у гоструктуре в херсонской области

\iusr{Галина Питерова}
Вам огромное спасибо за вашу работу. Мы верим Вам и мы с Вами в нашем родном Херсоне.

\iusr{Оксана Галінська}

Ігоре Вікторовичу, Ви найкращий! Саме вам вдалося об'єднати всіх херсонців у
велику єдину Родину, яка обов'язково переможе! Все буде Україна!

\iusr{Юлія Юлія}
З повагою!!!!!

\iusr{Алена Гребенник}
Спасибо, что Вы с нами! Чесно, пока вы в городе, лично мне не так и страшно)@igg{fbicon.heart.red}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Светлана Птица}
Дякуємо за Вашу працю, та підтримку!!!

\iusr{Elena Bonita}
Спасибо вам@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Светлана Стрюкова}
Дякуємо, що ви з нами!

\iusr{Ирина Заривняк}
ДЯКУЄМО ВАМ!!!

\iusr{Тетяна Сморжанюк}

Дякую за Вашу працю, стійкість та любов до людей і рідного міста. @igg{fbicon.heart.sparkling} @igg{fbicon.flag.ukraina}  Ви
найкращий! Бережіть себе і нас! Ангела-охоронця в поміч!  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Надежда Коваленко}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Наталия Лактионова}
Дякую вам!

\iusr{Лариса Камнева}
Огромное Вам спасибо не бросайте нам?

\iusr{Ирина Ковальчук}
Будем надеяться что все разрешится и все будет хорошо.

\iusr{Zolotykh Yulia}
Спасибо Вам от всего сердца!

\iusr{Лариса Смирнова}
Дякую за Вашу роботу. Здоровья та мира!

\iusr{Любовь Елхина}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\iusr{Люда Исаева}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/fecb7e7f824dd4a67b7856152ec6e248.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Oxana Litvinova}
вы большой молодец! спасибо вам за все.

\iusr{Karina Karina}
Херсон стоїть як дзвін і буде стояти!!! Херсон цє Україна!!! Дякуємо вам за тє, що ви з людьми!!!

\iusr{Ирина Кованая}
Спасибо Вам за то что Вы с нами!

\iusr{Lilia Pavluchenko}
Тримайтеся, продовжуйте Вашу важливу і корисну працю, Ви потрібні багатьом людям. Дякую Вам.

\iusr{Галя Галя}
Ігоре Вікторовичу, дякуємо вам за Херсон. Тримаймося.

\iusr{Elena Babenko}
Спасибо Вам и держитесь, Вы все делаете правильно! !!!! Херсон ЦЕ УКРАЇНА!

\iusr{Валентина Щербина- Довбуш}

Тримаймося! Молімося! Ми з Вами! @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.face.smiling.halo}@igg{fbicon.heart.red} ️  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/851536_528219313931310_1385830469_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=ZqkhRMnL-pQAX_wuayP&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT9wO58gOg4NcKik4_a-z-wNnKU15AcyVSYdgcuM2wwQAA&oe=6274F0CB
  @width 0.1
\fi

\iusr{Елена Ромашка}

Единственный мэр, который не бросил нас в самое страшное время и справляется со
всеми своими обязанностями, ощущение что Киев нас бросил это да. Что есть мэр и
он делает все что в его силах это неоспоримый факт. Удачи вам и спасибо за все
 @igg{fbicon.collision}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Дарья Дарья}
Ви найкращий мер який у нас був. Дякуємо, що ви залишаєтеся з нами. Разом ми сила!

\iusr{Татарінов Кирило}
Скажіть чи відомо щось про мобілізацію ?

\iusr{Маша Коржук}

Мы все Вам благодарны за труд и заботу о людях в это тяжелое вррмя для всех,
выдержки вам, силы воли, мудрости и держитесь, вместе мы сила, и Буде Україна!

\iusr{Надежда Гогулько}
Молодець. Тримайтеся. Ми вас підтримуємо.

\iusr{Светлана Синяева}
Всё будет хорошо @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Ольга Бабижаева}
Дякую Вам. Тримаймося.

\iusr{Natalia Vostrova}
Дякую Вам! Тримаємось)

\iusr{Nataliya Gregirchak}

У Страсну п'ятницю бажаю миру і спокою, здоров'я і терпіння душі. Нехай в
родині і місті буде лад, нехай за вікном цвітуть сади щастя, хай серце плекає
любов і надію. Бажаю любити цей світ і своє життя, як Ісус любив всіх людей на
Землі. @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Света Терехова}
Господи, сохрани наши города и область.

\iusr{Vika Levikina}
Держитесь! Вы наш лучший мер! Мы с вами и с любимым Херсоном!!!!

\iusr{Andriy Magera}

Прохання.

Будь ласка, пишіть більше українською. Ви міський голова українського міста, в
якому на переписі 2001 року понад 50\% містян вказали українську мову як рідну.

Російської мови херсонцям достатньо і від окупантів. Особливо зараз.

Між своїми і чужими має бути різниця.

Дякую за розуміння.

\begin{itemize} % {
\iusr{Nataliya Laşkarava}
\textbf{Andriy Magera}!

Человек говорит на украинском? Здорово. На русском? Тоже здорово. Человек
остался в Украине? Молодец. Уехал? Тоже молодец.Человек волонтёрит? Супер.
Человек просто пытается прийти в себя, сидя дома? Тоже отлично. Человек постит
истории? Молодец. Не постит? Тоже его право. И каждый ИМЕЕТ ПРАВО испытывать ту
эмоцию, какую он чувствует. Будь то надежда, страх или злость. И если человек
радуется чему-то или его что- то смешит, он ИМЕЕТ НА ЭТО ПРАВО. Не существует
ПРАВИЛЬНОЙ реакции! Все прочувствовали насколько мы едины? Думаю да. Поэтому не
смейте вые...ся на своих! Война - это охренеть какой стресс (думаю все
заметили). И каждый справляется как может!

Героям слава! Ми точно переможемо !!! Тiльки якщо будемо берегти один одного !

\iusr{Oksana Ksena}
\textbf{Andriy Magera} 

не потрібно давати поради містам які в окупації, ви бачили що з бучанцями
зробили? люди в окупації, орки навколо, а ти поради тут даєш!

Порадь бути обережними.

\iusr{Oksana Ksena}
\textbf{Andriy Magera} зі Львова легко поради давати, туди танки не доїдуть, а ми на півдні в небезпеці

\iusr{Andriy Magera }
\textbf{Nataliya Laşkarava} 

Ніхто не среться. Є побажання, висловлене в коректній формі. Це раз.

Він офіційна особа - міський голова. Це два.

Росія, як держава-загарбник і окупант, перше, що робить, це нав’язує російську
мову у школах для українських дітей. Мабуть, невипадково це робить, правда? Це
три.

Намагайтеся помічати очевидне.

\iusr{Andriy Magera}
\textbf{Oksana Ksena} ракетами обстрілюють і Львів, і Рівне, і Житомир. Тому не треба цих маніпуляцій.

\iusr{Oksana Ksena}
\textbf{Andriy Magera} так вони в окупації що ти тут за мову говориш..
Тут бы выжить.

\iusr{Oksana Ksena}
\textbf{Andriy Magera} а там танки и орки катаются по городу и свои правила устраивают


\iusr{Oksana Ksena}
\textbf{Andriy Magera} 

так приїдь до Херсона і попробуй, подивись а потім поради давай

\iusr{Oksana Ksena}
\textbf{Andriy Magera} 

у нас багатонаціональна Україна, і не потрібно зараз вирішувати питання мови,
спочатку потрібно орків додому відправити на Росію

\iusr{Andriy Magera}
\textbf{Oksana Ksena} 

Ви точно переконані, що понад 50\% херсонців не заслужили того аби до них
міський голова звертався рідною мовою?

\iusr{Andriy Magera}
\textbf{Oksana Ksena} та я бачу, що з Австрії поради легше даються, правда?

До речі, я на ти з вами не переходив. Поводьте себе пристойно.

\iusr{Oksana Ksena}
\textbf{Andriy Magera} 

не переконана, но зараз не до мови... мене бісить люди мруть а ви за мову ...

В ВСУ є також російськомовні та чеченськомовні, азербайджанці і тд .скажіть їм
за мову в ВСУ

\iusr{Oksana Ksena}
\textbf{Andriy Magera} так як і тобі зі Львова

\iusr{Andriy Magera}
\textbf{Oksana Ksena} 

ВСУ це у російських новинах. Ви переплутали.

А в ЗСУ точно не за російську мову Колихаєва. Повірте. Тому не треба цих
маніпуляцій.

На прикладі Білорусі не видно, що буває, коли держава втрачає свою мову?

\iusr{Oksana Ksena}
\textbf{Andriy Magera} 

у меня родственники 50 км от Херсона, мені зараз не до мови, головне щоб далі не пішли...

І я знаю чотири мови, це дуже добре  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Oksana Ksena}
\textbf{Andriy Magera} все буде добре

\iusr{Andriy Magera}
\textbf{Oksana Ksena} Я знаю херсонців. Це добрі, працьовиті і патріотичні люди.
Зі сходу від нас відстануть тільки тоді, коли РФ розвалиться.

\iusr{Nataliya Laşkarava}
\textbf{Andriy Magera} ну его обращение и на украинском есть,на сайте миськои рады

\iusr{Andriy Magera}
\textbf{Nataliya Laşkarava} це чудово. Але треба частіше. Бо за мовним складом Херсон відрізняється від Одеси, Запоріжжя, Харкова, Дніпра, Миколаєва.

\iusr{Nataliya Laşkarava}
Ну разве что от Днепра

\iusr{Александр Юдин}
\textbf{Andriy Magera} 

В Херсоне нет половины населения, говорящего на украинском. Тут подавляющее
большинство русскоязычное. Не надо смотреть на статистику. Не верите? Ваши
проблемы.

\iusr{Andriy Magera}
\textbf{Александр Юдин} скоро РФ проведе «перепис». Ось їм і повірите.

\iusr{Александр Юдин}
\textbf{Andriy Magera} Не манипулируйте. И не ерничайте. Чтобы понять на каком языке общаются люди, обратите внимание хотя бы на комментарии.

\iusr{Andriy Magera}
\textbf{Александр Юдин} у мене в Києві ще до недавнього часу незнайомі між собою украіномовні люди звертатися один до одного російською мовою.

\iusr{Александр Юдин}
\textbf{Andriy Magera} и что? это как-то влияет на обстановку с языком в Херсоне?

\iusr{Andriy Magera}
\textbf{Александр Юдин} 

читайте результати перепису 2001 року в Херсоні. Всі цифри давно у відкритому
доступі.

Якщо у вас рідна мова російська (поважаю ваше право на рідну мову), то це не
означає, що в більшості має бути точно так само. Кожен житель міста самостійно
визначався щодо своєї рідної мови. До речі, в Херсоні існують носії інших мов
(вірменської, білоруської, румунської, ромської, болгарської, гагаузької,
німецької, польської, івриту, кримськотатарської, грецької і так далі), але для
них ніхто не робить особливих умов.

Я не розумію, про що спір? Херсонський міський голова не повинен звертатися
українською мовою до міської громади? Чому ми сперечаємося про очевидні речі?

\iusr{Julia Julia}
\textbf{Andriy Magera} 

у нас в городе говорят на русском. Это наш мэр, и он говорит с нами, с жителями
города. Со своим мэром хоть на конголезском общайтесь. Какая перепись 2001
года, тогда наверное процента два от силы на украинском говорили

\iusr{Andriy Magera}
\textbf{Julia Julia} Ви з Росії?

\iusr{Andriy Magera}
\textbf{Julia Julia} \url{https://uk.wikipedia.org/wiki/Населення_Херсона}

\iusr{Stella Muntian}
\textbf{Julia Julia} 

Розмовляли до війни. Багато Херсонців переходять на українську ,пишуть дописи в
соц. сітях українською і намагаються спілкуватися мовою. Тому кажіть за себе!

\iusr{Stella Muntian}
\textbf{Александр Юдин} 

звернули !Багато коментарів украінською! Так хто маніпулює?

\iusr{Александр Юдин}
\textbf{Stella Muntian} Люди пишут по-украински, а разговаривают по-русски. И это факт. И вы это прекрасно знаете. Если, конечно, вы из Херсона.


\iusr{Александр Юдин}
\textbf{Andriy Magera} Верить опросам - дело неблагодарное. В Херсоне подавляющее большинство говорит на русском. И не спорьте, вы же не местный.

\iusr{Stella Muntian}
\textbf{Александр Юдин} 

Я саме з Херсона! Мова йде про написані тексти. І це факт. І ви це прекрасно
зрозуміли. І не треба знецінювати намагання людей !

\iusr{Александр Юдин}
\textbf{Stella Muntian} 20\%

\iusr{Stella Muntian}
\textbf{Александр Юдин} Буде більше! @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Andriy Magera}
\textbf{Александр Юдин} я в Херсоні був не раз особисто. Тому не спорю. Не бачу сенсу.

\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Искович}

Тримаймося, єднаймося!!!! Дякуємо Вам Ігоре Вікторовичу, за турботу !!!Сил,
мудрості та терпіння….

\iusr{Татьяна Сащенко}
Дякую Вам.

\iusr{Наталья Ковплёва}
Все буде добре @igg{fbicon.hand.victory}Дякую ВАМ  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Дина Пономаренко}

 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=7} Держимся, Родненькие!!! @igg{fbicon.face.blowing.kiss}{repeat=6} Благодарим Вас за Жизнь в
нашем самом Прекрасном Городе на Земле!Держись, Мой
ГородКораблик!!! @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=33} 

\iusr{Viktoria Perepelka}
Спаси бо Вам за всем, мы вместе!!!?

\iusr{Viktoria Perepelka}
Извините, ? Этот знак ошибка!!!! Описка

\iusr{Лариса Александровна}
Спасибо!!!

\iusr{Завальный Сергей}
Херсону с Вами повезло!

\iusr{Вероника Солодовникова}

Большое спасибо за четкое освещение ситуации и за порядок в городе, и за Вашу,
понятную и открытую позицию. Ми разом.

\iusr{Алена Власенко}
Спасибо вам! Нам повезло с мэром! Мира всем нам.

\iusr{Людмила Тютюник}
Выдержки, силы! Вы у нас самый лучший мэр.

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=KyVdKOsz4rcAX-AMMOT&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-1mSyCIIiXPYNZ7llUiNu9zh-gD8OC8rdfwjyPzHCJZw&oe=6274A932
  @width 0.1
\fi

\end{itemize} % }

