% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file letters.mariupol.demidko_olga.8
%%parent letters.mariupol.demidko_olga
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

я думаю взагалі це більш Ваші проблеми Оля розумієте
справа в тому що як я вже казав
якщо Ви одночасно пашете на чотирьох проектах
Ви із дитиною кашляєте
Ви тягнете все сама
Вашим батькам потрібні дорогі уколи та лікування
Ваша мама вже 13 років хвора на розсіяний склероз
тому Вам потрібні весь час гроші гроші гроші
і тому Ви так шалено працюєте пашете весь час весь час
але тим не менш
незважаючи на те що Вам потрібні гроші на уколи для Вашої мами
Ви даєте грошей на волонтерство набагато більше від себе ніж я
тому шо я даю від залишків а Ви реально відриваєте від самого Серця
відриваєте останнє реально від себе щоби люди десь могли води попити!!!
і Ви так натхненно вірите
що 
   Ви можете собі дозволити це зробити
і також 
   Ви не хочете ні в кого допомоги просити
бо 
   Ви ж така крута Ви ж Оля Демідко горда недоступна блондінка 
      всі ж мужики повинні у мене біля ніг валятись вірно
         а я типу навіть пальцем не поворухну правильно Оля так
ТАК ОТ 
   я такий тип жінок досить добре знаю
       бо сам свого часу мав гіркий досвід закохування у такого рода жінку
          так що я Вам психотип впізнаю із першого погляду
і Ви така собі 
   категорична і принципова
      крім того Ви ж Оля Демідко вчена кандидат історичних наук і так далі
          Ви сама крута сильна і так далі і Ви все хочете робити сама сама сама!!!

АЛЕ ЦЕ ВСЕ ТАК ТУПО ОТ ЧЕСНО ТАК РЕАЛЬНО БЕЗГЛУЗДО І НАВІТЬ СМІШНО ОЛЮ
      Але це так тупо от повірте!!! Це так реально тупо і безглуздо от чесно!!!


Бо світ не створений Людьми які все роблять Самі!!!

ОЛЮ!!!

СВІТ СТВОРЕНИЙ ЛЮДЬМИ ЩО РОБЛЯТЬ ЩОСЬ РАЗОМ

ПОНИМАЕТЕ МИР СОЗДАЕТСЯ ЛЮДЬМИ КОТОРЫЕ ЧТО ТО ДЕЛАЮТ ВМЕСТЕ

а не так как Вы уперлись рогом я самая умная все сама умею буду
пахать все тянуть пока не сдохну как последняя никому не нужная кляча!!!

понимаете Оля

ВМЕСТЕ такое вот есть слово

РАЗОМ НАС БАГАТО РАЗОМ НАС НЕ ПОДОЛАТИ

юююююююююююююююююююююююююююююююююююююююююююю

ВИБАЧЕННЯ

Доброго ранку Олю. Чого мовчите Олю? Нічого сказати так?

Чи Вам просто байдуже чи що чи Ви знову засіли за якусь маячню у фейсбуці 
чи може просто нігті лаком намазуєте? 

Дивіться...

Я написав

ЯК ВАМ НЕ СОРОМНО

ТАК

ЯК ВАМ НЕ СОРОМНО ОЛЮ ПОДИВІТЬСЯ ЖЕ САМА У ЩО ВИ ПЕРЕТВОРИЛИСЬ

ЯКІ ВИ ЖАЛЮГІДНІ НІКЧЕМНІ СТАЛИ ОЛЮ

КОЛИСЬ ВИ БУЛИ ЗІРКОЮ ТАК ВИ БУЛИ ЯСКРАВОЮ ПАЛАЮЧОЮ ЗІРКОЮ МАРІУПОЛЯ

А ЗАРАЗ
  Ви 
	  жалюгідна така собі Оля кашляюча самозакохана егоїстична Оля 
		   якій в принципі плювати на всіх і все
КРІМ ТОГО
  ОЛЯ яка зруйнувала сама себе 
	  тому що у Вас фактично зараз розтроєння ТАК РОЗТРОЄННЯ особистості
		   тому що фактично я бачив три різні Олі 
			    так три Олі в одній!!! Три в одному так!!!
					   у вайбері одна Оля пише одна
						   у фейсбуці друга Оля пише зовсім інше
							   а у гуглі пише вже третя Оля
								   три різні абсолютно Олі в одній фізичній оболонці!!!
					так зараз важкий психічний розлад у Вас Олю і з цим треба щось 
					  терміново робити так Олю!!!
	  далі...

    Оля...
	  яка не розуміє що є головним а на що можна забити болт
		  наприклад 
			  що є спочатку ? Батьки чи Син? Дописи у Фейсбуці чи яскраве Сонце за Вікном?
				   Компьютер за столом чи веселі дітлахи за вікном у дитячому майданчику 
					   у дворі Вашого будинку???
Я от думаю так.
  Спочатку Батьки тому що Божа заповідь
	   Поважай и піклуйся про своїх Батька і Матір і будеш жити до ста років
		   А потім вже діти тобто ваш синочок
			   ТОБТО
				   Спочатку Мати та Батько а СИН ЗАЧЕКАЄ СИН ПОТІМ

	ДАЛІ
	  Йде Ваш синочок
	ДАЛІ
	  Йдуть Ваші Друзі якщо вони у Вас звісно є...

А ОТ ДІЙСНО...
  А ЧИ Є У ВАС ДРУЗІ???

ОТ ВОПРОСИК ТАКОЙ ЕСТЬ А ЕСТЬ ЛИ У ВАС ДРУЗЬЯ ОЛЯ
  ДА ДРУЗЬЯ ОЛЯ 
	  ЕСТЬ ЛИ У ВАС НАСТОЯЩИЕ ДРУЗЬЯ
		  У ВАС ОЛЯ ЕСТЬ ЛИ У ВАС ХОТЬ ОДИН ДРУГ
			   КОТОРЫЙ ЗА ВАС В ОГОНЬ И ВОДУ 
				   И НЕ ДАСТ В ОБИДУ ОЛЮ
             И С КОТОРЫМ ОЛЯ В РАЗВЕДКУ ПОЙДЕТ БЕЗ КОЛЕБАНИЙ

ПОНИМАЕТЕ ОЛЯ ВОТ СКАЖИТЕ СПРОСИТЕ СЕБЯ САМА
  ЕСТЬ ЛИ У ВАС ХОТЬ ОДИН ТАКОЙ ДРУГ 
	  НАСТОЯЩИЙ ДРУГ

А Я ВАМ СКАЖУ

НЕТ У ВАС ДРУЗЕЙ. НЕТ. Есть больные мама и папа есть сын маленький

А ВОТ ДРУЗЕЙ У ВАС НЕТ. НЕТ И ВСЕ. Даже мама и папа Вам не друзья потому что
они своими болячками тянут из Вас последние соки и не в состоянии объяснить что
черт возьми Оля не надо себя так разрывать на части потому что просто сдохнешь
Оля как последняя кляча!!! А сын просто еще слишком маленький чтобы вообще
что либо как следует понимать в этой жизни!!!

И ни ректор ни Оксана ни Алевтина ни кто другой явно Вам не друзья
потому что им плевать им насрать что Вы находитесь в полной жопе загружены сверх
меры разрываете себя на части да Оля!!! никому нет до этого дела никому!!!

Вот я зашел вчера на Преображенскую нашел ректора Николая Трофименко попросил его позаботиться о Вас...
но мне почему то кажется!!! да!!! я даже уверен в этом!!! что он еще даже и не позвонил Вам или Вашим родителям!!!
Это же ректор у него дохрена забот кроме малость свихнувшейся доцентки Ольги Демидко!!!
А если и позвонил то позвонил ну в общем и все... а секретарше тоже насрать было!!!
Я ей сказал что с Вами просто жопа какая то страшная а она так пожала плечами...

ПАРАДОКСАЛЬНО НО НИКОМУ КРОМЕ МЕНЯ НЕТ ДЕЛА ЧТО С ВАМИ ПРОИСХОДИТ. 
НО Я ВАМ НЕ ДРУГ ОЛЯ. Я ПРОСТО ХОЧУ ПОМОЧЬ И ВСЕ.
ДА ПОМОЧЬ ВЕРНУТЬСЯ К НОРМАЛЬНОМУ ЧЕЛОВЕЧЕСКОМУ ОБЛИКУ И ВСЕ
ВЕДЬ ВЫ ОЛЯ ЧЕЛОВЕК НЕ ЗВЕРЬ ЖЕ ВЕРНО!!! 

И мне жалко Вас да черт возьми мне жалко Вас и все!!!
Жаль будет если такой талантливый и толковый человек как Вы просто пропадет да!!!
Жалко же!!! Вот и все!!!

А друзей у меня и кроме Вас полно и у меня есть с кем общаться
кроме Вас поверьте!!!

И кому Вы нужна на этом свете если у Вас нет друзей??? Объясните мне кому Вы
вообще нужны на этом свете со своей монографией статьями проектами далее со
своими например действительно потрясающими ногами и безумно красивыми глазами и
вообще Вы очень красивы вот признаюсь Вам!!! Редко я видел таких потрясающе
красивых девушек!!!  И каждый раз когда я смотрю на Ваши фото ну вот Серце у
меня начинает бешено стучать и слюнки течь а воображение разгорается вовсю
потому что Вы вот реально мечта-девушка да!!! Да!!! Улыбка Ваша обворожительна
глаза сияют когда Вы в ударе!!!  По видео с ударениями на словах это же видно
сразу же!!! Да!!!  Просто фантастика а не Оля!!! ДЕВУШКА МЕЧТА ОЛЯ ЭТА ОЛЯ ПРОСТО ПУПСИК ОЛЯ
ТАК БЫ И ЖЕНИЛСЯ БЫ ТУТ ПРЯМО И СЕЙЧАС И БЫЛИ БЫ ВЫ НАВЕКИ СО МНОЙ

НО. Кому Вы нужны со всем этим на свете есть у Вас нет Друзей совершенно нет
Друзей???

Кто придет Вас поддержать в трудную минуту если Вы вдруг сломаетесь и все???

КОРОЧЕ НЕТ У ВАС ДРУЗЕЙ ОЛЯ

Далее. Оля. А есть ли у Вас мужчина??? ну то есть. У Вас когда то был муж, от
него у Вас остался ребенок. Я видел фотографии вроде это Марина Тимакова
делала...  Очень красивые фото между прочим!!! И муж Ваш вроде ничего!!! И я
удивляюсь почему это Вы не с ним сейчас!!!  Ну... Насчет что там у Вас с мужем,
это Ваше личное дело...  кроме того, возможно, он погиб в Мариуполе, в таком
случае мои искренние сочувствия...  НО. Насколько я знаю... женщине вообще
то... любой женщине... ну блин... чтобы она не превратилась в непонятно что...
ну черт возьми!!! Нужен муж, ну и на крайняк любовник!!! Ну Вы ж женщина сама
это знаете!!! Кромн того, вашему сынуле нужен ОТЕЦ НАСТАВНИК УЧИТЕЛЬ. МУЖЧИНА
КОТОРЫЙ БУДЕТ УЧИТЬ ВАШЕГО СЫНА УМУ РАЗУМУ ПРАВИЛАМ ЖИЗНИ ВВОДИТЬ ЕГО ВО
ВЗРОСЛУЮ ЖИЗНЬ. ОТЕЦ ОЛЯ ПОНИМАЕТЕ.  А Вы сама все сама!!! Даже черт возьми
мужчины нет!!! Вот знаете!!! И последний алкаш у меня во дворе менее одинок чем
Вы Оля!!! Потому что у него есть его собутылники-кореша а у Вас ведь реально
вот никого нет кому можно было бы просто излить и открыть свою насквозь
изранненную больную Душу!!!  Блин!!! Вы вот открыли свои сокровенные мысли и
переживания знаете кому!!!  Профилю на фейсбуке то есть мне!!! Тому, с кем Вы
лично не знакомы!!! Вас же пытались в Мариуполе изнасиловать Вашу подругу
возможно лучшую подругу убили в Мариуполе Ваш дом сожгли Вас изгнали из Родного
Дома ваших друзей многих наверное тоже убили, возможно Вы видели как трупы
тащат туда сюда!!! потом просто кидают их в яму и закапывают и ставят крест с
именем наспех!!! ваш любимый Город превратили в горящие руины!!! А Вы об этом
признаетесь в переписке на фейсбуке случайному в общем-то человеку!!!  Блин!!!
Реально!!! Я плачу за Вас, Вы себя до чего довели, посмотрите же сами!!!  Были
реально Звездой, да, Доброй Яркой Талантливой Звездочкой даже так скажу Солнцем
ярким!!! Сияющее жаркое Мариупольское Солнце Ольга Демидко!!! На ярком
небосклоне Мариуполя Города у Моря!!! А сейчас Вы просто жалкая Тень самой
себя!!!  Просто Тень!!! Но я верю да я верю!!! Черт возьми!!! Внутри Вас то же
самое Солнце!!!  Тень будет разрушена а Солнце Ваше внутреннее Вы настоящая
воскреснете я уверен в этом да!!! ВОСКРЕСНЕТЕ ОЛЯ ДА Я УВЕРЕН В ЭТОМ ТЕНЬ НАД
ВАМИ БУДЕТ ПОВЕРЖЕНА А ВАШЕ СОЛНЦЕ ВНУТРИ ВАС СНОВА ВОССИЯЕТ

А касательно работы Вашей проектов... я этого касаться здесь не буду потому что
тот факт что Вы пытаетесь усидеть сразу на десяти разных стульях по работе и
еще берете дополнительную подработку является прямым следствием вышеприведенных
сущностей то есть разрушения личностных штук вроде наличия Друзей отношения к
Родителям и так далее потом напрямую выливается в катастрофу в профессиональной
сфере

ПОДЫТОЖИМ

ОЛЯ

ВЫ НА КРАЮ ЛИЧНОСТНОЙ КАТАСТРОФЫ И ПОЛНОГО РАЗРУШЕНИЯ ЛИЧНОСТИ А ДАЛЕЕ ФИЗИЧЕСКОЙ СМЕРТИ

НУ ЧТО Ж А ЧТО ДЕЛАТЬ ОЛЯ ЕСЛИ ЧУТЬ ДАЛЬШЕ И ВАС ПРИДЕТСЯ ОТПЕВАТЬ НА БАЙКОВОМ 

И если Даню хоронили как Героя из Героев... то Вас будут хоронить просто как
дурочку Олю... и мне вот будет облом брать такси и ехать на Байковое потому что...
я Олю предупреждал что дело добром не кончится а Оля лишь плевалась в ответ...
ну вот Оля и получила что хотела... а мне-то что...

ИТАК ЧТО ЖЕ ДЕЛАТЬ ОЛЯ

Ну как минимум...

НАДО ИЗВИНИТЬСЯ ОЛЯ 

ИЗВИНИТЬСЯ ПЕРЕД МОЕЙ МАМОЙ И МНОЙ

ИСКРЕННЕ ОТ ВСЕГО СЕРДЦА ОТ ДУШИ

А КАК ЭТО СДЕЛАТЬ ТАК ЧТОБЫ ПОЛУЧИТЬ ПРОЩЕНИЕ 
И Я И МОЯ МАМА ПРОСТИЛИ ВАС

Понимаете Оля... Вот Вы недавно сказали мне что НИКОГДА меня не простите
потому что я якобы угрожал Вашему сыну... ну... как я уже объяснил в своих Видео
Розмова біля Води Один та Два я никогда ничего плохого насчет Вашего не думал...
а Вы вот не разобрались и решили сгоряча НИКОГДА меня не прощать. НУ ЧТО Ж.
Я думаю что я Вас ТОЖЕ НИКОГДА НЕ ПРОЩУ. И МОЯ МАМА ТОЖЕ.

Потому что бляха муха 7 часов на трассе а маме ведь уже почти 70 лет!!!
Стыдоба просто Оля!!! Потому что Вы заставили мою маму спешно ехать в Киев
потому что иначе возможно из-за Вашего глупого заявления в полицию к нам в
квартиру вломятся менты положат меня на пол лицом вниз я то знаю как эти парни
работают!!!  Попутно испоганив мамину квартиру МАМИНУ квартиру а ведь у нее там
Картины красивые в общем у меня там только одна комната понимаете да а все
остальное мамино!!!  Фуууууууууу Оля какая же стыдоба Оля!!! Заставили мою маму
7 часов туда сюда по трассе и в жару гнать довольно изношенную уже машину!!! А жару
моя мама переносит довольно таки неважно да!!!

ПОЭТОМУ ПРИДЕТСЯ ИЗВИНИТЬСЯ СНАЧАЛА ПЕРЕД МОЕЙ МАМОЙ. ДА. А КАК. Купите (1)
Киевский торт (2) Букет Цветов на Ваш выбор, маме в принципе все равно какие
именно цветы, главное чтобы от Сердца и Души!!! И поверьте, моя мама в общем
добрый человек!  Вы-то сама мама знаете что такое быть мамой, особенно если
сама воспитываешь детей!!!  А ведь моя мама сама в тяжелые 90тые года сама нас с моим братом
Димой поднимала!!!  И я думаю, Вы с моей мамой отлично найдете взаимопонимание
несмотря на это все недоразумение так что здесь проблем не должно быть!!!  И
поэтому я думаю что моя мама ВАС ПРОСТИТ ДА ПРОСТИТ Я УВЕРЕН В ЭТОМ СОВЕРШЕННО.
Нужно только купить Тортик и Цветы извиниться от Души и все!!!

ДАЛЕЕ. ПРИДЕТСЯ ОЛЯ ИЗВИНЯТЬСЯ ПЕРЕДО МНОЙ. А ВОТ ЭТО УЖЕ ГОРАЗДО СЛОЖНЕЕ ДА.

ПОТОМУ ЧТО Я РЕАЛЬНО НЕВЕРОЯТНО ЗЛОЙ НА ВАС. НУ ПИПЕЦ. ВОТ РЕАЛЬНО ЕСЛИ
ВЫ БЫ СЛУЧАЙНО ТАК ОБЪЯВИЛИСЬ В СЕЛЕ Я БЫ ТАК НАКРИЧАЛ НА ВАС ЧТО ВЫ БЫ ПЕШКОМ С ПЛАЧЕМ
НАЗАД ТОПАЛИ БЫ В КИЕВ ДА ИМЕННО ТАК ДЕНЬ И НОЧЬ ТОПАЛИ БЫ НАЗАД В КИЕВ ЧТОБЫ В ИТОГЕ ДОЙТИ 
ДО ТРУХАНОВА МОСТА И ТАМ ПРОСТО УТОПИТЬСЯ В ДНЕПРЕ ОТ СТЫДА. ПОТОМУ ЧТО.

- Мало того что я уже год как в Мариуполь Душу и Сердце вкладываю, записав уже более 600 постов,
и Ваши в том числе, таким образом уберегая их от исчезновения и забывания, в частности
записав очень трагичные посты Наташи Дедовой и Нади Сухоруковой, а этим я занимаюсь практически
каждый день, и я записываю также многие посты в Интернет-Архив

- Мало того что я уже довольно много скинул денег на нужды мариупольцев
- Мало того что я уже собрал у себя книжек десять по Мариуполю
- Мало того что я эти все книжки ОТСКАНИРОВАЛ И ВЫЛОЖИЛ а это где то 10 000 гривень минимум или более того
потому что полиграфия довольно таки дорогое удовольствие!!!
- Мало того что я Вас поддерживал через фейсбук, писал хорошие поддерживающие слова, рисовал Картинки,
в общем, если зайти на Вашу страничку то!!! до фига меня там отмечено да!!! И я пару скринов здесь кину для напоминания 
ПОТОМУ ЧТО СУКА СКРИНЫ НЕ ГОРЯТ ДА
- Мало того что я написал пост про Диски и Вы написали что хотите помогать но потом просто тупо слились таким образом
нарушив свое Слово а ведь за базар свой то придется отвечать!!! Слово свое надо уметь Оля держать Вы же взрослый человек
не пятилетнее дитя!!! И отвечать придется если не передо мной то перед самим Господом Богом а ведь Вы же такая благочестивая вот даже 
свечки за меня поставили разве не так!!!
- Мало того что я стоял рядом с Вами 1 апреля в Вашем Универе, и нахватал пряников и буклетов разных попутно
поговорив с двумя разными людьми из Вашей тусовки
- Мало того что я принял близко к Серцу смерть Дани и я решил записать его себе в Братья и я зажигаю
за Даню свечи каждую ночь поверьте это действительно так!!! Даня мой брат черт возьми!!! Даня мой кореш да!!!
Мы с Даней теперь не разлей вода это да!!! Да!!! У меня на телефоне его песни да!!! И я когда был на похороне
я обнял его маму Марию и сказал ей что Даня был замечательный музыкант и что его песни у меня в телефоне да!!!
- Мало что я записал штук десять постов про Даню в Интернет-Архив
- Мало что я записал Вашу диссертацию и Вашу монографию в Интернет-Архив
- Мало того что я Ваши посты и Ваши книжки проработал так что многие вещи из Вашего творчества знаю
на память!!! А Вы действительно очень талантливы ДА ВЫ ОЛЯ НЕВЕРОЯТНО ТАЛАНТЛИВЫ КАК УЧЕНЫЙ ЭКСКУРСОВОД ЭТО ДА!!!
ВЫ УЧЕНЫЙ ИСТОРИК МИРОВОГО УРОВНЯ И СОВЕРШЕННО ПЕРВОКЛАССНЫЙ ЭКСКУРСОВОД И ОЧЕНЬ ЖАЛЬ ЧТО Я НЕ СМОГ ПОПАСТЬ НА ВАШУ ЭКСКУРСИЮ
КОТОРУЮ ВЫ ПРОВОДИЛИ НА ЯРОСЛАВОВОМ ВАЛУ!!! ОЧЕНЬ ЖАЛЬ ЧТО НЕ СМОГ ПОПАСТЬ!!! И ОЧЕНЬ ЖАЛЬ ЧТО Я НИКОГДА НЕ БЫЛ В МАРИУПОЛЕ
И НЕ ПОПАЛ НИ НА ОДНУ ИЗ ВАШИХ 119 ЭкскурсиЙ!!! я видел видео Ваших экскурсий это что то совершенно фантастическое Оля!!!
НО НАДЕЮСЬ КОГДА МАРИУПОЛЬ ОТВОЮЮТ И ВЫ ТУДА ВЕРНЕТЕСЬ ВЫ СНОВА СМОЖЕТЕ ПРОВОДИТЬ СВОИ ЗАМЕЧАТЕЛЬНЫЕ ЭКСКУРСИИ И Я ТАКИ НАКОНЕЦ ТО
СМОГУ ПОПАСТЬ К ВАМ НА ЭКСКУРСИЮ!!! ОЧЕНЬ НАДЕЮСЬ ОЛЯ!!!

- И наконец. Мало того что я забежал к ректору в Ваш университет и сказал ему и также его секретарю что с Вами что то реально
очень плохое происходит!!! Потому что я реально видел что Вы сломаны и находитесь на краю пропасти!!! Фактически уже летите вниз
и еще немного будет поздно и Мариупольский университет просто потеряет своего может быть самого ценного сотрудника!!!

- Мало того... ну ладно перечислять тут можно еще долго...

НО. ВОТ ЧТО МЕНЯ РЕАЛЬНО ВОЗМУТИЛО ДО ГЛУБИНЫ ДУШИ!!! ДА!!!

ВЫ ПОСМЕЛИ СУКА ОКЛЕВЕТАТЬ МЕНЯ ВОЗМОЖНО ПЕРЕД ВАШИМИ РОДНЫМИ У СЕБЯ ДОМА
ВЫ ПОСМЕЛИ СКАЗАТЬ ЧТО Я ЯКОБЫ ХОТЕЛ УБИТЬ ВАШЕГО РЕБЕНКА КОГДА НА САМОМ ДЕЛЕ Я ДУШИ В НЕМ НЕ ЧАЮ
РЕАЛЬНО У ВАС ПРОСТО ЗАМЕЧАТЕЛЬНЫЙ СЫНУЛЯ Я ХОТЕЛ ЕМУ КНИЖКУ ДЕТСТКУЮ ПОДАРИТЬ И Я БЫ С УДОВОЛЬСТВИЕМ
БЫ ЕМУ И ВАМ ПОКАЗАЛ БЫ КИЕВ ЕСЛИ БЫ ВЫ БЫЛИ НЕ ПРОТИВ !!!

ПОНИМАЕТЕ ДА!!! ВОТ ЧТО РЕАЛЬНО МЕНЯ РАЗОЗЛИЛО ДО ГЛУБИНЫ ДУШИ!!!
И ВЫ ПОСМЕЛИ ДАЖЕ НАПИСАТЬ ЗАЯВЛЕНИЕ В ПОЛИЦИЮ ТАКИМ ОБРАЗОМ СДЕЛАВ МЕНЯ ОБВИНЯЕМЫМ ПО СОВЕРШЕННО
ЛОЖНОМУ ПОВОДУ!!! ВЫ ПРОСТО СУКА НАГЛО СОЛГАЛИ ОЛЯ ВЫ ПРОСТО МЕРЗКАЯ ЛГУНЬЯ И ВСЕ!!!

ПОЭТОМУ. ЧТО МНЕ НУЖНО ОТ ВАС КАК ИЗВИНЕНИЕ. Меня вот знаете не волнуют какие то личные вещи
Меня волнует Мариуполь и Судьба Украины и Победа в Войне знаете да!!! 

ПОЭТОМУ. МНЕ НУЖНО ТАКОЕ

- Книжка Кобылянского. Я видел Вы ее кому то дарили!!! А значит и мне можете подарить черт возьми!!!
А как Вы ее достанете меня не волнует!!!

- Потом. Вы в Киеве. Сделайте экскурсию по Киеву!!! Либо сама сделайте, либо
возьмите в подмогу друзей например Стомину или Алевтину ну я не знаю это все на Ваше усмотрение!!!
Вы же экскурсовод так сделайте экскурсию!!! Для
мариупольцев сделайте, не для меня!!! Но чтобы экскурсия была прямо сейчас!!!
Два-три часа ходьбы понятно да!!!  Начинаете от Золотых Ворот, далее идете по
Ярославому Валу, далее идете до Софии, покупаете билет в Софию смотрите все
внутри мозаику Оранты Богородицы обязательно да!!! ПОТОМ. Далее от Софии идете
до Фуникулера !!! Покупаете билеты и вниз до Подола!!!  И экскурсия готова!!!
Далее не знаю как ищете книжку Кобылянского покупаете Тортик Цветы для моей мамы и
готовитесь ехать!!!

- И НАКОНЕЦ САМОЕ ВАЖНОЕ В ИЗВИНЕНИИ. БЕЗ НЕГО ИЗВИНЕНИЯ НЕ БУДЕТ. ВЫУЧИТЕ СТИХ
СИМОНЕНКО ТИ ЗНАЄШ ЩО ТИ ЛЮДИНА

И расскажете мне как первое условие!!! И чтобы без ошибок понятно!!! СТИХ ЭТО САМОЕ ГЛАВНОЕ!!!
А если расскажите как следует может быть и прощу сразу же!!! Так что потрудитесь 
Вы же любите это дело!!!

А КАК И КУДА ЕХАТЬ. ЕХАТЬ НУЖНО ДО ПИРЯТИНА.

ПИРЯТИН. Едете на автостанцию Киев это возле Киевского ЖД Вокзала. АВТОСТАНЦИЯ
КИЕВ. Если что спрашивайте вам ответят, не стесняйтесь.  Короче это место еще
Яма называется по простому. Там внизу маршрутки разные стоят.  Подходите к
маршруткам и спрашиваете какая маршрутка едет до ПИРЯТИНА. Там есть разные
маршрутки которые едут до ПИРЯТИНА в общем разберетесь. Это стоит наверное
гривен 300 не знаю. Короче я уверен деньги Вы найдете.  Маршрутка едет два часа
обычно до Пирятина. Проезжает Южный Мост далее
Борисполь-Березань-потом-уже-Пирятин в конце.  Я видео выкладывал у себя в
альбомах, видео там обрывается на Березани... Можете закачать себе или смотреть
с моей странички но наверное надо меня сначала обратно в друзья добавить!!!
Добавляйте меня назад не стесняйтесь я только за Оля поверьте!!!  Можете любые
видео или фото у меня смотреть мне не жалко поверьте!!! Ничего для Вас Оля не
жалко ейбогу!!!  Люблю потому что Вас Оля!!! Вот люблю Вас как сестру свою!!!
КАК СЕСТРУ СВОЮ ЛЮБЛЮ ВАС ОЛЯ!!!
Даня мне брат а Вы сестра!!! ДАНЯ МНЕ БРАТ А ВЫ СЕСТРА РОДНАЯ!!! и все а что и как понимайте как знайте и бросить
Вас на произвол судьбы я никак не могу!!!  Нам же еще вместе сотрудничать и
вместе Мариуполь поднимать!!!

ИТАК. ЕДЕТЕ С АВТОСТАНЦИИ КИЕВ НА МАРШРУТКЕ ДО ПИРЯТИНА. ВЫЕЗЖАТЬ НУЖНО НЕ ПОЗДНЕЕ СЕМИ ЧАСОВ ВЕЧЕРА
А ЛУЧШЕ ЕЩЕ ЗА ЧАС ИЛИ ДВА ЧТОБЫ ТОЧНО УСПЕТЬ К СРОКУ.

И НАКОНЕЦ. В общем меня не волнует совершенно как и каким образом но ВЫ ДОЛЖНЫ БЫТЬ В
ПИРЯТИНЕ НЕ ПОЗЖЕ ДЕВЯТИ ВЕЧЕРА СЕГОДНЯ ТО ЕСТЬ ВЫЕХАТЬ ИЗ КИЕВА НУЖНО НЕ
ПОЗДНЕЕ СЕМИ ВЕЧЕРА ИНАЧЕ ПРИДЕТСЯ ВАМ БРАТЬ ТАКСИ ИЗ КИЕВА ДО ПИРЯТИНА И ГНАТЬ
ЧТО ЕСТЬ СИЛЫ ЧТОБЫ УСПЕТЬ И КОГДА ВЫ БУДЕТЕ В ПИРЯТИНЕ ВЫ ДОЛЖНЫ МНЕ ПОЗВОНИТЬ
НА ТЕЛЕФОН ЛИБО КИНУТЬ СМС НОЛЬ-ДЕВЯТЬ-ШЕСТЬ ШЕСТЬ-ТРИ-СЕМЬ ДВА-ЧЕТЫРЕ СЕМЬ-ТРИ
096 637 24 73 И СКАЗАТЬ МНЕ ЧТО ВЫ НАХОДИТЕСЬ В ПИРЯТИНЕ НА ОСТАНОВКЕ Я ТОГДА
ПОДЪЕДУ И ВСТРЕЧУ И ВОТ ТОГДА ВЫ ПРИНЕСЕТЕ МНЕ ИЗВИНЕНИЯ ПОТОМ ПОЕДЕМ К МАМЕ И
ИЗВИНИТЕСЬ ПЕРЕД НЕЙ А ПОСЛЕ ЭТОГО Я ПОДУМАЮ ПРОЩАТЬ ЛИ ВАС ИЛИ НЕТ

КОГДА БУДЕТЕ В МАРШРУТКЕ МОЖЕТЕ МНЕ ЗВОНИТЬ Я ОТВЕЧУ ПОДДЕРЖУ ВАС ОЛЯ 
Я ЖЕ НЕ ЗВЕРЬ ОЛЯ А ЧЕЛОВЕК Я ВСЕ ПОНИМАЮ КАК ВАМ ТЯЖЕЛО И ВОЗМОЖНО Я ВАС ПРОЩУ 
ТАК УЖ БЫТЬ

ДА И КОГДА БУДЕТЕ ЕХАТЬ В МАРШРУТКЕ САДИТЕСЬ СПРАВА ТАМ БУДЕТ ЧУДЕСНЫЙ ВИД НА ДНЕПР КОГДА 
БУДЕТЕ ЮЖНЫЙ МОСТ ПРОЕЗЖАТЬ!!!

РАСПЕЧАТАЙТЕ СЕБЕ ЭТО ПИСЬМО И ДЕРЖИТЕ ПРИ СЕБЕ ЧТОБЫ НИЧЕГО НЕ ЗАБЫТЬ
НО НИКОМУ НЕ ПОКАЗЫВАЙТЕ ПЕРЕЧИТЫВАТЬ ЕГО НЕ НУЖНО ПРОСТО ДЕРЖИТЕ ПРИ СЕБЕ

ВЫ ДОЛЖНЫ БЫТЬ В ПИРЯТИНЕ НЕ ПОЗЖЕ ДЕВЯТИ ЧАСОВ ВЕЧЕРА СЕГОДНЯ. ИНАЧЕ БУДЕТ ПОЗДНО.

А ЗАВТРА БУДЕТ УЖЕ ТЕМ БОЛЕЕ ПОЗДНО ТАК ЧТО СПЕШИТЕ ОЛЯ.

А КСТАТИ!!! Я ЗАБЫЛ!!! ВЫ ЖЕ КАШЛЯЕТЕ ПОЭТОМУ ДЕКЛАМИРОВАТЬ НЕ СМОЖЕТЕ!!!
И ВООБЩЕ ОЧЕНЬ БОЛЬНЫ И НА ВАС СЫНУЛЯ И РОДИТЕЛИ!!! ТАК ЧТО ЭКСКУРСИЯ ОТМЕНЯЕТСЯ И КНИЖКА ТОЖЕ И ТОРТИК И ЦВЕТЫ!!!
И СЧИТАЙТЕ МАМА ВАС УЖЕ ПРОСТИЛА ОСТАЛСЯ ТОЛЬКО Я!!! Я ВАС ПРОЩАЮ КСТАТИ ТОЖЕ!!!
ВЫ УЖЕ СТОЛЬКО ВСЕГО НАТЕРПЕЛИСЬ НО ДЕРЖИТЕСЬ МОЛОДЦОМ ОЛЯ!!! 
ВЫ ЗАСЛУЖИЛИ МОЕ ПРОЩЕНИЕ ОЛЯ!!! МОЕ УВАЖЕНИЕ ВАМ ОЛЯ И ПОЧЕТ!!!

ТАК ЧТО ТОЛЬКО СТИХ СИМОНЕНКО ЛИБО ДРУГОЙ КАКОЙ НА ВАШ ВЫБОР!!! 
ЗАПИШИТЕ ЕГО КРАСИВЫМ ПОЧЕРКОМ НА БУМАГЕ И ВСЕ И БУДЬТЕ В ПИРЯТИНЕ ДО ДЕВЯТИ ВЕЧЕРА И Я ВАС
ЗАБЕРУ ПОЗНАКОМЛЮ С МОЕЙ МАМОЙ И ВЫ ОТДОХНЕТЕ У НАС В СЕЛЕ НОЧЬ А ЗАВТРА ПОЕДЕТЕ СЕБЕ ДОМОЙ!!!
ОЧЕНЬ МНЕ НРАВИТСЯ ВАШ ПОЧЕРК И ВАШИ ШРИФТЫ В ВАШЕЙ МОНОГРАФИИ!!!

КОГДА БУДЕТЕ В ПИРЯТИНЕ НАБЕРИТЕ 096 6372473 ИЛИ НАПИШИТЕ В ВАЙБЕРЕ ИЛИ НА
ПОЧТУ ИЛИ В ФЕЙСБУКЕ ЧТО ВЫ УЖЕ В ПИРЯТИНЕ.

Я ЖЕ НЕ ЗВЕРЬ ОЛЯ А ЧЕЛОВЕК Я ВСЕ ПОНИМАЮ!!! А ПИСЬМО ЭТО ПЕЧАТАТЬ НЕ ОБЯЗАТЕЛЬНО ПРОСТО
ПРОЧИТАЙТЕ УБЕДИТЕСЬ ЧТО ВСЕ ПОНЯЛИ И ЗАПИШИТЕ СТИХ НА ВАШ ВЫБОР КРАСИВЫМ ПОЧЕРКОМ НА БУМАГЕ И ВСЕ!!!

А ВОТ Я ЗАПИСАЛ ДВА ВИДЕО ЭТИМ УТРОМ ЭТО МОЙ ДОМ 
РЕЧКА ОГОРОД ЦВЕТЫ И ПРОСТО Я ТАМ ВАМ ЧТО ТО ГОВОРЮ

- https://youtu.be/HmjqKntjRXg
- https://youtu.be/ecKs2_6Q448

ВПЕРЕД ОЛЯ!! ДО ДЕВЯТИ ЧАСОВ БЫТЬ В ПИРЯТИНЕ!!! 
МОЖЕТЕ И РАНЬШЕ ВПРОЧЕМ ДА ХОТЬ И СЕЙЧАС МНЕ БЕЗ РАЗНИЦЫ!!!
СМОТРИТЕ В ОБЩЕМ КАК УСПЕВАЕТЕ!

А КОГДА БУДЕТЕ ЕХАТЬ В МАРШРУТКЕ САДИТЕСЬ СПРАВА БУДЕТ ВИД НА ДНЕПР ЧУДЕСНЫЙ!!!
НУ А СЫНУЛЮ СВОЕГО МОЖЕТЕ С СОБОЙ ЗАХВАТИТЬ ЕСЛИ ХОТИТЕ КСТАТИ МНЕ НЕ ЖАЛКО!!!
ТЕМ БОЛЕЕ ЧТО Я ХОТЕЛ ЕМУ КНИЖКУ ДЕТСКУЮ ПОДАРИТЬ И У НАС В СЕЛЕ ПОЛНО 
ДЕТСКИХ КНИЖЕК!!! А БОЛЬШЕ НИКОГО КРОМЕ СЫНУЛИ ВАМ БРАТЬ С СОБОЙ НЕ НАДО!!!

А КАК ВОТ Я ЧИТАЮ СТИХИ СМОТРИТЕ ВОТ ЭТО ВИДЕО 
СНЯТО НА ГОРКЕ С ВИДОМ НА СЕЛО ПЕСКИ УДАЙСКИЕ ГДЕ МОЙ ДОМ 
И ЕСТЬ ВАШ ДОМ ТАКЖЕ ПОТОМУ ЧТО МОЙ ДОМ ВАШ ДОМ ОЛЯ !!!

А ЕСЛИ У ВАС РУКИ ОТНИМЕТ ВДРУГ И ВЫ НЕ СМОЖЕТЕ ПИСАТЬ ТАК И ЛИСТОК СО СТИХОМ 
НЕ НУЖЕН ПРОСТО ЕДЕТЕ И ВСЕ!!!

Олександр Поплавський. Поетичний настрій. Піски-Удайські. 25.10.2020
https://www.youtube.com/watch?v=pN3yrSjovxc

------------------------------

