%%beginhead 
 
%%file 22_01_2023.fb.tymchenko_mykola.kyiv.fotograf.1.ob_dnan___nebaiduzh
%%parent 22_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/nick.tymchenko1/posts/pfbid0ifoHqEg71XK3cQH8zq9wiTWe4LnMnGyUSRsPB1bNFaYthFvyNqS7RKtj7G6USP1il
 
%%author_id tymchenko_mykola.kyiv.fotograf
%%date 22_01_2023
 
%%tags sobornist,prazdnik
%%title Об'єднані. Небайдужі. Соборні.
 
%%endhead 

\subsection{Об'єднані. Небайдужі. Соборні.}
\label{sec:22_01_2023.fb.tymchenko_mykola.kyiv.fotograf.1.ob_dnan___nebaiduzh}

\Purl{https://www.facebook.com/nick.tymchenko1/posts/pfbid0ifoHqEg71XK3cQH8zq9wiTWe4LnMnGyUSRsPB1bNFaYthFvyNqS7RKtj7G6USP1il}
\ifcmt
 author_begin
   author_id tymchenko_mykola.kyiv.fotograf
 author_end
\fi

Об'єднані. Небайдужі. Соборні.

22 січня — День Соборності України. День, коли ми згадуємо про те, що нас
єднає, що дає сили і що робить нас тими, ким ми є. Українці щодня показують
світові надзвичайну хоробрість. Ми доводимо, що жити на цій землі — честь. Тож
ті, хто її не має, надовго тут не затримаються. 

Найбільше про єдність знають військові. Ніщо не символізує її сьогодні краще,
ніж піксель.

Більше про єднання ми дізналися й тоді, коли почали ділитися одне з одним
одягом, їжею і навіть власними будинками. 

Росіяни руйнують наші будинки. Ми ж разом стаємо до роботи й розбираємо завали
і відбудовуємо нове.

Та ділилися ми не лише речами. Ми ділились і ділимось кров'ю. 

Попри все, ми знаходимо в собі сили радіти. Чого лише варті щасливі діти на
звільненій Київщині, до яких приїхали волонтери, щоб безкоштовно стригти,
робити манікюр і масажі всім охочим бодай трохи перезавантажитись і відпочити.

Хай там що, а перемога за нами. Адже ми вміємо те, чого не вміє ворог — любити
і ділитися своєю любов'ю ❤️
