% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_06_2021.fb.berdnik_miroslava.1.ukr_nacionalisty_upa_istoria_kiev
%%parent 14_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1225981447854103&id=100013267772922
 
%%author 
%%author_id berdnik_miroslava
%%author_url 
 
%%tags istoria,kiev,nacionalizm,ukraina,upa
%%title Моя первая статья была написана  в 2005-м году,об украинских националистах
 
%%endhead 
 
\subsection{Моя первая статья была написана  в 2005-м году,об украинских националистах}
\label{sec:14_06_2021.fb.berdnik_miroslava.1.ukr_nacionalisty_upa_istoria_kiev}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1225981447854103&id=100013267772922}
\ifcmt
 author_begin
   author_id berdnik_miroslava
 author_end
\fi

Моя первая статья была написана в 2005-м году, об украинских националистах. Это
была публикация в еженедельнике \enquote{2000} \enquote{Украинские
коллаборационисты: несколько документальных штрихов}. На тот момент то была
вообще первая публикация в непартийной прессе об украинских националистах
\url{https://www.2000.ua/v-nomere/aspekty/ekspertiza_aspekty/ukrainskie-kollaboratsionisty-neskolko-dokumentalnykh-shtrikhov_arhiv_art.htm}

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199565347_1225981417854106_268829164988570669_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=9v1aof200aIAX_dLhs8&_nc_oc=AQmkvUAftix8S3QNz63IDznHGHNM_mfO086Eps_ST4H46r34rg8tNxX-GhI3K8J-a1c&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=d2ebfd8e579ca0014ad13266efb69360&oe=60CD0BAD
\fi

Я взяла в редакции несколько экземпляров газеты и иду - вся из себя такая
гордая и красивая, и меня просто раздувает от гордости и желания поделиться.Я
как раз шла на базарчик, расположенный в начале улицы Киквидзе возле редакции.
И вот решила поделиться своей радостью с продавщицей, у которой всегда покупала
яйца и разворачиваю газету, где на полный разворот моя статья. 

И тут продавщица вместо того, чтобы сказать мне что-то в духе \enquote{Ух ты!
Поздравляю!}... заливается слезами! Оказывается,двух ее родственников в селе
на Киевщине жестоко убила банда УПА! 

Я тогда очень удивилась. НО потом, когда вплотную занялась темой изучения
деятельности ОУН-УПА, выяснилось что в  мае 1944 года верхушка ОУН начинает
формировать в Западной Украине и посылать на Восток так называемые \enquote{рейдовые
пропагандистские группы} и на Киевщине в 1944-52-м гг. периодически действовали
несколько десятков банд УПА в составе от 16 до некольких десятков человек. Их
\enquote{пропаганда} заключалась в распространении листовок и в убийстве милиционеров и
попавшихся в их руки мирных жителей. 

Михаил Крыса (\enquote{Кобзар}), который на этом фото, - руководитель походной
группы УПА, которая в 1951-52 гг \enquote{отличилась} на территории Белоцерковского,
Богуславского, Рокитнянского и Ставищанского районов. Именно его банда и убила
родных той продавщицы, а также отца знаменитого Валентина Дикуля, который был
милиционером.
