% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_01_2018.fb.malahovskyj_oleksandr.mariupol.1.ars_altera
%%parent 13_01_2018
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0RJ264NFZgeA1VpDZUTVjymUEBBsJ9AfUHkayiU9DsFPrXj24oB1Hc9Z3UfEufdArl&id=100007568640200
 
%%author_id malahovskyj_oleksandr.mariupol
%%date 
 
%%tags 2017,hudozhnik,isskustvo,mariupol,mariupol.pre_war
%%title Итоги 2017 года для Лиги свободных художников ARS ALTERA
 
%%endhead 
 
\subsection{Итоги 2017 года для Лиги свободных художников ARS ALTERA}
\label{sec:13_01_2018.fb.malahovskyj_oleksandr.mariupol.1.ars_altera}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0RJ264NFZgeA1VpDZUTVjymUEBBsJ9AfUHkayiU9DsFPrXj24oB1Hc9Z3UfEufdArl&id=100007568640200}
\ifcmt
 author_begin
   author_id malahovskyj_oleksandr.mariupol
 author_end
\fi

Друзья!

Я рад, что итоги 2017 года для Лиги свободных художников «ARS ALTERA» связаны с
одним – с изобразительным искусством во всех его разнообразных и неожиданных
проявлениях. 2017 год начался с официального открытия выставки живописных работ
на расписанной нами стене в ТРЦ «ПортCity», а это по-прежнему самый большой
арт-объект в Мариуполе.

С аква-гримом и шаржами мы работали на таких городских мероприятиях, как День
юмора 1 апреля, День Европы, ВЕЛОДЕНЬ-2017, Food Fest 2017, MRPL City Fest
2017, Helloween, конкурс «Мини-мисс Мариуполь 2017» и на нескольких частных
мероприятиях.

Нашими силами была выполнена роспись интерьеров пяти коммерческих заведений,
реализовано несколько живописных заказов для городских структур, в том числе
«Дерево Єднання». 

Художники «ARS ALTERы» приняли активное участие в городском пленере «Город
Куинджи», в городской и всеукраинской рождественской выставках. Также Полина
Мирошник, новый исполнительный директор выставочного пространства в ТРЦ
«ПортCity», представила публике своё новое sand-art шоу (песочная анимация).
Особенно радует наша совместная работа в запущенном наконец-то проекте -
боди-арт шоу «ATLANTIS». А еще к работе с нами присоединились Алена Одинцова,
Анна Немкина и Екатерина Карабен-Фортун! 

С уважением к Вам:

\obeycr
Анастасия Шишкина
Алена Одинцова
Анна Немкина
Екатерина Карабен-Фортун
Полина Мирошник
Наталья Бризицкая
Ольга Шишкина
Анна Торкаенко
Елена Украинцева
Игорь Пилипенко
Валерий Пестриков
Сергей Кириллов
Эдуард Шимкив
Роман Емцев
Алиса Иполитова
Владимир Демишев
Алексей Старшина
Сергей Исаев
Надя Шевченко
Евгения Яковлева
Сергей Светиков
Lelya Maxima
Алексей Симонов
Николай Пожогин
Ирина Гущина
Александр Шпак
Анастасия Юрченко-Джой
ДК Металлургов
Анна Апельт
Елена Самайда
Владимир Курский
Елена Белая
НатальяДжалтырь
Александр Шишман
Иван Завражнов
Влад Шорохов
ТРЦ "ПортCity"
RDCP 
Lauffer Group
Школа танца "Лилит"
"Ильичевец. Город"
МТВ
\restorecr
