% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.pravoslavie_po_mamonovski.cmt
%%parent 06_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.pravoslavie_po_mamonovski
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:06_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.pravoslavie_po_mamonovski.cmt}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Малашенков Александр Александрович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Несколько ошарашила. Ты уже в пострижении?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Малашенков Александр Александрович} нет, с чего взято?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Малашенков Александр Александрович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} 

нет никакого православия по мамоновски. Ты путаешь образ который он создал в
фильме и тем кем он был когда то. Есть некий путь по которому он прошел, но в
разные моменты времени он не идентичен.

У тебя путь, он тоже очень неравномерен и кто говорит сейчас из этого пути?

Гордыня ... она гордыня... . Для этой констатации не нужны прекрасные
интеллектуальные способности.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Малашенков Александр Александрович} 

Ты ошибаешься. Оно есть. И Петр Николаевич - очень цельный самотождественный
человек: от "Такси блюз" до "Острова". Это не образ - ничего надуманного нет в
его ролях - это правдивое отражение его духовного пути. Ты просто не можешь это
признать, потому что не можешь пройти этот путь. Тебе даже ориентироваться на
него боязно. А я вот любуюсь. И совсем у меня нет никакой гордыни, я понимаю
свою ничтожность перед ним. Вообще - свою незначительность на фоне духа. И это
хорошее чувство. Доброе и нежное. Трепетное. Это гораздо лучше, чем шастать,
прости меня, по второсортным студиям и снимать бездарностей, которые переходят
на украинский. Я посмотрела твою страничку. Вот как вышло: от соплей по "Машине
времени" ты перешёл на верное служение нацтренду. Скучно и предсказуемо. Ну,
ещё один Брут. Мне это не интересно. Искренне не интересно. Я очень мало о
вашей тусовке думаю и пост - для понимающих. Не нравится, иди к тем, кто
нравится больше. Всего доброго.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Черномор}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Перепрошивка это слишком глобально, дурак или не дурак но этого не хочется. А
что такое расшивка? Может и потяну)))

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Черномор} Выход из системы ценностей. Перепрошивка - сознательный выбор тех ценностей, что максимально твои по природе.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Бажан}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Пелагианство. Без пелагианства тему раскрывает В.М. Лурье (хотя как для меня у
него довольно странные вкусы - БГ, Свинья, Умка и т.п.): "А светская культура
для нас лучшая та, которая лучше вспахивает. То есть не та, которая сбивает
людей в комья грязи ("мы вместе!"), а та, которая тоньше просеивает. Та,
которая помогает осознавать потребность в религиозном содержании жизни, но не
та, которая претендует на то, чтобы это содержание дать. Поэтому, например,
Егор Летов - это хорошо, даже несмотря на его богохульные эксперименты, а
"православный рок" - это сродни "православной психологии", "православной
математике" и "мичуринской биологии"."

\href{russ.ru/pole/YA-znayu-gde-zhivet-Sid-Barrett}{%
"Я знаю, где живет Сид Барретт", russ.ru, 16.06.2004%
}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Бажан} Все хорошо, что от Бога. И всё плохо, что от умничания.
Могу то же самое расписать по Лакану, но моих лекций достаточно. Не удивили.
Предсказуемо.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Бажан} И с чего вы взяли, что выбор осуществляется только
субъектом? И где я это говорю? При чем тут пелагианство? Вот вы сами в своих
фантазмических сценариях вращаетесь, в них вы находите образ другого человека,
достраиваете его, исходя из своего Символического, и кидаете мне эту
идентичность. Спасибо, это не моя, мне не надо.
\end{itemize}

\end{itemize}

