%%beginhead 
 
%%file 09_09_2023.fb.bahmut_miska_rada.1.trojandy_dlja_bahmutu
%%parent 09_09_2023
 
%%url https://www.facebook.com/rada.bakhmut/posts/pfbid021Nd3aiVR5RGQ2V6kmBjbuo7H3pnxaYfCRBytMMy7WGBixoyef56jeDT7BBvwyuoyl
 
%%author_id bahmut_miska_rada
%%date 09_09_2023
 
%%tags 
%%title ТРОЯНДИ ДЛЯ БАХМУТУ
 
%%endhead 

\subsection{ТРОЯНДИ ДЛЯ БАХМУТУ}
\label{sec:09_09_2023.fb.bahmut_miska_rada.1.trojandy_dlja_bahmutu}

\Purl{https://www.facebook.com/rada.bakhmut/posts/pfbid021Nd3aiVR5RGQ2V6kmBjbuo7H3pnxaYfCRBytMMy7WGBixoyef56jeDT7BBvwyuoyl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bahmut_miska_rada
 author_end
\fi

🌹🥀ТРОЯНДИ ДЛЯ БАХМУТУ

Трояндове різноманіття на вулицях Бахмута було традицією. Ці квіти – символ
злагоди і добробуту, протягом літа та до самої пізньої осені сотнями трояндових
кущів прикрашали вулиці нашого міста.

У День народження Бахмута жителі громади, які тимчасово перебувають у Києві,
зібралися в одному з найкращих парків столиці \enquote{Наталка}, щоб, як і раніше,
разом провести цей день, поспілкуватися один з одним, згадати найкращі моменти
життя. 

До зустрічі земляків доєднався начальник Бахмутської міської військової
адміністрації Олексій Рева. Очільник військової адміністрації разом із головою
Оболонської районної в м. Києві Державної Адміністрації Кирилом Фесиком,
бахмутянами та киянами взяв участь у висаджені алеї троянд, присвяченій
незламному Бахмуту та захисникам, що боронять Фортецю. Ідея створити куточок
Бахмуту у Києві належить саме пану Кирилу, який в цей складний час всіляко
підтримує жителів нашої громади. 

Троянди на честь Бахмута з'явилися також у Полтаві. Біля осередку підтримки на
території Полтавського національного педагогічного університету імені
В.Г.Короленка представники Бахмутської міської ради та жителі, які тимчасово
проживають у Полтаві, до Дня міста згуртувались і висадили клумбу троянд.

Щирі емоції, обійми, сльози радості від зустрічей наповнювали атмосферу цього
дня. Дякуємо всім за участь, щира подяка Кирило Фесик, Оболонська районна в
місті Києві державна адміністрація за підтримку, Благодійному фонду \enquote{В
СЕРЦІ З УКРАЇНОЮ} та Артему Чепурину за троянди для Бахмуту!

\#БахмутТамДеМи
