% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.2.cirk_vostochnaja_skazka
%%parent 12_02_2022
 
%%url https://lug-info.com/news/artisty-iz-lnr-i-rossii-predstavili-v-luganskom-cirke-sou-vostocnaa-skazka
 
%%author_id news.lnr.lug_info
%%date 
 
%%tags cirk,donbass,kultura,lnr,lugansk,skazka
%%title Артисты из ЛНР и России представили в Луганском цирке шоу "Восточная сказка"
 
%%endhead 
 
\subsection{Артисты из ЛНР и России представили в Луганском цирке шоу \enquote{Восточная сказка}}
\label{sec:12_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.2.cirk_vostochnaja_skazka}
 
\Purl{https://lug-info.com/news/artisty-iz-lnr-i-rossii-predstavili-v-luganskom-cirke-sou-vostocnaa-skazka}
\ifcmt
 author_begin
   author_id news.lnr.lug_info
 author_end
\fi

\href{https://lug-info.com/news/luganskij-cirk-s-12-fevrala-priglasaet-zritelej-na-novuu-programmu-vostocnaa-skazka}{Премьера
новой программы \enquote{Восточная сказка}} состоялась в Луганском
государственном цирке. Об этом с места события передает корреспондент ЛИЦ.

\ii{12_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.2.cirk_vostochnaja_skazka.pic.1}

\enquote{Эта программа называется \enquote{Восточная сказка}, и мы придали ей
восточный колорит. Номера очень интересные, очень сильные, много красивейших
воздушных номеров. К нам приехал из Российской Федерации прекрасный силовой
жонглер, который надувает грелки, жонглирует включенными бензопилами, крутит
бревна с красивыми девочками}, - рассказал директор столичного цирка Дмитрий
Касьян.

\ii{12_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.2.cirk_vostochnaja_skazka.pic.2}

Он добавил, что в программе также представлены дрессировщики кошек и собак со
своими питомцами, гимнасты в рейнском колесе, клоун, а также номера
\enquote{Хрусталь-баланс} и \enquote{Хула-Хуп}. Программу сопровождают оркестр
Луганского государственного цирка и шоу-балет \enquote{Империал}.

\ii{12_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.2.cirk_vostochnaja_skazka.pic.3}

\enquote{Хочется, чтобы наши луганчане увидели эти номера. Программа
прекрасная, рассчитанная и на взрослых, и на детей. Очень много интересных
номеров, которые будет интересно посмотреть мамочкам и папочкам}, - заверил
директор цирка.

\ii{12_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.2.cirk_vostochnaja_skazka.pic.4}

Он констатировал, что из-за противоэпидемических ограничений цирку разрешено
наполнять лишь треть зала, хотя желающих посетить премьерное шоу было
значительно больше.

\ii{12_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.2.cirk_vostochnaja_skazka.pic.5}

\enquote{Давно не был в цирке, но это было здорово. Мне и моему 10-летнему сыну
все понравилось, красиво, ярко, настоящий праздник нам устроили}, - сказал
житель Луганска Константин Краснов.

\ii{12_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.2.cirk_vostochnaja_skazka.pic.6}

Мужчина добавил, теперь будет чаще водить своего ребенка в цирк, а также
советовать посетить шоу своим друзьям.

\ii{12_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.2.cirk_vostochnaja_skazka.pic.7}

Показы представления будут проводиться до 8 марта по субботам и воскресеньям в
11:00 и 15:00.

\ii{12_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.2.cirk_vostochnaja_skazka.pic.8}

Луганский государственный цирк располагается по адресу: Луганск, улица
Херсонская, 7-б. Дополнительную информацию можно получить по телефонам: (0642)
50 23 76, (072) 133 00 32, (072) 133 00 36, (099) 680 13 14, (099) 680 13 12. 

\ii{12_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.2.cirk_vostochnaja_skazka.pic.9}
\ii{12_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.2.cirk_vostochnaja_skazka.pic.10}
\ii{12_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.2.cirk_vostochnaja_skazka.pic.11}
