% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_03_2022.stz.pc.ua.dou.1.kapellan.4.podderzhka
%%parent 29_03_2022.stz.pc.ua.dou.1.kapellan
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsubsection{Поддержка для тех, кто поддерживает}
\label{sec:29_03_2022.stz.pc.ua.dou.1.kapellan.4.podderzhka}

Я хочу выразить здесь огромное спасибо всем, кто подержал меня. Спасибо нашему
Президенту. Владимир Александрович — Легенда, о котором будут писать книги и
снимать фильмы. Я голосовал за Вас и бесконечно счастлив, что тогда мы всей
страной сделали этот выбор!

Спасибо нашим парням из ВСУ, Добровольцам и ТрО. Благодаря вам мы знаем, что у
нашей страны есть великое светлое будущее, а оркостан ждёт участь Северной
Кореи.

Спасибо медикам, пожарным и полиции, которые продолжают выполнять свою работу,
несмотря на опасность для своих жизней.

Спасибо правительству. Нашим дипломатическим воинам, которые круглые сутки
бьются на дипломатическом фронте за нашу страну. Чего только стоит наш
представитель в ООН. Просто гордость страны.

Менеджменту компании SecureNet, которые меня поняли и поддержали, Лукасик
Ярославу, Наталье и их организации Eastern Europe Reformation, \href{https://www.linkedin.com/in/mlukasik-dev/}{Мартину Лукасику}
за то, что принял мою семью в Польше.

Спасибо моей жене, за всю твою работу там, в Польше, на благо Украины, Тимофею
Балашову за его финансовую поддержку,
\href{https://www.linkedin.com/in/rozhok/}{Вове Рожкову} за поддержку от его
подписчиков и его жене Юле, за заботу и спасение животных в Киеве.

Спасибо Владу Шелашскому за страницу
\href{https://gofund.me/d1b741ea}{GoFundMe} для моей жены и сына,
\href{https://www.linkedin.com/in/yegor-chumakov-8a9304125/}{Егору Чумакову},
ХСП, евангельским церквям Skeemans и церкви Спасение и многим-многим другим,
которые своими действиями подставили плечо мне и нуждающимся в поддержке людям.
Мужикам же, которые ничего не делают для страны, сидя в западных областях
Украины или в Европе, ну, вы сами знаете наше мнение о вас.  Не буду повторять
его ещё раз.

Не могу не вспомнить и о финансовой стороне дела.

Мы тратим на гуманитарные нужды где-то 5-10 тысяч гривен в день. Если вы хотите
поддержать нас у меня есть карта монобанка. Для тех, кто не в Украине, у меня
есть PayPal и Binance кошелёк. Если вы работаете с безналом, у меня есть
реквизиты фонда. Напишите \href{https://www.linkedin.com/in/vicchern/}{мне в
LinkedIn} или Телеграм @VicChern

Всё будет Украина. Победа за нами!
