% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.35
%%parent topics.vojna.my.6.collect.moe
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Ты вот, русский нацист, все спрашиваешь, а чем же можно гордиться в Украине. А
я тебе скажу, а вот просто всем. Ну вот просто всем, что у нас, а есть у нас
много чего, очень много чего есть, чем можно гордиться. Широченным Днепром,
например. Понимаешь, вот я например живу в Киеве.  В Вечном Городе Киеве,
которому уже больше чем тысячу лет, да, в Славном Городе Киеве, который уже
столько повидал на своем веку! Да, я киевлянин и я горжусь этим! Так что...
насчет Днепра... можно просто знаешь по простому. Просыпаешься утром... чистишь
зубы, делаешь потом себе завтрак... кофе, яичница с ветчиной... бутерброды... с
маслом и сыром... кофе с медом и сливками, а может быть и без сливок...
Просыпаешься, идешь на кухню... вот, завтрак готов...  Солнце встает все выше и
выше над Вечным Городом Киевом... Лето, жара...  выходишь на балкон, куришь
себе... думаешь о том о сем. А какой это день недели, кстати, а скажем суббота,
выходной. Так вот, кушаешь завтрак, выпиваешь кофе, и потом думаешь, а что же
делать дальше. А вот например. Берешь рюкзачок, напихиваешь там всякого, потому
выходишь и едешь в Парк Дружбы Народов. Это такой парк на острове, посредине
между книжным рынком Петровка и микрорайоном Троещина. Доезжаешь на метро,
потом можно сесть на троллейбус. Вот. Выходишь на остановке, и ты уже
практически в парке. Широченный такой парк, огромный. Там и лес есть, и луга. И
конечно Днепр. Там лодочная станция есть, с байдарками и лодками, и туда как
раз идешь. Подходишь, берешь байдарку на пару часов, спускаешь на воду. Потом
плывешь себе, плывешь... красиво так... Город постепенно скрывается с глаз
долой... остается только речка - залив Десенка, иначе называемый Черторой...
плывешь себе на байдарке неторопливо....  Удовольствие, блаженство... а
солнышко то светит и светит... отблескивая на водной глади яркими веселыми
зайчиками... а ты все гребешь и гребешь... Ну вот.  А ты меня спрашиваешь, чем
у нас гордиться. Да полно всего у нас есть в Украине, навалом всего, даже в
одном только Киеве, а уж за всю Украину я вообще молчу.  Бери и живи в свое
удовольствие, вот и все.
