% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_04_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.podvig_chaes.cmt
%%parent 27_04_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.podvig_chaes
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Alex Benin}
Дякуємо Вам! За то що ми живі! @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Alla Skryabina}
Если бы не фильм «Чернобыль» никто бы и не знал их имён. Спасибо..

\iusr{Ольга Кирьянцева}
\textbf{Alla Skryabina} 

фильм здесь непричем... Я задолго до этого фильма читала об этих людях, знала,
что двое из них живы, а третий умер сравнительно недавно.

\iusr{Полина Терещенко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/179071944_332210751662030_4035570343538308558_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ifQ-gLZPN0oAX-sdE0q&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT85kdLNhz-Ht_Wd0ypweqKvkPMad2CyC35SMMfafehCeA&oe=61E34288
  @width 0.4
\fi

\iusr{Lara Duminska}
Дякуемо Вам!!! Низький уклiн!!!

\iusr{Светлана Гурневич}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/178437262_799904217596624_7406450578389048890_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-PpZ2mveJMcAX__pXfE&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT83ciBGJYID1sZoCstMDYybST1j9_eyVOaN9rAe1C7MMA&oe=61E3CBBA
  @width 0.4
\fi

\iusr{Людмила Нагорная}
Про Ананенко на 1+1 ТСН вчора був сюжет.
Він ще і перехворів недавно на коронавірус з ураженням 60\% легенів і вижив.
Про таких людей кажуть - ходить під богом. Хай і надалі йому щастить. Здоров'я йому!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Наташа Курдун}
\textbf{Людмила Нагорная} Да я тоже смотрела этот репортаж.

\iusr{Оксана Ташлай}
\textbf{Людмила Нагорная} Ананенко!!!
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Стеценко}
Спасибо вам за нашу жизнь! МУЖИКИ!!!

\iusr{Mila Branicka}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/178359206_141752114624440_6492394025513645216_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=p8ETn3WwR48AX-477iZ&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT_90BCJFcK8djuK4VckLAhpzHFGSVZernpOcZTWqsmk4w&oe=61E6E25F
  @width 0.4
\fi

\iusr{Александр Венге}

КАК ТАКОЕ МОЖЕТ БЫТЬ??!! Как можно было выдумать, что герои погибли! Что
касается веса поступка, то в моей системе координат он более значителен, чем,
скажем, полет Гагарина. Но узнал об этом подвиге лишь после относительно
недавнего просмотра фильма. Что-то с нами не так.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Кирьянцева}
\textbf{Александр Венге} 

не знаю, с кем что не так, но я давно читала об этих людях и знаю, что двое из
них живы до сих пор. А фильм не смотрела... просто надо иногда не только кино
смотреть), простите...

\end{itemize} % }

\iusr{Chyzhyshyn Oksana}
Дякую за спогад, за імена тих, хто спас нас тоді.
Помолимось

\iusr{Светлана Волковская}
Низький вам уклін! Дякуємо! @igg{fbicon.heart.red}
@igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Yulya Pinchuk}
Дякуємо за наше життя @igg{fbicon.heart.growing} 

\iusr{Александра Белогубова}
Спасибо таким самоотверженным людям! Они наши современники и настоящие герои!
Благодаря их самопожертвованию мы живем!!!


\iusr{Elena Kishchenko}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/ac6c41fc36f06cc18e73158642c6524d.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Luda Fedorova}
Низький уклін!!!!!

\iusr{Magdalina Kuba}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/8a0034f1b8ad5a7620c9d24b69f89caa.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Magdalina Kuba}
Спасибо Вам!!
Царство небесное погибшим при ликвидации аварии на ЧАЕС !

\iusr{Татьяна Зубко Маркина}
Низкий поклон всем кто спас нас и мир

\iusr{Татьяна Лукьяница}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/fba74e90222d171f1fafa0898f269bab.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Татьяна Сирота}

Спасибо вам! Поклон до земли! @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Ольга Беляева}
Низкий поклон.

\iusr{Тетяна Левицька}
Справжні герої!

\iusr{Olena Klymenko}
ДЯКУЄМО за життя!!! Низький уклін!!!!

\iusr{Наташа Курдун}
Ананенко жив!! Вчера давали интервью. Проверяйте что пишите

\begin{itemize} % {
\iusr{Тоня Яблонева}
\textbf{Наташа Курдун} А ви взагалі читаєте пост до кінця. чи тільки назву? Я і написала, що він живий. Перш, ніж робити зауваженняі, перевіряйте те, що пишете.

\iusr{Наташа Курдун}
\textbf{Тоня Яблонева} там написано что он умер через 5дней
Ещё один комментарий был, что он жив. Я читаю до конца.

\iusr{Тоня Яблонева}
\textbf{Наташа Курдун} 

Де \enquote{там написано?} Цитатпа з посту: \enquote{Після успішно проведеної операції, герої
не померли!} І далі: \enquote{АНАНЕНКО ОЛЕКСІЙ МИХАЙЛОВИЧ– зараз йому 62 р.,
український енергетик, старший інженер-механік на Чорнобильській АЕС. Після
аварії продовжував працювати за спеціальністю – в Держатомнагляді, різних
установах. У 2017 його збив автомобіль, і він кілька місяців знаходився у
комі... У 2018 вийшов на пенсію.} То навіщо писати маячню, навіть не дочитавши до
кінця?

\end{itemize} % }

\iusr{Tamara Borymska}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/179181731_485076912698124_2427965005475828781_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=kxqO9AIApYYAX_FKBBi&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=00_AT85KQs2psSew5nTj1TYsgfKf3sIYPbBQkQTziz8140XBg&oe=61E57D71
  @width 0.4
\fi

\iusr{Svetlana Kvaşul}
До нас в школу приходив один iз них. Розповiдав, як викачували воду. Тому я фiльму
не повiрила. Багато наклепу i брехнi.

\iusr{Mark Benin}

I was in Chernobyl as a liquidator from May 15 to June 15 1986. That is why I
received group \# 2 and my retirement in 1991(50 years old)

\iusr{Михаил Корниенко}
Низький уклін Героям!!! І таких невідомих ще чимало !

\iusr{Oksana Shukayeva}
Дякуємо за наші життя!!!

\iusr{Helen Shkabar}
Дякуємо!

\iusr{Наталья Гаврилюк}
Дякую, уклін Вам!!!

\iusr{Анатолий Лемыш}
Потрясающе! Я тоже читал и был уверен, что все трое Героев погибли вскоре от лучевой болезни!

\iusr{Kaurkovska Veronika}

Дуже хочеться обійняти хлопців, вони ж були зовсім молоді тоді! Такі вчинки
достойні увічнення в народних сказаннях та піснях, як подвиги билинних
богатирів. Цікаво, як матеріально відмічені герої...

\begin{itemize} % {
\iusr{Тоня Яблонева}
\textbf{Kaurkovska Veronika} Про матеріалну відзнаку нічого не знайшла... На жаль...

\iusr{Kaurkovska Veronika}
\textbf{Тоня Яблонева} отож @igg{fbicon.thinking.face} 
\end{itemize} % }

\iusr{Наталія Абрашина}
Низький Вам уклін!!!!

\iusr{Татьяна Камышная}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/s851x315/179204078_1182229935545498_7842761329013652094_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=nLqNkQb7wngAX_GjGmN&_nc_oc=AQmysc-6Z6fUD-i9UZkcGzbSV-o_FPyIxEz2cLVxqNZpE508H4XMAnA6LTKX4RAYXSk&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT_cuy4rUhaRo7U4QTh5zeOb4EQWcT0xGlveJv421-SLkw&oe=61E6E354
  @width 0.3
\fi

\iusr{Надия Гавучак-Пустова}
 @igg{fbicon.love.letter}{repeat=3}  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Наталия Кебкал}
СПРАВЖНі ЧОЛОВІКИ-ЗАХИСНИКИ, СПРАВЖНІ ГЕРОЇ, СПРАВЖНІ АНГЕЛИ-ОХОРОНЦІ В
ЛЮДСЬКІЙ ПОДОБІ! @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Людмила Зилинская}
Эти Великие Люди спасли столько жизней, совершили Подвиг ради нас!
Мы должны помнить эти фамилии!

\iusr{Людмила Зилинская}
Вечная память и Царство Небесное Борису Баранову!

\iusr{Дина Ярухина}
Ничего себе! Спасибо за пост. Будем знать

\iusr{Рада Покровская}
 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Олена Угнівенко}
Справжні чоловіки. Герої не лише України. Герої Світу.
Низький уклін їм

\iusr{Мария Константиновская}
Хай довго ще живуть живі Герої! Померлим-вічна подяка та пам'ять... @igg{fbicon.sunflower} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Tanka Gura}
 @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Оксана Трощановская}
Низький уклін!!!!

\iusr{Mary Sky}
Ничего себе..
Как они выжили??? Чудо?
И почему было сказано о их смерти?!
Настоящие герои!

\begin{itemize} % {
\iusr{Тоня Яблонева}
\textbf{Mary Sky} Це і для мене загадка... А чутки про їх смерть пішла після
фільму \enquote{Чорнобиль} - очевидно, потрібні були \enquote{смажені факти}.
\end{itemize} % }

\iusr{Наталия Марченкова}
Вот в честь кого нужно называть проспекты


\end{itemize} % }
