% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.msg.rus
%%parent topics.vojna.msg
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

💙 💛💙 💛💙 💛💙 💛💙 💛💙
💙 💛💙 💛💙 💛💙 💛💙 💛💙
💙 💛💙 💛💙 💛💙 💛💙 💛💙
💙 💛💙 💛💙 💛💙 💛💙 💛💙
💙 💛💙 💛💙 💛💙 💛💙 💛💙
💙 💛💙 💛💙 💛💙 💛💙 💛💙

Ви, шановний Казкарю, трохи забагато про себе думаєте, пане, і ця публікація,
на жаль, не найкраща ваша казка. Це Вам не личить, так писати, і крім того,
українська культура на вас одному аж ніяк не замикається. Бо самі по собі - ви
ніщо, як і ми, і будь-яка інша людина, все ж йде від Бога, Нашого Творця, і
творчість, і натхнення, і здатність писати казки, зачаровуючи ним вдячних
слухачів. Тож дякуйте Богові перш за все, що він дав вам Талан писати Ваші
чудові казки.

у нас все каналы закрыли? у нас сейчас война и на нас падают ваши блядские
ракеты, погибло уже огромное число совершенно невинных людей, из-за таких
скотов как ты в том числе... слепых, глухих баранов, без чести и совести... без
сердца и разума... только с тупым блеянием о бандерах и хохлах... Ты вообще в
каком столетии застрял, московит поганый? Ты что думаешь твои методы 15 века,
когда Московия в крови утопила Новгород, пройдут в 21 веке, в информационном
веке? не пройдут, московская ты этакая рожа. Все фиксируется. Все. И
перепуганные люди в киевском метро, и удар по Бабьему Яру, и удар ракетой по
дому на Лобановского 6, и убийство ребенка в Одессе на Пасху, и Мариуполь,
уничтоженный вашими пидарасами. Будет за все ответка. рассея - московия -
рухнет, потому что у нее нет уже никакой идеи, кроме убийств, насилия,
мародерства, и безостановочной лжи, лжи и еще раз лжи. Рухнет московия,
обязательно рухнет. И не только потому что этого лично мы желаем - а таких как
мы - совершенно простых людей - желающих того же самого, а также потому что
историческое время московии исчерпано. Кроме ядерного зонтика и безумной
гордыни, у вас в общем то и ничего нет. А ядерное оружие и ядерную триаду
разрабатывали в свое время академик Ландау, чей родной город Харьков вы сейчас
варварски утюжите ракетами, и академик Янгель, чьим именем названа одна из улиц
Города Киева, возле общежитий Киевского Политехнического Института. Как ты
думаешь, академик Ландау был бы рад, что ваши войска превращают его потихоньку
в руины, козлище ты этакий недощипанный?

да! давай снова свою волынку - зеля наркоман, у вас каналы закрыли, и так
далее! мы все там продались Западу, давай гни! ты же на это только и способен,
московит ты этакий желчеглазый

давай, че молчишь! давай, пиши - все хохлы пидарасы, всех укров
денацифицировать, рассея самая великая и всем даст пизды! давай, не стесняйся,
пока рассея еще не рухнула, и тебе интернет еще не отключили, чего ж
стесняться, пиши, московитик, давай

приветики крошка. тебя наверное интересует что думает украинский народ о таких
как ты... знаешь... украинский народ, реально тысячи, миллионы людей просто
ненавидят таких как ты... тухлых баранесс и баранов, безмозглых животных,
неспособных что-либо анализировать и думать, сопереживать и плакать,
сочувствовать и проявлять милосердие. Говоришь сучечка ты этакая что
украинского языка и Украины нет. Если нет... то объясни пожалуйста продвинутая
ты такая почему за два месяца войны - недорассея - нихуя толком не взяла,
потеряла уже 22 000 погибшими - убила уже кучу детей, стариков, обычных людей -
ученых, альпинистов, журналистов, школьников, пенсионеров... Почему так
происходит, как ты думаешь, баранесса ты этакая. А все потому что Украина на
самом деле существует. Да, Украина - великая страна, с великой культурой и
языком существует, что бы такие как ты не визжали о великом путене и великой
рассее. Украина была, есть и будет. На протяжении столетий наш народ сражался
за Волю и за Свою Землю, создавал выдающиеся произведения исскуства и
литературы, преуспел в медицине, музыке и многом другом. И Украине будет жить
вечно, во веки веком. А такие как ты, глупые недалекие вонючие бараны без
мозгов и сердца, сгинут без остатка, о вас забудут, о вас не будут слагать
песни. рассея рухнет и исчезнет, как когда-то исчезла римская империя. И это
произойдет совсем скоро, глупенькая эльвирочка. Поверь, так оно и будет. Привет
из Киева.

сереженька, приветик. Єто просто замечательно, что в рассее все єто 
развито, только небольшой вопросик, откуда єто все вообще взялось, а. 
это ж не путен с лавровым ракету Союз придумали в самом деле, и не 
Скабеева с Соловьевым ядерную триаду разрабатывали, верно. Я к чему. То,
 что Россия (пока что) еше имеет - и ракеты, и участие в МКС, и 
кораблестроение - это все результат огромного труда большого количества 
людей, и наличие традиций, во многом накопленных в СССР - труда ученых, 
конструкторов, таких как Н. Н. Боголюбов, чье имя носит институт 
теоретической физики в Киеве, возле монастыря Феофания, труда Льва 
Давыдовыча Ландау, советского физика теоретика, принимавшего участие в 
советстком ядерном проекте, и основавшем целую школу физиков-теоретиков,

да, касательно лгали... мы имели в виду, если рассея так нагло, безпредельно
врала о своих истинных намерениях до вторжения, то почему она вдруг бы
перестала врать после вторжения?

+ касательно резни в Буче. Знаешь, вот тут в ОК, например, столько
человеконенавистнических комментариев по отношению к украинцам, и вообще к
Украине, что уже не удивляешься зверствам рассеян здесь у нас. Если даже мирные
люди где-то в глубинке в России настолько безумно заряжены ненавистью по
отношению к Украине, украинскому языку и культуре, а также истории, то что
можно было бы ожидать от российских военных, когда они пришли сюда, на нашу
Землю. Так что смотря на вас, рассейские комментаторы в этой ленте, абсолютно
не удивляешься уже, что случилась резня в Буче. Вы - злые, тупые и безмогзлые
бараны - постящие здесь ненависть к Украине и украинцам, самое лучше
подтверждение того, что именно рашисты виноваты в резне в Буче.

ладно, мне пора спать. спокойной ночи, рассейские бараны и баранессы.. Блеете
вы знатно! нацики... бандеры... хохлы... бебебе ... знатно вас однако путен
выдрессировал! просто зачетные бараны!

ДАЛПАЕП. То, что у нас есть местные мародеры, абсолютно не отменяет того факта,
что ваши рассейские солдаты - ПРОСТО УБИЙЦЫ, МАРОДЕРЫ, ПРОСТО ЖИВОТНЫЕ,
ЗАХВАТЧИКИ. НЕУДИВИТЕЛЬНО, ЧТО ИХ УЖЕ БОЛЬШЕ 22 000 ПОКРОШИЛИ. Скоро кстати
наверное тебя тоже призовут, приезжай к нам дружочек. ПОКРОШИМ ТЕБЯ ТОЖЕ.

ivan demidov 2replied to Юрий ВО ДАЛПАЕП. Успехи у них на всех фронтах. ТАК
ЧЕГО ДАЛПАЕПЫ НЕ БЕРЕТЕ КИЕВ. А. ЧО КИЕВ НЕ БЕРЕТЕ. А! Пиздюлей вам дали, так
вы уже туда не суетесь. Радиации наглотались, а! Так сказали бы - стремно итти
на Киев, бо порежут, сожгут. ДАДУТ ВАМ ПИЗДЮЛЕЙ, ДАДУТ ПО ВСЕМ ФРОНТАМ, ЕБАНЫЕ
ЗАХВАТЧИКИ, НАЦИСТЫ-РАШИСТЫ. ОТВЕТИТЕ ЗА ВСЕ. ЗА БУЧУ, ЗА ИРПЕНЬ, ЗА ХАРЬКОВ
СУКА ОТВЕТИТЕ.

Потому что эта война для нас - народная. Мы на своей земле. И мы сами будем
решать сука с кем дружить а с кем нет. До тебя впрочем все никак не доходит. Ну
что ж, скоро наверное дойдет. Возможно, действительно только очередь калаша и
поможет. И ты нам можешь в этом помочь, давай приезжай, давай.

будем посмотреть. загонит как раз вас далпаепов. Скоро без интернета
останетесь, будете только на телик дрочить.

КОЗЕЛ ТЫ ЕБАНЫЙ МЫ И ЕСТЬ НАРОД. МЫ ИЗ НАРОДА. Совершенно обычные Киевляне,
понимаешь. И народ таких как ты просто тупо ненавидит. А он козлина все ищет
бандеровцев, сука, все у него националисты вишь. А скажи-ка козлина, а почему
ваша хваленая вторая армия мира уже такие потери понесла, а, умник. 22 000 уже
на том свете. Да потому что дохуя совершенно обычных мужиков и парней из
народа, которые и дают вам пиздюлей, и стоят насмерть за РОДИНУ СВОЮ, ЗА
ОТЧИЗНУ СВОЮ против таких дегенератов как ты и тебе подобные.

А если не веришь, так давай, коли такой смелый и умный. Бери автомат и пиздуй
Киев брать. Ты же у нас гордый русский. Так чего на диване развалился и
извергаешь понос. Давай, давай, русачок-дурачок, бери автомат в руки и пиздуй
Киев брать. Чечены Киев не взяли, получили люлей и уже валяются в земле гнить,
так может ты сможешь исправить ситуацию. А, давай, героем же станешь.

А! зассал. все понятно. сидит на диване ссыкливое чмо и строчит, строчит,
строчит гадости на Украину и Украинцев. В тепле то безопасненько-то.

РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО
РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ
СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО
РААСССЕЯ ГААААВНО.

РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО
РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ
СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО
РААСССЕЯ ГААААВНО.

РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО
РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ
СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО
РААСССЕЯ ГААААВНО.

РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО
РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ
СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО РААСССЕЯ ГААААВНО. РАССЕЯ СДОХЛА. РАССЕЯ ГАААВНО
РААСССЕЯ ГААААВНО.

ДА НЕТ. ТАКИМ КАК ТЫ В КИЕВ УЖЕ БОЛЬШЕ НЕ ПРИЕХАТЬ. КИЕВ НЕ ЛЮБИТ ЗАХВАТЧИКОВ,
КИЕВ НЕ ЛЮБИТ КОГЛА ЕГО БОМБЯТ, И КОГДА В СЕЙ ВЕЧНЫЙ ГОРОД ХОТЯТ ВЪЕХАТЬ НА
ТАНКАХ. ТАК ЧТО ЖУЙ ОГУРЕЦ И ЗАБУДЬ О КИЕВЕ. НАВСЕГДА. НАВСЕГДА. ДА ДА ДА.

рассея сдохла. рассея гааавно раасссея гаааавно. рассея сдохла. рассея гааавно
раасссея гаааавно. рассея сдохла. рассея гааавно раасссея гаааавно. рассея
сдохла. рассея гааавно раасссея гаааавно. рассея сдохла. рассея гааавно
раасссея гаааавно.

рассея сдохла. рассея гааавно раасссея гаааавно. рассея сдохла. рассея гааавно
раасссея гаааавно. рассея сдохла. рассея гааавно раасссея гаааавно. рассея
сдохла. рассея гааавно раасссея гаааавно. рассея сдохла. рассея гааавно
раасссея гаааавно.

рассея сдохла. рассея гааавно раасссея гаааавно. рассея сдохла. рассея гааавно
раасссея гаааавно. рассея сдохла. рассея гааавно раасссея гаааавно. рассея
сдохла. рассея гааавно раасссея гаааавно. рассея сдохла. рассея гааавно
раасссея гаааавно.

рассея сдохла. рассея гааавно раасссея гаааавно. рассея сдохла. рассея гааавно
раасссея гаааавно. рассея сдохла. рассея гааавно раасссея гаааавно. рассея
сдохла. рассея гааавно раасссея гаааавно. рассея сдохла. рассея гааавно
раасссея гаааавно.

А ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕНЯ ЭТО ФСЕ ДА ХУЙНЯ ЭТО ФСЕ РАССЕЯ ГАААВНО РААСССЕЯ ГААААААААААААААААААААААВНО ГАВНИЩЕ НУ ЧЕГО ЖЕ НЕПОНЯТНО ТО ГАВНО ОНО И ЕСТЬ ГАВНО ну честное слово ну гавно просто гаавно!

ТЫ СУЧЕНОК ЗАРУБИ СЕБЕ НА НОСУ. РАССЕЯ НАПАЛА НА УКРАИНУ. РАССЕЯ ВОЮЕТ С НАРОДОМ УКРАИНЫ. И НАРОД УКРАИНЫ ДАСТ РАССЕЕ ПИЗДЫ. ВОТ И ВСЕ ВОТ И ФСЕ. 
ТЫ СУЧЕНОК ЗАРУБИ СЕБЕ НА НОСУ. РАССЕЯ НАПАЛА НА УКРАИНУ. РАССЕЯ ВОЮЕТ С НАРОДОМ УКРАИНЫ. И НАРОД УКРАИНЫ ДАСТ РАССЕЕ ПИЗДЫ. ВОТ И ВСЕ ВОТ И ФСЕ. 
ТЫ СУЧЕНОК ЗАРУБИ СЕБЕ НА НОСУ. РАССЕЯ НАПАЛА НА УКРАИНУ. РАССЕЯ ВОЮЕТ С НАРОДОМ УКРАИНЫ. И НАРОД УКРАИНЫ ДАСТ РАССЕЕ ПИЗДЫ. ВОТ И ВСЕ ВОТ И ФСЕ. 
ТЫ СУЧЕНОК ЗАРУБИ СЕБЕ НА НОСУ. РАССЕЯ НАПАЛА НА УКРАИНУ. РАССЕЯ ВОЮЕТ С НАРОДОМ УКРАИНЫ. И НАРОД УКРАИНЫ ДАСТ РАССЕЕ ПИЗДЫ. ВОТ И ВСЕ ВОТ И ФСЕ. 
А РАССЕЯ ГАААВНО ПРОСТО ВОНЮЧЕЕ ТУХЛОЕ ГАВНО КОТОРОЕ СКОРО СОВСЕМ РАЗВАЛИТСЯ НАХУЙ ВОТ И ФСЕ.

РУССКИЙ МЕДВЕДЬ БУДЕТ МЕТОДИЧНО ОКРУЖЕН, ОСМЕЯН, УНИЖЕН, А ПОТОМ УСЫПЛЕН.
БЕШЕНЫЙ ЗВЕРЬ УСПОКОИТСЯ НАВЕКИ ВЕКОВ. Ибо нехуй бегать по всему лесу, реветь,
обижать обычных зверушек. Медведь должен сидеть в своем углу и есть малину, а
не размахивать ядерной дубиной по всему лесу, перетоптав рощи, забаламутив
реки, и отравив весь воздух своим гнусным словесным поносом.


Ну и что клоун ты этакий. взялась за зачистку... мирных жителей... вот сколько
горя уже принесла... злая, лживая Россия... Россия, потерявшая Совесть, Честь,
Сердце, Милосердие, Веру, и все остальное... превратившись в стадо хрюкающих
баранов, таких как ты.... обезумевших от ощущения собственного величия. Так
вот. Во-первых, у Рассеи нет никакого естественного права проводить зачистку в
Украине, поскольку Украина - ЭТО НЕЗАВИСИМОЕ СУВЕРЕННОЕ ГОСУДАРСТВО, а не
провинция России, ДАЛПАЕП СЛЫШИШЬ ДА. И у Украины есть абсолютно естественное
право мочить ваших ублюдков со свастикой буквой З, поскольку это НЕ ВАША ЗЕМЛЯ.
И ПОЭТОМУ ВАМ ВСЕМ СУКА БУДЕТ ПОЛНАЯ ПИЗДА. НУ ДАДУТ ВАМ ЛЮЛЕЙ ПО ПОЛНОЙ УЖ
ПОВЕРЬ. УЖЕ 22 000 ВАШИХ СОЖГЛИ

очему, почему. по качану. А почему у вас буквы VZ, а не ВЗ. А, ответь почему
предали кириллицы и взяли латиницу, САТАНИСТЫ-НАЦИСТЫ ВЫ ЭТАКИЕ.

БУГАГА армии Украины уже нет. БУГАГА. А кто тогда крейсер Москва потопил, а.
лапусик-шампусик. СКОРО ВАМ ВСЕМ БУДЕТ ПИЗДА. ПРОСТО ПИЗДА. ПОТОМУ ЧТО УКРАИНЦЫ ЗА СВОЮ
ЗЕМЛЮ ВОЮЮТ. ЗА СВОЮ ОТЧИЗНУ, ТЕБЕ ТАКОЕ СЛОВО ДУРОЧКА ЗНАКОМО ОТЧИЗНА, ДА.

на все Воля Божья. Вопрос то не в этом, а в том, что совесть у тебя нечиста -
точнее, ее вообще нет. Душа темна, грязна, зла и вонюча. Засрали тебе в душу
изрядно, и ты всему этому веришь.

Конечно, это может быть не очень гуманно... Но... особенно учитывая все ваши зверства, то, что вы своими преступлениями и безнаказанностью, своей ложью обозлили людей... так что, если люди заслужили этого, если люди совершили страшное преступление и их вина очевидна, если такова ситуация, можно. Мародеров же привязывают. А то как им иначе довести, что быть мародером нехорошо. Погладить по головке и сказать - дружище, не будь мародером, будь лучче поэтом или музыкантом. Иначе ж не доходит. Так что если тебя, упыря московитского, пришедшего с мечом как захватчик на чужую землю, схватят обыкновенные сельские мужики и привяжут, ты не удивляйся. Сам же виноват, что поперся туда куда тебя не звали.

Да. Интересно кого это я погубил. Если рашистов, так на здоровье. Оккупантов,
захватчиков мне не жаль. Мрите сколько влезет, ведь вы пришли на чужую землю, и
вы хуже зверей. Вы хуже даже нацистов, потому что нацисты хоть всему миру
сказали, что будут убивать, загонять в рабство. Вы ж твари лживые, лицемерные,
вещаете про добро, а творите Зло. Размахиваете крестами и молитесь, но убиваете
детей, женщин и стариков, и бомбите Святой Город Киев, Колыбель Православия на
Руси. Киев - это же Второй Иерусалим, это же как Мекка, только для
православных. Вы вещаете о нацистах, а ударили по Бабьему Яру. В общем, про вас
как раз пословица - НА ВОРЕ ШАПКА ГОРИТ. ТОТ, КТО БОЛЬШЕ ВСЕГО ВОПИТ О
НАЦИСТАХ, САМ ЯВЛЯЕТСЯ НАЦИСТОМ.

АГА КАНЕШНО ВЕРЬ В СВОИ БРЕДОВЫЕ ФАНТАЗИИ И ДАЛЬШЕ. А ИСТИНА ТО ПРОСТА С МЕЧОМ
ПРИДЕШЬ ОТ МЕЧА И СГИНЕШЬ. РАССЕЕ ПИЗДА НУ ПРОСТО ПИЗДА НУ ПРОСТО ПОЛНАЯ
ВСЕОБЪЕМЛЮЩАЯ ПИЗДА РАССЕЯ ГАВНО НУ ПРОСТО ГАААВНО ГАААВНИСТОЕ

ivan demidov 2replied to Станислав
Быдл тупое. Ха. А скажи ка что такое есть Великая Теорема Ферма, и что такое
есть Малая Теорема Ферма. Также скажи кто такой был Лев Давыдович Ландау и Петр
Леонидович Капица. И почему Сталин его в свое время снял со всех постов. Может
быть ты также знаешь, кто такой был Стивен Хокинг или же Ричард Фейнман. И в
чем состоит неэвклидова геометрия Лобачевского и при чем здесь Пятая Аксиома
Эвклида, а.

излучение Хокинга - это процесс, при котором Черная Дыра постепенно излучает
кванты света. Парадоксально, но факт. Черная Дыра может излучать, хотя сама
конструкция Черной Дыры предполагает, что с нее ничего не может улетать. ТАк
вот, это квантовый туннельный процесс. Кванты рождаются парами, один падает
назад, а другой улетает. И благодаря этому масса Черной Дыры постепенно
уменьшается. Постепенно уменьшается, и в конце концов за довольно таки большое
время (10^60 лет, для средней черной дыры) происходит Взрыв катастрофической
мощности. И Черная Дыра взрывается. Это и называется Излучение Хокинга.

% https://www.facebook.com/eversti.rymin/posts/1187260715419516?notif_id=1652627483284696&notif_t=comment_mention&ref=notif
% https://www.facebook.com/profile.php?id=100008163033564
% Иван Иванович

Хм. мы тута посмотрели вашу страничку. постите ублюдка киву, гражданская война
на украине и подобная другая лабуда и информационная чепуха. Понятно все с
вами, тож рашист. Только мягкая скрытая форма. Есть откровенные психи и зомби,
с которыми и так все ясно, типа кивы, соловьева и тому подобных, а есть такие,
на которых нужно вглядываться, прежде чем рассмотришь рашистского нациста.
Разновидность такая, мягкий рашизм. Вроде нормальные вещи пишет, а посмотреть
внимательно, так рашист-рашистом. Хитрый такой рашистик. Пускает невзначай
месседжи сомнительные. Интересно то как. Шарахаются от украинских военных. Да
что за чушь. Украинскими военными восхищаются, на них молятся, это настоящие
герои, низкий им почет и уважение. Мы вот в Киеве сидим спокойно и пьем чай,
только потому, что там где-то под Киевом наши пацаны сожгли орков по самое не
могу, и те нахуй убрались. по доброй воле, как путен говорит. да, конечно, по
доброй воле. ржунимагу. да дали пизды, они все хорошо поняли в конце концов, и
ушли, оставив после себя мины, гавно, буквально кучи гавна, и сгоревшие машины,
да трупы на дорогах. Да, кстати, вы все мыслите в терминах ресурсов. Вот у
рассеи ресурсы и так далее. А у Украины нет типа. Ну, может у Украины и нет
Сибири, зато есть Люди. Миллионы Людей. Настоящих Людей, а не зомби из
кацапстана. Есть Дух. Есть Воля. Есть ярость на захватчиков, есть ненависть к
нелюдям, поправшим все мыслимые моральные нормы, есть желание, невероятно
сильное желание жить так как они посчитают нужным, а не так как какой-то
ублюдок из маццквы им прикажет.  И Дух победит. Обязательно. Так было всегда,
так есть сейчас, и так будет и дальше. рассея скукожится, и сдохнет. И никакой
газ и бензин рассеи не поможет.  Как ржавый танк, остановится и взорвется. И
мало никому не покажется. Слава Украине.

рассмешили. до чего же вы рассеяны зомбированы. просто уму непостижимо. Рассея
- скала? ржунимагу. Да просто ржавый старый танк, у которого скоро просто
кончится бензин, и он просто остановится и взорвется - вот ваша рассея. Гнилая,
тухлая страна без никакой светлой идеи и культуры, чья единственная идея в
общем - мы сильные и всем дадим пиздюлей. Идеология зарвавшейся гопоты, в
общем. А такие страны долго не живут. Вы хотите сказать, что вы - православные.
Нет. ВЫ НЕ ПРАВОСЛАВНЫЕ. Потому что иначе вы бы не бомбили бы Киев, где
православие было привито на Русь, иначе бы вы не бомбили Город, где находятся
Лавра Печерская и София Киевская, Вечный Город Киев, где находятся самые
большие святыни православного мира, где покоятся Угодники Печерские. Вы бы не
бомбили, а относились бы с уважением. Вы хотите сказать, что воюете с нацизмом.
А на самом деле - вы сами нацисты, и удар по Бабьему Яру, а также
безостановочная ложь по поводу Украины изо всех утюгов это подтверждает.
Протухшая, гнилая, зомбировання страна. Недолго тебе осталось жить. Скоро
рухнешь и развалишься. И исчезнешь. потому что таковы законы истории, и потому
что за преступлением - а преступления рашистский оккупационных войск вышли за
все мыслимые моральные пределы - обязательно последует наказание. Слава
Украине. Все будет Украина. А протухшая гнилая рассея уйдет в небытие, уйдет
навсегда.

танюша. в отличие от тебя, мы умеем думать. сегодня бензин есть - а завтра
глядишь, и нет бензина. А почему. А потому что путен умер, началась смута и
рассея рухнула. Вот и все. Все ж уже в истории была. Так что сегодня ты может
быть и заправишься бензином. А завтра будешь уже визжать и бежать куда-то,
потому что рухнет все. Просто рухнет все. в рассее так уже не раз было. Что ж,
думаешь, те русские дворяне, что пили у себя чайок в усадьбе где-нибудь в году
1900, думали ли те дворяне, что их через 20 лет большевики будут стрелять как
собак. Не думали, не знали, а зря. Вот так же и ты. Живешь сегодняшним днем. Ни
про что не думаешь, за тебя думает путен и единая рассея. типичный образец
зомби, в общем.

во-первых, козлина ты этакая. УКРАИНЦЫ, а не хохлы. Научись уважительно
относиться к нам, животное. Во-вторых, никому мы ничего не проиграем, потому
что мы на своей земле. И поэтому вам дали пизды, дают пизды, и будут давать
пизды. Потому что вы полезли туда, куда вас не звали. Знаешь такую пословицу, в
чужой монастырь со своим уставом не лезь. А! я забыл, вы ж кроме путена ничего
толком и не знаете. бараны, чо с вас взять-то. только и умеете что блеять,
блеять, блеять. аааа! рассея!!! аааа! путен!!! аааа! бандеры!!! аааа! хохлы!!!!
в гавне сидите по самые уши. ФУ, КАКОЕ ПОЗОРИЩЕ ЭТА ПРОТУХШАЯ РАССЕЯ.

ага, ясно. ну что ж, могу сказать так. как бы вы сейчас не наговаривали на
Украину, я могу только сейчас сказать, что россия сильно ошиблась, пойдя войной
на Украину. Очень-очень сильно ошиблась. Это просто глупость тысячелетия,
которая приведет к распаду россии. Конечно, запас инерции у россии большой, но
это неизбежно. Потому что напасть на Киев - колыбель православия, Мать Градам
Руським, Вечный Город Киев, где находятся Лавра Печерская и София Киевская, где
были первые библиотеки и церкви на Руси, ну это как бы если одна ветвь
мусульман вдруг взяла бы и начала обстреливать Мекку. а православие - один из
столпов рассеи. поэтому рассея как страна и как цивилизация - это уже труп. А
нападение на Киев - это только одно из преступлений рассеян, которым уже
реально не счесть числа. поэтому такая страна, живущая во зле и лжи, долго не
протянет. А насчет нацизма. Удар по Бабьему яру - по телевышке, - а там совсем
рядом находятся мемориал, еврейское кладбище - вообще место очень трагическое -
очень ясно показывает, кто на самом деле нацист, и кого нужно денацифицировать.
вся эта геббельсовская дичь от скабеевой и соловьева рано или поздно также
кончится, испарится. и российский нацизм будет уничтожен, это всего лишь вопрос
времени, как в свое время Германия пережила период нацизма и освободилась после
поражения, так и россия уверен освободится от нацизма, рано или поздно.

чего мы на крым не пошли войной. а разве этот вопрос ко мне. я
что ли Главком ВСУ или Президент. я обычный киевлянин. У нас
нацизм, ха. Я ж выше написал, что у вас в сознании произошла
сама эрозия понятия нацизм. Слово (нацизм), которое в свое время
обозначало явление, идеологию, - которое уничтожило миллионы
людей во время второй мировой войны, и едва не уничтожило
планету - если бы гитлер вовремя не сделал бы атомную бомбу -
сейчас на рассее и у вас в днр и лнр клеится к чему не попадя.
это омерзительно, на самом деле. рассея девальвировала сами
слова нацист, нацизм до невозможности. Это ж просто бесовщина
какая-то, самое натуральное глумление над жертвами настоящего
нацизма, уничтожившего миллионы людей во время второй мировой
войны. И ваша эта буква Зю повсюду, эти геббельсовские речи, эта
вся символика - ну и есть чистейший нацизм, даже хуже, потому
что вы прикидывается благообразными речами, нацисты же немецкие
хоть не врали - говорили как есть, да, мы хотим уничтожить
евреев, да, мы такие, хотим поработить. а рассея лжет, лжет, и
еще раз лжет. Бомбит, разрушает, убивает, но при этом она такая
вся белая и пушистая, и вообще, она на Украину не нападала, это
ж просто спецоперация, и вообще ее коварный Запад заставил. Ну,
чессн слово, с ума можно сойти... И ейбогу, рассея хорошо
усвоила уроки своих идейных учителей наподобие гитлера и
геббельса, и существенно улучшила их методы. И в общем, часто
бывает так, что именно вор громче всего кричит - держи вора! вот
оно и произошло. Это ж смешно, если например риа новости пишет,
что дескать нашли где-то в Харьковской области украинский
учебник с пропагандой нацизма. Это в телеге есть. И что. Две
картинки. Учебник. Смотрю. Захист Вітчизни. Автомат разобрать -
собрать. Учебник для 10 класса школы. И что. Обычный учебник,
обычные патриотические вещи, что нужно защищать Отчизну, Родину.
на рассее такого тоже полно. И ЭТО БЛЯТЬ НАЗЫВАЕТСЯ НАЦИЗМ. НУ
РЖУНИМАГУ просто. Вас так смачно уже прозомбировали, а вы все
думаете, что боретесь с Сатаной в образе Запада, что ваше дело
правое. Не задаетесь вопросом, а чего это Украина так яростно
бьется, что уже почти что 30 000 положили.  Почему это так. И
почему это в Буче нашли столько убиенных после отхода рассеян.
Укронацисты, ну конечно. везде одни укронацисты, везде одни
бандеры.  Вон, до войны в Буче кто-то кого убивал, нет. На
танках разъезжали, нет. Но почему-то только после вторжения
рассеи произошла эта резня. рассеии не было в Буче - Буча жила
себе. рассея пришла, посидела, ушла - Буча полна трупов, куча
гавна еще и куча разрушений. А, странно как то, не правда ли.
Музей Сковороды под Харьковом кто-то бомбил до войны - нет - а
между прочим, ему в этом году уже 300 лет, - нашему великому
философу, которого мир ловил, но не поймал. Но вот пришли
рассеяны - и музей горит. Бабий Яр кто-то бомбил до вторжения -
нет. Но вот вторжение началось - удар по Бабьему Яру - пять
згоревших трупов обычных жителей... Уже столько всего орки
разрушили, осквернили, стольким людям принесли горя и слез,
просто уму непостижимо! И стольким людям так качественно промыли
мозги, до основания промыли мозги, превратив их в безмозглых
баранов, что просто диву даешься!

киевляне говоришь адекватные. Адекватные Киевляне грудью свой Город защищали и
защищают, и будут защищать. Те Киевляне которые погибли за этот Город. Вот это
Киевляне, настоящие, пускай бы они родились в глухом селе, и толком ничего из
истории Города не знают. Потому что Город судит по настоящей любви к себе, к
Киеву, а не по тому, что там у кого в паспорте записано, что он там когда-то
родился в Киеве. А все те, кому на Город наплевать, кому нормально, что
какая-то нечисть начала обстреливать Город, Самый Лучший Город на Земле -
Вечный Город Киев, - что какие бесы приказали направить ракеты на Бабий Яр, и
на место, которое в ста метрах от Софии Киевской, имеется в виду здание СБУ на
Владимирской 33, - те не киевляне, а какой то просто сброд, какие-то недоумки.
Так что те так называемые киевляне, о которых ты говоришь, - да предатели они
просто, не киевляне, раз равнодушны к Городу и к своей Стране. Так что так
называемым твоим киевлянам, если таковые еще есть - ну, те, которые до сих пор
ждут рассеян, - я бы рекомендовал уезжать из Киева побыстрее. Чище воздух будет
только.

да россия вся и состоялась такая как есть, в смысле империи, только благодаря
тому, что Украина была с нею. Вот и все. Сама по себе рассея - это злобная
лживая московия, собственно говоря, с 24 февраля она сама это и доказала всем
своим поведением. Раньше то может быть и были сомнения, точно ли рассея - это
московия. А теперь сомнений то нет никаких. Лживая, паскудная страна... ты вот
скажи, в рассее ж вот вроде фигуристки, есть, да. Раньше вот болели, и многим
нравилось. рассею в мире воспринимали через фигурное катание, через спорт,
через Гергиева, музыкантов и так далее. А сейчас что. Да всем уже похер на тех
фигуристок и на Гергиева. Фигуристки уже никому не интересны. Гергиева
прогнали. А все почему, как же так, нас типа русских так ненавидят, а за что, а
нас то за что. Ну а как же ж, а Буча, Ирпень, Харьков, Мариуполь. Вы че, в
самом деле думали, что можно прийти, все нахер разнести, а потом ножкой
повертесь, типа, мы тута вообще ни при чем, да

типа мы такие белые пушистые, а это все ужасные нацики-бандеры, они во всем
виноваты. канешна, канешна, канешно. все так и поверили. Глупая твоя рассея.
Мало того, что жестокая, аморальная, так еще и до безобразия невероятно глупая.
ну что ж взять с медведя - животное большое, сильное, ревет знатно. Но. на
самом деле всего лишь животное, глупое животное, да близорукое к тому же. В
общем, жопа будет рассеии за все ее преступления. Просто жопа. А если не
веришь, находишься в Зю-угаре - сам скоро увидишь, когда угар спадет, насколько
все жопа будет у вас

у вас все проще - вы продались с потрохами Дьяволу. Сатане то есть. Это
действительно намного покруче чем и запад и америка - сам мессир Сатана взял
вас на службу. Охмурил, поманил пальчиком, и вы радостно улыбаюсь, помчались в
объятия Князю Тьмы. И у вас это отменно получилось, поздравляю. Живете во лжи,
в ненависти, и думаете, что божья благодать.

че вы тут пропаганду развели. бандеры, фашисты, ну надоело уже.  Ха. и еще 14
год вспомнили. Вся Украина в огне, в горе, в слезах, столько уже людей погибло,
вон, целый красивый город Мариуполь разбомбили, в Буче резню устроили, Харьков
ракетами мучали, а она тут по прежнему дрочит на 14 год. Может хватит уже, а.
Можна ж и совесть уже бы иметь, а. Из-за таких как вы, поддерживающих войну,
уже столько горя, смерти и слез. Да, видно, исправно вы служите Сатане. А
Богу-то когда молиться начнете, когда думать то уже начнете, а.

другого выхода у нас нет... задумчиво всдохнул самоубийца, прикладывая пистолет
к своему виску... да, другого выхода у нас нет... дрожащими пальцами нажимая на
курок... вот и все.

мы в полном порядке. Снаружи светит солнышко и вокруг нас относительно тихо. И
мы видим мир так как он есть. И правда об этом мире заключается в том, что
рассея стала страной-преступником, страной-убийцей. Она напала на Украину,
принесла неисчислимые горе, слезы и смерть. А такие как вы поддерживаете войну,
смерть, горе и слезы. Из-за таких как вы уже десятки тысяч погибли, как мирных
жителей, так и военных как наших Героев, так и ваших оккупантов и убийц.
Поэтому для нас - те, кто поддерживают эту войну, ну вот например такие как вы
- зомби-бараны, потерявшие Стыд, Честь, Совесть и Сердце, а также Разум, и
продавшие свою душу Дьяволу. По факту вы и есть нацисты, и именно у вас нацизм
уже давно расцвел махровым цветом. великая рассея! путен! ура! укронацисты!!
ааа!!! Зю-зю-зю! аа! и так далее. В общем, рассея превратилась в Болото
Планеты, в Гнойник Планеты. Жалкая, ничтожная рассея, возомнившая себя пупом
Земли. А по факту - гнилой труп, воняющий на всю планету своей непомерной
гордыней, спесью, глупостью и невероятным количеством лжи, льющимся изо всех
пропагандистских утюгов.

атечка. А чо ты съезжаешь, а. Когда будет Страшный Суд, и сам Господь Исус
Христос будет тебя спрашивать о твоих грехах, ты чо, тоже будешь Ему пихать
картиночки про Азов, или будешь отвечать сама за себя, хабалочка ты этакая.
вишь, экая умная. Ты за себя сначала научись отвечать, за свой базар, вообще за
то, что происходит вокруг тебя, в твоей семье, на работе, во дворе, а потом уже
берись за высокую политику, тем более если это тебя вовсе не касается,
поскольку ты рассеянка, и к Украине никакого отношения не имеешь. Вишь, за
грехи свои отвечать не хочет, отсылает к Азову. Действительно, продала душу
свою Дьяволу, шо ж с нее взять-то.

вот зомбик. а чо тогда в Украину полезли, лапы свои протянули на чужое, если
такие белые и пушистые. чего убиваете и бомбите, насилуете и мародерствуете,
если такие если прям ангелочки. если вы так любите другие национальности, так
чего тогда так ненавидите украинцев и Украину, что она она вам прям как кость в
горле стала. Что-то у вас не сходится, понимаете, и похоже на что, что вы
просто лжете. и насчет национальностей, и насчет дружбы. Ну ничо, скоро вам в
Украине дадут хороших люлей, поумнете, когда скажем счетчик ваших смертей к 50
000 поднимется. И кстати. РУССКИЙ УМНЕЕТ И ПРЕВРАЩАЕТСЯ В ЧЕЛОВЕКА КОГДА
НАЧИНАЕТ ПО-НАСТОЯЩЕМУ УВАЖАТЬ УКРАИНУ И УКРАИНЦЕВ. А то так зомби - зомбиком.
путен! ааа! великая рассея! ааа! мы за дружбу-мочи-хохлов! ааа! нацики!
бандера! ааа! мочи хохлов! БАРАНЫ, ЕПТА.

да нет. вы сами себе придумали врагов, сами себе нарисовали чудовищ в своем
мозгу, сами понапридумывали в своих извращенных фантазиях злобных нациков и
бандер. И что. А 30 000 ваших уже нет. просто нет. и пока такое диванное чучело
как ты продолжает разводить пустую демагогию здесь в чатике, ваши солдатики
продолжают отправляться в ад, воюя непонятно за что, на чужой для них земле. На
твоей совести кровь всех этих солдат, ваших солдат, кроме самих украинцев,
потому что ты ничего не делаешь, чтобы остановить войну. Пошел бы лучче в
окопы, понюхал бы огоньку от ВСУ, может быть и поумнел бы, Человеком бы стал,
если бы жив вообще остался бы. А то зомби-зомбиком. Сидит тут и
разглаголствует, епта.

оно то может и так. вопросик то в том, что ты то никакого к этому отношения не
имеешь. ни к потемкину, ни к екатерине. примазываешься к чужим достижениям.
разлеглась тута на дивана и демагогию разводит про то, кто что там основал. Ты
вот хоть один дом - а не то что укрепленную крепость, - в своей жизни руками
своими построила, что как курица важная тута вылезла, а

Так вот. (1) жизнь у меня не никчемная, а совершенно замечательная (2) сделал я
невероятно много, и продолжаю делать (3) заповеди Божии исполняю, друзей своих
люблю, маму и папу и бабушку и дедушку люблю и уважаю. Никого не убивал, детей
не обижал. Вот. Так что со мной все хорошо. А вот с тобой как раз не очень.
Душа у тебя зла, паскудна и темна, и просветов в ней пока что не видно.

%friend
Как уже приелась пластинка про 8 лет. Т.е. 8 лет умышленно подставляли чьих-то
детей под пули, не вывозили их в безопасное место, надеясь на жертвы, чтобы это
стало причиной для нападения. И вот теперь заголосили: ах 8 лет убивали. Вы же
знали, что кого- то там убивают, так чего не спасали? Вы-убийцы.

Вот уж точно, всех несогласных с захватом Россией украинских земель называют
бандеровцами. Я никогда не была на Украине, бандеровцев никогда не видела, но
меня эти Z-дебилы называют украинкой и бандеровкой только потому, что я против
войны, как и многие россияне, казахстанцы, европейцы и другие народы. Прям весь
мир в одночасье для zомби- рашиков стал бандеровским.

это ты скажи 30 000 убитых ваших солдатиков, гниющих в земле. Они очень
порадуются вместе с тобой. Ты кстати чего не на фронте, чего не поперся нациков
мочить, а. Сидишь на диване и такой весь умный, да. Давай, давай, не стесняйся,
бери автомат и прямо на Киев чеши. Это ж всего лишь рагульский город, как здесь
кто-то сказал. Без проблем постреляешь нациков, и прямо в Лавру на всенощную
успеешь, с автоматом наперевес. А по дороге тебя будут радостно встречать
девчата и хлопчики из гоголевских Вечеров на Хуторе близ Диканьки. Чего
боишься, то. Это ж так просто. Сделаешь то, что путен не смог сделать, будешь
даже круче путена. Можь вообще за взятие Киева следующим зомби-презиком тухлой
рассеии станешь, а.

да ты вообще обалдела, я вижу. Я свободно говорю и по-русски, и по-украински, и
даже по-английски. И никто меня кацапом не называет, что вообще за безумный
бред. И ребята и из Запада Украины, и с Востока Украины, и с Юга, для меня все
родные, свои. На Галичине в большинстве своем абсолютно нормальные люди,
конечно, немножко со своей спецификой, но в общем норм. А вы тут напридумывали
каких-то чудовищь, сказали, что типа я для кого-то чужой. Вот не зря какой то
человек из великих сказал, что Сон Разума рождает Чудовищ. Вот для рассеии я
точно чужой, потому что именно рассея, а не Львов, бомбила Киев. Именно рассея,
а не Львов или Тернополь, разбомбила Мариуполь. Как же ж сильно у вас мозги
зазомбированы, просто диву даешься. А то что ваши родственники не поддерживают
власти Украины, и втихаря ждут асвабадителей, означает только одно, они не
любят Украину, не ценят то, что эта страна им дала, они есть скрытые предатели,
поскольку они за рассею, страну-убийцу, страну-оккупанта. Они - эти ваши
родственнички, суть лживые мрази, и непонятно, что они вообще делают в Украине.
Какой с них толк, непонятно.

а то. что у вас 100 процентов зрения, но при этом вы в упор не замечаете
очевидное, не замечаете, сколько горя, слез, убийств и разрушений рассея уже
принесла в украину, так вот, глаза - Божий Дар, данный Человеку - вы
употребляете на все что угодно, кроме видеть, то, что на самом деле нужно. Вот
как в Библии. Имеющий Уши да Услышит. А вы глухи. И я добавлю еще. А имеющий
глаза да увидит. Но вы слепы. Слепы, глухи, а зо рта вашего постоянно льется
самая злобная, самая безумная пропаганда, которая только возможна.
Отвратительно вообще на это все смотреть, как целый большой народ, самой
большой страны в мире превратился в мычащее тупое злобное стадо.

а насчет настоящего имени и тому подобное. Ну так рассея ж напала на Украину,
не наоборот. Чего мне показывать свое имя и фамилию, чтобы рассея еще ракетами
поцелила в мой дом, что ли. Насчет советов идти защищать Родину, так я ее и
защищаю на информационном фронте против таких зомби, как вы. гавнюком меня
назвали, ну и что. На сами себя оглянитесь, и увидите, в каком гавне вы сами
живете. И плодите еще больше гавна, так вот все уже тут вокруг воняет вашими
высерами.

да дело то не в Зеленском, а в таких как вы. Срете тут, истерите, а толку-то.
Пошли бы лучче что нибудь полезное сделали, вышли бы для начала на демонстрацию
против войны, совесть бы свою почистили немножко. А то ж война скоро придет и в
ваши дома. Вы что ж думали, пришли на Украину, пограбить, поубивать, поотживать
земли, и вам за это ничего не будет, вы ж типа рассяне, и вам все можно, да. И
Владимир Владимирович Зеленский, родом из Кривого Рога, еврей, бывший директор
шоу Квартал 95, то уже вошел в историю как Лидер, как Президент Украины,
красавчик, короче, никто от него кстати такого и не ожидали до войны. Мужик с
яйцами. А вы все дрочите на дурацкие картинки, и все никак не желаете умнеть. И
вы кто такие, что здесь срете на Зеленского. Да никто в общем. Никто о вас и не
вспомнит, кроме близких друзей и мамы-с-папой-и-детей.

ivan demidov 2replied to Светлана

ну, по-первых, у нас в Украине нет нациков, нацики это в рассее, мадам
зомби-рассеянка. Вот ты например - нацистка. Во-вторых, они действительно
Герои, 82 дня держали оборону. Они вообще мега-Герои. Никакой рассянский енерал
даже и их мизинца не стоит. В-третьих, Владимир Александрович Зеленский,
Президент Украины - действительно красава и мужик с яйцами. Он уже вошел в
Историю как действительно Лидер своей Страны, и он о нем будут помнить потомки.
А такие как ты светочки сгинут через некоторое время, и никто о вас и не
вспомнит. Далее, Украина - огромная страна с талантливыми, трудолюбивыми
людьми. Отважными, храбрыми людьми. И нам действительно есть чем гордиться,
кроме полка Азов и Зеленского, светочка-зомби-жертва-пропаганды. Слава Украине!

а насчем аллеи ангелов и тому подобне, ну чессно, надоело уже. Вся Украина
скоро уже будет аллеей ангелов из-за таких вот как вы. Весь Мариуполь уже
превратили в город ангелов, уже все вокруг затопили в крови и горе а вам все
мало, все хочется больше, все больше и больше, все ручки тянутся, Херсон хачю,
Одессу хачю, Киев хачю. Какая же вся таки гадость эта ваша протухшая
обезумевшая рассея, как же вы невероятно низко пали, рассяне, превратившись в
злобных блеющих баранов, возомнивших себя выше самого Господа Бога.

В рооссийских школах, грамотейка. задумала поправить, и сама ошиблась. Зачем
пишете две буквы о в слове россия, вы что, в Голландии живете, что ли, что две
буквы вставляете, где нужна одна. У вас рооооссия да. рооооооооооооссия у вас.
Это раз. Во-вторых, не на Украине - так говорят нацистские рашисты, а в
Украине. Конечно, вы тута прибежите сразу же, москалики, и скажете, что еще
Шевченко так писал. А мы вам ответим, нечего Шевченко своими загребущими
лапками трогать, вы бы лучче убрались для начала с нашей родной земли. И
вообще. Можно писать как угодно, главное чтобы Человек нес тем, что пишет,
Разумное, Вечное, Доброе. А не те тонны словесного навоза, что льются вагонами
постоянно  на московии.

потому как все больше людей будут против этой бойни, все больше людей. И скоро
возможно они просто перестанут бояться и тюрьмы, и преследований, потому что
если у Человек есть Совесть и Сердце, есть Воля и Разум, то их в тюрьму не
посадишь. А если таких людей будет тысячи, десятки тысяч, сотни тысяч, людей,
которые просто тупо не будут молчать, и будут говорить все как есть, то есть
правду, будут говорить по Совести и Сердцу, то тута никакое фсб-нквд-чк не
справится, сколько бы автозаков бы ни высылали. Просто вероятно точка кипения
еще не пройдена.

ого, во какой высер. на украинском уже заговорили. Вот чудеса-то. И сыночком
назвали. никакой я вам не сыночек. В ВСУ говорите итти мне. умная какая вишь.
Так я вам скажу, что каждый на своем месте. Одни в ВСУ, другие - политики и
дипломаты, а третьи например программисты, которые кладут сайты кремля. А
интересно вот что еще. А с чего это все началось. С разрухи в головах, как
говорил профессор Преображенский. прежде чем полетели ракеты и бомбы, прежде
чем приехали танки, произошла массовая зомбировка населения, произошла массовая
накачка безумными идеями, и безумными штампами. Ракеты и бомбы - прямое
следствие ложной информации, прямое следствие массовой накачки населения
ложными безумными идеями. Так вот. Кто-то же должен это исправлять, хоть
чуть-чуть. Вот я этим и занимаюсь. А насчет ВСУ не волнуйтесь, там
профессионалы служат, и они свою работу очень хорошо делают. И вам бы самим
лучче пойди в церковь и покаяться. Лично свою совесть чище сделаете. А то из-за
таких как вы уже столько людей погибло, столько уже горя и слез. Запахне
смаженим, я втечу. бугага. тута по всей Украине уже три месяца как все именно
так смаженим и пахне, так куда мне тикать. Вы наверное имеете в виду, когда
вообще уже все гореть будет после ядерного удара. Ну так погибну, ну и что,
если на то Воля Божия. Как был в Киеве, так и буду. Тикает кто-то другой, а я
никуда и не уезжал.

конечно, конечно, ничего я не знаю. и русского языка я не знаю, и украинского
тоже. вообще ни одного языка не знаю. и нацики сами себя обстреливают, и музей
Сковороды под Харьковом просто так загорелся, и крейсер москва до сих пор гордо
плавает в Черном море, его никто не топил, что вы! это ж все фейки! и на этом
крейсере бравые матросы в часы отдыха жарют себе шашлычок, поглядывая на
несчастных хохлов, и русские солдаты такие все няшки, такие все пушистые,
никого не убивали, вообще. Конечно, конечно, милейшая елена, все именно так. а
путен с лавровым так вообще ангелы. конечно, конечно. Какая же вы еленочка
все-таки умничка, просто гений человечества, никак следующая Софья Ковалевская,
все так четко и просто разъяснили, что у меня вообще челюсть отвисла. Я-то
думал, что говорю по-русски, а оказалось, что нет! увы. Я-то думал, что мой
родной язык украинский, а оказалось, что нет! увы. Все мне милейшая еленочка
разъяснила, растолковала. Так что поздравляем вас. Можете пойти и взять
конфетку, даже две, вы ее совершенно и полностью заслужили своей глупостью и
тупостью.

это замечательно, что ваша дочь владеет украинским языком, только к сожалению,
само по себе владение украинским языком не гарантирует ни наличие мозгов, ни
наличие Сердца и Совести. Что на примере вас и видно, поскольку это очевидно,
что вы абсолютно равнодушны к тому страшному горе, к той трагедии по всей
Украине, которую учинили российские оккупанты.

А как же 30 000 потерь вашей армии. Как же так, уже три месяца как месите
украинскую землю, и до сих пор нихрена особо ничего и не добились. Так это
получается зомбированное стадо свиней дало такой пизды второй армии мира, да.
А! наверное там в этом стаде есть некий таинственный Хряк. Боевой Хряк. Самый
Главный Кабан Кабанович Кабанище. Вот он и дает рассянам пизды... Хм... о чем
это я... че-то у тебя не складывается, рашидик... че-то логика у тебя хромает,
и весьма. Так что ты бы лучче поехал бы в Киев, и сам бы все увидел своими
глазами. Может быть и поумнел бы.

леночка. насчет интернета. мы сидим в интернете, потому что работа у нас такая,
программистская. Она требует довольно большого количества времени в интернете,
поскольку требует постоянного поиска разных вещей по чисто техническим
вопросам. И заодно мы пописываем то тут, то там, потому что просто волосы
шевелятся от количества того безумного бреда, который производят рядовые жители
рассеии. И как-то хочется это исправить, поэтому мы здесь. И в чем проблема-то.
Мы ж не на порнушку время тратим-то. Интернет сейчас это самая обычная вещь,
чего уж тут удивительного в том, что люди сидят и общаются в интернете.

чудик. я здесь забесплатно, если ты этого до сих пор не понял. Пишу просто
потому что люблю Украину, потому что это моя родная страна, моя Отчизна, Земля
Предков, понимаешь. А Киев - мой родной любимый Город, самый лучший Город на
Земле. Да, представляешь, да, мы ничего за наши комменты не получаем, ни
копейки, ни гривны, ни доллара. Вообще. Ты что же думал, рашидик, если человек
за Украину, то он за это получает деньги от Госдепа, да. Какой же ты смешной
зомбик, однако.

потому что у вас в общем-то одна лишь яркая индивидуальность - путен, хоть и
мега-злая, но все таки. Все остальные - шестерки, так себе, шо соловьев, шо
шойгу, шо даже гиркин. Выйми из пирамидки грозной московии этого самого путена,
и все посыплется со страшной силой. Но это вы сами увидите и прочувствуете в
свое время. Вот ты сам андрюша, чо будешь делать, если завтра вдруг путен
умрет, - а ведь он как любой человек, смертен, сколько бы вы на него не
молились бы, не задумывался, а. А зря, очень зря.

это кстати проблема любой диктатуры. диктатор жив-здоров - дела идут как будто
хорошо. вертикаль работает. диктатор умирает. и наступает жопа. это ж в истории
столько раз уже происходило. это проблема любой централизованной системы.
поэтому московия заведомо более слабая система в плане устойчивости к смене
власти. Украина же за 30 лет превратилась в довольно таки децентрализованную
систему, в которой роль первого лица не так важна и не так критична. Да,
конечно, Зеленский сам по себе молодец, спору нет. Но его роль не является
определяющей, поскольку у нас и так есть много талантливых, умных патриотов
Украины, которые встанут на место Президента, если с Зеленским что-то случится.
Так работает демократия. Система продолжает работать дальше себе. А у вас чо в
московии. Умрет путен. и чо. Вся ж система, заточенная под него персонально,
начнет рушиться. Такое в московии кстати уже было. Вон, сколько у вас Смута
продлилась, сколько хаоса было, прежде чем выбрали нового царя из Романовых,
прежде чем все не устаканилось. Так что зря, абсолютно зря ржете с Подоляка,
рассяны.

бугага. не понравилось, удалили, болезные. ну и ладно. ход событий вы ж все
равно не сможете изменить. а вот начать думать, и менять свою собственную
судьбу - это вы в силах. Так что рекомендую таки заняться собой. Потому как
снесет, просто тупо нахер снесет, если дом свой строить на песке, а не на
твердом фундаменте. Вот так вот, рассяны. Слава Украине, думайте.

бугага. смешные вы рассяны. не понравилось, просто взяли и удалили, болезненно
вы как-то на разум и правду реагируете. ну и ладно. ход событий вы ж все равно
не сможете изменить. а вот начать думать, и менять свою собственную судьбу -
это вы в силах. Так что рекомендую таки заняться собой. Потому как снесет,
просто тупо нахер снесет, если дом свой строить на песке, а не на твердом
фундаменте. Вот так вот, рассяны. Слава Украине, думайте.

так я в углу и сижу, и весь в пыли. ведь мне уже 1000 лет, и я прочитал все
книжки умные на свете. ну и что дальше, юрец.

наш Зеленский умница, мужик с яйцами и Президент что надо. Руководит страной в
такое сложное время, и руководит между прочим очень даже неплохо, хоть бы до
войны к нему и были вопросы. А ваш Зеленский, Игорь Зеленский вроде его зовут -
ну, тот, от которого дочь путена родила - да, наверное, увы, так и есть, как вы
описали. путен вроде таких любит. Он же ж старик уже, ему скушно, Кабаева уже
не дает. Вот и заказывает себе в кремль пидарасов всяких.

ivan demidov 2replied to Yorick бугага. если один ваш бурят 1000 наших Героев
стоит, то почему Киев не взяли. Почему съебались. мы ж всего лишь какие-то
жалкие окраинцы, рагули, все поголовно такие продажные и гнилые, так чего ж
вторая армия мира под Киевом так облажалась. И кстати. ВЫ КАК РАЗ И ЕСТЬ
НЕЛЮДИ. ЗОМБИ, по-простому. Изо дня в день повторяете бессмысленные штампы,
исторгаете злобу и ненависть. Жалкое вы зрелище, рассяне.

так полно доказательств. приезжай и сама все увидишь. люди тебе все сами
расскажут. А то сидишь на диване, и думаешь, что тебе лично домой придут и
начнут все рассказывать. Приезжай и проверь. Может сама откопаешь череп-другой,
и у себя дома в огороде перезахоронишь с воинскими почестями.

Украина уже рухнула - бугага. А я по-твоему откуда пишу. Вот балаболка-то. Все
визжите, что Украины уже нет, а она тут как тут, и есть! И будет всегда,
сколько бы марго не визжала в Одноклассниках! Так что Украина стоит. Выстояла
первый самый сильный натиск, а значит Украина уже будет всегда. ВСЕГДА. И ЧЕРЕЗ
ГОД БУДЕТ УКРАИНА. И ЧЕРЕЗ ДЕСЯТЬ. И ЧЕРЕЗ СТОЛЕТИЕ БУДЕТ УКРАИНА. СЛАВА
УКРАИНЕ, марго из преисподней.

да нет, не совсем так. Мы настроены более оптимистично. Прикол в том, что
московия диктатура, и как любая диктатура, заточенная под одно лицо, она
является в этом смысле заведомо более слабой системой в плане устойчивости к
смене власти, чем Украина. И также весь этом рашизм - вот это крайняя форма
безумия - это все в значительной степени творение путена. поэтому при смерти
путена рашизм довольно быстро начнет сыпаться, потому что путен один такой.
Любая другая личность, хоть бы стрелков или шойгу, это уже не путен. Это в
истории уже много раз было. Тот же Сталин. Был Сталин, а потом умер, и
сталинизм как явление кончился. Так вот. Люди начнут отходить от пьяного угара,
начнут думать и т.д. это процесс может случиться как совсем скоро, так и через
несколько лет. Так или иначе, идеология рашизма обречена, потому что в отличие
от того же коммунизма, которому понадобилось 70 лет, чтобы расцвести в СССР, а
потом зачахнуть, и умереть, - так вот, рашизм - это идеология кратковременного
такого себе сплочения. Даже та же Победа, понимаете. Сейчас они в таком себе
мега-угаре. А потом что. Через десять лет. Ура! 90 лет назад мы победили! Ура!
100 лет назад мы победили! Потом 120 лет! ура! мы победили! понимаете. на всем
этом угаре далеко не уедешь, в нем нет особой какой-то сокровенной идеи, как
например тот же коммунизм (построение рая земного руками людей ). и даже самые
тупые раша-зомби начнут себе задавать вопросы, потому что любой раша-зомби,
все-таки в глубине остается человеком, пускай в нем эта человечность и спит
пока что. И рашизм рано или поздно просто, и я думаю, раньше чем поздно,
доведет себя до полного абсурда, кроме того, что рано или поздно придет
осознание чудовищности того, что натворила рассея в Украине.

путен - это явление в плане психологии такое себе интересное. на нем сошлись
чаянья простого народа рассея о величии, вставании с колен, о мудром и
справедливом, а также сильном физически и развитым интеллектуально царе. путен
действительно такой себе и вежливый, и умеет говорить, и толкать речи, и служил
в органах, и так далее. В общем, он как бы фокус, в котором сошлись мечты
народа, а также философов и теологов рассеии о великой рассеи, империи и так
далее. А с его смертью все это кончится в значительной степени. будет примерно
как после смерти сталина.

и ты знаешь, судя по уровню таких как ты, рассея обречена. одна истерика, одни
оскорбления, одна какая-то прям животная ненависть к Украине и украинцев. Так
это ж и есть лучшее доказательство, что виновны в резне в Буче именно рассяны.
Если обычные люди так заражены ненавистью, то что уж говорить о солдатах, у
которых есть оружие. Ты вот и твой стиль общения - самое лучшее доказательство,
что резня в Буче - дело рук российских солдат.

с нас пример взяла. а мы то здесь при чем. вы ж самые умные, вообще считаете,
что Украина и украинцы - это фейк, так чего пример с нас брать-то. Чего-то у
тебя с логикой не в порядке. И кроме того, мы гавном не занимаемся. Мы несем
Правду, Истину, Разум, Сердце, Юмор, Смех. В общем, все Людское, а не звериное.

о! еще один зомбик. сколько же вас, диких, злобных баранов. уже ж планета
запонялась из-за дурной рассеи. На Марсе марсияне уже морщатся, спрашивают, кто
эти феерические дибилы, что солнечную систему провоняли своей тупостью и
злобностью. А им жители Венеры отвечают, милые марсиане, так это ж россияны, вы
че не знали, чтоли! самые злобные зомби во всей солнечной системе! дикие,
дурные, глупые, и неописуемо вонючие!

на насчет бензинчика и твоего члена не волнуйтся, ванюша сусалин. (1) по твоим
сусалам ты получишь, сколько надо, только подожди, браток, мы пока с твоими
соплеменниками разберемся у себя дома. Одних сожжем, других в плен возьмем. А
потом и до тебя, миленького, доберемся (2) насчет члена своего не волнуйся, он
скоро сам отпадет, а жена уйдет к любовнику, так что все норм будет (3) бензина
у нас будет сколько влезет, поскольку мы самая умная, настойчивая нация на
планете, и у нас все будет чики-пуки, сколько бы такие как ты не истерили в
Одноклассниках. Ну вот пожалуй пока и все. ванюша, смотри, веди себя хорошо, а
то мамка тебя побьет. И кстати, не забудь туалет спустить, бо уже весь дом
провонял. И также рассея скоро сдохнет, вот будет радость-то. В общем, чучело
диванное из-за поребрика, мне пора работать дальше. Все будет Украина, не
волнуйся, милочек. СЛАВА УКРАИНЕ.

ага, да, наколки. а еще у них у каждого рога, по три рога на человека. И у
каждого большой волосатый хвост, который они бьют себя в бока. И дышат они
огнем, и глаза огненные. Конечно, конечно. И крейсер москва до сих пор плавает.
конечно. И Киев вы уже тыщу раз взяли, и вообще ни одного мирного жителя не
убили, и ни одного солдатика не потеряли конечно, конечно. Они же просто
прилегли поспать немножко в землю, -а потом конечно пойдут дальше искать бандер
и нациков. Конечно. Конечно, вовочка. Продолжай в том же духе, но не волнуйся,
придем время, и тебя вылечат. И от безумия тебя вылечат, и от путинизма. Будешь
много плакать, что так бездарно время проводил, что превратился в жалкого
барана. Будешь лить слезы ручьем. Все еще будет-с. Все самое интересное только
впереди-с, милейший московитский вовочка.

да не дрочу я на Зеленского, что за ерунда. У нас уже шесть президентов было,
Зеленский всего лишь один из них. И до войны у многих было очень много вопросов
к нему, и очень многие в нем разуверилис. Ну а сейчас Зеленский у нас не просто
Президент, а Главнокомандующий, и сейчас не время его критиковать. И кстати, не
будет Зеленского, будет кто-то другой, а самое главное - будет Украина. Потому
что Украина демократия, а демократия - это не диктатура. Она не завязана на
одно лицо, как рассея на путена, Украина будет жить, даже если теоретически
устратить текущих первых лиц страны - потому что просто сразу же другие придут,
патриотов Украины у нас полно. У нас каждый президент, у каждого есть свое
мнение. Пословица даже такая есть - два украинца, три гетьмана. Так что не в
Зеленском деле. Я вот кстати сколько тут не пишу, вроде даже ни разу не постил
фоток Зеленского, и не кричал Слава Зеленскому! Да, я пишу - Слава Украине, а
не слава Зеленскому. Зеленский всего лишь Президент Украины, какой уж есть. а
вот вы как раз на него дрочите, ржете с него, и толку. То, что с Зеленского
ржут какие-то бараны на московии, на само ж существование Зеленского никакого
влияния не оказывает.

ничего не знаю про черное море, и про пирамиды. Я говорю про вещи, которые
проверяются. Украинцы всегда играли важные роли в российской империи, с тем
пор, как Украина была под властью московии. Феофан Прокопович, Разумовский,
многие другие. Ядерная триада, от которой у вас так сносит голову - это
академик Янгель, а корни его предков в Запорожской Сечи. Русь вообще получила
крещение в Киеве, через крещение Князем Владимиром киевлян. А я между прочим -
киевлянин. Николай Гоголь писал свои замечательные произведения для всей
России. И многое другое, многое другое. Украина и Киев была источником
культуры, музыки, образования для всей рассеи. Была живительным источником. А
после войны вы просто нассали в этот источник, нагадили, подожгли. Так вот.
Источник то выживет и будет жить дальше, потому что он просто неиссякаем,
потому что Украина - это Земля, бьющая гейзерами Творчества, Культуры. А
рассея, лишившись своего источника, просто засохнет, как гнилое дерево. просто
развалится и исчезнет, сколько бы вы не орали - рассея! аааа! путен!!! ааа.
путен-путен. путен просто скоро умрет, и чо делать-то будете, а, бараны всея
руси.

ага, конечно, конечно, марго. ну продолжай дрочить себе, толку то правда. хоть
никого не убьешь. сиди себе на диване и дрочи на свои фантазии. забавная ты
зомби. зачетная зомби. тебя бы в больничку Павлова на Кирилловской 103, город
Киев, положить на месяц, вот доктора бы обрадовались-то! Целую бы диссертацию
написали-бы. А диссертация бы называлась - систематические расстройства
личности на фоне глубокого путинизма головного мозга, приведшие к постоянному
зомби-состоянию всего организма. Бугага. СЛАВА УКРАИНЕ, марго.

ага, ага, конечно-с. мечтай и дальше-с. никому ж не возбраняется мечтать. Мы
например мечтаем чтобы не было войны, чтобы дети росли счастливые и умные, а вы
мечтаете о том, чтобы Зеленский топтал зону, и чтобы Украина сгинула. Так какие
мечты - такая и жизнь. Если в тебе Любовь и Разум, жизнь тебе улыбается. А если
дикость, злоба и ненависть, - ну как у вас в московии, стране зомбиков и
лгунов, - так и жизни то и никакой нету. Да, наверное до самой смерти своей
будешь об этом мечтать, мариночка. Ну, мечтай, мечтай. Возьми с полочки
конфетку, может поможет-с.

ого, вовочка проснулся. да дохрена было битв, где рассея сдулась. вот дебил.
тем более, что эта война - захватническая, подлая, лживая война против Украины
и ее народа, поэтому за ней вообще нет никакой правды, никакой светлой идеи. А
там где нет светлой идеи, тот, кто ведет войну, обречен на заведомое поражение.
А если ты этого еще не понял, и у тебя нет мозгов понять такую простую вещь,
так вот тебе задачка по шахматам, может таки поумнеешь, вовочка.

так а чего мне радоваться-то. Они Герои.. Я даже их мизинца не стою, я вообще
никто. Если они умрут, они все равно умрут как Герои, как настоящие козаки. как
настоящие мужчины. Эй ты, трепло зомбированное, ты знаешь что такое быть
мужчиной, знаешь, да, или нет. Или только картиночки рисованные умеешь постить.
А то что их ожидает смертная казнь. Ну что ж. Вы сами полезли на чужую землю,
ваших уже 30 000 нет на этом свете, а вас все мало, хочется еще больше крови,
еще больше. Не напитались кровье еще, бесовские отродья. Так вот. Око за око.
За каждого нашего Героя будет ответка. За Волыну казним путена, за еще одного
казним лаврова, и так далее. В свое время, в свое время. Нацистов же казнили в
Киев в 1946 году, а Гитлер вообще застрелился, так чем путен с очкастеньким
лавровым лучче. Хотя и путен, и лавров вообще просто тухлый сброд по сравнению
с Волыной и другими, не говоря уже о таких букашках, как например диванное
чучело под ником денис, который вообще никто и никому неинтересен. И вы ж что ж
думаете, совсем с овцами имеете дело. Мы все помним и ничего абсолютно не
забываем. За каждого будет ответка. СЛАВА УКРАИНЕ, зомбики.

такие временщицы как ты скоро будут визжать. Как же так, рассея сдулась,
потеряла и Херсон, и Мариуполь. Ой! какие то взрывы в москве! ой! аяяя! куда
путен смотрит! ты ж сейчас в угаре, как нацистка какая нибудь в Баварии во
время второй мировой войны сидит себе возле радиоприемника и пускает слюнки.
Ура! наши бравые германские хлопцы сожгли Смоленск! взяли Киев! вся Украина
наша! ура! а потом... оойооооойййй. а чего это на меня падают бомбы... я ж
ваще ни при чем. Так что смешная ты зомби-катенька. скоро тож будешь слезинки
пускать, если тебя просто не убьют просто так. Ты спросишь, а меня за что, я ж
просто катенька. А просто так. Око за око.

дурочка. Вечность не определяется границами государств, и не определяется
президентами. Украина - Вечность. Потому что Украина живет уже тысячелетие в
культуре, исскустве, живописи, литературе, песнях, в боевых подвигах козаков, в
том, что наш народ всю свою историю сражался, чтобы быть Вольными Людьми. Но
рассейским рабам этого не понять, мозгов же нету, и Сердца нету. Вообще ничего
нету, кроме туалетной буквы Зю, да полугнилого старичка путена с табуном своих
двойничков.

конечно, конечно. Интернет - это разработка еще 70тых годов. это все нормальные
люди знают. У нас кстати в свое время в Киеве академик Виктор Глушков - пионер
украинской кибернетики, - разрабатывал что-то похожее. Но, к сожалению, СССР в
свое время выбрал неправильный путь, и компьютеризация в Союзе начала отставать
от Запада, хотя именно в Киеве в 1956 году был построен первый в
континентальной Европе компьютер. Он занимал целое здание, и находился в
Феофании, это сейчас уже окраина Киева. Там есть красивый чудесный монастырь, а
также институт метрологии и институт теоретической физики имени Н. Н.
Боголюбова. А Николай Николаевич Боголюбов - это один из выдающихся
физиков-теоретиков в СССР, наравне с Львом Ландау. Он также долгие годы
руководил лабораторией теоретической физики в ОИЯИ - Объединенный Институт
Ядерных Исследований, что в городе Дубна, под Москвой.

у так насоси, если нет денег. я вот зарабатываю деньги программированием.
головой думаю, вот у меня и нет проблем. А если у тебя нет денег, и нет мозгов,
ну так в чем проблема-то, проститутка с дачи ковалевского. иди и насоси, если
дают. Ты ж так ждешь россиян, чтобы отсосать у них вволю, а пока что жрешь
украинский хлеб и живешь в украинской Одессе. ну так потренируйся. а то придут
рассеяне, и пристрелят тебя, если плохо будешь сосать. они ж такие, рассяне.
любят, чтобы им хорошо сосали. а вообще, зря ты надеешься, недоодеска. рашка
сдохнет, сколько бы ты тут слюнки не распускала бы.  Так что Слава Украине, все
будет Украина. 

Так это ж про вас, зомбиков все. И крейсер москва до сих пор плавает, и кофе
они уже в Киеве пьют, и ни одного мирного жителя не убили. Девушек не
насиловали, Буча - это все одна сплошная постановка. Потом, весь украинский
народ страдает страшно от ужасных нациков, и до сих пор ждет с цветами
асвабадителей, и по ночам пускают слюнки на бережно выставленный на окно
портрет плешивого старика по имени путен. Это ж у вас, Зомбиков, параллельная
фантазийная реальность, не имеющая ничего общего с настоящим миром. Миром, где
мирные города нещадно обстреливают постоянно российскими ракетами. Миром, где
был совершена резня в Буче, и есть куча доказательств, что так оно и было.
Миром, где Мариуполь был разрушен дотла. Миром, где путен, лавров и иже с ними
лгут, лгут и еще раз лгу, убежденные в своей полной собственной
безнаказанности, и уверенные в том, что их никто не поставит к стенке за их
преступления, за их кривляния и безумную, вышедшую за всякие рамки ложь и
вранье. Ну что ж. зомбик, а ведь скоро то будет иначе. Скоро соловьевы и
скабеевы завоют, ох как завоют, когда рассея начнет с громким треском
рассыпаться, когда в рассеии начнут просыпаться глубинные разрушительные силы,
которые сметут нахер и полудохлого старичка, и жалкую собачонку захарову, и
очкастую гиену лаврова. И все будет Украина! Так что начинай, зомбик, учить
украинский язык. Пригодится в будущем. Слава УКРАИНЕ! ГЕРОЯМ СЛАВА!

так гибнут то по чьей вине. По вине России. Россия же прислала Стрелкова.
Россия же систематически накачивала оружием террористические народные
республики. Россия же 8 лет все пыталась впихнуть лднр в Украину на своих
разрушительных условиях. И дети гибли именно по вине России, так что кровь этих
детей на тебе лично, Дарья, тоже. Ты ж 8 лет молчала, наверное. Чо сейчас в
припадке визжишь - 8 лет! так вам и надо! сами эту проблему создали, сами ее
раскрутили, сами убивали тех же детей, а теперь с таким осуждающим лицом.
Воистину, нет предела падению московии в Ад, и нет предела лжи, совершенно
безумной лжи московитов. Но ничо. То, что стоит на песке, то, что стоит на лжи,
пропаганде и ненависти, неизбежно рухнет. Так что рассея рухнет. Эта тухлая
лживая страна не будет долго жить. А Украина победит. Обязательно победит,
сколько бы такие как ты не истерили бы тут. Так что Слава Украине! Героям
Слава! Слава нашим ЗСУ! Смерь российским ублюдкам! Нахер с нашей земли!

ишь ты, отечество закрепил в ООН, во какой умный! как будто ты сам персонально
заседал в оон, и закреплял там свое отечество, бугага. Аж в самом оон свое
отечество закрепил. Так я тебе разъясню. ЖОПА твое отечество, чудик. ЖОПА.
БОЛЬШАЯ ТОЛСТАЯ ЖОПА твое отечество - гнилая тухлая рассея, которая скоро
просто треснет и развалится на куски. И все будет Украина. Так что Слава
Украине! Героям Слава!

вот именно 27 000 000 жизней, и ни одной больше, и ни одной меньше! Ты вообще
никакого отношения к той стране - СССР - которая победила в той войне не
имеешь. Не воевал в той войне, так что не примазывайся и не пизди. Твоя страна
- это тухлая рассея, которая все время лжет, манипулирует и убивает. И во как
подсчитал. математик-с прямо какой. и америкашек приплел сюда почему-то. Вот
зомбик зачетный однако-с. Ну ладно-с. Все равно рассея сдохнет, это ж очевидно,
потому что так произойдет по законам истории, а они совершенно точны и
неотвратимы. Не будет у тебя скоро рассеии, не будет, милок. И убил твою
рассею, знаешь, кто. Да ваш путен. Он просто выстрелил рассеии в висок,
выстрелил ей в яйца. Так что тут все понятно. Также Украина победит, и все
будет хорошо. Так что Слава Украине! Героям Слава! И вот тебе картиночка из
Киева, Вечного Города Киева. Да, Киев - Вечен. И он будет стоять и спустя сто,
и тыщу лет. Москвы уже давно не будет, а Киев все будет стоять, и будет все
краше и краше.

а что насчет моторолы. да, кстати, смешное имя для террориста - моторола.
назвался именем мобильника, БУГАГА. это если я вдруг решился назваться айфоном
или айпадом. Это раз. А два - Моторола - террорист, и поэтому в чем
проблема-то. Ваш же ж путен вроде ж сказал, что террористов нужно мочить в
сортире. Вот его и замочили в свое время, в чем проблема-то. Был бы приличным
человеком - до сих пор жил бы. Не захотел быть приличным человеком - стал
террористом - ну и получил по заслугам.

мишаня. у нас русский язык никто не запрещает. Потому как язык сам по себе
невозможно запретить. На то он и язык, что как средство человеческого общения
его невозможно запретить какими-то законами или нормами. И понимаешь,
проблема-то у тебя и таких как ты, что ты не понимаешь, что русский язык - это
всегда в первую очередь собственность тех, кто им владеет. Я вот например
говорю по-русски, как и по украински. Это раз. Во-вторых, каждый человек вправе
сам решать, что ему с этим самым русским языком делать. И у нас в Украине очень
много людей, русскоязычных людей, которые абсолютно спокойно относятся к тому,
что русский язык почти не преподается в школах, потому что у нас есть
украинский язык, и его как раз нужно всячески развивать как основной язык.
Поскольку была политика руссификации, указы валуева и так далее, и украинский
язык в прошлом действительно пытались загнать в угол, как язык второстепенный,
сельский, непрестижный. Хотя на самом деле украинский язык - это могучий,
великолепный, удивительный язык, на котором можно писать как научные статьи,
так и петь про любовь. И поэтому язык не является твоей собственностью, не
является собственностью рассеии, и это вообще удивительно, что ты тут что
вещаещь про русский язык. Ты у нас что ли второй пушкин или достоевский, что у
тебя есть там какие-то особые права на русский язык. Да ты просто никто. Вылез
из какой-то норы и начал тута вещать про русский язык. Ишь, какой важный
зомбик, а.

мишаня. ну дрочи дальше себе на свои фантазии. Сама реальность, да, самая
настоящая реальность показывает, что великая рассея - это фейк. русские - это
фейк. московия вообще доживает уже свои последние годы. А знаешь почему. А
долго нужно объяснять, щас лень. Но не волнуйся, скоро все у вас рухнет...
потому что во-первых, это исторически закономерно, это справедливо, потому что
страна, настолько погрязшая в пороках и лжи, совершившая такое количество
преступлений, долго жить не будет, она просто как гнилое дерево рухнет и
развалится. Ну и также потому что в Украине миллионы людей абсолютно искренне
ненавидят и презирают московию и таких как ты, и это абсолютно естественно, что
скоро эта ненависть предворится в реальность. московия БУДЕТ РАЗРУШЕНА.
МОСКОВИЯ БУДЕТ РАЗРУШЕНА.

конечно, рассея. это ж рассея напала на мою страну. это ж рассея ворует зерно
из временно окупированной Херсонской области. это ж рассея шмалит ракетами по
мирным городам, Это Ж РАССЕЯ НАПАЛА НА УКРАИНУ И ВОЮЕТ С НАРОДОМ УКРАИНЫ. ЭТО
ВСЕ РАССЕЯ, нацисточка по имени армана. И РАССЕЯ ПОЛУЧИТ ПО ЗАСЛУГАМ ЗА ВСЕ,
будь уверена в этом! Слава Украине!

дойдет, не дойдет. А что собственно говоря должно доходить, интересно то как.
Что вот например до нас, киевлян, например, должно доходить, А до вас по всей
видимости так и не дошло, кому, ДА, КОМУ вы служили все эти пресловутые 8 лет.
продались рассее. Предали Украину, и теперь вякаете, что дескать прочувствуйте.
Ну так ж не надо было восставать против Украины, против своей собственной
страны, и не было бы всего этого. Не надо было звать рассею, не надо было. А вы
этого так и не поняли, Очень жаль-с. потому что рассее на вас наплевать, она
вас просто использовала как презерватив, и выбросила, ради своих безумных
империалистических целей. Вот и фсе. Предали Украину, предали свою страну,
позвали Стрелкова, Моторолу и иже с ними, подобных же терорристов и бандитов,
фанатиков русского мира - а теперь еще занимаетесь манипуляциями про 8 лет, что
вас бедненьких обстреливали (а что, интересно, с подконтрольной Украине
территории люди, что ли, тоже не гибли, и дети, что ли, тоже не гибли ), и
типа, теперь вы тоже получите. Это знаете какое то очень такое себе животное,
примитивное злорадство-с.

козлик. приветики. по-первых, нет никаких укроупырей, это все плод твоей
больной фантазии. Есть просто Украинцы, и Украина. Во-вторых, таких как ты,
поддерживающих кровопролитную ужасную войну, миллионы Украинцев ненавидят и
презирают, абсолютно искренне. Ты наверное удивляешься, а чо это нас русских
так ненавидят и презирают, и не только в Украине, а вообще по всему миру. Так
причины то есть, и веские. Вы ж как нацисты себя ведете, и вы и есть по сути
нацисты, даже хуже нацистов, потому что нацисты хоть искренне говорили - мы вас
хотим поработить и уничтожить. А вы гребаные рашисты лжете, лжете и еще раз
лжете. Убиваете, но при этом гордо надув щечки, кричите что Бог с вами и вы
воюете с Сатаной в лице Запада. Нация лжецов, лгунов, и убийц - такое
определение вы заслужили, и абсолютно обоснованно. Но не волнуйтесь, нацисты
российские. Ваш рейх сдохнет, путен и лавров и иже с ними сдохнут. рассея
падет, и будет благодать. И все будет Украина. Так что Слава Украине. Героям
Слава.

вот именно. разве наркоманы путен и лавров, а также наркоманка захарова
способны на хорошие поступки. нет, не способны. способны только лгать, лгать, и
еще раз лгать, безбожно лгать, до бесконечности. путен лжет утром, лжет за
обедом, лжет вечером, и когда ложится спать, он тоже лжет. Лгал о том, что не
собирается нападать на Украину, лгал о Крыме в 2014 году, лгал об отсутсвии
российских войск на Донбассе, лгал о том, что не собирается бомбить гражданское
население после начала войны, лгал о том, что не собирается оккупировать земли
Украины. Вообще интересно, знаете ли, а способен ли путен вообще говорить хоть
слово правды, потому что он суть просто патологический оттъявленный лжец. и
президент рассеи лжец. и вы ему настолько верите, что сами уже пропитались этой
безумной ложью от ног до головы, до самой макушки, пропитались ложью, отравой
совершенно. превратились сами с стадо лгунов и безмогзлых баранов, тупо
повторяющих за своим вождем и его припевалами их безумные речевки  - бандеры!
нато! запад! аааа! денацификация! демилитаризация! ааа! нацики! ааа! азов!
нацики стреляют по своим и прячутся в жилых кварталах! аааа! спецоперация идет
по плану! ааа! великая рассея, ура! аааа! а по факту, ВЫ ПОГРЯЗЛИ В БЕЗУМНОМ,
САТАНИНСКОМ ВРАНЬЕ. Вместо живих душ у вас души мертвые, вместо живых
человеческих глаз - у вас темнота, полная злобы, ненависти и дури. Потеряли вы
Разум, Совесть, Сердце, народ российский. И ваш конец наступит довольно такие
скоро, потому что страна, живущая во лжи, питающаяся ложью, обязательно рухнет,
прогнив от верхов до низу. И рассея рухнет, развалится, как гнилое трухлявое
дерево, как колосс на глиняных ногах упадет и разлетится на тысячи кусочков.
Вот так вот. А Украина победит, совершенно точно победит, и все будет Украина.
Так что Слава Украине! Героям Слава! Слава ЗСУ! Мочите ублюдочных оккупантов
вовсю! 

о-первых, а какое тебе сучка дело до Донбасса, это не Россия, а Украина.
Во-вторых, гибель деток устроила сама же Россия, оторвав Крым и послав
Стрелкова, Моторолу и иже с ними бандитов. В-третьих, гражданские и дети гибли
с двух сторон, со стороны подконтрольной Украине территории, и со стороны
террористических лднр. В-четвертых, Россия за три месяца убила уже столько и
детей и мирных жителей, что все жертвы Донбасса кажутся уже такой мелочью по
сравнению с этим всем, чего стоит одни Мариуполь и Буча. Так что сучка ты
этакая, заткни свой рот, и катись отсюдова, и жди пока рассея падет, и ты
будешь бегать туда-сюда как беженка, отчаянно ища возможность найти кусок
хлеба. Потому как есть закон бумеранга, и все зло, что рассея натворила,
вернется на нее, и на тебя в том числе, во стократ. Вишь, деток она вспомнила.

\ii{topics.vojna.msg.rus.krysha}

просто жалкие вонючие гиены, лживые до безобразия, отвратительные бесы,
обольщающие сладкими речами... мы пришли вас освободить... вы все просрали...
нацики... бендеры... киевский режим... великая рассея... защита русского
языка.... мягкая лживая пропаганда, которая как змея лезет и лезет в уши...
безостановочная ложь, выдаваемая за светлую правду...

русский сказал - русский сделал. русский сказал, что не собирается нападать на
Украину - русский напал. Русский сказал, что не будет стрелять по гражданский -
русский убил уже более 20 000 жителей Мариуполя, и кучу еще других. Русский
сказал, что не собирается оккупировать Украину - а по ходу откусил уже две
области. Русский сказал. да похуй. КАКИЕ ЖЕ ВСЕ ТАКИЕ ВЫ ЖАЛКИЕ ГНИДЫ РУССКИЕ

Станислав Шинкарев Ваня,не истери. Я уже боюсь за вас. Возьму грех на душу, не
дай Бог.

ivan demidov 2 просто жалкие вонючие гиены, лживые до безобразия,
отвратительные бесы, обольщающие сладкими речами... мы пришли вас освободить...
вы все просрали... нацики... бендеры... киевский режим... великая рассея...
защита русского языка.... мягкая лживая пропаганда, которая как змея лезет и
лезет в уши... безостановочная ложь, выдаваемая за светлую правду...

ivan demidov 2replied to Станислав конечно, конечно, ты ж у нас божеский
человечек, тебе ж на все похуй, ведь у тебя хорошая крыша, я забыл.

ivan demidov 2 сам Господь Бог крышует тебя, я ж забыл-с

ivan demidov 2 а Апостол Петр наверное тебе по утрам прохладное пивко завозит.
Я ж забыл, ты у нас бесгрешный весь, тебе ж все можно, ты ж у нас русский.
белая косточка человечества. конечно, конечно, как же я мог забыть-то.

сучка ты этакая. Каждая жизнь человеческая бесценна. я тебе что ли
статистическое бюро. дело то не в том, что именно 20 000 или 25 000 или может
быть 23334 погибло, а в том, что вы гандоны пришли и разрушили прекрасный
удивительный город Мариуполь, который нормально себе жил и в 2021 году, и в
2020. никто там на танках разъезжал, и никакие нацики там на улицах людей не
расстреливали. не палили из танков по жилым домам. Люди жили, женились,
влюблялись, смотрели на море. Но пришли вы, ебучие убийцы и гандоны - и 20 000
нет. если тебе так уж нравится 20 000 то пожалуйста. все равно ж на вас
рассянах это уже несмываемое вечное пятно позора, которое никакими соловьевыми
и скабеевыми не закроешь. Сучка, ты, марго, зомби без Сердца и Совести, тупая
тетка в патриотическом угаре.

Так что готовься дурачок. Скоро у вас будет ПОЛНАЯ ЖОПА. запоешь тогда по
другому, зомбик. Будешь истерично удалять все свои жалкие лживые комментарии,
рвать на себе волосы, глядя, как падает в пропасть твоя насквозь лживая
безумная рассея, как падают и разбиваются нахуй все твои идолы, которым ты
каждый день жопу облизываешь по сто раз. На Киев ебаные козлы они руку не
поднимали. А знаешь, далпаеи. Архангел Михаил и Богородица все видели. И удар
по Бабьему Яру, и ракета по дому на Лобановского 6, и вой сирен, и перепуганные
жители, пречущиеся в метро. Все сука уже записано. И ЗА ВСЕ ПРИДЕТСЯ ОТВЕЧАТЬ.
ЗА ВСЕ ПРИДЕТСЯ ОТВЕЧАТЬ, ГНУСНАЯ ЛЖИВАЯ ГИЕНА олежек.

ivan demidov 2 Ты наверное еще просто не понял, с кем ты связался. Киев - это
Второй Иерусалим, его охраняет сам Господь Бог. И на все Его Воля. И Он видит,
все видит. Видит гнусную лживую пропаганду, видит и тебя, жалкое диванное
чучело, видит все. И как ты думаешь, Он радуется, да, что Его Город
обстреливали. Могли ж и в Софию попасть безумцы, и в Лавру. А! я забыл, ты ж у
нас русский, тебе на все насрать. Ты ж у нас распальцованный, да. А знаешь как
поступают с теми, кто особо борзой, а. вот рассея сейчас как раз оборзела,
просто тупо ахуела в масштабах планеты. именно рассея сейчас поставила планету
вообще на грань ядерной войны. Это ж соловьев у вас угрожает ракетками пальнуть
по США, да, не наоборот же. Так вот. рассею отпиздят хорошо, и она попросту
скончается во веки веков. Не будет уже рассеи никогда, потому что ее
преступления переполнили любую мыслимую меру, любые красные линии. РАССЕЕ
ПРОСТО ТУПО ПИЗДЕЦ, это ж очевидно.

Олег Майскийreplied to ivan yesterday 21:57 Убогий, второй раз тебе объясняю и
задаю вопрос. Мы ни с кем не воюем. Мы проводим специальную операцию по
освобождению Донбасса от нац. мрази. Это раз. Мы денационализируем украину
которая легла под нацистов вскормленных западниками. Это два. Мы
демилитаризируем территорию несостоявшейся страны в том числе вот от подобных
тебе долбоебов продавших страну западникамхотя к созданию этой страны вы не
приложили ни каких усилий. Досталась на халяву так и относились к ней как к
халяве. Но шапка оказалась не по Сеньке

		Like Reply

Олег Майскийreplied to ivan Мечты, мечты. Труп ик это ваш клоун "зе". Он теперь
труп в любом случае. откажется воевать, убьют западные друзья. Продолжит, мы
кончим. Вот как то так. А ты сам для себя уже определил куда побежишь?

Олег Майскийreplied to ivan Во тебя тупоголового накрыло! Сука мразотная, а ты
не хочешь ответить за 8 лет гнобления Донбасса? За "Алею ангелов" по убиенным
вот такой мразью как ты, детям Донецка? За сожженных заживо людях в одесском
доме профсоюзов? За убитых в Харькове? Не хочешь ответить за тех мирных людей
которые вы мрази изо дня в день с 2014 года по сегодняшний день убиваете в
Луганске, Донецке, Горловке, Дебальцево, Стаханове, Папасной и еще, и еще, и
еще. Все ты сучара понимаешь и уже приготовил себе путь побега. Побежишь как
сохатый лось к пшекам просить ку них укрытия. Беги лучше прямо сейчас .

Олег Майскийreplied to ivan Это вы стреляете с закрытыми глазами . Потому что
долбоебы. По Киеву мы обязательно жахнем "искандерами" или "калибрами". Пока
что мы предупреждаем ваших чмошников что нанесем удар по центрам принятия
тупорылых решений. если вам не хватит ума понять что от вас требуют ебнем так
что обосранные шаровары дней пять лоскутами будут летать и над Софией, и над
Лаврой . Только нанесем мы эти удары например по Раде или офису вашего клоуна.
Можем сделать похожее на то как америкосы в свое время в Югославии нанесли удар
по посольству Китая. Только теперь местами поменяем. Это наше право нанести
удар высокоточным оружием по тем объектам по которым мы посчитаем нужным.
Запомни это глупый ты чудак на "м"

Олег Майскийreplied to ivan
Уж не от вас ли трусливых чертей? Ты своей тени боишься убогий, а рот тут разеваешь как перед минетом.

БУГАГА ХАХХАХАХХА РЖУНИМАГУ ДЕБИЛ ТЫ ЗАЧЕТНЫЙ СДЕЛАЛ МНЕ ДЕНЬ ДАВНО Я ТАК НЕ
РЖАААААААААААЛ

ivan demidov 2 ну ты и зомби. я даже не думал, что можна быть такими
непробиваемыми тупыми зомби. бугаггагаааааааааааааааааг хахахаха

ржунимагу. оказывается, вы ни с кем не воюете. а так, просто операцию
проводите-с. да-с. мозги и разум у вас оторвало с корнями. Не даром же в Библии
было сказано - если Господь Наш Всемогущий хочет наказать человека, он отнимает
ему Разум. А если Господь хочет наказать нацию, он посылает ей... путена.
БУГАГА ХАХАХА вот бесовские отродья. Они вишь ни с кем не вооют! они так себе
просто операцию проводят. Я ваще тащусь, ну такие
тууууууууууууупыыыыыыыыыыые!!!

бугага. щас от смеха помру, чессно слово. Ейбогу, сижу тут за столом у себя и
просто тупо ржу с тебя, дебила с ником олежек. Он вишь ни с кем не воюет, экий
у нас миролюбивый. Все в крови вокруг, а они даже и не начинали войну, так,
просто спецоперация, да. вы, хохлы, не волнуйтесь, мы тут быстренько все
пофиксим, ракетками пульнем, уберем ваш ненавистный киевский режим и все будет
чики-чики. не волнуйтесь, ради бога. Че вы так переживаете, то. А! ваш дом
разрушили и убили ваших друзей, или маму. Так же ж не мы, это все нацики,
конечно нацики. Да.... давно я так не смеялся сквозь слезы... и эта нация...
нация безмозглых баранов и тупых гиен мнит себя богоизбранным народом...
ржунимагу...

ДА. а если по серьезному. ты там писал что у вас там есть какое-то право где-то
там нанести удар и так далее. Я так скажу. Вы просто больны манией величия,
больны безумием. понимаешь. просто тупо оборзели. борзыми сильно стали. а с
борзыми на районе поступают просто - их пиздят, пока оборзевшие не попустятся.
и с вашей рассеей будет то же самое. думаете, вам все можно, да, и вам ничего
за все, что вы сделали, не будет. ошибаетесь, зомбики. будет, и еще
ойкаааааааааааааак будет. Ойкааааааааааааак еще сильно будет. Выть и рвать на
себе волосы будете целыми днями, когда возмездие наступит, а оно обязательно
наступит-с. Все ж будет Украина, разве не так-с.

да нет. это ты у нас псих. а я полностью нормальный. потому что я Вольный
Человек, понимаешь. У меня есть и Сердце, и Разум, и Смех, и Юмор. Все, что
делает двуногих особей Человеком, у меня есть - а вот ты как раз безумный
зомби. Раб, возомнивший себя безгрешным, холоп, вообразивший себя судьей,
вонючая гиена, вообразившая себя львом. Не волнуйся, козлина ты этакая, все
равно ж рассея сдохнет, и все будет Украина.

ХАХАХА берлускони престарелый сексуальный развратник еще жив БУГАГА нашел кого
спросить хахахаха ржунимагу бугагага юрец зомбик сел в гробик юрец зомбик сел в
гробик-с! Слава Украине, юрец!

Вторая армия мира крупнейшей страны мира напала на нищую, раздолбанную страну,
страну, самую бедную в Европе. И что. хваленая русская армия получила пиздюлей
уже во многих местах. конечно, где-то продвинулася. но это достижение не
храброго воина с честью и кодексом поведения, а лживого грубого насильника,
зараннее копившего арсеналы для удара по заведомо более слабой жертве. Вот как
знаешь, идет себе девушка по парку. Красивая такая девушка. А за ней давно уже
так насильник и маньяк наблюдает. Готовится, точит ножик, точит орудие
убийства. Долго готовится. И вот настал час. Насильник напал на девушу, заманив
ее сладкими речами, и думает, что дело в шляпе. А-нет. Девушка оказалась
крепким орешком. И айкидо знает, и в глаз может дать (крейсер москва), и по
яйцам дает. Насильник то еще наступает, но знаешь, час его гибели близок. Ой
как близок, нацист ты этакий. Пизда насильнику короче.

ivan demidov 2replied to Станислав 10:59 чудик, долбоеб. вот зомбик-то. зайди
на ЮТЮБ и послушай просто песни. украинские песни про войну. И ты поймешь за
что воюют Украинцы. ЗА ОТЧИЗНУ СВОЮ. ЗА РОДИНУ. ЗА ЗЕМЛЮ ПРЕДКОВ, далпаеп
нацистский. жополиз путенский и всея руси, какой же несчастное тупое чмо! как
же вы низко пали, рассяне! просто тупо стадо гавноедов...

		Like Reply

ivan demidov 2replied to Станислав далпаеп. В Николаеве, например. есть Виталий
Ким. Есть много других людей. Позвони например Виталию и сам узнай, что там по
российским нацистам. Много их там за сегодня покрошили. И представляешь,
Виталий даже говорит по-русски и даже видосики на русском делает. Правда,
интересно. ДАЛПАЕП. В УКРАИНЕ НЕТ НАЦИСТОВ. ВСЕ НАЦИСТЫ В РАССЕЕ. И НАЦИЗМ В
РАССЕЕ БУДЕТ УНИЧТОЖЕН. РАССЕЯ БУДЕТ ДЕМИЛИТАРИЗИРОВАНА. РАССЕЯ БУДЕТ
ДЕНАЦИФИЦИРОВАНА.

ого! гавнецо-с зачетное, убийца ты, нацист ты этакий. рассяны ж у нас все белые
и пушистые такие, да. прям ангелочки. И Буча - это постанова, а как же. а как
же. И мильон нациков уже положили. ага. Знаешь... в свое время были такие Ильф
и Петров, они написали книжки про Остапа Ибрагимовича. Так где-то фразочка
есть... типа... а потом морды примелькаются, и начнут просто бить. Это про вас,
гандонов рассейских. Понимаете. Вы думаете, если вы лжете, то за это вас никто
не накажет, да. Так вот. Ваши рожи уже примелькались, и очень хорошо
примелькались. Вам же ж из адекватных людец никто не верит. Русский - это
синоним слова лживый паскудный ублюдок. И так думают миллионы людей по всему
миру, с адекватной психикой и умением анализировать и думать, и не только в
нашей славной Украине. Понимаешь ли ты это, русский зомбик. А это в свою
очередь означает, что рассея обречена и сгинет, потому что у нее нет никакой
внутренней светлой идеи, нет никакой идеологии, которая способна зажигать людей
и вести на светлые добрые поступки. Нет же ж такой идеи. А есть зато
безостановочная пропаганда и ложь, генерируемая с телеэкранов истеричками типа
скабеевой или соловьева. Соловьев, угрожающий пальнуть ракетам по США - это ж
клинический случай вообще. Этот безумец думает, что если рассея действительно
пальнет ракетками по вашингтону, то это будет ой как мега круто, что наша
планетка - наша Земля - наше пока еще единственное пристанище в огромной
Вселенной - только станет лучче оттого, что наступит ядерная зима, и что не
будет ни москвы, ни питера, ни вашингтона, а только гиены и собаки, грызущие
кости на обломках Собора Василия Блаженного. Стадо баранов безумных, стадо
протухших зомби. Фу, какая мерзость эта ваша рассея. К счастью, рассея сдохнет
скоро. И все будет Украина.

наши беженцы. ха. А интересно то вот что. А КТО СДЕЛАЛ ВСЕХ ЭТИХ ЛЮДЕЙ
БЕЖЕНЦАМИ, А. Эти ж люди до 24 февраля беженцами никакими не были. У них был
дом, семья, работа, квартира, учеба и так далее, Планы на жизнь, интересы. И
только почему-то после 24 февраля появились миллионы беженцев. Убийца ты
этакий, педрила нацистский, это ж дело рук таких как вы. ТАКИХ КАК ВЫ ЭТО ДЕЛО
РУК. И ВЫ СУКА ЗА ВСЕ ОТВЕТИТЕ.

да нет, козлина. не знаю что там на этом видео. а что ваш мир - это убийства,
ложь, пропаганда и дурь. А наш мир - ДА, НАШ МИР. ЭТО ДУШЕВНОЕ СПОКОЙСТВИЕ,
РАДОСТНЫЙ ТРУД, ФИЛОСОФИЯ, НАУКА И ЛЮБОВЬ. ПРЕДСТАВЛЯЕШЬ, ЗОМБИК. ЛЮБОВЬ. Ты ж
наверное вообще такое слово впервые слышишь, Любовь. А слово Дружба тебе
знакомо, а, уебок. А Милосердие. Или же вдохновленный труд. Или же Материнство,
эй ты, московистское животное, ты вообще знаешь, что такое есть Мать, или Отец,
или Семья. Знаешь, да, что происходит, когда от Матери отнимают Дитя, или же у
Ребенка забирают Мать. Знаешь или нет, нацист паршивый. Будете вы ебаные зомби
гореть в аду, вечно гореть за свою ложь, преступления, ненависть и обман, во
веки веков будете прокляты до тринадцатого колена.

ты мне там что-то предъявил. дурь свою предъявил. я ж тебе ясно сказал, что
рассея сдохнет. это ж очевидно. страна, прогнившая от начала до конца, рухнет,
и это 100 % правда. ты же все время блеешь там че те про рассею. Сидишь уебок в
Одессе, ходишь по украинскому городу, входишь в интернет, потому что где-то
кто-то там сидит на украинской электростанции и раздает электричество, дышишь
украинским воздухом, живешь благодаря Украине, и при этом ждешь прихода убийц,
лгунов и насильников. Так как мне по-твоему относиться к тебе. Ты ж мерзкая
гниющая гиена, всего лишь. Твое ж дело уже заведомо проиграно, твое дело полное
гавно. полная жопа. Ты ж тут ничего ж и доказать-то не можешь, как и вся рассея
ничего доказать путевого не может, кроме того, что рассея - это страна убийц,
лгунов, зомби и баранов. Вон, даже задачку простую не могут решить, сколько я
уж не просил. А если вы даже задачку простую не можете решить, то чего уж
говорить о высокой геополитике. Тухлятина есть тухлятина.

ivan demidov 2 вон, кстати задачка. не теряю надежды все-таки. может кто-нить и
сподобится решить. это ж не Великая Теорема Ферма, все таки.

чудик, ого. назвал меня нацистом. и хочет чтобы я понял что такое война. и
хочет меня уничтожить. так вот. манипулятор хренов. нацизм - это совершенно
конкретная идеология, люди, следующие которой, уничтожили миллионы людей во
время второй мировой войны. это совершенно конкретное понятие. к нынешним
Украинцам и Украине никак не относящийся. вот ты называешь тех, кто сражается
сейчас против рассеи, нацистами, верно. Вопрос. до войны в Буче ни в 2020, ни в
2021, ни в каком другом году танки по дорогам не разъезжали (кроме того, когда
была оккупация Украины и Киева), людей просто так на улицах не убивали пачками,
город жил своей жизнью. так же само Мариуполь. так же само Чернигов. пришли
рассеяны, бесгрешная правильная нация. В итоге, на улицах Бучи валяются после
оккупации убитые люди, Мариуполь практически полностью разрушен, люди
похоронены прямо во дворах. До войны Мариуполь жил своей обычной жизнью. Там
люди встречались, смотрели на море, влюблялись, женились, ездили на дачу,
покупали машины, просто гуляли по городу, пели, смеялись, даже просто ходили
себе в супермаркет за продуктами. рассейская пропаганда утверждает, что в
Украине нацизм. Вопрос. эти мифические нацисты массово убивали кого-то в
Мариуполе - городе - который вы так изящно - в кавычках - через безумное
количество крови и разрушений забрали себе - так вот, были ли там бесчинства
какие нибудь. Нет, не было. Никто людей на расстрел не вел, или в газовые
камеры, или какие нибудь еще ужасы. Был прекрасный Город у Моря. Замечательный
Город. Но пришли вы - и стерли его в порошок. Убили огромное количество
абсолютно невинных людей. И это называется защита Донбасса, да. Так кто из нас
нацисты - вы или мы. Говорят, что Украина угрожала России. Так вот, вопрос.
Украинцы до войны разве бомбили Москву или Питер, устраивали ли на территории
России хоть какие нибудь диверсии. Нет. Даже тот пресловутый Крымский мост и
временно оккупированный Крым - пытались ли брать штурмом. Нет. Украина вела
антитеррористическую операцию на своей собственной территории, в своих
международно признанных границах. Тебя волнует, что там кого-то обстреливали. А
вопрос в том, что эти республики сами по себе являются абсолютно незаконными
банд-формированиями и по факту являются бандитами, и также инструментами
влияния рассеи. По факту рассея оккупировала часть территории Донбасса, части
Украины. И поэтому вопли по поводу Донбасса смешны и убоги. Вы создали эту
ситуацию с Донбассом, послав сюда Стрелкова и Моторолу. Именно вы
систематически разкачивали Украину, подрывая ее изнутри в том числе, вы и есть
те, кто виновны в смертях детей Донбасса. Именно вы, злобные лживые гиены из
московии, есть нацисты, потому что факту так и есть. Все атрибуты нацизма
налицо (1) агрессивная лживая пропаганда (2) вера в особую избранность,
богоносность русского народа

ivan demidov 2
(3) презрение к другим нациям, прежде всего к украинцам, как недонации, и к
Украине, как к стране, которой не существует, и которая не имеет право не свой
собственный путь )

ivan demidov 2 (4) и вообще стремление уничтожить Украину и украинский народ в
том виде, в каком он существует. Статья в риа новости от 5 марта вроде - очень
хорошо иллюстрирует истинные намерения рассеии по полному уничтожению Украины
как нации и государства.

ivan demidov 2 И ПОЭТОМУ. ВЫ И ЕСТЬ НАЦИСТЫ. ВЫ ОБЕЗУМЕВШЕЕ НАЦИСТСКАЯ СТРАНА.
И ИМЕННО ВЫ БУДЕТЕ ДЕНАЦИФИЦИРОВАНЫ И ДЕМИЛИТАРИЗИРОВАНЫ. ИНОГО ПУТИ ПРОСТО
НЕТ, сколько бы вы тут не истерили по поводу якобы несуществующей Украины. Так
вот, соплячки нацистские, Украину вам не уничтожить, сколько бы тут не пускали
сопли по поводу солнцепеков и гавноеда кадырова. Украина была, есть и будет
вовеки. А нацистская лживая гнилая тухлая рассея сгинет, да и слава богу. так и
должно быть. Так что Слава Украине. Все будет Украина, зомбики нацистские.

да, и к атрибутам нацизма я забыл добавить культ вождя, (тот самый мистер пупу
с его сияющей жопой и лысой башкой ) и вера в его непогрешимость и
правильность, так же как и вера в то, что русские особая правильная нация, у
которой есть право решать самолично, как жить другим. Которые точно знают, что
с ними Бог. Эй сташечка, про Бога кстати. Ты вот когда вообще последний раз с
Богом общался, он точно тебе подтвердил, что резня в Буче - это так и надо, да.
Или что Бог за то, что Мариуполь разрушили.

у так же ж заслужили. не начали бы войну - так может и не было бы всех этих
оскорблений. даже с учетом Крыма. Потому что действительно очень много
украинцев были настроены довольно таки дружественно по отношению к России. Но
после войны у них всех эту дружественность смыло как ветром. Это ж
причинно-следственная связь. и очень простая. Вы напали на нашу страну,
натворили уже столько горя, уже столько преступлений - так с чего это
относиться к вам вежливо. Так что эта ненависть к вам, презрение к вам
абсолютно вами в первую очередь же и заслуженна. Если ведет себя как лживые
гиены - ну так и отношение к вам именно такое.

даже облом знаешь писать, что как раз вы уже кучу и детей поубивали, и женщин,
и стариков. Вы ж нас ангелочки да, прям такие все белые и пушистые. все прям у
нас святые такие. Уничтожили Мариуполь - не, не, это не мы, помилуйте, это все
нацики. Устроили резню в Буче - это не мы, что вы. И так далее. КАКИЕ ЖЕ ВЫ ВСЕ
ТАКИ ЛЖИВЫЕ ПАСКУДНЫЕ ГИЕНЫ. примеряете на себя роль львов, а по факту - жалкие
ничтожные шакалы.

Ага! зомбик оживился. Пустил снова какое-то гавно. Во-первых, твои эти фразочки
на фоне разрушенного Мариуполя и отвратительных преступлений рассеян сейчас
вообще не имеют смысла, но если хочешь - я тебе отвечу, да, в России убивают за
иное мнение, в России. Далее, да это в любой стране такое бывает, шо за
манипуляция. шо в Украине, шо в России, шо в Америке. иное мнение - вещь очень
растяжимая, и под это самое иное мнение можно что угодно притянуть в свое
оправдание. Ты шо то где-то сказал - кому-то не понравилось, вещь довольно
обычная на самом деле. Иное мнение, иное мнение. А может быть, сначала вообще
думать надо, что и как говорить, и главное зачем говорить, а. Потому как
априори никто не обязан уважать именно твое мнение, с которым ты вылез. Вот я
так щщитаюююю, уважайте мое мнение, я такой важный. А у меня может быть тоже
есть мнение - что ты просто гандон, и мне насрать на твое мнение. Поэтому в
общем твой вопросик какой-то ну просто тупой, бессмысленный. Ну что с тебя
взять, зомбик есть зомбик. Ждешь со слюнками своего фюрера, не дождешься,
милочек.

поэтому если ты имеешь в виду Олеся Бузина, например, то он же ж писал там свои
книжки про Тараса Шевченка как Вурдалака. Вот так он и писал. Вурдалак Тарас
Шевченко. А для украинцев Тарас Шевченко - это что-то такое очень сокровенное,
понимаешь. А Олесек взял вылез со своим мнением и давай чесать про вурдалака.
Ну ок, у него было такое мнение. А у кого-то другого было другое мнение. И вот.
В итоге имеем шо имеем. А не писал бы Олесечек в таком стиле - может быть и жив
был бы до сих пор. В Таиланде вон тоже ж короля оскорблять вообще нельзя, и он
у них на банкнотах изображен. За любые слова всегда идет ответственность, тут
уж как есть так есть. Лучче конечно всего молчунам, их за язык не притянешь-то.

Еще, что насчет мнений и твоего вопроса. В любой стране могут убить за иное
мнение, абсолютно в любой стране. Потому что каждая страна, каждое общество
живет со своим набором правил, писанных и неписанных, со своми понятиями об
истории, святынях и тому подобное. И всегда нужно учитывать контекст, в котором
это самое мнение высказывается, и знать, какие риски высказывание этого самого
мнения несет. Лично я конечно не поощряю такой метод, как убийство за иное
мнение, особенно если брать случай, когда безоружного человека убивают возле
своего дома в спину, а не в честном бою, но дела обстоят примерно так, если
брать законы, по которым работает человеческое общество. А насчет России,
случаев таких тоже предостаточно много было. Например, девочка была, не помню
ее имени, выходила на митинги антифашистские, ее потом выстрелом в голову
убили. Молодая совсем была, жалко же. Или журналист Дмитрий Холодов, один из
первых журналистов, убитых в РФ, его убила взрывом от открытого чемоданчика,
когда он расследовал какие-то там коррупционные дела в министерстве обороны
рассее, вроде так было. Это 1994 год был. И так далее, и так далее.

cлушай, клоун. во-первых, это все не имеет сейчас никакого значения, знаешь.
выкрутиться-не-выкрутиться. я что ли кого-то сжигал, че ты ко мне свои
апелляции адресуешь. Во-вторых, я зато отлично знаю, что сжег и разбомбил
Мариуполь. Это 1000 таких Одесс. Ну а Буча - это 50 таких Одесс. И Одесса 2 мая
уже ни имеет никакого значения на фоне того, что принесла рассея, тем более,
что рассея же по-видимому в этом пресловутом 2 мая и виновата. рассея хотели
наказать кого-то там за 2 мая - а в итоге рассея просто обнулила само 2 мая,
поскольку как я уже сказал, на фоне того, что рассея нынче творит, 2 мая - это
так, игра в песочнице. Так что можешь и дальше слюнявить. все это уже никого не
ебет, кроме разве что уж явных гиен вроде тебя.


онимаешь, ты ж выбрал сторону, которая настолько глупа, кроме того что жестока,
аморальна и лжа, что просто ржунимагу. рассея, да, кроме того что лжива, так
еще и бесконечно глупа. И ход всей этой войны, спец-обсирации, это очень ясно
показывает.

ivan demidov 2 поэтому, если тебя интересовало наказание за 2 мая, то ты ж его
уже получил. Ты ж уже получил море крови в свое удовольствие. Это море крови и
разрушений и горе уже ж с лихвой перекрыло в тысячу раз 2 мая, если такие
сравнения вообще уместны. Посмотри на Мариуполь, а. знатно твои любимые рассяне
его разбомбили, да. Посмотри на миллионы беженцев, и на людей в харьковском и
киевском метро, правда, ты получаешь сладкое чувство удовлетворения - да, так
им и надо, хай мучаются, ааа! - правда ж - ты так и думаешь, верно. Или ты
хочешь еще крови, еще крови, еще хочешь. Хочешь, чтобы все вообще нахуй
разнесли, а. Ну, признайся, что хочешь. Да, я типа хочу, чтобы эту ненавистную
нацистскую Украину нахуй разнесли и сровняли с землей, в чем проблема-то,
признаться. А то юлишь, юлишь. А в какой стране убивают, а то. а се.

а насчет вооружения. потому что рассея лживая милитаризированная страна, долго
готовившаяся к нападению, и напавшая на слабую нищую страну, которая к этому
самому нападению была не готова. Поэтому Украина и пользуется помощью своих
друзей. И кстати, это очень хорошая иллюстрация пословицы, не имей сто рублей,
а имей сто друзей. Вот-с. У Украины друзья реально по всему миру, а у рассея
есть друзья - нет друзей. рассея как одинокая злобная гордая обезьяна не умеет
дружить. Умеет только гадить, лгать, и обманывать. Которая к тому же все делает
через жопу. Вот и все-с.

ivan demidov 2replied to Станислав Да нет. Потому что Человек. И Человеку
свойственно и уметь смеяться, и уметь думать. Так в чем проблема-то. Че ты так
воздубился на картинки лошадей. Всего лишь лошади. Я ж тебе даже ж карикатурки
на путена не посылаю, всего лишь коней. А ты так заистерил. Шо то с тобой не
так... а! ты ж у нас путенский жополиз, я забыл, сорри

ivan demidov 2 поэтому касательно вооружений. ну да, вы долго точили нож,
прежде чем напасть. поэтому оружия у вас много. и шо. зато у нас много Духа.
Понимаешь. Духа Человеческого. Вот как у Франка, Вечный Революционер - Дух, что
Тело рвет к Победе, рвет за Счастье и Волю (нерифмованный перевод с
украинского), то есть Любви к Отчизне, желания стоять за Отчизну насмерть. А
это никакой нефтью и газом не купишь, и никакими деньгами это тоже не
измеряется. Поэтому вы и обсираетесь, несмотря на всю вашу военную машину и всю
вашу лживую пропаганду.

ivan demidov 2 и поэтому вы обязательно проиграете, потому когда у страны нет
никаких других аргументов, кроме ракет, солнцепека, и фосфорных бомб, эта
страна обязательно проиграет, ну как примерно Голиаф был повержен Давидом.

блять, я даже не собираюсь тут с тобой спорить, доказывать, кто там именно
виноват. Я лично в этом никак не учавствовал, так что очевидцем не являюсь,
могу только судить своим собственным умом по том, что пишут в интернете. А
писали об этом многое. И ты собственно говоря, чего своими вопросами хочешь
добиться, а. ты же ж уже выбрал рассею как инструмент своей мести за 2 мая, вот
и радуйся вволю. че ко мне пристаешь-то. рассея же уже 1000 таких одесс
устроила, я так понимаю, это как бы так, чтобы наказать Украину за 2 мая, нужно
устроить еще 1000 таких Одесс. Это ж типично рассейский подход, да. И тебе ж
вроде должно быть уже достаточно, да. И я лично за Украину, и за то, чтобы
рассея сгинула, вот и все. А в Украине, да, было много проблем, очень много
проблем и 2 мая - это конечно трагедия. Но по сравнению с тем, что рассея
делает сейчас - это действительно мелочь мелкая. А обезумевшую ахуевшую
оборзевшую рассею нужно остановить и выкинуть нахуй назад в болота. Это то, что
на уме у всех адекватных людей. А ты поддерживаешь рассею в этом, значит ты
паскудная лживая гиена, тем более если ты живешь в Одессе, гавно ты
коллаборантское, и твое дело гиблое. Так что милочек, все будет Украина, все
будет именно так. рассея сгинет, а Украина расцветет, сколько бы тут зомби не
блеяли бы на свою великаю рассею

именно про нас, потому что там есть вопрос - В чем Сила, Брат. Так вот, Вы суки
лживые гиены лжете, лжете, и еще раз лжете. Как трусливые шакалы, обстреливаете мирные города, стерли Мариуполь,
убили уже столько мирных жителей, в экстазе облизываете жопу своего плешивого вонючего старичка,
как трусы, закидываете бомбами Киев, Харьков, Одессу. И ВЫ СУКА ОТВЕТИТЕ ЗА ВСЕ. 
А ЗА НАМИ УКРАИНЦАМИ ПРАВДА. вы уебки, самая большая страна, вторая армия мира напала на нищую, раздолбанную страну,
предательски, как жалкие гиены, поперли на Киев и Харьков. И вам дали пизды, и будут давать пизды, где только можно.
ВАС БУДУТ НАХУЙ ЖЕЧЬ И УБИВАТЬ, ПОКА ВЫ НЕ УБЕРЕТЕСЬ ИЗ УКРАИНЫ. 30 000 ВАШИХ УЖЕ НЕТ, ТЕБЕ ЧТО ЛИ, ВСЕ МАЛО КРОВИ, ДА, БЕССТЫДНИЦА. РАССЕЯ СДОХНЕТ. И ВСЕ БУДЕТ УКРАИНА. ПРАВДА ПОБЕДИТ, ЛОЖЬ БУДЕТ ПОВЕРЖЕНА.

конечно-с, стасик, ты совершенно прав. И Бог с рассеей, и вы такие правильные,
и в Украине конечно-с полно нацистов, а как же. А вот объясни стасик
такуууууууууую простую вещь, а. почему СССР победил нацистскую Германию, а ведь
Германия была в тыщу раз мощнее Украины, и дошел до Берлина. А великая
непобедимая рассея почему-то никак не может сломать нищую отсталую Украину -
беднейшую страну Европы, у которой нет ни флота толком, ни никаких современных
вооружений. А. почему. а! конечно, скабеева уже все придумала. А ОБЪЯСНЕНИЕ
ОЧЕНЬ ПРОСТОЕ. ПОТОМУ ЧТО ДЛЯ НАС ЭТА ВОЙНА НАРОДНАЯ, ЗА ОТЧИЗНУ. И МЫ СКОРЕЕ
ТУТ ВСЕ КОСТЬМИ ЛЯЖЕМ, НО НЕ ПОЗВОЛИМ ЗАХВАТЧИКАМ ХОЗЯЙНИЧАТЬ. ПОНИМАЕШЬ.
ПОЭТОМУ У ВАС НИХУЯ и нЕ ПОЛУЧАЕТСЯ И НЕ ПОЛУЧИТСЯ. ПОЭТОМУ И КИЕВ НЕ ВЗЯЛИ, И
ПОДЖАВ ХВОСТЫ, КАК ЖАЛКИЕ ШАКАЛЫ УБРАЛИСЬ ВОСВОЯСИ. И ПОТОМУ ЗА КАЖДЫЙ МЕТР
ИДЕТ ОЖЕСТОЧЕННЫЙ БОЙ, ПОТОМУ ЧТО ВЫ ВОЮЕЕТЕ ПРОТИВ НАРОДА УКРАИНЫ, А НЕ
МИФИЧЕСКИХ НАЦИКОВ. ПОЭТОМУ ЖЕ РАССЕЯ И СДОХНЕТ, ПОТОМУ ЧТО ЗА НЕЙ НЕТ НИ
ПРАВДЫ, НИ СИЛЫ, А ТОЛЬКО ЛОЖЬ, НЕНАВИСТЬ И ОГОЛТЕЛАЯ БЕЗУМНАЯ ПРОПАГАНДА.

вопрос - так открой учебники истории и все сам прочитаешь. Ты ж по русски
умеешь читать, так прочитай. Столько уже умных людей написало по этому поводу,
что я думаю, что мое мнение здесь особой важности играть не будет по этому
вопросу. А как получилось, а как, а так. Как получилось, так и получилось. А
вера православная, вера в Бога - это вообще то в первую очередь не про какие-то
вшивые каноны, что есть вот каноническая церковь, а вот это уже раскольники, а
это про то, что в Сердце Человеческом находится. Любишь ли ты Людей, понимаешь
ли ты, зачем Христос пришел в этот мир, понимаешь. Поэтому ты кстати и не
православный, потому что Сердце твое мертво, а Душа темна и пуста.

Москву сожгли.
Кутузова убили.
Лаврова к сербам не пустили
Медведев сын,
Пескова дочь
Из НАТО выпизжены прочь.
И только бункерный еблан
Твердит одно: таков был план

дурачок. твоей русской нации 20 лет, и ее придумал путен, и как сдохнет путен,
русские тоже самоуничтожатся. потому что путен мега-дебил. он одним махом
сделал то, что не удавалось ни наполеону, ни гитлеру - убил рассею хахахаха

ivan demidov 2 потому как судя по всем фактам - у вас главная национальная идея
- это (1) вылизать жопу путену (2) насрать на хохлов (3) с 24 февраля
прибавилось еще - послать ракеты на хохлов. Вот и все в общем. Поэтому вы нахуй
сгинете, потому что у вас никаких Высоких Идей, кроме вышеперечисленного. Шо с
вас взять-то, нация дебилов, нация жополизов.

Поэтому стасик знаешь зря ты стараешься. все это выглядит так смееешно и убого.
Миллионы украинцев уже абсолютно нечувствительно к любым сообщениям россми и
любым подобным высерам, которые ты строчишь. Хуй клали на ваши угрозы всех
накажем!! аааа!!! вычистим!!! аааа! на польшу пойдем. аааа!!! потому что все
вопли больных обезьян. ну, просто тупо бооооооольные вы, понимаешь, стасик.
Просто клинический случай. Просто целая страна превратилась в дурдом, палата 6,
целая страна заболела манией величия в острой шизофренической форме. Все эти
ролики, которые ты постишь о якобы офицерах ВСУ - это же все постанова. Ну,
взяли кого-то там, пригнали, сняли, запустили гавно. Ну и что.

А насчет Святогорска. ну ты к стасик не постишь тут фоточки как вы разрушили
походу церкви, да. конечно же, российская ракета никак не могда попасть в
церковь, это же вообще невозможно, что вы, что вы! это ж все нацики. российские
же ракеты автоматически не способны попасть в церковь, особенно в церковь УПЦ
МП, это же невозможно априори, это же российская ракета, вы что, вы что,
конечно нет-с, а рассеяны - это же у нас белая косточка человечества,
безгрешная чистая раса, высшая раса хахахахахаха стасик нацист ты у нас хороший
ученик геббельса. под-геббельсник хахахаха

я вот вообще в рассееи не раз был, и в общем встречал довольно много адекватных
людей. А сейчас вы же ж как один просто подурели, в какое то стадо безумных
баранов превратилися. Просто какая то нация дебилов стала. Это факт. Кстати,
знаете, вот вас сейчас просто тупо ненавидят, особенно в Украине, за то, что вы
сделали. А в будущем вполне возможно ненависть как то устаканится, и появится
Смех. Да, над вами просто будут ржать, как над дикими злобными животными.
Понимаете. Приходит русский где-нибудь в кафе в Турции - а тут сразу слух пошел
- слышал - русские пришли - хаха - пошли поржем над русскими. Да, над вами
просто будут жестоко смеяться, куда бы вы не сунулись, с кем бы вы просто не
захотели бы общаться. Будут смеяться, и выгонять пинками злобных зомби назад в
свое болото великорассейское. вот скажем, пригласят вашего презика - ну скажем
димона айфона, если путен сдохнет - димон айфон приезжает. такой весь важный. А
над ним просто все ржут. хаха. димон айфон приехал, хахаха. Ты слышал, с
московских болот димон айфон приехал. Хахаха. Вот дебил, а че он тут забыл, а.
Будут смеяться и Индия, и Китай, и даже Африка. И все. И димон айфон, осмеянный
такой весь, едет назад в свое болото. Над вами будут смеяться везде, по всей
планете. Все будут знать, что русский - это дикий зомби, он любит путена, у
него есть ядерное оружие, и безумная гордыня. И фсе. Будете иметь репутацию
всепланетного козла отпущения, всепланетного этакого зоопарка, где живут
злобные дикие обезъяны. И в общем сдохнете поэтому в конце концов, сдохнете от
своей дури, злости и ненависти.

вы за совесть, хаха. Твою совесть ты Сатане продал, это ж очевидно,
стасик-ебанасик.

    Like 1

ivan demidov 2

потому что вы так себя показали, уже столько наврали всего, натворили всего,
что ваши рожт уже просто хорошо примелькались. Как у Остапа Бендера, помнишь. И
вас будут бить, жестоко будут бить, куда бы вы не сунулись. Даже вот те же
ноутбуки. ты ж стасик не задумывался, а, а шо ты будешь делать, если ноут, да,
простой ноут ты не сможешь купить, чтобы в одноклассниках сидеть. Идешь себе в
магазин, а ноутов нет. хахаха.

    Like 1

ivan demidov 2

потому что ноутбук - это офигенное количество человеко-часов, это технологии,
над которыми работает огромное количество людей. Это плод большой кооперации.
Одна фирма - делает процессоры, другая - память, третья собирает это в ноут.
Четвертая занимается программами. а если рассея так себя ведет, в конце концов
рассея будет вынуждена сама в одиночестве, и процессоры придумывать, и память к
ним, и операционную систему самой ей придется разрабатывать. Одиночество оно
такое. В век глобальной кооперации быть одинокой злобной обезъяной, хоть и
большой такой обезъяной - это путь в никуда.

кстати, Глушков русский был. Вот, когда был Союз, была кооперация, хоть и
тоталитарное государство. А сейчас Россия разбомбила свою же кузницу, свой же
источник, из которого черпала вдохновение, черпала свои силы - Украину. Можно
сказать, пришла, нассала в источник и думает, что это ей прибавит силы. На
самом деле рассея просто выстрелила себе в висок. Путен в этом смысле сделал
то, что не удавалось ни гитлеру, ни наполеону - он просто выстрелил рассее в
голову.

ivan demidov 2 А Источник то - Украина то есть - переживет все это, и расцветет
всеми цветами радуги, расцветет Украина, Станет реально интересной, драйвовой,
передовой страной. А империалистическая, наглая, лживая рассея же просто
сдохнет, как гнилое трухлявое дерево. Это все то, что будет в будущем.

дешовка, не дешовка. я ж уже написал - это генерал - убийца, захватчик, чего
убийцу жалеть-то. У него ж был выбор не идти на войну - подал бы рапорт, сказал
бы, я против народа Украины воевать не буду. Был бы жив, его бы никто
специально не трогал. Как я уже выше написал, Украина на рассею никак не
нападала, бомбы не посылала, ракеты тоже, теракты не устраивала. А то что там
наверху в кремле сиди истеричка, которому везде кажутся враги, ну так это
собственные проблемы-с. А раз приехал как оккупант и захватчик, ну так он и
заслужил свою судьбу. Так что земля стекловатой наглому нацистскому генералу. И
не за горами тот час, когда его хозяева последуют за ним.

ivan demidov 2

и вообще. если посмотреть на карту Украину и на карту России, и сравнить
географические размеры и экономическую и военную мощь обеих стран, то заявления
о том, что Украина представляла какую-то угрозу для Рассеи кажутся таким чесное
слово бредом, что просто смех берет. Шо типа у нас не было другого выхода, на
нас они бы напали в любом случае. А россияне это гавно кушают. Даже с учетом
того, что Украина - нищая страна с кучей проблем - теоретически могла стать
членом НАТО в будущем. Ага, ага, ты мне скажешь, а ракеты до Москвы, и так
далее. Ну вот во-первых, это скорее всего был просто пиздеж, что ракеты на
москву блаблабла. ну, любят у нас в Украине почесать языком, шо поделать. Все
это было просто нереалистично. И кроме того, и Польша, и вроде прибальты -
члены НАТО. Но Польша вроде же ж на рассею ж никак не нападает, да. А
во-вторых, Ну так это ж ваши проблемы, что у вас вся рассея через москву
завязана, что вся огромная страна так тупо построена, что есть москва, и все
остальное. Чтобы полететь из Краснодара там в какие-нибудь Сочи, надо через
москву лететь. Это ж ваша проблема, что вы свою огромную страну не в состоянии
рассредоточить, неспособны развить свою страну как следует, все держите в одном
мега-богатом и мега-влиятельном мегаполисе, и так дрожите за этот город.
Посмотрите вон на Нидерланды - правительство в одном месте, столица в другом,
что-то еще - в третьем, раскидано по разным местам, понимаешь.

Стасик-ебанасик приветики Мессир Дебил. Это классика детской русской
литературы, если тебя волнует, что я запостил отрывки из Волшебника Изумрудного
города. Это про Доброе, Светлое, Вечное, это про Душу, Сердце и Разум. Или ты в
детстве книжек не читал, сразу в стасика-ебанасика вылупился, хахаха. Кстати,
забавно-с. Я ж типа нацист для тебя, пощу здесь Волкова, а ты огрызаешься, не,
мне этого не нужно. Я ж великий стасик-ебанасик, мне книжки читать не надо,
сказки читать не надо, у меня ж прямая телефонная связь с Богом, хахахаха. Ну
так кто из нас нацист и дебил, а. СТАСИК ЕБАНАСИК ХАХХАХАХАХАХА

ivan demidov 2
08:08

призываем хахаха киевский режим хахахха вот пропаганда хахахах сдавайтесь
украинцы СТАСИК ЕБАНАСИК ИДЕТ В АТАКУ ААААААААААААА БОЙТЕСЬ УКРАИНЦЫ СТАСИК
ЕБАНАСИК ВЫЛЕЗ ИЗ НОРКИ И ИДЕТ ВАС ЛОВИТЬ И БИТЬ ПО ПОПЕ ХАХАХХАХАХА

Все равно же время то тикает. а терпение у нас ой какое большое. Украина
пережила Ленина - пережила нацистов - пережила Сталина - переживет и путена.
Украина вообще может быть самая живучая нация на планете. Нас били, морили
голодом, расстреливали, а мы ставали только сильнее, умнее, талантливее. Вот.
Так что рассея скоро сдохнет, а Украина будет жить миллионы лет. Потому что с
нами Правда, с нами наша Родная Земля. А у вас какой-то облезлый старик,
который скоро сдохнет. Понимаешь. Ценность путена она временная сама по себе
поскольку он всего лишь человек, а человеку свойственно умирать, и путен
обязательно тоже умрет, как и ленин умер, как и сталин умер. В свое время на
сталина молились миллионы, а где его государство - его нету. Были коммунисты -
а где сейчас коммунисты - перевелись все. И так же само будет с рассеей, с
злобной тухлой рассеей. Рассея сейчас обстреливает Украину - но это последний
вздох, последнее предсмертное зловонное хрипение умирающей империи, которой
скоро просто будет полная всеобъемлющая жопа. Так что Слава Украине! Все будет
Украина!

Вот рассяне это чужаки - это понятно что они обстреливают без жалости наши села и города. Это же очевидно. Они здесь не живут, у них просто приказ, им в общем похер, сгорит село или нет, главное же выполнить приказ, разве не так, стасик-ебанасик.

    Like 1

ivan demidov 2

Тем более, что тут полно комментарией, что типа хохлы вас всех вообще надо
уничтожить, абсолютно людоедские комменты. Вот. например, какая то вика из
Невинки, вообще города, который живет себе в тепле и комфорте, почему то желает
нам гореть. Так вот. Если даже мирные жители так ненавидят нас, украинцев, то
что уже говорить о солдатах на поле боя. Понятное же, дело, что они виновны и в
убийствах мирных жителей, и в изнасилованиях, и в грабежах, и вообще просто уже
в том, что они пришли на чужую землю как грабители и захватчики. И отношение к
ним соответственно именно такое. А такие вот как стасики-ебанасики, диванные
педрилы, сидят в тепле и комфорте, и разгоняют ненависть и ложь, что особенно
отвратительно и мерзко.

ivan demidov 2

11:01

Да, стасик-ебанасик, ты мерзкое диванное чмо, понимаешь. Даже военные в чем то
лучче тебя, потому что они дали присягу, они исполняют приказ, они рискуют
своей жизнью, пускай даже за лживые идеалы, но все равно они бьются на поле
боя. А такие как стасик-ебанасик, лживая паскудная гиена, сидит себе на
диванчике, на него на падают ракеты дождем, он рискует разве что умереть, если
перейдет на красный свет, и его собьют, вот и все. И этот козел, этот наглый
стасик-ебанасик, чучело диванное, сидит здесь и упорно постит ложь и гавно,
поддерживая эту войну. Да, стасику нужно еще крови, нужно еще больше горя,
слез, нужно обязательно еще оторвать земли от Украины, ведь иначе же жизнь то
не удалась. Понимаешь, живешь себе в Нижнем Новгороде, все вроде есть - жена,
мама, папа, дети, работа, все есть - живи себе, радуйся, стасик-ебанасик. Так
нет, стасику чего то не хватает. Хочется ему зубками своими Украину порвать,
хочется ему кровушки пососать, вампирчик ты этакий, стасик-ебанасик. Все ему
мало. Уже три месяца как война, а стасик-ебанасик все кроооооооооови хочет,
вампирчик конченный.

ну так ты ж и горишь вовсю, тварь, хахахаха гори дальше себе сучка из невинки.
вика-сука хаххаха. ты скажи, че ты такая злая, а. Чем Украина обидела Станицу
Невиномысскую, основанную в 1825 году, в день Покрова Пресвятой Богородицы, а.
Чем Украина так обидела, а. Мы тебе что-ли теракты на детской площадке
устраивали, что ты такая безумная и злая, а.

понимаешь, стасик-ебанасик. насчет наших военных. они конечно тоже не идеал,
понимаешь. И опыта военного у них меньше, и бардак в армии украинской конечно
есть. НО ЭТО НАШИ ВОЕННЫЕ, ПОНИМАЕШЬ, ЧУЧЕЛО. НАШИ. И НАШ ПРЕЗИДЕНТ ЗЕЛЕНСКИЙ.
И НАШЕ ПРАВИТЕЛЬСТВО. НАШЕ ГОСУДАРСТВО. НАША ЗЕМЛЯ, РОДНАЯ, ПОНИМАЕШЬ ЛИ ТЫ
ЭТО, убогий стасик-ебанасик, продавший душу Сатане. А ваши вояки - это чужаки,
это захватчики. все ваши россми - это вражеская пропаганда, наглая, лживая,
искусная пропаганда. Если начать с Донбасса, то у тебя стасик-ебанасик, вообще
нет никаких прав тут что-то вещать, понимаешь. Если бы ты жил в Донецке, это
можно было бы еще понять, твою прыть, желание что-то доказать, но ты гандончик,
проффесор живешь в Нижнем Новгороде, где войны не было уже наверное лет больше
70. Сидишь у себя в кресле, накачанный телевизором и новостям из комсомольской
правды и известий, сидишь такой весь важный, и знаешь лучше за херсонцев, что
там у них в Херсоне творится. Это ж как минимум просто тупо смешно, а кроме
того. и неописуемо омерзительно, да, стасик-ебанасик, просто омерзительно
наблюдать за такими вот бешеными баранами

онимаешь, кстати, стасик-ебанасик. вот у тебя на профиле написано, что ты
работаешь в РАН. так даже это - ложь. Потому что ученые обычно в рабочие дни
занимаются наукой, а не торчат целыми днями в одноклассниках. Я сам
программист, и знаю, что интеллектуальная работа требует довольно много
времени. Но почему я здесь, это понятно. Я вообще трачу кучу своего времени в
ущерб работе. А что ты работаешь в РАН - так это ложь. Я тебе скидывал задачку
по шахматам - ты не смог решить, даже не захотел. Для человека, который
работает в Академии Наук - это странно-с. Потом, я тебе скинул простую задачку
по арифметике - ты тоже слился. Так что похоже ты и есть самый обыкновенный
наркоша. С фальшивым профилем, фальшивыми данными о себе.

да, кстати, стасик-ебанасик, академик из Ебанария, когда ты уже научишься на
русском языке правильно писать, а.  дешёвый, ДЕ-ШЁ-ВЫЙ а не де-шо-вый. хахах де
шо лежит, рыщет стасик-ебанасик, де шо плохо лежит, там тут же и
стасик-ебанасик появляется со своими загребущими ручками, хахаха

понимаешь, стасик-ебанасик, если ты претендуешь на звание белой косточки
человечества, который все знает, что и как, на представителя великай культурной
рускай рассы, который вынужден просвещать каких-то так хохляцких аборигенов,
хахаха, то блин, писал бы хоть без явных ошибок в словах. писал бы хотя бы
дешевый, бо ж эта буква О сразу глаз режет, хахах. Прикинь, да, ебанасик, в
Киеве, как это ни удивительно, полно людей, который тот самый гребаный русский
язык знают намного лучше тебя, белой косточки из ссыльного города академика
Сахарова, дарагой наш стасик-ебанасик, гордый высокопарящий орел великай
рассеии хахахха.

хахаха да он похоже просто тайно в бугого влюблен ))) он как бы на меня
внимания не обращает, но.... ждет... ждет стасик-ебанасик новых текстов
хахахах. А то иначе трудно его мазохизм объяснить хахахаха

https://strana.news/news/394593-lavrova-sprosili-chto-iz-ukradennoho-v-ukraine-krome-zerna-rossija-uzhe-prodala.html

хахаха он похоже в бугого тайно влюбился, вот и пасется тут хахахах. а то
трудно иначе мазохизм его объяснить. ей бугого это для тебя дадада... эй,
стасик-ебанасик, я под тебя даже папочку специальную уже завел хахха. У меня
есть папка рашизм, а в ней внутри есть папка стасик_ебанасик. Собираем инфу
потихоньку про ебанарий, будем писать сказку про Алису в Зомбическом Ебанарии
)))

да, а сейчас что. касательно это навсегда рассея и так далее. Ну, пришел грубый
гопник, ввалился такой в чужую квартиру, сказал - я пришел вас освободить.
Пришел такой, автомат достал - уважайте меня, я русский, я белая высшая раса.
Вот в Херсон пришел такой и говорит - было это ваше, а стало наше. Сидит такой
ржет, важный такой, было ваше, стало наше. И что. Ну, сегодня он сидит, важно
закинув ноги на стул, эй хохлы, работайте на меня, давайте мне свое зерно и
свои арбузы, я ж арбузы херсонские ой как люблю. Да... сидит себе автоматчик,
калашик поглаживает, портретик путена выставил, лопает арбузы, причмокивает. Ну
а завтра что. а завтра его нашли задушенным в ближайшей канаве, вот и все.

знает себе цену хахахах. Я вот кстати тебе такое скажу стасик. Я ж где-то
писал, что не раз был в рассеии. И встречал там много нормальных людей, и
вообще за собой какой-то русофобии особой не замечал, представляешь, да. И
Пушкин с Достоевским у меня дома стоят, и даже где-то сочинения Ленина есть. И
даже с учетом того, что рассея последние 8 лет вела войну против Украины, я как
то увы был довольно таки пассивен в этом смысле. Меня вот ультрапатриотом в
этом отношении уж никак не назовешь. А вот после 24 февраля, представляешь, это
мое любимое занятие стало мочить русню в интернете. Странно, не правда ли. С
чего это я вдруг взял и возненавидел рассею, а, да так, что никакого иного
другого пути для рассеи не вижу, как кроме как в гробу. Да так, что хочу чтобы
она нахер сдохла. Причинно-следственной связи не видишь, стасик-ебанасик,
дааааааааааа. ПРОКЛЯТА ТВОЯ МОСКОВИЯ. ОТРАВЛЕНА ТВОЯ РАССЕЯ НАВЕКИ. ИМЕННО ТАК
И ЕСТЬ, сколько бы ты тут не распускал слюнки, академик хахахаха.

вот знаешь кстати стасик. Напомню тебе историю с олимпийскими медалями.  Вы
привезли домой 75 медалей, это вообще удивительно, потому что вас знатно
чмырили, не дали выступить под флагом своим. И че. Собрались в кулак и дали
результат. Вся рассея поддерживала олимпийцев - песни сочиняла. Вот это
патриотизм, обычный здоровый патриотизм. Когда люди соревнуются в спорте, и
страна сплачивается, чтобы поддержать своих спортсменов. А сейчас что. Вы все
сплотились на почве ненависти, убийства, пропаганды, имперской жадности.
Обрисовали себя с ног до головы буковкой Зю. И все что было в рассеии до того,
- и культура, и спорт, там, Камилла Валиева или же гергиев, и так далее, все ж
нахер рухнуло в пропасть, понимаешь стасик-ебанасик. путен просто убил рассею,
вот и все. Убил то светлое и доброе, что в рассее еще оставалось, за что рассею
уважали в мире. И что, теперь вся рассея повязана кровью невинных, повязана
ужасающими преступлениями, ужасающей ложью и пропагандой, да так повязана, что
вовек не отмоешься, да. ДА, ПРОКЛЯТА, ОТРАВЛЕНА РАССЕЯ НАВЕКИ.

да. Вот эммочка бизнес дама у нас. Понимаешь, эммочка, все в мире
взаимосвязано.  Сейчас уже три месяца в Украине происходит большая трагедия.
Ваши войска пришли на нашу Землю как оккупанты, как убийцы. Убили 20 000
жителей Мариуполя, устроили резню в Буче, разгромили и ограбили дома в Ирпене,
Буче, Ворзеле, Бородянке. Методично обстреливают Харьков. Уничтожили дом-музей
Григория Сковороды, а ему между прочим в этом году уже 300 лет. А эммочка при
этом в ус не дует и занимается бизнесом. Ей похер на все это.  Убили также уже
больше 30 000 ваших военных. А эммочка сидит у себя на диване и ржет с хохлов.
Эммочке же все по барабану, у нее же бизнес, денежка есть, все налажено-с. Все
отличненько-с. Ведь великий путен все знает, и эммочка может спокойно
заниматься бизнесом, в чем дело-то, а. Далее, миллионы людей вынуждено стали
беженцами, они покинули свои  дома, им пришлось ехать далеко-далеко, спасаясь
от войны. Но эммочка то бизнесом занята, какие беженцы, помилуйте.  Понимаешь,
эммочка, ты думаешь отвертеться, отсидеться, говоришь дескать, а я тут вообще
ни при чем, я ж эммочка. Я все такая правильная, да, бизнес у меня есть, все
харашо, даже вот работнички работают, все налажено. Так что даже есть времечко,
чтобы в одноклассниках посидеть, над хохлопидорами поржать, правильно, эммочка,
бизнес-дама ты этакая у нас.  А ведь эммочка каждый божий день люди умирают,
сотнями умирают. Военные с двух сторон умирают. От ран, от мин, от ударов
артиллерией. Умирают от ранений, умирают, потому что не успели довезти до
госпиталя.  и ваши умирают, и наши умирают. Уже вон сколько смертей, наверное
уже больше 60 000, если посчитать всех вместе - и оккупантов, и мирных жителей,
и наших Героев. Понимаешь, эммочка-бизнес-дама, за три месяца войны убили уже
дохрена народу, понимаешь, эммочка.  А тебе похер, у меня же бизнес, я люблю
великаго путена, так в чем вообще вопросы. И я же ж, великая эммочка, ненавижу
Украину и украинцев, потому что так правильно, потому что так надо, эммочка.
Да-с эммочка. Бей хохлов, спасай рассеюю, разве не так, эммочка ты этакая.
Повязана ты кровью, эммочка, навеки повязана кровью невинных, повязана ложью,
убийствами, грабежами и насилием. НЕ ОТВЕРТИШЬСЯ, ЭММОЧКА. НЕ ОТВЕРТИШЬСЯ,
ДАРАГУША.

ахаха. тем более, тем более. понимаешь, да, что то что ты говоришь, так смешно
выглядит. Как же это так, вторая армия мира крупнейшей страны мира, и не может
справиться с заведомо более слабой армией, армией, которая уступает этой самой
второй армии мира в 20 или 40 раз. Уже три месяца войны, а в общем нечем вам
похвалиься, хаха. Шо я и говорил - армия мародеров, трусов и убийц. Только и
умеете, что грабить, воровать, лгать, стрелять как последние шакалы ракетами по
мирным городам. Позорище, фуууууууууууууууу. Гнилая армия гнилой страны,
которая скоро уйдет просто в небытие. И благодарить за это, - за то, что ваша
страна исчезнет как субъекь вообще, - вы будете не нас, а вашего любимого
фюрера, хахаха. Понимаешь, империи имеют такое свойство. Они рождаются,
крепнут, расширяются, а потом загнивают и умирают. Так было с Римом, так было с
империей Александра Македонского, так же будет и с московией. Московия в
цивилизационно-культурно-идеологическом смысле - это уже труп. А раз рассея
труп в этом смысле, то не за горами фактическая дезинтеграция и распад
государственности, по-настоящему, всерьез. 1914 год вас видать ничему так и не
научил, хахаха

ты ж наверное просто плохо себе представляешь, что такое Украина. олечка или
как там тебя. Какая то тарабарщина у тебя вместо имени. Понимаешь, дело же не
только в Западе, а в самом Украинском Народе. А Украинский Народ - это Сильная
Духом Нация, возможно самая Сильная Духом Нация, понимаешь. Ее не сломить
бомбардировками мирных городов, ее не сломить вашей лживой пропагандой, и ее не
сломить вашей хваленой артиллерией. Это просто факт. Так что все будет Украина,
крошка с забавным именем, которое так трудно прочитать, хахаха

ivan demidov 2

... да, кстати, я иногда конечно смотрю отрывки из соловьева, и я также
перелистываю россми, в качестве интереса. И того, что я видел - достаточно
понять, что рассея настроена на уничтожение Украины и украинцев как нации.
Поэтому все твои высеры... ну... зомбированная олечка что-то там вещает. жалко
ее немножко даже. поражен мозг, поражена Душа, поражено Сердце, Сознание у
индивидуума сильно искривлено, и насыщенно лживыми пропагандистскими штампами.
Зомби - одним словом. Жалкое зрелище. По-простому, вам уже так промыли мозги
безостановочным враньем, что вы всему охотно верите и охотно принимаете, что
вам вещают. Такое себе зазеркалье, Зомби-Ленд.

лариска сосиска хахаххаха приветики крошка напоминаю что есть Мозги со скидкой.
А то же ж без мозгов ходить хахаха так всю жизнь зомби проживешь. Жалко то как
хахахахаха. Сегодня кстати есть даже в наличии Мозги с Луком. Да, а если тебе
не нравится профили без фотографии - знаешь, а давай ка ты съездишь например в
Харьков, и поживешь под обстрелами, а. Давай у тебя убьют твою маму, или же
твоего мужа, твои же российские войска, так, ради потехи. Или ваша же новейшая
российская ракета пускай попадет в твой дом, так что одни щепки останутся
ххаахха. Давай так, а, лариска сосиска. А то ты удивляешься, а че это тебя тут
в общем то совершенно не любят хахаха. А потому что сучка зомби, поддерживаешь
войну, на тебе, сучка этакая ты, нацистка, большая кровь и большой позор, как и
на всей твоей стране. Да-с, ларисочка, ты конечно персонально можешь гордо
размахивать своей всероссийской исключительностью, и уже планировать отпуск в
Херсон, когда ты вволю сможешь нажраться ворованных арбузов и дынь, и сможешь с
удовольствием откушать хлеба из ворованного из того же Херсона или Мелитополя
зерна, но это тебе особо счастья то и не прибавит. Потому что ты проклята уже
навеки, твоя страна проклята, твои дети будут прокляты. Проклятое место эта
твоя лживая вонючая рассея, вместе с табуном тупым зомбированных баранов,
блеющих на восторженные речи полудохлого старичка в кремле хахаха. Так что
напоминаю, есть Мозги с Луком. Авось поумнеешь, хоть чуток,
лариска-сосиска-редиска.

да, ебаная сучка, это же ты у нас с закрытой мордой. ЭТО У ТЕБЯ МОРДА ЗАКРЫТА,
ПОТОМУ ЧТО НИЧЕГО ПУТНОГО НЕ ГОВОРИШЬ, кроме тупости, лжи, ненависти и вранья.
Понимаешь, у тебя нет ни Сердца, ни Разума, ни Милосердия. Ты превратилась в
Зомби. Поэтому у тебя морда как раз и закрыта, хоть может быть в профиле у тебя
и стоит какая-то фотография, на что я могу заметить кстати, что вполне
возможно, ты эту фотографию просто откуда то просто стащила. Вот. Так это я к
чему. Плохи твои дела, лариска-сосиска. Твой путен совсем уже обезумел,
вообразил себя этаким Петром Первым, вообще сошел с ума старичок. Понимаешь,
лариска-сосиска, ну просто псих и маньяк сидит в кремле, а ты послушно лижешь
ему его жопу. Бессмысленное занятие, потому что он то все равно же сдохнет, как
паршивая собака. Либо ему помогут, либо он косточкой за обедом подавится, либо
тромб в голове взорвется, либо его повесят после Трибунала, либо помрет своей
смертью. Так или иначе, твой любимый ненаглядный путен сдохнет. И что. А то.
Будут то у тебя проблемки, лариска-сосиска, и не только у тебя, а вообще у все
рассеи. Посыплется твоя паскудная рассея нахер. Вот и все. А Украина будет жить
вечно. Вечно, понимаешь. Потому что то, что не убивает - делает только сильнее.
Так что Слава Украине, Героям Слава! Слава Воинам ЗСУ, Слава Защитникам
Мариуполя и Полку Азов, и вечный позор и проклятие безумным российским зомби
таким как вот эта вот лариска-сосиска, у которой в скобочках стоит, что она
якобы есть Фарапонтова. Понтовая этакая лариска-сосиска хахахахаха

ого, вовочка солнышко. сидишь в тюмени, интересно-с... козлище сидит в
тюмени-ебени, че ты в Украине забыл, суслик недоеденный, а. Это ж вообще другая
страна, другое государство, понимаешь. Тебя же ж в школе не учили, вовочка, что
вообще есть в мире есть различные страны, так например, Украина, или же
Республика Беларусь, или Объединенные Арабские Эмираты, или же Республика Чад,
или Китайская Народная Республика. А, тухленький вовочка из тюмени, ты же ж в
школе учился, недоносок, так учили тебя этому или нет. Также, учила мама тебя в
детстве, что чужое брать нехорошо, что убивать людей просто так, тоже нехорошо,
да. Что врать, лгать, убивать, насиловать, и даже просто переходить
государственную границу суверенного государства это тоже не очень хорошо, эй,
вовочка из тюмени. Ты вот скажи вовочка, а нахрена тебе вообще Украина, что ты
поддерживаешь бомбардировки по всей стране, что ты радуешься, что сожгли музей
Григория Сковороды, а ведь ему в этом году уже 300 лет, кстати. Зачем тебе
вообще Украина, маленькая в общем по сравнению с рассеей страна. У тебя же ж
вовочка уже есть рассея, огромная разнообразная страна. Есть Кавказ - где можно
кататься на лыжах, или же собирать грибы в горных лесах, или же просто ходить в
походы в Домбай, можно поехать на красивое озеро Байкал, можно забраться на
вулканы в Камчатке, где стоит стелла с надписью, что там начинается рассея.
Можно любоваться на монастыри и храмы Золотого Кольца. А.

Столько же всего интересного есть у тебя в твоей рассееи, понимаешь. А ты,
жалкий вовочка из тюмени, все слюнки пускаешь на Украину, Мариуполь, все
радуешься!!! ааа! вон сколько мы ракет еще сбросили! ааа! какые мы молодцы! мы
разбомбили Мариуполь, убили дохрена мирных жителей, теперь он наш! ураааа!!!
как дикий зверь, как хищник вы орете, понимаешь, вовочка. ты же ж просто в
какое то зверье превратился по сути. Но ничо, все равно же твой фюрер сдохнет,
и вся тухлая рассея тоже. А Украина будет жить во веки веков, так что Слава
Украине, Героям Слава! Мариуполь - это Украина. Донецк - это Украина. Крым -
это безусловно Украина. Все будет Украина!

хахаха и верно и не совсем верно. Дело в том, что обожествление путена - это
порождение самого путена. В отличие от сталина или романовых, у них нет никакой
светлой идеологии, такой как коммунизм - при всех его преступлениях и чистках
люди верили, что они строят Новое Общество, понимаете. поэтому система жила
себе дальше, постепенно загнивая, даже после смерти Сталина. А путен что. Кроме
же божка путена, у них же в общем ничего нет, кроме соловьевых и скабеевых,
смакующей на всю страну пуканье Байдена. понимаете, здесь прогноз более
оптимистичный, и все рухнет намного быстрее, чем в конце 80тых. путен умрет, и
придет болезненное осознание, что в общем то все жопа. Ну, мы так думаем,
логика подсказывает. потому что путин вознесся в них в голове настолько высоко,
что переключиться с таким же сладострастием на какого нибудь димона айфона или
же вообще кадырова им будет не очень легко, особенно учитывая, что возможно
вообще их скоро отключат от интернета, да и ноутбуки хорошие будет сыскать с
огнем хахаха. потому как высокие технологии, творчество, наука, - требует
Свободы Личности, что в имперской великодержавной матрице просто нонсенс.

ХАХАХА НЕ НУЖЕН ЗАПАД. ХАХАХА. а скажи ка дорогуша, а вот... ты вот сидишь в
однокласскиках, да. Одноклассники - это социальная сеть в интернете, правильно.
А что такое Интернет - это изначально разработка Министерства Обороны США, это
западная штучка. А теперь представь, что в какой то момент у тебя интернет
просто исчезнет, а. Ну просто исчезнет, потому что России же Запад не нужен,
правильно. И что ты будешь делать тогда, а. А теперь взгляни на свой компьютер,
у тебя может быть ноутбук либо настольный компьютер. А теперь представь, что
твой компьютер поламался. Ты идешь чинить, а тебе говорят - нет, не можем
починить, потому что запчастей нет, нет нужной материнской платы, или жесткого
диска. А почему нету - да потому что России такое никто продавать не хочет,
Россия же вся в крови, кому охота продавать ноутбуке стране-убийце, стране
зомбированных идиотов. Дальше больше. В общем, я что хочу сказать. Даже СССР -
мощная держава, запустившая человека в космос, не смогла выдержать конкуренции
с Западом. А теперь насчет ученых. Ученый - это вообще глобальная профессия,
ученые нуждаются в связях по всему миру, им нужно ездить на конференции,
докладывать, быть в курсе, что и как делается в мировой науке. Ученый, сидящий
взаперти в России, отсеченный от мировой науки, - в современном мире, это уже
не ученый, это такое, энтузиаст-любитель, даже пускай он будет мега-умный, как
например Григорий Перельман, решивший одну из задач тысячелетия. Так вот.
Россия вся в крови украинцев, рассея навеки проклятая страна. В ней не будет ни
высоких технологий, в ней не будет ничего. Она просто рухнет и исчезнет, как
раковое пятно на теле планеты. Вот и все. А Украина победит, и конечно заживет
еще лучше. Будет вообще Лучшей Страной Планеты, будет Сияющим Солнцем Планеты,
где будут развиваться на самом высоком уровне и Наука, и Музыка, и Литература,
и Философия, и Бог знает что еще. Так что все будет Украина!

так а тебе какое вообще собачье дело, кого и как там в Украине призывают,
особенно если ты сидишь в Новосибе. Тебе, что ли, делать больше нечего у себя в
Сибири, а, кроме как Украину обсуждать, а. И это ж вы уебки напали на Украину,
разбомбили уже кучу всего, убили уже столько людей. Неудивительно, что даже уже
женщин приходится призывать, чтобы выгнать вас, - безумных бешеных собак со
своей Родной Земли. У нас хоть и парней отличных много, но потери то все равно
есть, к сожалению.

это ж вообще удивительно, да. Сидит там чел в Новосибе,
или Владивостоке, или в Москве. И дрочит, дрочит, дрочит на Украину - небольшую
по сравнению с рассеей страну. У него же есть уже рассея - огромная, интересная
страна. Но ему похер на Байкал, ему похер на вулканы Камчатки, ему похер на
Кавказ, он сидит и дрочит на Зеленского, на Порошенко, на Украину, на хохлов,
бандер и так далее. Не любите вы рассяне свою рассею, охренели и подурели уже
совсем.

понимаешь, да. ты вот у нас путенский холуй, раб, в общем. А я раб Божий. Нету
у меня других хозяев в моей душе, чем наш Владыка Исус Христос. И поэтому мне
просто жить, проще чем многим другим.

ivan demidov 2replied to Малёк так это тебе лечиться надо. я просто напоминаю
об этом. Мозги то вещь нужная, не так ли.

ivan demidov 2 ты ж у нас сидишь в Красноярске и дрочишь на Украину, что вообще
весьма странно. У тебя что ли нечем больше в Сибири заняться, да, чем дрочить
на Украину, а.

ivan demidov 2 и что ты здесь хочешь собственно доказать, а. Что Украины нет,
что укронацистов надо уничтожить, фашистов будем мочить и так далее, и тому
подобное. дети Донбасса, 8 лет, где вы были, полк Азов ляляляля. Это же ж все
гавно, понимаешь. ВАМ РЕАЛЬНО В ГОЛОВУ ЗАБИЛИ ТОННЫ ИНФОРМАЦИОННОГО ГАВНА,
ПОНИМАЕШЬ, ДА.

ivan demidov 2 а потом вот будет Страшный Суд, и Господь тебя спросит - а чем
ты занимался. А ты ответишь - я сидел в одноклассниках и постил гавно. А Он
тебя спросит, дружок, разве Я для этого тебя создавал по Своему Образу и
Подобию, чтобы ты сидел в Одноклассниках и постил всякое гавно, а. Стыдно же
будет тебе, в самый ад тебя отправят, хахаха

кто там что продавал. Во-первых, у какое собачье дело тебе, мразь из
Новосибирска, который за 3000 км от Украины, что там кто продает и кому в
Украине. Кому-то что купили, кому-то что продали. Это раз. Два. Никто Украину
Западу не продавал, это же Украина, как ее можно вообще кому-то продать, если
Украину просто невозможно продать. Далее. Насчет продажи иуд и так далее. Сидит
себе мразь этакая в Сибири, и лучче за нас, украинцев, киевлян, львовян,
одесситов, харьковчан, тернопольцев, знает, что там случилось в 2014 году, и
что это означает. Просто поразительно, до чего у людях засрано в голове и в
душе. Это же ж ты малек у нас продал все что у тебя есть. И в отличие от нас,
которые никому ничего не продавали, ты продал самое дорогое, что вообще есть у
Человека - ты продал Сатане свою Душу. Вместо того, чтобы быть здоровым
адекватным Человеком с чувством юмора и умением мыслить и анализировать, ты
стал зомби. Ты вот сейчас какое-то гавно снова настрочил, сидя за 3000 км от
Украины, и нихрена в общем не понимая ничего в этой самой Украине - понимаешь,
ты превратился в тухлятину, от тебя несет вонью Ты - просто зомби. То, что ты
написал - это не твои собственные мысли, нет. Это - МАТРИЦА, КОТОРАЯ ТОБОЙ
МАЛЕК УПРАВЛЯЕТ. ПОНИМАЕШЬ. ТЕБЕ ВЛОЖИЛИ В ГОЛОВУ ГАВНО, КОТОРОЕ ТОБОЙ ЖЕ И
УПРАВЛЯЕТ. ДА. ТЫ ПРЕВРАТИЛСЯ В ЖАЛКОГО БИОРОБОТА, АНДРОИДА ХАХАХ. Сидишь себе
в Сибире, Украина и украинцы тебе вообще десятым местом, но при этом лучче
знаешь за нас самих, как нам жить. Это же вообще какой-то запредельный идиотизм
и зомбированность.

далее, насчет так называемого зели. зеля это у тебя в мозгу, понимаешь. Ты же у
нас дрочишь на зелю, ты же у нас постоянно какие-то картинки с каким-то
карикатурным зелей шлешь. Это у тебя какие то зели сплошные в голове. КАКИЕ ТО
ТАРАКАНЫ У ТЕБЯ ПОЛЗАЮТ ПОНИМАЕШЬ - ЗЕЛИ ПИНДОСЫ ХОХЛЫ БАНДЕРЫ И ТАК ДАЛЕЕ. А
насчет зели. Нет никакого зели, а есть Зеленский Владимир Александрович,
Президент Украины, занимает свой пост с 2019, избран на этот пост в 2019 году
на всенародных выборах. Вот и все. Бывший художественный директор Студии
Квартал 95. Женат. Что там еще. Жену зовут Елена. Что еще. Да даже не знаю. Ты
думаешь мы день и ночь дрочим на Зеленского. Да не дрочим, успокойся, лучше
себя побойся, как Максим Покровский поет в своей песне Поколение Зет. Посмотри
же на себя, Малек, ПОСМОТРИ НА СЕБЯ, МАЛЕК В ЗЕРКАЛО. В ЖАЛКОГО ТУХЛОГО БАРАНА
ЖЕ ТЫ ПРЕВРАТИЛСЯ. ПРОСТО КАКОЕ ТО ПОСМЕШИЩЕ ТЫ СТАЛ, МАЛЕК.

Кто в Армии Украины - ВСУ то есть - Военные Силы Украины. Кто же там у нас в
армии, иностранные наемники хахахаха. Иностранные наемники хахахах ВО-ПЕРВЫХ В
ВСУ служат самые обыкновенные люди, мужчины и женщины, украинцы. Сейчас в армию
пришло очень много людей, самых разных профессий, представляешь, да. Вот ты
может быть в свое время слышал такую группу Стольный Град, реппер такой есть,
Ярмак, представляешь, да. Так вот, он раньше пел по русски, и россияне его тоже
слушали. А теперь он в рядах ВСУ, представляешь, эй ты, нацистская мразь под
ником малек.

Кто в Армии Украины - ВСУ то есть - Вооруженные Силы Украины (Збройні Сили
України). Кто же там у нас в армии, иностранные наемники хахахаха. Иностранные
наемники хахахах ВО-ПЕРВЫХ В ВСУ служат самые обыкновенные люди, мужчины и
женщины, украинцы. Сейчас в армию пришло очень много людей, самых разных
профессий, представляешь, да. Вот ты может быть в свое время слышал такую
группу Стольный Град, реппер такой есть, Ярмак, представляешь, да. Так вот, он
раньше пел по русски, и россияне его тоже слушали. А теперь он в рядах ВСУ,
представляешь, эй ты, нацистская мразь под ником малек.

Дохрена самых обычных людей в ВСУ. И эти люди очень мотивированы, и очень злы,
что какая-то нацисткая падаль, называемая армия рассея посмела напасть на их
Землю, на их Украину, понимаешь ли ты это, шваль из далекой Сибири. Понимаешь.
И ваших уже больше 30 000 пожгли, а вы, как жалкие трусы, как безумные бараны,
все никак не можете успокоиться, понять простую вещь, что ИДЕТ ВОЙНА РАССЕИ
ПРОТИВ УКРАИНСКОГО НАРОДА, И ЭТА ВОЙНА ДЛЯ РАССЕИ ЗАВЕДОМО НЕПРАВЕДНА, ДЛЯ
УКРАИНСКОГО НАРОДА ЭТА ВОЙНА - ВОЙНА ЗА УКРАИНУ, ВОЙНА ЗА РОДИНУ, СВОБОДУ И
НЕЗАВИСИМОСТЬ, ПОНИМАЕШЬ ЛИ ТЫ ЭТО, а, малек из Сибири.

а насчет телевидения Украина 24. Я кстати не так часто вообще смотрю видео, как
ты может быть думаешь, я больше читаю, что пишут в разных источниках. А кстати,
ты знаешь, я вот недавно смотрел ролик с вашего федерального ТВ. и что.... там
было обсуждение скабеевой (правда, это еще до войны было), как Байден на
климатическом саммите пукнул.... хахахха Скабеева блять минут десять наверное
смаковала, как там Байден прошел куда-то, с кем-то общался, и пукнул. Ну
пиздец, Ну пукнул, ну и что. А скабеева дрочит на пуканье Байдена в прямом
эфире федерального телеканала, который вещает на всю рассею. ХАХАХАХ СТРАНА
ЗОМБИ СТРАНА ДЕБИЛОВ ТУХЛАЯ ГНИЛАЯ СТРАНА.

А! ты хотели знать, как тебя используют. Именно вот так и используют, как
биороботов. Сидишь у себя в Хакасии, Украина от тебя за 3000 км, тебе это
вообще побоку, понимаешь, жила бы себе в Хакасии, не знаю, по лесам бы грибы
собирала, или по парках местным гуляла, цветочки собирала. Так нет, сидит себя
в ОК часами и шлет какое-то гавно, все шлет, пытается что-то там доказать, все
слюни пускает хахахаха. Вот именно тебя, сучку из Абакана, используют по
полной, и кстати наверное вообще забесплатно. Тебе своего времени не жалко, а.
Че, нет ничего болеее достойного, чем сидеть как последняя дура в
Одноклассниках и дрочить на Украину, а.


\ii{topics.vojna.msg.rus.deti_donbassa}
\ii{topics.vojna.msg.rus.nauka}
\ii{topics.vojna.msg.rus.other}
