% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt.andronenko_umnica
%%parent 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Елена Андроненко - Умница, не по возрасту мудрая. Спасибо тебе}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Андроненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Умница, не по возрасту мудрая. Спасибо тебе. Еще в годы СССР западная Украина,
праздновала Рождество, а восток 7-8 ноября и все жили мирно, дружно. Никого не
раздрожало звучание двух языков. А вот одному нелюдю пришло в голову рассорить
страну, и что мы имеем. Я думала что павликов морозовых уничтожили в прошлом
веке, ан нет и сейчас начали орать и сдавать , что с ними говорят не рідною
мовою.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Романенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Елена Андроненко} Культ Павліка Морозова був принесений на наші терени
російськими окупантами. Куштуте, мадам!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Гаврилюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

А как же Крым, как же Донбас? Видя такое отношение к русскоговорящим, захотят
ли возвращаться? Кому то это надо раскалывать Украину

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Pidmohilniy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
А кому нужно, что б они возвращались??????


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леночка Анциферова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Прежде всего им это не нужно 100 процентов!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Романенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Алла Гаврилюк} 

Російськомовний - це не той, що не знає чи не бажає розмовляти українською, а
той, хто крім української вільно здатний послуговуватися російською. Той, що не
знає української, прстійно мешкаючи в Україні називається розумово
неповноцінним, а той, що не бажає - звичайним покидьком-шовіністом.

В Україну репатріювався у 1983 році, у 1985 році розмовляв українською, а до
1990 - вивчив не лише літературну мову досконало, але й кілька діалектів. Це
при тому, що не є філолоґом і на той час здобував вищу медичну освіту, що
потребувала багато часу.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Орлова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Юрій Романенко},  интересно, а на каком языке он получил высшее
медицинское образование? Я не говорю, что украинский язык не нужен, но на
территориях бывшего СССР русский язык был международный. Но в школах были уроки
украинского языка. Люди сами общались на том языке на котором им было удобнее.
Как могли общаться между собой украинец и удмурт? Я, думаю, что удмурт также в
праве требовать, чтобы с ним общались на удмуртском языке. Нет? Тогда почему
другие национальности должны с украинцами общаться только на Украинском? Есть
международные языки, а есть язык республики, который должен изучаться в школе.
Почему в ФРГ есть еврейская школа? Так как детям усваивать материал на родном
языке проще, а немецкий язык идёт отдельным предметом. И это называется заботой
о людях, живущих в стране.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Романенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Валентина Орлова} Мадам, в Німеччині Ви, претендуючи на громадянство
зобов'язані знати німецьку, у франції - французьку, у іспанії - іспанську.
Не подобається - чемодан - вокзал - московія.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Пронина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Алла Гаврилюк} значит кому-то это нужно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оля Оля}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Volodymyr Pidmohilniy} Украина говорит об этом и мечтает каждый день.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оля Оля}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100045793680695}\par
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/81521944_102597491276707_244703167529353216_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=gWETk2VWepoAX-uCTWg&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=44155f0b144ec45b388eb7491bb9c1d9&oe=60EB2B3C
  width 0.2
\fi

\textbf{Юрій Романенко} Сэр, вы не в Нiмеччинi. Это Русь. Святая.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{SergBuba Blagorozumny}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Полностью поддерживаю .....!!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нина Силакова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Сейчас наконец пытаются вернуть Украине украденный Россией её родной украинский
язык. И хотите вы или нет следующее поколение будет україномовним. Потому что
Бог Украине дал украинский язык.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лидия Жукова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Нина Силакова} ДА И СЛАВА БОГУ. ТОЛЬКО НАДО ДЕЛАТЬ ЭТО БЕЗ ПРИНУЖДЕНИЯ И АГРЕССИИ И ВСЕ БУДЕТ ОК

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lidiya Palii}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Нина Силакова} хто у кого що украв? Коли украв? Докладніше можна?
Язиком плескать- не мішки ворочатьЯкщо ви так вболіваєте за «украденный язык»,
то чого пишете на російській?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нина Силакова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Lidiya Palii} ви не зрозумієте

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Прекрасная}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Нина Силакова}
та да...слова
"членкiня"..
"мiнестерка"..
та iншi ..нам не понять..
(я вот сомневаюсь что они украинские🤔)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lidiya Palii}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Нина Силакова} я вас розумію краще, ніж ви здогадуєтесь.А вам, по суті,
нічого відповісти, окрім бла-бла про те, що мову вкрали. В радянській школі нас
навчали нею володіть досконало, ніхто її не крав. Ця тема штучно надумана, щоб
ще більше посварить і роз*єднать людей.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Белевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Нина Силакова} увы, но это западенский суржик. . . А насилие , вызывает обратную реакцию. . .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нина Силакова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Lidiya Palii} а хто просив нас українців в радянській школі досконало
вивчити російську мову а не досконало рідну українську мову. Всіх орусили і
мене теж. Я була вчителем російської мови і літератури а українську мову вивчаю
зараз дякуючи Бога що відкрив очі, що живу в Україні і треба пишатися своєю
країною і своєю мовою так як росіяни своєю, а розмовляти можете любою а знати
українську мову.

\end{itemize}

%%%%fbauth
%%%%fbauth_name
%\iusr{Екатерина Гаранина}
%%%%fbauth_url
%%%%fbauth_pic
%%%%endfbauth

%\ifcmt
	%ig https://media1.tenor.com/images/ab4977f477a49f5cf76e47e78937302b/tenor.gif
	%width 0.4
%\fi

\end{itemize}

