%%beginhead 
 
%%file 02_03_2022.fb.dedova_natalia.mariupol.1.mar_upol__p_dsumki_p
%%parent 02_03_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02BeMDRBbvRk1u7Gc6RkF3rns4EUdNtxQzb9vymPJ6eu1Z2wUwgqZw7qKcZzex1ui9l&id=100007662284921
 
%%author_id dedova_natalia.mariupol
%%date 02_03_2022
 
%%tags mariupol
%%title Маріуполь. Підсумки першого дня весни
 
%%endhead 

\subsection{Маріуполь. Підсумки першого дня весни}
\label{sec:02_03_2022.fb.dedova_natalia.mariupol.1.mar_upol__p_dsumki_p}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02BeMDRBbvRk1u7Gc6RkF3rns4EUdNtxQzb9vymPJ6eu1Z2wUwgqZw7qKcZzex1ui9l&id=100007662284921}
\ifcmt
 author_begin
   author_id dedova_natalia.mariupol
 author_end
\fi

🇺🇦❣️🇺🇦 Маріуполь. Підсумки першого дня весни.

😔 Поранено за добу - 28 мирних маріупольців. Зокрема, хлопчик 9 років,
дівчинка 13 років. Волонтерівка. Кількість загиблих - уточнюється. 

😔 Сьогодні гатили по всьому місту. Східний, Лівий, Кальміуський, Центральний
райони, МКР "Кірова", Приморський. О 23:30 розпочався хаотичний обстріл
ствольною артилерією. Снаряди впали на Слобідці (один з них влучив у будинок
нашої волонтерки) та поблизу ДОСААФа. 

😔 Сьогодні ми шукали відповідь, як хоронити померлих та загиблих. Відповідь -
поки ніяк. Інструкція у Николай Сапаров 

😔 Сьогодні ми викликали швидку пораненим, шукали продукти евакуйованим,
отримували звернення врятувати сім'ї із Виноградного та Старого Криму,
розшукати родичів із Сартани, знайти ліки, памперси, бензин. 

😔 І ми сиділи без світла, тепла, води, зв'язку та інтернету.

Проте! 

🙂 Сьогодні - електропостачання частково було відновлено. Дякуємо за
інформацію, Юлия Линчицкая !

🙂 У МКР "Східний" - дали воду. Правда, поки частково. Дякуємо комунальним
службам! 

🙂 Нам надає гуманітарну допомогу Італія. Одразу дві пропозиції за вечір.
Дякуємо за контакти, Оля Андрусенко , Татьяна Залавина !

🙂 Нам віддає продукти підприємець Дмитро. І вже завтра Кирило Долімбаєв їх
забере для тих, хто потребує допомоги. Дякуємо за контакти, Дарья Пешкова ! 

🙂 І сьогодні ми замовили дуже багато ліків для наших лікарень. 👉
https://fb.watch/buo_nijH_X/

Сподіваємося на допомогу! Дякуємо за інформацію, Алина Омельяненко !  

🩸Завтра буде працювати станція переливання крові. Дуже просимо прийти на
Троїцьку, 48, в наших лікарнях багато поранених після обстрілу житлових
кварталів.

Їм потрібна Ваша допомога.

🇺🇦❣️🇺🇦 І дякуємо кожному, хто залишився в місті! Ви - його сердце, душа та
надія! Все буде Україна! 

Фото Николай Рябченко . Бережи себе! 
