% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.12.profil.ksusha_ukraine
%%parent topics.vojna.my.12.profil
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

а мобилизация им (зомби) еще ничего не доказала, на то они и зомби. Решение
проблемы зомби, а также вообще понимание того, как вообще выиграть
информационную, смысловую войну, да! как вообще ПОБЕДИТЬ в информационной
войне, всецело и полностью, лежит прежде в области психологии, мышления,
разума, интеллекта, и понимании принципов информационной войны, и того, как
работает виртуальное пространство интернета

а как простой вариант, если вам надоело с ними спорить, - а спорить с ними
действительно совершенно не нужно, - и доказывать тем более ничего не надо, - а
хочется здесь что то важное для Украины сделать, можете просто кидать эти
тексты в произвольном порядке - как только видите гада, который какую то
гадость кинул, - кидаете, давите текстом. Похер, что они там визжат, похер, что
они там будут говорить, что они якобы не читают. Все они падлы читают, еще и
как читают!!! Да, еще, в дискуссии не вступаете, просто давите текстами и все.
Или, если уж писать комментарий отдельно, но вкладываете вообще всю свою силу,
и разносите их нахер по стенке. Вот это я и называю бить орков. Минимум нервов,
а польза большая. Я так делаю постоянно. А почему это работает и влияет на них
весьма сильно - я объясню позже. Можете сесть и свои тексты написать, это тоже
будет очень, очень хорошо. Есть огромное число тем, по которым нужно писать,
Мариуполь... Буча... Харьков... огромное число тем, которые здесь не видны как
следует, вообще не видны, я бы даже сказал. Связные, смысловые, жесткие тексты,
которые можно использовать снова и снова. Картинки - это конечно прикольно, но
Смысловую Войну картинками не выиграешь, здесь нужно Слово, реально мощное,
осмысленное, сильное, яростное Слово, знаете, идущее от Души, от Сердца, от
Разума
