% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_11_2021.fb.dolzhenkov_aleksandr.kiev.1.den_dostoinstva_svobody.cmt
%%parent 21_11_2021.fb.dolzhenkov_aleksandr.kiev.1.den_dostoinstva_svobody
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Юрий Суховерхов}
День позора и печали.
Майдан и его сторонники- зло Украины !
Это было понятно ещё 8 лет назад.
Украину превратили в колонию, не видно перспективы выхода из тупика.

\iusr{Сергей Нефедьев}
Когда-нибудь этот день будет называться "День дурака"...

\iusr{Ирина Папижук}
\textbf{Сергей Нефедьев} день дурака-это весело, а здесь, какое веселье?

\iusr{Юрий Кононицын}
Власть так любит заниматься переименованием. Было бы честно переименовать Майдан Незалежности в «Майдан Залежности»

\iusr{Ирина Микитюк}
День бiдностi и позора... @igg{fbicon.cry} 

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/258869426_969579553905802_6618830998020245769_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=gM0ziPY1rc8AX8PYWDw&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=5edaac5c85cfdb2a5e218fd03e6dda8f&oe=61A2C0E2
  @width 0.4
\fi

\iusr{Ирина Папижук}
ужас, и мы по нему ходили!

\iusr{Алексей Коваль}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/259753307_4397412223688842_9013587624319827123_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=PzKOUEhNpQIAX-R-FSC&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=91b473818a427c9bfc9cd0d58f4e2bbf&oe=61A280C6
  @width 0.4
\fi

\iusr{Andrey Kichatov}

ЕЩЕ РАЗ ВСЕХ * ЗІ СВЯТОМ ГІДНОСТІ І СВОБОДІ!* 

\headCenter{\enquote{Прозрение}}

\begin{multicols}{2}
\obeycr
Я помню как меня учили -
вначале Родину любить,
потом себя, и как лечили
в больнице, если что, чтоб жить.
\smallskip
Уроки прочно я усвоил,
и вот теперь уж сложно мне
под крики "Слава" глупым строем
шагать по стоптанной стране.
\columnbreak
Те, кто прошли сквозь кровь майдана,
на ней усевшись в кабинетах,
задумали все это спьяну,
иль как-то вдруг случилось это?
\smallskip
А может быть за их спинами
сидел циничный режиссер
и управлял их головами,
да так и крутит до сих пор?
\smallskip
24.07.2018
\restorecr
\end{multicols}

\headCenter{\enquote{ПРАВДА}}

\begin{multicols}{2}
\obeycr
Ладно бы что-то светило
нам впереди, ну а так
все до сих пор не остынут
шины с майдана никак
\smallskip
дымом густым заполняя
все закоулки души
край наш цветущий меняя
в остров безумной глуши.
\smallskip
09.06.2018
\restorecr
\end{multicols}

\headCenter{\enquote{Надежда}}

\begin{multicols}{2}
\obeycr
Ты настрой свою душу
на любовь и весну,
телевизор не слушай,
не смотри про войну -
\smallskip
она там где-то, с краю,
не твоя, не моя,
под шумок все украли
те, что в круг у огня
\smallskip
греют грязные руки -
в душ горящий костер,
чтоб не гас, злость и муки
добавляют - не спорь
\smallskip
с ними - то бесполезно,
кто за кругом - враги
все для них неизбежно,
ты не злись - подожди-
\smallskip
их огня порожденьем
погорят и они
уже скоро - надежды,
верю - вспыхнут огни.
\smallskip
27.07.2018
\restorecr
\end{multicols}

\iusr{Ингвар Теос}

\href{https://www.youtube.com/watch?v=tegjASN0FvU}{%
Россиюшка - "Гуси Лебеди", Ingvar Teos, youtube, 20.11.2021%
}

\iusr{Петро Лемішка}

Бандити звозили людей на майдан для того щоби зробити розруху в Україні, адже
вже була стабілізація, не було запозичень. Путін не міг чекати, щоби в
Севастополі був Ізраїль! Запрацювали вірні коменданти яки були вірні росії та
кпрс! Мирно неможливо було зробити перевороту, тоді завезли снайперів!
Повбивали невинних людей! Назвали вбивства Перемогою! Зробили св Раду і вбивцчм
ніби зробили Амністію! Але то не Конституційно і суперечить Святим Писанням так
існуємо 8 років в злидні!


\iusr{Людмила Баранова}
Ни гидности, ни достоинства так и не приобрели. Только ненависть друг к другу и милитаризацию страны

\iusr{Евгения Кара Марин}
Все \enquote{консервные банки} вскрылись. Без майдана так и не узнали бы, какие мрази рядом.

\iusr{Светлана Авраменко}
День стыда и беззакония...

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Мирянин}
\textbf{Светлана Авраменко} И наш гарант поклонился липовым хероям Небесной Сотни.
\end{itemize} % }

\iusr{Ярослава Золотько}

В 21 веке государство в центре Европы не имеет энергоресурсов для прохождения
отопительного сезона - на ТЭЦ нет даже минимального запаса угля, веерные
отключения электричества уже начались в регионах и под Киевом. Пенсионеры с
пенсией в 2 тыс. грн получают счет за коммуналку в разы больше. С каждым годом,
я все чаще задумываюсь о том, что не хочу жить в Украине - не вижу здесь
будущего для своего ребенка. И дело не только в экономике и медицине, а в
повсеместном делении людей на \enquote{касты} по языку, отношению к историческим
событиям, вере, которого раньше не было. Если коротко, то политика государства
сводится к \enquote{кто не скачет, тот москаль/рука Кремля/сепар(нужное
подчеркнуть)}. Теперь есть журналисты правильных СМИ и неправильных, которые
закрываются без суда и следствия, только по решению СНБО.


\iusr{Равиль Закиров}

Просто напросто оторвали Украину от России. Воспользовались Олимпиадой в Сочи
20014 года, перешли к активной стадии переворота. У России были связаны руки.
Путин развлекал иностранные делегации на фоне гор и клумбы с тюльпанами,
доказывая свою партнерскую надёжность. А те ему грозился байкотом игр, если
вешается в дела Украины.

Слишком дорого обошлась России зимняя олимпмада. Выбирая Украину или Олимпиаду,
он выбрал Олимпиаду.

\iusr{Владимир Тимофеев}

Какое Достоинство и Свобода если после госпереворота стали жить в несколько раз
беднее и из страны миллионами бегут как от чумы и мы стали самыми нищими в
Европе и в СНГ и за последнее время закрыли три оппозиционных канала и убивают
и избивают каждый день журналистов и никого за это не наказывают,не государство
,а Банда.

\iusr{Barbara Bliss}
\textbf{Владимир Тимофеев} желудочник

\end{itemize} % }
