% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_12_2019.fb.bozhenko_galina.doneck.1.dom_muzej_im_bondarja
%%parent 28_12_2019
 
%%url https://www.facebook.com/madamvolshebnica/posts/3300713616670397
 
%%author_id bozhenko_galina.doneck
%%date 
 
%%tags dnr,donbass,doneck,medicina,muzej,zhizn
%%title Народный Дом-Музей им. Героя Украины, академика Г. В. Бондаря
 
%%endhead 
 
\subsection{Народный Дом-Музей им. Героя Украины, академика Г. В. Бондаря}
\label{sec:28_12_2019.fb.bozhenko_galina.doneck.1.dom_muzej_im_bondarja}
 
\Purl{https://www.facebook.com/madamvolshebnica/posts/3300713616670397}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bozhenko_galina.doneck
 author_end
\fi

оглядываясь на прожитый уже(почти) 2019 год, хочу в преддверии 2020 года
ПОБЛАГОДАРИТЬ ВСЕХ БЛАГОТВОРИТЕЛЕЙ И СПОНСОРОВ нашего Народного Дома-Музея
им. Героя Украины, академика Г. В. Бондаря ЗА СДЕЛАННЫЕ В СОЗДАНИЕ МУЗЕЯ ЛИЧНЫЕ
ИМУЩЕСТВЕННЫЕ И ФИНАНСОВЫЕ ВКЛАДЫ! 

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/80565389_3300711033337322_4389870869057372160_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=0FZ8nyceHT0AX9aE8s0&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=f76a1da06b2b313f164042788370e5e0&oe=61C1AA39
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi


Хочу сказать ВЕЛИЧАЙШЕЕ СПАСИБО ВСЕМ, КТО
ОТКЛИКАЛСЯ НА МОИ ПРОСЬБЫ О ПОМОЩИ, КТО НЕ ОСТАЁТСЯ И НА СЕГОДНЯ РАВНОДУШНЫМ К
ТОМУ БОЛЬШОМУ И БЛАГОРОДНОМУ ДЕЛУ, КОТОРОЕ МЫ ВМЕСТЕ С ВАМИ ДЕЛАЕМ СООБЩА!
Масштаб работы очень и очень большой, сделано уже очень и очень много, но ещё
немало предстоит сделать! 

Давайте же не будем опускать руки, давайте крепче
будем поддерживать друг друга и я прошу Вас помнить, что в ответ на Вашу
поддержку и я всегда готова пойти Вам навстречу. Открыть Музей мы планируем в
конце января, ко Дню Памяти Григория Васильевича, но на сегодня остаётся ещё
неотремонтированной в Музее одна-единственная комната 44м2 и на её ремонт нужны
средства для оплаты работ, стройматериалов и 4-х светильников 150000 рублей. И
если кто-то из Вас захочет нам помочь- мы будем очень Вам за это благодарны.

ДОРОГИЕ МОИ ДРУЗЬЯ, СООТЕЧЕСТВЕННИКИ, КОЛЛЕГИ, МОИ ОДНОКЛАССНИКИ И ЗЕМЛЯКИ,
ЛЮДИ ДОБРЫЕ, ЗЕМЛЯНЕ! ПОЗДРАВЛЯЮ ВАС С НОВЫМ 2020 ГОДОМ И ПУСТЬ ЭТОТ ГОД
ПРОДОЛЖИТ СТРОИТЕЛЬСТВО ВАШЕЙ НАДЁЖНОЙ ЖИЗНЕННОЙ ПЛАТФОРМЫ, ПРОДОЛЖИТ
ОСУЩЕСТВЛЕНИЕ ВАШИХ ПЛАНОВ, ДОСТИЖЕНИЕ ЗАВЕТНЫХ ЖЕЛАНИЙ! ПУСТЬ НАПОЛНИТ ВАШИ
ДОМА ЩЕДРОСТЬЮ МИЛОСТИ БОЖЬЕЙ И НАВСЕГДА В КАЖДОМ ДОМЕ И В КАЖДОМ СЕРДЦЕ
ПРОПИШЕТСЯ СЧАСТЬЕ, А В ДОНБАСС НАВСЕГДА ВОЗВРАТИТСЯ МИР! СЧАСТЛИВОГО,
МИРНОГО, УСПЕШНОГО ВАМ НОВОГО ГОДА!

\ii{28_12_2019.fb.bozhenko_galina.doneck.1.dom_muzej_im_bondarja.cmt}
