% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.msg.rus.other
%%parent topics.vojna.msg.rus
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Путинизм это не одна эта ничтожная чекистская крыса, путинизм это реально
морально и нравственная болезнь большинства современных россиян, точно также
как и например гитлеризм в Германии или сталинизм в СССР, потому что такие
преступные режимы могут существовать только при поддержке населения, пусть даже
и потенциальной, или как минимум при лояльности к режиму, т.е. молчаливое
согласие на все преступления как внутри страны так и за границей. Мы это видели
в гитлеровской Германии, в сталинском СССР и сейчас это возродилось в путинской
чекистско-фашистской России. есть конечно и адекватные россияне, но они в
абсолютно меньшинстве, из них как и при любом фашистском режиме делают типа
"врагов" народа - национальный предатель, иностранный агент и т.д., поэтому
такие люди либо существуют во внутренней эмиграции, говоря простыми словами не
отсвечивая, или же действительно бегут из России, понимая что будущего при
фашизме не будет ни у них, ни у детей, ни у страны в общем.

Ивана разбудил корейский смартфон, он встал со шведской кровати, выдавил на
американскую зубную щётку немецкую зубную пасту, побрился американской бритвой,
умылся французским мылом, вскипятил в немецком чайнике воду, насыпал в польскую
чашечку бразильский кофе, надел итальянский костюм, брызнул на шею французский
дезодорант, закрыл китайскую входную дверь на английский замок, сел в немецкий
автомобиль, вставил в японскую автомагнитолу диск с британской рок–группой, по
дороге купил два американских гамбургера и американскую газировку в
американском ресторане быстрого питания, приехал в офис, построенный турецкими
строителями, поставил машину на охраняемую парковку с канадской системой
видеонаблюдения, поднялся на финском лифте на пятый этаж, вошёл в кабинет с
табличкой: "Отдел мерчендайзинга", включил американский компьютер, открыл
браузер в американской операционной системе, зашёл в созданную американцами
сеть Интернет, напечатал на английском языке веб–адрес американской социальной
сети, вошел в свой аккаунт и, повинуясь зову сердца и крику души, напечатал:
"НЕ ДАДИМ ПРОКЛЯТОМУ ЗАПАДУ ПОРАБОТИТЬ РОССИЮ!"

Есть такие люди, - их зовут кацапы, До всего есть дело, всё им по плечу, Учат,
как сношаться, даже маму с папой, Пьют заместо пива, - конскую мочу. Раздают
кацапы ценные советы, Ведь они всё знают, и во всём секут, Где чего случится
вдруг на белом свете, А кацап незванный, - сразу тут как тут. Где его не
просят, и не уважают, - Именно в то место сунет он свой хер, Хоть своей же
властью вечно унижаем, - Он на всё согласен, словно пионер. Что же тут
поделать,- это их привычка, - Лезть под одеяло, и в ночной горшок, Ведь кацапы,
знамо, - и в пи...де затычка, И к за...упе лысой красный гребешок. Тягот и
лишений не страшась нисколько, За весь мир кацапы призваны страдать, Всем они
помогут, - во дворе вот только За собою мусор некому убрать. Жили бы нормально,
как все люди в мире, Но кацап, однако, твёрдо убежден, Что ему мешает смыть
говно в сортире Хитрый и коварный, подлый Вашингтон. Как же вы, болваны, жалки
и нелепы, - Сами обосрались с головы до пят, До чего забавно наблюдать, как
скрепы В ваших черепушках без мозгов скрипят. Между тем, имея кой-какой всё ж
опыт, Пьяная Россия всё встает с колен, - Но не понимает, бедная, что в жопе Не
духовный стержень, а кремлёвский член. В голове опилки и обрывки ваты, - Кто из
вас ответит на такой вопрос, - Вдруг подохнет Путин, - вы ж не виноваты, Вы же
ни при чём ведь, - ё...аный колхоз? Что же вы за люди, - люди-человеки? Что же
вам неймётся, в заднице свербит?

СОСЕДКА-РАССЕЯ !!!

Алекс Ширко(Химки-Рассея)

Подзаборная, вечно пьяная

Беспробудная сучка драная.

Звук пустой тебе – чувства братские.

От рожденья ты – сущность блядская.

Перед барином – пресмыкаешся.

А с соседями - громко лаешся.

Лишь бы всем вокруг понапакостить.

Гадость сделаешь – ржешь от радости.

У тебя глаза – завидущие.

А душа твоя – вездесущая.

Всюдусрущая – всё изгадила.

Ты такой была, ты не спятила.

Сеять зло вокруг – это мания.

Только ждёт тебя наказание.

Убивать нельзя – и не миловать.

Просто лет на сто – изолировать.

Январь 2016г

Следите за пальцами. Почему Российская Педерация не реагирует на потерю 33 000
солдат? Потому что 300 человек в день это для них ни о чем. Как о тараканах..
Меньше миграционного прироста. Рождаемость в рп : 5 085 ребёнка в день (211.87
в час) Смертность: 5 545 человека в день (231.04 в час) Миграционный прирост
населения: 624 человека в день (26.00 в час). Так они воевать могут ещё 100
лет. Надо просто увеличивать производительность ЗСУ по переработке)) Все будет
Украина! Не расслабляемся и чистим кулеметы) © кот в бронике

Путлер☠️ Капут☠️
#ФашикДонецкий Специально на русском пишу, чтобы вата прочитала.
Как настроение, дебилье? Шо ты там хныкало про вооосимь лет? Как оно, спать и знать, что в любой момент может прилететь?
И не нужно пиздеть, что все восемь лет так было. Не было. Не пизди. Кроме Петровского частично, Куйбышевского и немного Киевского района войну Донецк не видел вообще. Да, были прилеты и в Калининском, и даже по парку Щербакова, и по яме, ас центр которая, но это из ряда постановочных обстрелов. Ибо туда не били прицельно вообще (хотя в то же мыгыбы дыныры можно было за вооосимь лет пару пакетов града уебать).
Но сейчас горят базы с бк и техникой.
Долго горят.
Туда раньше никто не мог даже подумать, что прилетит, а сейчас летит каждый день.
И защититься без шансов - просто прилетело, просто горит техника, просто взрывается боекомплект и...
И все, ты нихера не можешь сделать
Классное ощущение, правда, вата? Пиздец как охуенно понимать, что не стоит вопрос о том, сдохнешь ли ты, вопрос лишь во времени. Особенно ахуенно то, что летит прям в форточку и "хитрый план"(размещение техники и бк в жидсекторе) оказывается фуфлом - Туда просто с неба что-то падает, Хуяк! И тишина
Ну, или рвутся снаряды или пожар.
Вата, как оно - чувствовать себя мясом?
Мы, цивилы, себя чувствовали. И постоянно чувствуем.
Когда вы, пидары русскоговорящие, стреляете в 200-300 м от жилсектора, уезжаете и знаете, что возможно в то место, где вы стояли и откуда стреляли, прилетит.
Но вам ведь похуй, ватаны, правда?
Вы ж стреляете как упыри из жилых массивов - вечером, когда цивилы дома сидят
Как настроение, сучата? Эй вы, пидары, которые на мясокомбинате и на мотеле, как вам спится последние несколько дней?
Или вы спите в памперсах?(не зря, кстати). Как вам понимать, ватаны, что все ваши ну пиздец какие "секретные" нычки известны и что туда в любой момент может прилететь?(ромашка в смысле)
Кстати, ватаны, попытки уебать по цивилам в Донецке выглядят убого. Да, понимаю, что хочется выдать это говно "за зверства Хунты", но уровень представлений так себе - даже вата уже понимает, когда и кто конкретно из города по городу хуярит и это не ВСУ, не-а.
Будет больно, вата, а точнее ещё больнее. Прилетит туда, куда не доставали ни разу. Неожиданно. Но прилетит
И самое прекрасное то, что не спрячешься. Что пво не сработает, что склады перевозить нет смысла, ибо агенты Хунты запасут куда это все поехало и отдадут точные координаты местоположения арте. Поэтому, вата, не ссы. Два раза не умирают, чо
Да, понимаю, что не хочется сдыхать, вата. Но ты же скот. А скот никто не спрашивает. И не будет спрашивать. Ибо мясо не имеет права голоса и никогда не имело

Всё, что связано с прилагательным "русский", после 24 февраля 2022 года, на ПЛАНЕТЕ ЗЕМЛЯ - Zдохло!!! Zдохло без права на восстановление!!! Zдохло НА ВЕКА!!!
Писал этот пост-комментарий в апреле, сейчас июнь - решил добавить пару слов для того рашистского гоVна, которое ликует по поводу разбомбленных украинских городов и сел: жилых домов, больниц, школ, детских садов, театров, заводов...
Тупые, безмозглые уроды - вы, ваши дети, внуки, правнуки... вернёте ВСЁ, что вывезли и украли в Украине!!! Будете отстраивать то, что уничтожили!!! Сидя сами в своем традиционном кацапском гоVне, будете долго-предолго, до полного восстановления Украины, платить нам репарации... вы даже примерно не представляете, что вас и ВСЕХ ваших потомков ждёт в вашем недалеком и несветлом будущем!!!
Отвечать персонально на смердящее тявканье кремлевского мусора не буду, смысла нет никакого - безмозглому дебилу-олигофрену, привыкшему воспринимать только враньё скабеевско-соловьиного помета и прочих кремлёвских пропагандонов, ничего не объяснишь... мы ведь не разговариваем с червями!
Но... пройдет ещё очень НЕ много времени и все эти тупые, безмозглые шавки заползут под плинтусы и будут сидеть там тихонечко, как фрицы после 1945! Кто-то "переобуется", начнет демонстративно бить себя в грудь и вопить: "Я за пуПина не голосовал, я был против войны, меня обманули, я не знал"...
Вот только спрятаться и отсидеться не получится: за совершенные военные преступления против ЧЕЛОВЕЧНОСТИ В УКРАИНЕ будут наказаны ВСЕ! И те, кто отдавал преступные приказы, и те, кто эти приказы выполнял, и те, кто тявкал смердячие комменты - ВСЕ!!! Вы ВСЕ - под колпаком!!! Не помогут фальшивые и закрытые страницы в соцсетях, ІР-адреса ваших компов и телефонов зафиксированы, информация о вас сохраняется на серверах!!!
Физически, морально, материально - ВОЗМЕЗДИЕ НАСТИГНЕТ, ПАСКУДЫ, ВАС ВСЕХ!!!
На ПЛАНЕТЕ ЗЕМЛЯ не будет ни одного уголка, где бы вы могли спрятаться от НАКАЗАНИЯ!!! Весь ЦИВИЛИЗОВАННЫЙ мир вас ненавидит, презирает, рюсская наZZия - изгои на ПЛАНЕТЕ ЗЕМЛЯ на ВЕКА!!!
Горе и беда, которые вы, маскальские ублюдки-твари, принесли Украинскому Народу, умножаться и вернутся к вам СТОРИЦЕЙ - это ЗАКОН КАРМЫ ВСЕЛЕННОЙ!!!
Добро пожаловать в АД, рюсские мрази!!!

Когда утихнет боль,когда будет похоронен последний солдат,когда прийдет
осознание вины. Будут написаны сотни книг,десятки тысяч статей,в которых будут
писать о том,как удалось превратить десятки миллионов "людей" в кровожадное
стадо,вселить в их сердца столько ненависти,сковав их мысли страхом,страхом
который позволил им убивать,превратив их в животных вкусивших человеческой
крови.Найдут обьяснение тому,как с помощью,казалось бы,самых бредовых идей и
откровенной лжи,удалось завладеть умом целого народа...

Заметил, что все чаще мелькает фраза «К осени все закончится, и все будет по-прежнему». Народ наивно верит, что снова откроется МакДоналдс, в автосалонах будут не только Нивы, а в Москву продолжат летать Сапсаны и Ласточки.
Я такое наблюдал на берегу озера Светлояр. Там сидели люди и ждали, когда из озера покажется град Китеж. Потом вздыхали и уходили прочь. Чтобы снова прийти на следующий день. Просто человеку хочется верить в чудо. Неважно, как оно произойдет. Ведь все детство нас кормили сказками. Сначала про волшебную щуку, потом про коммунизм. Сейчас сказки заменили страшилками. Народ начал писать в постель, представляя как НАТО ворует на кухне его котлеты.
Это настолько поразило начальство, что оно срочно поставила производство страшилок на поток. Страшилки оказались гораздо эффективнее, чем сказки. Вот страшный Байден уводит со двора твою кормилицу-корову. Потом гадит в подъезде, показывая тебе фак. Учит детей английскому, чтобы те уехали на Запад. Рвет зубами портрет Путина, а потом ест его. Называет Россию Раша. Ну как тут не описаться.
И в стране прекратили производство всего кроме страшилок и ужастиков. Посмотрите, как раньше показывали Путина. Как мачо. На коне, на дельтаплане, с аквалангом, в субмарине. А сейчас. Франкенштейн отдыхает. Вий боится показаться в России. Фредди Крюгер запирается на ночь. Его даже наряжают как похоронного агента. «У нас самые выгодные предложения по похоронам для вашего родственника». Ужас.
А оплывшие лица Симоньян, Киселева и Соловьева. Непросыхающие Медведева и Захаровой. Скабеева для тех, кто испытывает трудности с мочеиспусканием. Ведь все они – персонажи фильма ужасов.
С классическим сюжетом. Банда монстров захватывает город и начинает превращать его жителей в зомби.
Что ж. Тут нужны крик петуха, осиновый кол, пистолет с серебряными пулями. И все эти монстры превращаются в дым, который тает в небе и над городом снова сияет солнце. А оставшиеся в живых жители начинают думать что им делать с теми, кто стал зомби. Но это уже другая серия затянувшегося до неприличия фильма.#u8104f37dc0s#

Символы путинского Рейха.
Буквой "Z" обозначали зоны уничтожения в концлагерях Третьего Рейха. В Заксенхаузене "Stazion Z" создали для уничтожения советских военнопленных в 1941 году, перестроив под неё бывшие ремонтные мастерские. Там поставили печи (на фото именно они) для выпечки хлеба и переоборудовали их в крематории. Зону назвали "Z", потому что это последняя буква в немецком алфавите. Входили заключенные в концлагерь через башню "А" (первая буква алфавита), а выход для них был только один - через газовую камеру и крематорий. Вот и назвали "Z". За годы существования в этом концлагере было уничтожено более 100 000 человек.
Что касается символа "V". Этот символ имели право носить только старейшие члены SS.
Символ носился на правом рукаве партийной рубашки, был либо чёрного цвета, либо серебряного. Право на ношение шеврона «старого бойца» считалось высокой честью, поскольку являлось зримым свидетельством верности идеям национал-социализма еще во времена до прихода НСДАП к власти.

ГИМН РОССИИ!!!

Россия - безумная наша держава,
Россия - покорная наша страна.
Холопская воля, бахвальская слава -
Твоё достоянье на все времена.
Славься, отечество наше застойное,
Рабство народов союз вековой,
Предками данная доля запойная!
Пьянствуй, страна! Мы загнёмся с тобой.
От южных морей и до северной льдины -
Обман, мордобой, воровство и хуйня.
Одна ты на свете! Одна, сиротина -
Забытая богом дурная земля!

Славься, отечество наше похмельное,
Бар и холопьев союз вековой,
Предками данное дуло расстрельное!
Славься, параша, ОМОН и конвой!


Широкий простор для полит-катаклизма,
Грядущие нам открывают года.
Нам силу даёт апогей пофигизма.
Так было, так есть и так будет всегда!


Славься, отечество наше увечное!
Жирной поповщины тучный оплот.
Предками даннaя клиника вечная
Нас к торжеству вырожденья ведёт!

"....Как повторяется история. Два фюрера: коричневый и красный а цели одинаковые.
Крым - это, как известно, были Судеты, помощь соотечественникам, сакральные города, вся эта безумная лабуда - ну и к тому же возможность для начальства удостовериться, что сами подданные - такие же сдуревшие и будут аплодировать войне. Украина - это уже Чехословакия, когда объяснения о соотечественниках уже не очень нужны, просто хочется забрать чужую территорию и мотивами агрессор себя не утруждает. Чехословакия не готова была сопротивляться Гитлеру, Украина готова сопротивляться Путину, ей помогают, но все же - наблюдают, чем дело кончится.
А фюрер тем временем подползает к Польше. В нашем случае - к Литве. Подползает с ужимками предшественника. Если Гитлеру был нужен - якобы - коридор в Кенигсберг, то Путину - коридор в Калининград. Фюреры разные, город один...что будет дальше?

ваша лентавру обсірает ссср вот так:...Ridasjarvi Suomi

56 минут назад

-2

Дамы и господа! Россией уже 22 года правит совершенно отвратное животное, ничтожное и безнравственное чудовище, малообразованный гопник, лжец и вор Адольф Второй, который вместе со своими дружками-подельниками ограбил российский народ на триллионы долларов и вывез народное достояние за рубеж! Этого ему показалось мало и теперь он убивает украинцев и грабит народ Украины, выкачивая украинские нефть и газ в Черном море и вывозя добытое потом украинцев зерно! Этот Адольф Второй должен быть осужден и повешен, чтобы прекратить разгул российского faшизма! Этому чудовищу нет места на Земле!

Дамы и господа! Россией уже 22 года правит совершенно отвратное животное, ничтожное и безнравственное чудовище, малообразованный гопник, лжец и вор Адольф Второй, который вместе со своими дружками-подельниками ограбил российский народ на триллионы долларов и вывез народное достояние за рубеж! Этого ему показалось мало и теперь он убивает украинцев и грабит народ Украины, выкачивая украинские нефть и газ в Черном море и вывозя добытое потом украинцев зерно! Этот Адольф Второй должен быть осужден и повешен, чтобы прекратить разгул российского faшизма! Этому чудовищу нет места на Земле!

Кстати ещё раз насчёт «страшных бандеровцев». Российские власти старательно убеждали мир что «все галичане нацисты». Но сейчас мир прозревает.Вдруг оказывается что кроме Москвы, никто «страшных бандеровцев» не видел. Хатынь, оказывается, сожгли вовсе не «бандеровцы». Те кто вроде бы был жертвами - жители Галичины - отказываются повторять эту ложь. Поляки тоже признали что раздували эту легенду под давлением КГБ и демонтировали мемориал «жертвам бандеровцев» в Перемышле. Остальной мир вообще про эту проблему слышал только от россиян, а кто же теперь поверит России. Значит уже можно смело говорить что доброе имя Бандеры очищено от грязи

    Like 1

Василь Юрівreplied to Александр
Да, ещё раз - и в Одессе, и в Донбассе, и ещё ранее на майдане бойню организовали спецслужбы Путина. Это давно доказано.


Никаких фашистов в Украине нет. Есть националисты, но их ничтожное количество и
их НИ ОДНОГО НЕТ, НИ В ПРАВИТЕЛЬСТВЕ, НИ В ДРУГИХ ОРГАНАХ УПРАВЛЕНИЯ
ГОСУДАРСТВОМ УКРАИНА. Слоган "фашисты в Украине" придуман российским
пропоГАНДОНАМИ с целью оправдать начатую Путиным агрессивную империалистическую
войну. Ибо они хорошо знают, что означает слово "фашизм" для любого гражданина
России когда почти у каждого погибли в семье от рук фашистов родные и близкие.
Это подлый и лживый прием лживых путинских пропоГАНДОНОВ

Вам сколько лет лгут и рассказывают басни о Америка,нас , только у вас в стране порядок и полное развитие....
За все года правления это чмо сделало ваш народ полностью управляемым без каких либо прав на слово, мнение, желание,мыслить даже страшно людям уже о том,чему власти не угодно.
А неугодно ей то, чтобы страна была действительно развитой с счастливыми людьми,с развитой медициной,хорошим образованием.
А зачем это всё вам,вы для него никто,пыль, плевать на каждого ему, поэтому и нет всех благ людских,так как не считает он людьми вас(
Он годами вас обворовывает,а чтобы скрыть это воровство вам басни рассказывают о Америке и нас бандерах,что мы кукушкой поехали и сами себя убивать, насиловать и бомбить начали.
Чем больше тупого населения,тем легче им управлять,вот его тактика, причем учтите очень рабочая,ведь сколько верит в эту всю ложь...хотя и есть мыслящие люди,я многих встречала,но это люди которые не едят всё,что им дают,а имеют критическое мышление, знания,умеют мыслить, анализировать, которые не бояться иметь своё мнение,жаль,что такие для великой страны не угодны,не зря годами таких людей уничтожают(((

Мы разные! Когда же вы поймёте,

Насильно мил не будешь! Разве нет?

Вы грузнете и тонете в болоте,

А нам открыты двери в целый Свет!


Ваш мозг давно сменила пропаганда,

Годами вас готовили к войне!

Послушное, задуренное стадо

В отвергнутой и конченой стране.


Как пушечное мясо вас на плаху…

А мы людьми своими дорожим!

Вас не найдут! Ни тел, ни даже праха.

Такой вот в раше правящий режим.


Для каждой стороны свои два слова,

Чтоб пропасть между нами объяснить.

Мы твёрдо говорим - «ніколи знову!»

А вы вопите - «можем повторить»

о - первых,планировать напасть и напасть совершенно разые вещи.
Например, вы знаете, что сосед хочет вас побить и вы нападёте и побъёте первой, то сядете вы. По законам любой страны агрессором и преступником считается тот, кто напал.
Во-вторых, у Украины попросту не было наступательного оружия на момент начала войны. Только вот буквально недавно начались поставки из стран, поддерживающих Украину.
Тем не менее Украина не бьёт по россии, хотя уже имеет такую возможность.
В третьих, касательно мариупольцев, вы в курсе в каких условиях сейчас приходится жить, тем кто вынужден жить в оккупации, в Мариуполе? Люди не имеют элементарных условий для жизни, воды, газа, электричества. При ненавистном вам Азове у них всё это было, была благополучная жизнь. А после "освобождения" в городе жизни нет. И скрыть это не возможно, есть достаточное количество видео и свидетельств каково сейчас жить в Мариуполе.

Нет прекрасней новостей как услышать о потерях окупантов!! К что эти люди
делают на нашей земле?? На что надеяться? На что надеется этот проклятый
фашист? Мясник и националист -- убийца Путин? Он не умеет держать слово а
только врать и убивать за т приказы!! Мы добьем окупантов хоть голыми руками
хоть. кирпичами хоть горло перережим но жить они здесь не будут!! Но я верю в
наших ребят! Они герои и им не надо эта гниль рядом.прсле всего что сейчас
происходит!! Слава Героям!! Слава Украине и ее волевому народу с твердым
духом!! Победа с нами!! Это клятва для нас!!!

8 лет бабмасдамбил путин и его прихвостни. Моторолла, гиви, гиркин-стрелков,
захарченко оружием раши. А сваливали все на Украину. А вы дибилы верите. И
Боинг MH17 сбили из рашистского Бука. Вы нелюди. И ты в том числе, потому что
радуешься войне.  На видео моторолла стреляет вправо, потом налево в донецке.
Покошмарил народ. Пропагандоны рассказали, что это делает Украина, а вы -
убогие и верите этому!

В России провели школьный субботник с лозунгами гитлеровской Германии.
Сотрудники одной из школ в подмосковном Клине провели "субботник" 23 июня под
название "Труд освобождает". После облагораживания территории участники акции
сфотографировались с плакатами "Один народ, одна нация, один праVитель".
Белорусский блогер Владислав Бохан прислал в школу фейковое письмо от имени
партии "Единая Россия" с инструкциями к проведению акции. При этом он
потребовал прислать фотоотчет с плакатами. Ответ и фотографии ему прислали уже
на следующий день. "Люди, что стоят здесь на фото с лозунгом третьего рейха
"Один народ, одна нация, один правитель" (Ein Volk, ein Reich, ein Führer),
вещают об освобождении страны от фашистских захватчиков. Этой же маркой сегодня
они паразитируют на разумах детей с целью оправдания захватнической войны своей
империи", - написал Бохан. При этом он указал, что именно такие люди стали
соучастниками того, что "коричневая чума снова подняла голову в России (и в
Беларуси)". "Свобода в их понимании - отработать, дабы не прилетело от чинуш.
Это не пранк, цель пранка - смех, это же - акция, вскрывающая страшную и
абсурдную иронию свершившейся вокруг нас действительности", - подытожил блогер.
Показательно то, что россияне даже не заметили разницы между лозунгами
фашистской Германии и лозунгами современной России.

Они когда рассказывают,что рашка все войны выигрывает,забывают о Крымской
войне,когда им турки пизды дали,забыли,как японцы им пизды дали,забыли о первой
мировой войне,этом позоре! Финская война-,сколько тех финов,но русские пизды
получили! Первая чеченская отгребли по полной! И если бы не продажные
Кадыровы,и во вторую войну отгребли бы!

Не нужно свою старую пластинку гонять, если вьі живете в фейковой стране то не
значит що все такие, но сейчас в данньій момент єто даже не важно лише тому
просто посмотрите вашего же родного блогера Варламов, там и в картинках
раскажет вам на видео как у вас человек утонул в фекалиях и провалился там
долгое время, его не замечали, просто срали на него мертвого уже и пока одному
свинорусу вдруг стало интересно а що там в дьірке куда срет, 🤣 и решил
посмотреть а там точно такой же любопьітньій плавает себе в говне как ни в чем
не бувало он не только посмотрел но и по пробьівал на вкус так сказать на зубок
ДАБІ дуже интересовало його ну що там в дьірке куда срут 🤣🤣 и как після цього
можна говорить Руские своих не бросают,или тех кого бросают перестают бьіть
рускими!? Или руский гордиься своим гавном тільки у себя в гавнараше, а если
кто то попадает за границу в цивилизованую страну то жить там готов остаться и
продал бьі с потрохами свою гавнарашу если б кому то хоть нужна бьіла,и рад до
безуимия если его спутали вдруг с местньім жителем, но вся проблеми в том що не
каждому такое счастье вьі падает, болен 70% жителей гавнараши не имеют загран
паспортов а около 90% вобще дальше своего Крьіжопля негде не бьіли,и сидят в
своей фінальної яме, и знают какие они мрази грязньіе и от зависти своей то що
живуть в гавне они готовьі всех туда же затащить фуу вьі грязньій вонючий скот
незаслуживающий нічого окрім презрения и чувства брезгливости, фууу не пиши мне
больше грязная скатина

Кипящий разум возмущенньій бьіл в России во времена Черньішевкого, Толстьіх,
Некрасова и Доролюбова! А сами они - воплощение того разума! Геноцид єлитьі
российского народа, проведенньій Лениньім-Сталиньім-всеми друшими-и
завершенньій Путлером и привел к тому, что все мозга из страньі удрали
подальше! ОСТАЛОСЬ И ВЗАПРЯМЬ ОДНО НИ КОМУ НЕ НУЖНОЕ ГОВНО!!! Правда, вместе с
мозгами по миру разнесло и много безмозглого дерьма, которое и там начинает
вонять!

чтобы украинцы понимали. сегодняшняя военная тактика у мордора одна. полное
уничтожение населенных пунктов(городов сел и деревень) и захват территории с
дальнейшим превращением оставшихся в живых жителей в мордорских рабов и холуев,
с полным разграблением имущества и любой техники, или депортация в мордор.
геноцид в 21 веке. стоит угроза тотального уничтожения нации. и поэтому
убийство каждого Р усо Ф ашиста - шаг к выживанию. убивайте любого, пришедшего
с ордой. убивайте, убивайте, убивайте...

Глава Роскосмоса Дима Рогозин. Бороться с нацизмом он начал ещё в стране
советов.  1983-й год. Москва. Центр. Пушкинская площадь.

Галю! А ежедневные ракетные обстрелы не военных объектов(как в Киеве), а городских многоэтажек, конкретные удары по школам, больницам, где на километры нет ни одного военного....это как по твоему? Это что за психоз нацистко-бандеровский? При чём здесь мирное население? Ударьте по войскам...или это психоз загнанного зверя и выполнение команды на уничтожение всей недвижимости....значит разбивают всё и дома и объекты-видимо уже зная. что они(нацисты)сюда не вернутся....пусть Россия всё восстанавливает ...пусть тратит свои деньги на восстановление разрушенного....если бы думали вернутся. то недвижимость с таким остервинением УМЫШЛЕННО. не уничтожали бы дальнобойным вооружением....фактически вы уже сдали Украину......потомки Гитлера и Бандеры....вопрос только времени и потерь...а участь решена....об этом говорят бессмысленные отрешённые ракетные удары по мирному населению ..........это пока Донбасс, неужели также будет разрушаться всё людское по другим территориям, освобождаемым Красной Армией....враг будет разбит и победа будет за нами, как сказал И.В.Сталин...

Доброе утро.
Я вот подумал о нашем вчерашнем разговоре о комплексных мерах.
Посмотри, может в твоём окружении есть хорошие програмисты, хакеры...
Сейчас на Россию наложены санкции ты знаешь.
Россияне больше не смогут покупать новые телефоны, компьютеры.  Но те что у них есть сейчас могут работать ещё много лет. Им нужно помоч избавиться от старых.
Нужен очень сильный вирус который погубит им средства связи.  Во первых станет мало тех кто тролит за россию
А значит легче будет до них достучаться. Они сами увидят что все против россии и войны в соц сетях.  Можно воспользоваться доверием. Сейчас незнакомые люди поддерживают друг друга, дружат... мы одни из таких.
Если мы все под видом что за Россию ( ставить класс россиянам, предложить дружбу, восторгаться Россией и послать ролик или фото который им должен понравиться. Например украинские фашисты или украинцы пытали русских...)
Открыв такой ролик чтоб кончился телефон или комп.
Можно даже пойти дальше например человек знает где прячеться зеленский или где склады с джавелином. Но не знает как передать армии рф
Может и там подправить им компьютер. Думаю ты понял идею.  Это сообщение когда прочитаеш удали
Попробуй найти програмиста.

А рассылать будем мы все

РАШИСТСКОЕ ПЛЕМЯ, ПОДЛОЕ И ЗЛОЕ
РАШИСТСКОЕ ПЛЕМЯ, ПОДЛОЕ И ЗЛОЕ,
ЗА КРЕМЕНЧУГСКИЙ АД, ЖДЕТ КОНЕЦ!
ЭТО ПОДЛОСТЬ ГИТЛЕРА! - А НЕ ГЕРОЯ,
КАСАПУ НА ГОЛОВУ ТЕРНОВЫЙ ВЕНЕЦ!
РУССКИЕ ДИКАРИ! - ТАЁЖНОГО СТРОЯ,
ГИТЛЕР А МОЖЕТ СТАЛИН У НИХ ОТЕЦ!
ЗА УБИЙСТВА В КРЕМЕНЧУГЕ! - ИЗГОИ,
АГРЕССОР ПРИБЛИЖАЕТ СВОЙ КОНЕЦ!
КАК СВЕСТИ ПРОПУТИНСКУЮ ЗАРАЗУ?
В СВОЕМ ПОСТУПКЕ - ОН ДАЖЕ НЕ БЕС!
ПОСМОТРИ НА ЕГО - НЕ ПОНЯТЬ СРАЗУ,
С РОЖДЕНИЯ, ИЛИ ПО ЖИЗНИ БАЛБЕС!
ВОЙНА В УКРАИНЕ - СТАЛА ПРЕДЕЛОМ,
РАШЕ ТОЛЬКО В РАЙ КУЙЛА, ПЕРЕЙТИ!
С ВЛАСОВСКИМ, СИНЕ-КРАСНО-БЕЛЫМ,
И ВСТРЕЧА С ГИТЛЕРОМ - ИХНИЕ ПУТИ!
ЖЕЛАЮТ ИМ СМЕРТИ! - ДУШОЙ-ТЕЛОМ!
НЕ ЖДИ ОТ КАСАПА, СЛОВО: "ПРОСТИ!"
ИХ ВЕЛИЧИЕ! ЧТО НА СОРТИРЕ МЕЛОМ!
НАПИСАНО С МУЛЬТИКА: "НУ, ПОГОДИ!"

Dr. Sina ПОЛНАЯ ВЕРСИЯ
20 марта ·
Котенёва Анна Егоровна, 82 года.
Написано в одном из подвалов Харькова...
Хотят ли русские войны?
Пускай вам скажут пацаны,
Кто под Васильевкой стоит,
Кто под Сумами вечно спит,
Кто под Пологами в боях
Не помнил слова БОЛЬ и СТРАХ.
Спросите просто у ВЕСНЫ:
Хотят ли русские войны?
Хотят ли русские войны,
Спросите вы у сатаны,
Который в бункере сидит
И вволю ест, и вдоволь спит,
Вкушая страстно кровь детей,
Кровь украинских матерей.
Спросите вы у сатаны:
Хотят ли русские войны?
Скажите, "братский" наш народ,
Зачем по Харькову он бьёт?
Зачем Чернигов он бомбит,
И Киев наш за что горит?
В чём Мариуполь виноват?
Ну, не молчи, ответь нам, "брат":
Зачем вам боль моей страны?
Хотят ли русские войны ...
Хотят ли русские войны?
Россия, где ж твои сыны?
Тела их во поле лежат.
Ты забери детей назад.
Ты раздели скорбь матерей,
Верни хоть мёртвых сыновей.
Они уж больше не нужны?
Хотят ли русские войны?..
Хотят ли русские войны?
Молчите, наложив в штаны,
Позоря честь своих отцов -
Советской армии бойцов,
И дедов, кто фашизм прогнал,
Кто Киев спас - врагу не сдал!
Их души ужаса полны!
Хотят ли русские войны ...
Встал Мелитополь и Херсон,
Забыв про голод и про сон,
Бердянск, Каховка и Чонгар,
И атомный Энергодар,
Ирпень, Житомир и Токмак,
Над ними сине - жёлтый стяг,
Их не страшит сирены вой!
Идите русские домой


Как вы будете драпать, суки!

Все бросая и все кляня,

Патетично ломая руки -

"А меня-то за что, меня?

Ну какой я, к херам, агрессор?

Я ж не путин и не шойгу!

Я ж не доктор и не профессор -

Что я знаю и что могу?

Мне ваще что хохлы, что греки!

Разбирать их - не мой, блин, труд!

Мне ж сказали - Крым наш навеки!

Кто же знал, что опять наврут?

Мне сказали - и я, не споря,

Верил в новые рубежи!

Я ж все продал, чтоб жить у моря!

И куда мне теперь - в бомжи?!"

Как вы будете бить друг друга -

Локтем, когтем, бедром, багром,

Дочь - мамашу, супруг - супруга,

На последний спеша паром!

Рвать одежду, топтать упавших,

Биться мордами о забор

С обреченностью проигравших,

Осознавших свой приговор,

Как вы будете лезть на стенку,

Получая прикладом в лоб,

А очнувшись - зубрить Шевченко,

Чтоб опять на колени - хлоп!

Но не пустят рабов до рая,

Сколько вы ни лижите плеть,

Лишь потыкают берцем с края

И презрительно бросят: "Геть".

Ну а тем, кто в одном исподнем

Все ж сумеет прорваться в порт,

Чтоб по скользким от крови сходням

На последний взобраться борт,

Только более будет тяжко,

И не от тесноты кают,

Просто рушащаяся Рашка -

Это очень плохой приют.

Вам от бублика выйдет дырка,

А возможно - и в голове,

Вас поучит еще Кадырка

Шариату в своей Москве.

А считавших, что только яйца

Круче русской блатной души,

Приспособят пахать китайцы

Целый день за стакан лапши.

Да и собственные бандиты,

Раздражительные весьма,

Будут очень на вас сердиты.

После - голод, зима, чума...

В виде всем подлецам науки,

Завтра вашему - быть таким,

И за вас не впряжется, суки,

Даже Асад и даже Ким.

Пусть хоть всех вас затравят псами

Иль утопят в дерьме параш,

Заслужили вы это сами,

Всей страною вопя: "Крым наш!"

Ибо подлости - нет прощенья!

Заслужил - что купил, то жуй! -

Не один лишь тиран отмщенье,

Но и каждый его холуй.

Все получите честь по чести,

Вас ничто уже не спасет.

А в бомжи или в грузы 200 -

Это, суки, как повезет.

Валентинка Україна 💙💛 🇺🇦replied to Роман
Лизать жопу і яйця це якраз фішка раши-параши. Нравиться, не нравиться - ерефія розвалиться!

Из чего Бог создал Украину?
Из чего Бог созда́л Украину?
Из пшеничного хлеба
И высокого неба.
Бог их взял и создал Украину.
Из чего только сделали Джонсона?
Из английского грога,
Фунта, Битлз и смога.
Вот из этого сделали Джонсона.
Из чего только сделали Байдена?
Из ковбоев и банков,
Из ученых и панков.
Вот из этого сделали Байдена.
Из чего только сделали Штольца?
Из работы, футбола,
Пива и Интерпола.
Вот из этого сделали Штольца.
Из чего только сделали Путина?
Из вранья и убийства,
Из блевоты чекиста.
Вот из этого сделали Путина.
Из чего только сделаны русские?
Из дерьма и патронов,
Из дырявых гандонов.
Вот из этого сделаны русские.
Из чего только сделаны фашики?
Из России вонючей,
Поработавшей в Буче.
Вот из этого сделаны фашики

Вам никто никогда не угрожал! Россия никому не нужна! 1. Богатая и привлекательная
для захватчиков Россия.


На самом же деле Россия — только потенциально
богатая страна. Точно так же, как каждый новорожденный – потенциальный гений.
Не более. В действительности Россия довольно бедная страна третьего мира с
плохо развитой экономикой и примитивной инфраструктурой.
Две трети России — вечная мерзлота. Огромные
пространства, непригодные для жизни. Комариные болота, радиоактивные выбросы и
свалки, свалки, свалки.
По количеству пахотных земель Россия примерно
равна Казахстану. Их почти в два раза меньше, чем в США. Но даже из тех
пахотных земель, которые есть, используется менее 70%. Остальное заброшено. Огромная
Россия экспортирует ежегодно продовольствия на $20 млрд. Крохотная Голландия –
на $90 млрд. Во всей России аэропортов осталось меньше, чем в одной Аляске.
Автомобильная сеть развита слабо. Ни одного километра скоростных железных
дорог. Потенциальному захватчику придется вкладывать триллионы долларов в
экономику. Строить дороги, аэропорты, склады и терминалы. Вытаскивать сельское
хозяйство. Заниматься образованием и медициной. И самый главный вопрос — зачем?
Чтобы получить на халяву российские нефть, газ, лес и металлы? Коварный Запад и
так все это получает. И практически бесплатно — все деньги быстро возвращаются
обратно.
2. Все мечтают о нищей России. А зачем? Это
Путину нужна нищая безграмотная безвольная Россия. В нормальной стране кто
пойдет воевать за стиральную машину? В умной стране кто поверит бездарной пропаганде?
В сильной стране кто будет терпеть такое ничтожество у власти? Вы с каким
соседом предпочтете жить по соседству? С умным и обеспеченным интеллигентом или
с нищим гопником? Вы с какой компанией предпочтете иметь совместный бизнес — с
успешной и процветающей? Или с озлобленным банкротом на гране дефолта? Нищая Россия не нужна миру. Это беженцы,
проституция, наркотики, воровство технологий, шпионаж, непредсказуемость,
гуманитарный кризис. Вместо взаимовыгодной торговли нужно посылать миротворцев
и спасать от голода десятки миллионов людей.
3. Коварный Запад мечтает о развале России. А
зачем? В этом случае Запад получит огромное количество проблем – прежде всего с
ядерным, химическим и бактериологическим оружием, которые легко могут попасть в
руки террористам. И тогда мало никому не покажется. Да просто разграбление
одного склада с переносными зенитными ракетными комплексами может парализовать
все воздушной движение на целом континенте. И опять страшнейшая гуманитарная
катастрофа и десятки миллионов беженцев. Россия — опасный конкурент? А в какой,
позвольте спросить, области? В военной? Помнится российские пропагандисты
обещали дойти за три дня до Ла-Манша, а в результате не смогли за три месяца
дойти до Харькова. Вы понимаете, что сейчас в Украине воюет практически ВСЯ
боеспособная армия России? 

Россия войны начинала и проигрывала :
1905 г. японская война , позорно проиграна потеряв тихоокеанский флот.
1918 г. Первая мировая , позорно проиграна подписанием брестского мира и выплатами репараций.
1920 г. Советско Польская война , разгром под Вислой ...армия бежала.
1939 г. Финская война проиграна с огромными потерями и подписанием мирного договора.
1945 г. Вторая мировая была выиграна за счет ленд лиза и открытия второго фронта союзниками. ( капитуляцию подписали союзники )
1989 г. Афганская война проиграна без достижения поставленных целей , по всем пунктам... армия бежала.
1991 г. Холодная война проиграна, результат развал СССР.
Первая Чеченская позорно проиграна силам ополчения ,многократно уступающим численно и технически... ( Хасавюртовский мир )
Вторая Чеченская война закончилась позорным миром ... ( Р.Ф . выплачивает немыслимые средства за лояльность )
Была ещё проигранная крымская война, да и в 1812 году просрали все сражения, в 1920 году, помимо поляков, получили люлей от эстонцев, в 1922 году от персов (иранцев) в 1929 от афганцев, много чего интересного было.

А как быть с теми жителями Бучи, Ирпеня на глазах которых происходили эти
события? Десятки, если не сотни свидетелей убийств, пыток именно вашим
быдлом...В интернете все это есть. Но ты, сидя за тысячу километров от места
события, рассказываешь ту хуйню что вложили в твою дурную бошку СМИ... Какие то
непонятные "журналисты", "эксперты"... Ваша беда в том, что вы превратились в
обыкновенное нацистское быдло. Вас ткни мордой в любые факты, даже если это
произойдет на ваших глазах, вы все равно будете визжать, что это постановка и
фейк. Мне бы очень хотелось что бы подобные" фейки"произошли с тобой и такими
как ты. Что бы гибли ваши близкие, разрушались ракетами ваши дома, что бы ты
посидела в подвале при прилетах"Вот тогда и поговорим фейк это или нет...
Надеюсь вы это все прочувствуете. Ваш ебанутый дед решил играть до конца и
нажать кнопку. Рано или поздно вас сотрут с планеты Земля. Вы раковая
опухоль...А пока иди нахуй, и жди" фейки"... Недолго осталось..

Валентина Фандиковаreplied to Алексей

Которая уже потеряла большинство всех своих лучших летчиков и танкистов. Почти весь свой десант и прочую «элиту». А сейчас генералы этой второй армии мира думают не о том, как они будут завоевывать Варшаву, Хельсинки и Берлин. А о том, чем бы им взять Бахмут, Светлодарск и Лисичанск. В экономической? С 1,5% мирового ВВП? Сравните это с колоссальной экономической мощью Китая и вы поймете, что такое настоящая конкуренция. В научной? В культурной? Это даже не смешно. Перестаньте повторять чужие глупости.

Дмитрий Чернышев

Доброе утро всем, Слава Украине. Хотелось бы тут немного расписать по русне и
как с ними бороться.  Я тут зайду со стороны психологической и информационной.
Дело в том, что
здесь, конкретно здесь, в этой соцсети, как и в других местах Интернета, тоже
поле боя. На настоящем поле боя воюют ВСУ, а здесь мы воюем, сидя за своими компьютерами и смартфонами.

Воюем Смыслами, Словом. И как на настоящем поле боя, здесь тоже есть пистолеты, пули, пушки. Аналогия четкая.

Пули - это простые едкие сообщения, небольшие тексты. Потом, пули можно
испускать поодиночке, как из пистолета, - выстрелил - и пошел себе дальше. А
можно непрерывно строчить очередями, как из автомата.  Потом идут уже картинки
со словами., где слова четко написаны, большим шрифтом, раскрашены, например в
красный цвет, или же в цвета национального флага Украины. Как красный цвет, так
и цвета флага Украины имеют психологическое влияние само по себе.

Так вот. Проблема у нас сейчас в том, что интенсивность ведения боевых информационных действий 
с нашей стороны пока еще мала. У нас как будто в наличии только обычные автоматы Калашникова, с которыми мы бегаем от чатика к чатику. Мы мало или не используем артиллерию, не используем пушки, не используем атомное оружие,
а только автоматы Калашникова. А почему. Времени не хватает, желания не хватает, ярости не хватает.
А ведь в отличие от настоящего поля боя, ничего не мешает использовать и пушки, и артиллерию, и даже ЯО, было бы желание
писать Слова и рисовать Картинки. Потому что в Интернете можно соорудить все что угодно, и пушку, и гаубицу, тут все зависит в первую очередь от людей и их творческих сил и вдохновения. Ну то есть если брать практическую плоскость, то
например. Мы пишем простой комментарий - Крым - это Украина. Или же Ответишь за Бучу Россиянин. Или же
России Пизда. Само по себе сообщение правильно, смысл правильный. Но мощность мала, понимаете. Мощность мала.
Потому что в контексте общения в чатиках тут же вылазит зомби и начинает слюнявить, что Украине пизда, что Россия великая и так далее. Что Буча это фейк, сами типа трупов натаскали и так далее. Поэтому, для того чтобы начинать побеждать в информационном поле, надо увеличивать мощность и частоту сигналов, надо увеличивать напор и интенсивность. Вместо просто сообщения, что Крым - Это Украина, или же России Пизда, нужно наклепать кучу картинок, потом понакидывать,
понимаете. Это уже Пушка, уже Гаубица. Более мощный Сигнал, на порядок. И в отличие от реального поля боя, в Интернете
можно сделать сколько угодно Пушек, сколько угодно Гаубиц, было бы Желание и Время сидеть за компьютером и всем этим заниматься. И в глобальном плане можно вообще сделать Ядерное Информационное Оружие, когда миллионы людей реально начнут писать намного более мощнее, ярче и сильнее, чем это делается сейчас. Да, Ядерное Информационное Оружие, которое просто нахер
разрушит россию в интернете напрочь.
