% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.14.book.1.dobrogo_vechora
%%parent topics.vojna.my.14.book
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

ДОБРОГО ВЕЧОРА, МИ З УКРАЇНИ!

Простий, доброзичливий, щирий народ
У нашій країні кожна дитина, 
Щойно зачата, а вже патріот. 
Доброго вечора, ми з України - 
Це звідки Шевченко, той, що Тарас,
Де небо тримають карпатські вершини
І сало духм'яне також у нас 

Доброго вечора, ми з України - 
Реве там і стогне могутній Дніпро,
В нашім борщі лиш одні вітаміни
І саме найглибше у світі метро
Доброго вечора, ми з України -
Там де гуцулів веселих юрба,
Дують в трембіти на полонинах
Бо то сама довша у світі труба

...

\url{https://www.youtube.com/watch?v=DGGZyQ0SVpg}

Простая, но такая зажигательная песня, можно слушать до бесконечности!  Очень
точно передающая Дух Украины, да, Мощь Духа, Воли, Творчества, и неукротимого
стремления Жить и Побеждать, несмотря ни на что!

...

Что я хочу сказать здесь. Некоторые вещи здесь наверное я скажу не очень
обычные.  И возможно что то покажется не очень понятным, и даже кому то
неприятным.  Но я постараюсь написать так, чтобы было все таки понятно. Итак. 

6ой месяц идет уже война, которая по факту началась еще в 2014 году. Война
ужасная, бесчеловечная, развязанная нацистской россии против Украины, война на
уничтожение Украины как независимого государства, и украинцев, как отдельной
нации, со своей культурой и языком.  Идет война на поле боя, и идет война на
других фронтах, в частности, информационном. Вот об информационном фронте я
здесь и хочу поговорить. Тема сложная, объемная, и к сожалению, ей относительно
мало уделяется внимание конкретно здесь, в этой соцсети, а ведь здесь - тоже
поля боя, смыслового, информационного, где мы непосредственно имеем контакт с
врагами, с тем, что они думают о нас, об Украине, какую информацию они
потребляют и потом распространяют здесь, какими идеями и смыслами живут. А
смыслы наших врагов в двух словах очень просты - порабощение и уничтожение
Украины, и украинцев. 

И тут, касательно причин войны, и почему она продолжается до сих пор, важно
заметить следующее. То, что происходит нынче, является следствием многолетней
накачки россиян, да, целенаправленной и упорной накачки россиян абсолютно
лживыми и человеконенавистническими смыслами, смыслами абсурдными, смыслами,
направленными против Украины как государства, и украинцев как нации. А нынешняя
война - является уже следствием это накачки, является уже порождением
информационной накачки, зомбирования в реальности. Так что например, если кто
то говорит, что ВСУ, Западные Санкции, поставки вооружений и помощь Запада
дескать решат все вопросы, и победа будет обязательно за нами, то это не совсем
верно, поскольку это все суть борьба со следствием, а не с причиной.  А
причиной здесь является не только 20летнее правление мерзкого маньяка путина,
имеющего абсолютную власть, но также имперская идеология "великой россии", у
которой якобы есть какой то "особый путь", "особая православная цивилизация",
и так далее. А это все вещи, которые вполне могут существовать и без путина,
поскольку речь идет об мощной всепроникающей идеологии, оккупировавшей и
заразившей головы миллионов россиян, так же как в свое время немцы в Германии
были массово заражены информационным вирусом о якобы "высшей расе", "арийском
духе", об "расширении жизненного пространства" и об "решение еврейского
вопроса", а что в итоге это все привело, всем известно. Здесь то же самое.
Миллионы россиян заражены информационным вирусом массового поражения, и здесь,
к сожалению, сами по себе ВСУ, пускай даже они Мега-Герои (и это так
действительно и есть, Слава ЗСУ!!!), Санкции Запада и поставки вооружений
помочь не смогут в решении этого вопроса, потому что речь идет о разрухе в
мозгах, а разруху в мозгах невозможно устранить чисто военными или
экономическими методами, здесь нужны также мощные целенаправленные
информационно-психологические методы, тем более, что мы живем сейчас в Век
Информации, и информация, ее распространие, ее воздействие на мозги, имеет
необычайно важное значение. Необычайно важное.  Так вот, касаясь вопроса о том,
что делать с миллионами зомбированных российских нацистов, на чьей совести вся
эта война, и вся кровь и смерти. В случае нацистской Германии денацификация
была осуществлена успешно, потому что Германия была разгромлена полностью в
военном плане, и было возможно водить немцев в кинотеатры, чтобы показывать им
ужасы нацистских концлагерей, а здесь мы имеем дело с ядерной страной с
крупнейшим ядерным арсеналом, и прямое всеобъемлющее и полное военное поражение
россии поэтому представляется маловероятным, это факт.  Что же делать тогда?

Так вот. Касательно зомбированных россиян. Все мы знаем, что это так, это факт,
это очень видно даже по местным чатикам, куда они все лезут и лезут, как жирные
тараканы ночью на кухню. Они все лезут и лезут, неудержимо, всюду, куда они
могут залезть...  Ну что ж, они все лезут. Но мало кто задается вопросом, а что
же делать с ними всеми, в глобальном аспекте. Что делать с ними здесь в
чатиках, и что делать с ними в глобальном разрезе, как научиться реально
противодействовать им, и более того, побеждать их в информационном и
психологическом плане.  И многие из нас относятся к проведению времени в
соцсетях и в контактах с орками довольно пренебрежительно так, ну дескать, "они
все тупые", "им ничего не докажешь", "это безнадежно, пытаться им что то
доказывать", "москали изначально все тупые, они все рабы", "тут ничего сделать
нельзя, так пускай они сами захлебнутся в своей желчи", "ВСУ сделают все что
надо, а здесь общаться с ними и что то пытаться доказывать только нервы и время
свое тратить". Я в этом смысле с такими утверждениями совершенно не согласен,
потому что наоборот, все, что мы делаем здесь, имеет очень большое значение и
смысл, и да, нужно проводить здесь больше времени, намного больше времени, чем
мы делали до сих пор, постить свои смыслы, постить свою, нашу, информацию,
потому что виртуальное пространство Интернета - это тоже территория, это
пространство Смыслов, Идей, Образов, за которое тоже нужно биться, и биться
намного сильнее, чем мы делаем сейчас, если мы по настоящему, всем Сердцем и
Душой, хотим добиться перелома в информационной войне, а значит - и в реальной
войне как следствии, потому что, повторюсь, это война - является по большей
степени не столько следствием военной мощи россии самой по себе, а именно целенаправленной
информационной накачки и массового зомбирования населения россии лживыми смыслами и идеями. Да! В
информационном пространстве, знаете, кто побеждает? Тот, чья
целеустремленность, желание биться за свои смыслы выше. Да! Кто громче говорит,
кто пишет глубже, больше, мощнее, чаще, тот и побеждает, потому что мощность информационного потока становится тогда больше, чем у врага.
Побеждает в информационном пространстве тот, чья убежденность, вера в свои принципы, смыслы и то, что верно,
а что нет, выше, чем у врага. И да! Побеждает тот, на чьей стороне Разум, а здесь мало говорить, что "они все дебилы", или же "что взять с дебилов, толку на них время тратить", нужно по настоящему, видимым образом, научиться применять свой Разум и Интеллект, здесь, в Интернете, если мы хотим добиться победы в информационной войне. И если они такие все "дебилы", а мы такие "умные", так почему их здесь столько в наших чатиках, почему? Неужели Разум и Интеллект действительно проигрывают глупости, безумию, ненависти и злобе, неужели это действительно так?

И здесь я хочу сказать по поводу наших коллективных усилий здесь. Я провожу
здесь довольно таки много времени, и есть некоторые наблюдения, к сожалению, не
очень утешительные для нас, неприятные для нас, но, я думаю, это обязательно
стоит сказать, потому что я уверен, это все вполне можно исправить. Да. Я
провожу довольно много времени в чатиках, а не только пишу посты, и что я
заметил. 

(1) все время лезут российские тролли, гадят, пакостят, оскорбляют,
вопят о том, что якобы "Украины уже нет", что они якобы "всех накажут", что
якобы есть какие то "укронацисты", что якобы есть какие то "укронацики", что
надо всех украинцев "уничтожить, закатать в бетон"; также они, российские
тролли, в открытую радуются ударам по украинским городам, говорят, "так вам и
надо", постят лживые тексты, обосновывающие войну россии против Украины, также,
ни в чем себя не считают виноватыми, а наоборот - обвиняют во всем Украину и
украинцев, да, во всех ужасных событиях, таких как резня в Буче,
террористический удар по Виннице, или же захват ЗАЭС, обвиняют Украину и
украинцев, также, постоянно используют оскорбительные слова наподобие
"хохложопые", или же "хохлосрань", или же "салорейх", или же "укрорейх", ну и
так далее, можно было бы составить уже целый словарь российских зомби, целый
уже "язык" такой себе, полный дерьма, помоев, порнографии и безумия. В целом
это есть непрерывный поток информационной тухлятины, дерьма, который непрерывно
создается и распространяется, килобайтами и мегабайтами, даже гигабайтами, по
всей Сети, и здесь в частности. Гигабайты и гигабайты помоев и фекалий...  

(2) так вот, все то, что российские зомби постят здесь, является следствием
того, что они являются рабами своего информационного поля (матрицы), рабами
информационного вируса массового поражения, овладевшего их мозгами, и
запрограммировавшего их на выполнение определенных задач, а именно, всяческую
поддержку войны россии против Украины, вплоть до полного гипотетического
завоевания Украины, и уничтожения украинцев как нации и как народа. Здесь не
просто раша тв, или соловьев или скабеева - это только часть информационного
поля (матрицы), здесь и телеграм каналы, и посты, и много-много всего, реально
гигабайты и гигабайты информации, которую они потребляют ежедневно, потом
выплескивая это все здесь в чатиках.  И это реально страшная вещь, да, страшная
вещь, потому что эта матрица реально засосала миллионы людей, превратив их в
настоящих информационных зомби, людей-ботов, зомби-роботов, которых невозможно
в обычном общении убедить в чем либо, что не укладывается в их программу, и
которые будут упрямо лезть везде, пытаясь везде засорить информационное
пространство своими лживыми смыслами.

(3) касательно наших усилий по противодействию зомби.  Здесь к сожалению, я
вижу следующее. В чатиках есть куча, куча всяких обсуждений, взаимных
оскорблений, комментариев, текстов, картинов, аргументов, фото, много много всего. Тем не менее,
картинка общая выглядит так, что не видно, что мы хотим по настоящему победить. 
Ну вот не вижу в чатиках того, что мы как Нация, как Народ, населены на победу.
Я это так вижу. Да, люди индивидуально много пишут, очень много, и это очень хорошо. Но в
целом - наш информационный поток в чатиках постоянно глушится врагами, постоянно, и
поэтому в целом картинка выглядит как непонятно что. То наши пишут, то зомби.
ТО то, то это, а в целом - какая то каша получается.  Здесь, в чатиках, не
видно как следует нашего Духа к Победе, нашей Воли, того, что мы Народ с
тысячелетней историей и богатейшей культурой, не видно, увы. Не видно трагизма и ужасов войны, не видно, не видно того, что мы по настоящему хотим, что российские нацисты понесли заслуженное наказание. Не видно, увы. Более того, есть
огромное число тем, та же Буча, о которой в чатиках вообще не пишут и не
говорят.  А потом мы удивляемся и возмущаемся, а почему это зомби постоянно лезут и пишут, что
Буча это якобы "фейк". А почему так?  Да все просто! Потому что мы массово об
этом не писали и не пишем, да, массово, мощно! поэтому здесь в чатиках и не видно того, что Буча то была по
настоящему, да, по настоящему. Не видно того, что мы за Бучу готовы глотку любому разорвать, понимаете, да. Не видно того, что мы готовы порвать за удар по Виннице, не видно. Не видно того, что мы готовы порвать любого за Мариуполь. Не видно того, что Донецк - это Украина, что Крым - это Украина. Не видно как следует!!! Не видно!!! Потому что в Век Информации если ты не пишешь о
чем то - если ты не бьешься за то, чтобы твоя информация победила, то ее и не
существует, не так ли. Поэтому. Мы не пишем массово о Буче - мощно, сильно - и
на 6ой месяц войны для зомби Буча по прежнему "фейк". Мы не пишем как следут об
ответственности россиян -  вот, пожалуйста, они во всем винят нас. Это же вообще какое то безумие, что россияне захватили ЗАЭС в заложники, устроив ядерный терроризм в центре Европы, а виновата почему то снова Украина. Мы не даем
должный отпор на эмоционально-психологическом уровне - и они все лезут, и лезут
в чатики, многие просто чтобы просто "поржать с хохлов", попитаться нашими эмоциями, как вампиры, они же это сами
признают, не так ли? В общем, здесь вывод такой. Мы очень очень много пишем,
всего разного. Но в глобальном плане этого мало, да, мало, потому что существует
вражеское информационное поле большой мощности, которое тут же старается заглушить все, что мы
пишем и распространяем. Поэтому, что касательно миллионов зомбированных россиян
- основной группы поддержки войны - здесь пока что не видно какого то
существенного перелома, а жаль! Потому что я уверен, мы как Нация, как Народ, да! - Как Великий Народ, как Великая Страна! -
можем намного мощнее, ярче, сильнее, и убедительнее говорить в информационном
пространстве, чем мы делаем до сих пор, и вообще, можем вообще победить россию
полностью и всецело, можем полностью и в пух и в прах уничтожить россию в
Интернете, стоит только захотеть как следует. А это в итоге будет в итоге очень серьезно влиять на саму реальность, и на саму войну, и в итоге, на то, насколько скоро Украина, потому что да, Украина обязательно победит, и вернет себе все свои территории. Так что да, информационная победа Украины, а значит, и настоящая Победа, да, настоящая Победа!!! возможна, потому что она в итоге зависит от нас самих, не только от помощи Запада или санкций, но и от нашей Воли, Духа, Разума, Интеллекта, от соединенных усилий тысяч и миллионов людей, не только в экономике или на поле боя, но также в смысловом пространстве Интернета. И потому что кто владеет информацией - тот владеет миром. И потому что если очень захотеть - можно в космос полететь, И потому что вода камень точит, и потому что клин клином вышибают. И НАКОНЕЦ, ПОТОМУ ЧТО ДА, МЫ ТО ЕЩЕ НИЧЕГО
КАК СЛЕДУЕТ И НЕ НАЧИНАЛИ.

(продолжение следует)

Я і ти з України,
З нами Хмельницкий Богдан
Пісня голосно лине,
Гучно б'є барабан
Бачиш, як ватри палають?
ЧУЄШ ГОЛОС СУРМИ?
НАС НІХТО НЕ ЗДОЛАЄ
БО З УКРАЇНИ ВСІ МИ 


