% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt.bondar_adekvatnyj_zakon
%%parent 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Vladimir Bondar - Адекватний закон адекватно його сприймають адекватні люди}


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vladimir Bondar}
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100004596720786}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/188656732_1986712724825266_132887411146905342_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=fpi9OjC97ZQAX-EsaMr&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=c02f322d24dc31cdaf3b2e8838d549f2&oe=60EC264C
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

Адекватний закон адекватно його сприймають адекватні люди все інше маніпуляції
на прохання клієнтів можете спілкуватись любою мовою все інше маніпуляції
п'ятої колони.



\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирена Пляцок}
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/omega.brok}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-1/p200x200/191166297_1878821288939600_7162680432989700651_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=7206a8&_nc_ohc=ShfWFSdu8IMAX-71ckH&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&tp=6&oh=abc0fa43b853045a449ade48c212159c&oe=60EC801B
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

\textbf{Владимир Бондарь} Вы считаете себя адекватным?! 😂😂😂😂😂😂. Сходите к
психиатру! Правда ваши \enquote{адекватные} клиники психиатрические
закрыли - и такие, как вы оказались на свободе 😂😂😂😂

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наташа Городилова Наташа}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Молодец.на работе устала но зато отдохнула в магазинах где коверкают язык.насмеялась от души


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vladimir Bondar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Насильна русифікація нікого не турбувала, а зараз шмарклі розпускаєте, вчіть
Українську і все буде гаразд.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирена Пляцок}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Владимир Бондарь} выучи нормальный украинский, рАгуль!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Липич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Владимир Бондарь} насильной русификации никогда не было. Не мелите чушь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vladimir Bondar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирена Пляцок} Оце і все на що ти здатна?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vladimir Bondar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Липич} Вчіть історію, на протязі багатьох років застосування в Україні України всіх сферах життя виключно російської і є насильственна русифікація .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Данилов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Владимир Бондарь} а ты польську вчи и киздуй там умничай. Сами страну разваливаете недоумки.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирена Пляцок}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Владимир Бондарь} вот касательно \enquote{учить историю}😂😂😂😂😂 это сильно
😂😂😂😂😂. Вероятно по Вятровичу😂😂😂. Что касается \enquote{насильственной
рустфикации} - меня умиляет, когда неуч-манкурт рассказывает мне - человеку,
окончившему советскую школу - о том как меня \enquote{насильственно русифицировали}
😂😂😂😂😂. Да с нас не один предмет так не требовали, как укрмову😂.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140853663_1777265965761800_2990780882727541372_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=T2qez8YqvOcAX9ImB13&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=a487fd599164ef686c671d9c2dcd260d&oe=60EDCC56
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Липич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Владимир Бондарь} 

а ничего что были украинские школы, газеты и журналы на украинском. Кстати их
почти н кто не покупал. В нагрузку давали. Вывески на украинском даже в русской
Одессе.. зачем все извращать. 

Вот вы сейчас все украинизируете, хотя русскоязычные ничего плохого вам не
делали.  Это политика. И вы при отсутствии мыслительной функции на это
ведетесь. Но у вас ничего не получится.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Тесленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Владимир Бондарь} 

А ну-ка, назовите, кого насильно русифицировали? И как быть тем, кто знает и
украинский и русский, но предпочитает русский?

Русский язык - международный, так же, как и английский, испанский, арабский.
Почему на Украине я могу говорить на одном международном, например, английский,
и меня не будут наказывать, но если я заговорю на другом международном,
например, русском, то меня обязательно накажут?

Украинский никогда не был и не будет международным языком, потому что он
отсталый. А отсталый он потому, что это язык хуторян, селян.

Только при развитии производства язык может развиваться. А когда производства
нет, и вы насильно насаждаете украинизацию, то вы его окончательно и загубите.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Balicka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Vladimir Bondar} Руслан Данилов дуже потрiбна укр мова, особливо в Польщi. За неi б'ють в морду без питань. 🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Пархоменко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Владимир Бондарь} кастрюлю сними наконец то с головы рагуль

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Коваленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Владимир Бондарь} 🙈

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любовь Николаенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
На русском говорила и буду говорить

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Duh}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

У повсякденні усі мають право використовувати будь-яку мову.

Держслужбовці, сфера обслуговування на роботі мають спілкуватися виключно
українською.

Згідно Конституції Державна мова - українська.

Тільки бидло не може вивчити мову своєї Країни.



\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Данилов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Сергей Дух} та яка она ваша? Это колония амеров ( даже не 51 штат) все делаете по их указке, холопы.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Duh}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Сказав, як в лужу перднув... Була б американська колонія, вивчали б англійську...



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Wiktor Selenenco}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Сергей Дух} Украинский язык в Украине учили в русской школе с 1 класса.
Это был настоящий украинский. Сейчас нам навязывают мову, быдлячью мову, а не
украинский язык.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кича}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Сергей Дух} быдлячя культура аж прет
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Щасний-Любко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Катя, це нормальна світова практика, в Німеччині не знаючи німецької ви роботи
не отримаєте, в Англії,Франції,Польщі,Чехії і інших державах теж. Якщо ви
живете в Україні, Ви повинні знати українську мову. Я наприклад, розмовляю
українською, російською, польською німецькою, і ніяких нідокого претензій не
маю. Хто вам заважає дома розмовляти російською, чи співати на язикє колискові.
У мене дружина усе життя зі мною розмовляє російською, але вдома. На роботі, чи
в магазині чи інших місцях українською, і прожили ми спільно сорок років.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Величаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Андрій Любко} Я не намерена прятать дома свой ....! Ни у кого ничего не украла чтобы прятаться

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Величаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Свой язык

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Иващенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Андрій Любко} А как в Швейцарии, Бельгии, Канаде?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Любимский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

...молодец дочка...спасибо за правду.!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Ковчуженко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Да не все УкраинцЫ работают на Украину и платят налоги. КТО работает в Польше и
Румынии???? Почему не на нашей родной Земле????? А мы, простые, говорящие на
русском, на суржике, работаем на родной украинской Земле и налоги платим нашему
украинскому народу!!!!!



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Букина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Мужества и терпения!!!! Ты смелая девочка, но будь внимательнее! В Украине такое мнение многих будет раздражать. Удачи тебе успеха в ЖИЗНИ! И надежных друзей!!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Величаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Согласна на 1000\%. Я НЕ ПРЕДАМ язык СВОЕЙ МАТЕРИ !!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Gena Fedorenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Полностью с вами согласен

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Билан}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Жизнь людей лучше не станет, и без разницы на каком языке мы говорим

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Корсакова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

А ПОЧЕМУ ВСЕ КАФЕ И РЕСТОРАНЫ С НАЗВАНИЯМИ НА АНГЛИЙСКОМ ЯЗЫКЕ. РАЗБЕРИТЕСЬ
СНАЧАЛО С ЭТИМ.МЫ ЖИВЕМ В УКРАИНЕ.А НЕ В АНГЛИИ .А ПОЧЕМУ НЕЛЬЗЯ ГОВОРИТЬ НА
РУССКОМ ЯЗЫКЕ. РУССКИЙ ЯЗЫК ЗНАЮТ ВО ВСЕМ МИРЕ.А СУРЖИК УКРАИНСКОГО ЯЗЫКА НЕ
ПОНЯТЕН ДАЖЕ В УКРАИНЕ. ПОЗОР ПРЕДАТЕЛЬСКОЙ ВЛАСТИ.😵 ЗЕЛЕНСКОГО ВОЗРАДИВШЕГО
НАЦИСТОВ В УКРАИНЕ И ГНОБЯЩЕГО РУССКОЯЗЫЧНОЕ НАСЕЛЕНИЕ УКРАИНЫ. МЫ ПЛАТИМ
НАЛОГИ ЗОЛОТЫЕ И ПОЭТОМУ САМИ ВОЛЬНЫ ВЫБИРАТЬ НА КАКОМ ЯЗЫКЕ НАМ ГОВОРИТЬ
.ХВАТИТ ДЕЛАТЬ НАС РАБАМИ НА НАШЕЙ ПОКА ЕЩЁ ЗЕМЛЕ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sasha Smirnov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Извечно больная опасная тема

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Raisa Natyaga}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Супер! Может дойдёт, тем кто до сих пор не понимает, что не язык главная
проблема страны, а экономика, а всеми этими запрета и народ просто отвлекают от
насущных проблем👍

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Бердияну}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Полностью слгласна!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Лемешовец}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Неблагодарное это занятие: метать бисер...

\end{itemize}

