% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_03_2023.fb.kipcharskij_viktor.mariupol.1.r_k_tomu__den_19__14.cmt
%%parent 14_03_2023.fb.kipcharskij_viktor.mariupol.1.r_k_tomu__den_19__14
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Светлана Водзянская-Живогляд}

Вчорашній день пройшов під егідою \enquote{знайди паливо} бо позавчора у моїй Toyota
приймач спіймав таки трохи новин і казали про коридор, а в баках по кілька
літрів всього. За кілька днів біля криниці один хлопець розповідав що десь
\enquote{відкрили} заправку, і тут зранку він приїздить за водою і каже що тут поруч
набираютьзараз бензин. Ми бігом зібрали всю тару яку мали, завели мою манюню і
поїхали за бензином. Приїхали стоїть ще невеличка черга біля однієї з заправок
- вичерпують останній мул. Діло дрянь вирішила я, та озирнулася навкруги,
заправка поруч порепана, але резервуари цілі, та самим викривати виховання не
дозволяє (дідусь завжди казав що чуже не можна чіпати, чомусь зараз стояло
питання лише про першість). Підьїхала малина військових, попросили заправити,
хлопці показали що вони вже падають ганчірки і виживають їх то вже в не бензин,
я підійшла і показала на сусідні резервуари і спитала чі можна спробувати
відкрити їх, може там щось лишилося. Військові порадитися, витягли інструменти
з малини і полізли відкривати, поки відкрили трохи побалакати, розказала що
брат не приходив, та питала за підмогу, сказали вона іде і точно буде вже біля
Волновахи(вона дійсно йшла, там був мій троюрідний брат, але їх розбили, він
ледь живий 3 місяці в госпіталі пролежав), відкрили. Бензину багато! В
резервуар кидали відро на мотузці і заливали у бак хлопцям, потім кожен собі.
Цигани спробували мене відтіснити як єдину дівчинку ще і півтори метри ростом,
довелося відстоювати хіба що не кулаками. Заправила машину, набрали всі
баклаги, кілька разів під’їздили військові - всі ставали у рядок і передаючи
відра заправляли їх машини. Під’їхала швидка, вона на солярі, а в нас бензин
поїхали пусті і дуже засмучені, лікар від втоми хитається, очі як провали на
обличчі.

Над нами літають міні, я спочатку пригиналася, а потім зрозуміла що стоячі на
резервуарі з пальним, уся в бензині і його парах, то якщо потрапить і взуття
вже не знайдуть, то далі стояла рівно. Початок комендантської години проїхали
військові сказали будуть стрілять на ураження якщо нас тут побачать через
хвилину. Розбіглися наче таракани по домівках.

Приїхали додому, біжить кума \enquote{а чого ти мені не сказала}, а я сказала тільки
її чоловіку, а той постійно всього боїться і сказав що їм \enquote{не треба}.
Домовилися зранку йти за бензином для них. Брудні і вонючі лягли спати.

\iusr{Светлана Водзянская-Живогляд}

Сьогоднішній почався так само, нагодували дітей конфетами та чаєм, лишила
чоловіка вдома, поїхали з кумами за бензином, приїхали людей не багато але й
бензину майже нема, зразу видно що цигани не спали вночі. Вистояли чергу, перед
нами чоловік впустив відро, то його кілька чоловіків за ноги опустили у
резервуар за відром, витягли синього кольору, видихає парами, кашляє думала
всьо йому, але очуняв наче ...ми витягли пару відер \enquote{мутняку} кум
невдоволений постійно щось бурчить, а стою наче винна поруч, вже зібралася
додому і тут дивлюся а другий резервуар стоїть закритий, поряд зі мною чоловік,
я йому тихенько \enquote{а як гадаєте чи будуть сьогодні військові?},
\enquote{каже не знаю, а нащо?} , вказала на закритий резервуар, може й там
бензин, він прикинув, позвав іншого, той з багажника інструменти тягне і бігом
той відкривати, каже як під'їдуть то заправимо, що робити йому треба вивезти
сім'ї співробітників, (виявився начальником підприємства). Відкриваємо а там
соляра... мені то вона не потрібна, а от у хрещених бус стоїть вже з порожнім
баком, з усіх ніг кидаюся до них. Вони живуть біля лікарні, вся дорога в крові,
хтось йшов і стікав кров'ю. Поруч розбитий морг, туди ще тиждень назад
прилетіло і тіла розкидало по галявині, будівля інцекційної лікарні стала
філією моргу. Добігла, ледь не зірвала голос доки докричалася, потім поки
пояснила що й до чого. Виливаємо воду з скляних банок, відпрацьоване масло, все
що можна вилити, побігли там черга, розпизала ліктями, бо ідея моя і пропускати
всіх місцевих циган я не збираюся, набрали!! Довольні і втомлені пішли додому.
Саме ций бензин і солярка дали нам змогу виїхати з міста!

Літак постійно нарізає круги, страшно. Готувати їду стали вже темно на вулиці,
стою, а над головою ні секунди без \enquote{вогнику} міни і снаряди всіх видів ... кілька
влучило у дев'яти поверхівки поруч, але ми знаємо що люди там у підвалі давно,
бо будинок як решето весь. Прибіг хрещений, сказав що приходив брат, живий не
поранений, новин гарних нема, все погано... з цими думками нагодувала малих,
помила посуд, почитала казку і вклала спати, сама крутилася пів ночі бо сердце
болить за брата, а ще знаю що зараз нова порція жахів, але спала від втоми без
сновидінь, якби знала що 2 наступні не буду спати взагалі то може дозволила б
собі заспокійливе...
