% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 19_09_2021.fb.savenkova_faina.1.teatr_sezon_otkrytie
%%parent 19_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=381114396842832&id=100048328254371
 
%%author_id savenkova_faina
%%date 
 
%%tags akter,kultura,rossia,savenkova_faina,teatr
%%title Сегодня открытие сезона и каждый раз я с нетерпением его жду
 
%%endhead 
 
\subsection{Сегодня открытие сезона и каждый раз я с нетерпением его жду}
\label{sec:19_09_2021.fb.savenkova_faina.1.teatr_sezon_otkrytie}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=381114396842832&id=100048328254371}
\ifcmt
 author_begin
   author_id savenkova_faina
 author_end
\fi

Сегодня открытие сезона и каждый раз я с нетерпением его жду. Волнение, когда
гаснет свет и темный зал замирает. А театр встречает новым спектаклем, будто
показывая: "Вот я какой сегодня. Новый. Современный. Не всегда понятный, но это
я". Он может быть веселым или мрачным, но театр - это всегда волшебство. А
актеры - это те, кто помогает нам смеяться, плакать, любить и ненавидеть. И вот
спектакль окончен. Еще одна жизнь на сцене прожита и театр застывает, чтобы
удивить нас своим новым обличьем. Но это уже в следующую встречу, которую я с
нетерпением жду.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/242313932_381114046842867_118920628728685902_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=ZRKYou-OvfwAX-1QMAr&_nc_oc=AQmPl2ZioqX6e90_0gzoglmypHGZj0JHmMa-NnwsTkA9I3CJrZW_rpWD539GA1mRP78&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=0b0acfa55dfc0360e6336e4879d72429&oe=614D8B73
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Огромное спасибо всем моим друзьям-актерам. Вы как всегда прекрасны  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

Ну, а я в Москву. Мое путешествие начинается в понедельник. Если ничего не
изменится, буду 23 сентября на канале "Звезда" в передаче "Открытый эфир".
Очень боюсь, так что можете пожелать мне удачи  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

\ii{19_09_2021.fb.savenkova_faina.1.teatr_sezon_otkrytie.cmt}
