% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_02_2022.stz.news.ua.strana.2.dont_be_a_pussy_akcia_femen
%%parent 15_02_2022
 
%%url https://strana.news/news/376965-aktvistki-femen-ustroili-aktsiju-vozle-posolstva-ssha-v-kieve-foto.html
 
%%author_id volter_karina
%%date 
 
%%tags akcia,femen,kiev,posolstvo_usa.kiev,trusost',ukraina,usa
%%title "Don't be а pussy!" "Femen" провели акцию у посольства США в Киеве. Фото
 
%%endhead 
 
\subsection{\enquote{Don't be а pussy!} \enquote{Femen} провели акцию у посольства США в Киеве. Фото}
\label{sec:15_02_2022.stz.news.ua.strana.2.dont_be_a_pussy_akcia_femen}
 
\Purl{https://strana.news/news/376965-aktvistki-femen-ustroili-aktsiju-vozle-posolstva-ssha-v-kieve-foto.html}
\ifcmt
 author_begin
   author_id volter_karina
 author_end
\fi

Сегодня, 15 февраля, активистка \enquote{Femen} провела акцию у посольства Соединенных
Штатов Америки в Киеве.

Полуобнаженная девушка появилась у посольства в одежде в стиле милитари -
штанах и ботинках. В руках у нее был пистолет, а на груди слоган : \enquote{Don't be а
pussy!} (это выражение используется в значении \enquote{не трусь} - Ред.)

\ii{15_02_2022.stz.news.ua.strana.2.dont_be_a_pussy_akcia_femen.pic.1}

\enquote{Фемен} высмеяли паникерскую политику США, которая привела к цепной реакции
закрытия посольств и эвакуации персонала. Страна, из которой бегут, обречена
оставаться с врагом наедине. \enquote{Фемен} взывает к международной общественности
слоганом \enquote{Don't be а pussy!}, - заявляют в движении.

Напомним, президент Соединенных Штатов Америки Джо Байден призвал своих граждан
срочно покинуть Украину. Ряд других стран, в частности Великобритания, Япония,
Израиль, Индия и другие тоже рекомендовали своим гражданам выехать из Украины.

Также сообщалось, что в Госдепе официально подтвердили перенос посольства США
из Киева во Львов, а Великобритания перевела часть своих дипломатов из Киева во
Львов.

