% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file moje.prizyv.nado_chto_to_delat
%%parent moje.prizyv
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsubsection{Надо что-то делать}

Однако мы отвлеклись. Мы вспомнили Киев мирный, а ведь сейчас идет война. И мы
знаем, сколько сейчас несчастий происходит по всей территории Украины. Ну что
ж, надо что-то делать. Надо что-то делать, поскольку похоже все движется к
тому, что мы - украинцы и россияне, на самом деле будучи одной крови, поскольку
мы все славяне, просто перестреляем, перережем друг друга в кровавом месиве,
поскольку с обоих сторон идет мощная и непрерывная поддержка ресурсами,
оружием, людской поддержкой, информационной пропагандой. И конца и края этому
беспределу не видно... Вот, встретились делегации... пообщались, попили
водички, пофоткались и потом разъехались для консультаций... Дипломатия - дело
медленное, неторопливое. Ну а снаружи, в реальной жизни полный звиздец какой-то
творится. Москва пошла на Киев... Дочь пошла на Мать, на Мать Городам
Русским... Коса нашла на камень... Вова Вовыч пошел, яростно размахивая шашкой,
на Вову Саныча... Русский Медведь рассвирепел и пошел крушить все направо и
налево... И все дальше и дальше, все кровавей и кровавей... Русь пошла на Русь,
едрена мать. Россия пошла на Украину, несмотря на такую интересную
умиротворяющую статью Владимира Путина о едином народе и общих исторических
корнях. Как же так, если русские и украинцы - единый народ, и вы так любите
украинские пословицы, как вы могли поднять руку на Киев и Чернигов, Харьков и
Сумы, Пирятин и Одессу? Чи не з'їхали ви з глузду, часом, Володимире
Володимировичу? Сенатор Российской Федерации, Валентина Матвиенко, вы же
родились в Шепетовке, неужели вам не стыдно за все это? Ну что ж... 

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center

     %pic https://avatars.mds.yandex.net/i?id=3298ffaedd5083ad87bf3445e5acf60c-5579767-images-thumbs&n=13
		 pic https://i.mycdn.me/image?id=866088588409&t=50&plc=WEB&tkn=*dcR0YKEX7jvvnjwI2JCaRYQRpcw&fn=external_8
		 @caption Богдан Хмельницкий (играет Богдан Ступка), фильм \enquote{Огнем и Мечом} Ежи Гофмана, 1999 год

		 pic https://images.kinorium.com/movie/shot/449332/w1500_38244168.jpg
		 @caption Богдан Ступка в роли Тараса Бульбы и Владимир Вдовиченков в роли Остапа, фильм \enquote{Тарас Бульба} Владимира Бортко, 2008 год

  tab_end
\fi

(1) С нашей стороны идут сообщения о том, что мы мочим врага, что мы
обязательно победим, что наше дело правое, что оккупант будет изгнан, и что вы
все сгинете в аду. И вы можете сколько угодно над этим смеяться, и говорить,
что это все украинская пропаганда, но так оно на самом деле и есть, уж
поверьте.  Мы-то здесь живем, и мы все видим, что происходит, на самом обычном
человеческом уровне, на уровне похода в ближайший магазин, или же в гости к
соседу этажом ниже. И абсолютно простые люди, совсем недавно взявшие в руки
оружие, бьются до конца, и готовы отправлять вас в ад пачками, россияне.
Обычные троещинские пацаны обсуждают у себя на кухнях, как лучше сделать
коктейли Молотова, вместо того, чтобы сидеть в полутемном углу с любимой
девушкой. И может быть вы этого и не ожидали, может быть вы этого и не знаете,
но такова правда.  Спящий, могучий дух Богдана Хмельницкого, Тараса Бульбы и
всего Войска Запорожского, а также мужественных защитников Киева 1240 года,
бившихся до конца, и сложивших свои головы за любимый город, просыпается, да,
просыпается все сильнее и сильнее, - даже если у вас об этом и не пишут на
ваших сайтах, россияне.

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center
     pic https://gordonua.com/img/article/15972/88_tn.jpg
		 pic https://donpress.com/files/images/newsphoto/2202/kiev1.jpg
  tab_end
\fi

(2) С вашей стороны пишут немного другое, понятное дело, не будете же вы
признавать, в самом деле, что именно ваша ракета попала в жилой дом на
Лобановского 6, это как-то не очень непатриотично для российского
телевидения... ну и... какова истинная картина, кто наступает, кто отступает -
очень трудно понять, на самом деле. У нас о войне пишут на русском и украинском
языках, у вас - на русском. И вот, знаете, кроме всем уже известного Русский
Корабль, Иди Нах@й, и относительного нового Русский Солдат, иди туда же, -
постеры в Протасовом Яру видели? - это там, где рядом крематорий, который также
называют Ракушкой, и Байковое кладбище, - прибавится же там работы! - появилось
также такое - Слава Нации! П@зда Российской Федерации! Все на чистом русском
языке, который вы так ръяно бросились защищать, россияне. Да, россияне, как
говорил Гоголь, перед вами громада - русский язык! И знаете, мы любим, что бы
было просто, четко и лаконично.

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center

     pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274858998_523132962562531_5854448378005562814_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=825194&_nc_ohc=Fe91adIgtZQAX8k8o4y&tn=Sz-7xQ5oxc85gbiv&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT_QJmnPA4MPVUwmVPKyr-LKkjLfyten6OrXF4tUpEjT8A&oe=6224A899

		 pic https://i2.paste.pics/94f6bf36a4508cd11218ce45717635c3.png

		 pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274950428_523993732476454_5589376380673655339_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=5cd70e&_nc_ohc=WvUBUbyTUacAX88gWUO&tn=Sz-7xQ5oxc85gbiv&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT-kzDGlaX-lx0NrvSRiHMaovm3LaGzk0g2Obu4dDM3CdQ&oe=622501A1

  tab_end
\fi

Ну что ж, надо что-то делать, надо... И надо делать быстро, очень быстро, ибо
весь мир, вся наша цивилизация стоит на грани катастрофы. Это действительно
так, потому что как в России, так и в Украине живут сильные духом люди, очень
сильные духом люди, и каждый сейчас отстаивает свое мировозрение, свою правду.
Ну и что? А что именно делать? Увы, у нас нет пока что явного ответа, ситуация
очень сложная, и все меняется очень быстро. Так что это мы обсудим еще ниже, а
пока что поговорим об расстановке воюющих сил.
