% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_05_2018.fb.lesev_igor.1.mh17.cmt
%%parent 25_05_2018.fb.lesev_igor.1.mh17
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Марина Прохорова}
Конкретно к ПМЭФ подогнали. И даже понятно почему: изолента нихрена не изолирует

\iusr{Матвей Кублицкий}
Зато чисто в денежном аспекте попала как раз Украина. При любом раскладе выплаты пострадавшим будут из её бюджета

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
Украина копейки не заплатит))

\iusr{Матвей Кублицкий}
\textbf{Игорь Лесев} чисто откажутся - разве что. но это временно будет. начнут прожимать. правда не сейчас а через несколько лет

\iusr{Матвей Кублицкий}

но оно же не будет бесконечным. а счета продолжают копится. сколько уже на
сегодня задолженность Украины по искам ЕСПЧ? понятно что никто не собирается их
пока платить. добавятся такие же иски по этому самолету... но в итоге же этот
снежный ком должен накатить? я вот про это - когда все-таки придется платить.
для примера: Россия выплатили в прошлом году остатки задолженности Франции
более чем за сто лет назад. Как коммунисты не уклонялись от этих выплат - даже
сто лет спустя - пришлось всё выплатить


\iusr{Игорь Лесев}
нет, ну может через 100 лет и заплатит Украина, вот тут я категоричным не буду)

\iusr{Матвей Кублицкий}
 @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=3} либо падишах сдохнет, либо осел, либо я

\iusr{Дмитрий Коломийченко}

Для этого нужен судебный процесс. А его будут откладывать на отдаленную
перспективу, потому что доказательная база по делу не выдержит судебного
разбирательства.

\end{itemize} % }

\iusr{Владислав Клочков}
Так что же случилось на самом деле? Кто завалил МН 17? Т есть, не религии вопрос, а обычный, прокурорский

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}

возглавляйте ГРУ или ЦРУ и вам откроют секретную папку... а так, ждите как все
лет 50, когда страсти поутихнут... кто завалил Кеннеди, до сих пор не знаем, а
вы так сразу хотите по "боингу" правду-матку

\iusr{Владислав Клочков}
Ага, знать секрет вовремя- либо плохо спать на земле, либо хорошо под ней... но на цру я бы все же согласился, а гру недолюбливаю
\end{itemize} % }

\iusr{German Gorozhanski}

Боинг, как рояль, из кустов, будут доставать и дальше. Нынешнее расследование,
имхо, даже не для участников СпЭФ, а для стращания потенциальных гостей ЧМФ.
Отравление Скрипалей, российские хакеры, Боинг такэ инше, всё это в ряду
средств для постоянной демонизации РФ. Механизм запущен, бюджеты распилены,
всё. Дальше - нравится, не нравится - спи моя красавица. И уже не важно, "что я
знаю, что ты знаешь, что я знаю". Да, и русские, и амеры, и Ua-влада знают кто,
чем и зачем вальнул МН17. Даже Беня знает. Говорил же он пранкеру, что, мол,
"случайно завалили. Хотели один, а сбили другой"...

Вероятно, инфу про сбитый Боинг приберегают, как "последний довод королей".

\iusr{Дмитрий Серба}

Случай как повод, по практике последних лет, можно вообще с потолка взять.
Высосать из пальца. Весь вопрос в том, что имеется в виду изначально, до каких
пределов конфликт разворачивать будут. На минуточку, первые ласточки полетели
куда как раньше Боинга (пардон), и даже до Майдана.

\iusr{Natalie Kon}

Мне показалось или реально не совсем удачно выкатили дебилоидную "комиссию" на
ПМЭФ? Путин скучно было отвечать, а гостям - слушать. Но я не проверяла процент
тиражирования этой фигни в зарубежных СМИ в сравнении с основными тезисами с
ПМЭФ, а они стоят внимания гораздо больше, чем устаревший несчастливец. Кто
еще, кроме австралопитеков, травокуров и шумеров весь день отвлекался на мечты
о "Гааге", условно говоря?

\iusr{Виктория Павликова}

труп Литвиненко таскали - таскали, без устали, как матрешку открывая все новые
ужасающие подробности, пока не догадались отравить Скрипалей, но отравили так
бездарно, что впору Литвиненко опять доставать из могилы, а тут пока еще
свежачок, опа!" - кто-то в высоком кабинете пальцем ткнул в отбой, опять
извлекли Боинг, но уже с автографом и отпечатками. По кругу, как водни в жаркий
полдень.

\iusr{Елена Несветайлова}
А зачем эту .. писать? Смысл?

\iusr{Дмитрий Коломийченко}
Над Синаем русский самолет никто не сбивал. Там был подрыв взрывного устройства.

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
какая разница жертвам и их родственникам, как убили им жизнь? ракетой или взрывным устройством

\iusr{Анатолий Блок}
За что судят убийц? Какая разница жертвам и их родственникам?
\end{itemize} % }

\iusr{Mike Schachmann}

родственики хотят не только денег, но и справедливости. причем тут америка. и
еще. на ютубе давно выставлены переговоры тех, кто запустил ракету. для тех,
кому русский, родной язык, понятны все нюансы и интонации диалога. как по мне,
этому можно верить. то есть сбили днр-лнр. не умышлено. но они


\iusr{Михаил Касимов}

На Youtube завтра могут быть выставлены переговоры Яценюка с Турчиновым про то,
как они взрыв Крымского моста организуют. Они между собой по-русски говорят. И
что? Youtube, дебилы блять... Прав Лавров. На заборе написано ХУЙ, а на самом
деле там школу строят

\iusr{Mike Schachmann}

это известные рассуждения. понятно. все подделано на малой арнаутской или в
цру-фсб. но если знать ситуацию. и понимать о чем и как говорят, то это на 90
проц не подделка

\iusr{Таня Кушнир}
Ну посвящённые возможно даже знают, что его вообще не было, Боинга этого.

\end{itemize} % }
