% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_04_2022.fb.genshtab_zsu.1.vtraty
%%parent 28_04_2022
 
%%url https://www.facebook.com/GeneralStaff.ua/posts/304510485195370
 
%%author_id genshtab_zsu
%%date 
 
%%tags 
%%title Загальні бойові втрати противника з 24.02 по 28.04 орієнтовно склали
 
%%endhead 
 
\subsection{Загальні бойові втрати противника з 24.02 по 28.04 орієнтовно склали}
\label{sec:28_04_2022.fb.genshtab_zsu.1.vtraty}
 
\Purl{https://www.facebook.com/GeneralStaff.ua/posts/304510485195370}
\ifcmt
 author_begin
   author_id genshtab_zsu
 author_end
\fi

@igg{fbicon.flag.ukraina}  Загальні бойові втрати противника з 24.02 по 28.04
орієнтовно склали / @igg{fbicon.flag.united.kingdom} The total combat losses of the enemy from 24.02 to
28.04 were approximately:

\ii{28_04_2022.fb.genshtab_zsu.1.vtraty.pic.1}

\begin{itemize}
  \item особового складу / personnel - близько/ about 22800 (+400) осіб ліквідовано / persons were liquidated, 
  \item танків / tanks ‒ 970 (+31) од, 
  \item бойових броньованих машин / APV  ‒ 2389 (+47) од, 
  \item артилерійських систем / artillery systems – 431 (+10) од, 
  \item РСЗВ / MLRS - 151 (+2) од, 
  \item засоби ППО / Anti-aircraft warfare systems - 72 (+1) од,
  \item літаків / aircraft – 187 (+2) од, 
  \item гелікоптерів / helicopters – 155 (+0) од, 
  \item автомобільної техніки / vehicles - 1688 (+22) од,
  \item кораблі /катери / boats / cutters - 8 (+0) од,
  \item цистерн з ПММ / fuel tanks - 76 (+0), 
  \item БПЛА оперативно-тактичного рівня / UAV operational-tactical level - 215 (+8).
  \item Спеціальна техніка / special equipment - 31 (+0).
  \item Пускові установки ОТРК/ТРК / mobile SRBM system - 4 (+0).
\end{itemize}

@igg{fbicon.exclamation.mark.double} Найбільші втрати противника (минулої доби)
спостерігалися на Запорізькому та Ізюмському напрямках / Russian enemy suffered
the greatest losses (of the past day) in the  Zaporizhzhya and Izyum directions

Дані уточнюються / Data are being updated

Бий окупанта! Разом переможемо! Наша сила - в правді!

Strike the occupier! Let's win together! Our strength is in the truth!

\#stoprussia
