% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_08_2021.fb.savruckij_bogdan.1.pora_vzroslet_nezavisimost
%%parent 24_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/bogdan.savrutsky/posts/4466478210075936
 
%%author Савруцкий, Богдан
%%author_id savruckij_bogdan
%%author_url 
 
%%tags detstvo,nezalezhnist,ukraina,vzroslenie
%%title Пора взрослеть - Независимость
 
%%endhead 
 
\subsection{Пора взрослеть - Независимость}
\label{sec:24_08_2021.fb.savruckij_bogdan.1.pora_vzroslet_nezavisimost}
 
\Purl{https://www.facebook.com/bogdan.savrutsky/posts/4466478210075936}
\ifcmt
 author_begin
   author_id savruckij_bogdan
 author_end
\fi

Пора взрослеть.

Нынешняя Украина - это тридцатилетний человек, который живет в формате
подросткового политического "возраста", не осознающий масштабов исторической
ответственности за свои действия. 

Мы все хотим получить сразу, ничего не делая для этого, мы верим в "чудеса" и
добрых "политиков", мы хотим ото всех в ЕС и США любви, не делая ничего, для
того, чтобы полюбить ближнего своего в подъезде и подменяем настоящую
государственную независимость лишь демонстрацией внешних символов, доставшимися
от далеких пращуров и боимся переосмыслить историческую правду их ошибок,
постоянно загонявших Украину в чужие имперские проекты. 

\ifcmt
  pic https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240485499_4466469293410161_1830286643197047164_n.jpg?_nc_cat=103&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=MNrOYpxn04oAX-kB7O_&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=510d0e1b6a7e77d6e773a4ccd7688477&oe=614F7500
  width 0.7
\fi

Мы готовы оскорбить, унизить, сделать неприятно за иное мнение, лишь бы не
слышать правду, так как привыкли слышать лишь то, что хочеться, даже если не
можеться. 

Мы продолжаем "схематозить на потоках", по сути, по-подростковому воровать "у
мамы из тумбочки", прикрывая это мелкое и паскудное воровство разговорами о
"борьбе с коррупцией" и популизмом про "розбудову країни", на бытовом уровне,
оправдывая воровство "умением жить".

Нам удобнее говорить о каком то там "будущем", чем реализовывать трудные и
неприятные шаги по достижению этого будущего, легче сидеть в нашей потемкинской
деревне великих "свершений", ожидая пока наши враги "розтануть, як роса на
сонці" и периодически сотрясать воздух мантрами о своей фундаментальной
"значимости" для мира.

Когда на медиаплощадках "политиканы" и "эксперты" говорят о том, что "ми молода
країна" - это ложь. 

За тридцать лет своей независимости Израиль, с трудными победами, прошел войну
за Независимость, Суэцкий кризис, Шестидневную войну и войну Судного дня,
потеряв десятки тысяч евреев, при этом, находясь во враждебном окружении, на
песке, но построил эффективную экономическую и социальную модель, а Южная Корея
после жуткой войны с КНДР и Китаем, за тридцать лет своей независимости, стала
экономическим экспансионистом и начала завоевывать глобальный автомобильный
рынок, имея сейчас седьмую по численности армию в мире!

Политический и государственный "возраст" страны не определяется годами и
ресурсными возможностями, а лишь политической волей социума и его элиты
состоятся, как государственная модель и осознать необходимость своей
политической государственности. Общественным осознанием нации важности своего
политического суверенитета определяется, кстати, и эффективность
государственной модели.

Это очень важно понимать, так как очень многие нации жили и живут и в составе
других государственных моделей в виде нац.меньшинств и даже имеют свои
"автономные права", говорят на своем национальном языке и даже носят
национальную одежду. Иногда. По праздникам. 

Наш исторический опыт трижды (!) давал почувствовать украинцам - каково это -
быть лишь составной частью чужого имперского проекта.

Поэтому лишь осознание всем украинским обществом и его элитами необходимости
своей политической, а не только лишь национальной идентичности, сделает
Независимость настоящей государственной, то есть своей! 

В противном случае - Независимость очень легко потерять.

С Праздником!

За репост и лайк, мерси) Подписывайтесь на мой телеграм канал.

\url{t.me/joinchat/AAAAAFd1_Ao1Cv--pAvgFQ}

\ii{24_08_2021.fb.savruckij_bogdan.1.pora_vzroslet_nezavisimost.cmt}
