% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_11_2021.fb.german_andrej.kiev.1.mechta.cmt
%%parent 03_11_2021.fb.german_andrej.kiev.1.mechta
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Elena Felem Habemus}
А как это- встретить Иисуса Христа?

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Герман}
\textbf{Elena Felem Habemus} Увидеть. В этой жизни или будущей.

\iusr{Elena Felem Habemus}
\textbf{Андрей Герман} желаю вам, и здоровья  @igg{fbicon.smile}  с праздником!
\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Мирош}
 @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Юлия Королева}
С днем рождения, Андрей!  @igg{fbicon.tulip} 

\iusr{Сабина Шарафетдинова}
С Днём рождения!  @igg{fbicon.party.popper}  @igg{fbicon.cake.birthday} 

\iusr{Алена Павленко}
Представляю как это родиться в ноябре  @igg{fbicon.fallen.leaf} 
С днем рождения, Андрей! Здоровья нам всем  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

\iusr{Наталья Гречаная}
С Днём рождения! Многая и благая лета! Думаю ваша мечта сбылась, храните её !!! @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Елена Лопатина}
С днём рождения, Андрей! Энергия Иисуса Христа до сих пор присутствует на этой планете. Пусть мечта исполнится!  @igg{fbicon.cake.birthday}  @igg{fbicon.face.partying} 

\iusr{Татьяна Скаленко}
С Днём рождения! Всех благ, счастья, здоровья, успехов, исполнения всех Ваших богоугодных желаний.

\iusr{Елена Баланюк}
С днём рождения!
Понимаю Вас, это и мой месяц)
Пусть мечта станет целью и Вы непременно ее достигните! Крепости духа Вам! Многая и благая лета!  @igg{fbicon.maple.leaf}  @igg{fbicon.cake.birthday}  @igg{fbicon.gift.wrapped}  @igg{fbicon.balloon} 

\iusr{Наталия Семенюта}
С Днём рождения!!!
Многая и благая лета!!!)

\iusr{Misha Mishchenko}
Блаженны чистые сердцем! Желаю ясного видения и счастливых дней! С днём рождения!

\iusr{Алла Бойко}
Многая лета! Божьего благословения, исполнения мечты!

\iusr{Юлия Семенова}
Поздравляю! Веры, надежды и любви!  @igg{fbicon.seedling} 

\iusr{Александр Карпенко}
Многая лета в мире и радости!

\iusr{Sergey Hudiev}

Многая лета!

\iusr{Оля Слободянюк}
Мрії мають властивість материлізуватися. Хай збуваються!!!

\iusr{Клементина Долонька}
\url{https://m.facebook.com/groups/919658574785304/permalink/4210742639010198/}

\iusr{Наталия Лазарева}
дабы встретить Христа нужно быть большим грешников ибо праведников искушает дьявол  @igg{fbicon.face.angry.horns} 
С днем рождения  @igg{fbicon.rose} Если нужна помощь с грехами обращайтесь, поможем с приближением мечты))))  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Наталья Дорошенко}

Поздравляю Вас, дорогой Андрей! Желаю Вам наикрепчайшего здоровья! И исполнения
всех желаний! Всегда встречаю с радостью Ваши репортажи о монастырях Украины,
потому что они прекрасны! Многая лета!  @igg{fbicon.rose} 

\iusr{Татьяна Бурла-Загорная}

Примите и мои поздравления! Ноябрь - самый темный месяц в году, желаю Вам
света. Написала и вспомнила, как красиво сияеет река в солнечный день в
каком-нибудь июне. Я Вам желаю чистоты сердца, чтобы при встрече с Христом
отразить Его свет. И тогда будет уже все равно в каком месяце Вы родились.

Многая и благая лета!
 @igg{fbicon.rose}{repeat=3} 

\iusr{Марьяна Косточка}
С днём рождения! Многая лета!

\iusr{Татьяна Цебровская}
С днём рождения! Многая лета!

\iusr{Alex Litvinov}
А если встретишь... Будду или Мухаммеда? Будешь рад? Исполнения желаний! и... открытий!!

\iusr{Андрей Герман}
\textbf{Alex Litvinov} Это не из моей мечты.)

\iusr{Леонтий Михайлович Жидков}
Храни тебя Господь на всех путях твоих!

\iusr{Валентина Ткач}
З Днем народження! Божого благословіння, миру та радості.

\iusr{Mariya De}
С Днём рождения!

\iusr{Анна Лелик}
До чего красиво! С днём появления на свет! В ноябре - это прекрасно @igg{fbicon.maple.leaf} 

\iusr{Kateryna Masliechkina}
Поздравляю с Днём Рождения! Многая и благая лета, здравия! Пусть сбудется Ваша мечта!

\iusr{Булат Галиев}
Андрей, с днём рождения! Радости и вдохновения!)

\iusr{Татьяна Павленко}
С Днём рождения! Прекрасная мечта! Пусть она обязательно сбудется! Многая и благая лета!  @igg{fbicon.rose} 

\iusr{Ольга Пилипенко}
С Рождением поздравляю  @igg{fbicon.party.popper}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}  И самых замечательных и угодных Богу лет жизни желаю @igg{fbicon.face.hand.over.mouth}  Праздничного настроения в ноябрьский и чудесный день  @igg{fbicon.face.happy.two.hands} 

\iusr{Алена Владимирова}
С днём рождения! Пусть мечты сбываются!

\iusr{Elena Golovina}
С днем рождения, Андрей! Пусть мечта обязательно сбудется. Здоровья, успехов, радости, любви и счастья!

\iusr{Елена Поташева}

Поздравляю Вас с Днем рождения! Пусть обязательно исполнится Ваша мечта, потому
что это, действительно, самое важное в жизни человека - действительно быть со
Христом, идти к Нему, быть в Его друзьях!

Для меня один из самых больших страхов в том, что может оказаться потом, что
все, что я считала в себе Христовым, таким может и не оказаться, и что ты волк
в овечьей шкуре на самом -то деле.

\iusr{Nadin Poliak}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s180x540/246452293_323120422908132_1929580507234260654_n.png?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=dImA5eTwujAAX9Rqedt&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=49886f2fc6e28c34c702e099b128a134&oe=619EE779
  @width 0.1
\fi

\iusr{Tetiana Sopilka}
Многая лета!

\iusr{Vasyl Malev}
С Днём Рождения, Андрей! Всех благ  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}  @igg{fbicon.hands.shake} 

\iusr{Олеся Ковальчук}
Вітаю !!!!
Спаси Господь Вас!!!!

\iusr{Tamara Tomina}
Поздравляю с Днём рождения!
И желаю от всей души, чтобы Ваша мечта сбылась!

\iusr{Кирилл Мозгов}
Многие лета! Думаю, что не всем дана такая радость - жить в осуществляющейся мечте.

\iusr{Алексей Савенко}
с Днем Рождения !

\iusr{Konstantin Pivovarov}
С днём рождения! Мечтайте, обязательно мечтайте!

\iusr{Ekaterina Aleksandrova}
С Днём Рождения! За мечту @igg{fbicon.wine.glass}  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

\iusr{Алексей Лыков}
С днем рождения! Крепчайшего здоровья и радости жизни!

\iusr{Ольга Онищенко}
С днём рождения!

\iusr{Светлана Гончарова}
С днём рождения! Счастья, здоровья!

\iusr{Olga Mokina}
С Днём Рождения! Радости и новых свершений!

\iusr{Ирина Свинарчук}
С Днеееееем роооооождееееенияяяяя! Самого прекрасного и благословенного желаю!

\iusr{Иоанн Желиховский}
Поздравляю Вас от всей души!

\iusr{Gayane Sharafyan}
С Днём рождения! Всех благ!  @igg{fbicon.heart.orange}  @igg{fbicon.dizzy} 

\iusr{Mila Milchenko}
Поздравляю от всей души, Андрей!!! Пусть все задуманное сбудется!!!

\iusr{Наталя Дорошкова}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/s851x315/251303684_628358541497254_1538801817322580272_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=2Mlg3eYWmIMAX_CjFnD&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=31f80467fa50f653671ca2a74b61856a&oe=619F5BF4
  @width 0.3
\fi

\iusr{Аввакум Давиденко}

Поздравляем, Андрей, поздоровляєм - многа лета пожелаєм!!!  Доброго предоброго
здоровячка!!! Божиих благословений, всерадостных знамений, и еще много премного
интересных откровений в жизни...

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/248245531_6452704904801184_2610369298801049110_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=sXdga59vMNUAX91GWtv&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=e5db3f110a6aa5c3f355ae5d404cb9ba&oe=619FB8C8
  @width 0.4
\fi

\iusr{Юрій Луценко}
Многії літа!

\iusr{Софія Гребеннікова}
С днём рождения! @igg{fbicon.bouquet} 

\iusr{Helena V Poláková}
 @igg{fbicon.clinking.glasses} 

\iusr{Наталия Белянова}
С Днем Рождения! Пусть исполнится эта самая важная мечта!

\iusr{Oleh Nahornyi}
С Днём рождения! Пусть мечтается и сбывается!

\iusr{Nick Savchenko}
С днём рождения! Замечательная мечта, даже пожелать чего-либо сверху как-то неуместно)

\iusr{Татьяна Ковальчук}
С днём рождения вас!!!

\iusr{Zoya Potashova}
С Днем Рождения! От сентябрьских ноябрьским летнего тепла, солнца, света и ясного неба))

\iusr{Вера Кобзарь}
Прекрасно!

\iusr{Наталия Решетова}
С днем рождения!

\iusr{Мирослава Александровна Бердник}

Многая и благая лета!

\iusr{Алена Тараканова}

С Днем рождения, Андрей! Ноябрь - честный месяц, он не врет и не строит
иллюзий, впереди - зима. А весна, безусловно, наступит, но позже и тем
радостнее будет ее встретить.

\iusr{Ольга Мартынова}
С днем рождения @igg{fbicon.party.popper}  @igg{fbicon.clinking.glasses} 

\iusr{Сергей Голоха}
С днем рождения, Андрей!!!

\iusr{Виталий Сидоркин}
Поздравляю с днём рождения

\iusr{Katrine Catrine}

С Днем рождения! Будь счастлив всегда!

Очень крутая у тебя мечта  @igg{fbicon.horns}  А Он всегда рядом  @igg{fbicon.wink}  в людях, в предметах, в
уроках...  Желаю укрепления Веры  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=2} @igg{fbicon.heart.red}{repeat=2}  @igg{fbicon.face.blowing.kiss} 

\iusr{Анастасия Горшкова}
Многая лета !

\iusr{Татьяна Бережок}
С Днем рождения!

\iusr{Юлия Мягкая}
С прошедшим тебя, Андрей! Милостей Божиих и сбытия мечт!

\iusr{Анна Ромашко}
Поздравляю ! Ноябрята мы)

\end{itemize} % }
