% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_05_2022.fb.kolky.rada.org.ua.1.smert_mosijchuk_ivan_ivanovich.cmt
%%parent 11_05_2022.fb.kolky.rada.org.ua.1.smert_mosijchuk_ivan_ivanovich
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\qqSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Mila Voyovych}
Герою Слава і Вічна Пам'ять...
Щирі співчуття рідним...

\iusr{Ірина Переходько}
Вічна пам'ять Герою. Царство небесне та вічний спокій. Щирі співчуття рідним.

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/999eee53079e7b792b9eee26512463e7.png
  @width 0.4
\fi

\iusr{Наталя Гапончук}

Вічна пам'ять і царство небесне @igg{fbicon.face.sleepy}
@igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Оля Тхір}

Вічна пам'ять  @igg{fbicon.face.crying.loudly}, щирі співчуття всій родині
Царство Небесне і Вічний спокій

\iusr{Людмила Тимощук}
Вічна пам'ять!

\iusr{Ніна Сідорчук}
Вічна і світла пам'ять Герою, щирі співчуття рідним і близьким.

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/280362044_658186802037657_7054377724808677081_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-6&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Sxzj5ewZcB8AX-s1nrD&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8hZulp-X55FSkgQNU3nvwhxZZz_4lcalBX22uiflBaug&oe=62857E31
  @width 0.3
\fi

\iusr{Ніна Галичина}
Вічна пам'ять Герою.

\iusr{Nata Oksenyuk}
Вічна пам'ять та Слава Герою!

\iusr{Оля Садова}
Щирі співчуття рідним
Вічна пам'ять Царство небесне Герою України

\iusr{Наталія Демчук}
Вічна пам'ять герою. Щирі співчуття родині. Сили Вам і терпіння...

\iusr{Оксана Жукалюк}
Щирі співчуття батькам і рідним

\iusr{Наталія Єфімова}
Вічна пам'ять! Щирі співчуття рідним! Царство Небесне Герою!

\iusr{Ірина Гайдучик}
Вічна та світла пам'ять  @igg{fbicon.hands.pray}  царство небесне  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Анатолій Бричка}
Вічна пам'ять і Слава Герою!

\iusr{Олена Лівіцька}
Вічна пам'ять @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Тамара Сачковська}
Вічна пам'ять, царство небесне, вічний спокій, співчуття рідним

\iusr{Валентина Сидорук}
Вічна, Світла Пам'ять Герою! Щирі співчуття рідним!

\iusr{Ольга Наглюк}
Вічна пам'ять герою, низький уклін, щирі співчуття рідним...

\iusr{Маша Бортник}
Щирі співчуття рідним. Низький уклін. Вічна пам'ять герою.

\iusr{Саша Борисюк}
Щирі співчуття рідним. Низький уклін. Вічна пам'ять ГЕРОЮ!!!!!

\iusr{Неля Мандзюк}
Вічна пам'ять Герою! Царство небесне! Співчуття родині!!!

\iusr{Тамара Лавришик Садова}
Вічна пам'ять загиблому...

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/9e328988e7aefefe0c2e91e21de7649a.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Анюта Бобровська Гичко}
Вічна пам'ять Герою @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3}  Щирі співчуття рідним та близьким!!!

\iusr{Ольга Аліксійчук-Гребень}
Вічна пам'ять і слава Герою!

\iusr{Світлана Думська}
Вічна пам’ять  @igg{fbicon.face.pensive} 

\iusr{Лариса Назарчук}
Вічна пам'ять герою, щирі співчуття рідним.

\iusr{Галина Куць Гапончук}
Вічна пам'ять!

\iusr{Наташа Міщук}
Вічна пам'ять... І щирі співчуття рідним і близьким.

\iusr{Оксана Гагаловська}
Щирі співчуття рідним  @igg{fbicon.face.crying.loudly} 

\iusr{Наталія Дьох}
Вічна пам'ять... Царство небесне... Співчуття рідним...

\iusr{Tetiana Kashchei}

Вічна світла пам'ять ангелу світла і добра! Співчуття рідним та побратимам!
Нехай Господь оселить душу Героя в своїх небесних оселях!

Нестерпно боляче...

\iusr{Лідія Семенцова}
Царство небесне і вічна пам'ять Герою!!!

\iusr{Алла Нетребенко}
Царство небесне Герою @igg{fbicon.hands.pray} 
Співчуття рідним!

\iusr{Galyna Krestiana}
Вічна пам'ять захиснику Герою! Щирі співчуття рідним...

\iusr{Олена Сидорчук}
Вічна пам'ять герою  @igg{fbicon.face.sleepy}{repeat=2} 

\iusr{Люда Шаран}
Вічна пам'ять!

\iusr{Андрій Регещук}
Вічна пам'ять Герою.

\iusr{Ірина Матвійчук}
Вічна пам'ять ГЕРОЮ @igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Таня Мельник}
Вічна пам'ять.

\iusr{Віра Дерчун}
Вічна пам'ять ГЕРОЮ

\iusr{Оксана Будь Климук}
Вічна пам'ять Герою!

\iusr{Лілія Кравець}
Вічна пам'ять герою!!!

\iusr{Софія Зінчук}
Вічна пам'ять @igg{fbicon.cry} 

\iusr{Света Каразія}
Вічна пам'ять. Співчуття рідним.

\iusr{Діана Велика}
Вічна пам'ять  @igg{fbicon.face.downcast.sweat} 

\iusr{Анна Мирошник}

Вічна пам'ять Герою. Царство небесне і вічний спокій. Щирі співчуття рідним.

\iusr{Иванна Назарчук}
Вічна пам'ять

\iusr{Валя Мельник}
Вічна пам'ять. Співчуття родині.

\iusr{Танюша Танюша}
Вічна пам'ять  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Таня Сидорук}
Вічна пам'ять @igg{fbicon.face.sad.but.relieved} 

\iusr{Аліна Гаврилюк}
Вічна пам'ять ГЕРОЮ... Царство небесне і щирі співчуття рідним...

\iusr{Світлана Куць}
Вічна пам'ять, щирі співчуття родині @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Наталя Снитюк}
Вічна пам'ять

\iusr{Іван Воронюк}
Вічна пам'ять Герою

\iusr{Таня Сачковська}
Вічна пам'ять

\iusr{Наталія Коляда}

Царство Небесне та вічний спокій  @igg{fbicon.face.sad.but.relieved}  щирі
співчуття родині нехай земля буде пухом Герої не вмирають

\iusr{Людмила Войтович}
Вічна пам'ять та царство небесне Герою! Щирі співчуття родині!

\iusr{Ivanna Makarchuk-Nagluyk}
Вічна та Світла пам'ять ГЕРОЮ @igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Юля Борисюк-Метешко}
Вічна пам'ять герою! @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Oxana Kouchmyk}
Вічна пам'ять герою! @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Тетяна Войтенко}
Вічна пам'ять Герою.

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/d413354721113aa0a59237d067c0a7ce.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Мария Аликсийчук}

Вічна пам'ять. Слава герою. Співчуття рідним.

\iusr{Софія Кушнір}
Вічна пам'ять хай земля буде пухом

\iusr{Таня Лавренчук}
Вічна пам'ять

\iusr{Таня Бугайчук}
Вічна пам'ять Герою

\iusr{Ольга Мандзюк}
Царство небесне! Вічна пам'ять! Щирі співчуття рідним

\iusr{Іванна Єфімчук}
Царство небесне  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Дімова Світлана}
Вічна, світла пам'ять герою ! Співчуття рідним.

\iusr{Калина Смокович}
Низький уклін, Вічна Пам'ять Герою, співчуття рідним!

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/fa3e8f0b27633b8ff5eddf1e15c751a1.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Таня Мельник-Калькова}
Вічна пам'ять

\iusr{Людмила Підопригора}
Вічна пам'ять. Царство Небесне! Герої не вмирають!!!

\iusr{Людмила Павлюк}
Світла пам'ять
Щирі співчуття рідним і близьким

\iusr{Наталия Щербачук}
Вічна пам'ять  @igg{fbicon.candle} ️

\iusr{Андрій Гребенюк}
Вічна пам'ять

\iusr{Наталья Садовая}
Вічна пам ять! @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Петро Скрипка}
Вічна. Світла пам'ять Герою! Щирі співчуття рідним.

\iusr{Наталія Турик}
Вічна пам'ять

\iusr{Галина Пестюк}
Вічна пам'ять герою

\iusr{Валентина-Віктор Горбач}
Вічна та світла пам'ять Герою. Царство небесне та співчуття рідним.

\iusr{Julia Derkach}
Щирі співчуття родині, хай Бог дає сили пережити тяжку втрату.

\iusr{Світлана Садова}
Низький уклін герою!!! Царство небесне, вічна пам’ять. Співчуття рідним @igg{fbicon.face.sleepy}{repeat=4} 

\iusr{Наталья Горбач}
Вічна пам'ять

\iusr{Віта Перкевич}
Вічна пам'ять нашому земляку Герою! Найщиріші співчуття рідним...

\iusr{Валентина Гапонюк-Федорук}
Вічна пам'ять герою @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=2} 

\iusr{Оксана Шандарук}
Вічна пам'ять Герою!

\iusr{Лариса Ткаченко}
Вічна пам'ять.

\iusr{Віра Кузьмич}
Вічна пам'ять Герою

\iusr{Ольга Аршулік}
Вічна пам'ять Герою.

\iusr{Людмила Возняк}
Слава та вічна пам'ять герою.

\iusr{Аліна Базарнова}
Вічна пам'ять Герою

\iusr{Світлана Стешко}
Вічна пам'ять @igg{fbicon.hands.pray} 

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/8a186074b72233ab93b5df4a1283f555.png
  @width 0.2
\fi

\end{itemize} % }
