% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.istoria_kiev.cmt
%%parent 10_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.istoria_kiev
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Ірина Кравець}
Ах и Снегурка!!! На метле б летела, а не на метро!!! А носки вязать как бы и рановато!!!

\iusr{Татьяна Вакуленко}
\textbf{Ірина Кравець} 

та как-то вяжу всю жизнь, никто не отказывается от подарков под елку, да и
мелкая моторика и еще успокаивает лучше транквилизаторов @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Ірина Кравець}
\textbf{Татьяна Вакуленко} как я Вас понимаю, рукодельничать-супер, удивительная Снегурочка!

\iusr{Olena Korkodym}
У 2 години з вояжем вклалися?:-)

\iusr{Татьяна Вакуленко}
\textbf{Olena Korkodym} ну, почти @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Тома Храповицкая}

Шикарно! Всё! Такая моторика выработанная во всём! Спасибо Вам, прочитала бегом
с Вами от Троещины до Дорогожичей, ничего не упустила! Удачи Вам Девушка-
Перевоплощение!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Татьяна Вакуленко}
\textbf{Тома Храповицкая} спасибо большое! Аж зашарилася)
Кстати, носки ждут своих хозяев, яркие и теплые)

\iusr{Тома Храповицкая}
\textbf{Татьяна Вакуленко} Я знаю что Вы вяжете носочки, но у меня тётя давно навязала на всю оставшуюся мою и моих детей жизнь.
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Шевченко}
Красота!!!

\iusr{Валентина Ефимова}
Как \enquote{вкусно} рассказали. Спасибо ! @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3} @igg{fbicon.snowman.without.snow}@igg{fbicon.snowflake}@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Андрей Надиевенко}
Хорошо, когда у хороших людей все хорошо 31 декабря. И не только.

\iusr{Светлана Лобанова}
А история на этот Новый год, готова 

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/9bfaae28cc2c3d71451da7caa5a37f12.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Irina Popova}

ох эти сказочники! как хорошо что есть на свете эти сказочные люди и сказочные
приключения в сказочную ночь! успеха вам, дорогие Яга Снегурочка и Дед Мороз в
2022 году!


\iusr{Алла Леонова}
 @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Ольга Выходцева-Хичий}
Возьмите меня к себе Бабой Ягой. А?

\iusr{Петр Кузьменко}

+2
Замечательно! Искристо, задорно. Українською - моторно. Актёры, люди искусства,
с другой планеты. Браво! Новогодней радости Вам! Почему-то вспомнилась старая
байка, давно рассказанная близким другом. Когда актёра заурядного местечкового
украинского театра заметил случайно Спилберг и приглашает на съёмки в Голливуд.
А бедолага отвечает: \enquote{Конечно! Рад, неслыханная честь. Только не в декабре -
январе. У меня же ёлки!}@igg{fbicon.snowman.without.snow} @igg{fbicon.wink} 


\iusr{Наталия Петрушевская}
Веселенькая история...

\iusr{Roman Subotin}
Суперистоия! Спасибо!

\iusr{Клим Форманчук}

Если не писать так весело, типа \enquote{сидим с котом вяжем носки}, \enquote{невеста без
места} и \enquote{дурочка- снегурочка}, то обычная скукотно-заунылая история про тётку
растеряшу которая носится в метро от Теремков до Дорогожичей и обратно.
Романтизма как и юмора и маловато, но как человеческие переживания и память,-
имеет право жить. От меня однозначно лайк !


\iusr{Irena Visochan}
@igg{fbicon.snowflake}{repeat=4}  @igg{fbicon.snowman.without.snow} ЧУДЕСНОклассно и с удовольствием!

\iusr{Альбина Орел}
Мне понравилось! Люблю самоиронию. И закончилось все хорошо.
Успеха вам!

\iusr{Владимир Новицкий}
Супер, весело да с юмором!!!

\iusr{Вита Ничога}
ПРОФЕССИОНАЛ!!!!

\iusr{Таисия Цимбаленко}

Ну, Снегурочка, ну молодец!!! Вот так!! Если надо, так надо @igg{fbicon.face.tears.of.joy} . И все преграды
на пути- ничто!! Профессионализм не пропьешь  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\iusr{Ирина Иванченко}
Почувствовала прям родственную душу, Таня, рассказик классный, мерси.

\iusr{Анна Загорулько}
Все на елку! А кот пусть вяжет носки)

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/1314924764dcff65f4af363968372e0e.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Анна Сидоренко}
Классно вышло, спонтанно всегда лучше получается.

\iusr{Наталя Задорожна}
А фоточки?

\iusr{Тетяна Леонова}

 @igg{fbicon.face.wink.tongue} 

\iusr{Tatiana Pani}
Где снимали фото и кто? Очень красиво.

\iusr{Виктор Задворнов}

Очень понимаю коллег, которые попадали в подобную ситуацию. Это, когда нужно
срочно вернуться, потому что забыл главный атрибут, деталь костюма, удлинитель
к аппаратуре, наконец... Уж если кому-то довелось побывать в подобной ситуации,
поймет: трудно переводимый фольклор рождается именно в такие мгновения.


\iusr{Tatiana Pani}

Вот только карантин начался в марте 2020 г. А новый 2020 ещё во всю гуляли.
Фото просто прелесть.

\begin{itemize} % {
\iusr{Любовь Попова}
\textbf{Tatiana Pani} Написано: на дворе 31 декабря 1920 года...

\iusr{Tatiana Pani}
\textbf{Любовь Попова} Сто лет тому назад?
Да, я ошиблась.
Но ведь мой текст можно прочитать иначе. Как грусть о прошлом.

\iusr{Любовь Попова}
 @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling}{repeat=3}  что такое сто лет для истории!
Описка конечно же у меня.
\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Козлова}
Браво! Спасибо, очень весело!  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\iusr{Лика Цибульська}
Лексика местами очень хромает.

\iusr{Татьяна Вакуленко}
\textbf{Лика Цибульська} в редакции, где издается моя вторая книга, мне почему-то этого не говорили...

\iusr{Мария Константиновская}
\textbf{Лика Цибульська} не те теперь редакторы....

\iusr{Людмила Костина}
Здорово. СПАСИБО. Настоящая Новогодняя история.

\iusr{Елена Мищенко}
Классная история написана весело человеческим языком

\iusr{Алла Катышева}
Спасибо.

\iusr{Мария Константиновская}
Красивая картинка!!!

\iusr{Зоя Хужко}

До чегоже прекрасно!!! Глядя на это фото чувствуешь свежий мягкий воздух. Гуляя
в парке в такую погоду одно удовольствие. Идти домой не захочешь. Спасибо за
фото. Промто замечательно!!!!!@igg{fbicon.snowflake}{repeat=3}

\iusr{Наталия Сквира}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/264835735_4040751496025574_3881717126152837130_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-dvAc-GJlr8AX8FtY64&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT9FLt3nh_1sqSwUHDisKdal3M-o_Lkq0R5uGGde_r2tTQ&oe=61E088B5
  @width 0.2
\fi

\iusr{Татьяна Иванова}
Ха-ха-ха! Класс!

\iusr{Любовь Белоцерковец}

Пусть Снегурочка в этот Новый год встретит тааакооого Деда Мороза, который
согреет ее одинокую душу!!! Чтобы ей больше не хотелось превращаться в бабу
Ягу)

Счастья вам!!!

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s480x480/116280585_619806368955016_2353039858919793994_n.png?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=EI5NCxj2K_cAX-6KH2N&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT8VALnbg6CsL_YHWDflFt2knD8TD9nUKthg2-8CkZlMmg&oe=61E02B11
  @width 0.2
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Татьяна Вакуленко}
\textbf{Любовь Белоцерковец} спасибо! Снегурочка, к сожалению, свежая вдова... Но в дальнейшем... Может быть когда-нибудь...@igg{fbicon.snowflake}

\iusr{Любовь Белоцерковец}
\textbf{Татьяна Вакуленко} Я вам искренне сочувствую...... Но : время летит быстро... я тоже была мертва 2 года. вот уже 11 лет прошло.... Память останется с нами навсегда. Но живым - живое.... И, к сожалению, время работает не на нас....
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Шиян}
Это по- нашему! По- бразильски! @igg{fbicon.heart.eyes}  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=2}  Снегурила- знаю!

\iusr{Анна Зимовская}
Супер!!! @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\iusr{Іллона Зейкан}
ой! а фото звідки? знайома виклада таке саме з Вінниці

\iusr{Анна Балутенко}
И Киева упоминания есть @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Tamara Khmara}

Какая зимняя красота, моя самая любимая пора года. Зимы были снежные, морозные
жаль что уже таких с потеплением климата уже не будет

\iusr{Татьяна Вакуленко}
Есть костюм Санты и 2 костюма Снегурочки)

\iusr{Max Gopencko}
Сумбурненько, но мило)
Надо было сегодня подождать и свежую фоточку снега выложить вместе с историей)

\begin{itemize} % {
\iusr{Tatiana Pani}
\textbf{Max Gopencko}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/269800822_433842565073515_3689770860251724501_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=F22CTnP2WAAAX_Y8cNe&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT_XtejC2flv9GuHExYXJ7Hn8U2KZRD9_V8w_kWCNreX8Q&oe=61DFCCBC
  @width 0.2
\fi

\iusr{Tatiana Pani}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/269749664_433842608406844_8148874944098663035_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=aBIYuspEW-cAX-rA9b8&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT9cv-P7XXEotH9A9n2Z-UspJkarseXArIyqGl3UgoQVSw&oe=61DF88FA
  @width 0.2
\fi

\iusr{Tatiana Pani}
Надо же, как раз сегодня выпал снег. И тоже лавочки заснеженные.
Но совершенно другое настроение, увы.

\iusr{Tatiana Pani}
Да, и ёлочки есть.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/269795350_433844425073329_2723599660894936851_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=rJnudTSCarQAX8e4Qwu&_nc_oc=AQkI3MhwwwLKsTXbm1LPigWx8-RbVuuK2FOvlUR5qH8HbSLn8Dk8FCqJKoskm9DuxOY&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT9JQCn5eY1WpCH73GtMh2-c4iJ8VCyHwwwITfkl3Ty3kw&oe=61DF7479
  @width 0.2
\fi

\iusr{Татьяна Вакуленко}
\textbf{Max Gopencko} 

У меня еще достаточно историй на все времена года ) А фоточки вон вы все какие
красивые выкладываете - одна другой лучше! Спасибо за красоту)

\end{itemize} % }

\end{itemize} % }
