% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_12_2014.fb.bilchenko_evgenia.1.otchet_volonterstvo
%%parent 31_12_2014
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/769835483051564
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,donbass,otchet,pomosch,ukraina,vojna,volonter
%%title БЖ. Отчет по волонтерству от 31 декабря
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Отчет по волонтерству от 31 декабря}
\label{sec:31_12_2014.fb.bilchenko_evgenia.1.otchet_volonterstvo}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/769835483051564}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi


БЖ. Отчет по волонтерству от 31 декабря. 

Дорогие друзья! Благодаря Вашим стараниям необходимые теплые комплекты получил
5 батальон. У меня на руках была сумма: 3250 гривен от Вас в гривнах, 150
долларов от удивительной Лилии Черняк де Ромеро (Панама) и 90 долларов от
удивительной Марии Ключко (США). Из них сегодня ушло: 400 гривен - на бензин по
доставке по всему городу комплектов теплого камуфляжа (Алексею Жураковскому),
400 гривен - на прием к невропатологу в клинике \enquote{Борис} для Михаила Лупейко 2
января (контузия, сильные головные боли, плохая слышимость), 300 гривен - на
помощь нашим ребятам, которую осуществляет волонтер Светлана Петренко (она же и
предоставила практически бесплатно (не считая денег Леше на такси) 5 теплых
комплектов и обещала еще. За 200 гривен я сделала пацанам новогодние подарки в
виде плюшевых игрушек. Считаю последнее правильным. На фото - одетый в теплое
Жураковский.


\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/10906458_769835086384937_305695559437001132_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=x6Nmm3fixqgAX_uDN-9&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=2d42f0386e79a987e215d1d6659b1cac&oe=60E8F7E9

     pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/10888517_769835139718265_7667223152439349854_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=ldc58YFCi0wAX_I3HIn&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=81c9a89511e16cb9947a16a89b707f03&oe=60E75192

  tab_end
\fi

У меня на руках (с доложенным собственным) - 6 000 гривен, которые уйдут под
расписки по мере поступления нужд батальонов. 

Отдельное спасибо: поэту со Львова Оксане Романив, которая привезла утром
улыбку, поддержку и теплое белье и которая работает военным врачом на фронте
сейчас.

Отдельное спасибо: за то, что побратим был со мной в этот одинокий
предновогодний вечер как мужчина с мужчиной. 

Осталось последнее: подготовить программу для священников Православной Церкви
Московского Патриархата. Как говорят ребята из Правого Сектора, вещь нужная -
пора мириться и радоваться. Христос - это Улыбка. Плюшевых мишек вам. И никогда
не ощущать себя в огромной городе крохотной сиротливой точкой. Нас, таких
точек, много. \enquote{Это всё, что останется после меня}. А меня уже - кроха
килограммов. Убегаю. Ваш БЖ.

Бог Есмь Любовь. Любовь Есть Путь. Путь Есмь Помощь. Помощь Есмь Дело. Дело
есмь Мужество. Я не могу больше. Простите.

\ii{31_12_2014.fb.bilchenko_evgenia.1.otchet_volonterstvo.cmt}


