% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_10_2021.fb.medvedeva_olesja.3.cirk_marsh_upa.cmt
%%parent 14_10_2021.fb.medvedeva_olesja.3.cirk_marsh_upa
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Виталий Васильевич}
Жодної книги ці сопяки не прочитали, архівів в очі не бачили.
Прийшли на заробітки.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/245503046_3129151297412532_3712117347317966150_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=T1TdKxfDiVkAX_YBr31&_nc_oc=AQm-OX-mXiqarKF5l4osKQyGcq6i_IVpc_ydBdu0tLLXPtbC0N7QW4ZHJOITh82sOX8&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=81bd0338e1575aa932bae491e606635d&oe=618C1001
  @width 0.4
\fi

\iusr{Алексей Пикаев}
Если смотреть на это всё с точки зрения, что к гей-парадам надо относиться с терпимостью, то ничего страшного.

\iusr{Andrew Kirillov}
Совок не изживает себя, а продолжает жить и дальше в обществе. Меняется упаковка, но суть остаётся прежней

\begin{itemize} % {
\iusr{Алексей Пикаев}
\textbf{Andrew Kirillov} Всегда было интересно, что заставляет людей определенного мироощущения называть совком то, что присуще и было присуще как раз этно-националистическим лимитрофам? Можно подумать вся эта хрень с шароварами, костюмированными парадами и т.д. не была свойственна Украине времен УНР еще до создания СССР или в какой-нибудь Польше 20-30-ых годов? Или Хорватии? И т.д. При чем тут совок?

\iusr{Andrew Kirillov}
\textbf{Олексій Пікаєв}\textbf{Олексій Пікаєв} период УНР был ничтожно мал, в Польше и Хорватии наше и ближайшии поколения не проживали. Смею предположить, что именно при совке сформировалось или прижилось, у нашего брата, данное мировозрение
\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Пономарев}
Нацизм в Украине???? О чем это вы???)))) Верной дорогой идете товарищи

\iusr{Виталий Голубушкин}
Если им так нравится форма упашников, почему бы им не вернуться в схроны.

\iusr{Юрий Козаченко}
печально все это

\iusr{Олег Костенко}
Марш УПА - они что ли Киев освобождали от немецких захватчиков ?
Почему , нет , просто марша действующих военных и военных ветеранов всех времён .

\iusr{Hlib Vakhitov}
Это все вакцинированные @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=3} 

\iusr{Анатолий Шварцман}
херои

\iusr{Евгений Якушенко}
Унылое гавно

\iusr{Antonina Mirra}
Есть геи, но тут пидарасы. Извините @igg{fbicon.face.rolling.eyes} 

\iusr{Sergii Kyrpenko}
Кто спонсирует это шапито? Боюсь, что те же люди, которые платят за противоположный цирк победобесия

\iusr{Юрий Мартынюк}
Те кто предал свою историю, своих отцов и дедов, не имеют будущего.

\iusr{Aleksandr Nevskiy}
Что за жесть происходит! Я в шоке @igg{fbicon.man.facepalming} 

\iusr{Вадим Карпенко}
Что сказать, обычные гордоны

\end{itemize} % }
