% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_09_2021.fb.sivak_aleksandr.1.muzykanty
%%parent 13_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/syvak/posts/2980625018845736
 
%%author_id sivak_aleksandr
%%date 
 
%%tags kultura,muzyka,muzykant,ukraina
%%title Запрошую слухати нас музикантів уважніше, не соромитись відкривати душу, показувати своє задоволення
 
%%endhead 
 
\subsection{Запрошую слухати нас музикантів уважніше, не соромитись відкривати душу, показувати своє задоволення}
\label{sec:13_09_2021.fb.sivak_aleksandr.1.muzykanty}
 
\Purl{https://www.facebook.com/syvak/posts/2980625018845736}
\ifcmt
 author_begin
   author_id sivak_aleksandr
 author_end
\fi

Поки стою в ранковому заторі напишу кілька стрічок.  Мій месседж простий: коли
мене слухають серцем, мені , безумовно, простіше відкривати і своє та співати
через інструмент душою. Тому запрошую слухати нас музикантів уважніше, не
соромитись відкривати душу, показувати своє задоволення, в решті решт дякувати.

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/241803915_2980625002179071_2287427384124140745_n.jpg?_nc_cat=102&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=YaJ3a7tBMFMAX8ZAe0g&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=811dfddf635cd331ae294eabd0323352&oe=6177E1D3
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

В результаті ми всі отримуємо: симфонію емоцій, мурахи по тілу, прокидаються
або оживають найпотаємніші куточки наших душ, можуть і очі стати більш
вологими. Дозвольте собі таку розкіш! Ні для кого не секрет, що прослуховування
гарної музики є певним психо лікуванням. Тож бо набираймося гармонії і любові
до життя разом!

Мушу визнати, що в більшості випадків нам музикантам приходиться працювати
фоном, створювати атмосферу, це теж не завжди просте завдання, це як Шекспіра
читати пошепки. Нажаль , коли бачу , що граю для стін , інколи може доходити і
до начитки анекдотів  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}  Все доїхав до місця призначення ))) 

\#syvax
