% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_12_2014.fb.bilchenko_evgenia.1.malorossia
%%parent 23_12_2014
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/764645840237195?comment_id=764755380226241&notif_t=like
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,nauka
%%title Якщо я когось не влаштовую - море поруч, Малоросія недалеко
 
%%endhead 
 
\subsection{Якщо я когось не влаштовую - море поруч, Малоросія недалеко}
\label{sec:23_12_2014.fb.bilchenko_evgenia.1.malorossia}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/764645840237195?comment_id=764755380226241&notif_t=like}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

Як Більченко, \enquote{бандерівка}, \enquote{єретичка}, \enquote{погана
дружина}, \enquote{поет війни} і взагалі \enquote{дівка ненормальна} у ролі
професора і доктора наук тролить слабкі з її точки зору захисти дисертацій. У
цих самих косичках. Якщо я когось не влаштовую - море поруч, Малоросія
недалеко, Африка у трьох кроках літаком )))

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/10171164_764145780287201_2230566844575922099_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=2c4854&_nc_ohc=RCCPcrjcyZkAX8iQchV&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=f168aa6d65f84ef0fbee0b6e9356cf17&oe=60E8AD47
  width 0.4
\fi

Леонид Джабиев
Поэт это всегда скандал
 · 6 г.
Евгения Бильченко
Так я же интеллигентно скандалю.
 · 6 г.
Мари Гомола
жалко нельзя к вам попроситься в соискатели))
 · 6 г.
Мари Гомола
думаю, у вас на годы очередь должна быть
 · 6 г.
Андрій Мороз
Женька, ты НАСТОЯЩАЯ
 · 6 г.
Сергій Богаченко
всіх в бан.....
 · 6 г.
Янина Чупрова
Женя, как хорошо сказала! Супер!)
 · 6 г.
Евгения Бильченко
Мари: можно. Я неплохо веду.
 · 6 г.
Мари Гомола
класс *пошла продумывать письмо*
 · 6 г.
Люда Дмитрук
І це прекрасно!!!)
 · Показать перевод · 6 г.
Anna Rodionova
Респект! Диссертация-то провалилась или никуда не делась?
 · 6 г.
Евгения Бильченко
Терпимая. Просто я вопросы легкие задаю, а людям кажется, что очень трудные. Никак не могу понять этого парадокса.
 · 6 г.
Олена Несмашна
 · 6 г.
Mike Kaufman-Portnikov
пусть они вопрос зададут - все и прояснится
 · 6 г.
Яна Василівна Чорнойван
Мені б теж хотілось додати: у дисертанта враження про тролення не виникло - все було в межах процедури. Тому я не розумію взагалі реакції чи обговорень навколо цього моменту.
 · 6 г.
Marina Kiriyak
GB - ❤ !!!!!!
 · Показать перевод · 6 г.
Олена Мазур
Женечка, Вы - такой классный "фрик" в этой нашей "гламурненькой", болотной академической тусовке. Хотя, фрик - не про Вас, а про тех, с другой стороны научных баррикад.
 · 6 г.
Евгения Бильченко
"Фрик" - нормальный "постструктуралистский" неологизм. Я люблю постмодерн, - но только не визуальное, а лингвистическое, и то частично, так что всё ок. "Структуры не выходят на Майдан и не заплетают розы в косы" (парафраз "Структуры не выходят на улицу", "Мечтатели" Бертолуччи и все наши мальчики там, в окопах). Больше мне нечего сказать ))).

Полина Константиновна
а каких наук?
 · 6 г.
Евгения Бильченко
Как говорил мой прадед ,серо-буро-казюльчатых )))
 · 6 г.
Евгения Бильченко
А если серьезно: культурологии, 26.00.01 - теория и история культуры.
