% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_11_2019.stz.news.ua.mrpl_city.1.miss_mrpl_valeria_zolotarenko
%%parent 04_11_2019
 
%%url https://mrpl.city/news/view/novoj-miss-mariupol-stala-20-letnyaya-valeriya-zolotarenko-foto
 
%%author_id kovalenko_bogdan.mariupol,news.ua.mrpl_city
%%date 
 
%%tags 
%%title Новой "Мисс Мариуполь" стала 20-летняя Валерия Золотаренко (ФОТО)
 
%%endhead 
 
\subsection{Новой \enquote{Мисс Мариуполь} стала 20-летняя Валерия Золотаренко (ФОТО)}
\label{sec:04_11_2019.stz.news.ua.mrpl_city.1.miss_mrpl_valeria_zolotarenko}
 
\Purl{https://mrpl.city/news/view/novoj-miss-mariupol-stala-20-letnyaya-valeriya-zolotarenko-foto}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kovalenko_bogdan.mariupol,news.ua.mrpl_city
 author_end
\fi

В Мариуполе выбрали самую красивую девушку города. В \enquote{Ук\hyp{}раинском доме} прошел
финал конкурса \enquote{Мисс Мариуполь 2019}.

За титул \enquote{Мисс Мариуполь} боролись 14 претенденток в возрасте от 17 до 28 лет.
Победительница прошлогоднего конкурса \enquote{Мисс Мариуполь 2018} Карина
Ягмурджи-Агеева дала наставления нынешним участницам.

\enquote{Нужно быть не только красивой внешне, но и искренней и любящей. Нужно
давать людям положительную энергию – это залог успеха любого человека, который
к чему-то идет, и не исключением является конкурс \enquote{Мисс Мариуполь}}, –
рассказала Карина Ягмурджи-Агеева.

Конкурсантки продемонстрировали четыре выхода: знакомство, показы купальников и
дизайнерской одежды, а также церемония награждения в вечерних платьях. В
перерывах между выходами конкурсанток выступал мариупольский народный ансамбль
современной хореографии \enquote{Проспект}. Специальным гостем стал певец Артем
Пивоваров.

Победу одержала 20-летняя мариупольчанка Валерия Золотаренко. Девушка
занимается организацией праздников, увлекается аэродизайном и флористикой.

\enquote{Все девчонки очень старались. Мы друг другу желали победы. Я безумно
счастлива. Спасибо всем}, – призналась Валерия Золотаренко.

Первой вице-мисс стала Лина Гавриленко, второй – Кристина Чумак, а третьей -
Анастасия Шостак.

Генеральным медиапартнером конкурса выступила телерадиокомпания
\enquote{Мариупольское телевидение}.

Напомним, на сайте MRPL.CITY проводилось онлайн-голосова\hyp{}ние за \enquote{Мисс
Мариуполь 2019}.%
\footnote{Мариупольцы проголосовали за самую красивую девушку города. Жителей приглашают на финал \enquote{Мисс Мариуполь}, %
Богдан Коваленко, mrpl.city, 31.10.2019, \par%
\url{https://mrpl.city/news/view/mariupoltsy-progolosovali-za-samuyu-krasivuyu-devushku-goroda-zhitelej-priglashayut-na-final-miss-mariupol-foto}
}

Большинство горожан проголосовали за Валерию Золотаренко.
