% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_05_2021.fb.mogilnickij_maksim.1.tragedia_kazan
%%parent 11_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=5709780315758786&id=100001806235447
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{Весь день не уходит из головы трагедия в Казани}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=5709780315758786&id=100001806235447}

Весь день не уходит из головы трагедия в Казани. Искренне соболезную
родственникам и друзьям погибших, преклоняюсь перед мужеством учителей,
спасавших деток.

Подобное не должно случаться потому, что не должно случаться никогда. Не должны
родители хоронить детей. Это страшно и до слез неправильно.

Очень важно понять, что это трагедия не только для жителей Казани, республики
Татарстан и Российской Федерации. Она касается всех здравомыслящих людей на
планете Земля.

Подобное может и, к сожалению, случается где угодно. Эдакие «тихие мальчики» с
ружьями встречаются повсеместно. Они – продукт озлобленности и равнодушия
современного общества.

«Сломанные» дети, подростки, а порой и вполне взрослые люди, до которых никому
нет дела. И общество, и государство до поры игнорируют проблему, а потом
становится поздно.

Тут выясняется, что тревожные сигналы человек подавал, но окружающие не придали
значения, а разрешительная система не стала заморачиваться. «Это не моя
проблема», - отмахиваемся мы.

\textbf{\emph{Но это наша проблема. Наша общая}}. Как и вирус, с которым человечество
столкнулось в прошлом году, она игнорирует государственные границы и может
вломиться в чей угодно дом. Пора бы осознать это и сделать выводы.

Kateryna Husieva
Проблема одна - никто никому не нужен. Психическим здоровьем людей (детей, подростков, молодых, пожилых) никто не занимается... Есть пропаганда насилия, вседозволенности, беззакония и безнаказанности. Везде. Вот и получаем...
 · Reply · 2d
Marina Goloverda
Kateryna Husieva парень под какой то наркотой, это же понятно.
 · Reply · 2d
Kateryna Husieva
Marina Goloverda да. Возможно. Но он же не один такой. И "под наркотой" - этотне смягчающее обстоятельство, а наоборот. И это не снимает ответственности с его родственников.
 · Reply · 2d
Marina Goloverda
Kateryna Husieva так и о том же пацан себя Богом считал,а пол года назад в нём монстр поселился неужели родители ничего не видели,

Наталья Половникова
Страшно...
 · Reply · 2d
Georgiy Korobeynikov
Это следствие утраты воспитания традиционных ценностей и навязывание обществом психологии нигилизма и агрессии

Женя Шумахер
Ми хворе суспільство!( Ось скріни коментів, вчорашніх, під цією страшною новиною про цю трагедію!( Новина від НВ.

\ifcmt
  pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/185746866_3846137108788973_3459820563269484827_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=dz58g6bnX8oAX-RKXD3&_nc_oc=AQmaJ1ODrgYXofM-KH8i5JkZyI9YpNXZ7_JaNbw1ijqeV13aVNzIHuXe-erksyQg7fs&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=74aaf63d4ea673775300c7e2fc31260a&oe=60C4554E

	pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/185680262_3846137418788942_5973178585178071354_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=UE2AYER9DnsAX_IPuzt&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=7afdbe0f05819eb0eb76575db5638659&oe=60C2DABA
\fi

Женя Шумахер

Не буду всі викладати, але це страшно! Мої співвітчизники – звірі і не менші нелюді!(( Мені так страшно!


\ifcmt
  pic https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/185787066_3846141585455192_5879874717050934702_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=dcP565zgkM0AX86RRN4&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=d86d12d271da01395370134fa7208480&oe=60C39F25
\fi

Максим Могильницкий

Женя Шумахер, блин, упыри такие же, как и тот убийца. Хорошая иллюстрация состояния нашего общества. Оно больно, Вы правы.
 · Reply · 2d
Iryna Shapovalova

Женя Шумахер я отказываюсь верить, что люди, которые тоже родители, могут так
мыслить, это диагноз, это уже не лечиться. И не дай бог, встретиться с ними
лично. Все кто так посмел только подумать, потенциальные преступники.

Ярослав Админ
Iryna Shapovalova , а вы понимаете, почему на Украине не было подобного? По простой причине. Все эти психопаты ушли в "активисты", и спокойно убивают-пытают людей,не опасаясь ничего.Только поэтому.
 · Reply · 2d
Iryna Shapovalova
Ярослав Админ я подозревала что все эти активисты- психопаты, но думала это мне так кажется. Рада осознать, что не только я это заметила😖
 · Reply · 2d
Женя Шумахер
Iryna Shapovalova шо сказати, у мене вчора на роботі руки тряслися(( два поріза! Але руки заживуть, а от на душі, вже не заживе!!

Iryna Shapovalova

Несколько дней назад я гуляла с моим ретривером, мальчик лет 7 шёл из Школы в
сопровождении бабушки и в руках был игрушечный пистолет. Проходя мимо нас,
направил пистолет в сторону моей собаки и выстрелил, на моё замечание, бабушка
промолчала и быстренько увела. Потом выстрелит в своих родственников, а в
худшем случае выйдет на улицу и перестреляет людей. Такая себе перспектива с
открытием возможностей на получение оружия в стране, где растут больные
психологически дети.
