% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_02_2022.tg.iljenko_andrej.1.kiev_pogoda
%%parent 15_02_2022
 
%%url https://t.me/illienko/1328
 
%%author_id iljenko_andrej
%%date 
 
%%tags napadenie,rossia,ugroza,ukraina
%%title У Києві чудова, майже весняна погода. Всім гарного дня!
 
%%endhead 
 
\subsection{У Києві чудова, майже весняна погода. Всім гарного дня!}
\label{sec:15_02_2022.tg.iljenko_andrej.1.kiev_pogoda}
 
\Purl{https://t.me/illienko/1328}
\ifcmt
 author_begin
   author_id iljenko_andrej
 author_end
\fi

Оскільки за останні дні десятки близьких і далеких знайомих та просто перехожих
на вулиці запитали мене одне й те саме питання (самі знаєте яке) — то я вирішив
все ж написати про це ще раз окремим постом. 

Наперед попереджаю — це лише мої суб’єктивні думки, без жодних інсайдів і
таємної аналітики. Якої, я впевнений, нема ні в кого. 

Отже. Завтра нічого особливого не станеться. І післязавтра теж. І через
тиждень. Мордор далі буде ричати і погрожувати орками на кордонах, ельфи будуть
далі постачати нам магічні ельфійські джевеліни. 

Орки зараз не рипнуться, але загроза нікуди не зникне і нам ще дуже довго
доведеться жити поряд з мордорським вулканом. В стані постійної ексалації,
напруженості та фактичної війни, яка триває з 2014 року. Вони від нас не
відчепляться. Так буде тривати роками. Можливо десятиліттями. Поки буде
існувати Мордор.

Що робити?  Постійно нарощувати свою силу, вступати і будувати військові
альянси із союзниками, розвиватися і міцнішати в усіх сеансах. Щоб сама лише
думка про чергову агресію проти України виглядала масовим самогубством, а сама
лише ідея про близькість української та московської ідентичностей викликала
сміх. І перемагати. 

У Києві чудова, майже весняна погода. Всім гарного дня!
