%%beginhead 
 
%%file 14_12_2019.fb.mariupol.centr.kuindzhi.2.vseukr_vystavka_hand_made
%%parent 14_12_2019
 
%%url https://www.facebook.com/100023161160311/posts/pfbid02BFyBDRtoGE8CgEjWu3zF3JeFeRXohqrN8FL2dWWPgg7d4YBR3paqrLtm2yUP4eqUl
 
%%author_id mariupol.centr.kuindzhi
%%date 14_12_2019
 
%%tags 
%%title Всеукраїнська виставка самодіяльних художників і народних майстрів та Різдвяна Арт-Ярмарка "Hand Made"
 
%%endhead 

\subsection{Всеукраїнська виставка самодіяльних художників і народних майстрів та Різдвяна Арт-Ярмарка \enquote{Hand Made}}
\label{sec:14_12_2019.fb.mariupol.centr.kuindzhi.2.vseukr_vystavka_hand_made}

\Purl{https://www.facebook.com/100023161160311/posts/pfbid02BFyBDRtoGE8CgEjWu3zF3JeFeRXohqrN8FL2dWWPgg7d4YBR3paqrLtm2yUP4eqUl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id mariupol.centr.kuindzhi
 author_end
\fi

Це варто побачити!

Сьогодні у Центрі сучасного мистецтва і культури ім.Куїнджі відбулося урочисте
відкриття улюбленої всіма щорічної Всеукраїнської виставки самодіяльних
художників і народних майстрів та Різдвяної Арт-Ярмарки \enquote{Hand Made}.

Учасниками цьогорічної експозиції стали майже 200 авторів, які представили
глядачам коло 2000 робіт. Наші автори - це люди різного віку і професій, яких
об'єднує великий талант, вміння виразити себе, помножене на працьовитість і
велике бажання привнести в цей світ красу.

З відкриттям виставки усіх привітали Начальник відділу дозвільної діяльності та
культурно-освітніх установ департаменту культурно-громад\hyp{}ського розвитку ММР
Марина  Мірзоєва.  А також директор Маріупольської філії НАОМА Галина  Батичко,
голова громадської організації \enquote{Айдами} Ольга Новікова, професійні художники.

Музикальний супровід для гостей заходу лунав від DJ Mike Inside за підтримки
\enquote{Ізби-Читальні}. Дякуємо!

Центр Куїнджі бажає усім митцям великого натхнення та  багато нових чудових
витворів мистецтва!

Експозиція працюватиме протягом грудня 2019 р. та січня 2020 р.!

Ласкаво просимо до нас у гості!

Це дуже цікаво!
