% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt.kalisto_uspeshnost
%%parent 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Kalisto - Улыбнуло про сумочки от Dior)))}
\label{sec:14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt.kalisto_uspeshnost}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Kalisto Kalisto}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Улыбнуло про сумочки от Dior))) Света, расскажите о том, какие сумочки носят украинские депутатки и сколько получают учителя в украинской глубинке. А \enquote{успешная Украина} это вообще перл. Вы хоть нас, неучей, просветите, в чем успешность)))

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Савченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Бот

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Kryukova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Kalisto Kalisto} мы регулярно рассказываем

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vladimir Kostanov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Крюкова перепутала свою собственную успешность, а также успешность упырей и
вурдалаков, тридцать лет ведших страну в ничтожество, а в дальнейшем - небытие,
с успешностью Украины.

А ведь сказано давно: \enquote{Ты свою личную шерсть с государственной не путай.}


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Элина Медведева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} вы - это коллективный коломойский, корбан, порошенко и прочая мразь. Впрочем, ничего удивительного😂

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Маковецкий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} 

а вот про отсталый Советский Союз Вы как узнали в свои юные годы? Ок, не будем
за то о чём Вы понятия не имеете (история).

Давайте за то чем Вы гордитесь. Тем, что кого Вам Запад согласует, тот и будет
управляющим Украиной? Или Вы действительно такая вся наивная ромашка и
считаете, что это вы выбираете себе президента? ))) Ну смешно же.

Да и опус Ваш одни пропагандистские штампы. \enquote{Мы старше чем Россия!} (Киев
основал Новгородский князь не так ли? Но мне как то пофиг если честно, хотите
быть старее - я не против \Smiley[1.0][yellow])

\enquote{У русских нет ничего своего!} (Про то что есть своего у современной Украины
рассказать? \Smiley[1.0][yellow])

\enquote{В России всё плохо} (но на заработки поеду в Россию))) \Smiley[1.0][yellow] )

Аллё! Очнитесь! С начала 90-х вы так ничего нового не сделали, не построили,
сломали - это да... Вы живёте за счёт того что создали в СССР! Как и мы в общем
то. И вместо созидания вы рушите/пилите то на чём сидите. Вы отказываетесь от
нашей совместной истории? Ну тогда откажитесь от Западной Украины и
\enquote{восстановите справедливость}. Разломайте Днепрогэс. Снесите \enquote{Южмаш} и
\enquote{Антонов}. Антонов тот вообще москаль был натуральный. Вот натуральный
полностью. Мокша по вашему. В Троицке родился (сейчас Москва). Что то я не вижу
дикого стремления переименовать самолётостроительное предприятие в \enquote{имени
Степана Бандеры} ну или Мельника (кто у вас там современные кумиры?). 

А вот Булгаков-киевлянин теперь не ваш, да? ))) Потому что \enquote{Дни Турбиных}.
Булгаков для вас великорусский шовинист. Отрекаетесь от нашей совместной
истории? Ломайте нахрен всё! Стройте своё! А то как то весело получается.
Россия - агрессор, война (!!!) с Россией, но шоколадную фабрику ... (это другое
да?), но газ то в ГТС агрессорский, и за 7 лет войны с Россией (!!!) почему то
за этот газ Украина платит тому с кем воюет ))) Ну и так далее...

Света, вот Путин точно ваш президент ))) Ваш кумир. Мы лапти, сидя в России
столько о нём не говорим и не вспоминаем как вы. И статью эту его никто из
моего окружения не читал и не интересно нам, что там этот поц пишет, ну как то
не интересно. Только вот мы сначала головой думаем, а потом делаем в отличие от
вас \enquote{свободных}. Чтобы страну не ввергнуть в разруху, гражданскую войну и хаос.

А у Вас прям на лбу нарисован синдром провинциала с заниженной самооценкой и
полным отсутствием самодостаточности. Это когда вы аж подпрыгиваете от предлога
\enquote{на}. И в ответ как обиженный ребёнок дразнитесь \enquote{на России} ))) Вы знаете...
вот на это тоже как то пофиг ))

Милочка, на этот счёт Черномырдин точно выразился: \enquote{Ну тогда идите в хуй} )))
(это образно не примите за оскорбление) \Laughey[1.0][white]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Kosta}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Anna Mir} ми на вас чекаємо 

\href{https://www.work.ua/jobs/3970487/}{Вчитель фізики - Вакансія від 12 липня 2021, work.ua}
\footnote{
{\bfseries Вчитель фізики - Вакансія від 12 липня 2021}

5 000 – 7 000 грн · В залежності від стажу

Одеська ЗОШ № 92 
Освіта, наука; 50–250 співробітників

Одеса, вулиця Генерала Бочарова, 67.
13 км від центру · На мапі

Карітнік Олеся Володимирівна · 0674535163 

Повна зайнятість. Досвід роботи від 1 року. Вища освіта.

Опис вакансії
Одеська ЗОШ № 92 розташована у мікрорайоні селища Котовського за адресою: вул. Генерала Бочарова, 67.

Мова навчання: українська.

Режим роботи: перша зміна з 08:00 до 14:35, підзміна з 12:40 до 18:20.

Требования:

педагогічна освіта, любов до дітей, належний методичний рівень.
Условия работы:

з понеділка по п’ятницю з 08:00. Графік залежить від розкладу уроків та виконання плану роботи.

Обязанности:

проведення уроків,
позаурочна діяльність та виховна робота;
робота із документами та надання поточних звітів.
}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Артур Киров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} история про уборщицу из Газпрома - фейк, как и вся ваша писанина)

\href{https://www.dp.ru/a/2016/01/12/Uborshhica_Gazproma_i_Dio}{Уборщица \enquote{Газпрома} и Dior — что это было, dp.ru, 12.01.2016}
\footnote{
{\bfseries Тема дня: у уборщицы \enquote{Газпрома} в Москве украли сумку Dior за какие-то
баснословные деньги, да еще и из внедорожника.}

Соцсети в экстазе, но эта
история на самом деле вовсе не про сумку.  

Это просто воплощенный,
отшлифованный анекдот: у женщины, числящейся уборщицей служебных помещений в
\enquote{Газпроме}, на парковке из Mitsubishi Outlander вытащили сумку Dior
крокодиловой кожи за 300 тыс. рублей. В анекдоте есть слова \enquote{уборщица},
\enquote{Газпром} и \enquote{300 тысяч}, а также дорогая сумочка и внедорожник.

Рассказал об истории, конечно, Lifenews — как ни странно, без ссылок даже на
\enquote{источники}. Новость тут же перепостили СМИ по всей стране, именно из-за
анекдотичности. Тут все попало в цель. Интернет-порталы соревновались в
заголовках, в тысячах комментариев — феерия юмора пополам с классовой
ненавистью. Журналисты позвонили в Dior. Внезапно телеканалу \enquote{360} стало
известно детальное описание сумки — Lady Dior, \enquote{из комбинированной синей и
черной кожи крокодила под зебру и серебристой отделкой}, причем \enquote{в Москве таких
моделей сейчас нет}. В одном бутике сообщили, что такая сумка стоит не 300
тыс., а все 2 млн рублей. В представительстве Dior — что и вовсе 2,6 млн.
Уборщица богатела на глазах.

...
}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Miya Misa}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Маковецкий} "и доверия к нему нет и поддержки" - 🤔 вы говорите за себя, а не от всего населения РФ

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Маковецкий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Miya Misa} пожалуйста, пожалуйста! Блажен кто верует! Я только "ЗА". Ваше право для меня свято. ))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Бурый}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Маковецкий} со всем согласен, но называть ВВП "поцом" и говорить при этом "нам"?..

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Маковецкий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Юра Бурый Вы о чём?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Шитов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Kalisto Kalisto} ПРОПАГАНДА \enquote{СВЕТЛОЛИКОГО} ФАШИЗМА

\end{itemize}

\end{itemize}

