%%beginhead 
 
%%file 20_03_2023.fb.jakovenko_borys.mariupol.1.chernyj_den
%%parent 20_03_2023
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02njdQqJBzoaqPBKEhVyxem3YKr44ziCywPV1nZsA7axppyWoyqbuopZ9LuMQdpXpXl&id=100000874675513
 
%%author_id jakovenko_borys.mariupol
%%date 20_03_2023
 
%%tags mariupol.war,mariupol
%%title Чёрный день и много погибших .... 14 марта началось как всегда
 
%%endhead 

\subsection{Чёрный день и много погибших .... 14 марта началось как всегда}
\label{sec:20_03_2023.fb.jakovenko_borys.mariupol.1.chernyj_den}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02njdQqJBzoaqPBKEhVyxem3YKr44ziCywPV1nZsA7axppyWoyqbuopZ9LuMQdpXpXl&id=100000874675513}
\ifcmt
 author_begin
   author_id jakovenko_borys.mariupol
 author_end
\fi

Чёрный день и много погибших .... 14 марта началось как всегда. Утро было
шумное. Гремели раскаты миномётов и гаубиц, летали как всегда грады. Где то
вдалеке пугал шум самолёта. По традиции навести дочку Ирину с внучкой
Маргариткой. В эти дни она начала читать детективы Чейза. Был солнечный день и
на время над городом установилась тишина. Мы её эту тишину воспринимали с
насторожённостью. После её как всегда начиналась свистопляска смертельных
обстрелов. Пока тишину я пойду- сказал я Ирине и быстрым шагом отправился к
себе. Идти не далёко., минут 10. Но тишина, она по нервам бьёт, и прижимает
к стенам домов. Проспект Строителей перебежал, влете во двор. Тут тихо. Люди на
кострах разогревают воду и обед. Рвануло неожиданно и очень близко. Упал лицом
в лужу. Пронесло, рядом кто то пробежал. Парень рванул в подъезд, я за ним.
отдышался.  рядом стояли три женщины, одна с кастрюлей- грела воду для чая.
Шёпотом стали обсуждать что бы это было, и тут опять прилёт. В разбитые окна
подъезда влетела пыль и страх.  В рядом стоящий дом на второй этаж ударил
снаряд разнеся в щепки балкон. Честно было страшно и захотелось убежать.
Выглянул с подъезда и быстро побежал в сторону второй гимназии. Когда забежал в
знакомый двор не много успокоился. Мужчина звал бабушку, и просил её быстрей
идти в подъезд. В шестом доме человека убило - кричал он.  Это мой дом....и мне
сразу стало снова не по себе. Подходил осторожно всматриваясь в свой подъезд.
На лавочке сидела девушка лицо в крови , а рядом лежали четыре .....Я сразу
понял - они мертвы, аккуратно перешагивая, что бы не наступить рванул к себе,
подальше от смерти, но она бежала за мной прилипнув со звуками разрывов
снарядов

%\ii{20_03_2023.fb.jakovenko_borys.mariupol.1.chernyj_den.cmt}
