% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt.zhuravskii_problema_shirota
%%parent 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Анатолий Журавский - Мне кажется, что проблема несколько шире, чем Вы очертили в своем посте}
\label{sec:18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt.zhuravskii_problema_shirota}

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Журавский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100036144514435}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/58599071_101394474408703_2804956893779329024_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=zo54UrvQptQAX8630ri&_nc_oc=AQm2KAoYCaTcTv7HXa6-OF62sXK8siBUCkFFg1zATR373UN9cbhtNui1s6GVRvEDGBY&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=06f0ec972ac9ce9120233e08ac32dc1a&oe=60ED9BFE
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

Мне кажется, что проблема несколько шире, чем Вы очертили в своем посте. Как бы
то ни было, но Украине досталось много природных ресурсов, ещё не всё
предприятия распилены на металлолом и мы в конце концов сумеем договориться
друг с другом. И тогда начнется возрождение Украины, как промышленной державы.
Вот это и беспокоит наших кураторов. Им нужна сильная Украина? Не смешите мои
тапочки! Зачем им выращивать себе конкурентов? Вот и пробуют раздробить Украину
на более мелкие образования, чтобы уничтожить конкурентов раз и навсегда!
Неужели непонятно? И такое неумное введение украинского языка одно из тому
подтверждений.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Артемовск}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Анатолий Журавский} к сожалению, Украина уже настолько НЕ едина, что объединить будет очень проблематично. К сожалению, мова не единственное противоречие, есть и другие, не менее болезненные

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Журавский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Галина Артемовск} приятно встретить человека, адекватно оценивающего текущую ситуацию! Всего Вам доброго! С наступившим Крещением!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Артемовск}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Анатолий Журавский} и вам всего наилучшего в такой замечательный праздник! Здоровья вам и мира@

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Журавский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Галина Артемовск} большое спасибо!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Чучина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Мультфильмы идиотские идут весь день заграничные зато, а наши яркие, красочные,
поучительные после полуночи и для кого? А вот язык это глобальная проблема, как
надоело, как раздражает навязывание таких указов


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Бондаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Полностью согласна! И давно понятно, что через язык нас хотят разбить на мелкие
княжества. А страну превратить в банановую республику. Это ж легче, чем
подымать экономику и уровень жизни. У руля опять не те....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irene Gerasymenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140654092_3640234919423348_183496238415977110_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=tlHM38OE7S4AX-WLPMy&_nc_oc=AQle8-n9VcZasMGXp9x28uPfuaXsiXGeU4X5IOerIgw0MJZpUC5lS882TZnK4TNCLtg&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=710fea5e896e9bbf1956cf436bc9cfba&oe=60EC9C31
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Альбертин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Irene Gerasymenko} Не может быть будущего у страны 'где нет единения
между народами' а так же между народом и властью. Это как рак' лебедь и
щука....


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нина Купина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Irene Gerasymenko} будь ласка дайте відповідь, що зараз відновлюють в Україні, яку державність?
В якому столітті чи тисячолітті існувала держава під назвою Україна????
Щоб говорити потрібно знати, щоб знати потрібно цікавитися.



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Петр Меленик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Украина сама себя рвет на части. Сначала религия теперь язык. ну и естественно
и закономерно Крым и Донбасс. Потом поляки заберут своё и румыны. И кабздец
конструктору под название Украина. Вы что делаете дибилы самоликвидаторы?
Выполняет задание хозяев?

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Иванов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Язык не вырвешь и не выкинешь, голову тоже не оторвешь, два языка, украинский и
русский близки друг другу как два брата, поэтому нужно друг друга уважать, а не
ссорить кто на каком языке говорит, я русскоязычный и для меня очень сложно с
одного языка переходить на другой, все слова коверкаются, поэтому извините, я
буду говорить только на русском.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Онищенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Гренада умничать

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Журавель}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
ужмисто то же прикольно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Иванов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
В ЮАР 11 языков

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Кв}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Вы правы..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Пламен Иванов Кочев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Так формируется нация, через язъйком. Кстати, не вижу что укро-мова имела нечто
общего с великого и могучего.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Лихолап}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Пламен Иванов Кочев} ви самі зрозуміли, що написали?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Овсянников}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Я сам русскоязычный. В 90-х слушал украинские популярные песни. Сам их про себя
пел. Банально скажите?) а вот начал разговаривать, писать конечно умел со
школы. В общении с украиноязычными самостоятельно переходил на украинский язык.
Мне нравится украинский, хотя думаю я на русском.

С этой омерзительной травлей русского языка, любовь к украинскому языку не
привьешь. Все должно происходить тихо, спокойно. Тогда у будущих поколений он,
укр язык, точно закрепится.

Навязывание - порождает у человека обратную реакцию. Подобными языковыми
законами ничего хорошо власть не добьется. Это понимают все здравомыслящие
люди.

P. S.

Очевидно, кто то выполняет чужой план. При чем не бесплатно.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Лихолап}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юрий Овсянников} де ви бачили травлю русского язика? Хіба що в себе в жо..., ой, голові.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Овсянников}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Володимир Лихолап} 

я же написал \enquote{подобные языковые законы} Только хамить не надо. Для
этого ум не нужен и знание языков, чтобы понять, что вы хотели написать. Будьте
толерантнее.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Цукерман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Нас сталкиваются лбами для того, чтобы отвлечь от глобальных проблем в стране.

Люди митингуют из-за тарифов сейчас... вот вам закон про мову именно в данный
момент... перегрыземся, разъединимся в очередной раз, глядишь, уже и тарифы
отойдут на второй план...

А родной язык у человека тот,на котором думает.

И правильно кто-то написал, я должна сама прийти, на каком общаться именно мне.

А запреты вызывают чувство сопротивления и ненависти... и не только к мове...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Лихолап}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Цукерман} Та ви самі себе \enquote{сталківаете лбами}. Відповідно
закону, можете за бажанням 100\% говорити любою зрозумілою мовою. Меьше
слухайте московські помийки, а читайте та думайте ВЛАСНОЮ головою!!!

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Поля Хоменко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
А медицина вивчалася вся на руському язику і під час операції розпочинай переклад?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Щербаков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Семена зла и раздора уже посеяли язык мова религия и когда они начнут проростать народ сам себя начнёт уничтожать

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Грицун}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Я отлично говорю и на украинском, и на русском языке. Но теперь, на зло власти,
буду говорить только на русском. И в магазинах, и в учреждениях буду требовать,
чтобы со мной говорили на русском.

Это будет так, как с телевидением: закодировали популярные украинские каналы, и
все, кто раньше и не смотрел русские, перешли на русские каналы. Очень
довольны!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Катерина Вавілова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Все правельно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Глиняный}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Согласен!!! Что плохого если человек знает много языков, наоборот он
эрудирован, с ним интересно дискутировать и тд.  Только в нашей стране ты (
повинен розмовляти на Українській ) ...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Лисовская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Абсолютно права.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Курлаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Слава Богу! Еще остались адекватные люди в этом театре абсурда!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Курлаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Когда в стране грядёт очередная ж....па, тут же поднимается языковой вопрос и
все остальные вопросы отходят на 2 план, тарифный геноцид, умирающая в муках
медицина, безработица, уничтожение людей, таких же украинцев, на Донбассе и т.
д. Скоро пойдут по организациям-заведениям мовные ушлепки-провокаторы с
камерами.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vitaly Vodopyan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

В Макдональсе обслуживают принципиально только на украинском языке. Перестал
туда туда ходить тоже принципиально.  Вот видите есть польза от нововведений -
перестал питаться вредной едой. \Laughey[1.0][white]

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tatiana}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Vitaly Vodopyan} ну макдональдс это америкосы. Ну как же они не
поддержат то, что сами здесь пропонандируют. Вражду, геноцид,уничтожение
экономики. как же им не поддержать галицких фашистов
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Бодрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Класс!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Васюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Очень умный и правильный пост!!! Браво автору! Добавить нечего!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nataliia Iegizbaieva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

В счастливое Советское время на Украине учили и русский и украинский языки,
никого не притесняли, не застааляли и было здорово! Я думаю, что так и будет
на нашей Украине


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Зоя Голова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Умничка! Большое спасибо за такой грамотный, патриотический искренне любящий
свой народ и свою родину комментарий. Целиком и полностью поддерживаю, не
смотря на то, что я родом из западной Украины.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Schinnikov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Вам надо определиться какой из этих двух языков язык оккупантов: язык Руси или
мова Украины

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Batrak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Алексей Щинников} 

хотелось бы узнать, какой Идиот тебя оккупировал? Не те ли которые поднимают
тарифы на всё что движется и не движется???


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Pravda}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Алексей Щинников} а если человек немой, как определиться в таких случаях? мысли есть?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Прилепский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Алексей Щинников} хотите знать язык окупантов? включите канал \enquote{рада} и наслаждайтесь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любовь Паламарчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Алексей Щинников} А в післявоєнні роки не стояло навіть питання, що німецька-
мова окупанта і не потрібно вивчати В школах вивчали досередини 2000 Я укр
мовна, але нав'язувати мені на якій мові читати Пушкіна ніхто не сміє.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Левченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Вы правы я чистая украинка родители с никополя деды с плавней но мы росли и
учились на русском играли все вместе говорили на суржике теперь нас делят а на
западной Украине пол населения говорит вперемешку с польским половина с
румынский это получается можно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Коробкина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Молодец, очень правильно сказано, такими и должны быть патриоты, а не нацисты.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Антон Буржимский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Молодчина, девушка! Все в точку. Преследывания по языковому принципу - удел
ущербных. Или, когда больше ничего не остаётся. Столкнуть людей лбами на почве
языка, чтобы меньше обращали внимания на то безобраие ( мягко говоря ), что
творится вокруг, и, буквально, во всем, абсолютно во всем. Жаль, что люди
ведутся на этот разводняк.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marina Babarina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Подонки...импичмент всем!!!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Коструба}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Самое главное в этой ситуации что говорящие на украинском языке не умеют не
знают его, сплошной суржик, а сейчас впаривают слова польско-западянские
которые никогда не были украинскими, развивайте коасивый правильный укрязык,
вот с чего надо начинать, а не с запрета!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Перебейнос}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Коструба} \url{https://www.facebook.com/598281380248158/posts/3603423059733960/}
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Маковецкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

А интересно? Вдруг случится необходимость срочной операции какому-то борцу за
силовое внедрение украинского языка или для его близких, то откажутся ли они от
операции, если медицинский персонал в этот момент окажется только
русскоговорящим...



\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Посту}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Иван Маковецкий} а он на них донос напишет! встанет и домой пойдет довольный😉😂

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Черевычный}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Иван Маковецкий} 

Ми не насаджуемо вам чужу, а відновлюемо свою рідну нам Украінцям МОВУ. Тому що
ми в Украіні Народ, а ви населеніе.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Маковецкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Одну марионетку (меня), дёрнули за мою ниточку (моё понимание сути), другую
марионетку за её ниточку. И кто-то доволен. Закон РАЗДЕЛЯЙ И ВЛАСТВУЙ в
действии...

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Григорович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Сором

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Викторовеа}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

В маленьком Приднестровье три гос. языка. русский, украинский и молдавский.
Никто ни в кого пальцем не тычет. Никто никого не оскорбляет. Дети учатся в тех
школах, на каком языке предпочитают учится. А здесь развели паноптикум! Стыд и
позор!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ника Воинова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Разделяй и властвуй! Вот их принцип!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Galina Nos}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Зато англійські вивіски майоріють, це можна

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Радионова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Это правильно, надо отстаивать свои права, мы такие же жители Украины.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Еременко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Я тоже разговариваю на русском языке, но вы украинцы и должны знать свой родной
язык. В Швейцарии 4 государственных языка и уважающий себя и свою страну
швейцарец говорит на 4 языках. А вам слабо выучить родной язык. Иностранцы,
живущие в Украине очень многие разговаривают на украинском языке, а вы как
быдло нашли предмет раздора родной язык. Стыдно.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Матвиенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Еременко} Сама быдло, не смей русских оскорблять!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Еременко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Матвиенко} Я не оскорбляю русских. А не знать родной язык модет только быдло.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Жданова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Еременко} знать и хотеть на нем говорить две разные вещи

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Ковалева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Еременко} Не говорят швейцарцев на 4 языках. Если не знаете, то не
пишите чепухи. В каждом картоне свой язык. Общий, как бы английский. Но никто
никого на ретро-романском (это швейцарский) не заставляет говорить. А живут
как! Вы гнобите народ потому, что ничтожны и тупы.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Еременко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Тупы вы. В Швейцарии английский разговорный как у нас русский. А приезжая в
картон они разговаривают на его языке, где он территооиально назодиься.
Интересно почему это мы ничтожны и тупы.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ираида Богданова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Еременко} да знаем мы украинский язык. Но говорить хотим на русском. Ущемляют наши права.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Михайлова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Еременко}, тупые Мы или нет, не Хамкам об этом глагол ть, пошла вон.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирена Пляцок}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Еременко} Я знаю украинский,. причем не суржик и не галицийский!
Но галичанские униаты и рАгулье нен будет указывать мне - как и с кем
говорить!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Еременко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

А кто вас заставляет в быту разговаривать на украинском? Я разговариваю на
русском, документы на работе оформляю на украинском, работаю с таможней.
Служащие должны знать украинский язык это во всех странах мира такое
требование. В чем вообще проблема. Рано или поздно страна должна разговаривать
на родном языке, а мы просто попали под начало этой грандиозной программы.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирена Пляцок}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Еременко} Иди в схрон, рАгулиха!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Еременко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Разберитесь у себя дома сначала.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Матвиенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Еременко} Невоспитанная особь.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Еременко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Матвиенко} Особь это ты.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Rudich}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Чмошники, что скажешь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Liudmyla Danyliuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

При Советской власти всех силой загоняли учить украинский, но его хоть не было
так много. Черыре урока в неделю мы еще терпели, а теперь вощненавидели эту
мову до конца дней.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Светлова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Liudmyla Danyliuk}, а зачем вы живете в стране, где терпеть не можете ее ,,мову,,?
\end{itemize}


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vera Gutnikova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Умница, спасибо за защиту более половины населения страны!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Лебедев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Развал империй всегда начинался с межнациональных рознь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Корчинская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Хотела гифку загрузить, так все подписаны на английском, или на русском.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Фекла Куликова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Просто странно, что все эти уже 8 лет, власть все делает для того, чтобы
озлобить, стравить, столкнуть и разъединить.... Наверное такая цель... и они к
ней упорно и последовательно нас к ней ведут!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Raisa Natyaga}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Фекла Куликова} розрозненная страна, она слабая, ею легче овладеть и
руководить, вот в чем задача, ставить народ Украины, а все кто это сделали,
давно живут в Америке, их дети не воюют, они только лозунги кричат,
вызволытели, победители, от кого спрашивается освободители😢
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Антибура}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
"Соловьовщина",рігать хочеться на всьо єто"не смей...рускіх"..


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Экзархо}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Виктор Антибура} Пойди порыгай, если легче станет..🤣🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Антибура}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Экзархо} Нє знаю что Вам,грекам і сказать "єврік"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Кузьменко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Виктор Антибура} Ты сам понял, что написал.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Антибура}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Ну єто ж панятно "євріка", слішал про Архімеда, дєрьовня?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksandr Tereshchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Те кто считают, что украинский не их язык валите в РФ. Создать страну это труд,
так вот потрудитесь выучите мову. Кажется, что это не важная ерунда, но в
условиях рос. агрессии это очень значимо. Тому не треба скиглить, а лише трохи
попрацювати. Це не наступ на чись права, це обов'язок громадянина.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Света Сухоносова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Aleksandr Tereshchenko} сам едь в Россию. А я, как и многие
другие,строила эту страну. И нехер мне рассказывать, на каком языке мне
говорить. Что сделал ты в этой стране, кроме своего улюлюканья?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Косенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Aleksandr Tereshchenko} Чому ви виганяете людей из ихньои хати, а не пишли бви туди звидки прийшли, точно десь из тундри

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирена Пляцок}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Aleksandr Tereshchenko}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/139874004_1777212475767149_7881221650636242071_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=TFws9xgyJ2EAX9rxanx&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=00019afca11e6244d2c2a068a52bb4d6&oe=60ECE3AA
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тамара Розумовская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
На майдане умник прыгал, за 100 гривен. А теперь мычит сдесь!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Данилов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Aleksandr Tereshchenko} ты ебанутый?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Устюгов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Aleksandr Tereshchenko} пошёл ка ты на хуй, создатель ебаный! Украина родилась в СССР, я такие долбаебы как ты добивают её окончательно!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марія Танінец}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Моя. Мама. З 1916 а. Тато. З 1910 року. Але. Писало. Що. Вони. Родились. В. Україні. А. Не. В. Ссср. Учіть. Історію


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksandr Tereshchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирен Пляцок} Макаренко прав, в условиях социальной помойки рфии
действительно воспитываются моральные уроды, которые лезут во все дыры с
оружием в руках, не хочу таких людей в Украине.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksandr Tereshchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Света Сухоносова} хотите жить в Украине, а это не Россия, будь ласка
вивчити мову і ви будете пишатися і мовою і державою.



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksandr Tereshchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Александр Устюгов} трудно общаться с людьми на тему украинской
государственности, у которых в основе интеллекта лежит русский мат. Сочувствую
и вам, жаль убогих, и себе, приходится жить с такими.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Устюгов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Aleksandr Tereshchenko} государственности уже давно нет, тупой слепец!
А без мата таким кретинам как ты не объяснишь! Сочувствия прибереги для себя,
стране пиздец!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Света Сухоносова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Aleksandr Tereshchenko} я тебя спрашивала" что ты сделал для этой страны", а учить меня не надо


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksandr Tereshchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Александр Устюгов} 

такие как вы и склеивают стране ласты. Мова это язык быдла, Украина это
недострана и т. п. Вот это ваша и вам подобных тупость.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksandr Tereshchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Света Сухоносова} 

в УССР и Украине я отработал больше 40 лет от рабочего до директора, так что
кое что сделал. Жаль что благодаря уе*кам, которым трудно язык выучить, а
точнее даже не выучить, а просто начать пользоваться, всем нам может писец
прийти


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Света Сухоносова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Aleksandr Tereshchenko} когда мне будет, чем "пишатись", тогда я сама заговорю на украинском, а сейчас кроме разрухи и уничтожения слабых людей я ничего не вижу. Гордиться не чем.



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Устюгов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Aleksandr Tereshchenko} ты все мудак не уймешся? Причём здесь мова?
Такие директора как ты все склеели! За гроши все приватизировали, а после сдали
в апенду или продали на хер. Барыга ты и вор. Вот весь разговор!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksandr Tereshchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Александр Устюгов} знакомая риторика неудачника.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Ванцовская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Щоб не почувати себе нацменшиною, будь ласка, не питання, їдьте до Росії, там
всі руцькагаварящіє, не будете себе ламати і відчувати приниженою і ущємльоною.
А руськомовні українці, то явище тимчасове, якщо вони Справжні Українці. 🤔

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Косенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Ванцовская} хто ти така, що так розмовляеш з справжними
украинцями, ви запроданци, ви н кого не поважаете, хамите


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Едомаха}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Ванцовская} куда посылаешь едрена вошь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Липич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Ванцовская} и откуда ты взялась такая умная. Сама наверное только выучила украинский. А мы никуда не поедем. Мы тут все строили и на наши налоги ты живешь, убогая

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Данилов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Ванцовская} а не боишься что все кого посылаете придут пиздюлей надают, в итоге будет один большой Донбасс вместо вашего недоразумения.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Гордиенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Что за постановка вопроса в стране, человек делает у себя дома что хочет почему надо куда то ехать ,,вы в корне не правы

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iri Dani}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Ванцовская} смотрите чтоб после переписи населения ВЫ не оказались нацменьшинством 😉

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Ванцовская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Які ж ви позитивні, захисники рузького язика. А я нікого не ображала, у тім
різниця між толерантними українцями і захисниками рузького язика. Дякую всім.
Ви ще раз показали своє справжнє обличчя. На цім прощаюсь з вами усіма. 😏

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Калита}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Ванцовская} язык есть украинский и есть русский, а \enquote{рузького}
нет. А чего вы себя на РУЗЬКОМ подписали?)))))))

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140763144_3406513506126079_3281174400215427081_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=pUjMB3AkJ4IAX_8v6W4&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=7afb341bf8d85dd56b41fd9fea732263&oe=60ED2451
  width 0.4
\fi

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ираида Богданова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Так западенцы тоже пусть говорят 5а украинском языке, а то вообще не понять что они там гэлгочут.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Рычаго}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Что ж вы сразу советы раздаете ,,,уезжать в Россию? Всё так быстро забыли, и
историю и памятники повалили кому как захотелось Выбор ,за человеком Уберите
злость и подумайте немного по другому Завтра может случиться так, что не в
лушую сторону, вот таких советчиков Люди сами себя найдут и решат

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Едомаха}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Рычаго} что решат дописуй

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Рычаго}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталия Едомаха} ума вам ,и разума

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Едомаха}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Рычаго} про свой ум тоже не забывайте

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Едомаха}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Рычаго} да вы правы как то сразу не поняла ваше высказывание все верно извините
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Едомаха}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Умничка все верно через насилие над людьми ничего не добются и сами себя угробят

\end{itemize}

