% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_12_2021.stz.kultura.lnr.filarmonia.1.olga_rogovec_horeograf
%%parent 24_12_2021
 
%%url http://filarmonia64.com/?p=21837
 
%%author_id kultura.lnr.filarmonia
%%date 
 
%%tags 
%%title Хореограф Ольга Роговец стала победительницей международного фестиваля искусств
 
%%endhead 
\subsection{Хореограф Ольга Роговец стала победительницей международного фестиваля искусств}
\label{sec:24_12_2021.stz.kultura.lnr.filarmonia.1.olga_rogovec_horeograf}

\Purl{http://filarmonia64.com/?p=21837}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kultura.lnr.filarmonia
 author_end
\fi

\ii{24_12_2021.stz.kultura.lnr.filarmonia.1.olga_rogovec_horeograf.pic.1}

\begin{zznagolos}
Балетмейстер ансамбля танца «Рондо» Луганской академической филармонии Ольга
Роговец стала победительницей Международного фестиваля-конкурса искусств «На
Олимпе».
\end{zznagolos}

Целью конкурса является выявление одаренных детей, молодежи и взрослых,
поддержка и популяризация лучших творческих коллективов и отдельных
исполнителей России и зарубежья, развитие новых форм оценки творческих
коллективов с применением современных технологий, раскрытие творческого
потенциала детей и юношества, совершенствование уровня исполнительского и
педагогического мастерства.

Мероприятие проходило в онлайн-формате. Для участия в творческом состязании
луганчанка выбрала постановку «Там, где колосится рожь». Жюри высоко оценило
мастерство хореографа и присудило диплом лауреата I степени в номинации
«Хореографическое искусство/Народно-сценический танец/Соло/Профессионалы».

\begin{zznagolos}
«Этот год был насыщенным в плане побед. Считаю, что завершиться он должен
именно так – участием в новом фестивале. Эту постановку я уже показывала
на конкурсе в Ярославле, а в новом году планирую продолжить развиваться в
этом направлении», – рассказала Ольга Роговец.
\end{zznagolos}
