%%beginhead 
 
%%file 02_04_2018.fb.fb_group.750_hudozhnykiv.3.urbanisticheskij_krol_navejannyj_kievom
%%parent 02_04_2018
 
%%url https://www.facebook.com/groups/1013559558679300/posts/1627502597284990
 
%%author_id fb_group.750_hudozhnykiv,dychko_ksenia.kyiv
%%date 02_04_2018
 
%%tags festival.kiev.pysanky
%%title Урбанистический Кроль, навеянный Киевом
 
%%endhead 

\subsection{Урбанистический Кроль, навеянный Киевом}
\label{sec:02_04_2018.fb.fb_group.750_hudozhnykiv.3.urbanisticheskij_krol_navejannyj_kievom}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/1013559558679300/posts/1627502597284990}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.750_hudozhnykiv,dychko_ksenia.kyiv
 author_end
\fi

\#PysankaArtFest \#УрбанистическийКроль

Киев. Если откровенно, я давно не пылаю к нему любовью. Много машин, здания
искореженные рекламой, мафы там где не надо, и фиг встретишь где надо,
повсеместное нарушение правил и бесцензурная застройка... и это наш Киев. 

Город, о котором говорили - \enquote{самый зелёный}. Город, где смешили Тарапунька и
Штепсель, летают ведьмы из книг Лады Лузиной и когда-то ходил трамвай по
набережной. 

Киев на старых советских открытках. Зелёный Крещатик и четыре машины 🚗 ))))

Киев 90-х с усатыми мужчинами и валютными Superмаркетами. 

Киев, где идеальный кофе готовят на каждом углу и молодёж читает книги 📚! 

Он меняется, растёт, умнеет и сегодня это наш город! Такой каким его создаём
мы. 

Хотелось бы добавить - а давайте не мусорить и бла бла бла... Но мы и сами это
знаем. Да?!!!

5 апреля.  Михайловская площадь. Арт Фестиваль. 

Урбанистический Кроль, навеянный Киевом 😉 

—————-

Большое спасибо 🙏 организаторам Ігор Добруцький, Елизавета Крестьянкина,
Надежда Тутенко.

Вы делаете наш город! : )

\#фестивальписанок

\#folkukraine

Photo by Ludmila Balagina! Love ❤️ U!

%\ii{02_04_2018.fb.fb_group.750_hudozhnykiv.3.urbanisticheskij_krol_navejannyj_kievom.cmt}
