% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_06_2021.tg.bilchenko_evgenia.1.den_rozhdenija
%%parent 20_06_2021
 
%%url https://t.me/bilchenkozhenya/2612
 
%%author 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,birthday,levitan_jurij.diktor.sssr,mirvojna2,poezia,sssr,vov
%%title БЖ. День рождения
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. День рождения}
\label{sec:20_06_2021.tg.bilchenko_evgenia.1.den_rozhdenija}
\Purl{https://t.me/bilchenkozhenya/2612}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. День рождения 

Было мне лет шестнадцать, но я уже ведал, как
Проползать, добавляя год: я зодиаком - рак,
Но гоже ли это, верить во всякую чепуху
Хулигану и комсомольцу, 
Короче, нормальному мужику?

Я решил не пугать мамашу, да и зазнобу свою.
Но от них разве скроешь? Ведь это ж бабы! Хлеще врагов прибьют.
Жаль, не успел я добыть винтовку в первом ещё бою,
И убило меня на минуте третьей, зато в строю.

А то я с детства болел ангиной, ещё когда был шкет.
Вот потеха: снести свой труп не к фашистам, а в лазарет!
Я умер в свой день рожденья, 16+двойка лет.
Поздравил меня Левитан. Товарищ, мне хотелось на эполет

Заслужить звезду лейтенанта: это ж сколько надо  всего
Совершить, дабы получить право на торжество
Младшего офицерского состава! За своего
Меня никто не успел принять, но всё это - ничего.

Главное, мамка, что я не умер от горлышка, я дорос!
Меня перестал доставать пинцетом твой злой ухогорлонос.
На могиле братской имён не пишут, внучата не кажут слёз.
Те, у кого я не смог винтовку выбить, теперь вам роз

Принести не дают нам, но, мам, представь, где я сейчас: майор -
Парадный такой, в кителе синем, - вызвал на разговор.

Короче, Он - явно не груз триста, хоть когда был двести груз.
Он подарил мне розы, звезду 

и сказал, что зовут его \enquote{Иисус}. 

20 июня 2021 г.

По мотивам семейных воспоминаний.
Илл.: Кадр из к/ф "Андрей Рублев".
