% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_11_2021.fb.lucenko_igor.kiev.1.targan_belarus_krym.cmt
%%parent 30_11_2021.fb.lucenko_igor.kiev.1.targan_belarus_krym
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Концевая}
Не жарт.

\iusr{Юрий Лукшиц}
Теперь и Беларусь враг. Евромайдановцы просто гении в геополитике. Со всеми рассорились.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Юрий Лукшиц} ви визнаєте легітимність Лукашенка як президента?

\iusr{Юрий Лукшиц}

Де-факто он президент Беларуси. Де-юре, конечно, он не мог набрать столько
голосов. Так что делайте выводы. Повсюду теперь враги. Вот она, гениальная
евромайданная геополитика.


\iusr{Родомир Степной}
\textbf{Юрий Лукшиц} ти з якої планети, чучело?:)

\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Юрий Лукшиц} при владі євромайдану такого не було)

\iusr{Виктор Викторович}
\textbf{Юрий Лукшиц} Паца торгуй лучше лампочками, а о геополитике забуть....... не твое)))

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261329177_1084877235651508_3019829086623620769_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=eQQfJLdiV3YAX9Lx8Rb&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=065486f38b8c67dca8ae98d7011bfc20&oe=61AD28F3
  @width 0.4
\fi

\iusr{Юрий Лукшиц}
Евромайдан до сих пор у власти. Люстрация, декоммунизация, насильственная украинизация, культ Евромайдана и Небесной сотни. Продолжать?

\iusr{Eugene Vasilyev}
А нахуя з вусатим дружити? Пару мігрантів додому хочеш, Юрєц?

\iusr{Gala Ka}
\textbf{Юрий Лукшиц} Почему бы вам в рашке от "насильственной украинизации" не спрятаться? Просто мазозизм какой-то.

\iusr{Alexander Fortune}
\textbf{Юрий Лукшиц} З яких пір росія і білорусь це вже "всі". Повчіть географію може?

\end{itemize} % }

\iusr{Сергій Боричевський}
«Ми» це хто?

\begin{itemize} % {
\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Сергій Боричевський} ви

\iusr{Сергій Боричевський}
\textbf{Ihor Lutsenko} я ні, їду додому дивитися серіали

\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Сергій Боричевський} значить, не жарт

\iusr{Сергій Боричевський}
\textbf{Ihor Lutsenko} ех, де вже оті «ми», що гори звернуть

\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Сергій Боричевський} ми вже не ви, ви - не ми!

\iusr{Сергій Боричевський}
\textbf{Ihor Lutsenko} та я й не проти, щоб «ми» стали «ви», тільки б не «вони»
\end{itemize} % }

\iusr{Стас Дергач}
Конфіскуємо генерацію і дуже швидко, ахметкою займуться.

\iusr{Kirilo Lozitsky}

Так атомні електростанції працюють не в повну силу. Хто ж тут доклав руку?
Ніякої війни між Зе і Ахметовим немає. Є спільний дерибан і обкрадання
українців.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Kirilo Lozitsky} в Україні профіцит базової генерації

\iusr{Стас Дергач}
\textbf{Kirilo Lozitsky} для забезпечення роботи енергосистеми потрібно маневрувати потужністю,аес блоки цього робити не можуть тільки ТЕС,що займають 28\% енергоринку

\iusr{Alexander Fortune}
\textbf{Kirilo Lozitsky} 

Атомні блоки треба час від часу зупиняти і проводити регламентні ремонти,
інакше буде 2й чорнобиль це раз. Завдяки "зеленому тарифу" імені
Порошенка-Ахметова скористатись атомними блоками на повну стало неможливо через
зменшення можливості для маневрування потужностями. Ну і через ДТЕК звісно.


\iusr{Kirilo Lozitsky}
\textbf{Alexander Fortune}, Чорнобильська катастрофа сталася не через безперебійну роботу, а експерименти з потужностями, які там робили.
\end{itemize} % }

\iusr{Василь Мусієнко}
Завдяки тому " таргану " у тебе сьогодні світло в хаті світить.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Василь Мусієнко} не тикай, анонім гірше п-са

\iusr{Мищук Алим}
\textbf{Василь Мусієнко} , а в когось печінки відбиті. Але вам хвилюватись не має чого
\end{itemize} % }

\iusr{Андрій Гарасим}
Чекаємо наступний месидж від Подоляка, що Порошенко гірший від х...ла

\begin{itemize} % {
\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Андрій Гарасим} ну так, за Порошенка ми постачали електрику в Крим, а нині імпортуємо, ганьба!

\iusr{Андрій Гарасим}
\textbf{Ihor Lutsenko} Так!  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Борис Курдибаха}
\textbf{Ihor Lutsenko} не в Крим, а в федеральний округ.
\end{itemize} % }

\iusr{Олександр Новицький}

Євген Шевченко добавил новое фото в альбом «ОЗУ СБУ».

Вбивця йде на підвищення.

\#Поклад Олександр Васильович - чергове лайно на високій посаді, яке відсьогодні
згідно указу президента призначено на посаду начальника Департаменту
контррозвідки Служби безпеки України - буде боротися з путчистами та
реваншистами @igg{fbicon.man.facepalming} 

\url{https://www.president.gov.ua/documents/6062021-40753}

Хто такий Поклад? Згідно інформаціії, яка є в публічному просторі - це типова
для \#СБУ деградована особа без честі та совісті, але із судимістю за вимагання
- у 1996 році отримав 6 років тюрми із конфіскацію. Відсидів 2,5 роки, вийшов
по амністії і, маючи такий безцінний досвід, почав будувати кар’єру в
правоохоронних органах @igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes} 

Примітно, що в самому СБУ Поклад має прізвисько «душитель», бо потрібні покази
любить отримувати через удушення підозрюваних. Один із таких випадків не
лишився непоміченим - в 2016 році голова Моніторингової місії ООН в Україні з
прав людини Матільда Богнер повідомила, що у квітні 2016 року
працівники СБУ (на чолі із новопризначеним керівником Департаменту
контррозвідки) під час затримання одягли підозрюваному на голову мішок,
відвезли до лісосмуги, побили і погрожуючи вбивством змусили затриманого
підписати потрібні процесуальні документи.

Після цієї заяви Моніторингової комісії ООН слідчі \#ДБР порушили кримінальне
провадження за ч. 2 ст. 365 ККУ і Покладу загрожувало до 8 років позбавлення
волі, але справу, зрештою, просто «злили».

Та це все квіточки, бо окрім того Поклад проходить одним із підозрюваним у
справі про вбивство адвоката Грабовського і саме на нього та ще трьох
співробітників СБУ вказав єдиний свідок цього вбивства, але справа... «зависла».

Якщо додати інформацію, яку я отримав з власних джерел, то Поклад має самий
безпосередній стосунок до вбивства Павла Шеремета і я сподіваюсь, що колись
таки ми дізнаємось усю правду і щодо цього злочину, і щодо виконавців, і щодо
замовників.

І ось тепер пан Володимир Зеленський призначив таку особу на одну із самих
важливих посад під час війни - керувати департаментом контррозвідки, метою
діяльності якого є боротьба із російською агентурою в Україні. Але вже зараз
ясно, що боротися Поклад буде не з окупантами, а із «внутрішніми ворогами»
Єрмака та Зеленського @igg{fbicon.shrug} 

\iusr{Лариса Пилашевич}
Я выросла на Севастополе-гордости русских моряков. Вы тоже.)))

\begin{itemize} % {
\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Larisa Pilashevich} українських моряків
Щоправда, я там не виріс)

\iusr{Лариса Пилашевич}
\textbf{Ihor Lutsenko} Игорь, я про песню 

\href{https://youtu.be/F7alZe_Pk3w}{%
Легендарный Севастополь, Роскосмос ТВ, youtube, 24.04.2014%
}

\iusr{Rustam R Ganeev}
Кхе кхе

\iusr{Eugene Vasilyev}
\textbf{Larisa Pilashevich} город русскіх прастітуток.
Здавався багато разів, і ще буде здаватися. А русскіх звідти телячими вагонами вивезем

\end{itemize} % }

\iusr{Kirilo Lozitsky}

А щодо таргана, так він вже немає вибору. Диктатор загнаний в кут і вже не
здатен балансувати між заходом і рашою.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Kirilo Lozitsky} та нормально він балансує
Ще нас з вами перебалансує

\iusr{Kirilo Lozitsky}
\textbf{Ihor Lutsenko}, це вже не балансування, а залякування Європи разом з Україною. Путіну він вже не буде перечити, нікуди тікати.
\end{itemize} % }

\iusr{Anton Zemlyachenko}
А де Ахметов мав забезпечити вугілля?

\begin{itemize} % {
\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Anton Zemlyachenko} на складах)

\iusr{Anton Zemlyachenko}
\textbf{Ihor Lutsenko} чиїх?

\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Anton Zemlyachenko} своїх

\iusr{Anton Zemlyachenko}
\textbf{Ihor Lutsenko} а він в курсі що він комусь щось винен? Якщо ми про приватні історії.
Це не з любові до Ахметова а справедливості заради.
Бо він як раз наче каже що центренерго нічого не винен. Чи не так?

\iusr{Ксения Мирная}
\textbf{Anton Zemlyachenko} так думають люди які звикли думати що олігархи це боги і можуть робити що захочуть. Але ні, якщо він хоче робити бізнес в цій країні, то повинен бути з нею солідарним і працювати на її добробут а не чинити саботаж

\iusr{Anton Zemlyachenko}
\textbf{Ксения Мирная} це по понятіях чи по закону?

\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Anton Zemlyachenko} ви в курсі про такі документи?

\url{http://mpe.kmu.gov.ua/minugol/doccatalog/document?id=245566183}

\iusr{Anton Zemlyachenko}
\textbf{Ihor Lutsenko} не в курсі. Але так у нас скрізь.
Наприклад з 1 січня вводиться нова система харчування в школах. Хороша ж наче ідея. Уряд прийняв 305 постанову, де виписав вимоги до їжі. Але платити за це чомусь не став, переклавши відповідальність на інших.
По вугіллю - воно є в Україні? Хіба не не стратегічне питання, яке мав вирішити Уряд?

\iusr{Tatiyana Cherednichenko}
\textbf{Ihor Lutsenko} а нічого, що цей документ затверджений 10 серпня 2021?

\end{itemize} % }

\iusr{Siryi Vovk}
....так в центрэнерго дела обстоят ещё хуже.... чё будем делать с нашими госуправителями????....

\iusr{Андрей Иващенко}
конфискуем. Нужен процесс над всеми олигархами, и он будет. Но сперва завалим их пахана - путина.

\iusr{Виктор Викторович}
У Ахметова потрібно забрати рішенням РНБО усю електрогенерацію в державу. Бо цей
тарган своіми іграми з Зеленским, ставить країну в енергобезпеку.

\iusr{Юрий Журавский}

А що міг сказати тарган, якому занесено над головою балончик з отрутою? Його
життя і його рідних в руках у маньяка

\iusr{Тарас Плахтій}
"що ми за це" - а нема ніякого "ми")

\begin{itemize} % {
\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Тарас Плахтій} ой ну ви знову))) ну звісно немає, це така фігура рєчі

\iusr{Тарас Плахтій}
\textbf{Ihor Lutsenko} не варто використовувати такі фігури)) Бо ж всі думають що є) І розслабляються
\end{itemize} % }

\iusr{Дмитро Заброда}
Не жарт, цей бандит не добре закінчить(один і другий).

\iusr{Олександр Михельсон}


гм, а шо буде таргану від того, що україна, як ти кажеш, кіпішуватиме??? не
розумію постановки питання. шось ти, цей-во, аби натягти сову ахмєтова на
глобус білорусі  @igg{fbicon.smile}  якщо серйозно, я б якраз розглядав це як можливий натяк про
припинення поставок електроенергії (яку, до речі, якщо хтось раптом не в курсі,
закуповує той-таки ахметов, в світлі чого тема з вугіллям набуває нових
нюансів...) хоча, звичайно, в першу чергу це - бажання вислужитися перед пуйлом
і обідка на зелю, який виступив на боці європейців, от же ж гад, а не сябр )))

\iusr{Va Sla}
не жарт

\iusr{Ivan Klyovo}
Але ж якщо і конфіскуємо, то все-одно без вугілля на складах тієї генерації

\iusr{Katerina Kovach}
Підтримую Вашу думку! ГОЛОВНЕ ВМіТИ аналізувати Ситуацію! У Вас це дуже чудово виходить..

\begin{itemize} % {
\iusr{Ігор Ко}
\textbf{Katerina Kovach} хринь, а не виходить. Говорять тоді коли потрібно комусь
\end{itemize} % }

\iusr{Валентин Шуляк}
Не до жартів!

\iusr{Ігор Ко}
А вот, бля чому Ахметова не контролює РНБО? Це ж його компетенція. Це енергетична безпека країни.

\iusr{Сергей Бахин}
Краще б не жарт

\iusr{Olga Bashuk}
Я завжди наголошувала, що це бидло ще встромить ножа в Україну. А багато українців парилися в любові до нього

\iusr{Антон Коваль}

Да ахметка и компания охуели от удивления, что у них сначала в 2005, а потом в
2014 не забрали всё награбленное. А мы все стесняемся, да как жеж,
бизьнесьменов низзя трогать. Их не трогать, у е*бать раком надо!


\iusr{Maxim Chistyakov}
для портновських буквоїдів - жарт ))) але де-факто і для них зрозуміло сказано.

\iusr{Юрій Левицький}
В кожному жарті лише доля жарту

\iusr{Михаил Маевский}
БССР, УССР, СССР, а вдавати, що це незалежні держави і копирсатись у інфолайні прикриття - то справа рабів, цоб цобе...

\iusr{Руслан Дьогтяр}
До 14-ого року думав що Революція без експропріації це як день народження без подарунків

\iusr{Bogdan Butkevych}

пане Ігоре, а скажіть, чому сьогодні всі хто співпрацює з Банковою, пищуть ось
такий пост?)) про те що поганий Лука, а в кінці обов*язково - Ахметов?) я-то 2
руками за те, щоб ахметова притягти до відповідальності вже років так з 15. але
просто цікаво)

\begin{itemize} % {
\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Bogdan Butkevych} може тому що тим, хто співпрацює з гетьманом, так розказали?

\iusr{Bogdan Butkevych}

\textbf{Ihor Lutsenko} о так, я з ним так давно працюю)) он ще інтерв'ю з геращенко зробив - точний пруф) самому не соромно, а?

\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Bogdan Butkevych} а тобі?

\iusr{Bogdan Butkevych}

\textbf{Ihor Lutsenko} за що? за те що я бачу як у зе з'явилася така ж огидна секта позитивних блогерів, як була у Порошенка? і що ти - її частина?

\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Bogdan Butkevych} огидні ті, котрі топлять за Порошенка, і навіть не соромляться
Різниця між вами і будь-ким іншим у тому, що ви виправдовуєте злочинця і зрадника, і не можете проти нього слова сказати
Щоб там не було, я не бачу, щоб хтось виппавдовував помилки влади, крім Лещенка - у вас же такі тупо ВСІ
Будеш далі допомагати Петру торгувати моїм кримінальним провадженням?

\iusr{Bogdan Butkevych}
\textbf{Ihor Lutsenko} а ну покажи, де я хоч раз в житті топив за порошенка) це ти кажеш людині, яку викинули з каналу за нелюбов до пп?) Так хто такі ми? Давай, в очікуванні

\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Bogdan Butkevych} а звідки ти взяв цю єресь про позитивних блогерів? Сам придумав?

\iusr{Bogdan Butkevych}
\textbf{Ihor Lutsenko} відкрий мої статті і відео з 2014 і знайди там захист пороха.

\url{https://tyzhden.ua/Author/76}

\iusr{Bogdan Butkevych}
\textbf{Ihor Lutsenko} ох і брехло))

\href{https://detector.media/community/article/182721/2020-11-23-mykhaylo-podolyak-opu-stvoryuie-pul-blogeriv-yaki-govorytymut-pro-pozytyvni-trendy-u-vnutrishniy-politytsi-dopovneno/}{%
Михайло Подоляк: ОПУ створює пул блогерів, які говоритимуть про позитивні тренди у внутрішній політиці (ДОПОВНЕНО), %
detector.media, 23.11.2020%
}

\iusr{Bogdan Butkevych}
\textbf{Ihor Lutsenko} от цю ще статєйку прочитай 

\href{https://tyzhden.ua/Columns/50/225932}{%
Феномен інформтітушок, Богдан Буткевич, tyzhden.ua, 28.01.2019%
}

\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Bogdan Butkevych} тільки зараз прочитав, тепер ясніше стало
Я тебе не читаю регулярно, але ти пишеш про зе з порохоботською істерикою
Хй тебе знає, чи ти сам такий, чи по домовленості
А у мене концепція проста - за хороше (канали Медведчука, Страна, Ахметов) - хвалити, за погане (бутусов, ріфмастер, Київ, єрмак) - сварити.
Мабуть, це і є позитивне блогерство - правда неясно, що тут позитивного

\iusr{Bogdan Butkevych}

\textbf{Ihor Lutsenko} звичайно по домовленості. Не сумнівайся. Власне визнаю що в цій розмові був нульовий сенс

\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Bogdan Butkevych} при зустрічі продовжимо)

\iusr{Bogdan Butkevych}

\textbf{Ihor Lutsenko} це погроза?) Хоч завтра

\iusr{Bogdan Butkevych}

\textbf{Ihor Lutsenko} вибирай місце і час. Завжди готовий

\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Bogdan Butkevych} капець, яка погроза
при нагоді, нащо спеціально

\iusr{Bogdan Butkevych}
\textbf{Ihor Lutsenko} ну ваші людішкі багато чого пишуть. Так я завжди готовий

\iusr{Олександр Михельсон}
\textbf{Ihor Lutsenko} 

от бачиш, наскільки тактовно і чемно я вже скільки часу доношу тобі ту саму
думку, що й пан богдан?  @igg{fbicon.wink} 

\end{itemize} % }

\iusr{Alexander Fortune}
Завдяки "зеленому тарифу" імені Порошенка-Ахметова маневрувати потужностями стало дуже складно.

\iusr{Марина Бердичевская}
Обійдемося без білоруської

\begin{itemize} % {
\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Marina Berdichevskaya} нам е-е дуже треба

\iusr{Марина Бердичевская}
\textbf{Ihor Lutsenko} у нас є атомка. Наразі працюють 13 блоків, можуть - 14. У 2015-му покривали 80\% + від потреб, під час кризи. Для мене просто дивина: якого милого ми взагалі купуємо білоруську?
\end{itemize} % }

\iusr{Vitaliy Brazhevskiy}
Весь стратегічний ресурс повинен керуватись ДЕРЖАВОЮ.

\iusr{Степан Ягніченко}
Шмигаль, здається, добрий знайомий Ахметова. Хто у кого буде конфісковувати?

\begin{itemize} % {
\iusr{Ihor Lutsenko}
\textbf{Степан Ягніченко} шмигаль ніяким боком не має стосунку до конфіскації
\end{itemize} % }

\iusr{Олександр Антипець}
ахмєтов - рак України

\iusr{Andrey Galatyak}
Не..с таким материалом в квартал не возьмут))))

\iusr{Володимир Перехрест}
Держава-вугілля-Ахметов, там дещо складніша схема хто що має купувати, виробляти, поставляти.

\iusr{Олександр Дядюк}

Ні тому, що Лукашенко попри його залежність від Росії - багато років вперто
підтримував Україну. Виручав електрикою в тяжку хвилину і вперто не визнавав
Крим російським. Але після того як українська влада яка служить не українським
прагматичним інтересам, а вилизує анус західним господарям побігла кидати в
луку лайном і вводити санкції ще завзятіше чим сам Захід, то Луку можна
зрозуміти. І чомусь ти Ігоре - настільки явне пояснення впритул не бачиш. У
тебе як патріота Заходу, звичайно - це все козні Лукашенка, а не вина грьобаної
української влади, яка зуміла з усіма сусідами пересваритись (і не лише з
Росією і Білоруссю) і реалізує не прагматичні інтереси України - а служить
іноземним державам. Але у тебе - варіанти - лише козні коварного Луки

\end{itemize} % }
