% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_05_2022.fb.gelfand_maja.izrail.chess.zhurnalist.1.igor_i_galina_yarmon.cmt
%%parent 15_05_2022.fb.gelfand_maja.izrail.chess.zhurnalist.1.igor_i_galina_yarmon
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Михаил Андрианов}

Жах, що довелося пережити людям... I зараз там залишилось багато людей... Храни Господь ❤️

\iusr{Ирина Нагорная}

Очень хочется, чтобы Израиль помог сейчас им и дал возможность оставаться на время в стране

\begin{itemize} % {
\iusr{Beni Shapiro}
\textbf{Ирина Нагорная} До восстановления Мариуполя, что российском контроле над ним не представляется возможным, по моему мнению.
\end{itemize} % }

\iusr{Светлана Щиглик}

Господи, сколько горя. А москвичи говорят, красивый город Мариуполь, сейчас
журналист Соловьев сьездит туда и нам расскажет :(((

\begin{itemize} % {
\iusr{Nataliy Kogan}
\textbf{Светлана Щиглик} \enquote{Всю ночь под окном поёт соловей и спать не даёт тёще моей. Куплю я ружьё, убью соловья. Спи спокойно, тёща моя}!😉
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Нагорная}

Прекрасные люди.. я их помню.. Я работала в общественной приёмной народного
депутата и после победы в одном из турниров Игорь Ярмонов и супруга были у нас.
Такими, как Игорь, гордится Мариуполь! Слава богу, что они живы и выбрались из
ада!

\iusr{Aksiniy Filini}

Читаю а у самой слезы. Я сама из осаждённого Мариуполя, и как бу то заново
пережила эти моменты, люди которые там не были просто не понимают настолько это
морально и тяжело. Им кажется что где то мы преукрасили или приврали. Я уже
сталкивалась с такими людьми. Здоровые физически люди не выдерживали
психологически этого ада, а люди с ограниченными способностями в этом аду это
просто ужасно. Женщина такая умница, так все описала, и такая забота ❤.

\iusr{Лена Смирин}

Майечка, занимаюсь семьёй из Мариуполя, описания слово в слово. Страшные описания

\iusr{Лена Смирин}

Фантастмчкски сильные люди.

\iusr{Anna Fukson}

Спасибо, Майа! Это истинные беженцы. Я надеюсь, что им помогут.

\iusr{Natalia Gelilov}

Я постоянно думаю о том, как это страшно, быть не защищённым, и брошенным и
беспомощным, что пережили люди, и как это больно, главное за что, и это вечный
вопрос в войнах. Ты написала прям очень ярко, через слова ощущается весь ужас.

\iusr{Julia Novikova}
\textbf{Maya Gelfand}, какая помощь нужна?

\begin{itemize} % {
\iusr{Maya Gelfand}

оформить статус беженцев в Израиле

\iusr{Julia Novikova}

Статус беженца в Израиле мне кажется тяжело получить, читала, но практики не знаю. Материально сейчас помощь нужна Галине и Игорю?

\iusr{Maya Gelfand}
\textbf{Julia Novikova} спросите у них \textbf{Игорь Ярмонов}. Спасибо!

\iusr{Julia Novikova}
\textbf{Maya Gelfand}

\url{https://www.facebook.com/kovalenko.zernopolsky.advocates.notary.in.israel}

\ifcmt
  igc https://i2.paste.pics/940df4b93c048336b512f2698f3cc2d0.png
	@width 0.6
\fi


\end{itemize} % }

\iusr{Inna Veltman Rudnitsky}

В личку.

\iusr{Irina Beltser - Livshits}

А что стало с малышом?

\begin{itemize} % {
\iusr{Maya Gelfand}
\textbf{Irina Beltser - Livshits} он жив
\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Бакланова}

Если вдруг будет слишком сложно получить временное разрешение на жительство в
Израиле. Я видела объявление, что инвалидам помогают устроиться в Португалии.
Возможно они откликнутся, если с ними связаться - вот скриншот

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/281351849_1182675602495581_3141377990007966812_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=GEHtXa3WSEoAX_8UHHq&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfB3qzHJyco3a-3j8qj0z7WSrdAPhVmBLexMhiWYgjDRsg&oe=6431F45F
	@width 0.4
\fi

\iusr{Moshe Slav}

Прекрасная статья .

\ifcmt
  igc https://i2.paste.pics/444e29f3d68757e8d6ee4e40d69ab684.png
	@width 0.1
\fi
