% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_12_2020.fb.nazar_volodymyr.1.jak_zajavyv_puckin
%%parent 08_12_2020
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=749647772308301&id=100017892540365
 
%%author Назар, Володимир
%%author_id nazar_volodymyr
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Як заявив пуцькін; "расєя заканчіваєтса там,гдє заканчіваєтса руцкій язик
 
%%endhead 
 
\subsection{Як заявив пуцькін; \enquote{расєя заканчіваєтса там,гдє заканчіваєтса руцкій язик}}
\label{sec:08_12_2020.fb.nazar_volodymyr.1.jak_zajavyv_puckin}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=749647772308301&id=100017892540365}
\ifcmt
	author_begin
   author_id nazar_volodymyr
	author_end
\fi

\ifcmt
pic https://scontent.fiev6-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/130302978_749647048975040_212397392439515043_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=2&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=XE8Uhlt9oOkAX8-h83g&_nc_oc=AQnNmdK0fOJ2GiiS-25T9xBcqUD1yVAsjeAVe35uR5L5W64Mpr8acGn_AIXVKIgjOrI&_nc_ht=scontent.fiev6-1.fna&oh=05647c1822ea8b073e913b32d60c9bec&oe=5FF4E5A9
width 0.4
fig_env wrapfigure
\fi

Люди добрі, як можна народитись в Україні, говорити материнською мовою, і в той
же час поширювати мову - споконвічного ворога України та ката українців??? До
чого ми дійшли!? Вибрали владу, яка не захищає українську мову, ще й самі
помагаємо московитам та \enquote{руцкому міру}. Як заявив пуцькін; 
\enquote{расєя заканчіваєтса
там, гдє заканчіваєтса руцкій язик}. Невже тяжко зрозуміти, що всі медіа на
російській мові, як і \enquote{рускаязичниє} блогери зникнуть, якщо їх ніхто не буде
читати і поширювати. Зараз в інтернеті стільки медіа контенту українською, що
за день не переглянеш. Але для раба малороса легше натисну на мишку, чим шукати
укр. контент чи перекласти 10 слів. До вбивства Артема Мірошниченка (Світла і
вічна пам'ять!) я ще старався ганити в коментарях або блокувати на місяць тих
друзів, хто поширював мову ворога. Тепер після кількох ганебних коментарів,
якщо людина не розуміє, зразу;\enquote{гуляй Парасю} з друзів. Дехто сам виходить. Ніяк
не можу зрозуміти, тих людей, які до обіду поширюють та захищають українську
мову, а по обіді мову окупанта. Цих людей я називаю дволичними ФАРИСЕЯМИ! А ви
б почитали їхні виправдання, які вони \enquote{патріоти} України, то це не вкладається
в голові...А головне, що вони ні в чому не вині. Ці \enquote{щирі українці}, ніяк не
можуть зрозуміти, що українцями їх робить, не сало, борщ чи вишиванка, яку вони
одягають(а може і не одягають) на свято. Тільки мова робить з нас -УКРАЇНЦІВ!

Закликаю всіх УКРАЇНЦІВ робити те саме з \enquote{щирими українцями}. Як у військових є
гасло; \enquote{Ніхто крім нас!}. Так само повинно бути і у нас. Мова - це зброя! Так,
хто - як не ми!

\begin{itemize}
\item \fbusr{Ганна Зубрей}
Не так то просто і швидко ми вирвемось із \enquote{тисків русского мира} !!! Нас туди
втягували поступово ,тотпльно і ми не опираючись ,непомітили як
самі опинились вперемішку з ними ,у іхньому світі !!! Так і
поступово нам прийдеться відходити назад \enquote{ ДОДОМУ} !!!!

\item \fbusr{Сергей Романенко}
Погоджуюсь з автором повністю ,підтримую абсолютно.Поїдьте в Німеччину,чи почуєте ви там руськомовних німців,чи польськомовних,чи ще якихось мовних???Звісно ні.То невже ви наскільки одибілені і окацаплені,що живучи в Україні,на яку напала кацапщина,та вбиває ваших рідних та близьких-невже у вас не має ніякої людської гідності,чи ви посходили з здорового глузду,що розмовляєте мовою ваших вбивць,катів,окупантів?????Вас за таке не поважають інші народи,а ще більше кацапи,вважаючи вас за безхребетних слизнів.

\item \fbusr{Олександр}
Я ПАНнацист - бо опанував мову в оригіналі і як бонус отримав розуміння латини та бачу спосіб створення похідних від цих двох мов: слов'янських та латинізованих.
Незабаром поділюсь з усіма бажаючими.

\item \fbusr{Люба Миць}
Погоджуюсь і підтримую. СЛАВА УКРАЇНІ І БУДЕ МОВА.!

\item \fbusr{Galyna Korzun}
Ні, ви не нацист.Ви-українець. На відміну від дурнів, що поширюють російською.
Вони допомагають ворогу.росії.Вони крадуть майбутнє в своїх
дітей,онуків. Вони нищать Україну. Як вороги.
\end{itemize}
