% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_08_2021.fb.shevchenko_evgenij.1.vy_vse_raguli
%%parent 09_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/e.shevchenko76/posts/4272697192807988
 
%%author Шевченко, Евгений
%%author_id shevchenko_evgenij
%%author_url 
 
%%tags __aug_2021.maguchih.foto.olimpiada.lasickene,ragulizm,travlja,ukraina
%%title Вы все рагули. Это ваша новая национальность
 
%%endhead 
 
\subsection{Вы все рагули. Это ваша новая национальность}
\label{sec:09_08_2021.fb.shevchenko_evgenij.1.vy_vse_raguli}
 
\Purl{https://www.facebook.com/e.shevchenko76/posts/4272697192807988}
\ifcmt
 author_begin
   author_id shevchenko_evgenij
 author_end
\fi

Все эти особи, которые постоянно устраивают травлю наших спортсменов, певцов,
актеров, композиторов, людей имеющих отличные от них взгляды - не являются
украинцами. 

Вы все рагули. Это ваша новая национальность. Политика и идеология  у вас не
украинская, она  направлена на вражду и разрушение  и поэтому она рагульская.
Культура  у вас не украинская, вместо украинской доброжелательности, умения
создавать красоту вокруг себя, вы все поджигаете и пачкаете своими грязными
лапами  нацистскими лозунгами типа  «понад усэ». 

Мораль у вас особенная, «свидома», поэтому она у вас рагульская. Вы принимаете
лгбт, феминизм, секзизм и всякую прочую  ересь типа  чайлдфри, лишь бы
навредить ненавистному вам москалю, а вредите при этом украинцам. Вы не
проукраинские, потому что вместо политики экономического прагматизма для
украинцев, вы измеряете все баблом и своими хотелками, смотря  с завистью
попрошайки на людей умеющих зарабатывать - поэтому  вы прорагульские
вымогатели.   

Выдуманные исторические  события вбитые в ваши мозги с кастрюлями на головах -
не соответствуют действительной истории  становления Украины. Нашу Победу  в 45
том - считаете днем примирения с фашистами. Мыслите  категориями шароварщины и
видите не дальше своего забора в вашем рагульском селе. 

И мова у вас не украинская. Она у вас агрессивная, враждебная, исковерканная.
Вы  постоянно хотите красивейший украинский язык подогнать под свой хуторянский
недоделанный диалект, и поэтому она у вас рагульская. 

Вы сами не заметили как стали новой нацией  под названием рагули, заставляя нас
забыть такой же родной нам как и украинский -  русский язык. А наших детей
лишить возможности владеть языком Пушкина, Толстого, Гоголя и даже Шевченко
говорящего одинаково на двух языках. Даже первый канцлер Германии Отто фон
Бисмарк выучил русский язык и гордился этим. Но, вам новые граждане Рагульстана
- этого не понять.

Вам же самолётостроение не нужно, главное вышиванку надеть, идя очередной раз
рэкетировать или рейдерить  предпринимателя за вывеску на его магазине
где-нибудь в Одессе или Запорожье, написанную на русском языке. 

Только знайте, никогда  Украина не будет вашим хутором в шароварах и
фашисткой свастикой, не дадим.  Стройте свой Рагульстан в другом месте. 

Вам осталось только провозгласить день образования вашего Рагульстана. Кто
будет ваш первый лидер выберите сами. Есть разные варианты, например: -
Вятрович, Стерненко, Олешко, Федина, Ницой, Бутусов, Фарион, Шкиряк, Белецкий,
Карась и м.д., маргинальные элементы.

Пусть ваш ново-назначенный на хуторянском майдане лидер обратиться в ООН и
заявит об образовании новой нации. Денег обязательно попросите,  скажите на
«розбудову» демократического неонацизма в Рагульстане, запад обязательно вам
поможет. Но это не точно. 

А! Чуть не забыл. Когда будете писать письмо в ООН,  не забудьте упомянуть, что
вы все - потомки великой нации ариев. 

Рагули хреновы!

\ii{09_08_2021.fb.shevchenko_evgenij.1.vy_vse_raguli.cmt}
