% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt.sharij_drugie
%%parent 31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Шарий - .. другие высокомерно отказываются понять и принять тех, кто по-другому понимает историю и память}
\label{sec:31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt.sharij_drugie}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Шарий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

".. другие высокомерно отказываются понять и принять тех, кто по-другому
понимает историю и память"- напомни мне ОДИН случай, чтобы с восточной ехали на
западную и там сносили памятники и заставляли говорить по-русски, читать
правильные книги, чтить правильных героев. Хочу, чтобы напомнила один, два не
надо, таких случаев. Спасибо заранее.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ruslan Marchik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} Вы абсолютно правы! Думаю, ответа на Ваш вопрос не последует.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Шарий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Ruslan Marchik} не, ну мы ж должны всех любить, небо должно быть голубым, море теплым. Все верно, да. Один пример нужен

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Воронин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
И что построили Сами и что Создали ,, патриоты" Запада Украины....


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} я имела в виду несколько другое. Почитай, например,
комментарии к этому посту. «Там не с кем говорить, нет компромиссу» и т д.
Какой вариант? Что тогда? Мне тоже, знаешь, не нравится, что в Киеве называют
проспекты честь Бандеры. Я как раз об этом. Пусть называют во Львове. Но не в
Харькове например


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ruslan Marchik} как можно не ответить Анатолию )
Я как раз за конструктив )

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Агибалова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} 👏👏👏👏

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Шарий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Диана Панченко} я согласен. Там не с кем говорить. Нет компромиссу. На 200%


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} Толь, а что тогда ? Развал? Это, думаешь, выход ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Корсунский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Воронин} самый большой тризуб в мире

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ruslan Marchik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 

Диана, скажите, пожалуйста, как по Вашему, разве все 30
лет независимости мы не шли на конструктив и примирение? Разве мы ездили во
Львов и сносили памятники их героям? Или кто-то сел, когда людей во Львове
избивали на 9 Мая? Разве это не терпимость была? Где же ответная реакция?
Почему на уступки должна идти только одна часть народа? Может мы тоже введём
понятие "неграждан"? А что, очень удобно. Я просто уже не понимаю, о каких
взаимных уступках Вы пишите. Не исключаю, что они возможны, но в случае
возврата ситуации минимум к 2013 году (с памятниками, названиями улиц, русскому
языку и прочему). Потом будем говорить о компромиссах. Иначе - вариантов не
вижу. Моё мнение.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алевтина Макарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} Все - таки её пост в ФБ, на ее странице, я правильно
поняла. Печалька((. А то было подумалось мне, что мерещится, ан нет - все так и
есть. Прям как в *10 негритят* - и их стало .. Что происходит?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Жуков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} что с ней ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vitek Best}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} 

прискорбно, но по каким-то неведаным причинам, мы потеряли наш "глас борца за
правду и справедливость" Диану.

Погрязла в болоте крюковщины... Может ещё и выкарабкается, но испачкалась об
победобесие знатно.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алевтина Макарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Жуков} и мне хотелось бы знать. Я думала,что не поняла её пост . Теперь вижу, что все правильно я поняла.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Воронин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Корсунский} ооо.... это незабываемо

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Воронин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} выхода нет. Остаётся только "победобесие" и махровую русофобию лайкать


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vitek Best} ужас

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Воронин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А насчёт компромисса и что тогда?

Ну вот дождались единения и компромисса после закрытия каналов?? Та сторона
растрогалась и пошла навстречу?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Сенникова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} Браво, Анатолий!!! Сразу вспомнилась их"активность"-как
они понаехали в Одессу ,пришли к памятнику(ДАЖЕ НЕ Екатерине
лично!!!!)-основателям Города! И потребовали памятник снести! КАКОГО Чёрта?
Это-памятник ОСНОВАТЕЛЯМ НАШЕГО Города! НАШЕГО! И, уж, в собственном Городе
мы(слава, Богу!) в состоянии разобраться с памятниками. Тем более, что это-НЕ
новодел а памятник с историей. Наши мужчины были вынуждены выставить возле
памятника круглосуточный караул, предупредив, что переломают кости
посягнувшим..."Активисты" тут же угомонились. Ну, вот, с ними только ТАК и
получается.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Корсунский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Сенникова} 

причём одна из групп "гостей" заселилась в гостинице "Екатерина" на Греческой.

Где номера недешёвые, это была организованная и оплачиваемая акция.

Рыба гниёт с головы, уберите голову и всё закончится.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Третьяков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} Вопрос - Супер! И ответ очевиден....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Римма Шперлина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Сенникова} Елена, почему не вышли одесситы на демонстрацию
протеста, после убийства людей 2мая?! Одесса вытерлась и жила дальше!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Сенникова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Корсунский} Абсолютно!!! К слову: и "голова" то, тогда была
другая... Как понимаем,"вектор" развития страны сохранён... Похоже, что у
этого"дракона" 3 головы...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Агибалова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} А ответить то нечего Анатолию!!!! Потому-что реально небыло ни одного случая!!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Настасья Ерёмина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А как насчёт создания искусственных инфоповодов? Не слишком ли много бури в стакане на пустом месте в последнее время? От чего ещё нас отвлекают?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Константинова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Так на западной были и раньше памятники Бандере и никто их ни в чем не ограничивал. О каких компромиссах со стороны юго-востока вы говорите? Ваш пост должен быть адресован к другой аудитории.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Чайка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vitek Best} , она не пытается выкарабкаться, она продолжает

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vitaliy Kuzmenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} При всем уважении к Анатолию, Диана живет в такой
стране,где такие как она ходят по лезвию ножа..... Вот за Это, лично ей Большое
уважение и респект!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Топчий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} ты ж сам говорил что Жуков пидарас и нужно его убирать

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ernest Doshoyan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко}, 

мне кажется, что одной из основных проблем Украины является попытка выдавать
желаемое за действительное, обманывать самих себя, не называть вещи своими
именами. Именно это толкает людей к неправильным выводам и идольским поступкам.

Вы , при всем уважении, идёте тем же путём. Что значит «свои герои»? Вы зайдите
на страничку Долинского , он мужественно собирает шокирующие факты ,
подтверждающие, что западно-украинские власти, при поддержке центральных
властей методично восхваляют, открывают памятники и мемориалы КОНЧЕННОМУ
ЗВЕРЬЮ, которое, наверное, даже ад отторг от отвращения. Они по макушку в
детской крови, а им мемориалы открывают. А тут приходите вы и говорите , что
это «герои», пусть не ваши, но «герои», вместо того чтобы сказать, что Украина
и такие «герои» не совместимы. Это сложно потому что в станет вопрос - а как
быть с населением поддерживающимся этих вурдалаков, с местными нацистскими
отмороженными властями ? Но вопрос в том, что пока вы не начнёте говорить людям
правду и давать объективные оценки ничего не изменится , будет только хуже. Это
уже не Украина, давно не Украина , это какая-то «Галицыйская рогуляндия \#404»,
филиал «Обитаемого острова», где люди верят, что крымский мост не достроят,
Россия рухнет, Северных потоков не будет, в Донецке уничтожено 5000 русских
танков, воюет 70 000 чеченцев, 100 000 бурятов, ЗСТ с ЕС выгодна экономике
Украины, Донецк бомбил сам себя, в Луганске взорвался кондиционер, практика
внутренних санкций не нарушает конституцию, запрет левых партий это нормально,
убийцы Бузины не найдены и никто не знает где они, Шарий по всему миру насилует
малолетних, Янукович вывез 40 млрд баксов наличными, физически существует
реверс из Европы и он выгоден украинцам, людей на майдане расстреляли
беркутовцы.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tanya Drozdova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Достали уже с толерантностью, пониманием
Восточную снова нагнуть? они не примут наши убеждения НИКОГДА! А я с ними
мириться не буду. Компромисс был при Союзе. Это время ушло, поколения
сменились, люди уже другие.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Филиппов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vitaliy Kuzmenko} это в чем лезвие ножа, лавировать между капель?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Филиппов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ernest Doshoyan} Вы правы 100\%. На эти утверждения и вопросы ,у вы они не ответят

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Жукова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я против памятников Бандере вообще. И думаю там где их ставят люди тоже против,
кучка нацистов запугала всю страну, а дети на это смотрят и считают их крутыми.
Мы проиграли эту битву, мы молчим и боимся.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Филиппов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} так выступите открыто и прямо ,с протестным мнением,
без «их герои»,прямо сказать аудитории что это мрази как минимум

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{владимир фельдман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Сенникова} Давно пора кости ломать патриота и ртморозкам-активистам

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tanya Drozdova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/229281889_3409073272652740_7499277236948276094_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Pc_2jrb9eokAX-2_ePH&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=27575367d5b4315b112b328758a01821&oe=61327F0B
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Ковальчик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} ,а я не хотела бы, чтобы улицы
Бандеры, Чупринки, Коновальца, Шухевича были во Львове. А переименовали улицы
Лермонтова, Пушкина Крылова, Мира и т. д. Это уже не моя Украина, что теперь нам
,кому это чуждо переезжать в другие регионы? Развалить легко, а построить
сложно. Какой компромисс?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktoria Bazay}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} ".... Толь, а что тогда ? Развал? Это, думаешь, выход ?
"".... значит, для сохранения Украины что нужно, по Вашему, сделать? ... у
наших предков, воевавших с фашистами, таких вопросов не стояло.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Воронин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Филиппов} Диана "сшивает" страну. В Греции. Разве вы не видите? Не мешайте ей \Laughey[1.0][white]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Топчий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} Толя выкинул флаг. То пару лет косил что типа Украина ему важна. Мало твоих ловили

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Филиппов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Воронин} чем дальше происходит их сшивание,темпротивнее смотреть на их потуги раздвоения

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Марцинюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} ,я думаю, будет как с Югославией. Только там быстро всё решилось,ибо Россия не вписалась. А у нас медленный развал

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Галушка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко}
Диана, не превращайтесь в
Голованова , который выглядит жалким трусом.
Очень противно смотреть на ваши переобувания.
Будьте уже теми, кем вы есть по сути своей.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Щербакова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ernest Doshoyan} но тогда это распад Украины. Это зверьё для них герои.Они тупы и агрессивны.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Sepchev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} , зачем спасать то - что уже нельзя спасти ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Studzinskaya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Может я глупая, нетолерантная, ещё какая-нибудь, но я искренне перестала
понимать : ч о может объединить меня с ,извините, гражданами пока единой страны
которые сносят памятники солдатам, овобождавшим узников концлагерей и
одновременно прославляют убийц, этих же узников в этих концлагерях убивающих.

Думаю, вряд ли я с ними найду общие точки соприкосновения ,я, внучка ветерана
Великой Отечественной войны. Мне просто не позволит это уважение его памяти.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лидия Смирнова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко}

100\%

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yevgeni Burshtein}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} которые понимают историю по другому, это те кто зигуют
на 9 мая? Или героизируют сс галичина? Или с почестями хоронят сс-овца? С этими
компромисс? Почему-то вызывает алигорию с изнасилованной, которая оправдывает
насильника своей слишком короткой юбкой. Привет хрюковой🤮

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Кузнецов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} да,развал это выход, присоединение этих территорий было
ошибкой, нет у нас с ними ничего общего и если бы их не было не было бы и всего
этого бреда, он изначально был построен на выходцах оттуда... И последние 8лет
показали насколько им плевать на нас. Если перевести это в плоскость
взаимоотношении между двумя людьми , то в этой ситуации тот кто умнее уходит
подальше от неадеквата, а не десятилетиями его терпит выпрашивая уважения к
своим ценностям, его не надо выпрашивать, оно должно быть по умолчанию...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тарас Балакирев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} вот тебе отличный компромисс!!!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/229605564_995669841252553_134225016389108640_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=zf6LrMrgIHwAX_HxzN-&_nc_oc=AQmG5DBMVar7zIAti47Feq-UqOWGfPWUh5RHQG9jRpqYQjkneOM_5Oe3TPGo2FZYgmo&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=42246a49e20d9ba6b608fa3374a6d5e4&oe=61349133
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} 

Я уже написала по поводу "капризной Клио" (музы истории), которую пишут
победители. Вот при СССР, а я училась в советской школе в г.Киеве, в учебниках
по истории о борьбе против банд бандеровцев на Западной Украине с 1945 по 1953
гг. было написано, что это бандиты, коллаборанты, пособники фашистской
Германии. Тогда на Западной Украине стояли памятники разведчику Н. Кузнецому,
солдатам и офицерам РККА (потом (Советской армии), Родине - матери,
Неизвестному солдату, а памятников Бандере и Шухевичу и в помине нигде не было.
И не факт, что советские памятники во Львове и в других местах ЗУ устанавливали
местные жители, а не по приказу партии. 

А теперь, времена поменялись, поменялись и герои... И "злобливые" жители
Западной Украины в отместку на засилье советских памятников, решили ответить
засильем "бандеровских памятников". 

Вот вам пример. При СССР на Западной Украине сносили памятники времен Речи
Посполитой, Автро-Венгерской империи, ставили везде памятники "советской
эпохи", и не ставили памятники Бандере и Шухевичу. А то, что большевики, а
потом коммунисты были любителями сносить не нужные, по их мнению памятники,
церкви так это факт не оспоримый. Это не значит, что мне нравится, что
происходит сейчас. 

Я уже писала, что я и мои друзья живут в Киеве на улицах: Герое Сталинграда,
Героев Днепра, Маршала Тимошенко, Маршала Малиновского и пресекаем попытки
переименовать уже 7 лет. А по просьбе Е.П.  Бережной я поучаствовала в
апелляции по переименованию улиц в Бандеры и Шухевича, и суд задал вопрос, а вы
при чем к этим улицам?! Еле нашли несколько человек, с ул. Ватутина, давших
доверенности, но после первых звонков "нациков" все разбежались и отозвали
доверенности. Какие и к кому претензии?!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ernest Doshoyan} Ад может "нациков" и не примет на первых "пять
кругов", а вот израильские клиники за бабло принимают их на лечение, так что,
не обольщайтесь.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Брынза}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ernest Doshoyan} вот это именно оно! Это точно в яблочко! Рад, что есть единомышленники!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Карпенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} вибачаюсь .....
Ви маєте прагнення, щоб вам нагадали коли зі Східної частинини України їхали на західні терени зносити памятні знаки????

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Платов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Диана, сказано было СЛИШКОМ МНОГО ЛИШНЕГО ...
Как жаль...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Богдан Труш}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vitek Best} да причём здесь «наш» вообще?
В таких реалиях тяжело вообще себя не потерять)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Карпенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Irina Studzinskaya} а ви готові дослухатись до голосу протилежної сторони?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Загульська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Выход - сопротивление насилию, а не призыв искать точки соприкосновения с насильниками.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Кузнецова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} не развал, а развод. Зачем мучать себя и других? Бывают
«разные», которые гармонично дополняют друг друга. А есть «разные», которые
волей внешних сил оказались вместе, но их разность экзистенциальна, они
самодостаточны и вторая половина их только ослабляет и мотивирует на
разрушительные поступки. Зачем держать такое вместе? Ради чего? Это какой то
мазохизм. Я ИСКРЕННЕ УВЕРЕНА, что Галичина, Одесский регион, Харьковский регион
, Днепропетровский регион уже процветали, если бы они не были связаны друг с
другом . Я честно не вижу причины быть в одном государстве с Галичиной. Быть
одной национальности- не причина , если ментальность-противоположная. Примеров
куча- те же немецкоязычные Германия, Австрия, Швейцария.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Егоров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко}  Диана, при всём уважении, Львов это тоже моя земля и
на ней не должно быть проспектов бандер, коновальцев и иже с ними. В противном
случае, это героизация нацизма на моей земле.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Кинаш}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Диана я тоже читая Ваш пост обратил на это выражение
внимание. И прокоментировал под постом Егоровой. Но Вы же чернь бездарную по
таким вопросам не коментите. И не отвечаете на факты. Легко ответить имея
альтернативный запрс: "А вы что от меня хотели? Идите на" поищите ещё "..." Не
заменимых нет. Совет.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Каминская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tanya Drozdova} беда в том, что мы все живём в этом говне! Какие пчелы, какой мёд?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вита Триполец}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Римма Шперлина} А разве должна была выходит одна Одесса?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Кинаш}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} затролил. Но тролинг черни Диана не видит.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Притула}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} и \textbf{Диана Панченко} мое, очень скромное мнение,
которое, естественно, никому не интересно. Но, на мой взгляд, все абсолютно
люди на земле, делятся на два типа - мудаки и люди. Вторые всегда договорятся и
найдут выход. Первые будут искать причины.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Миронов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} добрый день! Я не призываю, но... А что, собственно,
плохого в развале? При такой-то полярности между западной и другими частями
Украины. Ну да, обычно такая мысль отметается сразу. Ведь всё очень быстро
сможет встать на свои места. Станет 2 страны вместо одной (или 3), но каждая
будет едина сама с собой. И отношения с бывшими выстраивать по разному.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Басов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 

вы задаёте вопрос не по адресу. Есть правящая клика, опирающаяся на реакционные
про нацистские силы. Как можно мириться с тем, что в городе герое Киеве, в
котором после освобождения от нацистов и их поплечников, из 980 тыс. жителей
осталось 150 000 дай бог, сейчас проходят нацистские марши! Как можно мириться
с нацизмом?! Это как мириться с канибализмом.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vladimir Russu}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} Я хочу сказать что я советский человек служил вы Армии
СССР живу вы Америке и люблю СССР больше и больше и если соседи спрашивают за
мою родину СССР у них один вы ИДИОТЫ что развалили такую страну

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Studzinskaya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Карпенко} Я уже написала: поклонники компании доктора Менгеле
и я, потомок солдата- освободителя, всегда ходили по разным тротуарам. Я со
своего тротуара не сойду.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valerii Makhovskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} к сожалению, так бывает, когда запущеная стадия
гангрены, а тут именно тот случай. Раньше, лет 15 назад, до помаранчевой, можно
было медикаментозно...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Мундштуков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Диана , иногда, и это совсем не редкость, выход в том самом "ужасном конце",
который лучше, чем "ужас без конца". Уж лучше разрубить, чем бесконечно
пытаться совместить несовместимое, а уж потом думать, куда двигаться дальше.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Мундштуков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vitaliy} , по какому там лезвию ходит Диана?! \Laughey[1.0][white]\Laughey[1.0][white] Не смешите. 😜\Laughey[1.0][white]

% -------------------------------------
\ii{fbauth.ivashov_andrej.kiev.ukraina}
% -------------------------------------

Что может быть общего между мной, внуком Победителя, Человека который прошёл
всю войну от Киева до Берлина (деду было 17 лет, он подделал документы так
рвался Родину защищать от фашистской погани) с потомками фашистких
предателей-недобитков, чьи деды стреляли в спины советским солдатам?! С теми
кто с таким кайфом зигует на камеру, считает победу над фашизмом "победобесем",
оскверняет памятники советским солдатам, и героизирует откровенных подонков ,
навязывая мне своих "героев" у нас в Киеве. В городе где этих "героев" (до того
как понаехали западенцы) всегда считали военными преступниками. С ними не может
быть найден компромисс! Увы и ах.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Rajiv Siwach}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} oni ce ato ponimaut i v rode pravelna zasheshali vastok
v efirax i daze do cexpor zasheshaut no ecle sama sut dlya ix journilistike
bila ni spravodlivost a konekturnost to vidima cichas im skazali atot vapros
smatret c starane zapoda !!! Ect takoe zivotnoe a nazvanie emu Xamaleon .. vot
oni ce xameleoini !!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Шарий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Андрей Топчий} подите прочь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Топчий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} ггг

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Семенов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} ТОХА ТИ ЛУЧШИЙ

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olya Marettan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Уже представляю себе.. интересно.. как этот компромисс выглядит??)) Например
между журналистами: Дианой Панченко с канала "Перший Незалежний" и Светланой
Орловской с "Прямого" компромисс для них - это, наверно, перейти и быть вместе
на "1+1".. Госпааадиии прости.. 🤭😌☺️☺️☺️🥴


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любовь Любовь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Аплодирую стоя! Спасибо за слова, которые выражают мнение большинства адекватных людей!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Прокопенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} 

К сожалению мне неизвестны такие факты, из рассказов матери и дяди, но мне
известна политика австровенгерской и румыннской да и польской политики на
западной Украине до 1939 года, использовать местное население только на
подручных работах, недопускать к грамотности местное население, приучать к
уважении и поступкам только по указанию старост и собственника слуг. 

И при учебе в институте я при общении с заказчиками иногда ловил себяяина мысли
что они больше доверяют и верят тому человеку которого считают авторитетом
(кум, дядька, голова) чем даже учебникам техническим даже не гуманитарный, даже
указывая на страницу с расчетами многие воспринимали это как ложь, тому шо
дядько сказав так не робыться. 

Так же ловил себя на мысли что у многих отсутствует техническое логическое
мышление, хотя люди родились и выросли при советском союза но с какой-то
внутренней неприязнью к другим людям, с завистью к чужим успехам даже в учебе,
считая это за полку или сговор против них. 

Помню при посещении бабушки на хуторе приезжали, заообитчаны на хутор, но им
доверяли только скирдование соломы и сена, и уборке овощей на колхозный полях,
с каким удивлением смотрели что наша семья обходится без посторонней помощи,
обходится с хозяйством. Я не хочу обвинять всех в узколобости, но мне кажется,
что это заложено уже генетически, зависть соседу, обвинение кого-то в своей
некомпитенции, вере слухам а не фактам, не помнить добро, а только боль
унижения предков, выполнять то что сказано авторитетом, а не душой.

С некоторыми пакетами такого же поведения я встречал у представителей крымских
татар, они также считают себя обижеными всеми славянами, и обижаются когда их
убивают лизоблюдстве, и считают что именно славяне их подвергли репресиям, на
мой вопрос на кого мне обижаться за двойное раскулачивание моего деда в
результата от голода умерло 3 детей (фактически мои дяди и дети), что бабушка
окончившая ликбез и не принятия в колхоз как раскулачиная выжила ведя
собственное хозяйство, это единичный случай отдельной семьи, но думаю что таких
семей на восточной части украины много и не один не хами советскую власть, не
лизоблюдствовал фашистам и не держат зла на строй, такому я считаю надо
научиться и всем так сказать коренные народам украины

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Тимофеев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 

Вы когда-нибудь слышали слова о компромиссе от
представителей Западной Украины? Хоть одно высказывание от той же условной
"Ницой"? Я нет. Да и никто не слышал. Потому что таких высказываний не было. И
не будет. Анатолий Шарий давно это понял и четко определился с позицией
"Разговаривать там не с кем".


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Костина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} !!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{андрей кеваши}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vitek Best} укрАинцы 🤷♂️ в этом вся их суть. Очень гибкий позвоночник, как генетический код

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Димитрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vitek Best} Не выкарабкается. Это менталитет.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Helen Ivanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} 

Всё верно, Анатолий. Но мне уже кажется, что тут
практически журналистов достойных не осталось. Противно на них всех смотреть.
От них отписываются ,нужно было бы задуматься, так они говорят, что идиоты
отписываются. Смотрю на это с презрением. Такое гадкое и липкое ощущение. Вам
успехов во всех Ваших проектах )))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Bezugliy Alex}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Я с вами во многом согласен и солидарен - кроме того
что говорит Анатолий и еще некоторых вещей. Хочу вам сказать одну маленькую
вещь: компромисса не построишь на разрушении - только на созидании. А что мы
созидаем? Самый большой вареник или флаг когда нужны аппараты ИВЛ например?
Гигантомания от комплекса неполноценности - к таким всегда может быть лишь
презрение. Созидайте то, что обьединяет - а там люди сами все решат развал или
обьединение. От мнений и высказываний ЛОМ-ов это не решается.. Но у Анатолия
партия - которая по настоящему созидает - пусть и пока такими маленькими
шажками в масштабах всей страны! Не пытайтесь между капелек - попа у вас
конечно красивая, но на двух стульях ей не усидеть. С ув.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vlad Izvarinov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко},"государство, разделенное
внутри себя..", в таком случае, за "ЕдынуКраину" можно не говорить.
"Вмерла".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Костина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 

вспомните Черновола-старшего! Умный был человек хоть и западный. Мы никогда не
поймем друг друга, но жить надо в одной стране. Есть пример штатов, там даже
законы разные в разных штатах, религии. И ничего живут в кучке, и страна
процветает


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Uljana Ježkova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Костина} И что ж такого умного Черновол говорил?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Басов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Olya Marettan} вот вам и пример окон овертона. А если по большому, то
одна подруга, защищает другую, вместе просеко пьют, и вдруг я должна подружайку
осудить, чего ради. Давайте лучше выпьем винишка. Для них, СМИ в которых они
работают, это место где они получают деньги. И поэтому, то что они на самом
деле думают о нас, о какой-то Победе, о нацизме, это всё пустое, они попросту
не понимают почему пипл подкипает. Сегодня они здесь, им здесь платят, завтра
шухер, они свалят, и о них все забудут как они выглядели. Главное, им
заплатили. Они не понимают , что такое СМИ в сегодняшнем мире.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Зайченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 

и мне не нравиться проспект Бандеры и Шухевича , я готов идти и протестовать
против этого , но где же наша оппозиция , где начало гнева людей ??? 

Оппозиция тихонько сидит в Верховной Раде и жмёт кнопочки !!!

Почему не заблокировали трибуну , когда принимался закон о продаже земли?? ?

Почему нет забастовок при закрытии трёх телеканалов , где-где-где???

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tamara Shevchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} В Харькове наворотили и без этого названия столько они,
что одного его еще не хватает. Свят, свят , свят

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оля Николаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} 

ни ОДНОГО такого случая НЕБЫЛО!!! С юго востока только ехали люди на помощь при
наводнениях, шли составы с материалами, шахтеры перечисляли деньги на помощь, а
"братья" ответили тем, что пришли на земли востока убивать.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Почема}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 200\% !!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Лунячек}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} полная гуманитарная децентрализации, только это спасёт нашу страну

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Рейгард}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} это вообще просто прекрасный абзац... У Дианочки нет
уже представления об адекватном большинстве и упоротых, которые пытаются
принудительно продавить свои взгляды на всех... это оказывается люди друг друга
понять не хотят.. ветерана сс хоронят с воинскими почестями, а высокомерные
негодники не могут это принять..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Miya Misa}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Новицкая} - В Германии нет и не будет улицы, школ и т.д. в честь Адольфа Гитлера лишь потому, что он явл-ся героем какой-то части местного населения

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алан Дзантиев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} Мужчина🤘🏻

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Зина Шиманская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} 👍

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Тернавская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Прокопенко} 100\%.. там в крови ненависть ко всему русскому и
советскому. Эта ненависть растилась веками.. они никогда не будут своими, хотя,
Люди там тоже есть и им нелегко.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vladimir Izvarin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Та "голова" далеко, в Вашиннтоне.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Петраш}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} мне кажется что юго восток еще может принять и понять
то о чем ты пишешь Диана, а вот западная украина будет качать до развала в
случае смены политического курса.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Прокопенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Тернавская} возможно, так как политика австро-веннрии была
враздебна Руси, и как следствие это накачивалось в население притом забитое и
безграмотностное, через тебе слухи и домыслы на рынках в костюмах, никому не
секрет из истории что была также религиозное противостояние (даже вооруженные)
между католический и православной конфессиями, так же эта зона из за своей
гордости и тяжелых город не пользовалась активно торговым караванами, и как
следствие минимизированое поступление информации из вне. Совсем другое дело на
левобережной части, где люди жили более свободолюбивые и не желающие
подчиняться другой вере, и занимались от набегов крымчаков и татар, совмосно
дончаками, кубанцами противостояние от налогов какказких племен, моннольсуих и
прочих, и находились в торговых отношениях как с врагами так и соседями, и не
-тремились навязать свою волю, но и перед обитчиками не рисовали, это у нас в
крови, так же как раболепие у западников.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vlad Vlad}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vitek Best} зазвездилась Дианочка, вот и победобесится

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vlad Vlad}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Nikolay Prokopenko} посмотри сколько украинских школ было на западной Украине после революции 17 и сколько осталось перед освобождением

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Прокопенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vlad Vlad} я хоть и учился в русском школе, но украинский язык и литературу с нас спрашивали не ниже других аредметов

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Урсалов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} запоздалый вопрос у Анатолия. Это всё делалось намного
раньше, с участием агитбригад и НКВД. Сейчас маятник в другую сторону.
Политиканы пользуются этим потенциалом и глупостью людей. А предавать этому
ментальный окрас для своих манипуляций, это паскудненько. Это и есть
разжигание.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vlad Vlad}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Nikolay Prokopenko} я о том что 1919г в ЗУ было 3500 украинских школ, а в 1935 остались около 10\%плюс небыло ВО

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Элина Гаврилюк-Конорезова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Прокопенко}

С каждым словом согласна, лють к другим народам заложена генетически и
болезненное восприятие незалежности, т.к. всегда были под кем-то... У

Юго-Востока другой менталитет, мирный и дружелюбный.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Виноградов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} Она не приведёт ни ОДНОГО такого случая. Причем на фоне того, что рабочий ЮГО-Восток кормил бюджет и дотировал ЗУ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Элина Гаврилюк-Конорезова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий}
А вот то, что нам обещали....

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/225667181_1178458269301342_3503756466180215096_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=8i959VrffxgAX_rT4lT&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=6513086652e65d35b2f58b38c9426d6a&oe=61140A11
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktoria Bazay}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Притула} ой как все просто...сели, поговорили,
договорились...прямо так и вижу, как в Бухенвальде стдят заключенные и с
комендантом договариваются.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Виноградов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 

Да, Диана, нельзя сшить несшиваемое, усидеть на всех стульях, и размежевание -
единственный выход. Не могут в одной стране и одном народе быть столь разные
герои - нацисты, гауптшутрфюреры СС и воины Красной Армии, спасшие мир от
нацизма. Вы желаете невозможного и пока вы будете продолжать невозможного, ваша
страна будет валиться до полного распада, что, по моему мнению - уже
единственный вариант для этой территории. А вообще, если научно и философски
честно посмотреть на эту проблему, то на мой взгляд исключительно и
исчерпывающе проблема описана в последнем ролике вашего соплеменника, А. Ваджры
на Ютубе (Тотем и Табу Украины по Фрейду). Именно эта доктрина и будет
объективно в основе будущих процессов на Украине . Если честно, то другой не
будет. Альтернативой возможна маленькая Украина, где соберутся все "уверенные в
безальтернативности украинства для себя". Она не будет иметь армии и будет под
протекторатом РФ, возможно, в конфедерации с РФ. Я никого не хотел обидеть -
лишь высказал максимально честное мнение а жизнь покажет. В пользу аргументов
т.н. "пророссийских сил" на Украине, ничего не говорит, кроме искренних
утопических намерений и красивых глаз отдельных личностей.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Прокопенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vlad Vlad} в таком случае почему пр. Современном образовании нет
украинскихипоэтоы и писателей Сковороды, Квинкы-Освоянэнко, Леси Украинки,
Гоголя, я вам скажу, потому что они высмеивали западную идеологию,
лизоблюдство, мещанскую недалекость, почему украинскую грамматику исковеркали
на польский манер, из за чего моя сестра преподавая 40 лет украинский язык и
литературу не пожелала коверкать чистоту языка и ушла из школы, почему в
современной украинской школе восзввляются больше западные драмы забывая о своих
и в большей степени коверкая то что происходило на нашей земле, Я вам отвечу
это технология анкло-саксов разделяю и властвуй воспитан надзиратерей из
местного населения, и будь в тени, а они сами себя передумать. Еще скажу, что
надо больше помнить и контролировать хорошее грядущем, а не копаться в чужом
белье вытаскивая блох и дыры. Про школы еще скажу что в Стрийском районе в 1944
году не в одном среднем и и мелком населенного пункта небыла не одной школы, в
походах разрешилось кзензу обучать не более 5 человек из всего прихода.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Gennady Pimakhov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} , 

обоснуйте Вашу Личную неприязнь к Степану Андреевичу...

Вы - общественно значимая фигура, посему обязаны объяснить Что не так с паном
Бандерой... в приложении к Украине, а?

Почему он выбешивает до беспамятства запоребриковцев - это каждому свидомиту
известно, но Что он сделал Вам лично плохого, а?

Выкиньте наконец-то на свалку Истории, а лучше в Лете утопите, те методички
Кремля, прошу Вас, пани! Вы ж самостоятельно можете мыслить, а ? третье
десятилетие 21-го века на дворе, а журналистки умные и красивые всё никак от
сиськи Империи оторваться не могут... Вы сами уже в состоянии украинцев как
граждан именно этой страны рожать, учить, воспитывать, учить, поддержиать,
направлять, а не сопли вот эти распускать... НЕТУ НЕПОНИМАНИЯ меж Востоком и
Западом Украины, равно как меж Севером и Югом... это всё - сказки Лубянки,
написанные ещё в 3-м Управлении МВД РИ, задолго до ВЧК-ОГПУ-НКВД-МГБ-КГБ-ФСБ...
вот так, пани Панченко, красивая и умная ЛОМ... 😉

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Gennady Pimakhov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Новицкая} , Вы хоть знаете, кто такой Геродот и откуда та Клио, а?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Salaudin Akagadgiev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vitek Best} Мне кажется Крюкова склонна(по жизни) к продажности,в этом причина .😑

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Шапкарина Елена}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ernest Doshoyan} Не могу не выразить словами,как же я согласна .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Mrachkovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} 

идейных на восточной было мало, памятниками они не занимались во времена
Януковича, это точно. Но зато катались бандами по западной Украине отжимали
бизнес, и вообще где что плохо лежит. Под прикрытием и по наводке мусоров

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vlad Vlad}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Nikolay Prokopenko} правильно. Пока англосаксы не влезали в наше
пространство ,то мы сами находили своё место и приоритеты .А теперь ,мы ,где
нам указано, возле параши. Чтобы набирать в рот говна и плевать в сторону
России, заодно обсирая свою историю, и просирая свою страну.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Калиберда}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} меня подзаебало ПРОЩАТЬ подобных уродов, которые, как
шакалы избивают и убивают мирных жителей, бьют себе свастику и прячутся где
нибудь в Израиле...у меня с такими нету ничего общего, извините...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Калиберда}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} "каждый сверчок знай свой шесток"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Сенникова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Римма Шперлина} 

Ну-ну... Судите с высоты своего дивана... А хоть в ОДНОМ
городе страны вышла ПРОСТО демонстрация в поддержку, в знак солидарности с моим
Городом ??Мы то вышли 4 мая-прямо от митинга у Дома профсоюзов пошли на
Преображенскую к РОВД и всё таки, освободили из СИЗО заключённых там ребят. А
рассказать Вам-КАКОЙ шок я испытала 9 мая, когда вышла в Город а он
ПУСТОЙ!!!!!!! ПУСТОЙ! С дочкой, даже сфотографировали Екатерининскую площадь-в 14
часов -НИ ОДНОГО человека кроме нас! У людей был ШОК! Мы, поколение
послевоенное, выросшее в мире ПРЕДСТАВИТЬ себе не могли, что вот так:на раз-два!
в центре города, в Европе можно заживо сжечь 49 человек и что самое
главное:БЕЗНАКАЗАННО!!! Власть ,даже, не почесалась! Даже, голову не повернула в
нашу сторону! Вы себе, хоть представляете:КАК это тяжело, когда ВЛАСТЬ в
стране-против? И, когда ты понимаешь: под колпаком все, кто исповедует"другую
религию".А кто-то из "критиканов" знает: сколько людей была схвачено и
преследовались только за то, что проследили их СВЯЗЬ с
"куликовцами"?????Вот, сегодня в Городе НАШЁЛСЯ, таки, ОДИН смельчак(спасибо ему
за это!) который порезал ненавистный чёрно-красный флаг в самодельном пантеоне
на пересечении Дерибасовской/Преображенской. Так, его теперь-по всему городу
ищут-рыщут... А кто искал этих уродов, которые сняли доску маршалуГ. К. Жукову? Вы
понимаете: ВЛАСТЬ-против своего народа.. Так что, умерьте свой ПЫЛ
обвинительный. И насчёт "вытерлась" :я бы Вам предложила, быть повежливее.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ксения Петриченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 👏👏👏👏👏👏👏👏👏👏👏👏👏👏

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Соколов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Диана, но именно так и происходит, как написал Анатолий. Реально же, что мы, с
восточных областей даже и не собирались ехать на западные области, да бы чинить
свой порядок... Мы не навязываем ИМ свои правила, а кто дал право ИМ навязывать
свои правила у нас? Пусть живут, как они считают нужным, но у себя, а мы по
своему. Тогда и будет порядок. Ну и хотя бы если не уважать историю и каждый
своих героев, то хотя бы не относиться агрессивно... Полный нейтралитет в этом
смысле... Хотя для меня, как и для большинства жителей восточных областей до сих
пор так и не понятно, почему привелегий всегда больше к западным областям??? Кто
так решил?... Примеры есть, и это факт...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Пейчев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} все же такие толерантные хотят быть! 🤝

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vlad Greb}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Тухлой консерве место на помойке)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vlad Greb}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} ти шановна зашкварилася, сиди і мовчи)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Римма Шперлина} 

а почему вы не выходите на демонстрации? Вас все устраивает с 14 года? Мы 4 мая
освободили одесситов из здания МВД, которые выжили 2 мая. Потом начались
массовые репрессии всех причастных и непричастных. Демонстрации? Вы в какой
стране живете?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Римма Шперлина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Сенникова} так а я о чём?! У Вас шок 9мая, а у меня 2- го! Верите, я плакала от бессилия, когда смотрела кадры 2 мая! Мой дед был одесситом и этот город для меня что то да значит! Негатив сложился, когда почитала одесситов в ФБ. Большинство писали - пусть перебьют друг друга и т.д....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Ващенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Если не об этом, то кто тогда "высокомерный", который не хочет принять вывернутую историю с бандерой, шухевичем, СС- Галитчиной? Сама написала, а теперь "Это другое"... )))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Григорий Гефтар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Ивашов} 👏👏👏

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Осадченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Поздно. Поезд ушел.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Senik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} В принципе, она правильно говорит. Но не вовремя. Должна произойти сначала сатисфакция, а потом уже прощение и примирение

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Senik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} Есть. Но сначала нужно отыграть все назад. Вернуться в Status quo. В данной ситуации и на данном этапе усидеть на двух стульях - это ни вашим ни нашим. Как уж на сковородке. Мириться прийдется. Но ответсвенность нести все-таки прийдется. Это просто необходимо.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Гнатюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Шарий} Слово "ВЫСОКОМЕРНО" самоликвидировалось из контекста...\Laughey[1.0][white] и получился вполне себе посыл добродетели...) 🙃

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Волошин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко}
"всё по плану , а план по кругу"
Развал неизбежен.
Наверное трудно это принять и понять , но майдан именно для этого был и организован.
(Прям вернулся в 2014 год в комннтарии , тогда я это уже говорил)
Развал неизбежен.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Жечко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Точняк, Толя как не сшивай всё равно швы останутся, каким бы ни был портной
мастером, тогда по моему субъективному мнению лучше краями

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Maksym Nankovskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 

Нет, не развал. Власть должна относиться ко всем гражданам Украины одинаково. А
мы что имеем? Зигу кинуть можно, а знамя Победы пронести нельзя. На украинском
говорить можно, на русском нельзя. Памятники павшим героям сносить можно, а
нацикаиюм и фашикам нельзя, сказать "победобесие" можно, а спеть "День победы"
9 мая нельзя, провести парад дивизии СС можно, а пронести портрет Жукова
нельзя, и еще много много примеров можно привести.

Я понимаю что Вы хотите быть на острие, впереди всех, такая независимая и со
своим мнением, идти против течения..... Ваш пост из раздела "мир во всём мире"
и "равноправие среди всех людей"... просто утопия


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Maksym Nankovskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{владимир фельдман} сходи к психиатору, пока не поздно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Черкасский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} развал уже состоялся. Не понимаю, почему о развале
всегда говорят как будто это должно произойти) захват админ зданий и
последующая потеря контроля над территориями - это развал или ещё нет?)
\end{itemize}

\end{itemize}

