% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.pasechnik_ded_moroz
%%parent 24_12_2021
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title Глава ЛНР попросил бы у Деда Мороза, чтобы Донбасс обрел мир и победил пандемию
 
%%endhead 
\subsection{Глава ЛНР попросил бы у Деда Мороза, чтобы Донбасс обрел мир и победил пандемию}
\label{sec:24_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.pasechnik_ded_moroz}

\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

Глава ЛНР Леонид Пасечник попросил бы у прибывшего в Луганск из Великого Устюга
Деда Мороза, чтобы в новом, 2022-м, году, в Донбассе наступил мир и Республики
преодолели пандемию коронавируса.

\ii{24_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.2.pasechnik_ded_moroz.pic.1}

\enquote{Желаний много. Очень хотелось бы, чтобы на следующий год мы пришли к какому-то
пониманию и в рамках мирных переговоров завершили конфликт на Донбассе. Это,
наверняка, желание всех жителей ЛНР, потому что это основа основ}, - сказал
Пасечник, отвечая на вопрос журналистов о том, чтобы глава Республики загадал
Деду Морозу.

Пасечник констатировал, что непрекращающиеся обстрелы со стороны киевских
силовиков \enquote{пагубно влияют на жизнь в Республике}.

\enquote{Мне бы, конечно, очень хотелось, чтобы мы, наконец-то, победили пандемию
коронавирусной инфекции. Чтобы мы забыли об этом, и она ушла в никуда. Потому
что сама по себе эта болезнь несет очень большую опасность}, - озвучил свое
второе желание глава ЛНР.

Ранее сегодня Пасечник приветствовал Деда Мороза из Великого Устюга, который
привез подарки для детей Республики.
\end{multicols} % }
