% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_05_2022.fb.garmash_sergej.1.po_mariupolju.cmt
%%parent 17_05_2022.fb.garmash_sergej.1.po_mariupolju
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\qqSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Nina Orlandina}

Боюсь, що росія зажадає організувати показовий судовий процес над «нацистами» і
питання з обміном зависне.

Завтра почнеться судовий розгляд щодо Шишмаріна, росіяни точно щось вигадають
на противагу.

Це непокоїть.

\begin{itemize} % {
\iusr{Tato Alex}
\textbf{Nina Orlandina} похххххх... лиш бы этот процесс был быстрым и наши быстрее оказались дома.

\iusr{Nina Orlandina}
\textbf{Tato Alex} 

Ні, не пох. Схоже, ви не маєте уявлення про судові процеси та умови тримання під вартою на росії.

На підставі ст.119 Женевської конвенції про поводження з військовополоненими,
полонені, стосовно яких здійснюється кримінальне переслідування за злочин,
можуть бути затримані до закінчення суду, а якщо необхідно, то до завершення
покарання. Крім того, в силу ст.115 Женевської конвенції про поводження з
військовополоненими, полонені, яких тримають під вартою у зв'язку із  судовим
переслідуванням або засудженням можуть бути репатрійовані або госпіталізовані
до закінчення судового процесу або завершення покарання лише за згодою держави,
що тримає в полоні.

А ще хвилює, що після виключення з Ради Європи, на росії все частіше балакають
про повернення смертної кари.

\iusr{Tato Alex}
\textbf{Nina Orlandina} у вас є інші варіанти вирішення ?

\iusr{Nina Orlandina}
\textbf{Tato Alex} 

Я не засуджую конкретну спробу порятунку і не бачу ідеальних альтернативних
варіантів.

Маємо розуміти та враховувати ризики. Маємо усвідомлювати підступність ворога.

За будь яких обставин, поки кожен з наших громадян не буде у безпеці на рідній
землі, пофігзм точно недоречний.

\iusr{Nata Kirian}
\textbf{Нина Орландина}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/281645664_1032171927738368_737425443395510336_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-6&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=4THJ4DGwdOcAX9lzKEO&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-I1wOL9sHlny4Po7PhrUq-He5sQeEQstdPmGv0BnbkvA&oe=628834D7
  @width 0.3
\fi

\iusr{Nina Orlandina}
\textbf{Nata Kirian} Я про це й кажу. Падлюки та мерзотники.

\iusr{Tato Alex}
\textbf{Nata Kirian} васерман це ніщо ... він може нести шо завгодно...

\end{itemize} % }

\iusr{Любов Красновська}
Ось...

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/281758012_7446868318688105_8942780114679870217_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-6&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Y8-AhWFj3kUAX-P2n-j&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8PRJdzLRYtNrkrzk_wWp-HBlToE16RE577rJSiZomUyA&oe=6288781D
  @width 0.4
\fi

\iusr{Nina Orlandina}
\textbf{Любов Красновська} Зла не вистачає.

\iusr{Kostiantyn Cherniavsky}

Пусть пока что все говорят что угодно, главное чтобы попавшие в плен защитники
Мариуполя оказались в Украине живыми и по возможности здоровыми. Со словами и
причинами всей ситуации лучше разбираться после войны.

\begin{itemize} % {
\iusr{Pavel Tsys}
\textbf{Константин Чернявский} так вот в этом и вопрос - они очень вероятно не окажутся в Украине, по крайней мере в обозримом будущем

\iusr{Сергей Городецкий}
\textbf{Павел Цысь} и тем более живыми и здоровыми...

\end{itemize} % }

\iusr{Viktorija Bondarenko}
Надо подождать конца, веры раше нет

\iusr{Сергей Коваленко}

А публично всех договоренностей не станет озвучивать никакая сторона. Может,
никогда. Не сейчас - точно.

\iusr{Сергей Борозенцев}

.....Где здесь спецоперация \enquote{Главного управления разведки Минобороны,
Вооруженных сил Украины, Национальной гвардии, пограничной службы}.... А як ви
думаєте, якої механізм втілення в життя всього комплексу подій, яки дозволили
реалізацію рішення про евакуацію поранених? Про \enquote{успішність}, в цілому
трагічних подій, годі і казати.

\iusr{Yuriy Belimenko}
виходить МО РФ говорить правду, а наші пургу гонять?
Так може вони, МО РФ, з самого початку війни правду казали, а наші брехали. Ось і розбирайся... ((

\iusr{Олександр Мельник}

В советское время была Брестская крепость. Пропаганда создавала впечатление,
что чуть ли не все защитники крепости погибли в боях. Но по факту значительная
часть военнослужащих оказалась в плену, а потом еще и попала под каток
советских репрессий. Здесь люди сделали, что было в их силах и больше. Особого
военного смысла продолжать сопротивление в безнадежных условиях уже нет. Вопрос
только дадут ли захватчики гарантии сохранения жизни.

\iusr{Lenok Lenok}
Тривожно, знаючи що в тому ордло відбувається і як рамках виконує домовленості...

\iusr{Віталій Імамов}
\textbf{Sergiy Garmash} Зачем?

- як варіант:

Військові комунікують це як свою операцію, щоб значно знизити ризик ІПСО з боку
рашистів.

Уявіть альтернативу: опу бере на себе цей вивіз людей на не підконтрольну
територію, а рашисти зривають обмін

І в нас відразу піде \enquote{зрада}

А довіра до всіх сил оборони дуже висока, проти них не буде хвилі зради,
відповідно і ІПСО безтолково, тільки підставляться

Не потрібно виключати що є реальна домовленість про швидкий обмін полоненими

І з огляду на подачу, цілком можк бути що те як прокомунікували евакуацію це
хитрий хід наших, щоб попепедити згадане ІПСО

\iusr{Svetlana Avramchuk}

Может не стоит хайповать и писать фигню, когда все адекватные молчат ожидают?
Про то что все нюансы сейчас не скажут? И что это курируют повыше чем ООН и КК?
И что вой поднимают именно порохоботня и эрэфия? На чью мельницу воду льёте?

\iusr{Nata Kirian}
Они уже говорят о том, чтобы судить ребят у них((

\iusr{Olga Olgica}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/281885834_5395493140463355_4342604437696747649_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-6&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=TtFXO4bIOL4AX9Dr7m8&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_qHYvpXUixvJaPNgxLmvy_EoKmk5zwbc7wIS6vGWTgsQ&oe=6287BCE6
  @width 0.2
\fi

\iusr{Инна Закопайло}
 @igg{fbicon.face.symbols.mouth}  У росії збираються заборонити обмін військових полку «Азов».
в'ячеслав володін дав завдання Комітету з оборони підготувати відповідне протокольне доручення.

\iusr{Ігор Москалевський}
Просто какое-то время помолчать и не высказаться - ну никак...

\iusr{Vitaliy Sel}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/06c55cc678d456af1c47a5e1545e94dc.png
  @width 0.3
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Nina Orlandina}
\textbf{Віталій Сел} Чергова очікувана підлість.

\iusr{Vitaliy Sel}
\textbf{Nina Orlandina}, так отож...
\end{itemize} % }

\iusr{Yevgeniy Pakhomov}
Ось приблизно так влада може найближчим часом розповісти й про нашу перемогу у війні...

\iusr{Наталья Шалганцева}

Вітаю із зірочкою в лобі, вона завше при вас. Вам щось не вказали в орді..як
гидко мати такий орієнтир в житті. Тьху, пудрить нема чого.

\iusr{Rostislav Bilyy}

Возможно, что сам автор не до конца посвящён в суть происшедшего, кто, с кем и
о чем договаривался. Такое допускаете? А делать набросы подобного рода с
отсылкой на мо рф в настоящий момент, мягко говоря, не красит. Не ожидал)

\iusr{Vitalii Didevych}

Это из Донецкого СИЗО инфа, что пленных украинских военных к ним кидают?

\iusr{Igor Voytenko}

Для кацапів АЗОВ це втілення націоналізму, вони все зроблять щоб знищити наших
хлопців. Для хуйла це принципове питання. Хочеться вірити що все закінчиться
добре для наших воїнів.

Ps:

Інфа з телеграмканалів - МЗС Росії заявило про вихід з перемовин з Україною.

\end{itemize} % }
