% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.23
%%parent topics.vojna.my.6.collect
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

русский нацист и преступник. ты вот утверждаешь, что ты там кого то
уничтожаешь.  на самом деле ты просто напросто жалкое ничтожество, тупо плюющее
в потолок, сидящее на грязном вонючем диване, вокруг тебя бегают тараканы и
вокруг тебя летают мухи.  а ты все пускаешь слюни на великого вождя путина, на
какую то великую россию, которая по факту является страной террористом, страной
убийцей, страной лгуньей, и которая скоро просто напросто рухнет. Да! россия
просто напросто развалится на куски, как трухлявое гнилое дерево, постепенно
наклоняясь, в конце концов рухнет с большим треском, потому что у россии нет
будущего, нет никакой светлой национальной идеи, нет никакой стратегии
развития, нет никакой культуры, понимаешь, нет уже никакой науки, и нет уже
никакого просвещения. Да, россия неибежно рухнет под тяжестью своих безумных
преступлений, совершенных в Украине, Чечне, Сирии, рухнет неизбежно под грузом
своей безостановочной лжи, своей безумной оголтелой человеконенавистнической
пропаганды, россия рухнет и умрет. А ты, русский нацист и преступник, будешь
судим, да, ты предстанешь перед судом, и скорее всего тебя посадят в тюрьму, и
надолго, минимум лет на 10. Ты думаешь, что это фантастика, что ты тут сейчас
гадишь, гадишь, и еще раз гадишь, и думаешь, что тебе за это ничего не будет.
Ошибаешься, русский фашист и нацист, ошибаешься, потому что путина совсем скоро
казнят, да, сначала будут судить, ну а потом казнят, расстреляют то есть. А
потом начнут судить лаврова, захарову, соловьева, скабееву, симоньян, ну а
потом очередь дойдет до сошек помельче, ну вот например тебя. Так что не
отвертишься, не уйдешь от наказания, русский нацист и преступник, и поэтому я
тебе советую на мои вопросы отвечать четко, ясно, правдиво, и по существу.
Отвечай же, русский нацист и преступник, отвечай на мои вопросы ровно, четко и
ясно
