% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_09_2021.fb.nikonov_sergej.2.devushka_iz_pesni_kuzmina
%%parent 26_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1590382597973716
 
%%author_id nikonov_sergej,bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,poezia
%%title БЖ. Девушка из песни Кузьмина
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Девушка из песни Кузьмина}
\label{sec:26_09_2021.fb.nikonov_sergej.2.devushka_iz_pesni_kuzmina}
 
\Purl{https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1590382597973716}
\ifcmt
 author_begin
   author_id nikonov_sergej,bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

Снова молчаливый репост культуролога Бильченко. Нет моих мнений и реакций. 

БЖ. Девушка из песни Кузьмина

Памяти философа Симоны Вейль

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243031829_1590380834640559_3622401370192106163_n.jpg?_nc_cat=103&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=noe6m6lTBBkAX9giFFD&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=f1577805cf4627a7c688735fd358d36b&oe=6179477F
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Как можно было прожить вот так, не будучи Бовуар?
Не имея мужа-философа и ни одного труда,
Напечатанного при жизни? Имея Господний дар
Воскрешать Иисуса в душе атеиста путем труда?
Как из марксистки, троцкистки и анархистки,
Иудейки, француженки, участницы Сопротивления
Превратиться в монашку, практически схимницу,
Выпавшую из книг, упавшую на колени?
Что мы знаем о ней, кроме того, что
Её "Дневники" есть сейчас на koob.ru?
На фото - еврейская женщина в неказистом дурном пальто
И в смешных очках на остром лице, похожем на кенгуру?
Что мы о ней знаем, что её, блин, однофамилица
Была депутатом ЕС и профессором, ой-вей, Принстона?
Никогда этот мир не отмоется, не отмылится,
Никогда Золушке в гетто варшавском не встретить принца.
Когда я думаю о себе: что у меня было двести книг
И столько же сцен, мне становится адски стыдно.
Это теперь я - уборщик и враг народа. Её ж блицкриг
На фабрике чернорабочих хрипел так нежно и так ехидно,
Что дошло даже до Камю... Жаль, ещё Евтушенко
Не вырос в товарища, чтоб дарил левачке букет левкоя -
Той, которая крестик надела на птичью шейку
Только, когда Христос стал ею самою.
Что мы знаем? Песню парня из окружения Пугачевой
О девушке с редким именем, возлюбившей панк-рок и Баха?
Когда у меня простреливает наизнос работающее плечо
Я разгибаюсь и вспоминаю: таки, "миром правят собаки".
Прости нас, Ржев, Сталинград, Москва, Харьков и Севастополь!
Прости нас, Донецк, Одесса, Париж и Берлин, западный и восточный!
Я бы уехала с ней к Христу, уехала б автостопом,
Подхватив Платона, и томик Маркса, и к правде любовь...
Так точно.
