% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 19_10_2021.fb.shumejko_pelageja.1.patriot_vopros_poezd
%%parent 19_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/shumeyko.polyusha/posts/4514941015257529
 
%%author_id shumejko_pelageja
%%date 
 
%%tags patriotizm,poezd,sravnenie,ukraina,vopros,vrach
%%title Патриот ты или не патриот вот в чём вопрос?
 
%%endhead 
 
\subsection{Патриот ты или не патриот вот в чём вопрос?}
\label{sec:19_10_2021.fb.shumejko_pelageja.1.patriot_vopros_poezd}
 
\Purl{https://www.facebook.com/shumeyko.polyusha/posts/4514941015257529}
\ifcmt
 author_begin
   author_id shumejko_pelageja
 author_end
\fi

Патриот ты или не патриот вот в чём вопрос?

Вчера случайными соседями в купе поезда Львов- Запорожье, от Львова до села в
Кировоградской области ехали 2 интересных «чемодана», обрывки фраз которых
вызвали у меня внутренний спор. 

Кто больший патриот - я отучившись 10 лет на врача в нашей стране, потратив на
это 10 тыс \$ и работаю сейчас за зарплату 5,5 тыс или они , сбежавшие после
своего же Майдана и работающие на  пана примерно за 15-20К ? 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/246538784_4514940861924211_5917871060741982487_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=aTqhItvcIMAAX8YOSPy&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=624633793c6ed6222450a1414fcb900d&oe=6195B352
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Я отдыхающая в Украине( потому что здесь десятки городов где есть что
посмотреть и отдохнуть) и покупающая продукты в Украине, или они отдыхающие в
Турции и Египте?

Я оплачивающая налоги в Украине или они покупающие по заказу друзей магнитики в
Голландии?

Всю дорогу они хвастались по телефону друзьями, что весь день «бухали» во
Львове, кричали «Бандера- батько, Україна- мати», про хамон, который им слишком
тонко порезали , а нужно толщиной в палец( как сало в их силе
@igg{fbicon.face.tears.of.joy} ), как жали руку охраннику, который в далеком
2010 году не пустил нардепа Олега Царева в ресторан «Криївка».

Они большие патриоты, которые обматались ленточками желто-голубыми и натянув
белые китайские «Лакоста», которые стаптываются через неделю и нажравшись
голландского шоколада приветствуют друзей «Слава Украине» и дают напутствие:
«воевать там пока все москоляки не передохнут»; Или я , которая против войны и
жду скорейшего его окончания, так как это рвёт страну на части?

После себя в купе они оставили патриотичную україномовну кучу  мусора
@igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=3} .

А что для вас патриотизм? И кого вы считаете истинными патриотами ?

Пы. Сы. Если бы Бандера добрался до их дедов и бабушек, то уважаемых
гастробайтеров не было бы даже в планах у родителей.

Результат реформы образования на лицо. Не читал, не слушал, не интересовался.
По ТВ сказали - Бандера герой  @igg{fbicon.superhero} .

\url{https://t.me/pelaheiash} мой ТГ канал  @igg{fbicon.check.mark.white.heavy} 

\ii{19_10_2021.fb.shumejko_pelageja.1.patriot_vopros_poezd.cmt}
