% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_11_2020.fb.kozackii_step.1.igor_gordiichuk_48
%%parent 12_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/groups/2405359826402240/permalink/2785338828404336/
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Герою України, генерал-майору Ігорю Гордійчуку --- 48!}
\label{sec:12_11_2020.fb.kozackii_step.1.igor_gordiichuk_48}
\Purl{https://www.facebook.com/groups/2405359826402240/permalink/2785338828404336/}
\Pauthor{Гладышев, Андрей}

Ігор Гордійчук - одна із найзнаковіших постатей російсько-української війни,
Герой України, генерал-майор, начальник Київського військового ліцею імені
Івана Богуна сьогодні святкує свій 48-й день народження.

Легендарний український вояк із позивним «Сумрак» у 2014 році, тоді ще у званні
«полковник», очолював загін спецназу і під час виконання завдань в тилу
противника одним із перших взяв вершину Савур-Могили. Саме Ігор Володимирович у
результаті відчайдушного рейду тилами ворога вивів особовий склад з-під вогню.
Він був тяжко поранений під час відбиття атак бойовиків, протягом двох місяців
за його життя у лікарні боролися медики.

Генерал-майор Ігор Гордійчук - гордість вітчизняної Армії, гідний приклад для
військовослужбовців та майбутніх поколінь українських захисників. Його подвиг -
символ неминучості перемоги України!

Героя України із днем народження сьогодні привітав Міністр оборони Андрій
Таран. Він нагородив Ігоря Гордійчука відзнакою Міністерства оборони України
«Холодна зброя» та побажав імениннику здоров’я, успіхів та довгих років
звитяжної служби Україні.

З Днем народження, Пане Генерале!

\ifcmt
img_begin 
	url https://scontent-waw1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/125111048_2826941037630079_841367062053184436_o.jpg?_nc_cat=104&ccb=2&_nc_sid=b9115d&_nc_ohc=m8VdRAGjVzMAX9h2ccB&_nc_ht=scontent-waw1-1.xx&oh=021e6e8c5ab4325e0be6fe484cf95282&oe=5FD396CF
	caption Герою України, генерал-майору Ігорю Гордійчуку --- 48!
	width 0.7
img_end
\fi
