% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_11_2021.fb.medvedeva_olesja.3.sindrom_zelenskogo.cmt
%%parent 26_11_2021.fb.medvedeva_olesja.3.sindrom_zelenskogo
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталья Медяник}
Можно смело вносить симптоматику в медицинскую энциклопедию.

\begin{itemize} % {
\iusr{Виктор Иващенко}
\textbf{Наталья Медяник} Пресс-конференция человека с шестой палаты спец-учреждения.
\end{itemize} % }

\iusr{Алексей Пикаев}

Зеленский это симптом болезни, а причина - олигархат. Ликвидировать нужно
причину. И если клоун зарубился с Ахметовым, то я в этой схватке двух зол
выберу клоуна. Ахметов многие десятилетия высасывает соки из Украины. Он
способен скупить всех и вся - и госорганы (вплоть до Ющенко, Яныка и
Порошенко), и журналистов, и кого-угодно, что с успехом и делает еще с
кучмовских времен. В том, что произошло на востоке - огромная доля его вины и
его людей. А то, как в последнее время Ринат Леонидович не щадит сил и денег на
халдеев в давлении на Зеленского, говорит, что заруба там серьезная. Зеленскому
рано или поздно всё-равно придется уходить, а вот шанс подвинуть Ахметова еще
не скоро выпадет. Кстати Коломойский в сравнении с Ахметовым - просто младенец
по влиянию на все сферы жизни страны.

\begin{itemize} % {
\iusr{Алексей Пикаев}

Ахметов не смог купить Зеленского, только потому, что тот уже был куплен
Коломойским. И именно в этом состоит шанс свергнуть Ахметова. Маленький,
конечно, шанс, но всё же.

\iusr{Kovalinskaya Liliya}
\textbf{Алексей Пикаев} 

\href{https://youtu.be/eANxxUQhHtU}{%
Донецкая Мафия Перезагрузка, Joker DC, youtube, 04.04.2012%
}

\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Сумская}
Не фанат ЗЕ . Но мне его стало жалко - без бумажки он актер слабенький. А какой был классный на своем месте.

\iusr{Alex Meleshko}
Хм  @igg{fbicon.thinking.face} ...

\iusr{Катя Масинець}
да упал в глазах очень сильно Леся все правильно описала

\iusr{Олег Ткаченко}
Не стоит ... или не стоит ... Умет, так и говорит !

\iusr{Надежда Михайлюк}

Вы за него не волнуйтесь) Он нас пограбит, пограбит и потом вылечится). С
такими-то деньгами! Вон Порошенко тоже какой болезненный был и спившийся
почти))


\iusr{Ирина Мирина}
«Синдром псевдожурналиста» выглядит гораздо более прискорбно.

\iusr{Юра Солоха}
 @igg{fbicon.face.hushed} мда

\iusr{Алексадр Кузнецов}
А кто там нормальный?

\iusr{Vladimir Kostanov}
Всё, как прописано в трагедии "Слуга народа".
Есть там соответствующий эпизод.

\iusr{Виктор Иващенко}

Пресс-конференция лишнее тому подтверждение, что у власти неадекватные люди в
том числе и Зеленский, он живет где то в ином государстве и не знает, что
творится в Украине.

\iusr{Людмила Стадник}

Тут не для психиатров, а для наркологов работы не початый край. Под названием
ПЕРЕДОЗ.

\iusr{Анна Хеммингсен}

Да, он явно не в себе...

\iusr{Влад Сахань}
Так и живут....

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/260214554_684821072923702_5074379908336587693_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=T8RWOWg58egAX9RPrlP&_nc_oc=AQnj0Umag_WnvoHRqajqxK_olvB2TTYz35uxnqvyTBrqpVd3A8UDP5uvEHZnyb4MOt4&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=d5fee1cb10965bf24ad81b5304336c75&oe=61A63DA5
  @width 0.4
\fi

\end{itemize} % }
