%%beginhead 
 
%%file 07_09_2018.fb.fb_group.mariupol.biblioteka.korolenka.1.triada_talantov
%%parent 07_09_2018
 
%%url https://www.facebook.com/groups/1476321979131170/posts/1844215869008444
 
%%author_id fb_group.mariupol.biblioteka.korolenka,kibkalo_natalia.mariupol.biblioteka.korolenko
%%date 07_09_2018
 
%%tags mariupol,vystavka,hudozhnik
%%title Триада талантов
 
%%endhead 

\subsection{Триада талантов}
\label{sec:07_09_2018.fb.fb_group.mariupol.biblioteka.korolenka.1.triada_talantov}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/1476321979131170/posts/1844215869008444}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.mariupol.biblioteka.korolenka,kibkalo_natalia.mariupol.biblioteka.korolenko
 author_end
\fi

Триада талантов

В современной стремительной и довольно жесткой жизни часто хочется отвлечься.
Такую возможность предоставляет мариупольцам и гостям города Мобильная галерея
«Мир увлечений» Центральной библиотеки им. В. Г. Короленко.

7 сентября в 1400 трое талантливых молодых людей - Виктория Иваниц, Антон
Кобзев и София Есакова - откроют  в Мобильной галерее свое видение живописи.
Ребята работают в разных техниках, экспериментируют, учатся. В экспозиции
представлены 32 полотна, где с помощью масла, гуаши, пастели начинающие
художники выразили свои мысли и фантазии, показали свой внутренний и окружающий
мир. Их объединяет открытость, искренность, молодость, а также профессионализм
преподавателя Любови Васильевны Макаренко. 

Прочувствовать атмосферу поиска и энергии в Мобильной галерее можно до 16
сентября, вход свободный.
