% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_02_2022.tg.lesev_igor.1.po_telekanalu_nash
%%parent 12_02_2022
 
%%url https://t.me/Lesev_Igor/306
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags cenzura,telekanal_nash,ukraina
%%title По телеканалу НАШ
 
%%endhead 
 
\subsection{По телеканалу НАШ}
\label{sec:12_02_2022.tg.lesev_igor.1.po_telekanalu_nash}
 
\Purl{https://t.me/Lesev_Igor/306}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

По телеканалу НАШ

Расписывать, какое в Офисе сидит мудло, особого смысла нет. Это как история с
насильником. Шокирует первое изнасилование, а все остальное уже серия.
Зеленский – насильник серийный, поэтому и не шокирует, и не удивляет. Просто
ждем банального правосудия по действующему УК. Там уже ему и его гоп-компании
хорошо так набежало.

И все же Офис – это сборище тупых и недоразвитых. Расскажу, почему НАШ был
выгоден Офису.

Первая причина – это все-таки создание иллюзии, что тут не всех ватанов
прикрыли, а «только» большинство. Но вот посмотрите, один вольер остался. А это
была важная иллюзия, которая позволяла тыкать пальцем и показывать, что
альтернативное мировоззрение в телеке все же представлено. Ведь это именно та
единственная хрень, которая позволяла адептам «европейской демократии» визжать,
почему Украина не Россия. Впрочем, в плане свободы слова мы от РФ уже давно на
соседних планетах.

Вторая причина – работа телеканала НАШ позволяла подпитывать теорию заговора,
что Мураев пребывает в некой сделке с Офисом. Так это или не так, хер его
знает. Но у Мураева персональные санкции России и мощный личный срач с
Медведчуком, и в отличии от последнего, его канал работал. Только уже вот это
всё здорово размывало ватный электорат, что само по себе играло на руку Офису.

Третья причина – телеканал НАШ худо-бедно моделировал ватные тренды и вел свою
аудиторию в некоем конституционном русле, подстраиваясь под общевластную
украинскую повестку. А теперь уже всё. Здравствуй РТР, Скабеева, Соловьев и
прочие прямолинейные взгляды на украинскую действительность. Для справки. Я
очень высоко ценю Скабееву и Соловьева – это журналистика высочайшего класса.
Не Доренко, конечно, но у нас таких здесь точно нет. Но все же, освещая события
из-за поребрика, ты все равно остаешься в реальности другого сообщества. Именно
потому и существуют иностранные корпункты, чтобы иметь возможность окунаться в
местную действительность. А у ру-журналистики такой возможности здесь нет.
Теперь такой возможности, как видим, нет и у юа-журналистики. Остались только
«воины света», на которых с утра до обеда нападает Путин.

В общем, глупое решение со стороны Офиса. Закрывать по принципу «не нравится»,
это то же самое, как увольнять сотрудников за длину носа. Но там дурак и
наркоман с богатым уголовным будущим.

И самое хреновое в очередном этом акте беспредела – это страх этих вертухаев
перед возмездием. Петлять становится сложнее, потому что обиженных все больше и
больше. А у нас тут не Казахстан, преемника назначить не получится. Значит и
отцепиться от зеленой сопли будет сложнее обычного. И прилетать ведь будет не
только фигурантам, а и нам всем. С непредвиденной для всех же развязкой.
