% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_04_2021.fb.berezhnaja_elena.1.buzina_mogila_smert_djachenko_lidia
%%parent 17_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1414796085585541&id=100011654890243
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{В больнице скончалась Руководитель Российского Центра науки и культуры Лидия Николаевна Дьяченко}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1414796085585541&id=100011654890243}

Вчера, во время литии возле могилы Олеся Бузина, пришла трагическая новость - в
больнице скончалась Руководитель Российского Центра науки и культуры Лидия
Николаевна Дьяченко .... За день, до её отъезда в РФ мы ели пиццу, пили
шампанское, обсуждали совместные планы. Поверить, что она уже на Небесах,
невозможно... 

\ifcmt
  pic https://scontent-mxp1-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/174380126_1414796055585544_391401476218933466_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=Qmo3PRV4J_cAX-kynAo&_nc_ht=scontent-mxp1-2.xx&oh=61abaf70ba30da2046ea460511acf979&oe=60A14463
\fi

Приехав в Киев, два с половиной года назад, Лидия Николаевна полюбила нашу
столицу всем сердцем. Она историю Киева и его достопримечательности знала лучше
киевлян и любого экскурсовода. Гуляя с ней по городу, она показывала и
рассказывала где жил и когда менял квартиры певец Юрий Гуляев, откуда и за что
в 1913 году в Киеве выгнали Маяковского на ночь глядя, какие реликвии хранятся
в запасниках Музея Булгакова. Смогла переубедить меня посещать театры, всегда
ставя перед фактом, дескать сегодня удалось достать билеты, поэтому заезжаю за
Вами через несколько часов. Хотя после личной трагедии, мне тяжело было бывать
на публичных мероприятиях. 

Лидия Николаевна была покорена Закарпатьем и старалась выезжать туда даже на
выходные, присылая сочные фотографии. Всегда вспоминала Киргизию, где долго
работала, была радушной хозяйкой. Готовила неповторимо вкусный узбекский плов
из конины, радовалась когда нас угощала. Перед выездом в РФ 29 марта сделала
тест на ковид, как и до этого их делала трижды и все отрицательные.... а в
действительности оказался положительным.... Нельзя доверять украинским тестам. 

Последний раз писала мне из больницы и благодарила, что Украина подарила ей
хоть и немного, но настоящих друзей. Наверное предчувствовала ... Невыносимо
тяжело ... Помолитесь пожалуйста и кто может поставьте свечу об упокоении рабы
Божьей Лидии ( имя при Крещении )...
