% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_02_2022.yz.vestnik.1.udar_putina
%%parent 24_02_2022
 
%%url https://zen.yandex.ru/media/vestnikviktor/udar-putina-po-vsem-frontam-nachalo-voiny-6217437dbf205616b394a90c
 
%%author_id yz.vestnik
%%date 
 
%%tags __feb_2022.vtorzhenie
%%title Удар Путина по всем фронтам, начало войны
 
%%endhead 
 
\subsection{Удар Путина по всем фронтам, начало войны}
\label{sec:24_02_2022.yz.vestnik.1.udar_putina}
 
\Purl{https://zen.yandex.ru/media/vestnikviktor/udar-putina-po-vsem-frontam-nachalo-voiny-6217437dbf205616b394a90c}
\ifcmt
 author_begin
   author_id yz.vestnik
 author_end
\fi

\ifcmt
  ig https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/1362253/pub_6217437dbf205616b394a90c_621743d1256eb302400f3f68/scale_1200
  @caption Воссоединение
  @wrap center
  @width 0.6
\fi

Здравия всем, друзья.

Состоялось признание ДНР и ЛНР Российской Федерацией. И опять Путин поступил
неожиданно, так сказать, никто не ожидал. Но разве он поступал когда-нибудь
как-то иначе? И это признание не окончание, а стратегический ход, что очевидно.
Главное, я считаю, то, в каких границах произошло признание Народных Республик.

\begin{zznagolos}
Внимание – в размерах конституционных этих республик, а это административные границы Донецкой и Луганской областей. 
\end{zznagolos}

Что это значит? Это сильнейший удар по Украине и открытие возможностей от
Российской Федерации в связи того, что параллельно с признанием подписали
договор о дружбе и взаимопомощи России и Народных Республик. Отныне Россия
согласно этому договору имеет право ввести войска на территорию Республик,
чтобы защитить их от интервенции.

Главное то, что в одно мгновение Украинская армия из так называемой
освободительной превратилась в оккупационную, ибо находится на территории
Народных Республик. Более того, ввод Российских вооруженных сил может произойти
в размерах всей границы с Россией Донецкой и Луганской областей, а не только в
местах сегодняшнего дня.

\begin{zznagolos}
Ай да Путин, ай да молодец, отныне оправдана нейтрализация Украинской армии и
освобождение территории ДНР и ЛНР от оккупантов в размерах Донецкой и Луганской
областей. Сейчас это не война с Украиной, а конкретная помощь республикам в их
освобождении от оккупационной зависимости.  
\end{zznagolos}

Сегодня же такой приказ был дан, и Российская армия выдвинулась в Народные
Республики, предварительно обезвредив Противовоздушную Оборону Украину и
нанесен удар по центрам принятия решений, по штабам армейских соединений.

Ясно одно, Украина не будет оккупирована, но будет нейтрализована и это
однозначно. Решение принято, обратный отсчет пошел, Российская армия готова к
уничтожению инфраструктуры Украинской армии.

Но и этим Путин не ограничился, он одновременно ударил по всем фронтам, как по
внешнему, так и по внутреннему. Дело в том, что предложение о признании ДНР и
ЛНР поступило от самой оппозиционной партии в Думе – КПРФ, и Путин признанием
республик четко показал, что для него главное не политические убеждения, а
целесообразность и справедливость. Таким образом кристаллизируется Новая Идея и
эта идея будет не конкретная партийная, а Синтез политических мировоззрений.

\begin{zznagolos}
И эта идея уже конкретно определяется, как Идея Справедливости и иначе не может
называться, как Русь Святая. Поэтому, да здравствует Святая Русь! 
\end{zznagolos}

Важно, друзья, что решение о вводе Российской армии принято, и события
разворачиваются очень быстро. Следим.

Это конкретная сводка на конкретный момент времени, более глубоко разберу в
следующей статье, с доказательством непреложности происходящих событий и
дальнейшая невозможность Коллективному Западу что-то изменить.

\begin{zznagolos}
Только немного намекну, что признание ДНР и ЛНР – это импульс перехода к сверх
фотонным уровням сознания, мы и они, но мы уже недостижимы, ибо мы уже живем в
других реалиях жизни и в этом мы убедимся очень скоро и увидим конкретно. 
\end{zznagolos}

Повторюсь, что нейтрализация центров управления армейских подразделений уже
происходит прямо сейчас.

А я с вами прощаюсь, но предлагаю подключаться, повторюсь, возможности каждого
русского человека увеличились в степени, любая ваша мысль имеет значение,
ставьте лайки, подписывайтесь, друзья.

До скорой встречи.
