% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.3.port_sity__new_york_.cmt
%%parent 09_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.3.port_sity__new_york_
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Elena Samodelko}

На жаль, був. Як і наші домівки були цілком пригодні для нормального мирного
життя. А що маємо зараз. Жити нема де. Люди виїхали куди могли подалі від
жахіття та чекають коли зможуть повернутися та шукати житло на тривалий час, бо
свого нема.

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Аврамова}
\textbf{Elena Samodelko} теж саме у нас...😭

\iusr{Лена Куцарская}
\textbf{Елена Аврамова} І ми залишилися без житла. Як і де жити далі, невідомо.

\iusr{Larisa Gordienko}
\textbf{Лена Куцарская} так саме

\iusr{Елена Джола}
\textbf{Лена Куцарская}, так саме 😢😢😢

\iusr{Larisa Gordienko}
\textbf{Elena Samodelko} саме так😭😭

\iusr{Наталия Клыпа}
\textbf{Elena Samodelko} Держитесь! Маріуполь є Він живий Все буде Україна
\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Смирнова}

Наш любимый \enquote{ПОРТ СИТИ} после \enquote{освобождения}

\iusr{Татьяна Тищенко}

А який він був величезний, сяючий і прекрасний! Щоб навіть швидко подивитись
всі крамниці, кав'ярні і розваги і тижня не вистачило би! Майже 10 років це
було улюблене місце відпочинку багатьох маріупольців.

Розграбували, розбомбили і спали як і все в нашому рідному місті.

Мені Фейсбук ці 3 дні нагадує мої спомини якраз про наш чудовий Порт-Сити.

\begin{itemize} % {
\iusr{Elena Samodelko}
\textbf{Татьяна Тищенко} 

Це так прикро... Все що відбувається з нами в цей час неспроможно ніяк пояснити
і де шукати шлях з цього безвихіддя???

\iusr{Елена Аврамова}
\textbf{Elena Samodelko} дійсно, безвихіддя!

\iusr{Larisa Gordienko}
\textbf{Elena Samodelko} ні де. Його нема і не буде

\end{itemize} % }

\iusr{Елена Сартания}

Остались только воспоминания о той, прежней счастливой жизни

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Аврамова}
\textbf{Елена Сартания} 

так, на жаль, тільки спогади 😭 А як могли ми щасливо жити у своєму місті та
радіти життю, мати свої будинки та квартири, будувати плани на відпустки, на
нові покупки, поїздки, зустрічі...

\iusr{Елена Сартания}

Обов'язково повернемось і відсвяткуєм Перемогу!)

\end{itemize} % }

\iusr{Natalia Tkachenko}

Очень нравился порт сити. Просторный и уютный в то же время. Тут тебе и
кинотеатры, и кафешки, и супермаркет, и цнап и множество магазинчиков. Его не
меньше жаль, чем жилые дома.

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalia Tkachenko}

Сейчас же \enquote{центр цивилизации торговли} ставший грязным и уродливым
рынок \enquote{Космос} и прилегающие к нему территории по бул. Шевченко.
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Ирина}

Любимый торговый центр

\iusr{Настюша Мироненко}

Боже, какие мы были счастливые, но не ценили до конца

\begin{itemize} % {
\iusr{Elena Samodelko}
\textbf{Настюша Мироненко} 

Цінували! Для мене похід у Порт Сіті це завжди було подією дня. Я милувалась і
ялинкою взимку, і різноманітними прикрасами, що доволі часто змінювались! Не
встигла хоч раз сходити подивитись якийсь фільм. Цікаво як виглядав кінотеатр
всередині. Гадала ще є багато часу...

\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Быкова}

Как же я любила выходить на прогулку с коляской, идти в порт сити за любимым
кофе и кружочек через 17 мкр делать🥺😢

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/328986010_3671761203047311_1652295869618896688_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=71MOxqUoLyQAX8nsdXv&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfClp8kMYuhVaERnLcJs5hbnyTl8zvELyvE3yK3CQliVhw&oe=63F80368
	@width 0.4
\fi

\iusr{Оксана Дмитренко}

Просто жах

\iusr{Олег Музыря}

😭😭😭

\iusr{Карина Еремеева}

Разрушили не только наш город но и наши жизни.. (((( Руины.... Что дальше
делать и как жить ??? На этот вопрос многие из нас ответа не знают ... И так
хочется, вернуться в родной город но это невозможно (((((((

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Аврамова}
\textbf{Карина Еремеева} 

такі ж відчуття. Дуже хочеться додому! Але міста - немає ((((, квартири -
немає(((( Ніде немає нам місця та притулку, тепла та затушку. Відповіді, як і
де далі жити, теж НЕМАЄ(((((

\begin{itemize} % {
\iusr{Карина Еремеева}
\textbf{Елена Аврамова} 

самое страшное мы пережили но.... Утешаю себя, что живы но дальше что делать
что бы выжить без всего???? Нет ничего а самое главное в одиночку сейчас надо
искать как закрепится.. ((((

\iusr{Елена Аврамова}
\textbf{Карина Еремеева} Мы все такой ужас пережили, вырвались из настоящего ада... Мы не просто горожане, мариупольцы - это одна семья!
\end{itemize} % }

\iusr{Алла Алимова}
\textbf{Карина Еремеева} 💔😪

\iusr{Мелания Кузьменко}
\textbf{Карина Еремеева} 

это точно, вот к 41 году остаться без всего и все сначала, а уже были и планы и
работка на себя много лет, друзей слышу только в телефоне, ну хорошо, что живы и
целы, вот крестника своего уже не услышу...

\iusr{Карина Еремеева}
\textbf{Мелания Кузьменко} 

боль утраты близких до конца жизни будет разрывать нам сердце. В каждой семье
погибли родные люди и мы живы наполовину ( без родных без друзей без дома
без..... ) разве это жизнь??? ((((

\iusr{Елена Иванова}
\textbf{Карина Еремеева} везде мы чужие....

\iusr{Светлана Каргинова}

Все можно восстановить а жизни не вернёшь !!!!

\end{itemize} % }

\iusr{Ludmila Zaslavski}

Какое прекрасное было место!

\enquote{Освободители} гореть вам в аду!

\iusr{Ксюша Бажина}

Да, порт сити, а какой там кинотеатр был, а для детишек кафешка, Kids, Фортуна,
мы с сыном в боулинг ходили, что они наделали, зачем перечеркнули всю жизнь, мы
их непросили, почему????

\iusr{Mariya Vlasova}

Дякую за фотографії 🙏❤️

\iusr{Елена Аврамова}
\textbf{Mariya Vlasova} ❤

\iusr{Екатерина Фесенко}

За окном мой родной дом 😥😥😥

\iusr{Елена Джола}
\textbf{Екатерина Фесенко}, и мой 😢😢😢

\iusr{Виктория Антишова}

Это боль

\ifcmt
  igc https://i.paste.pics/c4dfa8140e7d42d55593dfb344baffba.png
\fi
