% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_12_2021.fb.goldarb_maksim.1.klounada_sjurrealizm.cmt
%%parent 10_12_2021.fb.goldarb_maksim.1.klounada_sjurrealizm
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлия Авдеева}
Нет таких слов, чтобы описать всё это. Даже нецензурных.

\iusr{Ольга Авдонина-Липий}
Как всегда точно-территория бреда и абсурда, проглотим и эту клоунаду.

\iusr{Игорь Шевченко}

А мне понравилось общение Байдена с Путиным и Зеленским. Прекрасный пример как
властители мира сего распорядились дать автономию Донбассу, провести в Украине
референдум по НАТО... Они то договорились, а холопам исполнять беспрекословно.
Хотя такие указивки мне нравятся. Умеет ВВП надавить и добиться своего.

\iusr{Наталия Карпенко}

Они тупо взяли в заложники всю страну начиная с 2014 года и пока нет выхода

\begin{itemize} % {
\iusr{Анатолий Сало}
\textbf{Наталия Карпенко} , да есть выход, есть! А только нужно выходить!
\end{itemize} % }

\iusr{Иван Левкулич}
Супер !

\iusr{Ирина Виноградова}

Все, к сожалению, верно. Но не покидает ощущение, что снимается какой-то
сериал: каждая серия, то или иное событие, обрывается на самом интересном
месте, держится интрига, чтобы зритель захотел узнать, что будет дальше.
Зритель в напряжении, он получает один тревожный сигнал за другим, наблюдает за
нарушением порядка вещей, тайнами, которыми окружен наш херой. И уже не важно,
что герой отрицательный. Главное-снимаем кино. Так мне видится. Что делать?
Уходить из зала. Пусть играет для себя. Если все уйдут из зала- артист от горя
повесится.

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Ирина Виноградова} или выгонять. Всей зрительской массой )

\iusr{Ирина Виноградова}
\textbf{Максим Гольдарб} Да.) И выгонять жестко!
\end{itemize} % }

\iusr{Максим Гольдарб}

\href{https://youtu.be/pl0Ran6XglM}{%
\#@бокопу слова не давали: Луценко назвал Донбасс раковой опухолью!, youtube, %
10.12.2021%
}

\begin{multicols}{2} % {

Бывший прокурор Юрий Луценко назвал Донбасс раковой опухолью. Это тот самый
\enquote{прокурор}, который заработал миллионы и пришел к власти вместе с
кликой Порошенко на трупах Майдана. Думаю, все помнят, что заработком его
семейства являлась вырубка и контрабанда украинского леса. 

И при этом ни Президент Зеленский, ни его офис, ни сегодняшний Генпрокурор
Венедиктова никак не реагируют на оскорбительное, разжигающее рознь и
разделяющее страну высказывание Луценко. Об этом, а также о результатах встречи
Путина с Байденом, перспективах мира в Украине и нарушении прав человека
ПреЗедентом смотрите в моем сегодняшнем эфире.

\end{multicols} % }

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Виноградова}
\textbf{Максим Гольдарб} В яблочко! Особенно про это позорное позорище картавое.

\iusr{Ольга Авдонина-Липий}
\textbf{Максим Гольдарб} бумеранг не отвратим.
\end{itemize} % }

\iusr{Максим Гольдарб}

\href{https://youtu.be/W4u4nQvug3U}{%
Платные кульки - последняя капля для украинцев, youtube, 14.12.2021%
}

\begin{multicols}{2} % {
Во Франции символом протестов стали желтые жилеты. А в Украине могут стать
одноразовые кульки. Введение минимальной цены на них уже спровоцировало бурную
реакцию у людей на кассах магазинов: а дальше из искры может разгореться пламя.
Тем более что сегодня и власть, и Президент зеленский стремительно теряют
популярность. Как в Париже поводом для массовых демонстраций коммунальщиков
стало повышение цены на бензин на несколько центов, так и в Украине для нищих
людей достаточно будет введения минимальной стоимости пакета. О псевдозаботе об
экологии, газовой катастрофе в Европе и даже уборке снега в Киеве – смотрите в
моем традиционном эфире с Тариком Незалежко.
\end{multicols} % }

\end{itemize} % }
