% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.tragedia
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Трагедия}
\label{sec:slova.tragedia}

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
30 июня 1971 года произошла крупнейшая \emph{трагедия} в истории советской
космонавтики. При возвращении из полета в полном составе погиб экипаж
космического корабля «Союз-11»: Георгий Добровольский, Владислав Волков и
Виктор Пацаев. Они приняли чужую смерть, поскольку в тот раз не должны были
лететь. Почему именно они были отправлены в полет? Что стало причиной гибели —
ошибка экипажа или отказ техники? «Лента.ру» вспоминает ход тех событий
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{«Они были обречены» 50 лет назад погиб экипаж «Союза-11». Кто виноват
в главной трагедии советской космонавтики?: Космос: Наука и техника: Lenta.ru},
Сергей Варшавчик, lenta.ru, 30.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Сколько же моральных уродов собрал Зеленский под свои знамена!  ОЧЕРЕДНОЕ Б@ДЛО
с МАНДАТОМ. Знакомьтесь, депутат Галушко, член Комитета по правоохранительной
деятельности, который оскорблял полицейских и назвал их дебилами только за то,
что те «позволили себе» остановить депутатскую машину...  В Израиле или
Германии, его бы вначале положили мордой в асфальт, а потом спросили фамилию. И
посадили бы лет на пять. С конфискацией до третьей тещи.  А в Украине им все
можно. Еще один зажравшийся и обнаглевший хам, возомнивший себя богоизбранным,
и считающий обычных людей быдлом. А забери у такого корочку, и вся спесь сойдёт
в миг. И гонору поубавиться. Элита хренова.  Бл@дь, сколько же таких моральных
уродов собрал Зеленский под свои знамёна. При этом, каждый пятый украинец, если
верить соцопросам, готовы вновь голосовать за этих персонажей. Трухин, Тищенко,
Безуглая, Еременко, Корниенко, Арахамия, Третьякова, Иванисов и другие...  Вот,
где по настоящему \emph{трагедия} Украины...
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Еще один зажравшийся хам, возомнивший себя богоизбранным / Лента соцсетей / Страна}, 
Дмитрий Спивак, strana.news, 23.12.2021
%%%cit_url
\href{https://strana.news/opinions/368459-eshche-odin-zazhravshijsja-kham-vozomnivshij-sebja-bohoizbrannym.html}{link}
%%%endcit
