% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_12_2021.fb.lesev_igor.1.strategia_pustota.cmt
%%parent 11_12_2021.fb.lesev_igor.1.strategia_pustota
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{владимир фельдман}
Выражаю своё восхищение Вашим постом.

\iusr{Natalia Zadorozhnaya}
Как всегда - прицельно и ёмко!
Одна беда - что с этой бредовой реальностью делать?
Это ведь прямая дорога к тому, чтобы страна тем или иным способом развалилась таки на куски. И эта цель, скорее всего, и подразумевалась кукловодами.
А жаль.
Прекрасная ведь страна. Была. Но будет ли?

\begin{itemize} % {
\iusr{Матвей Кублицкий}
При чем развал украины выгоден всем внешним игрокам: США, ЕС и РФ. Уцелеть в такой ситуации Украине - чудо

\iusr{Natalia Zadorozhnaya}
\textbf{Матвей Кублицкий} , 

так я только что в унисон Вашей мысли (ещё не читая её) как раз добавила
немного от себя ещё на эту же тему практически.

Страну осознанно уничтожают. И дутый патриотизм - одно из перспективнейших
направлений для достижения цели внешними кукловодами. А наши подлецы натворили
и украли столько, что готовы и страну на ноль умножить, стремясь к заоблачным
заработкам путём разворовывания бюджета.

Собственно, за возможность это делать безнаказанно и в надежде, что останутся
нетронутыми счета, всё и творят.

Они свои задницы успеют бросить в кресла взлетающих в сторону их недвижимости
бортов по-любому.

А что будет со страной - им плевать.

Это примерно как их борьба с пластиковыми пакетиками. Вместо строительства
мусороперерабатывающих заводов они их просто продавать будут населению.
Опаньки, как тонко! Спасли страну и мир от пластика!

Ну, можно не о пакетиках.

Можно о том, как Порох отстегнул с Яценюком и Турчиновым те регионы, которые
точно государственный переворот в 2014 не приняли категорически, а восприняли
заслуженно как кровавый спектакль со стрельбой в две стороны и «революцию
гидности» справедливо оной не посчитали. Главное ведь прийти к цели было. Да и
вектор был задан. Г-жа Нуланд парилась не за так. Задание заокеанского обкома -
это вам не капусту засолить, спросить могут.

В общем, «настарались» подлецы в угоду заботливым заокеанским друзьям и нам
всем на беду…

Чёрное это же белое! Вы что, не видите?! Так они сейчас объяснят!

Один вопрос простой: почему эти жадные ненасытные клоуны решили, что их уровень
IQ - высший на этом этаже больницы? Так всё прозрачно, понятно и брезгливо!

И так жаль, что всё это безнаказанно!!!

Уничтожая страну и всё в ней, главное кричать о достижениях, победах и о том,
на каком языке все обязаны это делать! А не «вот это вот всё»! И помните: «это
- совсем другое»!!!


\iusr{Дмитрий Левашов}
\textbf{Natalia Zadorozhnaya} читаю, интересно девушка комментирует думаю наверное из наших краёв. Посмотрел профиль- землячка. Во как своих узнают, даже не глядя! Маркеры свой-чужой.

\iusr{Natalia Zadorozhnaya}
\textbf{Дмитрий Левашов} , 100\%!!!
Маркеры работают безотказно!

\iusr{Людмила Че}
\textbf{Natalia Zadorozhnaya} , горжусь своими...

\iusr{Natalia Zadorozhnaya}
\textbf{Людмила Че} , я тоже!
\end{itemize} % }

\iusr{Валя Бабич}

Анализ полный, понятный и реалистичен. Но страна действительно больная. И
получается, что ничего не получается. Столько наломали дров, что необходимо
сажать новый лес.

\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Коломийченко}

Элита сделала недопустимую ошибку, думая, что за счет противопоставления внутри
страны сможет бесконечно проедать советское наследство.

\iusr{Віктор Мельниченко}
\textbf{Dmitry Kolomiychenko} А т.зв. еліту це абсолютно не цікавить. Вона своє завдання вбачає у прихватизації амортизації. Коли совіцький спадок виробить свій ресурс, \enquote{елітарії} будуть гарцювати на загарбані кошти далеко за кордоном.
\end{itemize} % }

\iusr{Яната Попович}
Ну как же Вы великолепно пишете! Браво.

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Яната Попович} спасибо, Яната. В отличие от вас не умею печь профитроли (даже не знаю, что это такое) с сыром, и тем более, не получается быть идеальным мужем) Поэтому, компенсирую рукоблудство на клаве

\iusr{Яната Попович}
\textbf{Игорь Лесев} про идеального мужа надо у жены спрашивать:) а профитроли нарукоблудить куда проще, чем годный текст. Опытным путём знаю:)
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Папакина}

Читала этот же текст в телеге. С удовольствием перечитала и тут. Вот все в
точку. Бывает, Игорь, не со всеми Вашими мыслями соглашаюсь, но тут прям «в
десятку»!

\iusr{Michael Kot}

\enquote{Потрясённый Эдип, которому раскрыта правда, выкалывает себе глаза.} «Царь
Эдип» (итал. «Edipo re») — фильм Пьера Паоло Пазолини 1967 года по мотивам
одноимённой трагедии Софокла.

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Michael Kot} да, именно оттуда кадр

\iusr{Michael Kot}
\textbf{Игорь Лесев} И кто же украинский Эдип?
\end{itemize} % }

\iusr{Галина Шеліхова}

Выкусите вы все, мечтающие, чтобы Украины не было. Было время, когда Украина с
одной Хмельницкой области возродилась. Киевская Русь породила лаптестан, она
его и отпоёт

\begin{itemize} % {
\iusr{Алла Лунячек}
\textbf{Галина Шеліхова} такая красивая женщина , и такая злая:) PS К Зе конечно много претензий , но смотреть как вас от него корежит одно удовольствие

\iusr{Галина Шеліхова}
\textbf{Алла Лунячек} зе и такие как он долго на троне не задерживаются..

\iusr{Алла Лунячек}
\textbf{Галина Шеліхова} ну ещё два годика терпеть его , а потом все таки Наши:)

\iusr{Галина Шеліхова}
\textbf{Алла Лунячек} ваши, и вы в том числе, пусть собирают чемоданы.. У вас родина большая, езжайте, и любите её на своей земле..

\iusr{Алла Лунячек}
\textbf{Галина Шеліхова} мужу дома будете рассказывать куда чемоданы собирать . А мы на своей земле живем

\iusr{Галина Шеліхова}
\textbf{Алла Лунячек} ваша земля за оргадкой, лапти

\iusr{Людмила Че}
\textbf{Галина Шеліхова} , но вполне достаточно для того, чтобы добить страну в хлам...

\iusr{Людмила Че}
\textbf{Галина Шеліхова} , какие интересные знания у вас по истории ?! Пока что выкусываем мы, и конца этому не видно... А хамство никого не украшает, а свидетельствует о слабости вашей позиции

\iusr{Родион Лютый}
\textbf{Галина Шеліхова} Вятрович, еблан, перелогинься.

\iusr{Галина Шеліхова}
\textbf{Людмила Че} влажные мечты.. Украина была и будет, как бы вы не мечтали об обратном

\iusr{Людмила Че}
\textbf{Галина Шеліхова} , я, как раз, мечтаю, чтобы она была, но без этого мусора
\iusr{Николай Терещенко}

Украины уже нет. То что она числится на политической карте мира, это скорее
недоразумение, ну и желание сильных мира сего, выдоить страну досуха.

\iusr{Vladimir Aristidov}
\textbf{Галина Шеліхова} , мечтаем, чтобы Украина была процветающей, как в 70-80-е.
А дебилы, одурманенные представителями \enquote{цивилизованных стран} делают всё, чтобы Украины не было. К сожалению.

\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Галина Шеліхова} выкусили, вы победили. Наши выкушенные поздравления

\iusr{Elena Kostyuk Tulinskaya}
\textbf{Алла Лунячек} головне, що вас від вашого Пу не путчить... Нам теж одне
задоволення дивитися як ви його вилизуєте  @igg{fbicon.face.zany} 

\iusr{Коля Кубиков}
Лечиться Вам надо, Галя. Серьезно.
\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Очеретный}

Чего паталогически не понимают украинские политики: Минские соглашения -
система гарантий безопасности жителей ЛДНР. Физической, экономической,
политической, культурной. Не нравятся? Разработайте другие - но не на основе
обещаний, а с гарантированной системой обеспечения выполнения и возможностью
вернуться на исходные позиции в случае невыполнения. Отказ выполнять Минские
соглашения - это отказ гарантировать безопасность жителям Донбасса.

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Киселев}
\textbf{Владимир Очеретный} в точку

\iusr{Viktoria Sklyarova}
\textbf{Владимир Очеретный} тут как то сразу узнают « наш» или нет, надо же, сразу почувствовала, что вы -« не наш»!

\iusr{Владимир Очеретный}
\textbf{Viktoria Sklyarova} 1. Для того, чтобы понимать смысл каких-то действий
- с какой целью они осуществляются - не надо быть нашим или вашим. Надо просто
читать книжки и тренироваться понимать их смысл. 2. Мой отец родился в
Запорожье. Точней, тогда это была ещё Днепропетровская область, но потом её
часть выделили в Запорожскую. И его отец там родился. И мой прадед. И они
никогда не одобрили бы той кровавой бани, которую учинили политики в Киеве -
начать убивать мирных жителей Донбасса только за то, что они не согласились с
госпереворотом. И я, естественно, не соглашаюсь. Мы все сначала рождаемся
просто людьми и только потом приобщаемся к какой-то культуре. Человеческое выше
национального. Если вам по душе быть на стороне мерзких убийц только потому,
что они ваши, то что ж - это ваш выбор.
\end{itemize} % }

\iusr{Natalia Zadorozhnaya}

Мне вот ещё один момент интересен: нынешние как-бы политики от майдана слышали
фамилию Бжезинский, в курсе озвученных ещё в 1997 году затеи с сокращением
населения Украины и всех остальных плановых благ для нас? «Неистовый Збиг»
давненько главный вектор набросал. Чему ж удивляться?

Вот только эти олухи царя небесного в курсе, чему служат сейчас? Чьи стратегии
воплощают?!

Вот уж дядька на том свете радуется...

\iusr{Andrei Raschuk}
Украинский мир во всей красе

\iusr{Юрий Зыбин}

Настолько жгучая и злободневная тема что я хочу еще немного поговорить:
Выдающийся 16 президент Америки Авраам Линкольн вошел в Историю и прославился
тем что положил конец многолетней войны между Севером и Югом тем самым
предотвратив распад Америки Его народ любил за то что он сделал себя сам путём
упорного труда При этом всегда оставался честным человеком и будучи адвокатом
всегда выступал за права простых людей Был блестящим оратором Страстные речи
его вдохновляли американцев Многие его высказывания стали крылатыми: Демократия
- это управление народа посредством народа и для народа Я побеждаю своих врагов
тем что превращаю их в друзей Можно обманывать часть народа всё время весь
народ некоторое время Но невозможно обманывать весь народ всё время Как
говорится без Комментариев Просто почувствуйте РАЗНИЦУ У меня ВСЁ !!!

\iusr{Віктор Мельниченко}

Уточнення: в Україні Ленін і зараз живіший за усіх живих. Якщо подивитися трохи
далі Бесарабки, то можна побачити на залізничних коліях магістральні
електровози \enquote{ВЛ} - \enquote{Владимир Ленин} різних модифікацій. Взагалі то вони для
вантажних потягів, але вже тягають і пасажирські, бо .... нічого іншого немає.
Тому поки що без Леніна в Україні ніяк.

\iusr{Роман Вовченко}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/db3e23c285076127f9360e2543af3524.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Всеволод Степанюк}

Не нужно переписывать конституцию (кроме нововведений про НАТО). Её нужно
соблюдать, там это равенство чётко прописано, как и свободное применение
русского языка во всех сферах. Нужно вводить уголовную ответсвенность за
нарушение Конституции с ооочень тяжёлым наказанием. наравне с госизменой.

\iusr{Vladimir Horunzhy}

Помимо эмоций и преференций, есть одна деталька - подпись седовласого
извивающегося хозяина сахара и какао Украины на Минском меморандуме! Жму руку!

\iusr{Eduard Eduard}

Да, я прочёл ваш пост. Это утопия, да вы учитывете внешний фактор, но нужно
выходить на макроуровень, здесь на Украине, схлеснулись две идиологии, два
мира, Россия со своим мировоззрением с одной стороны и миссионирующий запад с
колонизирующей тенденций к освоению новых рынков.

Жители Украины может ещё интересуют Россию, на западе морально-гуманитарных
интересов здесь нет, раньше привозили стеклянные бусы, щас схема сложнее,
подкормим Литву, Польшу остальные сами прибегут.

Две идиологии, два мира, фин. средства играют большую роль - продажная элита, в
общем на Украине щас тот единственный вариант, который был реально возможен.
Но, что дальше? Всё просто. Ситуация с кормлением Литвы и остальных польш
затянулась, так не планировали, да Украина под лапой, но ситуация убыточная,
тоесть ничего не изменилось, всех этих польш надо кормить дальше, выход один,
темболее не загорами социальный взрыв на Украине, ескалация на Донбассе, на
белорусской границе, ясное дело реакция России, потом давление на Россию и как
максимум раздел её ресурсов, ну как минимум, повесить Москве на шею финансовую
ответственность за все эти Польши с остальными Украинами. Потом, да возможны
были бы варианты изменения государственного строя, даже как вы описали Но,
этого не будет, мы знаем что Москва знает что планируют англосаксы, но мы не
знаем какая последует реакция. Ну что касается украинцев, живущих там
этнических русских, вы знаете, я общаюсь тесно, в Одессе сожгли людей, все
помнят, я интересовался, там живущие этнические русские, некоторые молчали,
некоторые говорили шо мало их сожгли, я думаю этнических украинцев даже не надо
сдесь цитировать. Очень сложная ситуация,, думаю без мощнейшего потрясения для
этих территорий, перемены не возможны.

\iusr{Влад Винница}
Пост - огонь! Но вчерашний Недобрый вечер - это просто пик всего!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Влад Винница} Влад, спасибо. Как раз у мамы в Гайсине, тебе привет)

\iusr{Влад Винница}
Так это... Маме привет и здравия! Но почему не через Винницу???

\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Влад Винница} потому что у нас Велике Будивництво и через могилу цадика Нахмана

\iusr{Влад Винница}
Шалом, если чё...
\end{itemize} % }

\iusr{Ира Гаврилова}
Замечательно

\iusr{Sergio Moscalenko}

Украина была Африкой до прихода русских, стала Африкой после их ухода и будет
оставаться Африкой пока туда русские не вернуться, адекватным украинцам
остаётся только молиться чтобы это произошло как можно раньше

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Шеліхова}
\textbf{Sergio Moscalenko} поменяй фамилию, манкурт

\iusr{Татьяна Кузнецова}
\textbf{Галина Шеліхова} а сама то кто?

\iusr{Галина Шеліхова}
\textbf{Татьяна Кузнецова} сама українка, прізвище по чоловікові.. Ще питання будуть??

\iusr{Sergio Moscalenko}
\textbf{Галина Шеліхова} задело? Так это факт, а в вашем возрасте переходить на личности это не культурно.
P.s а моя фамилия, чтобы стебаться над узколобыми рогулями

\iusr{Галина Шеліхова}
Вот это вы хотите сделать со всей Украиной.. Но ничего у вас не выйдет. А
Кубань и Крым вернём, раньше или позже..

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/266213468_4670274293037066_3983117955509962823_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=8k3anzyRb6MAX8cmjds&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=e1bb4450fe29779d2b214945a7e610db&oe=61BCA14F
  @width 0.4
\fi

\iusr{Галина Шеліхова}
\textbf{Sergio Moscalenko} так что Африка, это пока что срашка

\iusr{Sergio Moscalenko}
\textbf{Галина Шеліхова} \url{https://www.worldtravelawards.com}
На этом сайте вы найдёте что выиграла РФ в сфере туризма, где там Украина?

\iusr{Sergio Moscalenko}

В Краснодарском крае (жителей 6 млн) продажи новых автомобилей около 60 тыс в
год, на Украине (35 млн жителей) продажи новых автомобилей около 85 тыс

\iusr{Галина Шеліхова}
\textbf{Sergio Moscalenko}
 @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3}  Благодаря миллиардному потоку туристов в Крым

\iusr{Sergio Moscalenko}
\textbf{Галина Шеліхова} 15\% ввп украины это переводы заробитчан

\iusr{Sergio Moscalenko}
Один порт Новороссийска переваливает больше грузов чем все порты Украины

\iusr{Sergio Moscalenko}
\textbf{Галина Шеліхова} вы в адеквате?
Зайдите, ознакомились, причём тут Крым, хотя и Мрия резорт спа тоже выиграла в нескольких номинациях, например, как лучший европейский семейный курорт

\iusr{Галина Шеліхова}
\textbf{Sergio Moscalenko} и что??? 8 год от лаптей отбиваемся, нет ни газа, ни нефти, а минималка выше, чем на богатой срашке.. Мне политинформацию проводить не нужно. Я люблю свою страну, в отличие от понаехавших бродяг

\iusr{Sergio Moscalenko}
\textbf{Галина Шеліхова} что у вас выше?
Цена бензина 95+ Киев 30 грн =85 руб, Симферополь 56 руб,
Цена за отопление в Киеве, выше чем вся коммуналка включая Кабельное тв

\iusr{Sergio Moscalenko}
\textbf{Галина Шеліхова} от кого вы там отбиваеетесь, согласно резолюции 2202 Совбеза ООН у вас гражданский конфликт

\iusr{Татьяна Кузнецова}
\textbf{Галина Шеліхова} и что, он ещё живой, человек этот? Не убила за фамилию?

\iusr{Sergio Moscalenko}
\textbf{Галина Шеліхова} классная фотка, Ленин и самый старый храм в РФ

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/266966297_4553922061381544_4049480915435065113_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=FKnvBS94lncAX_KkEhU&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=3ded732b04531312b875e81788e799d6&oe=61BCA8DB
  @width 0.4
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Александр Будник}
Игорь, спасибо!

\iusr{Дмитрий Воронин}
Так и в 2014 был шанс, но перемирие прервал Пятый, повторил ошибку Саакашвили...

\iusr{Елена Ланская}
В \enquote{десятку}..!

\iusr{Юрий Зыбин}

Глубокая и Содержательная Статья Да Талант в Чернигове не пропьешь Хочется все
таки добавить немного оптимистических ноток в этот прекрасный анализ- коктейль
Давайте обратим взоры на политическое устройство любимого нами Запада и в
частности на устройство благополучной и богатой Германии Парламентская
федеративная Республика и таких в Европе много Германия состоит из 16 так
называемых Земель которые являются самостоятельными субъектами Автономно
определяют структуру своих органов исполнительной власти Почему наши
руководители так боятся федерализации ? Ну боитесь этого слова назовите это по
другому Дать больше полномочий субъектам Была же у нас Автономная Республика
Крым Жили же вместе много лет Ну нельзя когда раз обжегся дуть постоянно на
холодную воду Любы Друзи НА ШТЫКАХ ДОЛГО СТРАНУ НЕ СОХРАНИШЬ Уважаемый
многоопытный Джозеф Байден ранее тоже говорил о федерализации Украины Ведь
Америка тоже федеральная процветающая страна Дорогие Керманычи прекратите
искусственно разделять многонациональный трудолюбивый народ Украины по мове
вере коренных - некоренных Создайте привлекательность Страны и народ воспрянет
Духом и поверит Вам и Вашим благим намерениям А пока Вы уже и роботов делаете
националистами ДУМАЙ- ТЕ Пока не поздно Русский украинец Юрий Зыбин

\iusr{Сергей Киселев}
Блестяще

\iusr{Елена Ланская}
\textbf{Сергей Киселев}, согласна с Вами..)))

\iusr{Igor Tenetko}
Ни отнять, ни прибавить...

\iusr{Андрей Сергеевич}

А по факту Украина существует и будет ещё долго существовать в третьей форме -
колонии. Где хозяевам глубоко похер, как уживаются (да и уживаются ли вообще)
русские и украинцы; какая форма устройства - федеративная, унитарная; как там с
памятниками и т.д. Наша страна и её обитатели - расходный материал. Скажут
завтра напасть на ЛДНР - нападут. Скажут Минские выполнять - выполнят. Только
вот никому не нужна интеграция восточных республик, поэтому будем жить в
состоянии \enquote{ни мира, ни войны} ещё долго.

\iusr{Евгений Юрьевич}

Да хватит уже про Украину. Махните рукой и позаботьтесь как выжить самим и
помочь выжить близким.

\iusr{Sergei Tatarintsev}

Застёгнутым на все пуговицы упоротистам и всем свидетелям \enquote{клейнодов Плавьюка}
рекомендую: \href{https://zakon.rada.gov.ua/laws/show/1543-12#Text}{%
ЗАКОН УКРАЇНИ, Про правонаступництво України, zakon.rada.gov.ua%
}

\end{itemize} % }
