% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_04_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.more_volnuetsja_raz.cmt
%%parent 21_04_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.more_volnuetsja_raz
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Соловьева}
«подрихтовать карму» - КРУТО!!!

\iusr{Юлія Конопко}
Спасибо за море. Соскучилась.

\iusr{Надежда Кулиш}
\textbf{Юлія Конопко} Приезжай летом, сьездим на море

\iusr{Елена Сидоренко}

Будущее будет обязательно. И для вас с Костей, и для наших КИ, и для всей
Украины. Спасибо, дорогой Александр. @igg{fbicon.heart.growing} 

\iusr{Валетина Перхняк}
Спасибо ! Это про нас. Подписываюсь под каждым словом.

\iusr{Валетина Перхняк}


\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center,resizebox=0.8

     pic https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278880925_541832564328558_1322608621333186868_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=mttyNrjX3-wAX9CV-iB&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT9kVhWBu-7-jQdw1tVNJ_Rdd6oG0aiM-8STdpM7w9Av_A&oe=6267E2E5

		 pic https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278709251_541832644328550_4934119247577903605_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=hxAIj6Ym4BAAX_PJoAV&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8jW5qtEEiHPmAu2zSK8MSgd1nagXr16D47xRPCAS_ejw&oe=6267C416

		 pic https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278576182_541832867661861_3194217059359106192_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=tBS6lAEEnNIAX9U7jCU&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_8vXBO4jaLQiAnqoBU2MMkG_Csy2VxqW-sqgEX8-pdhg&oe=6266EEDC

  tab_end
\fi

\iusr{Tanya Sidorova}
Гарні світлини, а люди в нас ще гарнійши.

\iusr{Софья Репина}
Дякую. Подумки була поруч, мабуть теж пора щось з кармою робити.

\iusr{Tatyana Petryuk}
На этой пропускают в любую сторону без дополнительных табличек ..,

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/276162112_2653194358145842_6684445708752257235_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=BNTmck9wS2MAX8hxt3X&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-jzdDzlbMgRqDLqP0VW4r-d0ZRiJtOd4o3JqeFGLcdHw&oe=62681607
  @width 0.2
\fi

\iusr{Оксана Гриценко}
Дай Бог нам всем всегда быть там где нам хочется!

\iusr{Анна Попова}
Как я Вас понимаю...

\iusr{Roman Sahm}
для нас-карма,
для них-фарма (цевтика)!!!

\iusr{Елена Чайко}
У мене таке місце - на узбережжі Азовського моря. Батьківщина мого батька...Зараз - під окупацією

\iusr{Andrew Bondarenko}
САНЯ, ты Красава ! И самое главное, БУДУЩЕМУ У НАС БЫТЬ !!!

\iusr{Людмила Фоменко}
Чергове \enquote{дякую} автору! Ваші дописи завжди вчасні і позитивні. Здоров'я Вам! Перемоги всім!

\iusr{Люсянка Балашова}

моё место Силы на Донбассе-терриконы.. когда бывала в отпуске, всегда
останавливалась у террикона, а брат говорит - и зачем тебе эти терриконы дались
?живу в Киеве с 1983г... в детстве гоняли по терриконам и балкам Донецка... а
родной брат погиб в шахте, в 1980... я, киевлянка-дончанка

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталья Усикова}
\textbf{Люсянка Балашова} а я Краснолучанка - Киевлянка. И терриконы это символ моего места. Они очень логичны в моем мировосприятии

\iusr{Люсянка Балашова}
\textbf{Наталья Усикова}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/46949788_1074619346032831_6110986696902311936_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=tEtmEYmpy8QAX9d98J8&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-8KDHz_hpM3IZgmMiNRIye9iYy69qvaXevlrbx3ezaxg&oe=626855D0
  @width 0.1
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Петро Гарматюк}

Таке містечко у мене є на київському морі.

Не доїзджаючи Димера направо. Там старі бики (мостові опори) з води виглядають.

\begin{itemize} % {
\iusr{Tatyana Petryuk}
\textbf{Петро Гарматюк} ... оно ?!

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/279016947_2653292804802664_7844604253704030805_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=9MA4OGFrE5MAX_nu9ix&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_hQAVl87TeBLjV9MDYZfs3_YLIlvlJj2dpUifvEZaP9w&oe=62676DF0
  @width 0.3
\fi

\iusr{Петро Гарматюк}
\textbf{Tatyana Petryuk}
Там берег крутий.

\iusr{Сергей Павлович Товстолип}
\textbf{Петро Гарматюк} там Доти виглядають за Лютіжем

\iusr{Петро Гарматюк}
\textbf{Сергей Павлович Товстолип}
Можливо і доти але я не знайшов бійниць тому і назвав їх биками. Власне там видно лиш одного бика, чи дота.

\iusr{Сергей Павлович Товстолип}
Там коли воду скидають можна навіть зайти, а так на човні плавали

\iusr{Tatyana Petryuk}
Мої улюблені місця ..., моя країна ...

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/276156351_2653355221463089_3503050627758257089_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=jzxvvH2vBwUAX91PrQL&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8uEBIb6QzJo2KsTuaMpEBEx0Ad6NyHrWQbKOcx6eZI_w&oe=6266FA73
  @width 0.3
\fi

\iusr{Петро Гарматюк}
\textbf{Tatyana Petryuk}
На це місце дуже подібне.

\end{itemize} % }

\iusr{Галина Гурьева}
Как же тепло стало! Спасибо, Александр!!!  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=3} 

\iusr{Светлана Терещенко}

Ооооооо, як добре вам.
Дуже хочу на Тотоху, в Камінне село і на Трахтемирів.
В Камінне село не скоро попаду.
На Тотоху - казали що там все добре.
На Трахтемирів - не знаю ніякої інформаціі

\iusr{Irina Nikolina}
Благодарю, Александр!
Непременно мирового будущего !!!

\iusr{Юрий Железняк}
Место силы в Черном море - точка погружения \enquote{москвы}.

\iusr{Alexander Bergelson}
\textbf{Юрий Железняк} Это точка приложения сил.

\iusr{Игорь Балюта}
\enquote{Место силы} в любом месте на передовой! Там и \enquote{карму подрихтуете}!

\begin{itemize} % {
\iusr{Tatyana Petryuk}
\textbf{Игорь Балюта}, 

Вы уже на месте, на передовой ?! Похвастайтесь подвигом .. или тем, что сделали
доброго, чтобы карму подчистить ...

\iusr{Alexander Bergelson}
\textbf{Игорь Балюта} 

Никаких обсуждений... Просто оставлю здесь цитату из \enquote{Золотого теленка}. Более
чем достаточно о подобной ситуации...

Недостаток одежды у этих граждан с лихвой возмещал джентльмен совершенно
противоположного вида. Он разлегся на солнцепеке в стороне от общей массы
купающихся. Он был в хромовых ботинках с пуговицами, визиточных брюках, черном,
наглухо застегнутом пиджаке, при воротничке, галстуке и часовой цепочке, а
также в фетровой шляпе. Толстые усы и вата в ушах дополняли облик джентльмена.
Рядом с ним торчала палка со стеклянным набалдашником, перпендикулярно
воткнутая в песок. Зной томил его. Воротничок разбух от пота. Под мышками
джентльмена было горячо, как в домне – там можно было плавить руду. Но он
продолжал неподвижно лежать. На любом пляже мира можно встретить одного такого
человека. Кто он такой, почему пришел сюда, почему лежит в полном
обмундировании – ничего не известно. Но такие люди есть – по одному на каждый
пляж. Может быть, это члены какой-нибудь тайной лиги дураков, или остатки
некогда могучего ордена розенкрейцеров, или недорезанные коммивояжеры, или же
ополоумевшие холостяки – ничего не известно.

\iusr{Игорь Балюта}
\textbf{Александр Бергельсон} браво! Когда страна воюет, экземпляры в фетровых шляпах... Очень самокритично! Благодарю, что не поленились!)

\iusr{Alexander Bergelson}
\textbf{Игорь Балюта} 

\enquote{Кто мало видел - много плачет}. Это Шекспир... Я бы ещё рассказал хороший
анекдот про велосипедиста применительно к ситуации. Но, судя по всему, он тоже
уйдет в пустоту... Ну да Бог вам судья.

\end{itemize} % }

\iusr{Алена Горобец}
Моє власне \enquote{место силы} - острів Хортиця. Запоріжжя @igg{fbicon.heart.red}@igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Мария Константиновская}
А моє - Ботаніка!!! Хочу!

\iusr{Петро Гарматюк}

Які ми всі різні і які ми всі абсолютно однакові.

Дякую автору за пост, дякую Олександре. Уявляю як наші думки, мов літакові
траси переборонували всю Україну.

\iusr{Катерина Бондар-Левченко}
Люблю це море теж надаж сил

\iusr{Svetlana Naulko}
 @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Elena Morozova}
Мое место Силы - озеро в Ворзеле. Там рядом стоял дом бабушки. Я там все детские лета провела..

\iusr{Ната Ли}

Моё место силы это удивительный и любимый Киев, мой родной город...а особенно
смотровая площадка возле исторического музея с которой открывается вид на лысую
гору, на воздвиженку и подол... люблю молится там за мир и благополучие наших
людей, города, нашей прекрасной Украины! Мне кажется, что дух города и
Архангел Михаил слышат меня! ) и это подпитывает мою веру и надежду в том, что
мы выстоим, и справимся со всем ужасом в котором оказались !!!

\iusr{Anna Lukashevich}
Киевское море, сосновый бережок

\end{itemize} % }
