% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.o11
%%parent topics.vojna.my.6.collect.gen
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Понимает ли Путин, что он терпит в Украине самое главное поражение в своей
жизни? Не берусь ответить на этот вопрос, поскольку пониманию этой очевидности
препятствуют тяжелые сумерки в его голове и разреженная атмосфера
информационного бункера, в который он сам себя запер. Но большинство в его
окружении наверняка понимают. Отсюда – лютая злоба и стремление отыграться на
ком-то, если уж не получается дотянуться до Украины. "Русский мир" сегодня –
это война, бессмысленная и разрушительная. Это агрессия. Это стремление
расширить свою территорию за счет соседей, не умея при этом обустроить свою
собственную землю. Многие россияне живут без канализации без нормальных дорог и
одновременно радуются тому что их сыновья зачем-то едут в другую страну убивать
и умирать.

Русский мир сегодня – это тотальная ложь.

Русский мир сегодня – это обезумевший Путин, который из-за того, что ему моча
ударила в голову поставил мир на грань ядерной войны.

Русский мир сегодня – это безудержное воровство и коррупция чиновников и нищета
граждан.

Сегодня русский мир это химера, существующая в голове Путина и его холуев.

Поэтому никакого русского мира больше нет. Так бывает когда народы кончаются.
Их история превращается в археологию. Так случалось с древними цивилизациями
инков и ацтеков. С великой цивилизацией древнего Египта. С древней Грецией и
Древним Римом. С могучей и грозной Ассирийской империей. Они устали. История из
них ушла. На наших глазах история уходит из России. Из русского мира она уже
ушла. Русский мир перестал быть историческим субъектом, остался в качестве
объекта.

Его могильщиком стал Владимир Путин. Обидно, конечно, что похороны довольно
крупной исторической конструкции провидение поручило организовать субъекту
столь ничтожному. Но, увы, могильщиков не выбирают...

