% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.druz__term_novo_pot.cmt.2.blohnin
%%parent 10_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.druz__term_novo_pot.cmt
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{2 - Денис Блохнин}

\raggedcolumns
\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{itemize} % {

\iusr{Елена Сушич}
Денис Блохнин

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325134142_908473393657760_8748425960945387032_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_vOtbYdXVvcAX-PjH9i&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfCXVFCybLOZteefFrE7r6Ygepm8iidvjldSXBxjgWEnDw&oe=63D0FFF4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Євдокія Фрушичева}
\textbf{Елена Сушич} мой однокурсник. Очень позитивный человек. Царствие небесное 🙏
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Сушич}
Ася Беглярова

\ifcmt
  igc https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/324933499_932717097719142_1745254704891252837_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=6mvg8QtZiwMAX-AFyUM&_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&oh=00_AfBXOrB5GbIbFNOgUUjYpeG9rCugC5xu07SekhmsWdoFlQ&oe=63D012E6
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Tetiana Levchenko}
\textbf{Елена Сушич} добре пам'ятаю Асю по дитячих святах, які ми разом робили для компанії. Невже вона загинула? Коли, як?..

\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Tetiana Levchenko} я пошукаю історію про них. Є в \#голосамирних

\iusr{Tetiana Levchenko}
\textbf{Natalya Dedova} вже побачила нижче фото з чоловіком. Шок... А як їхні діти? Живі?

\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Tetiana Levchenko} 

\href{https://civilvoicesmuseum.org/ru/stories/dlya-nas-nashi-novosti-byli-eto-okno-i-sosedi-lyudi-dralis-za-kusok-hleba}{%
\enquote{Для нас наши новости были - это окно и соседи. Люди дрались за кусок хлеба}, Музей Голоса Мирных %
}
\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Рудик}

Дмитро Заморухов 33 роки

Вихованець сирітського дитячого будинку, жив разом з нами в соцгуртожитку на
Гугеля 14, звав мене Батьком. Ховались мешканці гуртожитку у підвалі. Коли він
вийшов на двір розпалити багаття для приготування їжі був прильот, один з
осколків влучив у голову. Він так і залишився там лежать, бо поховати у людей
змоги практично не було, де поховали потім невідомо.

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325163803_3352381945023735_5251821051970176079_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=4JLyir_BDw0AX_J5whc&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfBjMsuhw3mWQ5EACkZ64Qjl_4iC1Y2qAhuOrlAKWNbs1A&oe=63D12FFA
\fi

\iusr{Ксюша Святелик}

Кононенко Віталій машиніст тепловоза ТД-5 ст. Маріуполь. Залишилась донька.
Друг з великої літери! Чоловік, який під обстрілами готував їжу жінкам у
підвалі, грів воду, ходив з рання до криниці, приносив теплу воду для малечі!

\ifcmt
  igc https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/324624078_569017758087545_3287239449297734116_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=MCknNlu_KuEAX8IzB58&_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&oh=00_AfAD12UKIxsl6zltL5MUq_nOIE0bAXxPmGTJxk1TuD8-Qw&oe=63D08AEE
\fi

\iusr{Елена Сушич}
Ивановы Людмила и Максим

\ifcmt
  igc https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/324851848_1306293156889659_4114911707520635442_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Fgi3kc8E4GQAX9P6U0e&_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&oh=00_AfCYfNKG5Aog8mmo7ku-owJBnPtHmuRDwZnqg8jNXvjx6w&oe=63CFF68B
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Алла Дмитренко}
\textbf{Елена Сушич} Я працювала разом із Максимом! ((((Це триндець!((((

\end{itemize} % }

\iusr{Анна Марухненко}
Еремин Вадим Александрович. Оганджанян Сурен Тигранович.

\begin{itemize} % {
\iusr{Олена Хохлова}
\textbf{Анна Марухненко} Сурен був студентом 2 курсу медуніверситету. Так сумно

\iusr{Жанна Евстратова}
\textbf{Анна Марухненко}
\end{itemize} % }

\iusr{Ludmila Diorditsa}

Леонід та Ірина Флоріщевські Пряме влучення бомби в будинок 67 по вул Куінджі.
Там було ще чотири людини, але я прізвищ не знаю

\ifcmt
  igc https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325137349_1167688470519099_7565220423542470252_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=3qXh0sBRqNwAX-3oa7o&_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&oh=00_AfAaduEIj1BHr0vcYF9bEeDmUNF5Dy0UxprPC52fauaZXQ&oe=63D1A042
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Ludmila Diorditsa}

Губко Ігор та Губко Світлана (фото не маю), Тимошенко Анна, Шнейєров Григорій
Ілліч, Філонов Єдуард- моі загиблі сусіди внаслідок бомбардування переулку
Новгородського 12 марта о 4 годині ранку

\iusr{Лилия Савицкая}
\textbf{Людмила Диордица} Вы ошиблись адресом, в моем доме номер 47, не погиб никто. В этом заслуга моего сына и ещё двоих ребят. Я прожила в том доме 60 лет, без двух дней, эти люди, Царствие им небесное, там не проживали

\iusr{Ludmila Diorditsa}
\textbf{Лилия Савицкая} могла забыть, исправила на 77, их дом рядом с американским домом, там старинная арка во двор, справа большой дом 19 века а слева дом небольшой.

\iusr{Лилия Савицкая}
\textbf{Людмила Диордица} это не тот дом, что у Вас на страничке на фото? Тот, рядом с которым остановка трамвая была? У меня там тоже знакомые жили, а 47 выше, возле радиаторного завода

\iusr{Ludmila Diorditsa}
\textbf{Лилия Савицкая} да, против остановки трамвая. может это 67 - я не могу вспомнить.

\iusr{Лилия Савицкая}
\textbf{Людмила Диордица} наверное

\iusr{Лилия Савицкая}

Да и не столь важно, главное, что хороших людей больше нет. Там, напротив в
пятиэтажке, где балконы реставрировали (78), семья погибла во время готовки на
костре

\end{itemize} % }

\iusr{Liliya Liliya}
Андрей Щетинин, мой одноклассник

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/324901345_565788962066804_4044977873306310702_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=dCLoSuo_Ia4AX_1RYhD&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfBERfLYxUIuT24x-0AYBAPFO3FavB6XPONq4AnljqsGhA&oe=63CFC506
\fi

\iusr{Анна Шуляк}
\url{https://t.me/mariupolRIP}

\begin{itemize} % {
\iusr{Анна Шуляк}
Группа, в которой собирали и собирают подобную информацию

\iusr{Lesya Vlasova}
\textbf{Анна Шуляк} и в которой банят за проукраинскую позицию.

\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Анна Шуляк} я знаю

\iusr{Анна Шуляк}
\textbf{Lesya Vlasova} не знаю насчет бана, если честно. Но информации там много. И в принципе много фото здесь тоже как скрин с этой группы

\iusr{Анна Шуляк}
\textbf{Наталя Дєдова} ок

\iusr{Lesya Vlasova}
\textbf{Анна Шуляк} я туди зайшла и виявилося, що я там в чорному списку. Я навіть не писала нічого, у мене аватарка українська. Адмін просто за аватарку в бан загнав.

\iusr{Svitlana Ukrainka}
\textbf{Lesya Vlasova} Там адмін сепар,так пишуть у наших маріупольських каналах.

\iusr{Yana Lupinova}
\textbf{Svitlana Ukrainka} Так и есть. Молодой, но до мозга костей прогнивший
\end{itemize} % }

\iusr{Anhen Maria}
Моя однокласниця . Валевська Наталія.

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/323434114_533967565351827_1019863174307270760_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=52uSlIYrk3EAX-clhY6&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfCfUgk5gxQMkeEkizDtg9PuDmyv9xskydmhoGcwIPvEBw&oe=63D1A5E1
\fi

\iusr{Алла Дмитренко}
Катерина Агібалова разом із сином


\iusr{Наталья Дросова-Були}
Елена и Олег Стаценко

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325201946_1289538514924995_2655420622591218900_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=SUdA632h1SoAX8NS5fQ&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfCBixgWHCio9QzI9KaQSPJDDPZBqekYVftvHVqIwYYb5g&oe=63D199FF
\fi

\iusr{Liliya Liliya}

Детский травматолог Сергей Сивоненко. Знаю, что оперировал под пулями в
подвале, вместе со своими коллегами. Точную дату, место и причину смерти не
знаю. Просто был шок, когда узнала.

Уролог Сагиров Валентин Сергеевич погиб.

Алимпиев Игорь Анатольевич, врач стоматолог, погиб в конце марта под миномётным
обстрелом

Кравченко Артём Андреевич (22 года) одноклассник моей старшей дочери

Денис Блохнин и Ася Беглярова

Ещё много врачей погибли...

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Liliya Liliya} фото врачей


\iusr{Liliya Liliya}
\textbf{Наталя Дєдова} Наташа, у меня их нет... Нужно искать на сайтах. Врачей знаю, т к я и моя семья були их пациентами.

\iusr{Светлана Коновалова}
\textbf{Наталя Дєдова} травматолог Сергей Сивоненко

\ifcmt
  igc https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325207124_4078002669091915_2698595318020329781_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=RCtJ98auRJYAX_sll9F&_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&oh=00_AfAQvapBc5_wnnIwVy2GcMregoFx6QzQf0tcItYIsCq4iA&oe=63D03A71
\fi

\iusr{Mary Rjevskaia}
\textbf{Светлана Коновалова} Сивоненко в Киеве умер, от сердечного приступа. Не в Мариуполе .

\iusr{Светлана Коновалова}
\textbf{Мария Фесенко} Жаль,очень хороший врач. Лечил мою дочь. Писали,что Сергей Станиславович умер в начале марта в Мариуполе. Мария, удалять фотографию?

\iusr{Shvedkina Oksana}
\textbf{Светлана Коновалова} он умер из-за войны- не выдержало сердце! Он был врачем моего сына- молодой, талантливый хирург!!

\iusr{Елена Украинцева}
\textbf{Shvedkina Oksana} и моего сына он лечил. Вместе с врачом Ковтун Сергей. Задолго до войны, но ... Прекрасные врачи.

\iusr{Larisa Komerchaya}
\textbf{Елена Украинцева} Прекрасные врачи, обращались к ним не раз, Сивоненко операцию сыну делал, безумно жалко. Видела где-то Ковтун Сергея искали, надеюсь жив.

\iusr{Liliya Liliya}
\textbf{Лариса Комерчая} Ковтун Сергей жив! 🙏🙏🙏учится жить заново, как и все мы !

\end{itemize} % }

\iusr{Юлія Михайличенко}
Андрієнко Володимир Порфирович

\ifcmt
  igc https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/324871430_1113242472683222_7259699918911458312_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-1vCQSzEI68AX9AlpXz&_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&oh=00_AfBIzuYLM_1vMKN2UMw-lEjR3cDrPg9l8EcMS-ZYHyMMDQ&oe=63D18BD1
\fi

\iusr{Виктория Бурдун}

\obeycr
Бурдун Станіслав Сергійович (мій чоловік)
Семикин Ніколай
Савельев Роман
Савельев Сергій
Елисеев Стас
Загинули 9.03.22
Від мінометного обстрілу орків с с. Виноградне
\restorecr

\ifcmt
  igc https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325129523_530933622142159_8531633051506521691_n.jpg?stp=cp6_dst-jpg&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=W1vjXJixyPEAX8910QU&_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&oh=00_AfBFcRN7x8ErAgEWadmBxZcv9KHsTfyEtFwfdaKyKZRz_Q&oe=63D12FC9
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Olena Ivashchenko}
\textbf{Виктория Бурдун} Серёжа Савельев - мой одноклассник. Он был добрейшим человеком! Просто не верится... Царство небесное ребятам!

\iusr{Виктория Бурдун}
\textbf{Olena Ivashchenko} да был очень хороший.
Все парни были очень добрые и смелые. До последнего ездили и помогали людям в то время, когда уже никто не ездил ...

\iusr{Таня Назарова}
\textbf{Виктория Бурдун} Ромка Савельев, мой одногрупник, царство небесное 😢хороший был парень
\end{itemize} % }

\iusr{Зинаида Муха}
Маєвський Андрій Олександрович

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/324934912_519395876679956_8362954746966129852_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ol2a5wBQSsYAX94o9Wm&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfAhc7yLg4J2LG9K4cCu8ZY9fVirgcEqYX6BdWDuUTa-YQ&oe=63D04C79
\fi

\iusr{Виктория Бурдун}

\obeycr
Березка Евгений
10.03.22
Був посічен осколками, в лікарні не змогли врятувати.
Сім'я тіло так і не змогла побачити
\restorecr

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/324437121_636888874874986_4889892319498312251_n.jpg?stp=cp6_dst-jpg&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=aIFGg_FHtYAAX8T0Zmm&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfBuHb4gwyb9nWBPfF-EzChtM99V7FBNv8cRfA48PhOV9Q&oe=63CFFAA4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Olga Ivanova}
\textbf{Виктория Бурдун} наш самый любимый папочка, муж, сын...
Боль которая навсегда с нами, и ничто никогда не облегчит ее. Никогда не простим...ублюдкам этого.
\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Муль}
\url{https://photos.app.goo.gl/e5tgCQUjeo7Gkfu38} Левчук Игорь Юрьевич 1989 г.р

\iusr{Kateryna Stinberg}

Погане фото, та я не маю кращого. Це Олександра Андріївна Пшенична, моя перша
вчителька. Вона загинула в своїй квартирі, коли в їхній будинок влучив знаряд
та почалася пожежа

\ifcmt
  igc https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/322119911_1337134270413548_7015133477948317285_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=be-5rZWbgS4AX-hVfnt&_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&oh=00_AfBumt9iLMZ0K4w6EiBQY2tqKwRvagCuEIFDG9aDN6NZ2g&oe=63D13920
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталия Павлова}
\textbf{Kateryna Stinberg} это первая учительница моего сына. И я с ней много лет работала

\iusr{Kateryna Stinberg}
\textbf{Наталия Павлова}, а в якому році Ваш син до школи пішов?

\iusr{Наталия Павлова}
\textbf{Kateryna Stinberg} в 2000

\iusr{Kateryna Stinberg}
\textbf{Наталия Павлова}, то вже через один випуск після нашого

\iusr{Наталия Павлова}
\textbf{Kateryna Stinberg} наш выпуск ц неё последний был

\iusr{Alyona Ribakova}
\textbf{Kateryna Stinberg} вона також перша вчителька і мого сина, і моєї троюрідної сестри. Стільки поколінь дітей вивчила.
\end{itemize} % }

\iusr{Natalia Balenko}
+ Новакові ( сім'я із 6 чоловік). Пос Ново - Азов кольцо. Вул. Запорізька 56. Мої сусіди. Савенко Віталя з дружиною (р-н зупинки Лєвченко) Людочка Епік( р-н парку Веселка).😭😭😭

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Natalia Balenko} фото

\iusr{Natalia Balenko}
\textbf{Natalya Dedova} фото не має
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

\end{multicols} % }
