% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_08_2021.fb.uljanov_anatolij.1.kievprajd_mova
%%parent 05_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/dadakinder/posts/4595411350477992
 
%%author Ульянов, Анатолий
%%author_id uljanov_anatolij
%%author_url 
 
%%tags jazyk,kievprajd,lbgt,mova,nacionalizm,nenavist,ukraina
%%title Вот это трэш. В посте «Страна для всех» на инсте Киевпрайда ...
 
%%endhead 
 
\subsection{Вот это трэш. В посте «Страна для всех» на инсте Киевпрайда ...}
\label{sec:05_08_2021.fb.uljanov_anatolij.1.kievprajd_mova}
 
\Purl{https://www.facebook.com/dadakinder/posts/4595411350477992}
\ifcmt
 author_begin
   author_id uljanov_anatolij
 author_end
\fi

Вот это трэш. В посте «Страна для всех» на инсте Киевпрайда, эта уважаемая
организация сообщает, что русский язык является «языком захватчика», и «несёт в
себе вред культурному коду» )))

\ifcmt
  pic https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/232596847_4595302243822236_3764565289722081914_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-4&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=_llVoD4Ww08AX9eId9m&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=7a8f4d285e4f91e0fc2d8acd0b2549af&oe=6139ABE9
  width 0.4
\fi

Пожалуйста, отправьте этих заблудших грантососов на какие-то базовые
либеральные курсы, где им объяснят значения слов «толерантность» и
«инклюзивность». Как и то, что в мире, где человек больше не ходит в звериных
шкурах, не воет на Луну, и подтирается бумажкой (а не ладошкой), подобные
высказывания считаются оскорбительными, так как содержат дискриминацию по
этническому признаку, разжигают межнациональную рознь, и, по существу,
невежественны. В подвале с расистом такое норм брякнуть, ребза… больше нигде.

Мало того, что это бескультурная чушь, так это ещё и чушь, которая подставляет
под удар и без того подставленное ЛГБТК+ сообщество. В этом смысле, заранее
прошу не обобщать всех его представителей с этой конкретной кучкой плохо
образованных глупцов, которые не понимают, что риторические реверансы в надежде
на милость нацика им не помогут. Для нацика, ребза, вы всегда были, есть и
будете сами знаете кем, и делать с вами он всегда будет сами знаете что.
Сколько бы вы ему не поддакивали из вашего Стокгольмского синдрома…

Вам не нацику поддакивать надо, а объединяться со всеми, кто не помещается в
его консервативный монокультурный стандарт. Потому что иначе страна будет не
просто не для всех. Страна будет без вас. Без всех нас. Без разных.

\ii{05_08_2021.fb.uljanov_anatolij.1.kievprajd_mova.cmt}
