% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_11_2021.fb.mishin_andrej.kiev.1.ugroza_23_feb_2022.cmt
%%parent 22_11_2021.fb.mishin_andrej.kiev.1.ugroza_23_feb_2022
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Алла Островская}

Атакует через Белоруссию силами афганских беженцев? Даёшь каждому афганцу двух,
нет, трёх рабов - украинцев! Где-то эти лозунги уже звучали..

\iusr{Ольга Александровна Крупская}
Маразм!!!!

\iusr{Viktor Shcherbina}

а почему стрелочкой не показано, с какой стороны они уже начали огуречную
экспансию? Не верю - данные не полноценные! Шото они еще ужасное скрывают!

\iusr{Влад Александрович}

Справа, то красный снеговик?)
Мужского пола..)

\iusr{Галя Твердохлебова}
Капец, как секретно!

\iusr{Михаил Гаранин}
Как шаман дождь призывает, так Украина Россию ждет!) А вот фиг вам, мы не придем, сами расхлебывайте!)

\iusr{Андрей Чугунов}
Они знают, что все военные пьют в этот день?

\iusr{Евгений Мариу}
Истинно вам говорю: ... года земля налетит на небесную ось(с)

\iusr{Олег Семенченко}
\url{https://www.facebook.com/olegips/posts/2433022130162514}

\iusr{Uriy Semakov}
с ОП уже согласовано? Или от крота ждут коррективы?

\iusr{Людмила Ходоровская}
Бред сивой кобылы в лунную ночь! Д.Бы

\iusr{Семен Железный}
Я бы из 180 тыс. солдат 500 тактических групп сделал.

\iusr{Владимир Ряполов}

как-то Вам удалось раздобыть тайную карту российского Ген. штаба... Если
встретите в Киеве Зе, то успокойте его и передайте, при случае, что теперь уже
нападения не будет, ибо тайна раскрыта...

\iusr{Вадим Колесниченко}
Однозначно и всенепременно  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/12056962_1649890688607566_1062811637_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=-Ds_LiiAkUcAX8B9ut4&_nc_oc=AQncwVlDswF6OEb89JeYlRkYtREfZattEc_N7Im9aTmeRv_I-W2kecmz_1cnYJmbNAU&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=64a718f4a1cb01f6582c9355db751e76&oe=61A771EA
  @width 0.1
\fi

\iusr{Igor Tverdohleb}
Вот это красное пятно, что возле Луганска и Донецка мне что-то напоминает.... рояля не хватает только.

\iusr{Юрий Афендулов}
И шо будет потом ?

\iusr{Юлия Ткач}
Ну во первых 23.02 - выходной, поэтому 22.02 - тем более, дата красивая))

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Мишин}
\textbf{Юлия Ткач} пятая колонна будет водушевленная

\iusr{Svetlana Vladimirova}
Не-не, нападение должно быть 22-го, чтоб 23-его праздновать  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Юлия Ткач}
\textbf{Svetlana Vladimirova} именно! Не пропадать же салюту
\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Михалёв}
Больше военной помощи больше кредитов.. Почва для просьб.. Польша так же действует..

\iusr{Эдуард Стремовский}
Архиважно

\iusr{Роман Котенко}
Тревожно  @igg{fbicon.smile}  Эти клоуны хоть для приличия созвали бы СНБО

\iusr{Сергей Носалюк}
МИД должен заявить протест, так как больше похоже на то, что Россия х*й ложила на Украину

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/260441615_10208888222878890_6978354071596832932_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ydpTFRZ8NYIAX_6DTBP&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=9f36906f28113a03303e960bd7e5981a&oe=61A76F08
  @width 0.4
\fi

\iusr{Вадим Колесниченко}
\textbf{Сергей Носалюк}  @igg{fbicon.hand.ok} @igg{fbicon.index.pointing.up}

\iusr{Иван Киреев}
Что пора на войну людей настроить от вакцин отвлечь ?

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Мишин}
\textbf{Иван Киреев} да вакцины не причем, надо оправдать дефицит тепла этой зимой.

\iusr{Иван Киреев}
\textbf{Андрей Мишин} ну и это тоже

\iusr{андрей радионов}
\textbf{Андрей Мишин} просто куда нибудь деть и отправить или заслать тех кто ещё есть
\end{itemize} % }

\iusr{Юрий Хандогин}
Санитарам не показывайте, спалитесь заметут @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Алиса Лисина}
Карта порадовала! Я - ваще ВНЕ котла))

\iusr{Тамара Большакова}
Марунич-Землянский. Истерика в Украине нагнетается. Вторжение РФ отменяется...

\href{https://www.youtube.com/watch?v=f-3D5mHE4Yc}{%
Марунич-Землянский. Истерика в Украине нагнетается. Вторжение РФ отменяется, %
Взгляд с другой стороны., youtube, 23.11.2021%
}

\iusr{Леонид Любимов}

Мечты ! Может они обсудят на хрена России нужна эта Украина ? В том виде каком
сейчас она есть? Ведь если занять территорию, то надо кормить, дать тепло и
тд! За чем? У нас своей земли девать не куда ... а вот если русских и
украинских братьев будут нацики обижать, то тогда ... придётся их защищать! Ну
а кто если не Россия?

\iusr{Оксана Малютенко}

сколько раз уже употребляют слово \enquote{нападёт}, шо синонимов нету разве)) Слово
нападать имеет следующие синонимы:

атаковать, штурмовать, обрушиваться, ударять, набрасываться,
бросаться,накидываться,травить, атукать зайца, обижать,находить,идти войной,
накатывать, налетать коршуном, ополчаться, крошить булочку, забирать, идти на
вы, накатываться, наезжать, охватывать, наталкиваться, пухнуть, наступать,
наскакивать, налетать, разевать пасть, крошить батон, шарить, катить бочку,
напускаться, наваливаться, подымать стяг, кидаться, выкапывать, навалиться,
раскрывать рот, возбухать, катить шары, быковать, натыкаться, спускать собак,
подымать меч, скопиться, клевать, идти в атаку, разбирать и тп. Впечатляет про
батон и зайца атукать)))

\begin{itemize} % {
\iusr{Olga Vid}
\textbf{Оксана Малютенко} атукать зайца, крошить булочку, крошить батон, катить бочку, катить шары, спускать собак, быковать - это лучшее  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}  надо нашим сми перейти на этот лексикон)) уверена, что разговоров было бы больше
\end{itemize} % }

\iusr{Валерий Дейнека}
А кормить будут?

\iusr{Ирина Кочетова}
Шо опять? А с кем они воюют 8 лет?


\end{itemize} % }
