% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.33
%%parent topics.vojna.my.6.collect.moe
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

%пусть ваши пожелания  лягут на ваши плечи!!! --- а народ России идет своей
%светлой дорогой, и ему плевать на ваше  иудово племя!!!

русский нацист и преступник. Ты вот говоришь, что народ россии идет якобы куда
то своей так называемой светлой дорогой, и ему дескать наплевать на наше, как
ты говоришь, иудово племя. Во-первых, мы, украинцы, не являемся никаким иудовым
племям, потому что мы никого не предавали и потому что живем на своей Богом
данной земле. Понимаешь ли ты, русский преступник и подсудимый, мы живем на
своей земле, мы живем в Украине, это наша Родина, наша Отчизна, мы здесь
родились, выросли, учились, влюблялись, женились, заводили и заводим семьи,
рожали и рожаем детей, потом, их воспитываем. Да, это наша земля, понимаешь ли
ты, русский нацист и преступник, понимаешь ли ты, что такое есть Родина, что
такое есть Отчизна, что такое есть Земля Предков. Для нас это Украина, да. А
ты, русский преступник и нацист, поддерживаешь эту ужасную войну, которую
развязал плешивый маньяк путин против Украины, не против Зеленского или
правительства Украины, а именно против Украинского Народа, его культуры, языка,
против Народа развязана эта бесчеловечная и беспрецендентная война, которая для
нас является Отечественной, войной за Отечество, коим для нас есть Украина.
Поэтому твои жалкие тухлые слова про якобы какое то там иудово племя являются
совершенно лживыми, оскорбительными, и неправдивыми. Далее, ты утверждаешь, что
русскому народу дескать наплевать на нас, и он якобы идет там куда то своей
дорогой.  А если это так, так вопрос, а зачем тогда было вводить войска в
Украину, зачем надо было аннексировать Крым, и устраивать псевдо республики на
Донбассе, зачем надо было россии начинать конфликт на Донбассе, зачем россии
надо было присылать Стрелкова-Гиркина и Моторолу, если у русского народа уже
есть свой какой то путь. Что, неужели у россии мало территории, что надо было
отнять кусок территории Украины, что надо было брать то, что вам никак не
принадлежит ни по какому праву.  Какой же это такой особый путь у российского
народа, если на этом пути россия учинила резню в Буче, если на этом пути россия
разрушила прекрасный замечательный город у моря - Мариуполь, какой же это такой
особый путь, если для этого надо было вводить войска на Запорожскую АЭС, создав
риск ядерной катастрофы, объясни мне, русский преступник и нацист, в чем
светлость твоего пути, если россия виновна в смертях десятков тысяч человек, в
чем светлость и особость того, что россия все время лжет, лжет, и еще раз лжет,
если россия все время действует как жадный, обнаглевший по беспределу бандит,
объясни мне, в чем же состоит особость и уникальность твоего пути, а


