%%beginhead 
 
%%file 16_03_2023.fb.vitko_olena.mariupol.1.nas_proneslo___mi_ne
%%parent 16_03_2023
 
%%url https://www.facebook.com/olena.vitko.3/posts/pfbid02wHSFEt6J1QTgmYUSCxn9vDfV6qy8QKXGBtq52unoLHW5wR9E15mq6btbiSgYfXLal
 
%%author_id vitko_olena.mariupol,zarubin_eduard.mariupol
%%date 16_03_2023
 
%%tags mariupol.war,mariupol
%%title Нас пронесло і ми не попали під обстріл в той день.... (Едуард Зарубін)
 
%%endhead 

\subsection{Нас пронесло і ми не попали під обстріл в той день.... (Едуард Зарубін)}
\label{sec:16_03_2023.fb.vitko_olena.mariupol.1.nas_proneslo___mi_ne}
 
\Purl{https://www.facebook.com/olena.vitko.3/posts/pfbid02wHSFEt6J1QTgmYUSCxn9vDfV6qy8QKXGBtq52unoLHW5wR9E15mq6btbiSgYfXLal}
\ifcmt
 author_begin
   author_id vitko_olena.mariupol,zarubin_eduard.mariupol
 author_end
\fi

\#цейденьріктому

...він почався зранку, бо о 8 ми вже їхали по Бердянську в напрямку виїзду з
міста, на Запоріжжя. дорогу я знав добре, і вже на виїзді ми доєдналися до
величезної колони. всі з білими стрічками. разом їхати не так страшно, і ми
рушили. всього до Запоріжжя ми проїхали десь десять орківських \enquote{блокпостів}.
інколи то були навіть не пости, а вони просто вибігали з посадок зі зброєю та
гальмували колону. всього шлях зайняв десь 10 годин. хоча дороги то всього
нічого пару годин. самий великий блокпост був у Токмаку. якщо на інших
перевіряли автівку так сяк, в них не було ще комп'ютерів, навіть журналів, то
на цьому вивернули всю машину навиворіт, дістали абсолютно все на асфальт та
рилися. вмикали ноутбуки, роздивлялися при сонячному світлі що там є... нас
пронесло і ми не попали під обстріл в той день...... \href{https://www.facebook.com/edwazar}{Едуард Зарубін}
