% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_06_2021.fb.puchkova_irina.1.ludi
%%parent 24_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2913936415487734&id=100006142128029
 
%%author 
%%author_id puchkova_irina
%%author_url 
 
%%tags chelovechnost,chelovek,ludi,rossia,ukraina
%%title Второй раз это чувство. Когда мерзко и страшно и стыдно за людей
 
%%endhead 
 
\subsection{Второй раз это чувство. Когда мерзко и страшно и стыдно за людей}
\label{sec:24_06_2021.fb.puchkova_irina.1.ludi}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2913936415487734&id=100006142128029}
\ifcmt
 author_begin
   author_id puchkova_irina
 author_end
\fi

Второй раз это чувство. Когда мерзко и страшно и стыдно за людей. 

Первый раз, когда помешались люди на Украине. И кричали, что других - не таких
- надо гнать, надо ущемлять, надо не давать им работать, занимать должности,
надо их сажать и бить.

Сейчас я чувствую дежавю.

В России "нетаких" , которым сам Президент заявил, что они имеют право выбора и
принуждение запрещено, решают не пускать на работу, в транспорт, в кафе, в
общежития и не оказывать плановую медицинскую помощь...

А "такие" орут и аплодируют.

Мы переболели. Хрен сним, я заморочусь, выстою очереди в московских
поликлиниках (ковид же, чего б в очереди не посидеть, как раз самое место) и
добьюсь, чтоб там признали мои антитела и факт болезни, ведь воронежские
справки для Москвы - ноль, плебс в Воронеже, не верят в Москве нашим
врачам... И может смогу нормально перемещаться по городу, где у меня есть
жилье. Но это неточно, меня могут и не принять, плевать на антитела и болезнь
и все остальное. Кто я для Москвы? Никто. Ноль, винтик. 

Но меня злит сам принцип.

Что часть неадекватов, которых поддерживает власть, готова оскорблять,
ущемлять, визжать от радости, что оппонентов будут всячески унижать... И
плевать по какому поводу. Просто хорошо быть в толпе, которой можно, у которой
вдруг прав стало больше. Пусть на время, пусть немного. Но так классно,
нацепив вышиванку, поунасекамливать "вату"!!! Так смачно!!! Как и, сделав
прививку, погнобить тех, кто или болел или боится делать. 

На Украине за русский язык и иные взгляды чмырят. 

В РФ за этот чёртов, прости Господи, ковид и отношение в вакцине.

Едет дочка моей подруги поступать в Москву. Девочке 17 лет, прививку таким не
делают. В московских поликлиниках она не зарегистрирована. Её что - ни в кафе
поесть не пустят, ни в транспорт (если примут это бред про коды в нем)??? Она
как Ломоносов - из Подмосковья, где живёт её тётя, три дня будет идти до
университета пешком, если Воробьёв введёт свои пугалки про транспорт? Сидеть на
лавочках (ещё можно?) - есть еду на вынос во время пути? 

Слава Богу в универ пока детей до 18 без прививки пускают. Но это неточно. 

Я ненавижу сам принцип. Когда толпа, имеющая поддержку нынешней власти, гнобит
тех, кто даже и не против, а просто рот открыл с вопросом. И плевать по какому
поводу водораздел: язык, отношение к майдану, прививки, цвет кожи, пол, вера... 

Так нельзя. 

Надо людьми оставаться.

\ii{24_06_2021.fb.puchkova_irina.1.ludi.cmt}
