% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_10_2021.fb.uhman_mihail.1.ternopil_odessa_kiev
%%parent 16_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2941163162814390&id=100007622059423
 
%%author_id uhman_mihail
%%date 
 
%%tags gorod,kiev,krasota,lvov,odessa,ternopil,ukraina
%%title Тернопіль - це місто, де все максимально красиво і комфортно
 
%%endhead 
 
\subsection{Тернопіль - це місто, де все максимально красиво і комфортно}
\label{sec:16_10_2021.fb.uhman_mihail.1.ternopil_odessa_kiev}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2941163162814390&id=100007622059423}
\ifcmt
 author_begin
   author_id uhman_mihail
 author_end
\fi

Позавчора проїхався нічною Одесою - вона прекрасна, особливо ті райони міста,
які збудовані європейцями, де не має жахливих "хрущовок"!

Згодом згадував історичні, чарівні місця нашої столиці. Київ з його
тисячолітньою історією - неймовірний! Поділ, район Печерської лаври і ще
десятки місць, де можна черпати життєву енергію.

Подумки повернувся у Львів, коли вперше побачив його, навчаючись в
університеті. Як і тоді, так тепер - місто захоплює, змушує  відчувати себе в
казці. Нічний Львів, коли сприяє погода - неперевершений...

Але дивлячись на це фото, тут зображене місто Тернопіль, хочу закликати усіх -
приїжджайте до Файного.

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/245878762_2941163062814400_4254393416068503145_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=5cjEiIqfqKEAX_gv_I_&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=83292235b39cd6aaa80d77b3c47a1924&oe=61961D7F
  @width 0.7
\fi

Тернопіль - це місто, де все максимально красиво і комфортно. 

Тут є можливість відпочивати зручно і красиво.

Головне підбирайте погоду і місця, щоб не зіпсувати перше враження.

І взагалі, наша країна - Україна, найкраща!!! Дай Боже нам здобути швидше
перемогу над російськими окупантами і жити в своє задоволення!

Всім доброї ночі!
