% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_11_2021.fb.mishin_andrej.kiev.1.rossia_kiev_klichko.cmt
%%parent 23_11_2021.fb.mishin_andrej.kiev.1.rossia_kiev_klichko
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Andrew Ragev}
Клячька очкует или что??

\iusr{Olga Vid}
Что? Опять?

\iusr{Александр Вакула}
Киев к вторжению готов, все мосты убиты

\iusr{Сергей Михалёв}

Все серьезнее чем вы думаете... Украинская разведка заявила о перехвате
секретных разговоров Кремля, в которых сообщается, что РФ откажется от
нападения на Украину, если Зеленский повысит тарифы ЖКХ

\iusr{Сергей Михалёв}

Генштаб опровергает заявление главы ГУР МО Буданова о применении Javelin на
Донбассе.

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Мишин}
\textbf{Сергей Михалёв} На то и разведка, что знает больше генштаба.

\iusr{Сергей Михалёв}
\textbf{Андрей Мишин} Информации о том, где учился Буданов в открытых источниках нет. Также почти нет информации о том, где работал или на каких должностях служил Буданов. (обозреватель) Секретный парень..


\iusr{Андрей Мишин}
\textbf{Сергей Михалёв} За то известен его позывной: - Будвайзер.

\iusr{Сергей Михалёв}
\textbf{Андрей Мишин} что то странное с ним.. лишил госнаград Украины многих сотрудников МО Украины в том числе бывшего министра МВЖ Захарченко.. Так можно было? Причем тут ГУР.. По идее кто то повесомей должен сделать

\end{itemize} % }

\iusr{Igor Tverdohleb}

Дороги усиленно ремонтируют чтоб путина не трясло в танке?

\end{itemize} % }
