% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.detail
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{13:50:34 16-08-22 Парфюм ЕЛЕНАreplied to ivan}

12:12
Вообще то Ванюшка это тебя здесь не ждали, и ты чухню свою пишешь на русском
форуме!!!! НА РУССКОМ ФОРУМЕ!!!!!! НА РУССКОМ!!!! И это здесь не рады тебе, иди
ты уже отсюда, а россиянин пусть остаётся!!!!! Чур тебя,чур тебя иди на
украинские форумы и заливай туда ересь свою!!!! И если что мы обычные люди и
ничего не начинали!!!!!! Это вы начали умерла Украина уже давно как государство
ещё в 2014 году когда сгорел дом профсоюзов и когда в Харькове на 9 мая 2014
года разгоняли ветеранов танками…… и ты ещё будешь говорить что фашисты мы!!!!
Мы не привязываем людей с голыми жопами и не бьем их палками!!!!! Мы не бегаем
по домам беженцев и не воруем их вещи, мы не убиваем сами своих же людей за их
мысли которые не похожи на наши, как это делаете вы!!!! Так что Вали отсюда и
побыстрее к своим фашистам любимым!!!!

\paragraph{14:08:28 16-08-22 МИЛА Хванreplied to ivan}

С чего это я нацист и преступник, визжу и сопли пускаю? Иван ты дурак. Я тут у
себя сижу на диване, отдыхаю в отпуске. Ты там сидишь у себя на диване и
визжишь, что я тебя убиваю, режу, гранатами в твоей квартире сто раз тебя
взрываю. Хватит, в мою сторону плеваться 😆👎. Правильно с вами нацистами
Донбасс поступает, всех вас призовут ответить за этот генноцид над народом
Донбасса! И не только вас украинских нацистов, но и запад, и америку, и англию.
Всех кто давал оружие для убийства мирного населения Донбасса ответят
пожизненно, или расстрелом. У нас в Оренбурге есть тюрьма для пожизненного
заключения, называется " Черный дельфин", вот туда им убийцам дорога.

%ivan demidov mozgreplied to МИЛА
%14:10
%так вот, ты сидишь на диване, телевизор смотришь,

    %Like
    %Reply

%ivan demidov mozgreplied to МИЛА
%вот, картинки кидаешь про пидоров, забавные такие

%ivan demidov mozgreplied to МИЛА
%а девочка то уже в могиле

%ivan demidov mozgreplied to МИЛА
%понимаешь, да

%ivan demidov mozgreplied to МИЛА
%а таких случаев полным полно

%ivan demidov mozgreplied to МИЛА
%поэтому, да, ты и есть мразь нацистская

%ivan demidov mozgreplied to МИЛА
%я ничем не плююсь, я просто передаю тебе на письме, что мы все думаем

%ivan demidov mozgreplied to МИЛА
%а ты закрываешь глаза, ничего слышать и видеть не хочешь

%ivan demidov mozgreplied to МИЛА

%вообще, попухла, поставила себя выше Господа Бога, вообразила, что ты в праве
%там кого то наказывать, диванная ты хабалка этакая

