% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_07_2021.fb.titarenko_lubov.1.a_ty_svoboden
%%parent 28_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2972004573058170&id=100007459690216
 
%%author 
%%author_id titarenko_lubov
%%author_url 
 
%%tags chelovechnost,chelovek,ljubov,ukraina
%%title А ТЫ СВОБОДЕН? Живем от праздника к празднику. Может хватит? ПОРА!
 
%%endhead 
 
\subsection{А ТЫ СВОБОДЕН? Живем от праздника к празднику. Может хватит? ПОРА!}
\label{sec:28_07_2021.fb.titarenko_lubov.1.a_ty_svoboden}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2972004573058170&id=100007459690216}
\ifcmt
 author_begin
   author_id titarenko_lubov
 author_end
\fi

А ТЫ СВОБОДЕН?

Живем от праздника к празднику. Может хватит? ПОРА!

Покажем, что мы Человеки, а не звери.

Стыдно быть массой.

Вспомним, что  ДЕДАМ  довелось познать взлёт и величие духа. 

ОНИ одолели в упорнейшей схватке фашизм и положили на лопатки всю тогдашнюю
военную мощь Европы. 

И послевоенная жизнь не истребила в них дух. 

А сегодня?  Мы не свободны!

\ifcmt
  pic https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/222612716_2972001966391764_980585336737932202_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=K7ff1I2ltQoAX9OZWEU&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=5ccc4292480fc1703ca9799ce139788b&oe=610C57A9
  width 0.4
\fi

Власть , из года в год,прежде раздев нас до социальной и нравственной наготы,
заставила  наследников народа -победителя унизительно принимать  от побеждённых
«благотворительные посылочки» на прокорм.

Для повседневности  оставили нам нужду, бесправие , 
да груды неодолимых, беспросветных забот.

А потому и выглядим среди других народов  как некий недоросль - переросток , не
умеющий сообразить , для чего живет : ведь честь и достоинство отстаиваются не
только с врагом внешним, а в первую очередь  с теми ползучими силами зла ,
которые сегодня, укрепившись за высокими заборами  и обложившись роскошью,
пытаются внушить нам, что власть их от БОГА, и что удел их править и угнетать ,

- наш  же,-быть быдлом.  Тянуть ярмо нищеты, бесправия, погибать на войнах.

И запомните, люди. Не моря разделяют народы, а невежество, не различие языка,
а враждебные отношения. 

Сегодня Человек - Человеку не брат, а зверь…

\obeycr
« Берегитесь лжепророков , 
которые приходят к вам в овечьей одежде, 
а внутри суть волки хищные» - БИБЛИЯ.
\restorecr

Жить, значит действовать! 

Не тратьте попусту жизнь на сомнения и страхи.

Труднее всего найти выход, когда все двери открыты.

И не будьте равнодушно-безучастными. 

Быстрее всего идут на дно те, кому море по колено.

Будем добрыми. Жив только тот, кто любит.

Я ЛЮБЛЮ ВАС, ЧЕЛОВЕКИ ✊

\ii{28_07_2021.fb.titarenko_lubov.1.a_ty_svoboden.cmt}
