% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.9.gruppa.14.kak_pobezhdat_orkov_v_chatah
%%parent topics.vojna.my.9.gruppa
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

СИЛА СЛОВА 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💛 💙 💛            
КАК ПОБЕЖДАТЬ ОРКОВ В ЧАТАХ 

Слава Украине! Привет всем. 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙 💛 💙              

Продолжение о Силе Слова. Как я уже писал, в Библии написано, что Вначале Было
Слово, и Слово было у Бога, и Слово было Бог. Очень правильные слова! Потому
что действительно, Слово - это Божественный Дар, данный от Бога Человеку, и в
умелый руках это очень Мощное Оружие.  Оружие, благодаря которому мы выиграем
информационную войну, благодаря которому мы выиграем смысловую и когнитивную
войну против россии. Да! Видео, картинки - тоже хороши, но Слово - все таки,
да, самые обычные Слова, соединенные потом в Предложения, а потом - уже в
Тексты, насыщенные, жесткие, смысловые Тексты - это очень мощное, по настоящему
термоядерное оружие Интернета.

Так вот. Здесь небольшая иллюстрация по технике общения в чатах. Не секрет, что
на данный момент ситуация такова. Мерзкие лживые российские тролли все
продолжают лезть в наши чатики, влезают, начинают чувствовать себя как дома,
гадят, насмехаются, призывают ко всяким ужасным вещам, постоянно и непрерывно,
гадят, гадят и еще раз гадят. Как же с ними бороться так, чтобы они замолчали,
чтобы их здесь больше не было вообще? Ну что ж, я уже говорил, нужно давать
значительно более сильный и концентрированный психологически-эмоциональный
ОТПОР. Кроме того, нужно осознание важности Информационного Пространства как
такового, то есть, Интернет - это Ресурс, это Территория, за которую нужно
воевать. Чатик - это Территория, за которую непрерывно идет борьба. Это Ресурс,
который нужно забирать себе. Чатики должны быть Наши. ЧАТИКИ ДОЛЖНЫ БЫТЬ НАШИ.
Потом - соцсеть - это тоже ресурс. Так же само - соцсеть должна быть наша, то
есть, здесь должна доминировать НАША информация, НАШИ смыслы, НАШИ идеалы, НАША
правда. Сама по себе ИНФОРМАЦИЯ, СМЫСЛЫ, это все должно заполнять чатики.
ЧАТИКИ ДОЛЖНЫ БЫТЬ НАШИ. И в этом смысле, я к сожалению, не вижу у нас этого
осознания. Может, поэтому они и лезут все сюда, потому что у нас нет осознания
важности информационного пространства как такового?

Ну ладно. Здесь небольшая иллюстрация, видео, по технике общения в чатах,
техника выдавливания орков посредством длинных жестких смысловых текстов,
направленных непосредственно на рашистов. Здесь тоже отдельное замечание. С
ними не нужно вести диалоги, беседы, что то там доказывать, обсуждать.
Доказывать что-то там, вести дискуссию. Все это, на мой взгляд, бессмысленно и
просто потеря времени. Тем не менее, безусловно, нельзя им здесь позволять
гадить, нельзя им позволять сюда лезть, безнаказанно постить всякое дерьмо. Так
вот, длинные жесткие тексты для этой задачи - противодействия оркам - наиболее
эффективны, потому что:

- сами по себе они насыщенные, жесткие и эмоциональные, имеют психологический эффект КРИКА, ГРОМКОГО ГОЛОСА

- а что касательно информационного пространства, они сразу же занимают кучу
места, максимально захватывая все доступное пространство чатика, выбивая сразу
же, замазывая то дерьмо, которое идет от рашистов. Я как бы влажу и говорю - эй
твари, пошли вон, здесь наша информация главная, здесь наша территория. В
психологическом плане это действует очень неприятно на зомби, потому что
информационное пространство сразу же выбивается из их рук, ОНИ ТЕРЯЮТ ЧУВСТВО
КОНТРОЛЯ НАД ЧАТИКОМ.

Ну ладно, а тепер видео. Зомби сначала пыталось лезть, со своими мерзостями, но
в конце концов его уже просто не видно, я его просто задавил, заткнул рот и
выгнал на то время, что я в чатике. Все, на некоторое время оно потухло, и
ничего не постит. В общем, победа ))) Русня Поджав Хвосты, Трусливо Сбежала в
Кусты 💛 💙 💛 💙 💛 💙      
