% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_04_2019.fb.lesev_igor.1.ldnr_passportizacia
%%parent 27_04_2019
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2418305568200532&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags dnr,donbass,lnr,passport,passportizacia,rossia
%%title По паспортизации ЛДНР
 
%%endhead 
 
\subsection{По паспортизации ЛДНР}
\label{sec:27_04_2019.fb.lesev_igor.1.ldnr_passportizacia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2418305568200532&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

По паспортизации ЛДНР

Территория именно огрызка Донбасса для России вообще не принципиальна.
Присоединят, не присоединят... вообще вторично.

Был Крым, который решает для Кремля задачу А. Минимум. Там пошли на риски и
получили в общем-то именно то, что получили. С половинчатой изоляцией, но
«остров Крым», который позволяет решать геополитические задачи в
черноморско-средиземном бассейне.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/58805587_2418305501533872_1014323841972830208_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=zpNjshgR0E4AX8J9xWq&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=85084cfac4748c3b81afc530a3925c0a&oe=61B99FE1
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

А ЛДНР – это в первую очередь орудие давления на всю Украину. История очевидная
и давно разжеванная сотни раз. Нет смысла к этому возвращаться.

На паспортизацию следует смотреть в другом ключе. Сугубо экономическом. Русские
получают махом рабочую силу. Лояльную. Русскоязычную. Квалифицированную. И даже
православную.

Это охренительная накачка ру-экономики. Один из ее драйверов.

Сколько в ЛДНР людей. 3-3.5 миллиона. Минус миллион с хвостиком пенсионеров.
Это везде балласт. Но остальные – это рабсила.

Для показательного примера, Германия завозит к себе арабов и турков.
Миллионами. Они – инопланетяне – меняет всю структуру общества. Размывают
немецкую идентичность. Вызывают срачи. Но все это сжирается ради одного
показателя. Роста экономики.

Во всем мире рабсила – это главное достояние. Это поняли немцы. Американцы.
Даже поляки. «Нам нужны ваши руки». Молодые. Сильные. И никем, сука,
незаменимые.

Поэтому, где будет осколок Донбасса юридически – вообще похер. Вот
совсем-совсем.

Донбасс ценен ИСКЛЮЧИТЕЛЬНО людьми. Там депрессивная и неэффективная экономика.
Построенная при Союзе. Отыгравшая свои мощности. Но по инерции сохранившая одну
из крупнейших в мире агломераций.

Русские перебирают БЕСПЛАТНО этот экономический драйвер на себя. Пацанва и
девчушки с Донбасса разъедутся по России охранниками, парикмахерами, водителями
и косметологами.

Они будут создавать ру-экономике добавленную стоимость. Основу всего.

А что же Украина? А у нас новая сегрегация. Новые заградительные флажки. Закон
о мове.

Он сокращает внутри страны качественную конкуренцию. Отвращает миллионы людей
от вовлечения в госуправление. Создает НОВЫЕ предпосылки к внешней миграции.

Страна парубиев и вятровичей не может быть конкурентоспособной и эффективной.
Просто объективно.

Ну нравятся тебе фраки и кареты. Круто. Ты любитель ретро и гужевой силы. Но
это все равно декор. Туристический колорит, не больше. Если вся страна начнет
шить фраки и изготовлять кареты в XXI веке – ей будет жопа.

Украинский колхозный национализм – это жопа. Это КОНЕЦ украинской
государственности. Ее субъектности.

Мова – это удобство, комфорт и коммуникация. Язык – то же самое. Если
происходит отторжение чего-то ИЗ, получается карета и фрак. Архаичное,
дебильное и нежизнеспособное.

И последнее. России очень нужны в Украине парубии, порошенки и вятровичи. Это
ее сила и фактор геополитического роста. Союз националистов и дебилов уничтожит
эту страну.

\ii{27_04_2019.fb.lesev_igor.1.ldnr_passportizacia.cmt}
