% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_01_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.mova_jazyk.cmt.olijnyk_zhenscina
%%parent 18_01_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.mova_jazyk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Ганнуся Олійник - О, жєнщіна, шкода вас, вже шансів на одужання немає.....}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ганнуся Олійник}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Училась в СПТУ 79
Училась в ДНУ им. О. Гончара
Живет в г. Днепр (город)
Из г. Днепр (город)
В браке
На Facebook с: Январь 2011 г.
Подписчики: 243 человека
\url{annaoleynik.jimdo.com/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%96%D0%B2%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%BF%D0%B8%D1%81}
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/ganna69}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/196542687_3955590551163566_4913402013575509302_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=6eyTVBgp880AX9O1a8b&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=1f392e8843fb039b6779ea0e8f54b30b&oe=60F5D632
  width 0.15

	ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/l/t1.6435-9/60175882_2163242540398385_6183952513314586624_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=12032DryREEAX99b02y&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=bcb37fd052a3e57f7f565bfb5ecd8eaa&oe=60F7370B
  width 0.22
\fi
%%%endfbauth

%https://www.facebook.com/ganna69?comment_id=Y29tbWVudDozNTY2ODY1NTU2NjgxODYyXzIxMDA0NzQ5MDc4MTE4OA%3D%3D&__cft__[0]=AZWkfiLT_Mi91raSIBWzMVqKfn7LQPS39i0HZUiUZyRJHImQQPTwPveVxKs6SxpJKmlZD6m1QbbrbzATqltbA2yVcrBmauhixWF4D1vxNeNYYkzoN2n1iFXbprteUhqiLiM&__tn__=R]-R

О, жєнщіна, шкода вас, вже шансів на одужання немає.....
Масковській дух смердить.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Анастасия Юрьевна Бирюкова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Чемодан, вокзал, Магадан. А тут у нас Україна або поважайте та вмконуйте її закони. Або вас в Україні ніхто не тримає

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Пащук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Училась в Львівський національний університет імені Івана Франка
Училась в Камянка-Бузька СШ №1
Живет в г. Червоноград
На Facebook с: Февраль 2012 г.
Подписчики: 394 человека
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/nadiya.paschuk}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199814916_3884929798300219_1747062956739687278_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=bB0yksTRxWMAX8sbztW&_nc_oc=AQmuVDVMMPB4SSJ0Y_A51wVcfKF8lNa5hDGnFA4vcaihATLI5t-h2SSCbHy66UPOxuc&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=e4dea39d38a098588dc1baa79b6d335d&oe=60F6C21A
  width 0.15

	ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/119676089_3141953192597887_1835095913072248831_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=0X_QD9DvZ8oAX8vK3Md&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=7086f466b7d77f4fd01a3973ae0123c7&oe=60F7B0C3
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

Як такі особи можуть працювати з молоддю?! І промивати мізки студентам
методичками кремля?!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Маша Поршень}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Жэнщина! Предлагаю обмен квартирами. Вы переведите в Донецк, где укрмова запрещена. В бОльшую квадратуру и более низкую комуналку. Как вам моё предложение?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ася Беленькая}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Я бы согласилась.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Маша Поршень}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ася Беленькая} ну так давайте договариваться. Или это трёп? В Донецке, кстати, трепачей очень не любят. Што вы можете мне предложить? Я имею 2 трёшки в очень хороших районах.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Natali Levchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Маша Поршень} я уже предлагала. Соскакивают)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ася Беленькая}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Если бы на Украине жила, давно бы уехала, куда угодно!

Успела в Германию, и семью от этого ужаса спасла.

А насчёт кого в Донецке любят не надо рассказывать. Донецк мне не чужой, много
друзей там осталось и сама родом из Донецкой области .

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Маша Поршень}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ася Беленькая} ну так и живите на новой родине. И не суйте свой нос к донецким. Когда сепары сбегут - мы тут сами разберёмся.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ася Беленькая}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Где мне жить, куда и что совать, решу без кастрюли., разбиральщики хреновы! Чему не на мове?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Ostafeychuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Ася, что же вы не в Донецк к любимым россиянам, а к немецким нацистам сбежали? Это ж не патриотично! Деды не простят! В Германии вам никто "ась" не скажет и на три буквы редко посылают. Иное дело ОРДЛО, или, на худой конец, Уфа. Тут есть где отдохнуть русской душе от засилья западенщины

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Иванов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ася Беленькая} А что не выстраивается образ, который вы хотите представить миру о русскоязычных украинцах, которых "насильственно" украинизируют?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Іван Дучій}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ася Беленькая}


\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142163802_830442800875659_5440132777268666672_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Z1OwhbtUKNUAX-_4Mpj&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=ac0b176dd2d0f8f3cc2db154b239fd95&oe=60F79274
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Даша Яковлева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ася Беленькая} то шо ш це ви пані до "нацистів" утекли і ще сидите булькаєте тут?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ася Беленькая}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

В Германии нацистов, которые нео, в тюрьму сажают, а , которые вышли, научете. По городу с факелами не бегают.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ася Беленькая}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Для альтернативно одарённых, ещё раз: нацики по Украине с факелом бегают, а в Германии по тюрьмах сидят и на полицейском учёте состоят.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Маша Поршень}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ася Беленькая} тп. Националисты VS нацисты /нео/. Почувствуй разницу. Целуй лаврова.


\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ашот Рафикович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Господи, яке воно дурне... А страшне яке...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Гюльнара Галустян}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Лицо без руки

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ann Vasileva}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Ехай на куй на россию, вата сраная.
Как же вы уже задолбали, русские, цивилизованные... нечего вам делать в Украине.
Специально пишу на русском, что б было понятнее)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Святослав Гончарук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Ну то давай їдь на росію щоб тебе притесняли.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Nubis}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

руссий в Украине - наследие российской колонизации - поэтому и должен быть вытеснен ... я уже молчу что именно он является переносчиком чумы "русского мира"

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Кухоцька}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Вирішили попіаритися на мові? Чорний піар - також піар. А от за таку позицію, у вас потрібно забрати громадянство України! 😀 Як вам такий поворот?
І будь ласочка, валіть з країни, їдьте на пєтєрьург, на расєю чи куди там хотіли. Ми підтримуємо ваше бажання👌

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Матвеев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Як нацик, скажу що і вам як і усім росіянам ми ніколи не пробачимо і не забудемо, щоб ви не робили

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ksenia Netrebska}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Чємодан, вокзал, раssія

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ludmila Lazarenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Чим більше мови - тим більше України. Так було і так буде. Я не сильно тебе огорчіла, бідося?)))😂😂😂💙💛

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Lara Bo}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Уйо**й в рашку, там "тібє панравіцца" коза стара!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Tiuftii}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lara Bo} не коза, а курва пердольона!😎
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Ладан}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Кацапура у всій красі. Не родись красивою(краще не родись)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Полякова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Як тільки но ми всі громадяни України, будемо говорити однією державною рідною українською мовою, ми станемо міцною нацією, бо позбавимось "якика" окупанта. Буде духовне - збудуємо й матеріальне. Українці працьовиті. А москалям зараз завидки. Бояться сильної України. Тому й пишуть свою фігню в "совєтськом стілє. Білою скатертиною - чемодан, вокзал, москальщина.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Litynskiy Mykola}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Якщо щось не подобається завжди можна переїхати в не "фашистську" расію, тут ніхто не тримає

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Женя Малахова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

А тепер усе це перекладіть, будь ласка, українцям. чи ви для кого, перепрошую, писали??

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Kostenko Petro}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

"... тарифы - выше крышЕ..." А це точно професор??! Чи може "проффесор"?? Оце педінститут опустився! Якщо там такі професори, то хто наших дітей навчає????? Сором і жах, пед...

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/15958041_157616601397989_2914726963555860480_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=JqRMAkf0qQ0AX_joaJc&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=8488c3f065ce7c0a030bed0d33743776&oe=60F6017F
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Валерьевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

ото cBunopsuna, я блін ржу, та їдь вже на расію, чудовище😂😂😂🤣🤣🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Карам}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

🖕🖕🖕👎😡👿

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Новиков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140692415_1775252275958307_5375557414726466452_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=lP9VPbS3nFMAX-NvV8H&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=5090b758eb19e2a0a1cd9d05b8e51e74&oe=60F757B9
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ihor Virchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

тётка на старости лет тронулась умом....

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Балацкий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Вы ебанулись с годами или это в вашей семье врождённое ?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Веселий Інквізитор}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

В страшному тілі - потворна душа .

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Terziohlo Serhii}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

сподіваюсь, що тебе виженуть з роботи.
Щиро вболіватиму ☝️😉

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Terziohlo Serhii}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Сергій Терзіогло} не пройшло і тижня, а тебе вже послали найух.
Радив би тепер перебратись до вялікой Балалайні на пмж. Там викладай свої лєкціі для зайвохромосомних.
Простого і спокійного життя після твоїх слів тут не буде. Доведено сайтом Миротворець 🇺🇦
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Горшков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Сука, піздуц в рашку. Не мучайся

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Ладан}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141201028_1789719154525285_6646919857061073836_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=NRffns_aSN0AX9kZNaU&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=e7ee90261d9379837981f9b07050411a&oe=60F5BE5F
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Tiuftii}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Шкапа ватна!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Щербак}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Руде чуперадло чвякає як , обісцяні чуні бомжа)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{John Smith}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Що це за єбануте створіння?🤦♂️

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Євгеній Круковець}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

шановна, Вас ніхто тут не тримає. ба більше, з такою позицією, Ви тут нікому і
не треба. збирайте тихенько речі і вйо на батьківщину до таких самих
представників російської цивілізації як Ви.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Иващенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Вы хотите сказать что в Украине говорить на украинском это неправильно? Тогда
скажите,пожалуйста, в какой стране мира я могу говорить на украинском языке, и
при этом что бы меня понимали и не быть осужденным обществом. В какой стране,
ответьте пожалуйста?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Назар Бакрі}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Алексей Иващенко} Немає таких 🙁

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Глуховский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Так говорите, кто вам запрещает?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Vasyl Nepeliak}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Вадим Глуховский} москалі
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Алена Кравцова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Це якийсь жах. Звільнити цю особу і хай їде в рашку

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Мане Манукян}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{НПУ імені М.П. Драгоманова}, норм у вас кадри 🥴

Ой, забула що це той самий універ, який проводив круглий стол з підтримки
законопроєкту про засади держ мовної політики Ківалова-Колісніченка і
підтримував його))

Що хотіти від ректора Андрущенка, він такий самий представник «іліти».

Давно пора його звільняти, і \textbf{Драгоманівці} вже десятиліттями! про це говорять.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Храмцов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Мане Манукян} якщо в НПУ імені М.П. Драгоманова такі викладачі, які ж кадри буде готувати такий університет? Гоніть цю потвору, не ганьбіть своє ім*я
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Іван Дучій}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Страшна порхавка


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Золотий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


НПУ імені М.П. Драгоманова у вас в університеті навчаються участники
російсько-української війни! Це дуже важливе питання, зверніть увагу!


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Вешняк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Але ж, лише уявити який величезний оберемок найжахливіших комплексів тягне
через все життя на собі це убоге створіння. Це, скажу я вам, не переливки! Тож,
питається, а чим же це нещастя, прости Господи, ще може бодай частково
компенсувати психічні розлади від одних лише спогадів про своє жахливе
дитинство!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Tamara Lukianchuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Дмитро Вешняк} випадок безнадійний
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Петро Солоха}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Це що за чудо!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Tamara Lukianchuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Ти давно в стоматолога була?
Чи твій твої зуби лікує слюсар сантехнік?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Natali Levchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

БИЛЬЧЕНКО что не нравится? Истеришь что блокируешь?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Mich Kalnyshevski}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Це що за чергове нещастя з "особливою думкою"? І хто вас таких плодить? P.S. Подивився профіль - Захар Прілєпін в друзях. Все встало на своє місце.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Larisa Meleshenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Панянці би не завадило СТ.10 Конституції України почитати, перед тим як свої опуси недолугі писати.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Лоза}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Господи, сколько грязных комментариев...(( Страшно видеть такое количество фашистов в моей стране...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Lana Poroh}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ирина Лоза} сказала тень бесформенная. Гюльчатай, личико то открой.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lana Poroh} А вы вторая супруга Порошенко, или господин вас просто назначил любимой женой?)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Лоза}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lana Poroh} фото? вам нужно фото, чтобы меня патриотычно обхабалить?) А вы-то, женщина, на своем фото совсем не молоды, чтобы с таким юношеским задором комментами сыпать.\Smiley[1.0][yellow] В ваши годы бы больше с внуками...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Natali Levchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Евгения Бильченко} БИЛЬЧЕНКО ну ты уже в дно превратилась)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Vasyl Nepeliak}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Евгения Бильченко} тупа відповідь, нема що сказати?😂

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Lana Poroh}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ирина Лоза} зависть это грех. А внуки это продолжение рода. Но вам это мадам (или сэр) не ведомо. Слава Україні!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Maxim Ivanov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Ой блять, іди ти нахуй, заїбали з своїми фашистами, ви тупі суки яких потрібно ізолювати. Тупа вата, рюский гавномір...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Maxim Ivanov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Иван Ищенко} ти визначаєш людей по прізвищу? Ти івановський хуєсос, ми на тебе похуй, ти ніхто, пиль...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Maxim Ivanov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Иван Ищенко} я такох як ти вже сотнями розтоптував, ви вата горите, і це добре. Тупе створіння, видались з життя

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Синявський}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ирина Лоза} Тобі якщо щось не подобаеться то ти не там живешь. Шнуруй в свій мордор. А тут мова державна УКРАЇНСЬКА!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Лоза}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lana Poroh}, бан.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Мовчан}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Шановна. Ви своєю "особливою думкою" показали, що неповажаєте країну, в якій
живете, людей цієї країни і закони цієї держави.

Ви "своєю особливою думкою" демонструєте викривленну реальність, зверхнє
ставлення і руський шовінізм. Живіть на московії, там вам буде легше. А жити в
Україні і ненавидіти цю націю, її мову, її людей, це проявлення імперського
комплексу більшовартості. Позбавляйтеся від нього, виводьте тарганів і лікуйте
мозок.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Roger Wilco}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Це професорка? Де вона взяла диплом? Це ж альтернативно обдарована підрашниця. За парєбрік, а краще на ОРДЛО!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Larisa Meleshenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Професорка із тих "прохфесорів", що і Яник. Всі знають, де він в результаті опинився.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Іван Кошевий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

ЧОМУ ДОПИС РОСІЙСЬКОЮ МОВОЮ???

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Vasyl Nepeliak}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Їдь в мОСКОВІЮ, і там розмовляй на «язике», а тут мова.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Лоза}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Vasyl Nepeliak} как вы не понимаете, что мы уедем. Мы уедем, а к вам со временем приедут те шикарные граждане, которых вышлют из Европы. Хотя вам-то все равно. Вы ж не в Украине, а в Эльбёрте, Канаде, украинский патриот великий...))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Сидоров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Терпить земля Українська тебе??

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Слава Леонтьев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Всё-таки приятно, когда внешность соответствует нраву. Есть в этом обещание справедливости.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Kimlach}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Подивився на це чудовисько і від хвилювання забув "руССкій
язик". Оце дурноголове одним своїм їбл*м зробило більше для утвердження української мови, ніж азіров за три роки "нєпасільнава труда" на ниві мовознавства)))

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Бабенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Alexandr Kimlach} у дзеркало більше не дивись
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Włodek Rudnicky}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

СВОЛОТА...(((

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Valerii Bespalov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

ЧМО пофарбоване

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Valerii Bespalov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

ЧМО пофарбоване

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Maxim Ivanov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Тупа сука. Тобі не довго залишилося бути професором, кінець твоїй кар'єрі. Вата, неспроможна вивчити Українську мову, нічого, скоро заспіваєю солов'їно...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Яринка Ірина Митрофанова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Maxim Ivanov} хай свою чорнороту руцькоговорящу щелепу вигулює у Тамбові
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Maxim Ivanov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Тварь

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Біловол}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Що зі щелепою узькоязичною, по голові добряче гамселили? Чухай за поребрик, там твоє щастя, там однодумці і язік рідний!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Шкипер}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Шуруй в рашку Ч Е П У Х А

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Гесковенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

какая отвратительна рожа))))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Шуран}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141537648_2019911438151605_3951639175166564966_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=zTf3UZpPGTgAX_JDOKA&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=664e4ee98e0f6d94aacfed2ccbf1a6be&oe=60F6EB75
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Джон Дир}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Что у Вас с лицом?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Barmak Modest}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Джон Джонович} Дир так то, нє ліцо, а іпло😀
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Віслінська}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Наши люди гибнут на войне, за кого? Таких как ты???? Гнать тебя надо со страны!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Теллы}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Работает в В офисе
Училась в Приазовский государственный технический университет
Живет в г. Киев
Из г. Килия
В разводе
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/irina.telly}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/183633420_4336165119784464_18308837856793112_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=HpEWiHWbwtYAX-i7xKl&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=782e10a90e1d569acd4932893a7cdcb3&oe=60F68741
  width 0.15

	ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/116417900_3519392594795058_8078224105981860290_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=lILTfz1vNyMAX-e_hFR&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=c7bfce4cf5835b749c1d854605716007&oe=60F694BE
  width 0.2

	ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/201804467_4451078894959752_3843764700107000296_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=Q8A3gn5ZIFcAX8hw9VP&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=599be4f494ceaf60c9ce0b4e25139124&oe=60F6D7D1
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

\textbf{Ірина Віслінська} ваши ? На войне?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Віслінська}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ирина Теллы} так наші люди та військові

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Віслінська}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ирина Теллы} если язык русский родной, что вы здесь обосновались, барышня?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Теллы}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ірина Віслінська} 

ваши дети на войне ? Или вы от лица парткома выступаете ? Переходить на
личности - дурной тон но вам , видимо, не ведано сие. Это моя Родина, барышня,
уложите это в свою голову. Кстати, у вас вся лента в русском юморе, это такой
вид мазохизма или просто лицемерый вы человек.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Віслінська}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ирина Теллы} лечи голову

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Теллы}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ірина Віслінська} ну-да ну-да) вы ещё и доктор
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Філонюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Так воно, ще дітей вчить. Сеет разумное, доброе, вечное. Жах

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Міша Фенцик}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Тупа коза

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Свистун}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Міша Фенцик} прошу не ображати мою козу... бо то тупа, тіпа людина...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Lyubov Sapon}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Живет в г. Киев
Из г. Киев
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100008415884486}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/56293843_2102259306731245_3414181022416240640_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=azRMvhlTMNYAX-M5Vj3&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=9c3d859e6479e81a94a0d3ed6f404207&oe=60F5C837
  width 0.15

	ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/123368449_2546163305674174_2424179380188929206_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=v6ZWOCGxFusAX_Ncqin&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=eb8f2d5b87d02ed9e6f4a369f1508f3d&oe=60F6C670
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth


Кінчене ЧМО , з "привєтом " на всю голову ! Твої особисті уподобання і
культурні преференції - це твоя особиста справа . Про нациків будеш патякати ,
коли повчиш історію , і України, і світову ,і зрозумієш значення цього слова.
Окрім усього в тебе ще є обов'я зок бути громадянкою своєї країни . Обмежене ,
придовбане чмо. Чого ти сидиш в Україні? Твоя улюблена цивілізація поряд .
Збирай речі і вперед !

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lyubov Sapon} а кормиться как? она здесь доцент на должности профессора.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Lyubov Sapon}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Катя Болванова} 

а в житті треба бути чесним ! Якщо ти кормишся з роботи в українському
університеті і живеш серед українців , поважай цих людей і цю країну . А , якщо
не поважаєш , то яке право маєш жити з цих людей і цієї держави?І чому
українська держава має дбати про зрадників і усякого роду падлюк , які не
соромляться демонструвати їй свою повну зневагу ? Це ЧМО має бкти звільнене з
посади за професійну невідповідність.

В Росії Більченко вже давно була б звільнена з посади. І вся її кар'єра була б
- миття під'їздів . Коли ми почнемо карати зрадників ?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lyubov Sapon}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142118543_414024276499126_1597864759657325314_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=OxLVT0lFXCIAX9MlSBS&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=c206a84cd838783015778cec08b283bd&oe=60F6E92F
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lyubov Sapon} это вопрос не к ней, а к руководству Драгоманова. Написала и содрогнулась... Драгоманов в гробу переворачивается...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Lyubov Sapon}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Катя Болванова} 

це ЧМО надто високої про себе думки. Про неї забудуть швидше ніж притрусяться
пилом пластикові квіти на її могилі . ЧМО - явно не в тренді . Живе на весельці
у своїй уяві . Нудне , страшкувате ЧМО.

А, що стосується керівництва Драгоманова , і до них дійде черга. Вони потрапили
на приціл , дякуючи ЧМУ.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lyubov Sapon} до сороковки же прожила с такой мыслью. Но сейчас, спасибо нам и ее поклонникам, истерит начала

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142044696_414028476498706_3723493793144089182_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=EfuWIKchnuIAX9VwU9H&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=e2842f6bb7a4b79fd9f2c068b5bd9f40&oe=60F6FAD1
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Lyubov Sapon}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Катя Болванова ЧМО відірване від реальності. Не встигнуть за нею зачинитись
двері , як про неї забудуть . Через тиждень вона буде сидіти під Мерією з
табличкою " Я Голодаю ! " і перетвориться на урну для плювання . Може RT
влІпить який - небудь сюжетик . Але і їм не до неї . Зараз вся Росія стала на
диби. І , навряд чи її колеги з - за поребрика кинуть їй копійчину - самі
голодрань . Жалюгідне ЧМО.



%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lyubov Sapon} подождем понедельника. Это ее глумление над украинцами должно закончится таки.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Lyubov Sapon}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Катя Болванова} жодній адміністрації не потрібні неприємності.
Більченко не відповідає своїй посаді. Адвокат ? А вона знає скільки коштують
адвокатські послуги? Захоплюється дисидентами , уявляє себе героїнею нашого
часу ? Тьотя явно не відчуває сучасного життя . ВОНА - НЕ ЦІКАВА . Сподіваюсь ,
що в понеділок буде прийняте справедливе рішення .


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lyubov Sapon} это не первый раз такой зашквар. Посмотрим!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lyubov Sapon} на странице в ФБ университета подтирают постоянно комментарии. Люди пишу и пишут, а комментарии исчезают.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Lyubov Sapon}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Катя Болванова} 

адміністрація Університету потрапила в край неприємну історію . З неї треба
вийти з найменшими втратами . Можуть полетіти голови . Нікому не хочеться
втрачати роботу через цю ПРИШЕЛЕПКУВАТУ . А воно дійсно ПРИШЕЛЕПКУВАТЕ .


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lyubov Sapon} реакции вообще нет от Университета никакой. Какое-то сепарское кубло

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lyubov Sapon} но Женя истерит не зря.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Lyubov Sapon}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Катя Болванова} накази по Університету видаються , спираючись на статті
законів. Щоб її звільнити треба посилання на статті Закону . І над цим треба
попрацювати , Адміністрації.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lyubov Sapon} 2 дисциплинарных и можно увольнять.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Lyubov Sapon}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Катя Болванова} ну, это уже будет решать Ректор.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lyubov Sapon} ага, он давно решает. На это и расчет

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Lyubov Sapon}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Катя Болванова} но общественность это не оставит. Времена изменились .

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lyubov Sapon} а что, ректор не в курсе, что она собой представляет? Не
думаю, что есть хоть один преподаватель или учитель в стране, который бы был на
Миротворце. А она там с 2017 года

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lyubov Sapon} в худшую сторону изменились. Повылазило столько дерьма . И не боятся .

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Lyubov Sapon}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Катя Болванова} да, проблемка.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Lyubov Sapon}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Катя Болванова} пусть покажут себя . Будем знать всех в лицо .

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Lyubov Sapon} Женя бы такое не посмела бы написать раньше

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Валерьевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Всім увага, ця cBunopsuna на Миротворці.

\url{https://myrotvorets.center/criminal/bilchenko-evgeniya-vitalevna}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Гадач}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Служба безпеки України}

Чому Євгенія Більченко, українофобка, колаборантка, людина що називає
російсько-українську війну громадянською, а закон про мову "напухшим
лімфовузлом" до сих пір працює вкладачкою НПУ імені М.П. Драгоманова ?! Є
інформація, що студенти університету не одноразово писали скарги на викладачку,
але її прикриває ректорат університету. Як такий абсурд можливий враховуючи, що
ця особа з 2017 року !!! є на сайті Миротворець? В педагогічному університеті,
що знаходиться в столиці України сидить ціле кодло прихильників русского міра і
вони вкладають свої хворі ідеї в голови майбутніх вчителів, тих хто буде
навчати наших дітей!

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Simperovych}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Нікчемне створіння, ну, по мордє ліца, зрозуміло, що інтелекту там немає)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Chuikovsky}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Доктор сказав «у морг», значить - в морг.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Владимирович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Дура, дурой

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Крус}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Общипана курка

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Бодько}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Училась в Медучилище
Училась в Школа 7
Живет в г. Priluki, Chernihivs'Ka Oblast', Ukraine
Из г. Priluki, Chernihivs'Ka Oblast', Ukraine
В гражданском партнерстве
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100004634291901}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199117331_2003677279796729_719117621528169355_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=2cUdg96dXMMAX-J8boL&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=108d684193c8ed6a0281eb084530f6e7&oe=60F6D62A
  width 0.15

	ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/47024073_1178735325624266_4661247982518140928_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=WEAXUhNdZMEAX_IePJP&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=49ccb27d585efaf636c863b311311208&oe=60F5DE43
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142716328_1887594511405007_2620955096856845432_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ITexY1FfoW4AX_2TQVX&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=5fa6fef23a59bc6aab11413d9d8c7355&oe=60F74B28
  width 0.3

	ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142256421_1887594544738337_2904960314240097015_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=qZGgVBNmxNwAX-dEo2z&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=1d31551615c4fa80f807bda5ad104987&oe=60F72AF7
  width 0.1
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Буянський}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

За такі слова потрібно відповідати перед законом, невже ця промова може зійти з рук?!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Andrii Semenov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

вам дати трохи грошей на квиток до санктъ-пітєрбурга?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksii Vlasenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Лайно ти козляцьке

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Шаповалов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Блт, яка ж ти потвора страшна \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Moroz}
%%%fbauth_front
The only work worthy of us, - this work on yourself.
%%%fbauth_desc
голова в Громадська організація "Боярське об'єднання музикантів "АДЛІБІТУМ"
Боярка
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/srgmrz}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/69828950_10219442806691596_8345656136606679040_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=70Rh7FudNAMAX8mzqc7&_nc_oc=AQmlIPNd0o1Jc_g8I2xA8c8xDm7dv8RKWZ8Q4chPRpHwF1YLtSk9hMrHowCFsVzsKgI&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=c8573fddc88cffbcdf4d9637ca696dc8&oe=60F76851
  width 0.15

	ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/68839065_10219437549320165_2561915766924378112_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=C1Wp78qiK9cAX_9leca&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=56db74d1d18c5b98b3f819298c3b13e4&oe=60F61D27
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth


Да. Это трагедия. Столько треша в голове поэтессы. И что с этим делать очевидно
непонятно. А с другой стороны, если так переклинило на русском мир
воспринимать, то кто мешает. Просто надо отдать должное стране, в которой
живёшь. Она ведь называется Украиной. И язык у нее УКРАИНСКИЙ. Вот и вся
проблема. Со своим уставом в чужом монастыре жизнь покажется адом. Что и
наблюдается в мыслях Евгении. А всего то надо принять все как есть и
порадоваться за народ, который 300 лет московиты нагибали говорить на
придуманном в Киево-Могилянской академии Феофаном Прокоповичем языке.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Музиченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142277664_1608916262644721_3355515596749363761_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=bO2e3lD0HlwAX_nbBzs&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=2d95407ce4451009e9a27fc910d961ca&oe=60F60C3E
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{BV GL}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

А у вАС у мОКШЕПРОГНУТИХ в усіх такі щелепи?

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142276734_3750828071661977_4033332367191625463_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Fy8Kfqx1FSkAX_XPPlT&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=ee8e38eab8be1449b6fe219efd4acba9&oe=60F6A722
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{BV GL}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{BV GL}, ну це ж пздц!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Комаровская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Колись до Пастернака приїхав ізраільтянин і в розмові назвав його єврейським
літератором, яким пишається весь єврейський народ. Пастернак обурився і
закричав "Я русский поэт!!!!"



%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Комаровская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Але Пастернак був євреєм і поетом, а творив на руском язикє, бо виріс в росії.
Емігрували б його батьки в США чи Францію, його геній реалізувався б в
англомовній чи франкомовній літературі. Він писав видатні твори не тому що жив
в руском мірє, а тому що мав іскру Божу. І ніякому поету не заважає відродження
на побутовому майже знищеної української мови - його російськомовна аудиторія
нікуди не подінеться, поряд існує велетенська імперія російськомовна. Пишіть
для російськомовних всього світу! Так ні, треба стати в позицію і влаштувати
істерику на рівному місці! Вас не примушують писати вірші українською мовою чи
спілкуватись нею з рідними і друзіми. ПРОСТО В ЗАКЛАДХ ГРОМАДСЬКОГО ХАРЧУВАННЯ
ТА КОНТОРАХ ВАС ОБСЛУГОВУВАТИМУТЬ УКРАЇНСЬКОЮ - ЩО НЕ ТАК???!!!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ольга Комаровская} да все так. Хайпует. Заодно мышибратья денег подгонят. Да и местные сепары раскошелится. С Драгоманова не уволят

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142076842_414020999832787_4688493243271089533_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=lHyiT1ZVWc0AX9rFYpV&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=b62a3339a4338a6a9d9d10e4eb47900d&oe=60F70A81
  width 0.3

	ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142279296_414021046499449_2556344084581913232_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=XtkoZDoFK_kAX-6Cn9j&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=e2f9c4fe0ca956526b1c6965da6c5d2f&oe=60F69380
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Володя Парфелюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Катя Болванова} "Вона стане "легендою"??!! Та вона ж хвора на всю голову.. Негайно в Павлівку на Подолі!! Вона є може бути прихованою активною психопаткою, адже на вулицях Києва повно "етнонеонацистів"!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Володя Парфелюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Бідні бідні неонацисти на вулицях, настане у неї криза і буде їх в капусту ..

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Володя Парфелюк} это у нее имидж такой. Она очень продуманная. Никому ведь в голову не придет, что она не фрик. А дело делает свое.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Володя Парфелюк} она преподает в Драгоманова. И чему она учит? Потом учителей ватников имеем, а они уже и детей учат. За нелепыми нарядами и внешностью не видно сути. Гениально просто. И все ведутся не обёртку, на видимое.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Mykyta Tykhoplav}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

В РФ 20\% живёт за чертой бедности. Треть населения не имеет доступа к гор канализации и воде. Но зато только рус язык и все природные ресурсы. Вашу позицию не поддерживаю.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Башков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Такі як ти, нажаль, ще є... І будуть, нажаль... Але це не важливо. Ти нічого не
зможеш змінити своїми дурнуватими текстами.

P. S. Коли будеш гуляти на Пейзажке краще близько не підходь.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Smitt}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Есть страна, должен быть язык. Не согласны-долбоебы.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Кузьменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Alex Smitt} ты такой-же долбоёб,потому как колонию назвать страной,может только долбоёб)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Smitt}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Виталий Кузьменко} колония у тебя в башке еблан. Ты наверное из своей Спиногрызовки не выезжаешь. Для таких заявлений нужны аргументы. Твои видимо диванно-холодильные: жрать не даю, работать заставляют)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Кузьменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Alex Smitt} а ты питушок считаешь себя украинцОм,..поэтому фамилия и имя на английском.Иди на хуй зашквар прыгающий)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Smitt}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Виталий Кузьменко} судя по ошибкам тебя даже в гондурасцы не взяли бы. Такие как ты нахуй никому не нужны, потому что тупые и при этом не способны этого понять ввиду той же тупизны. И тебе везде будет хуево и в твоей жопе постоянно будет торчать чей то хер. Поэтому расслабся и не политизируй. Это не твое. Иди водочки ебни и порассуждай с такими же как вас опускают недоебаных

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Кузьменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Alex Smitt} ты точно-долбоёб. я тебя на хуй послал, а ты шототам пытаешься тявкать... иди уже, долбоёб)))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Кузьменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100014874580316}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/91279918_826157447890067_4860616623481946112_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=DR66J9rAqZEAX-SJywv&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=89ac2dd9cab36eac2ece9c3185193bdd&oe=60F6AD6A
  width 0.15

	ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/84879339_787477251758087_4416454809654132736_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=AQO5rFnV8l4AX8fFPOL&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=f09e58928601a0024d7557a5bf2d67a6&oe=60F6667D
  width 0.3
\fi
%%%endfbauth


Молодчина, всё верно. Не обращайте внимания на понос извергаемый
комментаторами. Каждый имеет своё мнение. Вы не одиноки... ох как!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Шуран}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Виталий Кузьменко}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142120915_2020113508131398_3596794490917375085_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=zI-hAUtceHQAX9Y_tb8&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=cda8d8c28415176c379d356fb93bacd3&oe=60F72881
  width 0.25
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Кузьменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Олег Шуран} для меня герой мой дед,воевавший с фашизмом,как и многие.А это герой для долбоёбов...как тут написало выше одно хуйло.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Шуран}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Виталий Кузьменко} Бойся меня ВАТАН 😂🇺🇦👍

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142501538_2020125518130197_8910484874021470798_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=8ENmoLYM0YwAX880du4&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=f6f51511bd0d5c0eec2c10294a5d4efc&oe=60F6F02A
  width 0.2
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ura Gazak}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Виталий Кузьменко} У вас відіма рускаязичная чєлюсть, іначе нє пойму пачєму нєльзя виучіть язик страни в каторой живєшь.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Усачов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Тупое,ограниченное существо.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Рогозина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Работала в: Государственная фискальная служба украины
Училась в НУХТ(Национальный Университет Пищевых Технологий)
Училась в Школа 157
Живет в г. Киев
Из г. Киев
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/14203383_1646077555706464_2177442159643726059_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=FR6oXmbkpHQAX8eHgYP&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=ee54f5d3c9b531bad66cfeb9fc8aeb32&oe=60F5F69D
  width 0.15

	ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/14199684_1646077389039814_5220813584152715792_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=2YbSSSvJ-tkAX9jaRPp&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=73bb298c587b804f93d1b817c2205e4a&oe=60F74155
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

щось мені підказує, що підете ви слідом за "письменником" олесем бузиною.... 
В жодному випадку це не погроза, а лише думки...

\index{Бузина Олесь}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Шлапак}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Дура, чимодан, і в Росію..

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Никита Антонов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Роман Шлапак} Сделает, с Киевом !!! Как в крыму сделали!!! Только без чемоданов!!!! Но с вокзалом и городом!!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Синявський}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Вівця тупа ти на що пащеку відкрила.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Margareta Poustovit}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Вампірша. Бажаєш слави у будь-який спосіб.

Славу схопила на крові Майдану. На крові дітей.

А зараз сосеш енергію з мови. З мови дітей. Майбутніх дітей України. Нице ніщо.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Штыров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Срань господня.... ось вона

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Yurii Sharai}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

ватка😊

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Небесна}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Це позор Драгоманова!!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Коцофан}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Господі, дай щоб таке лайно не розмножалось. Це просто жах, хвора людина 🤕 на голову

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Dima Babij}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Пані вивчіть географію! Нью Йорк, це місто що знаходиться в США. Чемодан,
Вокзал, Раша.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Богдан Жишко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Коли в голові каша, пора залишати викладацьку роботу!

Хочете економіку? То займіться нею! Організуйте країну так, щоб запрацювала економіка. Але нащо змішувати все до купи?


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Сергеева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Это преподаватель в ГОСУДАРСТВЕННОМ ПЕДАГОГИЧЕСКОМ университете?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Карина Рыжова}
%%%fbauth_front
я-это я
%%%fbauth_desc
Живет в г. Харьков
Из г. Харьков
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100009320922812}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-1/p320x320/123205704_2806446196342717_7863849413343383814_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=7206a8&_nc_ohc=YZX3vAG3_YEAX8xBTNv&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=fa7b4d794c6a0d68d7b6724802650b3b&oe=60F65289
  width 0.15

	ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/69577460_2411180479202626_848333578004594688_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=4I4gUETClmkAX-Vvk1X&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=6fe3ddd9c1f368ee3a2f587b1c3313a4&oe=60F76623
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth

Вы там выше о доносах написали... мол, кто-то ж писал те самые доносы...

Так вот такие как вы эти самые доносы и писали. Именно такие как вы!

Удивояет другое... Вы с претензией на лидерство в общественном мнении, человек
не без образования, на полном серъезе озвучиваете дичь. Простую
фашистско-рашистскую дичь.

Вы удивляетесь, что в Украине такая реакция на откровенное украинофобство и украиноненавистничество?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Лебедев-Люмечинкес}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

🕵ОГО!... скіко їх тутечки! Пацієнтів стає все більше!


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Виталий Лебедев-Люмечинкес} Жене помогаем, что не ясно
\end{itemize}

\end{itemize}

