% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.msg.rus.psycho
%%parent topics.vojna.msg.rus
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\ii{topics.vojna.msg.rus.psycho.chats}
\ii{topics.vojna.msg.rus.psycho.mochilovo}

привет! ага, да, лезут как тараканы, как тараканы
надо научиться их более эффективно давить
у меня есть целая теория по этому поводу
собственно говоря, теория вместе с экспериментом
эксперимент идет все время, и вы наверное видели его в действии

а теория следующая. Надо отдельно статьи по этому поводу писать. Но примерно
такое. (1) все, что пишут ватники, зомби и прочая нечисть - есть априори ложь и
безумие. Поэтому совершенно необязательно вести с ними обычный людской диалог,
они уже давно глухи к аргументам, глухи к людскому горю, жертвам, смертям и так
далее (2) поскольку все это, что несется с их стороны, есть ложь и вранье, надо
подумать о том, как акцентировать внимание на том, что все это неправда и ложь.
(3) мой метод заключается в том, что я выбираю какие-то ключевые смыслы, и
увеличиваю их посредством картинок, часто просто пишу, что думаю в данный
момент, какая фраза на уме по поводу написанного, и затем просто быстро рисую
комментарий. Важно при этом ключевую фразу делать как можно более видимой,
большими буквами, чтобы по максимуму било прямо в сознание. Ну вот, например, я
считаю, что это какое-то гавно, значит так и пишу, вот и все.

(4) касательно смысла перерисовки комментариев. Тут есть несколько аспектов.
По-первых, перерисовывая комментарий, вы уничтожаете полностью весь его
предыдущий смысл и показываете противнику, что вы клали на него болт, и что вы
нечувствительно к пропаганде противника. Также, это имеет смысл выламывания рук
противнику

да, касательно выламывания рук. Ну то есть ты берешь комментарий зомбика,
перерисовываешь как ты хочешь. Например, если он орет там что-то про хохлов или
бандеровцев - то есть нас, украинцев - ты меняешь все на русских, и опа - весь
смысл поменялся. А зомбику при этом обидно подспудно, что его комментарий взяли
и так над ним поиздевались

в общем, цель нанести максимальный психологический урон за единицу времени.
Выкрутить мозги, дезориентировать противника

и да, такой подход действительно работает, как ты может быть сама видела. Они
начинают скулить, визжать, возбуждаться

Касательно смысловой нагрузки, того, что пишется. Тут идея в том, что нужно
бить по их внутренним идолам, как например, великая россия, великий путин, и
так далее. Это их тараканы, которые сидят в их головах, и по ним нужно долбить,
методично и упорно

плюс еще достоинство, что все рисованные комментарии сохраняются локально, и ты
можешь использовать их снова и снова

пока что мы еще в обороне, если посмотреть как они активно пасутся под нашими
постами

Заметки об информационной войне и пропаганде.

Тут наверное пост не очень обычный. Речь пойдет об методологии и подходах
информационной войны в Интернете, в частности в этой социальной сети. Итак. Мы
здесь много много всего пишем, очень много пишем. Тем не менее, вы может быть
заметили, что рашистские тролли упрямо лезут и лезут.
