% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_01_2022.stz.edu.lnr.lgau.1.novyj_god_predstavlenie_deti
%%parent 06_01_2022
 
%%url http://lnau.su/novosti/novogodnee-predstavlenie-dlya-detej-chlenov-profsoyuza-lgau-sostoyalos-v-luganskom-muzykalno-dramaticheskom-teatre
 
%%author_id edu.lnr.lgau
%%date 
 
%%tags donbass,zhizn,deti,lnr,novyj_god,prazdnik,teatr
%%title Новогоднее представление для детей членов Профсоюза ЛГАУ
 
%%endhead 
\subsection{Новогоднее представление для детей членов Профсоюза ЛГАУ}
\label{sec:06_01_2022.stz.edu.lnr.lgau.1.novyj_god_predstavlenie_deti}

\Purl{http://lnau.su/novosti/novogodnee-predstavlenie-dlya-detej-chlenov-profsoyuza-lgau-sostoyalos-v-luganskom-muzykalno-dramaticheskom-teatre}
\ifcmt
 author_begin
   author_id edu.lnr.lgau
 author_end
\fi

\begin{zznagolos}
Дети членов Первичной профсоюзной организации сотрудников Луганского
государственного аграрного университета (ЛГАУ) посетили новогоднее
представление в Луганском академическом украинском музыкально-драматическом
театре на Оборонной.	
\end{zznagolos}

\ii{06_01_2022.stz.edu.lnr.lgau.1.novyj_god_predstavlenie_deti.pic.1}

6 января состоялся новогодний праздник для детей преподавателей и сотрудников
ЛГАУ. Маленькие зрители окунулись в атмосферу новогоднего представления со
сказочными героями. Для ребят артисты театра презентовали музыкальную сказку
«Планета поющих елок».

\ii{06_01_2022.stz.edu.lnr.lgau.1.novyj_god_predstavlenie_deti.pic.2}

Показ сказки был с радостью принят юными зрителями. Волшебство для детей
началось еще с холла театра. Возле нарядной елочки ребят встречали Дед мороз и
Снегурочка.

Каждый желающий смог сфотографироваться со сказочными персонажами. Дед мороз и
Снегурочка вовлекли детвору в игру и никому не давали скучать.

\ii{06_01_2022.stz.edu.lnr.lgau.1.novyj_god_predstavlenie_deti.pic.3}

Праздник посетили более 150 детей и внуков членов
профессорско-преподавательского состава и сотрудников вуза. Данное мероприятие
состоялось при поддержке Первичной профсоюзной организации сотрудников ЛГАУ.

\ii{06_01_2022.stz.edu.lnr.lgau.1.novyj_god_predstavlenie_deti.pic.4}

Посредством театрального спектакля, который гармонично объединил музыку,
художественное слово и сценическое действие, гостям новогодней мистерии
представилась возможность окунуться в мир волшебства и сказки.

Благодарные родители после представления оставили множество положительных
откликов организаторам.

\begin{zznagolos}
«Стоило немного понаблюдать за детьми, чтобы убедиться: сказка удалась! Малыши
и ребята постарше во время представления были там, в сказке, жили одной жизнью
с ее героями, переживали за них. Хочется сказать спасибо нашему профсоюзу и
артистам театра за организованный праздник для наших деток», − рассказала одна
из мам, ведущий специалист отдела по воспитательной и социальной работе ЛГАУ
Анастасия Рогозина.	
\end{zznagolos}

Своими впечатлениями также поделилась председатель Первичной профсоюзной
организации сотрудников университета Анна Печеневская:

\begin{zznagolos}
«В нашем университете очень большой коллектив. И мы стараемся уделить внимание
каждому, ведь Луганский государственный аграрный университет  – это не просто
место работы или учебы, это наш второй дом, и за годы совместной работы коллеги
становятся близкими друзьями. Мы –  одна большая семья. Хочется выразить также
слова благодарности артистам Луганского академического украинского
музыкально-драматического театра за прекрасное представление».	
\end{zznagolos}

С Новым годом и Рождеством Христовым, наши маленькие гости, мы вам желаем мира
и чтобы в этом году все ваши желания исполнились!

Пресс-центр университета, фото Игоря Одинцова
