% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.nashe.vijna
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.nashe
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\ii{topics.vojna.my.7.matrica.nashe.vijna.1}

\paragraph{13:10:02 17-08-22 Алёна Цимблерисreplied to KSU}

Серьёзно? Это мы пошли на вас войной? Это мы убиваем народ и бомбим города? Я
понимаю,что тяжело принять тот факт,что твоя страна - агрессор и оккупант! Но
это неоспоримый факт! Смиритесь с этим!

\paragraph{15:27:08 17-08-22 Natasha Barskzyareplied to KSU}

Пизда всем, здохли уже, груз 200.отправлены домой. Навоевались. И так будет с
каждым, кто придет к нам с мечем.

\paragraph{18:17:47 17-08-22 Лидия Солоденко}

\obeycr
Господи,какое ты безмозглое.
Это твой хуйло ввело свои войска в 14 году и начало бомбить и убивать людей в Донецке и Луганске.
Если есть чем думать то подумай: зачем Украине бомбить свои територии?
Если раша пришла асвабаждать ДНР и ЛНР, чего она ежедневно бомбит эти територии и убивает мирных людей и детей? Там рашу никто не ждал и никто не просил от кого-то асвабаждать.
Украина жила спокойно и развивалась,так нет,хуйло решило воевать,ему мало Сирии,Чечни,Грузии и т.д. ему захотелось ещё и Украину.Эта сука плешивая никак не угомонится.Лучше бы в своей расеи задрыпаной провел газ в дома,проложил дороги асфатовые,помойки в порядок привел,людям з/п повысил,старикам пенсии добавил,ведь ваши налоги всё время на вооружение шли и будут идти.Так нет,оно только воевать хочет а о людях своих не думал и не будет думать.
В глубинках там вообще тьма -таракань и никакого развития,люди живут в нищете. И чем гордиться раше,тем что они умеют только убивать,насиловать и грабить?
Эту войну Украина выиграет а расея задрыпаная больше нискем больше не будет воевать, потому что расеи больше не будет,рашу вонючку ждёт деклонизация.
\restorecr

\paragraph{18:32:57 17-08-22 SLAVIK Slavikreplied to Танюшка}

Отвечаю за то что приперлись на нашу землю убивали насиловали издевались над
стариками Ви нация уродов Рашисти ето бившиефашисти

\paragraph{10:29:49 18-08-22 Тетяна Руденко}

Жуткий удар по общежитию в Харькове ракетой калибр.

Рашисты пишут что в общежитии были военные, и беснуются в пабликах.

Из видео слышно, какие там были "военные", среди них - глухонемые. Они же даже
кричать не смогут, чтобы подсказать спасателям, где они под завалами...

\paragraph{12:12:52 18-08-22 Ирина Квасоваreplied to Лариса}

Если честно, то я не пошлая и не вульгарная, никогда такой не была,только к вам
кацапам у меня гнев и ненависть, что мы,хохлы вам плохо зделали, ваш сука
русский мир,грабит,насилует, убивает, уничтожает всё на своём пути.Вчера ночью
с Белгорода арилетели две ракеты,одна в общежитие, где спали мирно семьи,
погибло 35 человек,10 деток, другая попала в училище, всё разбито, сторож
погиб.

\paragraph{14:28:06 18-08-22 Лейла Бестreplied to Я}

Да- да. Я уже слышала. Про Пески с Марьинкой.  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}  Только почему-то с Марьинки
ВСУ сейчас людей эвакуируют, а Пески ублюдочные кацапы сносят с лица земли,
потому что взять не смогли. Ссыкуны ебаные

\paragraph{12:36:50 19-08-22 Степан ПІГУР}

12:34
Война Путина в Украине постепенно начинает касаться каждого россиянина, в особенности – тех, кто проживает в приграничных районах и в аннексированном Крыму. Что происходит в эти минуты:
🔺 Авиабаза Бельбек (Крым), взрывы.
🔺 Керчь. Взрывы.
🔺 Воздушная тревога в Керчи.
🔺 Воздушная тревога в Севастополе.
🔺 Новая Каховка (территория, временно оккупированная российскими войсками). Точечные попадания по позициям ВС РФ.
🔺 В Белгородской области взрываются склады армейского уровня (20-й армии), воюющей на Изюмском направлении.
На видео - Тимоново Белгородской области, где на складе боеприпасов российской армии произошли взрывы.

\paragraph{11:14:54 20-08-22 Алексей Заграничный}

За 5 месяцев нашими украинскими воинами деклассированы в хлам:7-я гвардейская десантно-штурмовая горная дивизия (г. Новороссийск)
76-я гвардейская десантно-штурмовая дивизия (г. Псков)
98-я гвардейская воздушно-десантная дивизия (г. Иваново), особенно – 217-й полк.
106-я гвардейская воздушно-десантная дивизия. Превращены в мясо и 51-й полк (Тула), и 137-й (Рязань).
11-я отдельная гвардейская десантно-штурмовая бригада (г. Улан-Удэ)
31-я отдельная гвардейская десантно-штурмовая бригада (г. Ульяновск)
56-й гвардейский десантно-штурмовой полк (в конце прошлого года был формально перемещён из Камышина в Феодосию, гробы потоком идут в Камышин)

Valentina Korzhreplied to Павел
11:20
Слушай,у тебя вообще хоть какой то ум есть? неужели ты не понимаешь,что идет полномасштабная война,в которой бывает все- наступление,отступление,нападение.сдача позиции,пленные,мародерство,убитые,раненые,герои,предатели и т д,неужели надо тыкать каждой мелочью? сегодня мы взяли село,завтра вы взяли село-это нормальное положение дел на войне,самому это не доходит? ты в армии был? хоть чему то там тебя научили? я не была и то это все понимаю.

    Like 1
    Reply

\paragraph{12:06:22 20-08-22 Valentina Korzhreplied to Павел}
%img Screenshot from 2022-08-20 12-06-02.png

Ты пишешь о событиях 20 августа и выставляешь это в 8 утра,как можно так быстро
получить информацию с поля боя? что то тут не то,опять видно вранье или
фейк,сам то подумай.Сегодня 20-ое.

\paragraph{16:13:03 24-08-22 Светлана Мельничукreplied to Эдуард}
%img Screenshot from 2022-08-24 16-12-37.png

Вы поддерживаете ребят которые воюют,значит вы поддерживаете убийство ,вам
рассказывают что бьют только по военным,это враньё,лупашат куда попало,и даже
по военным, какое россия имеет права в чужой стране наводить свои
порядки,многие россияне до сих пор не поняли,что дело не в НАТО,не в
бандеровцах,не в языке и защите русскоговорящих,идёт захват территорий,всего
моря,ресурсов,путин продал часть россии Китаю,а здесь захватывает плодородные
земли,а вы все его поддерживаете,80%россиян
