% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.infwar
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{23:21:38 19-08-22 Михаил Чирков}

Ты просто одного всё никак не понимаешь - информационную войну УкроРейх проиграл и уже давно.
С хохлотроллями, без лиц, имëн и местом проживания далеко от границ нэзалЭжной, люди даже для прикола, общаться уже не хотят.
А на западе (где кроме проплаченных пиндосами СМИ есть ещё и независимые журналисты) у людей открываются глаза, фейкам УкроРейха люди не верят.
Как-то так.
И не истери одинаковыми скопированными высерами.
Не благодари. 😇


Игорь ☆☆☆☆☆
‼️‼️‼️‼️‼️‼️‼️
МЕТОДИЧКА ХОХЛОТРОЛЛЯ:
👇👇👇👇👇
1. Не можешь атаковать мысль, атакуй мыслителя
2. Свою атаку направляйте на личность человека. Уничтожая личность, вы уничтожаете любую идею, которую она несет.
3. Обвиняйте оппонента в психических заболеваниях и сексуальных отклонениях. Во всем, что противоречит идеологии малограмотных людей.
4. Пишите больше и кричите громче. Тактика «базара» позволяет получить преимущество над оппонентом среди малограмотных людей.
5. Используйте снисходительный тон, высокомерие. Изначально ставьте тебя выше оппонента.
6. Манипулируйте фактами. Создавайте ложь, которая подобна правде, и применяйте ее в споре с оппонентом.
7. Избегайте ответов на прямые вопросы. Цепляйтесь к определенным словам, манипулирование которыми наносит вред оппоненту.
8 Используйте тактику "доведения до абсурда". Чем чудовищнее ложь, тем проще в нее верят малограмотные люди.
9. Чаще используйте обороты «так все говорят», «все знают», «а для кого это секрет?». В среде малограмотных людей аргумент «все знают, а я поверю» часто является решающим.
10. Оскорбляйте оппонента умышленно коверкая его имя, национальную и политическую принадлежность, профессию.

\paragraph{14:28:37 16-09-22 Ирина Анатольевна}

Киев разгоняет фейк об "изюмской резне", о чём свидетельствуют заявления украинского президента Владимира Зеленского. "Буча, умноженная на два", - иронизируют в России.
Зеленский в своём новом видеообращении, опубликованном в его Telegram-канале, завил о "массовых захоронениях людей, якобы найденных в городе Изюм Харьковской области. По его словам, там уже ведутся "необходимые процессуальные действия.
Президент Украины пообещал, что уже завтра расскажет подробности. Мол, информация будет чёткой и проверенной. В Изюм в пятницу нагрянут украинские и западные журналисты. Зеленский подчеркнул: он хочет, чтобы мир знал, что реально происходит.
"По оценкам некоторых укрочиновников, "Изюм может быть Бучей, умноженной на два". Рубрика "номер на бис". Скучно, девочки", - написала в своём Telegram-канале журналист Юлия Витязева.
О том, что в Изюме найдут "массовые захоронения" после того как из города вышли русские войска, многие эксперты говорили несколько дней подряд. То, что в новом сезоне Киев частично будет играть по старому сценарию, было предсказуемо.
Любопытный факт: новости про Изюм - далеко не главное для Зеленского, ведь своё видеообращение он начал с рассказа о новой табличке на киевской "аллее смелых", посвящённой председателю Еврокомиссии Урсуле фон дер Ляйен.

\paragraph{18:22:14 21-09-22 Светлана Котова}

Украинские ЦИПсО разослали новые методички для своих «диванных войск»
«Выдавайте себя за россиянина, пишите в локальных чатах, как вам страшно, и вы против. Поможем развести панику среди населения!» – такие инструкции сотрудники украинских ЦИПсО дали «диванным войскам». Цель такая: создать у граждан России ложную реакцию на обращение президента и министра обороны.

