% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_10_2021.fb.fb_group.ukrainska_mova_dlja_vsih.1.odessa_transport_mova.cmt
%%parent 05_10_2021.fb.fb_group.ukrainska_mova_dlja_vsih.1.odessa_transport_mova
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Тетяна Діденко}
Молодці пасажири!!

\iusr{Галина Форисюк}
Мудро вчіть тих пристосованців

\iusr{Іван Пахольчук}
Рашенацисти по іншому не розуміють.

\iusr{Антоніна Рябокінь}
У Харкові те ж саме. Я вже навчилася не "розуміти", коли до мене звертаються мокшанською

\iusr{Галина Гуменна}

Поставити титання про його роботу ,або зарплата має бути менша бодайби на 30\%
,так у інших країнах робітнивки не володіють державною !!! Давно пора наводити
порядок , а тим більше російською ,язиком агресора!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Анна Михалюк}
\textbf{Галина Гуменна} Абсолютно згідна,але це правило запрацювало б,якби владі було не "какая разница".
\end{itemize} % }

\iusr{Раїса Хоменко}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/91521538_1030933857302751_5093925307199520768_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=Q0bC4kf3YG0AX-Kaprl&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=944e47571573be945fc2e8846e05d259&oe=6160C4B7
  @width 0.1
\fi

\iusr{Катерина Миронюк}
Вірнотільки так.

\iusr{Степан Андрійович}
Щось я сумніваюся, що в Одесі таке можливо.

\iusr{Павло Шубарт}
\textbf{Степан Андрійович} поки я тут живу - можливо!✌

\iusr{Галина Шередько}
\textbf{Павло Шубарт} честь Вам і шана !

\iusr{Николай Головко}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/93118771_222645645734606_1705715084438798336_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=EKxo0byaBKQAX_uCQmO&tn=lCYVFeHcTIAFcAzi&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=52aca0572333a4b7c657ac650ebc4b35&oe=6161E53F
  @width 0.1
\fi

\iusr{Оксана Дідик}
От як гарно-не оплачувати!

\begin{itemize} % {
\iusr{Руслан Лупашко}
\textbf{Оксана Дідик} тобто не виконувати закони ще краще??? @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=3} 

\iusr{Павло Шубарт}
\textbf{Оксана Дідик} в наших умовах це єдина можливість карати порушників прав Українців. Держава безсила контролювати виконання власних законів.
\end{itemize} % }

\iusr{Українець Українець}

А ще в Одесі написи на язику @igg{fbicon.anger}{repeat=3} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Iryna Mykolayivna}
\textbf{Українець Українець} в Україні на жаль багато законів не працює.Вивіски роssійськю не тільки в Одесі і місцеві депутати порушують мовний закон!
\end{itemize} % }

\iusr{Андрій Зайчук}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/244560551_1026811524824323_3157291475455853889_n.jpg?_nc_cat=108&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=GdJ0Jh_dag8AX-HttSl&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=7f675f2a9c4efa015c90948092d26889&oe=6161E9C1
  @width 0.4
\fi

\iusr{Андрій Зайчук}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/244495689_1026811661490976_6830390669420547063_n.jpg?_nc_cat=108&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=FicIbpHqxS4AX8yuzKT&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=f2eb57217ce70fc4b04fe486068a5870&oe=6161514E
  @width 0.4
\fi

\iusr{Богдан Кутний}
Е ще народне правило в пиляк московській бити воно нагле лайно

\iusr{Ольга Гутниченко}
Цікаво, Одеса більш україномовна,чи ні. Якщо брати 100 відсотків,то який процент?

\iusr{Павло Шубарт}
\textbf{Olga Gutnichenko} за переписом 2001 року, рідною мовою українську назвала третина одеситів. При тому Українців в Одесі 61.6%.

\iusr{Ольга Гутниченко}
\textbf{Павло Шубарт} Дякую

\iusr{Галина Шелестюк}
РЕСПЕКТ !!!!!

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/91521538_1030933857302751_5093925307199520768_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=Q0bC4kf3YG0AX-Kaprl&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=944e47571573be945fc2e8846e05d259&oe=6160C4B7
  @width 0.1
\fi

\iusr{Таня Дрозд}
Молодці

\iusr{Таня Дрозд}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p600x600/122841908_812223766267933_3152842039885787285_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=-3Jp738E3cMAX9pZ56D&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=7fa838340aa560290667172220672614&oe=6161BD7D
  @width 0.1
\fi

\iusr{Іван Вербицький}
Каятися)))Каятися))))Каятися))))) Repent))) Repent)))) Repent))))) Μετανοείτε))) Μετανοείτε)))) Μετανοείτε)))))) Bereue))) Bereue)))) Bereue))))) მოინანიეთ))) მოინანიეთ)))) მოინანიეთ)))))) Каяться))) каяться)))) каяться))))) Каятися)))Каятися))))Каятися))))) Repent))) Repent)))) Repent))))) Μετανοείτε))) Μετανοείτε)))) Μετανοείτε)))))) Bereue))) Bereue)))) Bereue))))) მოინანიეთ))) მოინანიეთ)))) მოინანიეთ)))))) Каяться))) каяться)))) каяться)))))

\iusr{Valentin Ukrainets}
У нево адєская мова

\iusr{Liudmyla Taran}
ОТАК!

\iusr{Інна Анохіна}
Ну, треба ж вже нарешті починати якось Україну створювати довкола! Молодці!!! Отак і відбувається захист України по місцях, не на полі бою!

\iusr{Оленка Дерев'янко}

До речі, ніколи не розуміла про що мекають у нас на авто та залізничному
вокзалах з отих гучномовців, поки їх на українську мову не перевели. Чи то
апаратура в них така була, чи то неправильні щелепи.

\iusr{Володимир Хурда}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244561569_1529881390706378_1792673093097133890_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=RfJRDHjbGvQAX8J1hcF&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=fa2e2c464807893d2c9b0de74c3cd6eb&oe=61818881
  @width 0.4
\fi

\iusr{Володимир Горбусь}
Ой же який ви молодець і справжній приклад для наслідування.

\iusr{Георгий Лебедь}
Які молодці! Отак би у всьому, ми би швидко очистили Україну-нашу країну від усякого сміття!

\iusr{Володимир Катькало}
Воно ж падло хоче виглядати ,,культурним"???? А не селюком!!! Хоча воно і Є селюком!!!!Це 100%!!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Віра Марущак}
\textbf{Володимир Катькало} сільські люди культурні і навчені поважати старших

\iusr{Валерій Вільний}
\textbf{Володимир Катькало}.... А чим ти кращий за сільських жителів?????

\iusr{Станислав Корчемаха}
\textbf{Володимир Катькало} панове, сільський житель або житель села і "селюк", це різні поняття. І пан Володимир не хотів ображати сільських жителів, він підкреслив вигляд всіх ось таких ідіотів , які цураються рідної мови...
\end{itemize} % }

\iusr{Люба Бандрівська}
Дякую за сміливість та принципову громадянську позицію. @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Tatiana Dubovska}
Так бо в Україні українська мова 100 відсотків!!!

\iusr{Володимир Коваленко}
Мова це Держава

\iusr{Алла Гордієнко}

В магазині продавець обслуговує покупців розмовляючи мокшанською.Роблю
зауваження,. ,,Єто ущємлєніє,Цій козі було популярно роз'яснено як вона повинна
себе вести на робочому місті і що вона проживає в державі Україна,де треба
знати мову .

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Гутниченко}
\textbf{Алла Гордієнко} Дуже добре, що ви пояснили. Але погано, що обзиваєте. Зрозумійте, пояснюючи, і требувати законності, обзивати не потрібно

\begin{itemize} % {
\iusr{Алла Гордієнко}
\textbf{Olga Gutnichenko} При розмові я її не обзивала.А так коза козою.

\iusr{Павло Шубарт}
\textbf{Алла Гордієнко} вимагайте перекладача. На вічно ущімльонних це діє швидше, ніж образи. А краще таких продавців десятою дорогою обходити - збанкрутують швидше.

\iusr{Ольга Гутниченко}
\textbf{Алла Гордієнко} Я зрозуміла, що було при розмові. Мене вразило ось тут написане вами. Можливо це не моє діло, але завжди прикро, коли читаю образливе. Бо розумію, кожен має право (має право!) на повагу. Не поважай, але і не принижуй. Вибачте, я не вчу, я виражаю свою думку. Дякую
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

\iusr{Валерій Лапікура}
Одеса - браво!

\iusr{Надя Онищегко}

Доброго дня
Хочу попросити про допомогу їхали з дитиною в село поламалася машина на рахунку 0. А у мене є екстра гроші на Київстарі і вони закінчились не можу замовити нові, стою в полі  @igg{fbicon.face.crying.loudly}  . Можлтво можете поповнити рахунок ? З номера на номер Київстар ? Щоб екстра гроші не зняло на 50 ?Буду дуже вдячна. Поверну гроші на телефон назад. Я розумію як це виглядає з боку але я справді не обмананюю. Вибачте якщо щось. Дякую велике @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=2}  повірьте не обманюю все зло повертається я знаю.  @igg{fbicon.hands.pray}  пишу з нової сторінки тому що заблокувало

\iusr{Скиф Речной}

Одеса, як завжди, прекрасна ... Рік життя в Одесі, на все життя дав любов до
цього міста ... Мені повезло, пожив ще в тій, не модерновій, без євроремонтів
... Кілька років тому, проїздом, знову був в цьому прекрасному місті. Сердце
боліло, євроремонти як шрами на тілі. Ремонти ремонтами, але ж навіщо калічити
будівлі.

\iusr{Олександр Харченко}
Одеса є Одеса!!! я в захваті від таких як Павло одеситів.

\iusr{Наталя Мельник}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/105941685_953860581742966_1572841152382279834_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=CgoJKkdrsV4AX-h2CKY&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=c9421b31c578342f01a3f4533264f7da&oe=6160FA4B
  @width 0.1
\fi

\iusr{Вікторія Федоренко}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/105941685_953860581742966_1572841152382279834_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=CgoJKkdrsV4AX-h2CKY&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=c9421b31c578342f01a3f4533264f7da&oe=6160FA4B
  @width 0.1
\fi

\iusr{Олександр Миколайович}
Все вірно...

\iusr{Люда Кочемасова}
Ще раз пишу, ОДЕСИТИ МОЛОДЦІ!!! @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=6} 

\iusr{Валерій Вільний}

Ну скільки я маю пояснювати усім, що Россіяни не розмовляють мовою, бо вони
говорять россійським (московітським, мокшанським) говором, а за язик, то вони ж
теж не язикаються....


\iusr{Anna Avdeeva}
Хай здає екзамен на знання мови

\iusr{Михаил Штогрин}

Учіть державну мову. Позор і стидоба розмовляти на чужинській мові окупанта
убивці. Чи влаштуєтесь ви на роботу в Німеччині і на які мові ви там будете
розмовляти ?? Вас просто не візмуть на роботу. В німеччині половина турків але
розмовляють вони німецькою своєю між собою.

\iusr{Елена Данильченко}
Оголошуйте украінською, ви де живете? В Украіне чи де?


\end{itemize} % }
