% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.den_kieva_1982
%%parent 15_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1819516871578439
 
%%author_id fb_group.story_kiev_ua,kuzmenko_petr
%%date 
 
%%tags 1982,den.kieva,kiev,prazdnik
%%title 1982 год. Улица Жданова. Это был первый День Киева!
 
%%endhead 
 
\subsection{1982 год. Улица Жданова. Это был первый День Киева!}
\label{sec:15_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.den_kieva_1982}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1819516871578439}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.story_kiev_ua,kuzmenko_petr
 author_end
\fi

За окном промозглый декабрьский дождь, мряка. На душе уныние. Не приходит
предновогоднее настроение. В фейсбучной ленте вижу яркую фотографию почти
40-летней давности. 

\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

\ii{15_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.den_kieva_1982.pic.1}
\ii{15_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.den_kieva_1982.pic.1.cmt}

\ii{15_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.den_kieva_1982.pic.2}
\ii{15_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.den_kieva_1982.pic.2.cmt}
\end{multicols} % }

1982 год. Улица Жданова. Это был первый День Киева! Праздник приурочили к 1500
- летию нашего Города (по официальной версии). Скорее всего, среди гуляющих
здесь и мы, десятиклассники 100-й подольской школы, которая практически за
углом. @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}  

Настроение сразу поднимается, навеянная погодой хандра улетучилась! Быстренько
ищу на просторах Интернета ещё фото праздничного Подола того дня, в памяти
услужливо всплывают картинки Праздника. Мы, юные и влюблённые, забыв на день о
подготовке к выпускным экзаменам, гуляем по родному Подолу. По приосанившемуся
и украшенному к знаменательной дате моему Андреевскому спуску, по нашим
Жданова, набережной, Красной площади. Улыбаясь рассматриваем енота и павлинов в
мини - зверинце в сквере Мичурина, где позже поднимется восстановленная церковь
Пирогощи. 

\ii{15_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.den_kieva_1982.pic.3}

Мы молоды, веселы, счастливы, любимы. У нас впереди огромная жизнь... Как
хочется, хоть на мгновение, вернуться в тот день!  

Спешу поделиться фотографиями и своими чувствами с вами, дорогие одногруппники.
Может частичка моего настроения перенесётся и согреет вас тёплым ветерком
последнего майского воскресенья далёкого и близкого 1982 года минувшего века!

\ii{15_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.den_kieva_1982.cmt}
