% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_11_2021.fb.zharkih_katerina.1.nasilie_v_ukraine
%%parent 25_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/kate.zharkih.5/posts/7161646717194704
 
%%author_id zharkih_katerina
%%date 
 
%%tags nasilie,nenavist,obschestvo,osuzhdenie,strana,ukraina,zharkih_ekaterina
%%title ОСУЖДАЮЩИМ НАСИЛИЕ - НЕ МЕСТО В УКРАИНЕ?
 
%%endhead 
 
\subsection{ОСУЖДАЮЩИМ НАСИЛИЕ - НЕ МЕСТО В УКРАИНЕ?}
\label{sec:25_11_2021.fb.zharkih_katerina.1.nasilie_v_ukraine}
 
\Purl{https://www.facebook.com/kate.zharkih.5/posts/7161646717194704}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zharkih_katerina
 author_end
\fi

ОСУЖДАЮЩИМ НАСИЛИЕ - НЕ МЕСТО В УКРАИНЕ? 

Вы наверняка заметили уменьшение моей активности в ютубе и фейсбуке. Это не
спроста, ведь сейчас наша команда занимается глобальными и серьезными проектами
как, например, фильм о механизмах фашизма (ссылка в первом комментарии). И я уж
молчу о творческой работе. 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/260549487_7161645783861464_4781028576086464579_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=dDMuJxmu6gwAX9-mmAP&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=4c3e96836b9d98c390250b5ef0c12578&oe=61A672EA
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

После выпуска этого фильма на канале началась типичная волна ненависти и
травли. Несмотря на то, что разговоры о фашизме сейчас в Украине под цензурой,
тему глушат и не распространяют, все таки нас заметили ботофермы. И нет, не по
поводу нашего фильма, а моего двухгодичного блога, где я осуждаю 2 мая
Одессы.(ссылку оставлю в первом комментарии) 

Появилось сообщение в паблике, типа «опусти вату», только с 13 тысяч
подписчиков. Там меня обвинили, что я хочу сделать второй язык в Украине
русским и про то, что Россия нам друг... И призыв писать мне, что мне
сепаратистке в Украине не место. Всяческие «чемодан-вокзал», «чтоб ты умерла» и
«мы найдём тебя». Плюс мои контакты. Классика  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}  

Как всегда, не смотря, не читая, что я говорю, начался шквал оскорблений, угроз
и тонны желчи. Про то, что у меня не может быть своего мнения и я не имею право
говорить свои мысли. Все судят по себе, как, например,  админ одной Киевской
группы. Он написал мне что, как владелец группы с 35 тысячами подписчиков,
точно знает, что у каждого есть начальство, которое говорит, что постить, а что
нет. И я, исходя из его картины мира, вру в наглую  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}. 
Вот такое общество, вот
такие нравы. 

Хотя знаете, в стране, где на «Миротворце» выставляют личные данные
тринадцатилетней девочки и так же ей прилетают угрозы и оскорбления от
озлобленных людей, я уже ничему не удивляюсь. Фаина Савенкова, адекватные люди
с тобой!

Вопрос даже не в том, что существуют такие группы, сайты, где выставляют данные
людей и четкое указание, за что их ненавидеть с видео избиениями и унижениями,
а в том, что это стало нормой для нашей жизни. 

Это не вызывает резонанса с 2014 года. Всем все нравится, всех все устраивает.
И тут два варианта. Либо наш социум настолько извратился и мы действительно
чувствием спокойствие и наслаждение, когда кого-то унижают, тем самым чувствуя
своё превосходство, либо людей просто запугали и заставили все таки молчать,
потому что будешь возникать - следующий ты на видео и в сетях. 

Я думаю, что и первое и второе. Так как знаю, что и не за деньги люди готовы
поливать других дерьмом. Но только тогда, когда это массово, а массовость
запускают как раз за определённые дивиденды. 

Я считаю, что адекватные украинцы не должны такое поддерживать, даже молчанием
в кругу друзей и близких. Если будем отмалчиваться произойдёт конец нашей
страны. Ее уже разбили на кусочки, наша задача их собрать. Ведь, если этого не
сделать, то эти кусочки просто заберут другие государства. 

А травля и разжигаете ненависти очень напоминает мне то, о чем нельзя сейчас
говорить в Украине. 

Поэтому я процитирую наш фильм: «Возможен ли сегодня фашизм? Ведь если о
фашизме говорить ни принято, ни прилично, а то и опасно — значит он где-то
рядом».

А вы как думаете, почему идёт волна ненависти к людям, которые осуждают насилие
и травлю?

\ii{25_11_2021.fb.zharkih_katerina.1.nasilie_v_ukraine.cmt}
