% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_01_2021. fb. bilchenko_evgenia. 1. mova_jazyk. cmt. izgoi_odin_vybachennja
%%parent 18_01_2021. fb. bilchenko_evgenia. 1. mova_jazyk. cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Izgoi Odin - Запізніле вибачення, але написано гідно. Значить не пропаща}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Izgoi Odin}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Запізніле вибачення, але написано гідно. Значить не пропаща

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vyacheslav Chechilo}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Очень хорошо. Может теперь дойдет, что националисты это дремучие скрепы, а
вовсе не союзники либералов. Впрочем, вряд ли дойдет.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Славко Артеменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Vyacheslav Chechilo} А соседскіе скрепы менее дремучи? Это война спареныхъ партнеровъ, ваш батюшка былъ правъ.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vasyl Berk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Валю в расею!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Духота}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Несчастная руцькая женщина... вам к царю вашему нужно, зачем вы нам тут
мучаетесь???

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кот}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Духота} Державною пиши, тварино путінська!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Trayan Kushnir}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Кот} не ний, маша. смокчи на пляшці мовчки
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Борисыч}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142618918_4974724392598220_9086906899123906701_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=5QD7Ff1gCTkAX9AJXu3&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=db097ecbcaabee59035554a8858443f9&oe=60F61200
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Антонюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Борис Лубинский} ты долбоеб или просто болеешь ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Борисыч}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Василь Антонюк} иди нахер, упоротый

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Добрый}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Василь Антонюк} Державною пиши, тварино путінська!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Антонюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Биба и Боба - два долбоеба)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Антонюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Борис Лубинский} черт дырявый)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мырон Колодко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Борис Лубинский} а таки довбо*об. І не просто довбо*об, а рафінований
руцкамірскій довбо*об. Бо крім общєпанятнава навряд чи інші мови не знаєш.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василий Январев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

За что боролись, на то и напоролись. Ну как Вам, мадам, чувствовать себя в роли "полезного идиота"? Обидно, правда?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Каміла Залевска}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Дурниці не городить. Це викладач. У мене повага до викладачів. Але в моєму Вузі
не було таких які Україну не любили. А як заікалися проти летіли з універу що і
сліду не було. Дякую нашому ректору за патріотизм. І крутих викладичів. Не
любите Україну немає що робити в Україні. В рашу дорога відкрита всіх приймає.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Игоревич Сидоренко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Каміла Залевска} А за что ее любить? За тарифы? Медицину? Социальную сферу?
Сборище клептоманов...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Каміла Залевска}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Андрей Игоревич Сидоренко} Бо головою думати треба. А то як ця по приколу. От і виходить

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кот}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Каміла Залевска} А ви сама не хотіли б до своєї рідної Каміляндії направитись? Україна для українців, а не якихось там каміл.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Игоревич Сидоренко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Кот} А она думает, что ее наигранная украинскость спасет. \Smiley[1. 0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Каміла Залевска}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Кот} Кот а мозгів немає. Що тут візьмеш😆

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alessandro Shepetukha}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Норм підхід. Європа, права людини, свобода думки - ні не чули. Шановна, Ви б дуже пасували у 1937 - "не любишь Сталина, падла? мыж тебя..."

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Каміла Залевска}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Alessandro Shepetukha} ваш сталін любий чекає

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alessandro Shepetukha}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Нє, шановна. Сталін - як раз Ваш герой. Ну, нехай зі зворотнім знаком, але то не так важливо. Ваша логіка ідентична з його - тільки у вас "вороги України", а у них - "вороги народу". Ну й розстрілювати ви поки не кличете, але ще не вечір

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Semenyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Translation, Editing, L18N в Freelancer
Работал translator/editor в компании "Logrus Ukraine"
Работал Technical support в компании "Mitridat"
Работал Helpdesk Expert в компании "Liverepair Inc."
Изучал Banking Business в Ternopil Academy of National Economy (Ternopil National Economic University)
Учился в Чортков
Живет в г. Киев
Из г. Чортков
Подписчики: 288 человек
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/volodymyr.semenyuk.9}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/117338555_10158915045492259_7557648045334715984_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=txiqI8CvH3QAX-DEHhx&_nc_oc=AQnDGzcaPaSLJuFqybnD7xYj8p_XNrxzeDGAuU_h5Nr7jZYKUzbws40oGf89m-UTSxw&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=7490a170995cc6b84c1a738bd086cd4c&oe=60F58EE2
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/18195019_10155428332702259_2482769593852402411_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=P9N9alJ-sfwAX-FRZgR&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=924c0e570fd30c573c6133d2b5e866e9&oe=60F43910
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

\textbf{Каміла Залевска} 

Особа, яка несе маячню про "Сороса" і "глобалістів",
негідна бути викладачем, навіть якби вона не додала до цього ні слова про
"рускій мір".

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olesia Makarenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/olesia.makarenko.5}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/198333324_920857888759462_9104939795839419742_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=tcrtoDi4BMkAX-HfHoc&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=d82f64814ae26ddd5f6531d9c753661a&oe=60F5D7FB
  width 0.17

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/201103792_925990891579495_6815606113358339600_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=BfCUSsePyi0AX_CXcqM&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=cfda313557cc80dfcb975446024fb795&oe=60F4B231
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth


Наче ж професорка, освічена людина, а в голові насраааааааноо

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Карпова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

А що тоді в головах у неосвічених?!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владьіслав Хльістун}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Olesia Makarenko} так виглядає, що вона ПРАФФЄССОРка \Smiley[1. 0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Liliia Naumchuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Владислав Хлистун} та ні, тут не менше трьох "ф" писати треба, дві вже яником заброньовані 😉
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Twiddler}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Граждане рагули, хватит трендеть в Фейсбуке. Быстро взяли лопаты и вперед на поле копать буряки.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мырон Колодко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Alex Twiddler} Алекс, чи як тебе там: видно, у вас московитів на роду
написано бути все життя по руцкамірскі самозакоханими, пакостити там, де живете
і ненавидіти весь світ.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Яків Яковенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Евргения, Вы зацепили сразу столько тем, что очень сложно выбрать, что обсудить
в первую очередь, однако же, я верю в то, что предметный разговор важен, а
достижение некоего согласия по ряду важных вопросов - возможно.

Начать можно с того, что эмоции и риторика изнасилования ("ставить раком") -
это плохой эпистемологический инструментарий.

Далее, я заметил в Вашем тексте паралельное употребление терминов типа
"цивилизация" в хорошем смысле и слова "колония" - в плохом.

Является ли пара "цивилизация-(лимес)", у Вас синонимичной к
"(империя)-колония"? Если да, то что определяет словоупотребление в каждом
конкретном случае?

Это вопрос для саморефлексии, в плане искаженной оптики.

Я извиняюсь за других комментаторов и за их чрезмерную резкость. Это -
проблема. Однако, если Вы читали книгу Георгия Касьянова на тему исторической
политики, то должны помнить тот важный момент, что конфликты вокруг памяти
вовлекают в себя мнемонических бойцов не одного, а двух лагерей, что - это уже
мой тезис - взаимный страх, конструирование, паника, горечь и обида друг друга
только усиливают.

Давайте сделаем шаг назад и поговорим?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Добрый}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Яків Яковенко} Державною пиши, тварино путінська!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Дєдуш}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Я думаю чипування вже відбулось, тому їдьте в росію, щоб видалити чип. А
оскільки в Україні можуть поставити новий, то залишайтесь там. У Вологді чи в
Сизрані теж непогано, бо там "русская цівілізация".

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кот}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Олексій Дєдуш} Це вам ваш куратор ФСБ розповів?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Дєдуш}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Кот} Так куратор по сарказму

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кот}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Олексій Дєдуш} Пізно, Льошенька, пізно виправдовуватись. Ти вже на олівці. Готуйся приймати гостей.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Дєдуш}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Кот} "Льошенька" це щось із золотокольцових боліт?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg I. Mashchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Уёбище!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кот}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Oleg I. Mashchenko} Ти що, московидло?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Богдан Бойко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Щось пішло не так, в челюстях, А питання. Чому Русскій, а не російський що знову свого нема?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexander Verzakov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Больше скакать, выше частоту и амплитуду!
А, еще, а чего не на мови?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Trayan Kushnir}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Alexander Verzakov} маша, не ерзай на бутылке.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexander Verzakov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Trayan Kushnir} маша, ну не ерзай
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Trayan Kushnir}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

вот уж точно представитель "узкой цивилизации". помойте ее, что-ли


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Садовська Галина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100015870587573}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/201534405_972591266613217_673563045678286761_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=kB77kOtzTMMAX85fvJU&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=b85d6e0766d94575cd92ea9aae80b021&oe=60F5C3DE
  width 0.15

	ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/160277739_917741042098240_5072214836563445683_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=6MIcrvqtHioAX_3XYEv&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=53ad4aa3f538aef3d21cd7f485f74ed4&oe=60F607D9
	width 0.15

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/195489643_965297397342604_438172696929547593_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=xjXKTVCJp_4AX_V3NtU&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=8a3de50c32e09747766990ea98533369&oe=60F482D3
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/122320400_824709154734763_4485168131537273365_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=-0jjfewWis4AX81pfHb&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=8d1a2347e4607233640c0a2ff9fb1dea&oe=60F5DCB7
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth

У мене одне питання? Чому ви ще не залишили України та не поїхали в рашку або в недореспубліки?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Романов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Галина Садовская} і ви повертайтесь до дому)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кот}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Галина Садовская} А ви сама чому не там з вашими московидловскими ім`ям та прізвищем?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кот}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Мирослава Муляр} Самое забавное то, что она пишет из Харцызска, т. е. по её же словам, из недореспублики ДНР. 🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Садовська Галина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Кот} Кот, так вот я поїхала з недореспубліки ще в 2015р, а вам
прихильникам мира рашкі та все що пов'язано з рашкою можете поїхати та
подивиться що робить мир рашкі! І ваша прихильниця професорка також би поїхала
до Донецька та подивилася що зробив руський мир!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yevhen Odnorog}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

той момент, коли не вгодила ні українцям, ні руськочєлюстним йоршикам))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Славко Артеменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Что за бредъ ненависти, проффесорша??? "Наци, они ведь вам этого не зачтут,
если возьмут реванш, если их не удалят с шахматной доски местечковой истории
носители цветного тренда." Я самъ украинофобъ и сторонникъ языковой теоріи т.
Сталина, но что это за заповедникъ рашизма и местечковыъ фобий въ выше?? 

Какъ она тамъ доработала до сихъ поръ. Гонитее ее! Пусть не травит умы
студентовъ - если тамъ еще есть что травить... Украинизация - это очередная
комсомольская забава. Но рашизмъ - на свалку истории!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Мартынов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Славко Артеменко} опять ты попутал член с трамвайной ручкой. Товарищ
Сталин таких, как ты, к стенке ставил без всяких дискуссий.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Varshyk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Кому Драгоманова взагалі звання роздає? То Valentyn Haidai, то оця от...
Значить треба перестати фінансувати універ із державного бюджету

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Гайдай}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Iryna Varshyk} чучело, а ты кто такое, чтоб судить? Потеряйся

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Varshyk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Valentyn Haidai} дуже обідно, ну прям плачу.... Головне у універа фінансування за це забрати, а далі будемо розбирати

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Гайдай}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Iryna Varshyk} що розбирати? Хто буде розбирати? Ви взагалі хто? Ви - бидло, якому дозволили сявкати і яке при потуранні слабкої держави відчуває свою силу.
Але ви не сильні. Вас - смердюча купка, яка вдає, що може розписуватись за весь народ і всю країну. Ваша сила - лише у слабкості влади і її потуранні.
P. S. Не чіпляйся до мене і до інших людей, істота!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Varshyk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Valentyn Haidai} процес позбавлення фінансування запущено.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Гайдай}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Iryna Varshyk} Господь Бог і Матінка Природа дуже давно запустили процес позбавлення такої істоти, як ти мозку.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Гайдай}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Мельник Олександр}, я тобі наречену знайшов!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Дяченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Работал в: Український Професійний Банк
Работал System administrator в компании "Укртелеком"
Учился в НТУУ "КПИ", Киев, Украина
Учился в 277 Киев
Живет в г. Киев
Из г. Киев
Подписчики: 80 человек
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/oleksandr.diachenko}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/1544944_488693477908365_367156045_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=YkV1qPl6q4kAX9-TAqp&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=4913bcb42e5a34f9e3dd779704ba4003&oe=60F4CCDF
  width 0.15
  
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/10407723_678786065565771_7402275334663015827_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=oeYYd02l6yUAX_TMQ36&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=31d8a9e8db524a72e719a3d0bf2872c0&oe=60F60A2F
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/333525_101170063327377_34223392_o.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=q7VYVrU87D4AX_SQEII&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=a7617b559b5853c240a4779a28404f86&oe=60F4BD3A
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth

Чергова істота з мізками заповненими "не на часі". Тільки таким тупим вівціям
заважає розбудовувати економіку закон про мову.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Славко Артеменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Несчастная женсчина, её проблемамъ личнымъ сочувствуешь - пока ее личная
неустроенность не превращается въ ненависть къ стране, народу и государству,
где она живетъ. Мы не виновны въ Вашихъ проблемахъ. Ненавидите Украину и
украинцевъ - ваше право. Какъ и наше право Васъ тутъ не не терпеть! Чемоданъ,
вокзалъ, куда угодно!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Тарасенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Славко Артеменко} а на каком языке написано ваше сообщение??? Сами такое придумали???

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Мартынов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Светлана Тарасенко} это пародия на дореформенную русскую орфографию. От большого ума, видимо.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кот}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Славко Артеменко} Державною пиши, бидлота московська!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Мартынов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/nickkernet}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-1/c0.34.320.320a/p320x320/131377284_474183850228937_8483624671960800675_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=7206a8&_nc_ohc=hE90Zwv1HMcAX_9eNZg&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=4dab0ace88642d9c30511867d0a9e85a&oe=60F566BC
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142231466_499936824320306_2960617835484134163_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=nZ-jeRrYFl8AX9JbfJk&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=bcbf42aae1ddecad7a2119071fd40043&oe=60F4B20B
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Mayorova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Николай Мартынов}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142079112_713776052840331_7553461956752211647_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Y2jcli7_I1cAX_MMPJY&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=831d1e4cd36272a3c0c3fecf8ddc02ac&oe=60F4B4C2
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Mayorova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Вот за это и стояли, хроники событий никто не отменял.
Свободу без жизни? А кому такая нужна?

Глупая риторика, для ведОмых


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Terziohlo Serhii}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Olena Mayorova} ти ж пиздиш, шо дишиш.

І якщо даєш інформацію, то давай її у повному обсязі, а не те що тобі хочеться,
срана вата. Дістали своїми гівновкидами проти власної країни

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/143459873_1078955822571429_8374443203521378023_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Hio9Sobpd1oAX8CMKtI&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=ad05e0236bd5a459cc09971fce3acaba&oe=60F54EB1
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Мартынов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Serhii Terziohlo} да ладно, толку от твоих оправданий. Имеете то, что
имеете. То есть, за что скакали. Всё остальное несущественные мелочи. Это же
ерунда, что во Львове куб газа стоит 11 грн (30 руб), а в Туле или Шымкенте
(Казахстан) тот же куб всего 6 руб. Главное же свобода, не так ли? 😎

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Басов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www. facebook. com/profile. php? id=100011329486586}\par
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Людина просто назвала речi своїми iменами. За це їй неймовiрна повага вiд
думаючих українцiв, а не й.. бнутих "патрiотiв". Хай ура-патрiоти насолоджуються
своїми героями: Аваковими, Гонтаревими, Порошенками, Яценюками, Пашинськими i їхнiми
величними досягненнями, це їх право.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Мартынов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Андрей Басов} пауки в банке, и ничего больше)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Терлецкий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Ору, два пустых бота между собой общаются😂
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Соколова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Училась в Днепропетровский мединститут
Живет в г. Одесса
Из г. Одесса
В браке
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www. facebook. com/profile. php? id=100047433708295}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/193130776_309461973978257_738325521945355246_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=fWx48RqD4FkAX_jbxs5&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=4ca167e2086d073ccd57812a3d40d89d&oe=60F4EE8E
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth

Евгения Биличенко - респект и уважение!!!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Добрый}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Таня Соколова} Державною пиши, тварино путінська!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Соколова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Борис Добрый} почему в путинской Москве находишься, а не в схронах рогуль-поцриот?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Терлецкий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Наличие рашисткой ботофермы в комментах кагбэ намекает)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кот}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Терлецкий} Українською пиши, путіноїдний рашистський бот.))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Терлецкий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Кот} Страшне шо коїцця!🤔

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кот}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Терлецкий} Пізно, москалику. Готуй ребра під ніж.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Шишман}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Отличный пост. Но комментарии ещё более показательны, чем сам пост.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alina Behn}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Иван Шишман} Европа))))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Сураго}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Работа не по найму
Учился в Одесса школа 119
Учился в ОДЕССКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ ЭКОНОМИЧЕСКИЙ УНИВЕРСИТЕТ
Живет в г. Одесса
Из г. Одесса
В браке
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100022361446939}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/117553950_778103676278340_4797504407416436002_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=JMKovr8d5CoAX_DLXP-&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=d7f1e9dee4db3eb1b94a4552e5fa481b&oe=60F54CFD
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/190066547_975155099906529_6787925595745219041_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=Y7kn1LNwxaQAX-bsBl8&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=c7ee8864442f956ca206784dbc3108ca&oe=60F52A8A
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth

Пост с характерными оборотами о \enquote{онкобольной американской колонии} и
\enquote{soros-people}, \enquote{наци} и т. д безусловно достоин любой критики. Но то, что под
ним устроили люди, видимо, считающие себя \enquote{украинскими патриотами} вызывает у
меня куда большее омерзение, чем политические взгляды автора поста. 

Подробно высказываясь о моральном, физическом и интеллектуальном облике автора,
вы сами проявляете редкостную интеллектуальную импотенцию, не найдя аргументов
опровергающих ее, более чем спорные, утверждения. 

Ну а набившие уже оскомину пожелания \enquote{чемодан-вокзал-Россия}, так хорошо
услышанные крымчанами и частью жителей Донбасса, лишь подтверждают, как ее
тезис о ксенофобии достигшей \enquote{гражданского апогея.}, так и скудоумие авторов
этого пожелания, до которых еще не дошло, что кое-кто может отъехать вместе с
территориями на которых живет. Вы сами, в большинстве своем, вместо того, чтобы
опровергнуть тезисы автора, своими комментариями сделали все, чтобы их
подтвердить.

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Шишман}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Вячеслав Сураго} Это главная проблема украинского национализма. После смерти Вячеслава Черновола он лишился интеллектуального содержания, деградировав до уровня палки и камня.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Славко Артеменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Вячеслав Сураго} Отвечу Вамъ примеромъ евреевъ. Между 1933 и 1945 г. да
и потомъ, они словъ въ общении о немцахъ не выбирали. Может Вы не знаете, не
желаете знать, но война на Дондассе показала, что насъ украинцевъ будут
уничтожать. Соседскому империализму все равно на какомъ языке мы говоримъ.
Москве важно чтобы насъ не было.. Вотъ мы и отвечаемъ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Сураго}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Иван Шишман} Да, мне сложно представить Черновола в такой толпе. И
убийство Черновола - это потеря не только для украинского национализма, но и
для украинской государственности. Кстати Черновол допускал возможность, как
сейчас бы сказали, "региональных языков". Наша общая беда в отсутствии
достаточного числа умных людей. А с дураками, даже если они разделяют твои
взгляды, каши не сваришь. Ну а если они против тебя...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Сураго}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Славко Артеменко} Ну то, что Путину все равно на каком языке мы
говорим, это мне известно. Он воюет за территории, люди лишь пешки в этой
войне. А отвечаете вы, явно не по адресу. Не знаю, что там говорили о немцах
евреи в 33-45 годах, но спешу вам сообщить, что реформа русской орфографии по
которой исключался твёрдый знак (Ъ) на конце слов, прошла еще в 1918 году.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Воробьева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Вячеслав Сураго} А зачем Путину территории? Что, есть кому осваивать?
Жизненного пространства не хватает? И чем рсскоязычные украинцы так уж
отличаются от жителей РФ? Что-то вы не то пишете.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Славко Артеменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Светлана Воробьева} Спросите Путина, почему онъ вкладывает деньги въ Крымъ Днр, ЛНР, Сирію, а не въ РФію?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Сураго}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Светлана Воробьева} Затем, что без территории Украины Россия недоимперия. В глазах Путина Украина часть России ,украинцы и россияне- один народ. А раз так .то не проблема заселить территории правильным населением. Кстати именно так и делается в Крыму.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Воробьева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Вячеслав Сураго} В Крыму? Каким таким правильным населением? Это что-то новенькое.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Сураго}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Уже несколько лет идет постоянный приток населения с территории РФ в Крым. От
Кавказа до Дальнего Востока. Коллега набрал персонал, так кандидаты были в т. ч
из разных регионов России.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Воробьева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Вячеслав Сураго} Ну, и чего бы им не ехать в Крым? Что это доказывает? Разве что ответ на вопрос: чей Крым?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Сураго}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Светлана Воробьева} Ответ на вопрос: "Чей Крым?" можно найти в учебнике географии любой страны мира. Разве что кроме РФ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Воробьева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Вячеслав Сураго} Ну, что же, остается только утешаться этим фактом.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Евчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Якщо мені щось не подобається, я шукаю те, де мені комфортно, може спробуйте де
вам краще буде?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Дейкина-Овчинникова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Николай Евчук} - а может просто вы уедете и всем будет лучше?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кот}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Николай Евчук} Україна - для Українців. Геть, бидло!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Дейкина-Овчинникова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Кот} - ну что сказать, поЦреот)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Евчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Natalia Deykina-Ovchinnikova} ви уважно прочитали, що я написав? Мені комфортно в Україні і по українські, що вам в тексті не зрозуміло. І не кажіть, що мені робити, я не скажу куда і як скоро вам йти.)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Дейкина-Овчинникова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Николай Евчук} - так и мне неплохо, но значительно лучше будет, если вы
уедете собирать клубнику до Польщи или мыть унитазы в Италии. Воздух станет
чище на Родине!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Воробьева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Николай Евчук} Вам комфортно в Ивано-Франковске? Ну, и живите, не
лезьте в другие регионами со своими вказівками. Вы советы уже сильно
переплюнули. При них продавцов в магазинах не заставляли говорить по-русски. И
школы, думаю, у вас там были в основном украинские.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Daniil Reign}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Кот}, якщо ти не вкурсі манер в сторону свого « Старчого
моразму», то я тобі нагадаю/розповім: Одне з манер спілкування – це
спілкуватися злюдиною на тій мові якою та людина володіє або їй зручно
розмовляти нею. Схоже про це всі забули?!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Константинович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Daniil Reign} один говорит по русски, другой по-украински. на каком языке им тогда общаться?????

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кот}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Daniil Reign} Не виправдовуйся, гнидо ФСБшна. Зникни, поки цілий, есесман.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Daniil Reign}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Konstantin Konstantinovich}, у кого лучшие манеры, то уступит и перейдет на язык собеседника

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Daniil Reign}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Кот}, твій найбільший страх – це зустріти мене на вулиці!)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Daniil Reign}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Кот}, мені навіть нічого робити не прийдеться, я просто крізь очі загляну у твою жалюгідну душонку ( чи те що від неї лишилося ) і в той самий момент ти твої колінки почнуть тремтіти і ти позвеш мати, а я просто піду.
Гиєни завжди відчувають Лева!🦁

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Константинович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Daniil Reign} вообще на льва не похож

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Михайловский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

"Высокие, высокие отношения!" ,БРАТТЯ УКРАЇНЦІ.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Славко Артеменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Достаточно прочесть въ комментахъ испражнения ненавистниковъ Украины и
украинцевъ чтобы понять позицию техъ, кого уничтожает россійскій империализмъ.
Москве все равно на какомъ мы в Украине общаемся, ей важно чтобы насъ не было!
При воинствующемъ московскомъ имперіализме мы вправе защищаться какъ можемъ. и
да, укаринизація таки жестокая комсомольская забава. А чего ожидать отъ
колониального народа.... 

Меньше надо было унижать украинцевъ!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Славко Артеменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Россия Вашей мечты, дорогіе мои ненавистники Украины, уже создана - на
оккупированномъ Донбассе. Только Васъ туда палкой не выбьешь((((.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Добрый}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Славко Артеменко} Державною пиши, тварино путінська!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Славко Артеменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Борис Добрый} Бгысь, человечекъ безъ имени))) Анонимъ((( Фу.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Михайловский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Боже, какой редкостный мудозвон.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Pavel Mogilevskiy}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/pavel.mogilevskiy}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/31590545_1975928849107873_6049501658784727040_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=JJn236i_VtwAX-YyF89&_nc_oc=AQlPFOtXF6EXIjEQYEbz5spys3xOUaWhwACJvr8sNXLLC2WAfxVE5-Z8yjAJUnFtvCE&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=27b44fa825f06ce3e371ec5fb3f7c0cb&oe=60F5713E
  width 0.15

\fi
%%%endfbauth

Йобана вата!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кот}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Pavel Mogilevskiy} Вітаю в українській компанії, московидло недорізане!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Оптимістенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Це добре коли такі пришелепкуваті не стримуються у своїх судженнях. Одразу видно від кого триматися подалі.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Деркач}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Молодец, смело и правильно, а кому очень надо ехать, европка ждет своих рабов!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Коваль}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Недотах детектед)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksa Buynov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


разрывами понадусеровских пердаков удовлетворён...)), но где же вы раньше были?
а про закон - так хто ж его выполнять то будет , все как говорили на родном
языке, так и будут говорить, и подавляющее большинство на русском, ну а кто то
на суржике и других мовных диалектах, коих, как известно, более четырёхсот


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Лоза}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Да, мы уедем и увезем своих умных детей. А к вам со временем приедут те
шикарные граждане, которых вышлют сюда из Европы. И тогда, например,
изнасилование вашего "неверного" ребенка будет для этих граждан только плюсом в
их религиозную карму. А мы-то - уедем, да.. Те, кто берет на себя право
указывать гражданам, куда им ехать, не представляют, кто сюда в скором времени
понаедет. И учить вы будете уже их язык.\Smiley[1.0][yellow]

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ирина Лоза} в тебе точно розумні діти? Взагалі то від розумних батьків розумні діти.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Лоза}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Катя Болванова} с твоей фамилией я бы помалкивала.\Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Болванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ирина Лоза} а чем тебе не нравится моя исконно Мордовская фамилия? Ведёшь себя как подросток из семьи алкоголиков. Я и так поняла , что ты дура, могла и не подтверждать

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Лоза}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Катя Болванова} ну, во-первых, ты не хами. Я тебя как бы и постарше буду. Ты обычный бот, я тебя ставлю в бан. Не благодари.\Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Славко Артеменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ирина Лоза} умныхъ.. умныхъ давно увезли.... ваши остались)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Лоза}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Славко Артеменко} может, сравним наши места работы, чтобы выяснить, кто
умнее?\Smiley[1.0][yellow] В отличие от вас, я не стану комментировать ваших детей. Они же не
виноваты, что у них такой отец.) Возможно, что детей у вас еще нет. Но и смена
национального состава страны - дело не быстрое. Так что и на ваш век хватит
понаехавшего вместо русскоязычных отребья. Еще плакать по ним будете....
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Малснячук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Евгения я верю что вы говорите правду,только правда это ваша и только. Покажите что вы не сдаетесь. Показательно под камеру, свалите из этой ненависной вам страны. Оплачу билет до мацквы.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Діяна Тяско}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Я дякую закону за те, що вас і вам подібних так бомбить. Аж шкварчить

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ruslan Salabun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Оце писаки русел мовні моє дитя розумне я вивизу а приїде.... хто сказав що
розумне....? Якщо батьки інваліди неможуть вивчити мову країни в якій
перебувають!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ruslan Salabun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Artem Shcerbak} ти насебе поглянь і звернись по допомогу в лікарню,ущербний!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Шпулак}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ruslan Salabun} "вивизу", "неможуть". Про розділові знаки взагалі мовчу\Laughey[1.0][white].
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Климов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Учился в ОГАСА (бывш. ОИСИ)
Живет в г. Одесса
Из г. Одесса
В браке
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100057059418663}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/217398420_312156014029710_4629763888273626320_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=iQNn6Ub7bo8AX_15uWx&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=3d71b0c9c286f8f43c8b20a0b64090e9&oe=60F5D7E2
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/132255091_165210148724298_747792779053159177_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=edke0Fj0fFEAX8Iifut&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=0515f54cfcc3d69f2e2542bfc2898330&oe=60F560C0
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth

Ты смотри, как рогули свидомые развонялись! Правда в глаза колет, потому и
беситесь уроды!😆😆😆

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142869512_191515692760410_6080266121146015006_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=4ro0PuS_ZH0AX-h2sfg&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=a43e5a4fe05b4795d51e5febc2d996ff&oe=60F48A82
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Кравцова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Павел Климов} вчи мову манкурт і не скигли

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Климов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ольга Кравцова}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142486012_191526099426036_4508599541830957801_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=g_P80zhEEc8AX-qKFFs&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=da2d90366fce1967f011f10bbfbbe704&oe=60F4654F
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Кравцова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Павел Климов} ага, особливо коли мати вживала бояришник

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Semenyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Павел Климов} 

Что ты знаешь о Галичине, невежда? Ты хоть Франка читал в
оригинале? Или Кобылянскую?  У украинских интеллигентов Галичины на полках
стояли произведения и украинских, и русских авторов. У русских (в Украине)
нередко — только русские. Так кто на самом деле тут образован, а кто "рогуль",
не знающий языка страны, где живет? 99\% украинцев владеют русским языком, а
наоборот сколько? Как можно жить в многокультурной Одессе и транслировать на
другие народы свой примитивный шовинизм?!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Духонченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Volodymyr Semenyuk}, по-перше, дяка галичанам за чистi клозети Польщi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мырон Колодко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Павел Климов} 

Слухай сюди, по ослиному упоротий прєдставітель руцкава
міра: в першу чергу саме з-за таких у**бків, як ти, Московія прийшла в Україну
з війною.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ilja Melnik}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Павел Климов} жопежезе)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Кравцова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Дмитрий Духонченко} 

а що, до Польщі тільки галичани їдуть? А по друге, краще чисті клозети Польщі,
ніж відшліфовані д@пи московитів

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Комаровский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Павел Климов} паша, пиздуй в мордву
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Стригун}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100061388792261}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/215532110_197331485656477_3239680515809905667_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=y4QeJF2D3cMAX8r9R-3&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=568ba24d37fb9132fb4f3ca993c562a5&oe=60F4EBE4
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/s1080x2048/149818601_115350527187907_8999686440669468147_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=zNDGLwTedsUAX-Ngp9G&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=6505495c1297185ac6385342ca0f8315&oe=60F52C22
  width 0.12
\fi
%%%endfbauth

Она хоть смотрит что она чучело фотографирует? такая если приснится, можно записываться в психиатру.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Евстратьева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Наталья Стригун} зато вы красотка надо полагать

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Сасяк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Наталья Стригун} хамить не надо.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Стригун}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Оксана Евстратьева} ну да

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Стригун}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Таня Сасяк} а кто хамит, я констатирую факт, и вообще, то что она творит, это норм?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Mayorova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/olena.mayorova.7}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/131757978_691878338363436_7597491090933683021_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=gQXhdNAzZpcAX8hkTV5&_nc_oc=AQmapCu7z92EMUb1tiLjS645TLSdsKqjnoKDlkq1hw-GNyto_yCw-dj9OreTZUYbn3Q&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=34ab9fe9295b2d2f9195d93ca4676b3f&oe=60F5B3B0
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/78724583_431611891056750_6461966545248583680_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=HY0qo_DXNvkAX8bxaZg&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=089bd1d3193fc29aad2a5a0c331809a7&oe=60F57D4D
  width 0.18

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/43518796_175038080047467_6520076434856214528_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=jbdENFJk_4sAX97umhP&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=8fbcf8e249f5a5df0ca04a9a1696c594&oe=60F46BB3
  width 0.18
\fi
%%%endfbauth


Пока ведОмые, не научатся слышать, понимать, логически мыслить, толку в стране не
будет. Ну, не понимает Галичина, что у нас, без их присутствия был правый и левый
берег Днепра и все кто справа, относились к Речи Посполитой, все кто слева - к
империи Российской. И всегда, всегда мы говорили на русском, своем, родном. Это
наше, родное, оно никуда не делось, его просто начали попирать и топтать
чуваки, которых мы приютили.

Оболваненные, бескультурные, безнравственные, пришедшие со своим уставом в чужой
монастырь. Для них, чем хуже, тем лучше. Расколотое общество - их заслуга, война, - их
заслуга, нищета в стране и раздрай - тоже.

Нет, молодец, Женя Бильченко, права, браво профессор! Нас миллионы и мы не
должны и не будем терпеть эту нечисть.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Semenyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Olena Mayorova} Это кто здесь "нечисть", интересно?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Р. С.}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Olena Mayorova} а чому ж ти не нагадуєш, що твої пращури на дереві голою сракою
світили колись, хвістом прикриваючись?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Kozlova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Olena Mayorova} 

тётя, иди ударься об березу! А я из Донецкой области - ехайнахуйврасиюшку! Я
это же и авторке выше предложила. А мы будем любить, учить и говорить
українською!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Semenyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142822161_10159351209402259_9148558958504916732_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=9dYjhXI3RZMAX8502fb&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=ed0b7a33726f4e8a650324632ed4fcc2&oe=60F49095
  width 0.3
\fi

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гайдай}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Неуважаемая, (отвечу вам на том же языке) вы предодаватель в ВУЗе, я бывший
учитель, который красную пасту сменил на автомат. Теперь, ещё в Риме было
сказано, "Dura lex, sed lex" Если вы не уважаете закон своей страны, не будете
вы любезны эмигрировать в страну, язык которой защищаете в моей?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Mayorova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


\textbf{Денис Гайдай} Современная, независимая Украина является преемницей УССР, так
решили, это тоже закон. А значит, речь идёт не только о территориальных
границах, но и обо всём, включая языки. Конституция, - это тоже закон. Какой же вы
учитель, если игнорируете законы нашей страны и принимаете только закон хунты? Её
уйдут, законы пересмотрят и вернут в правовое русло.

Гражданское противостояние закончится именно тогда, когда восстановится
законность в стране. Пока что, для одних, - чем хуже, тем лучше. Так будет не
всегда


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гайдай}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Alex Twiddler} 

Да ні, ти трохи помилився, моя Країна Україна, і я якось
у формі, і якось від вас, уєбанів зі зброєю в руках її захищаю.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Twiddler}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Денис Гайдай} Ну, тогда готовься к земле, как сказал великий оратор Кличко.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гайдай}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Olena Mayorova} Хунти??? 73 відсотки країни вибрало президента, який зараз затвердив цей закон. Ви зараз про що?????

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гайдай}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Olena Mayorova} А громадянського протистояння ніколи не було. Є гібридна війна, і я не з преси за неї суджу, А як людина яка в ній вже 4 роки.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гайдай}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Alex Twiddler} не дочекаєшся, півник

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гайдай}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Alex Twiddler} Знаеш, полуумный, я в отличии от тебя знаю польский, чешский, болгарский. Кто из нас недоразвитый?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Twiddler}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Денис Гайдай} "Знаешь" пишется с мягким знаком, идиот. Какой ты учитель? Ты же пишешь с грамматическими ошибками. Почитай свои перлы выше. 2) То, что ты знаешь польский, не вызывает вопросов, ополяченная свинья, но твоё желание пообщаться на иностранных языках вызывает удивление) Were you dropped on your head as an infant or were you just born stupid?) It's obvious you're having some mental sickness)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гайдай}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Alex Twiddler} не, добре, много се радвам, че сте усвоили превода на Google, браво, хваля.
 · Ответить · Показать перевод · 24 нед.
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Twiddler}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Денис Гайдай} 

Ты настолько тупой, что даже сам не представляешь, какой ты тупой) Возьми мой
английский текст и вставь его в переводчик гугла. А потом поменяй окна с
английского на русский и наоборот. Показывает оригинал, который я написал?)

Нет. Переводчик гугла никогда не переведет живую речь, а тем более сленг. В
этом-то вся проблема интернета, что такие, как ты, выдают себя за других людей.

Вы тут все учителя, полиглоты и всё остальное, а на деле тупое малообразованное
быдло.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Mayorova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Денис Гайдай} я про майданы в стране, Зе это лишь продолжение беспредела. Не читай между строк

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Mayorova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Денис Гайдай}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142345922_714155252802411_1766479302364500003_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=B_Iv-5lSM_QAX9pr8T6&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=426fc47cdd93afcdc7b855f9b8cd5823&oe=60F51DAC
  width 0.3
\fi


\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alessandro Shepetukha}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Не бачу ніякої різниці між упоротими різного політичного знаку. Через одних
Росію вже більш ніж 20 років грабує кремлівське ОПГ під знаком скрєп, через
інших - Україна стрімко африканізується. І скоро буде заздрісно дивитись на
деякі країни Середньої Азії


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Жидков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Жаль позднее прозрение

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kostya Pryntsypal}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Матір Божа!!!)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любовь Якубович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Ще одна проффесор. Залишається ще по пенькам прстрибати

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Юрченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100017166948693}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/18519784_110728329509398_4685875924042522906_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=eJyRL9L_Kx0AX-iRtcs&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=5ec57f7e290d42dc5a8175ad9c8d436e&oe=60F6380C
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/46759993_341328699782692_7794608942016888832_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=A61nd0HPQA4AX9tky_q&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=94e65ecea4e987369c14388b6a874359&oe=60F52719
  width 0.12
\fi
%%%endfbauth

А яке ж воно страшне.....

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Ежков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Юрій Юрченко} весомый аргумент в вашу пользу😃👍

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Semenyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Юрій Юрченко} не уподібнюйтесь ватникам, будь ласка.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Юрченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Volodymyr Semenyuk},а в чому?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Petro Nepyivoda}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Воно таке страшне, нахабне і бридке як і практично всі кассапи, але горе тим, хто їх не знищує як тарганів.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Юрченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Ну що я можу сказать? ДЕБІЛ..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Юрченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Alexandr Zamlynnyy} Ну що я можу сказать? ДЕБІЛ..
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Дяченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Дегустатор в Украине
Изучал Наивысшее в Высшее
Учился в 1
Живет в г. Киев
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/r.dyachenko}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/13173481_990204124362617_3059335234915930566_o.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=llfHj_BKPE0AX9dt7Ke&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=f09ba7f5add39ceea735cead5b02e299&oe=60F503F6
  width 0.1

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/20157085_1367724169943942_3411859961221522038_o.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=aM3lVqefClMAX9lhjdM&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=3da1b91243318bb9bb94e2c57713f0ad&oe=60F58B45
  width 0.2

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/10639660_709925509057148_353867773944645715_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=FjPk-y5I6E8AX-W70vp&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=e8c7e6aca9ce5ef505ed5221cccadd48&oe=60F64398
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth

Евгения, отличный пост! Вы назвали вещи своими именами.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ihor Bohayets}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Руслан Дяченко}
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142707125_10159985026231789_615749739009762771_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=dTud1GUXyJsAX_9ixfH&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=438ca6e016c16f579b44d06154133f8e&oe=60F64686
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Terziohlo Serhii}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Руслан Дяченко} по єбальнику тобі в ащіти треба, ур.од
\end{itemize}


\emph{Volodymyr Semenyuk}
Интересно, кто же здесь "наци" и чем т. н. "русская цивилизация" отличается от нормальной современной многокультурной глобальной цивилизации?
Не те ли, кто в 21 веке продолжает повторять имперские бредни о якобы неполноценности украинского языка, украинской культуры, украинцев как нации? Распространять путинские фальшивки 2003 года о "делении украинцев на сорта"?
А, я понял, "наци" — это этнический еврей Сорос, борец с нацизмом и прочими диктатурами! И глобализм — это "нацизм", потому что не позволяет отморозкам "русского мира" типа дугина и хазина "убивать, убивать и убивать" украинцев миллионами, не дает здесь установить "русскую цивилизацию", в которой не будет места ничему украинскому и вообще "нерусскому".
К счастью, "русская цивилизация" обречена в силу неизбежных законов Истории. Не русская культура или язык, а именно это упоротое антиисторическое недоразумение со своей реакционной идеологией противодействия любому глобальному прогрессу тупо из принципа "а баба-яга против". "Русский мир" будет уничтожен и осужден, как когда-то "тысячелетний рейх", и в Москву тоже придет нормальный демократический мировой порядок. А мы не в Москве, і нам своє робить.

\end{itemize}

