% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_12_2021.fb.arestovich_alexei.1.a_vot_i_rozhdestvo.cmt
%%parent 24_12_2021.fb.arestovich_alexei.1.a_vot_i_rozhdestvo
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

\iusr{Михайло Цехош}
З Різдвом.

\iusr{Nigyar Aliyeva}
С Рождеством Вас!

\iusr{Дмитрий Владимирович}
С рождеством.. Очень хорошие, правильные слова Алексей..

\iusr{Сергей Быстров}
100 \%!!!! Недавно задумывался, верю ли я в Бога ? Пришёл примерно к таким же выводам ! С Рождеством, Алексей!

\iusr{Александра Арнаутова}
Тепло как. @igg{fbicon.heart.red}С Рождеством.

\iusr{Сергей Яблуновский}
Прекрасная апология!

\iusr{Сергій Бондаренко}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/8f93ae57d3b929d001e2c0023cf26022.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Tamara Gridina}
До слез!
С Рождеством!!!

\iusr{Юрий Захарчук}
З Різдвом)

\iusr{Vita Čepulytė}
Спасибо, Вам, за такой душевный пост и за поздравления. С Рождеством!

\iusr{Самир Мамедов}
С Рождеством!

\iusr{Serhii Hora}
З Різдвом.

\iusr{Mike Kertser}
Поздравляю с Рождеством!  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Ирина Рыбалка}
Спасибо, Алексей Арестович, обнимаю тебя. Пусть происходит много добрых чудес в твоей жизни.

\iusr{Олександр Лукерченко}
Красиво!
С Рождеством!

\iusr{Ростислав Николаенко}
З Різдвом!

\iusr{Евгений Середа}
Merry Christmas dear friend!))

\iusr{Mykola Horbal}
Дякую, Олексію! Приємно вражений! Слідкую за Вашим духовним ростом. Плекаю надію колись зустрітися. Будьмо!

\iusr{Leyla Rey}
Так красиво @igg{fbicon.hands.pray}  спасибо Алексей, с Рождеством нас @igg{fbicon.glowing.star} 

\iusr{Valentin Gadenoff}

Красиво)

\iusr{Лада Антомонова}
Реву. Очень трогательно

\iusr{Наталия Ишкова}

Светлого Рождества, Алексей!  Сильно
@igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3} написали. Человек ленив, в большей
мере, и злится на других, которые видят иначе, творят иначе, рискуют и
созидают.  И хотят распять.

\iusr{Сергей Липчанский}
С рождеством!

\iusr{Сэл Манн}
С рождеством!

\iusr{Marya Pavlyuk}
З Різдвом христовим вітаю!

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/269873270_985824152019366_1608736319583872329_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=yPQF2QHNyN4AX8F-xu7&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT-pOZdz88-svMN7yNcoUU8NqNa3tHC0kyieLTUaAofEYQ&oe=61CB5FFB
  @width 0.3
\fi

\iusr{Юрій Стельмах}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/269866877_4740126122701078_7497753309622592534_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=0EeURBPy00YAX8Xoa6G&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT8R1xVJ8wflLoKerpDk__j3CBNFEbnXG1-R-KDQzvn54Q&oe=61CC3687
  @width 0.3
\fi

\iusr{Алекс Шевченко}
З Різдвом !

\iusr{Сергій Уткін}
Спасибо

\iusr{Ivan Eduardov}
C Рождеством вас, пане майор! Отдыха и духовного восстановления в эти дни

\iusr{Mykhailo Havryliuk}
С Рождеством @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Светлана Огородник}
Дякую. Христос Народився! Славимо Його!

\iusr{Vugar Hajiyev}
С Рождеством Вас Олексій Арестович ! Мира и процветания Украине!

\iusr{Alexandr Chulkov}

\enquote{...семья, тишина, покой и мягкий свет - главные ценности любого
времени человечества.  Что это и есть - главный порядок, необходимый Человеку.}
Ну, не знаю... Для нас, людей, особенно тех, кто хлебнул горя и устал от бреда
разрушений, это и в самом деле наивысшее земное благо. Но что касается
\enquote{небесной логики и целей}, якобы предполагающих нас постоянно учить
уму-разуму, то есть, подвергать всяческим испытаниям и урокам, то получается
абсолютно противоположное. Ну какая может быть эволюция человека, если его не
мучить и не терзать? Так что не очень это убедительно, насчёт покоя и т.д.
Боженьке вряд ли есть дело до наших мечтаний, особенно после того самого
распятия...

\iusr{Сергей Чегренец}
Люди так ничего и не поняли.

\iusr{Олеся Арестович}
Счастливого Рождества ) поклонение маме и малышу - это главное поклонение в мире )


\iusr{Людмила Куклева}
Светлого. Рождества

\iusr{Oleksandr Chyhidin}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/32c55081cd3f573984dcb02e1708ee04.png
  @width 0.4
\fi

\end{multicols} % }
