% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.dates.28_10_2022
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi.dates
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{09:49:19 28-10-22 Галина Баева (Анненкова)replied to Lada}

ХОХЛЫ!После завершения Спецоперации, всем советую сесть за учебники истории! Не ваших сказок, а истории! Чтобы наконец прозреть и понять кто вы, откуда и что из себя представляете! Начните с Чёрного моря. Которое образовалось Азовским, Аральским и Каспийским морями, за миллионы лет в результате разделения на отдельные водоёмы древнего океана Тетис. А не украми выкопано!
И выбросьте лопату из музея, не позорьтесь! А на берегу Чёрного моря жили Сурожские Русичи два тысячелетия.
Насчёт Киева выучите как молитву: Киев- мать городов Русских! РУССКИХ! Не Украинских!!! И правили там Русские князья! Украины и в помине не было, была территория
У края-Окраина, куда ссылали всех дураков по приказу русского царя Ивана Грозного!
Выучите наконец как появилась Украина и когда! И вошла она в состав СССР без Крыма, Донбасса, Харькова,Одессы, Николаева, Херсона! Даже Львов был не ваш! Вы сносите памятники советским войнам, а это были и ваши предки!
Вы глумитесь и насмехаетесь над героями Советского союза, но это были и ваши герои! Вы топчете и жжёте знамя победы, но это было и ваше знамя! Можно продолжать бесконечно!
Вы позор всего мира! Вы не великие! Что вы рассказываете своим детям? Не о Жукове! Не о Гагарине! Не о Суворове!
Вы им рассказываете о Бандере и Шухевиче! Предателях и нацистах, которые кровью невинных залили вашу землю!
Изучите историю! Оглянитесь на всё то, что вы натворили!
Наша сила в правде и с нами Бог! Мы чтим своих предков, любим свою Родину и всегда будем стоять за неё насмерть!
А вам я советую только молиться! Отмаливать грехи перед Богом! Да, мы разные!
Мы славяне, а вы предатели!

\paragraph{09:53:35 28-10-22 Галина Баева (Анненкова)replied to Світлана}

Я не радуюсь смерти «укропов».
Ничего в том хорошего нет.
Это грустный финал остолопов,
Жизнь продавших за пару монет.
Сами выбрали подлую шайку,
Уходя на майданах в экстаз,
И создали страну-попрошайку,
Все богатства спустив в унитаз.
Были те, что на площади ржали:
- «Перемога! Або куля в лоб!»
Но они почему-то сбежали,
Бормоча: «После нас хоть потоп!»
Те же, кто остаётся у власти,
Получив на всевластие бронь,
Рвут державу на мелкие части
И швыряют, как уголь, в огонь.
Этих выродков жалкая горстка,
Из болотной трясины замес.
Но у них есть свирепое войско,
Что под стать живодёрам эСэС.
Нет, они не подносят снаряды,
Не глотают удушливый дым.
Это «храбрые» заградотряды,
Что стреляют лишь в спину своим.
Украинцы, ведь вы же солдаты!
Сколько можно покорно молчать!
Почему вы свои автоматы
Не направите в грудь палачам?
Если б вы поступили достойно,
Уничтожив бандеровский клан,
То давно бы закончилась бойня,
Где славяне стреляют в славян.

\paragraph{10:04:45 28-10-22 Юрий Афанасьевreplied to Степан}

Речь Путина. Краткая версия.
Основные моменты (на слух):
— Англосаксы - хамло и бандиты.
— Европейцы - дикари и терпилы.
— Азиаты-африканцы - правильные пацаны, их несправедливо щемили.
— Хрен вы нас отмените! Руки коротки!.
— Гегемон - это ругательство.
— Давайте жить дружно.
— Заряжай…

\paragraph{10:14:27 28-10-22 Мария Леонидовна Расторгуева}

ВСТАВАЙТЕ РОССИЙСКИЙ НАРОД!

Навяжет всем Запад,

Своё миро-строение

Где войны и кровь,
И одно обострение !
И грязную ценность,
Навяжет нашей стране.
Провокация и разжигание.
Для всемирной войне!

------------------------------

Вся ценность России ,

Любим и бесценен.

Вставай Мусульманский,
И Христианский народ !
Борьба за людей,
За веру нашу - священный.
Мы обьявим врагам .
Справедливый ДЖИХАД!!

\paragraph{11:39:43 28-10-22 ✪☞ ʇეทƃทჶᛜบ ☜✪ T͜亗}

После того, как граждане Украины 5 месяцев спамили фотографиями мертвых русских всем подряд, без разбора. Звонили матерям убитых солдат и глумились над ними. Снимали видео с издевательствами над пленными, гордились человеком, который воткнул нож в глаз солдату… После публикации роликов с обоссыванием трупов, приготовлением еды из обгоревшего танкиста для собаки, езды на крузаке по мертвым десантникам. Кучи доказанных случаев с кастрацией, строительной пеной в жопе, приготовлением тортов в честь гибели русских командиров, народные песни про геноцид россиян.. Вы будете говорить, что картинка выше - СЛИШКОМ ЖЕСТКО? Ну-ну.
Казалось бы, понять вас можно. На вашу родину напал враг, вы в беде.. Но вы ведете себя ВООБЩЕ не как народ, оказавшийся в беде. Это НЕ европейские ценности. Это не человечно. Это не позиция жертвы. И не надо указывать на некорректное поведение других, когда ВЫ вещаете одну и ту же байку уже не первый год. Ополченцы ДНР для вас не люди, теперь и вся Россия..
Вы свое лицо показали уже давно. Теперь правила игры диктуете не вы. И в отношении простых россиян к вам виноваты вы сами. Никакая российская пропаганда не справилась бы так хорошо, как обычные украинцы, которые залезли в интернет. Мы - враг для вас. Вы нас ненавидите. На все факты ваших зверств ответ один: «а вот в буче…».
Это не россияне открещиваются от своих родственников, на основании их проживания в Украине. Это не в российском гимне есть строки про «Сгинут наши вороженьки как роса на поле». Диалог бесполезен, уроки усвоены, едем дальше. Невозможно представить, чтобы русского офицера хвалили у нас в соцсетях за то, как ловко он простреливает колени пленным ВСУшникам. Занавес.

\paragraph{11:41:55 28-10-22 Саша Пархомreplied to Вита}

❗️ Украина исторически складывалась как искусственное государство, заявил Путин.
«Относиться к тому, что украинцы считают себя отдельным народом, можно только с уважением».
Президент добавил, что единственным настоящим гарантом суверенитета Украины могла быть только Россия, которая ее и создала.
Новости здесь 👉 Срочные Новости

\paragraph{11:42:01 28-10-22 Саша Пархом}

⚡️⚡️ Россия показала Западу последствия авантюры на Майдане
Немецкая газета Junge Welt пишет, что Украина продолжает требовать от ЕС и США финансовую помощь. Причём аппетиты постоянно растут, а требования становятся похожи на постановку задач. Что бы кто ни говорил про денежные вливания Киеву, на Западе отчётливо понимают, что возвращать долги никто на Украине не планирует.
Россия по сути оказалась в выигрыше и достигла одной из своих целей. Она «отравила Западу его геополитическую добычу» и показала последствия одобрения военного переворота на Украине в 2014 году с нацистами в авангарде.
ЛУЧ ИНФО - ПОДПИСАТЬСЯ 👈

\paragraph{17:06:38 28-10-22 Хрюн Моржов}

🇷🇺Удары РФ по энергетической системе Украины 27 октября 2022 года — анализ Рыбаря
Команда Рыбаря продолжает ежедневный анализ последствий системного огневого поражения объектов энергосистемы Украины.
🔻За сутки наша команда зафиксировала два удара:
▪️ПС Киевская 750кВ — подтверждено поражение автотрансформатора
▪️ПС Белоцерковская 330кВ — вероятное повреждение
🔻Сегодняшний удар по ПС Киевская 750 с точки зрения эффективности оказал влияние куда большее, чем все предыдущие удары по Киевскому энергоузлу вместе взятые.
▪️Уничтожен, как минимум, один однофазный автотрансформатор 750/330кВ. Защитные экраны, отделяющие однофазные автотрансформаторы друг от друга, могли защитить остальные трансформаторы от повреждений, но уничтожение хотя бы одного из трёх делает бесполезными оставшиеся два.
▪️Мощность одного автотрансформатора составляет 333 МВА: ВС РФ лишили Киевский энергорайон технической возможности получать 1000 МВА мощности от Ровенской и Хмельницкой АЭС. И это очень много.
Да, мы понимаем, что трансформатор мог не использоваться на все 100%, но предполагаем, что вторая тройка однофазных трансформаторов была повреждена в результате предыдущих ударов (к сожалению, фактов объективного контроля не хватает).
▪️Это очень серьезный удар по энергосистеме Украины. И последствия не замедлили сказаться на Киеве: волна внеплановых отключений электроэнергии накрыла всю столицу и область.
Несмотря на наличие в Киеве собственных источников генерации — ТЭЦ-5, ТЭЦ-6 (которая также пострадала в результате удара и потеряла половину генерируемой мощности), и Киевской ГЭС, а также Трипольской ТЭС в непосредственной близости от столицы, — их энергии явно не хватает для нормальной работы энергосистемы.
🔻Отсюда напрашивается вывод: изоляция АЭС от остальной сети и потребителей — на сегодня наиболее эффективный сценарий воздействия на украинскую энергосистему.
@trupvsy
