% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_05_2023.stz.news.ua.suspilne.1.ludi_knizhki_bagattja.1.24_02_chetver_sanitarnyj_den
%%parent 06_05_2023.stz.news.ua.suspilne.1.ludi_knizhki_bagattja
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsubsection{24 лютого. Четвер. Санітарний день}

Напередодні 24 лютого 2022 року якісь розмови ходили, у місті, та я знаю, й в
області, й Україні було неспокійно. Але до останнього ми не вірили, що таке
може трапитись. Бо Маріупольці такі люди, які знають, що це таке: ми живемо в
такій ситуації з 2014 року.

24 числа я почула рано вранці вибух, вскочила — чоловіка поруч немає. Я виходжу
на кухню, а він там п'є каву, курить. Кажу: що ти сидиш, щось бахкає. Він каже:
перший раз чи що, може, знову в Широкіне.

Я відкриваю \enquote{Фейсбук}, включаю телевізор, а там вже і Дніпро, і по всій Україні
— кругом. Почали мені дзвонити мої співробітники з Талаківки, Сартани, там було
дуже гучно, це підступи до Маріуполя. Кажуть, ми не можемо добратись, ми не
виходимо вже з підвалів, що ми будемо робити.

\ii{06_05_2023.stz.news.ua.suspilne.1.ludi_knizhki_bagattja.pic.1}

Я як зараз пам'ятаю, це четвер — у нас був санітарний день. Я сказала: сидіть
всі по домівках, будемо щось вирішувати далі. В чаті усім співробітникам
написала, щоб всі залишились вдома, сама зібралась й пішла на роботу. До роботи
мені 15 хвилин, і моє керівництво також сказало, що зараз буде, щось
вирішувати, бо ніхто не очікував цього.

Прийшовши на роботу, я побачила, що співробітники центральної бібліотеки також
прийшли на роботу, бо люди не можуть залишатись вдома: ніхто нічого не розуміє
— що робити, роботи, звісно, ніякої не було: ходили всі читали якісь
Телеграм-канали, якісь новини. Дівчата, у кого хлопці були в лавах ЗСУ, якусь
інформацію нам передавали.

Я жила на сьомому поверсі, тому було якось страшнувато. Мої вікна всі виходили
на Азовсталь. А так вже дуже-дуже гучно було в передмісті Маріуполя. І от
прийшла співробітниця, каже: вибачте, але можна я прийду сюди з донькою, бо я
дуже боюсь, я живу на 8 поверсі. Я кажу, а я на 7. Вона каже, так може ми тут
будемо.

\ii{06_05_2023.stz.news.ua.suspilne.1.ludi_knizhki_bagattja.pic.2}
