% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_05_2022.fb.demsokyra.1.gumdopomoga_gruzia.cmt
%%parent 08_05_2022.fb.demsokyra.1.gumdopomoga_gruzia
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Олена Почтарьова}

Дякуємо за допомогу! Вже ранком плани що куди і скільки))) робота кипить !

Разом до перемоги  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Оля Ремешило}
Дякуємо

\iusr{Irina Kolomiets}
Щиро вам дякуємо!

\iusr{Лариса Сольська}
дякуемо ВАМ ГРУЗИНСЬКI БРАТИ !!!

\iusr{Eugenia Eugenia}
А можна, щоб Грузія не закупала зброю для рашки, а то нею вбивають тих же малюків?

\begin{itemize} % {
\iusr{Демократична Сокира}
А ви можете вигнати Коломойського?

\iusr{Eugenia Eugenia}
\textbf{Демократична Сокира} А хто поставив таку умову, аби Грузія перестала бути прокладкою в закупівлі озброєння для рашки?

\iusr{Демократична Сокира}

Не дивно, що ви не зрозуміли аналогію.

Допомагають пересічні небайдужі громадяни, а ви висуваєте вимоги до них, як до
держави. Це було б ще справедливо, якби ви самі могли вирішити проблеми такого
рівню в своїй державі тут і зараз. Наприклад - вигнати Коломойського. Чи
Новінського. Чи зупинити бізнес Дерипаски тут і зараз.

Але не можете. І вони не можуть. Можуть зате допомагати нашим воїнам.

Їм припинити це робити?

\iusr{Eugenia Eugenia}

т про вас: виглядає так, що ви з розумінням протягнете руку до ковдр з росії,
бо пересічні росіяни нідочого і вони не можуть вигнати Дерибаска. Постарайтесь
зрозуміти ( це не складно):як би ми не ставились до Грузії, але допомогаючи
агресору вбивати українців- вона стає сама агресором.І ніякими памперсами це не
затулити. Не турбуйтеся відповідати, а краще відповідальніше ставтесь до
матеріалу, який розміщаєте.ДУМАЙТЕ.

\iusr{Демократична Сокира}

Дуже цікавий вінегрет, але ви майже не здатні читати, і не відповіли на
питання. Тож вас зараз з'їсть ваша ж логіка)

Ви можете вигнати Коломойського з України?

Ви можете вигнати Дерипаску? Ні. Отже ви, Євгеніє, за вашою ж логікою - типова
пересічна росіянка.

Йой. Думайте.

Особливо, коли намагаєтеся оббрехати людей, котрі допомагають вам же в цій
війні. Бо замінити їх допомогу своїми коштами ви теж не зможете.

\iusr{Eugenia Eugenia}
\textbf{Демократична Сокира} 

Перерахувати всіх, кого я не можу вигнати? І тому я типова пересічна росіянка?
Ви нагадуєте відомого персонажа, який збирався на другий день після обрання
всіх неугодних садити. Так от, навіть він зрозумів, що без вироку суду в
демократичному ( ! ) суспільстві це недопустимо.ЗАНОТУЙТЕ цю тезу, бо ви
забудете. Але повернемось до питання: чи треба брати від Грузіїї, яка закупає
зброю для рашки і таким чином опинилась в полженні агресора, брати ковдри,
памперси і ще щось таке, що я не зможу купити своїм коштом? А те, що закуплена
Грузією і передана рашці зброя несе смерть країнцям, вам, \enquote{щирому українцю,} і
в голову не приходить? Не випадково ви перевели тему на Коломойського.Так
чинять шахраї. І якщо ви небрезгливий у кого брати \enquote{допомогу}- далеко підете,
тільки поясните сиротам і вдовам, що то винувата я, боя не купила пампеси і
щось там ще \enquote{своїм коштом}.  Ще раз буду вдячна за невідповідь. Поважайте себе.

\iusr{Демократична Сокира}

Дивно, ми усього лише застосували вашу логіку до вас і така реакція. Вітаємо,
ви потрапили у анекдот \enquote{а нас за що}.

Щодо грузинів - поки ви власноруч не зможете замінити своїми коштами їх
допомогу, і своєю участю у війні їх добровольців - так, ми будемо з радістю
брати у них допомогу. І навіть дрони від білоруських дітей теж брали і візьмемо
ще, поки вони хочуть, щоб українці робили смерть ворогам.

Щодо іншого - ви у інтернеті і це наша сторінка. Тому ми будемо відповідати тут
скільки захочемо, не залежно від того, наскільки глибоко ви пропалите під собою
стілець  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Eugenia Eugenia}
\textbf{Демократична Сокира} І чому я не дивуюсь?

\end{itemize} % }

\iusr{Демократична Сокира}

Можливо тому, що раніше вже потрапляли в ситуації, коли ваше ж відношення до
інших тестувати на вас, і вам це не подобалось.

\end{itemize} % }
