% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_02_2022.stz.news.ua.pravda.1.putin_krasavica
%%parent 08_02_2022
 
%%url https://blogs.pravda.com.ua/authors/goncharenko/62023cb442db3
 
%%author_id goncharenko_aleksej
%%date 
 
%%tags krasavica,putin_vladimir,rossia,ukraina,zelenskii_vladimir
%%title Це не лише про Зеленського: чому Україна повинна відповісти на слова Путіна про "красавицу"
 
%%endhead 
 
\subsection{Це не лише про Зеленського: чому Україна повинна відповісти на слова Путіна про \enquote{красавицу}}
\label{sec:08_02_2022.stz.news.ua.pravda.1.putin_krasavica}
 
\Purl{https://blogs.pravda.com.ua/authors/goncharenko/62023cb442db3}
\ifcmt
 author_begin
   author_id goncharenko_aleksej
 author_end
\fi

Звертаюсь до Зеленського, влади та їх прихильників. Слова Путіна – те, на що
варто відповісти з усією жорсткістю.

Диктатор з країни-агресора дуже хоче, аби Україна сама впала до його пазурів. І
дозволяє собі звертатись до президента України: \enquote{Нравится, не нравится – терпи,
моя красавица}.

Ми свою владу можемо хоч на три літери посилати. Але поради зі сторони ми точно
не потребуємо. Тому ось цей убогий креатив – вчинок, вартий навіть не якогось
президента, а виключно геополітичного бидла.

Путін не має поваги ані до нашої держави, ані до міжнародного права. Українці у
своїй хаті завжди самі розберуться. Російських порад ми точно не потребуємо.

І на кожну спробу хамства від ботоксної голови будемо відповідати якомога
гостріше.

Кремлівська гопота завжди лізе туди, де їй не відповідають. Україна в курсі.
Раніше ми збудували армію, яку доводиться поважати ворогам – тепер вони бояться
ЗСУ, а не сміються. Маємо економічний базис (потрібно розвивати його також).
Заради нас агресор тягнув по всій Європі величезний трубопровід, який досі не
запустив.

Коротше, військовими та економічними методами ми Росію вже затикали.

Лінгвістично, навіть музично – теж відповідали. Путін холоп, ла-ла-ла! Весела
пісенька про справжнє призначення президента РФ досі бісить всю цю кремлівську
наволоч. Та навіть скарги строчить, аби не чути пісню на матчах. Нічого, хай
звикає.

Так, я опозиціонер, але саме український. Путіна не питали, хто там красуня й
кому що подобається. Поліз, коли не питали – то ми вже знаємо, яку мову розуміє
гопник. Мову відповіді по зубах.

І зараз Зеленський та весь його офіс повинні якомога гостріше реагувати на такі
закиди. Ау, Зеленський, потрібна вся твоя креативність! Це ж нашій країні сміє
хамити якась потороча зростом із тумбочку. Пора її провчити. Тут треба вмазати
так, щоб пісенька про х-ло здалась х-лу легкою прогулянкою.

Врешті-решт, хто там у нас до політики жартами заробляв? Пора згадати ті часи.
Україна чекає.
