% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_11_2021.fb.andrienko_julia.doneck.1.ksenia_dnr_deti
%%parent 15_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4246058525519955&id=100003475479379
 
%%author_id andrienko_julia.doneck
%%date 
 
%%tags deti,dnr,donbass,doneck,zhizn
%%title Знаете, что самое главное мне сказала Ксения?
 
%%endhead 
 
\subsection{Знаете, что самое главное мне сказала Ксения?}
\label{sec:15_11_2021.fb.andrienko_julia.doneck.1.ksenia_dnr_deti}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4246058525519955&id=100003475479379}
\ifcmt
 author_begin
   author_id andrienko_julia.doneck
 author_end
\fi

Знаете, что самое главное мне сказала Ксения? 

"А я не хочу никуда уезжать. Я здесь буду, буду прославлять нашу республику".

А за нашей спиной руины, руины Трудовских.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/255527431_4246058408853300_1225624243138172966_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=Ljroa2rX5qoAX8fz5vJ&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=34c5c461e87fb4b2df87351ab3109d84&oe=61A02831
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Откуда столько силы и надежды в этой девочке?

«Я вырасту и стану прокурором республики»

Будущий прокурор республики живет на Трудовских – красная зона Донецка, где
редкий день не бывает стрельбы и взрывов. Это 13-летняя Абраменко Ксения.

Девочка говорит, что видит свое будущее здесь, в республике, и уезжать никуда
не намерена.

«Я учусь на отлично, мечтаю поступить в институт МВД, чтобы в будущем стать
следователем или прокурором в нашей республике», - сказала девочка каналу
Донбасс решает.

В дом Ксении было прямое попадание в 2015 году, восстанавливали все
собственными силами. От власти семья получила только шифер и клеенку. А еще
девочка - чемпион ДНР по киокушинкай. Так что характера будущему прокурору
точно не занимать.

@donbassr

\begin{itemize} % {
\iusr{Татиана Рогозная}
Многая благая лета тебе,Солнышко!

\iusr{Sasha Kulikova}
Господи, дай Бог этой девочке всего самого счастливого!..
Пусть всё сложится, как она мечтает!

\iusr{Людмила Позднякова}
Какая смелая девочка,уверенная в себе!Счастья Ксюше!@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Екатерина Павленко}
Умничка! На таких людях держатся государства!  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3} 
\end{itemize} % }
