% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_10_2021.fb.medvedeva_olesja.1.uchitel_chelovek_podnevolnyj.cmt
%%parent 03_10_2021.fb.medvedeva_olesja.1.uchitel_chelovek_podnevolnyj
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Мошненко-Высоцкий}
Я учился по учебникам начала 2000. Это была жесть особенно про ВОВ и УПА (УПА герои, советские солдаты отребье и захватчики).

\begin{itemize} % {
\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Андрей Мошненко-Высоцкий} я тоже училась по таким, но в меня там был баланс

\iusr{Natali Romanovsky}
\textbf{Андрей Мошненко-Высоцкий} Я училась в 1993 году и там уже это было! За эту четверть у меня неуд.

\iusr{Тарас Албуров}
Держитесь, скоро этот весь бред закончится.

\iusr{Алексей Вахненко}
\textbf{Тарас Албуров} это закончится только для тех, кто покинет страну, для остальных это навсегда.

\iusr{Тарас Албуров}
\textbf{Aleksey Vakhnenko} , та нет покинут ее те кто против нас а мы останемся

\iusr{Dima Yu}
\textbf{Тарас Албуров} к сожалению пока усугубляется. 2 года назад надеялись, что закончится и выбрали хер знает кого...и все несется еще ниже дна

\iusr{Тарас Албуров}
\textbf{Dima Yu} , не много терпения и все будет, хорошо

\iusr{Марк Зоряний}
\textbf{Natali Romanovsky} к тебя вся жизнь неуд

\iusr{Natali Romanovsky}
\textbf{Марк Зоряний} как скажешь

\iusr{Марк Зоряний}
\textbf{Тарас Албуров} тебя кремлебот не будет и твой бред закончиться

\iusr{Alexandr Razumey}
\textbf{Алексей Вахненко} -"кто покинет страну,"
- все умные уже уехали, остались самые умные...  @igg{fbicon.smile} 
\end{itemize} % }

\iusr{Виталий Голубушкин}

Вы абсолютно правы. Я постоянно интересуюсь подачей истории в школе и
подправляю своей внучке знания, а иногда и исправляю. Благо у меня есть
собрание сочинений, точнее лекций по истории Ключевского, История дипломатии.
Иначе у детей будут полностью перевёрнуты понятия о прошлом.

\begin{itemize} % {
\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Виталий Голубушкин} школьная оценка - ничто. Формирование мировоззрения - все

\iusr{Виталий Голубушкин}
\textbf{Олеся Медведева} Мировозрение формируется в первую очередь на фактах. Вопрос кто и как их преподносит, а также раскрывает или наоборот скрывает истинные причины присходящего.


\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Виталий Голубушкин} это хотелось, чтобы так было, но на самом деле мировоззрение формируется окружением, авторитетами, эмоциями. Факты дети воспринимают только через обложку: игровую форму, эмоции и впечатления. Мировоззрение формируется в детстве

\iusr{Виталий Голубушкин}
\textbf{Олеся Медведева} Если рассматривать мировозрение как восприятие окружающего мира - вы правы. Однако, согласитесь, что оно меняется в течении всей жизни под влиянием многих факторов. Пониманием ошибочности собственных взглядов и приоритетов, а также теорий, усвоенных образованием.


\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Виталий Голубушкин} меняется, но на это способны, к сожалению, не все

\iusr{Виталий Голубушкин}
\textbf{Олеся Медведева} Про таких говорят:"С кастрюлькой на голове". Плохо когда такие приходят во власть. Они не видят своих ошибок и не в состоянии реально оценить ситуацию.

\iusr{Марк Зоряний}
\textbf{Виталий Голубушкин} перевернутые понятия у тебя совковые и русскомирские. Они детям не нужны

\iusr{Маргарита Яровая}
\textbf{Марк Зоряний}, ну а xyле нам, славаyкpаинцам, да, Маркуша? @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244358627_288035932996394_2934424646871539357_n.jpg?_nc_cat=105&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VyLpuIUSgCIAX-bixiJ&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=a765902ce8ed97c67c0fe2e6f5df78d7&oe=6183B1B0
  @width 0.4
\fi

\iusr{Марк Зоряний}
\textbf{Виталий Голубушкин} 

и Ключевский это имперский историк не может быть даже на 1\% объектным и тем
более быть историком Украины. И при чем здесь история дипломатиии @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=4} 

\iusr{Марк Зоряний}
\textbf{Маргарита Яровая} 

может ты и холопка, а свободный человек в свободной стране. Перепортила бред из
методички для кремлеботов

\iusr{Виталий Голубушкин}
\textbf{Марк Зоряний} 

В истории дипломатии международные договора, которые двигали политику
государств. К примеру Москва в 1686 году выкупила Киев у поляков за 7 тонн
серебра. ("Вечный мир» — договор России с Речью Посполитой, заключенный 26
апреля (6 мая) 1686 г. в Москве по инициативе польского правительства). В
истории дипломатии много интересных исторических фактов, о которых не говорят
учебники.

\end{itemize} % }

\iusr{Nikolay Lanovoy}

Ну, судя из определения термина "коррупция", коррупционерами являються
абсолютно все представители власти, даже те, кто теоретически, не ворует, не
требует взяток и не берет их ))) Замечательное, определение!

Интересны также причины майдана. Как бы это коррупция. Но из текста можно
сделать вывод, что коррупцию можно было бы и дальше терпеть, но вот влияние
России и неподписание Ассоциации терпеть было нельзя )))

Я бы не только эту тему разрешил не учить ребенку; всю историю, преподаваемую в
школах, можно разрешать не учить...

\iusr{Ксения Павлушко}

а я вообще покинула ряды гуманитариев, ушла в народ, причём порою на самое дно
- по той же причине. А ведь могла бы карьеру провластной журналистки забацать!
Зато душа спокойна и совесть не мучает...

\iusr{David Aprasidze}
Противно читать эту гнусную ложь.

\iusr{Алексей Иванов}
Прочитал учебник, брехня написана. Мешанина из лжи, правды, фактов и неверных выводов. Надеяться на адекватность учителей? Возможно.

\iusr{Anton Koval}
Олеся, сыну такое не советуйте, пожалейте. Научите его лучше держать дулю в кармане до лучших времен, до участия в выборах хотябы...

\begin{itemize} % {
\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Anton Koval} никаких дуль. Надо уметь отстаивать позицию. Терпил хватает
\end{itemize} % }

\iusr{Dima Yu}
Я в старших классах школы (95-97 г) не мирился с учителем математики за то, что он мой любимый предмет историю называл проституткой.
Прав был на 200 процентов. Переписывают под любой строй...

\iusr{Лена Маренкова}
Я, как политолог, получивший образование в начале 90-х, читая этот бред, содрогаюсь... И ненавижу. И искренне не понимаю, как кто-то вообще может в это верить?

\iusr{Погребная Светлана}
Последний абзац в точку

% -------------------------------------
\ii{fbauth.litvinenko_mihail.stavropol.rossia.kiev}
% -------------------------------------

Безусловно, можно не изучать тему, обматерить учителя истории и принести домой
пару колов - для этого много ума не нужно!

Но! Проблема ведь лежит намного глубже.

Россия предоставляет очень большие льготы при принятии гражданства для людей с
твоей пропиской. Ты ими не воспользовалась. В Горловке ты не осталась под
лозунгом, а что мне там делать?

Ты выбрала жизнь в специфическом городе. В городе, где твой сосед - раненый
атошник, начальник - бывший комбат, а продавщица - вдова заваленного атошника.
ЭТИМ ты уже ничего не докажешь, от слова совсем. В этом городе проживают Юлия
Толопа, Айдер Муждабаев, Ярына Чорногуз. Там царят сумасшедшие запреты на
законодательном (!) уровне в отношении русского, русскоязычного и
пророссийского населения.

Если ты намерена жить там дальше, ты должна понимать: рано или поздно ребёнку
придётся ЭТО познать. Не на уроках - так после уроков, не в пятом классе - так
в десятом. Насчёт отстоять позицию. Какие шансы сегодня отстоять свою
гражданскую позицию в Киеве??? Можно даже со знаком минус.

\iusr{Pavlovskiy Sergey}
Не зная прошлого , не получите будущего

\iusr{Алексей Ташкаев}
\textbf{Олеся Медведева} куда подевался чат?

\iusr{Виктория Шабинская}

Мой тоже по этому учебнику учится и уже я ему разные стороны подхода к каждой
теме рассказываю!

\iusr{Тэй Ломинтс}
 @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/244282317_121732220224763_2437951211310815256_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=3fN34RTlzKgAX8KLMnr&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=580cd3548d722fb0ad9bbd50c478b5ca&oe=61604A53
  @width 0.4
\fi

\iusr{Евгений Субботин}
Какого хрена вообще новейшую историю в пятом классе давать?

\iusr{Николай Раимов}

Всегда, вот во все времена, историю преподают в формате идеологического
воспитания, исключительно из.......................... сиюминутной блажи
правителя......................................

\iusr{Андрей Вольвач}
Историю пишут победители. Хоть мы все видели, как и что творилось на самом деле

\begin{itemize} % {
\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Андрей Вольвач} ну так откровенно мочиться в глаза детям, это какими извращенцами надо быть ?

\iusr{Андрей Вольвач}
\textbf{Олеся Медведева} а нам? Кто видел, как все происходило и как из уродов стали лепить героев

\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Андрей Вольвач} мы взрослые люди, способные, в большинстве своём послать на.., а дети нет

\iusr{Андрей Вольвач}
\textbf{Олеся Медведева} на это и рассчитано. Аналогичное было и после 1917 года, красный террор и классовые чистки, сколько крови было. А мы в школе учили тоже вранье. Или героев нам впихивали, типа Котовского, хотя это был уголовник, типа наших "патриотов". История циклична, только во второй раз, она уже в виде дешёвого фарса
\end{itemize} % }

\iusr{Вячеслав Андросович}
Думаю, учитывая то, что вас боятся все майдауны, учительница сделала выводы.
Но какую вермишель они вложат в головы другим детям?

\iusr{Катя Седых}
Нахуй вообще детям это всё?

\begin{itemize} % {
\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Катя Седых} ну как? Промыто мозги с детства

\iusr{Катя Седых}
\textbf{Олеся Медведева} та у детей вообще в голове другое, им эта история, как и остальные предметы, нахрен не надо. Лучше бы жизни учили
\end{itemize} % }

\iusr{Vladimir Kostanov}

\obeycr
"От пуль погибли Сергей Нигоян и Михаил Жизневский".
Вопрос - от чьих пуль они "загинули"? Это при том, что
правоохранители Украины не применяли огнестрельное оружие против обезумевшей, одурманенной водкой, наркотиками и главное - безнаказанностью, озверевшей толпы.
Ответ - от "куль" радикалов и наёмных убийц, по заданию своих атаманов приносивших эти "сакральные" жертвы на алтарь революции.
Вот чему нужно учить детей.
А возможно ли это?
Нет.
Никаких революций "гiдностi" не было, нет и не будет.
И таковы все революции от века - от Великой французской, до Великой Октябрьской.
Всегда крах государства, гражданская война, дерьмо и кровь, разгул преступности, обнищание и оскудение,
и обязательно - наглая ложь в первую очередь в системе
образования с целью отбелить негодяев, захвативших власть.
\restorecr

\iusr{Алексей Сивохин}

Как мама и педагог Вы можете влиять на подготовку к контрольной или к тестам
чтобы сын отвечал так как было на самом деле и если учитель не засчитает как
позитивный бал, ученик имеет право протеста на на отрицательную оценку знаний а
также провести митинг в рамках одного класса или даже школы и добиться что
педагог был уволен без выходного пособия

\iusr{Андрей Мошненко-Высоцкий}

Пропаганды ненависти к своим соотечественикам чтобы дети, а в последствии
молодые люди ненавидели всех кто потом оказался колорадом и ватником. Так проще
управлять и направлять массы в нужное русло. Как говорили древние "Разделяй и
властвуй".

\iusr{Marat Ri}

Вся эта промывка мозгов работает. Вот, в инете читаешь посты и комменты с
Украины и прям в глаза бросаются результаты промывки.

\iusr{Лаки Лучано}

Да, сейчас при власти и у рупора такие отпетые жизоиды, шо их болезнь
проступает на их мерзких мордах, но это не имеет на массы такого влияние или
результата, которое бы хотели эти бандеровскорагулячосепорные лгбтешники,
молодёжь просто ненавидит их, а сам майдаун, просто уничтожил Украину, а
напишут как,, ґідник,ґетьман націоналіст та патріот " @igg{fbicon.face.tears.of.joy} , заманил в котёл, всех
самых ярых сторонников майдауна, чтобы они не вернулись, и не качали ему права
 @igg{fbicon.face.grinning.sweat} , а потом, жму руку и обнимаю  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Alexey Rudenko}
Революция гомосексуализма

\iusr{Николай Бойко}

М-да... На белое говорить чёрное... Герои Беркута - преступники... Шароварные
ублюдки - цвет нации... Террористы - атошники оказались не ублюдками, а людьми?
Очищать от майдаунизма эту территорию будет очень не просто...

\iusr{Марк Зоряний}
Должны учить, как молиться Хуйлу и строить русский мир????

\begin{itemize} % {
\iusr{Денис Кон}
\textbf{Марк Зоряний} нет бляд бендере
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }
