% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_05_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika.cmt
%%parent 08_05_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Igor Prykhodko}
Уже обстреляли... @igg{fbicon.face.symbols.mouth} 

\iusr{Aleksey Dashevsky}
Сплюнь на счёт прифронтового города, много раз! @igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.adhesive.bandage} 

\iusr{Микита Соловйов}
\textbf{Aleksey Dashevsky} Почему сплевывать? Прифронтовой уже по факту. Хотя и далеко не тыловой еще. Это не надежды или планы, это уже реальность.

\iusr{Aleksey Dashevsky}
\textbf{Микита Соловйов} ок, я пока за тебя поплююсь. Чтобы не сглазить

\iusr{Попков Максим}

Прілетает не так як до цого, багато арти а меньше но щось поважче, не буду
вігадувати схоже на якись важки міномети. По земли гупае так як кувалду кінули.

\begin{itemize} % {
\iusr{Микита Соловйов}
Вы уве6рены, что плюсы с минусами не путаете? Просто часть минусов именно так и выглядит, как вы описываете.

\iusr{Igor Prykhodko}
\textbf{Микита Соловйов}, у выстрела короткий сухой отзвук, у взрыва - эхо.

Это не относится к системам залпового огня: когда оно бьёт, в пятистах метрах
стоять невозможно (по старым воспоминаниям).

К звукам новой ствольной артиллерии ещё надо привыкать, конечно. Но её у нас
пока нет. Где-то, наверное, есть. Но не под Харьковом.
\end{itemize} % }

\iusr{Любов Лібуркіна}
уже двічі прилітіло

\iusr{Ирина Лысикова}
вечером прилетало где-то в районе парка, судя по всему

\begin{itemize} % {
\iusr{Микита Соловйов}
Странно, не слышал. Может не в парк, а дальше? В Парке я слышу из дома почти всегда прилеты.

\iusr{Ирина Лысикова}
\textbf{Микита Соловйов} странно, хорошо было слышно в твоем районе. Я сначала решила, что журавлевка, но мама сказала, что у нее тоже было слышно хорошо. Возможно два разных было

\iusr{Roman Frolov}
\textbf{Микита Соловйов} Сегодня официально сообщает Синегубов, что по Сокольникам вчера попало:
Російські окупаційні війська завдали по Харкову 1 артилерійський удар. Постраждав район Сокільників.
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Сулейманова}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/280556841_1351928458638262_9185607061956810661_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-6&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=l8r-0YSfvBQAX-vGUJQ&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-CgqO0DfrFR3-M9UsS_tkauxVNvCmFFJ7HsjDatiqdBg&oe=627EDB72
  @width 0.3
\fi

\end{itemize} % }
