% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_04_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.businka
%%parent 08_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3787691211265961
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,poezia,ukraina,kultura
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{БЖ. Когда твоя бусинка больна}
\label{sec:08_04_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.businka}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3787691211265961}


\ifcmt
  pic https://scontent-mad1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/170761588_3787691167932632_6521126174123061311_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=4nGzmNSg9XoAX8YDuDn&_nc_ht=scontent-mad1-1.xx&oh=2d5b2e64649829fe7bc485748933cc67&oe=60964E30
\fi


Мы с тобою - муж с женой. Только не болей.
В узкой кухне на верёвке сушится бельё.
Я тебе слабаю Будду из цветных желе:
Бытие привыкнешь кушать через букву "ё".

Если хочешь, я не буду тонику слагать.
Просто стала мне родною форма без кубов.
Если мир земной - болото, тоника - слега.
Если мир небесный - море, тоника - любовь.

Мы с тобою - брат с сестрою. Только не дури.
Без тебя моя стиралка, как без мамки - сын.
Я умею только дудлить кофе до зари,
Потому что открывашкой не достать сардин.

Мы с тобою - человечки. Эгоиста два.
Я могу не есть (пока ты болен) суток шесть.
У меня за это время не расти трава.
Я вокруг хребта вращаюсь, превращаясь в шест.

Мы с тобою - Машка с Мишкой. Детство и дерьмо:
Две субстанции на равных в нас живут вдвойне.
Успокой меня, дебилку: "Мол, пройдёт само".
Я бытийствую тобою, лишь желе - во мне. 

8 апреля 2021 г.
