% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_12_2019.fb.tovt_anastasia.1.patriotizm_incident_sud_sheremet
%%parent 25_12_2019
 
%%url https://www.facebook.com/anastasija.tovt/posts/2666398320111888
 
%%author_id tovt_anastasia
%%date 
 
%%tags hamstvo,huliganstvo,incident,patriotizm,sheremet_pavel,sud,ukraina
%%title Патриоты - инцидент на суде по убийству Шеремета
 
%%endhead 
 
\subsection{Патриоты - инцидент на суде по убийству Шеремета}
\label{sec:25_12_2019.fb.tovt_anastasia.1.patriotizm_incident_sud_sheremet}
 
\Purl{https://www.facebook.com/anastasija.tovt/posts/2666398320111888}
\ifcmt
 author_begin
   author_id tovt_anastasia
 author_end
\fi

\obeycr
После вчерашнего инцидента на суде по убийству Шеремета задумалась вот о чем.
Если бы все, кто величественно именует себя патриотами, направили свою творческую энергию не на то, чтобы обливать журналистов мочой (это ж додуматься надо!), а на то, чтобы писать крутые песни и книги на украинском, то не нужны были бы все эти квоты и штрафы от шпрехенфюреров. 
Создайте что-то качественное своими руками. Сделайте крутой продукт, который вместо кулаков будет сам говорить о вашей любви к Украине. 
Но... Что они делают вместо этого? 
На что всякие стерненки и цымбалюки тратят свои силы?
Правильно.
На мочу в бутылочке.
Вдумайтесь. Какой перформенс! Какой сюжет! Какой креатив! 
Есть же задатки, есть! 
С такой фантазией они могли бы стать новыми украинскими Павленскими и Стругацкими. 
Но нет. 
Так и остаются бездельниками. Пустыми, как по итогу та самая бутылка для мочи. 
А что до Стругацких и Павленского...
Держу пари, нашим "патриотам" эти две фамилии и не знакомы. 
Некогда читать и в музеи ходить. Заняты. Ссут.
\restorecr

\ii{25_12_2019.fb.tovt_anastasia.1.patriotizm_incident_sud_sheremet.cmt}
