% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_11_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.obo_mne_prekrasno
%%parent 27_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4482691411765934
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,literatura,recenzia,st_peterburg,ukraina
%%title БЖ. Народные былины со святыми, философами и матюками: обо мне прекрасно
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Народные былины со святыми, философами и матюками: обо мне прекрасно}
\label{sec:27_11_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.obo_mne_prekrasno}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4482691411765934}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Народные былины со святыми, философами и матюками: обо мне прекрасно.

Вот одна из украинских... Эээ... коллег, да, прислала мне краткую рецензию на
мое литературное творчество. Мне настолько понравилось, что я не могла не
процитировать. 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262036336_4482691601765915_4674665266220684781_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=X_0nEgY1HTYAX-mEWlt&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=7debfdae9f732729ef93cef0f5d119d0&oe=61A968E4
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

\enquote{Мадам Гениальность, Вы скучны, одинаковы в каждом своем завывании в стиле
казахского народного творчества \enquote{еду на коне, что вижу о том и пою}. Тексты на
одной ноте, полные самолюбования с упоминанием  имен философов, святых  и тут
же в контраст дворовой сленг}.

Я вот хожу по культурной столице нашей цивилизации, встречаюсь с поэтами,
художниками и музыкантами, которых эта дама видела только по телевизору, но ни
один из них так точно не охарактеризовал пока недостижимый РЕАЛЬНЫЙ идеал моего
творчества. Елизаров, Маяковский, Летов и Хармс отдыхают. Мадам, большое
спасибо вашему хутору. От всей души. Устами вашими глаголет истина. 

С приветом из Северной Пальмиры, далее после имён философов и святых мы обычно
переходим на дворовой сленг, посему пренебрегу и продолжу вальсировать.

\#гусарымолчать

\ii{27_11_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.obo_mne_prekrasno.cmt}
