% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_01_2022.fb.spivak_dmitrij.1.degradacia_soznania
%%parent 28_01_2022
 
%%url https://www.facebook.com/SpivakDmytriy/posts/5154626457889704
 
%%author_id spivak_dmitrij
%%date 
 
%%tags chelovek,degradacia,myshlenie,obschestvo,psihika,psihologia,soznanie,strana,ukraina
%%title ДЕГРАДАЦИЯ СОЗНАНИЯ...
 
%%endhead 
 
\subsection{ДЕГРАДАЦИЯ СОЗНАНИЯ...}
\label{sec:28_01_2022.fb.spivak_dmitrij.1.degradacia_soznania}
 
\Purl{https://www.facebook.com/SpivakDmytriy/posts/5154626457889704}
\ifcmt
 author_begin
   author_id spivak_dmitrij
 author_end
\fi

ДЕГРАДАЦИЯ СОЗНАНИЯ...

Зрелища и страхи подавляют разум и способность к аналитическому и критическому
мышлению. Этот закон существует веками... 

ЛЮДИ!!! 

ВАМ НЕ АСТАХРЕНЕЛИ РАЗГОВОРЫ о том, что «Путин нападет», и что США и Британия
введут санкции? 

Может пора вести дискуссию о том, а ЧТО делать Украине??? 

Военные предприятия обескровлены. Укроборонпром ничего не производит. 125
миллиардов военного сбора бесследно исчезли.

Энергетика продолжает полностью зависеть от России, «которая нападет», но у
который мы покупаем уголь и ядерное топливо. 

Цены на газ для юридических лиц останавливают десятки стратегических
предприятий. Целые отрасли на грани выживания. 

Цены на промышленные и продовольственные товары растут в геометрической
прогрессии, и достигли рекордного максимума за 25 лет. 

Вся эта истерия с «Путин нападет» выводит миллиарды из страны. Только за
декабрь введено около 3 ярдов долларов. Уходят инвесторы. Останавливаются
проекты. 

Пенсионный Фонд с огромной дырой. Лишь за два месяца долг ПФ перед Госказной
вырос на 8 млрд. 

Доллар скоро преодолеет психологический рубеж в 30. 

Коррупция в госсекторе достигает космических масштабов, а антикоррупционные
органы работают исключительно на обслуживание власти. 

Международная политика полностью провалена. 5000 касок от немцев и российские
МИ-17 из Афгана от американцев - лучшее доказательство, что Украину играют
дёшево и вслепую. 

Разборки англосаксов и России ничего хорошего для Украины не предвещает. При
любом развитии ситуации. 

После 4 февраля - дня открытия Олимпиады в Пекине и встречи Путина и Си Цзин
Пин - на мировой политической карте произойдут серьёзные изменения 

А масштабы тотального грабежа и беспредела в экономике, прекрасно  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 
демонстрирует один факт. Аграрная Украина (!!!) с рекордным урожаем пшеницы
(!!!!), закупает муку у турков из....украинской пшеницы. 

Хочется сказать власти До свидания! 

Или Аминь! 

Но нет, людей больше интересует тема «Путин нападет в четверг», и «мы порвём их
голыми руками», а «наши западные партнёры за Украину уничтожат российскую
экономику...»

А когда Путин перестанет нападать, займёмся вторым переворотом????

Люди!!! Если это не деградация, то объясните, что это????
