% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_11_2020.news.ua.strana.1.deaths.armen_dzhiharnajan.lichnaja_zhizn
%%parent 14_11_2020.news.ua.strana.1.deaths.armen_dzhiharnajan
 
%%url 
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsubsection{Личная жизнь Джигарханяна}
\label{sec:14_11_2020.news.ua.strana.1.deaths.armen_dzhiharnajan.lichnaja_zhizn}

Армен Джигарханян был трижды женат, но своих детей у него не осталось.
Первой его супругой была заслуженная артистка Армянской ССР Анна
Ванновская (брак официально не был зарегистрирован). У неё было
генетическое заболевание \dshM Хорея Хантингтона, раньше его еще называли
пляской святого Вита.

При хорее поражаются части мозга и человек совершает неконтролируемые
движения тела, отсюда и второе название недуга. Судьба Анны Ванновской
печальна \dshM она умерла в 46 лет в психиатрической больнице. Трагически
оборвалась жизнь и единственной дочери актера Елены, которая родилась в
этом браке.

После смерти матери Джигарханян забрал девушку к себе, она, как и мать,
страдала от хореи. Елена Джигарханян погибла, когда ей было 23 года, за
день до нового года. Она уснула в гараже, в машине с работающим
двигателем. В итоге смертельно отравилась угарным газом. Армен Джигарханян
очень переживал по этому поводу и говорил, чтобы он не играл \dshM всегда
думает о дочери.

Со второй супругой, актрисой Татьяной Власовой, Армен Джигарханян прожил
48 лет и развелся в 2015 году. У Татьяны Власовой был сын Степан, которому
Джигарханян дал свою фамилию, совместных детей у них не было. Они часто
путешествовали. В 1998 году Армен Борисович купил дом в Далласе и уговорил
супругу переехать и присматривать за недвижимостью. С тех пор Джигарханян
жил на две страны: часть года проводил в Далласе, на зиму и весну \dshM уезжал
в Москве. Его вторая жена преподавала русский язык в университете Далласа.

\ifcmt
img_begin 
	url https://strana.ua/img/forall/u/0/34/ea998d692bf0b1e81c5cc587d1b9a9cd.jpg
	caption Фото: Со второй женой Татьяной Власовой и пасынком Степаном
	width 0.7
img_end
\fi

Третья супруга, пианистка Виталина Цымбаловская-Романюк, была на 43 года
младше. Вместе они были 16 лет. Их познакомили общие знакомые по просьбе
Цымбалюк. С 2008 года она работала в Московском театре Джигарханяна. В
2015 году стала директором театра. В том же году Джигарханян развелся со
второй женой Татьяной, которая к тому времени жила в США.

Брак с Цымбалюк был оформлен в 2016 году. А в 2017 году разразился скандал.
Выяснилось, что пока Виталина была у руля в театре, за границу в офшоры было
выведено около 80 миллионов рублей, а в кабинете Джигарханяна она установила
камеру. За тайное видеонаблюдение женщину приговорили к 200 часам работ и
выплате штрафа. Пара развелась в ноябре 2017 года.

\ifcmt
img_begin 
	url https://strana.ua/img/forall/u/0/34/1259763.jpg
  caption Фото: С Виталиной Цымбалюк-Романовской
	width 0.7
img_end
\fi

После развода Цымбалюк закрутила роман с российским певцом Прохором
Шаляпиным. Она часто появляется в российских ток-шоу, которые
заканчиваются скандалами и драками.

