% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_12_2014.fb.bilchenko_evgenia.1.strojka.cmt
%%parent 30_12_2014.fb.bilchenko_evgenia.1.strojka
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

Марк Вайнер
Замечательно, Евгения! Даже в имени - метка гения!
 · 6 г.
Евгения Бильченко
Спасибо, дорогой уважаемый мой писатель. Большое-пребольшое.
 · 6 г.
Марк Вайнер
🙂
 · 6 г.
РАИСА ПОЛЕЙКО
Отличные стихи!
 · 6 г.
Алексей Мишуков
Спасибо.
Хорошее.
 · 6 г.
Dmytro Katin-Lyusin
т. н. любовь не стоит запрещать хотя бы ради вот таких Строк 🙂
 · 6 г.
Людмила Юрчак
и очень вовремя!
 · 6 г.
Виктория Савенко
Женечка, как всегда , восхищение, уважение, признательность, любовь - Вам! С наступпающим, Солнышко!
 · 6 г.
Евгения Бильченко
Мне самой понравилось.
 · 6 г.
Евгения Бильченко
Так нельзя говорить - просто плакала ,пока писала.
 · 6 г.
Larisa Novitskaya
Спасибо...
 · 6 г.
Olga Dmytrenko
s nastupayuschim 🙂 vechnaya tema i novye slova, prodirayuschie nagar povsednevnosti v dushe.... eh, opyat' hochetsa perevesti
 · 6 г.
Роксана Ахвердян
Очень хорошие стихи!
 · 6 г.
Олександр Бурма
сильно
 · 6 г.
Джагда Чичка
Мощно!
 · 6 г.
Татьяна Фоменко
каждая строчка - законченная повесть...Гениальный сингуляр!
 · 6 г.
Наталия Кононкова
Такой подарок себе и читателю, Женя!
Дякую тобі, дорогенька наша!
Я предлагаю убрать все недонастроения в домах, характерах, душах.Человек пишет и говорит : делайте все что можете и делайте лучше.
 · 6 г.
Наталья Шевченко
Это просто Любовь вращает
Недостроенную планету. - класс!!!!
 · 6 г.
Наталья Андреева
Женя,с Новым Годом!
 · 6 г.
Иван Шолохов
СПАСИБО! С Новым Годом! (при том, что мы с разных сторон... стихи утащил)
 · 6 г.
Юлия Калмыкова
Класс!
 · 6 г.
Евгения Бильченко
Ивану Шолохову специально от "укропа": https://www.youtube.com/watch?v=MTDYRngK5-Y
