% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.mashyny_gruppy_zet
%%parent 07_03_2022
 
%%url https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1876354632561329
 
%%author_id fb_group.story_kiev_ua,atojev_konstantin.kiev
%%date 
 
%%tags 
%%title МАШИНЫ ГРУППЫ «ЗЕТ»
 
%%endhead 
 
\subsection{МАШИНЫ ГРУППЫ «ЗЕТ»}
\label{sec:07_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.mashyny_gruppy_zet}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1876354632561329}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.story_kiev_ua,atojev_konstantin.kiev
 author_end
\fi

МАШИНЫ ГРУППЫ «ЗЕТ»

Все думал, откуда взялась эта буква «ЗЕТ» на российской технике.

Не звезда, не триколор, не надпись «За Путина, За Сталина», а именно
англо-саксонская,  латинская, если хотите, Z из ненавистного им алфавита!

\ii{07_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.mashyny_gruppy_zet.pic.1}

Объяснение только одно – это половина свастики, вторую половину – просто
стырили, распилили, спи...дили, пустили в откат.

\raggedcolumns
\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}
\obeycr
По выжженной равнине —
За метром метр —
Ползут по Украине
Машины группы «Зет».
\smallskip
Машины, танки все в дыму —
Под ними всё горит.
Не надо думать! — с ними ПУ,
Он всё за них решит.
\smallskip
Не все вернутся хмурые
Однажды по домам
Из этой ЗЕТ структуры
Лежащей по полям!
\smallskip
Всё впереди, а ныне
За метром метр
Горят по Украине
Машины группы «ЗЕТ».
\restorecr
\end{multicols} % }

\ii{07_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.mashyny_gruppy_zet.pic.2}

\ii{07_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.mashyny_gruppy_zet.cmt}
