% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_03_2023.fb.lafazan_natalia.mariupol.1.rany_plastyr.cmt
%%parent 24_03_2023.fb.lafazan_natalia.mariupol.1.rany_plastyr
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Максименко Людмила}

😥

\iusr{Liudmyla Fomina}

Мой муж в те дни оборонял Гуляйполе, мы с детьми сидели в подвале в Бильмаке.
Вся их техника ехала мимо нас на Мариуполь. Оборона Мариуполя спасла и нас, и
Запорожье.

\iusr{Наталия Новикова}

Как страшно.

\iusr{Natalia Goncharuk}

Ужас....

\iusr{Marinka Ksen}

Сил Вам, дорогие мариупольцьі, пережившие ужасьі страшного геноцида! Невозможно
даже представить как вам бьіло страшно за детей, за родителей и всех, кого
нужно бьіло вьітащить из ада войньі! Держитесь, вьі все обязательно вернетесь в
наш украинский свободньій Мариуполь!

\iusr{Natasha Panasuk}

Ми відбудуємо Маріуполь і він буде найкращим місцем в світі. Світла пам'ять
всім загиблим. перемога буде.

\iusr{Оля Редько}

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/10333122_298592793654253_1393149385_n.png?stp=dst-png_s168x128&_nc_cat=1&ccb=1-7&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=wjTGgqj0wqsAX_Bevrw&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfA1sSg2eMO6HcjerS5VXftVtnBKaqUQc8UqkU4koQNp3Q&oe=643ABC9B
	@width 0.1
\fi

\iusr{Таня Зинченко}

Я читаю вас, у меня , разрывается сердце. Вообще не хочу сравнивать 2022 и 2014
и 15, 16 года . У нас было жутко, страшно. Торецк, Железное. Самое жуткое для
меня, я приехала в Одессу, а для меня дикость! Люди гуляют в парках, с детьми!
Везде тишина!!!

И это было страшно!

Я читала вас, и я вспоминала, и понимала, что вы чувствовали!

И сейчас, я опять не дома. Опять с нуля. Но хотя бы, мой дом, пока целый, не
считая крыши!!!

Наташа, держитесь! Вместе, мы сила!

Будет желание, пишите, звоните!.0953478807

\iusr{Раїса Марковець}

Маріуполь відбудується. А людей не воскресиш. Яким скаженим псом став наш
братній народ. Який невилікуваний сказ зробив з росіян шалених вовків і
шакалів?

\begin{itemize} % {
\iusr{Dee Herasimenko}
\textbf{Раїса Марковець} 

чому став? Хіба це вперше відбувається геноцид від цих так званих "братів"?
Зверхність, зневага до українців була завжди. Як і зараз є до цих всіх
"незалежних республік", ДеНееРів та ФеЛеНеРів...

\iusr{Юлия Ермилина}
\textbf{Раїса Марковець} 

так, хто мов собі такє придумати, навіть і ві сні не моглонаснитись, а ви це
побачіли наживо! Цей жах не скоро забудється! Тримайтєсь!

\end{itemize} % }

\iusr{Надя Бобровицкая}

\ifcmt
  igc https://i2.paste.pics/ebd14884f28134de71cf077892098bcf.png
	@width 0.2
\fi

\iusr{Vera Groholska}

Йшовши з лозунгами \enquote{захищати російськомовних} вони їх найбільше й
знищили(((( Це геноцид!((
