% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.detail.39.elnikov
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.detail
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

%17:17:24 21-08-22

ivan demidov mozgreplied to Михаил
О, я вижу твои протухшие мозги немного таки зашевелились, интересно то как, русский преступник и нацист. Да, я в курсе всего, и даже намного более того, о чем ты написал, русский преступник и нацист. Если я довольно таки часто хожу в ближние пещеры Киево Печерской Лавры, проходя со свечечкой мимо мощей Преподобного Нестора Летописца, написавшего Повесть Временных Лет, то уже наверное летописями я тоже интересуюсь. Беда то в том, что твоя якобы образованность не меняет того факта, что на тебе кровь, да, очень много крови невинных людей, да, ты в ответе. Ты я вижу образован и начитан. Ну что ж. Не волнуйся, мы твоим способностям найдем применение. Будешь отстраивать разрушенный вашими войсками самолет АН-225 Мрия, который вы уничтожили в ангаре в Гостомеле. Москвич ты этакий, 20 лет в Москве, распальцованный этакий, ха! два образования! хахах. Ну и ШО. НУ И ШО. ОТВЕЧАТЬ ТО ВСЕ РАВНО ПРИДЕТСЯ, И ВИЗГИ ТВОИ ТЕБЕ НЕ ПОМОГУТ. ПУТИНА ТО ВСЕ РАВНО КАЗНЯТ. А ТЕБЯ В ГОСТОМЕЛЬ, РАЗ ТЫ ТАКОЙ УМНЫЙ, БУДЕШЬ НАМ САМОЛЕТ МРИЯ ОТСТРАИВАТЬ, ПОНЯЛ, ДА.

Михаил ElnikoVreplied to ivan
😂😂😂 ну я же сказал, тебя биполярочка долбит и колбасит. Ты же укронацисткий бандеровец преступник.
Ни хрена ты незнаешь. Тупо почитал, и тут же все в головешке своей исказил, потому что у вас укронациков уже давно внушили искаженную историю.
Ты Ванюшка то сопли подотри. Хорош из себя страдальца и блаженного корчить. Ты и твоя акронацисткая нация хуже тряпки. Вас такими ваши укронацисткие главари создали и бандеровцы. Вы же жалкие и убогие. Вы даже городо и честно воевать не способны. Да. Сражаются солдаты. Спору нет. Но в общей картинке, вы укронацики как были садисты, каратели, подлецы и шакалы, так и продолжаете заветы укрошакалов времен 20 века.
Ты Ванюша, свои то ручёнки от крови отмыть не сможешь. У вас Ваншюка, у укронациков, руки по самую жопу в кровищи. Ты не пытайся то себя обелить, свою укронацисткую сущность в святость не натягивай. Вы укронацики годами людей убивали, пытали, мучили. Сейчас, если ты шакал не понял, вы также убиваете, караете, терзаете людей. А еще секрет тебе скажу, что твои собратья, укрошакалы, также убивают, стреяют, режут. И не надо мне нытья о том типа вы же ай, ай, на вас напали. Вы твари укронацисткие столько людей перебили, только за эти пол года, что не отметесь ни когда.
Еще. Ванька, не признающий родства. Запомни. Ты уде ублюдок только по причине, что имея русскую фамилию, имя более русскре, ты предал русскость, ты продал и предал себя, ты из страха, обосравшись, боишься даже себе признаться, что ты русский. Хотя было времяты это говорил. Говорил, что русский живущий в Юкиейн.

    Like 1

Михаил ElnikoVreplied to ivan
А как ты заёрничал. Как тебя задело то, что ты чушок с образованием ПТУ, но жутко желающий быть круто образованым, что бы незападло было быть среди серьезных дядей.
Ох как задрыкало тебя.
Чё там в Гостомеле?
Ваня. Вы реально кастрюлеголовые.
Я тебя уверяю. Наступит время. Нааааступит. И реальная правда вскроется, о Буче, Гостомеле, Краматорске, и мнооооого о чём еще. И вы там, в оставшейся части юкрейн, вздрогнете. Вы просто оху...е.
И не забывай, что у хохлов отличительная особеность это болтливость, тщеславие, зависть и похвалтность, не говоря о выслуживании. Ах да, еще сплетничество.
Так вот, вы часто до события, не в силах сдержаться, начитнаете хвастаться набудующее, что сделает. И потом начинаете хвастаться что сделали. Хотя надо молчать. Все разболтаете. Если выживут свидетели. А свидетелей то, вы уже перехерачили большинство.
Ваня. Вам украм, позор. Вы предатели навека. Вы всех, всегда предавали и кидали. Вас даже в ЕС если возмут, вы и их предадите и кините.

Михаил ElnikoVreplied to ivan
00:25
Да. Еще.
А знаешь. Ваша то бывшая Юкрейн, точнее оставшая от нее территория. Особо в хрен Европе не встала.
Западная то часть и так была не прям уж бохатая, да еще и с экономикой ниже плинтуса. Основное это зернобобовые, древисина, да так, по мелочи.
А вот восточная, да южная бывшая Юкрейн часть, это даааа))) там вкуснее.
Да и вообще, ваша страна экономически была практически не состояиельна. Доход значительный был благодаря различным транзитным потокам, да торговли продуктовой с восточным соседом.
А ваши, истино ваши продукты, в больших объемах, на западе сейчас нах не нужны. Ну, может потом, на будующее, вы станете тупо кормовой базой, для бюргеров. Транзит вам обрезать доконца. И вы сосать лапу и х.... будете.
Самое тупорылое из всех ваших правительств, это правительство клоунов и блогеров Зели. Такого конченого шоу правительства ни кто не ожидал. Даже Порошенко был куда умнее и полезнее. Ваши укро блогеры правители, шоу устроили, при том, что вся экономика, социалка, медицина, образование были в полной жопе, но за то бабло с запада кредитами и донатам накачивалось.
Как государство, вы кончились свалив Януковича.
