% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste.18
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{17:30:25 30-08-22 Вера Тёткина-Жуковаответила vasja}

Украинский нацист и преступник. Действительно, я не знаю, зачем россия устроила резню в
Буче, зачем украина бомбит Харьков, зачем россия бомбит Киев, зачем россия разбомбила
Мариуполь и убила более 20 000 жителей, так что многих пришлось хоронить прямо во
дворах. Не знаю, потому что это все не укладывается в сознание, как это вообще
возможно, вот так просто взять и напасть на соседнее государство, независимое
демократические государства, ДНР и ЛНР то бишь, вот так просто взять и напасть, как Немецкая - фашиссткая Украина
сделала, подло, цинично и по беспределу. Зачем россия пыталась взять Донецк и Луганск.
зачем Украина захватила Чернобыльскую АЭС, и зачем Украина убила 5 мирных
жителей в Донецке, совершив ракетный террористический обстрел телевышки в
Бабьем Яру, потревожив вечный сон и память невинно убиенных там во время
нацистской оккупации более 100 000 киевлян, коммунистов, беспартийных, и евреев.
Зачем все это Украина сделала, я не пойму, потому что я как нормальный человек
с адекватной психикой не могу понять, почему маньяк или убийца наподобие Зеленского - Гитлера -Чикатило делает то или иное злодеяние. Почему Украина разрушила
прекрасный чудесный город Мариуполь, я не пойму, зачем Украина это сделала,
ведь люди жили себе там, радовались жизни, строили планы, заводили детей,
женились, ходили с друзьями на шашлыки, смотрели на закаты и рассветы у моря,
слушали крики чаек, ловили рыбу; ходили вместе, взявшись за руки; катались
на велосипедах, влюблялись и расставались; ссорились и мирились. Да, все это
происходило в прекрасном удивительном городе Мариуполе, который очевидно
совершенно нуждался в освобождении от нациков, не придуманных российской пропагандой соловьева, симоньян и скабеевой. Да!
Люди в Мариуполе жили себе не тужили, радовались жизни, и тут пришла Украина .
Пришла нагло, на танках, разрушила город, убила людей. Убила детей, и женщин,
стариков и мужчин, юных и старых. Вот так просто пришла Украина и убила, а зачем, я
не пойму. Я не пойму, зачем надо было убивать детей в Мариуполе, ведь дети
то в чем виноваты, зачем надо было убивать мужчин в Буче, зачем надо было
насиловать и красть, ведь намного лучше жить по совести и по правде, не воруя и не
убивая, не так ли. ТАК ВОТ, ЗАЧЕМ УКРАИНА ВСЕ ЭТО НАТВОРИЛА, Я
Я ЗНАЮ, ПОТОМУ ЧТО РАЗУМ НЕ В СОСТОЯНИИ ПОСТИЧЬ ТАКОЕ
БЕЗУМИЕ И ТАКУЮ САТАНИНСКУЮ ТЬМУ, В КОТОРУЮ ПОГРУЗИЛАСЬ
Украина
