% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt.pavliv_dohlaja_loshadj
%%parent 31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Павлив - Нельзя сплотиться вокруг дохлой лошади}

\begin{itemize}

					
% -------------------------------------
\ii{fbauth.pavliv_mihail.kiev.ukraina.doneck}
% -------------------------------------		

Нельзя сплотиться вокруг дохлой лошади.

Ну и про сшивание - никогда мы не будем братьями.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Павлив} и шо предлагаешь ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Павлив}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

На все воля Его. И я не шучу, и не ухожу от ответа.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Gennady Pimakhov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} , для початку грамотно хоча б однією мовою писати й розмовляти, а не ось цей треш...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Gennady Pimakhov} а де треш ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Вдовина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Gennady Pimakhov} Это называется ,,хоть в лоб,хоть по лбу’’

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Gennady Pimakhov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} , Вы, журналистка, безграмотно позволяете себе писать -
что уж требовать от mere mortals... корень зла - в Безграмотности, а не в тех
из пальца виссаних розбіжностях, про які Ви тут трешняк розводите... Я про Вас
кращої думки, пані... але Ви навіщось постійно підіймаєте всі ці мовні питання
все таке... however to educated \& polite person насправді дійсно нема різниці
якою мовою общаться, но... Мир так несправедлив, й владу постійно периодично
захоплюють - навіть з підтримкою народу-виборця, - some bastardous m@r@ns,
without a grain of Prideness, Honesty, Wisdom, Unity, Consensus, etc.

Ото так...

% -------------------------------------
\ii{fbauth.chirkina_natalia}
% -------------------------------------
 
\textbf{Gennady Pimakhov} Чудны дела Твои, Господи.... Говорили, говорили, но вы
так ничего и не поняли. Что можно дальше обсуждать. Неужели не доходит, что не
получится однією мовою писати й розмовляти. Вот и получается треш. Одни не
хотят - другие усиленно пытаются их нагнуть и заставить. Из под палки ничего не
выйдет, поймите наконец это.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Gennady Pimakhov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталья Чиркина} , для "тих, кто в танке", повторюю: досвіченій людині
нема проблем якою мовою спілкуватися, без насиллям над собою й оточенням... а
вот одноязычным, которые и по другим дисциплинам-наукам с твёрдой двоечки на
хилую троечку всю школу: начальную-среднюю-высшую, - перебивались - вот для них
то ДА, великая Проблемище... и не надо тут разглагольствовать про особенности
каждого, тепличные условия для тех, кому действительно нема різниці якою мовою
спілкуватися, or any other trash about human beings' differences... "Чужого
навчайтеся - й Свого не цурайтеся" сказано було не сьогодні, й ба навіть не
вчора, анабато раніше, я к і ось це "Людина стільки раз людина, скількома
мовами вона вільно володіє"...

... Если я не прав - киньте в меня тапком...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Чиркина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Gennady Pimakhov} 

Кину. Я не одноязычная. В школе училась не на хилую
троечку. Украинский знаю. Но разговаривать мне удобней на том языке на котором я
разговариваю с детства. 

И мне есть разница на каком языке смотреть фильмы, на
каком языке читать. Я понимаю все и могу общаться, но удобней на русском. и
правильно вы сказали \enquote{Людина стільки раз людина, скількома мовами вона вільно
володіє}... 

Но есть еще привычка. И если вокруг меня будут стегать плёткой и
заставлять разговаривать только так и не иначе. Я стану это
делать?????? Ответ-Нет!!!!!!! 

Вот вы сейчас пишете и
стараетесь \enquote{мокнуть} одноязычным. тем кто учился с двоечки на
троечку, перебивались, проблемище, тепличные условия и т. д. И если так, то толку не
будет. Даже надеяться не нужно. 

Правильно Диана сказала \enquote{Мы не сможем найти
компромисс, пока одни презирают русскоговорящих и запрещают русский язык. А
другие отказываются понять и принять тех, кто по-своему понимает историю и
память.}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Gennady Pimakhov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталья Чиркина} , 

ой ли? Если Вас будут пороть - Вы сразу и на китайском заговорите!!! Вызубрите,
как паршивый студент-неук, за одну ночь... Я с Вами общаюсь вот на каком языке,
а?

Чи то є моя турбота, що Ви стидаєтеся перейти на іншу мову, яка, до речі,
державною є в цій країні, га? Я знаю відповідь, бо вона ну дуже проста: Ви за
усі роки перебування (не життя, а саме існування) в Україні так і не навчилися
обходитися без ну такої зручної підпорки у вигляді "язык межнационального
общения народов СССР"... так не навязывайте свою инвалидность всем, кто
разговаривает-думает-действует на других языках, кроме горячо Вами с пани
Панченко уважаемом неВеликом и неМогучем... так, эсперанто изо всех окрестных
языков... спорить со мною бесполезно - у меня в роду достаточно есть и
филологов, и историков с географами, а посему я все эти дисциплины если и не
Знаю досконально, однако Чувствую их, они - мои Плоть, Кровь и Душа...

Sapienti sat, а иным и не надо понимать...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Чиркина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Gennady Pimakhov} 

Понятно. Спорить не буду. Только одно скажу, что если
вас пороть то и вы выучите не только китайский и чукотский и монгольский. Только
ничего это не изменит. Как говорили с детства кто на русском, кто на
румынском, кто на венгерском-так и будут говорить. А вы хоть лоб пробейте, по
вашему не будет. Так и будет продолжаться в стране "кордебалет"Ну вам вижу до
вподоби.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Allona Arnaud}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} не настаивать, просто отстать( идти своей дорогой); если захотят- сами потянутся.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Поздняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} преступник должен сидет в тюрьме) так достаточно ясно?
в статье путина всё сказано предельно ясно. если украина и дальше будет вести
русофобскую политику он ликвидирует государственность украины. а если это
произайдёт то элиты зачистят под ноль. соответственно и договора будут не
нужны. да и не пойдёт никто защать насистов.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максимус Аврамов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко}, судить и садить от пожизненного до смертной казни всех
нациков и военных преступников, восстановить все разрушенное в Донбассе с
выплатой компенсаций всем жителям, пострадавшим и потерявшим, как материальное,
так и морально... Выплатить должное с индексацией пенсии и все задолженности...
Только тогда можно начинать диалог, иное утопия с отсутствием общего
сосуществования практически во всех сферах

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dormidont Hwaust}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Павлив} ну и сиди в своем хлеву и размовляй по туточному!🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Яхно}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} создать федеративную республику Украина по подобию
Германии. Великий Львів (так называется передача на Экспрессо), как и "Велика
среда" на Прямом не даст остальной части Украины жить в нормальных условиях.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Priven}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максимус Аврамов} и как это вписывается в сладкие влажные фантазии примирения овец с волками? не пугайте девочку, она на это не училась

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Котляр}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Павлив} Так а зачем вы достали дохлых лошадей бендеру, шухевича? Закапывайте назад и будем объединяться.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Гасанов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Про победобесие поподробней пожалуйста❗ Красивые слова я и сам говорить умею.
Вы, как публичная личность, должны иметь четкую позицию и озвучить её, а не
отвлекать внимание. Возможно, я одинок в своих восклицаниях, для меня важно
знать вашу позицию. Внесите ясность, любую! Вам это будет большим плюсом.В этом
вопросе для меня (и не только) НЕТ ,ВЫШЕ НАЗВАНЫХ ВАМИ,КОМПРОМИСОВ❗

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Гасанов} сто раз вносила ясность . Слово «победобесие@ мне не нравится. Что еше ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Гасанов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Дело не вслове, а в вашем отношении к этим восклицания Св.Крюковой.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Гасанов} сто раз говорила - по сути пост не поддерживаю
Но и травлю человека не поддерживаю

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алина Куриленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} победобесие - это не слово, не просто слово.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Гугняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алина Куриленко} и \textbf{Руслан Гасанов}. Хватит бесноваться. Или вам доставляет удовольствие кусать человека?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Кононов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 

но, насколько я помню, Вам вспомнили не толерантное отношение к Ницой, при том,
что Вы сами призываете к толерантности. И вот эта двойственность осталась
непонятной. И именно это стало причиной многочисленных обсуждений в интернете.

Я ничего не путаю?

И может быть есть что сказать на эту тему?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Гасанов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Гугняк} Тебя не спросили ... Ты , вообще, кто? С тобой никто не разговаривает. Сердобольный какой.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Влада Ольховская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Гасанов} да яснее уже некуда. Этакий призыв к Юго-Востоку: "Покоритесь, примите Бандеру всей душой, и будет вам мир и счастье". Впору с проповедями в народ идти.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evelin Romanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} пусть не в «сотый раз», но спрошу ещё раз, ЧЕМ вам «не нравится» слово «победобесие» - написанием или смыслом. И почему?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Priven}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} а про квакающих лягушек и украденное у скандинавов - ок? Ну что-то же вы лайкнули у Крюковой? Народ интересуется. что именно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Матруненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
По моему победобесие это не слово, а понятие

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Гугняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Гасанов}. Много в вас негатива. Кто я? - Человек. А вы кто?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Гасанов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Гугняк} ...прикинь, человек! Про негатив : вырос на улице,
ценУ слову знаю. Меня в отрочестве били за гнилой базар. Никогда не лезь в
чужой разговор, захотят - спросят.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Куксенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} сто раз вам говорят- это не травля. Это мнение других людей. Не разбрасывайтесь громкими и страшными словами.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Гугняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Гасанов}. Мало вас били. И разрешения у вас я не спрашиваю. Ясно, понятно?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Майстренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Руслан Гасанов} с отрочества "гнилобазарить" и этим хвалиться, что били))) ржу.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Гасанов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А тебя , видать, не били... Это поправимо 🤣 Расхрабрился. Дай время, выхватишь\Laughey[1.0][white]

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/227118297_565270354839653_5360100613305974878_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=OoGhMOHlrp4AX8VJUfK&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=81545f4c4e132b5461bb8fcd6e929813&oe=61326464
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Гасанов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктор Майстренко} Рад что тебе весело. Меня сия чаша тогда учила мудрости.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Гугняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Гасанов}. Кто бил - тот отхватил. А вы захекаетесь.))Как гнилобазарили, так и продолжаете.)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Рейгард}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} знаете как кисло выглядит этот прием с деланием из
Крюковой жертвы? Просто тьфу. В Украине травля это когда тебя по всем сми
проносят, дела по беспределу возбуждают, нацики твои данные публикуют и шлют
угрозы, на миротворец вносят и прочее.. вот это ТРАВЛЯ... а то что ей
подписчики навтыкали в комментах, то это можно пережить спокойно.. она сама
говорила что знала на что идет. Получила что хотела вот и сиди обтекай..
человек 2 месяца назад поздравляет всех с 9 мая, говорит о важности этого
события, а потом оказывается у нее в словарном запасе есть "победобесие", хотя
там и другого говнеца хватает в статейке

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Гасанов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Гугняк} ...там выше картинка про таких как ты...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Литвиненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} правда, что "Страна" карманная оппозиция?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Стекло}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 

А никто ее не травит . Если у нее такая позиция , у нее много единомышленников
в лагере Порошенко , пусть объединяется с ними и живёт спокойно . А когда ты
получаешь известность на одних тезисах , а поменялась конъюнктура озвучиваешь
противоположные . У этого есть название " люди лёгкого поведения " от
журналистики . И это не только о Панченко , есть перебежчики с ньюсвана на
других каналах озвучивающий другие посылы . Так какая из их позиций
журналистская ? Или бабло и мясо из рук президента ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Іван Стефлюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Влада Ольховская} глупость, от Дианы этого не дождётесь...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Притула}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Вам не нравится слово или явление? И как Вы относитесь к самой Победе и её празднованию?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Гнездухин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} слово может и не нравится Вам, но статью со всеми оскорбления и русских не осудили.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Гугняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Гасанов}. Да я и вижу, что ты фейсбучный лев))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Helen Lytvinenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} не нравиться, это ниочем

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Кондрус}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} и Вам сто раз обьясняли, что "победобесие" - это не
слово, и не пост, а позиция. Крюковой позиция. А Вы говорите о своем отношении
не к ее позиции, а к слову)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кант}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} как можно не поддерживать пост по сути, и при этом ставить лайк под этим постом?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Костина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} А еще, надо уточнить свое отношение к 9 мая вообще. А
не только к слову, что оно вам не нравиться, а что нравиться?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Урсалов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Гасанов} да что вас запаяло на этом победобесии? Вам слово не нравится или явление?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Гасанов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Урсалов} Я для себя уже выяснил.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Костина} может вы ещё спросите, чей Крым? Я много раз говорила
о своём отношении и к истории, и к памяти о Великой Отечественной.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Василь Притула} я много раз говорила, как отношусь. Мои прадедушки
воевали. Для меня это Великий день. Но то, что вы устраиваете мне допрос в
стиле «чей Крым» - отвратительно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Козлов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ты умничка ,Диана!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Воронин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} так крюковский понос то вы зачем лайкнули еще до срача? А так это всё ваши слова. А лайк "победобесию" это ваши дела.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Хвостов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} ну мне не нравятся макароны, и я не ем их, разницу
чувствуете между такими как вы и мы.... поэтому люди и задают это вопрос вам до
сих пор!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Δημήτριος Δημήτριος}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Гугняк} я вам уже писал-"звезда" до вас не снизойдет))), зачем её облизывать? Или вы из кuколdov?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Филиппов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Гасанов} Они как раз хотят быть ЛОМ и не отвечать ни за что, со своей скользкой позицией

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Притула}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Диана, простите, но я не устраиваю Вам допрос(сам не
люблю этот фарс). Я,просто, с Вами не общался никогда и не читал о Вашем
отношении к данному вопросу. Я понимаю, что Вам надоели подобные разговоры, но,
поймите, что у Вас очень много собеседников, а для меня Вы единственная и мне
интересно Ваше мнение. Я даже не ожидал , что Вы ответите. К сожалению, многие
конъюнктурно меняют свои взгляды. А Вас я ещё больше уважаю за Вашу позицию и
смелость. Мне очень жаль,что пришлось услышать от красивой женщины в мой адрес
слово «отвратительно». Утешает одно то, что Вы меня неправильно поняли. Желаю
Вам во всём гармонии!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Morgunov Dmitriy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Кононов} А какого отношения заслуживает Ницой, позвольте узнать?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yevgeni Burshtein}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} ок, победобесие не нравиться, пояснили. лайк по
английски 'нравиться', объясните пожалуйста что именно Вам понравилось в посте
крюковой, раз уж вы его лайкнули😅

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Кузнецова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Диана, поймите уже, это не травля, это активное
несогласие с позицией. Недавно слушала Чаплыгу. Он говорил о том, что в своё
время договорился с Лутковской, что будет высказывать чисто своё мнение на
личной странице в сетях. И добавил (я сразу подумала про Крюкову и всю ту
историю)— «конечно, это не значило, что если я например, как правозащитник
защищаю на работе лгбт, а на своей странице буду писать, что они плохие и их не
должно быть. Нет, не должно быть КОНФЛИКТА ИНТЕРЕСОВ». Именно, конфликта
интересов. Если ты на работе пишешь для «ватников, агентов Кремля пророссийские
нарративы», а на личной странице включаешь порошенко и вятровича-это конфликт
интересов. Надо быть честным . Вот и все. А Крюкова получила реакцию на свою
ложь. Или сейчас враньё толерантно называть «своим мнением»?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Пиякина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Гасанов} Согласна на все 100\%-в. Терзают смутные сомнения , что она говорит одно, а думает другое.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Пиякина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Ещё вопрос большой, кто кого травит.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Сергеев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} лютая русофобия и разжигание ненависти между двумя братскими народами. От Светланы отписался хотя читал ее по Вашей наводке.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Прокопенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Гасанов} человек журналист и нет права высказывать свое мнение а должен высказывать как большинство мнений так и меньшинство и выдать это на нора для видепья руководства мнения большинства и принятия решения по внутренней политике.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Гасанов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Прокопенко} То, о чем вы пишете - проституция, т.е. .журналист( по вашему) просто говорящая голова ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vladimir Izvarin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Тут главное: "слово победобесие мне не нравится".., но я же "уважаю чужое
мнение". За "словом" творят "дела" - 9 Мая убрали, георгиевские ленты, ордена,
стирают память о Победе!

...И вашим, и нашим долго не получится.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Гасанов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vladimir Izvarin} Получается что это не искусство, а ремесло.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Панченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Василь Притула} неправильно поняла. Хорошего дня! 🙏

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Притула}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} Спасибо! И Вам всего доброго!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Кирилл Мазур}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Диана Панченко} 

не стыдно, совсем?

Перед собой, перед дедом, перед людьми, которых вы дурили в эфирах?

Вы лайкнули "победобесие",Вы ни слова не сказали публично, в лицо Крюковой, кто
она есть Вы сейчас петляете, причём с самого начала ведёте себя так ,как
патриций с плебеями

Вы кто?

Чем Вы лучше меня и тысяч зрителей, что менторским тоном позволяете себе
поучать; как и что нам говорить человеку(Крюковой),предавшему своих читателей?

И этот Ваш пост-сплошное пустое лицемерие, попытка "пропетлять"между каплями.

Как ведущая-Вы закончились, а Журналистом ВЫ и не были

Просто поразительно, как можно ТАК себя вести человеку, который
несомненно, считает себя интеллектуалом и просто порядочным.

Да, что то я не слышал от вас слов в защиту мнения Дроздова, Ницой и пр..

Забанить незабудьте,, ибо кроме как принимать одну и ту же позу, для селфи, вы
больше ни на что не способны


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Гасанов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Кирилл Мазур} Солидарен с КАЖДЫМ словом. Хотел быть тактичным в своём
вопросе. Вы же озвучили моё теперешнее отношение к происходящему.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Filatich}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
В сто первый, почему Вам не нравится слово ПобеДобесие?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Почкун}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Надежда Пиякина} как и большинство на УТ....

\end{itemize}

\end{itemize}

