% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_04_2021.fb.bilchenko_evgenia.4.devochka
%%parent 05_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3777309605637455
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{БЖ. Юность}
\label{sec:05_04_2021.fb.bilchenko_evgenia.4.devochka}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3777309605637455}

\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/169071117_3777309548970794_7029557177416554654_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=HsKILpKA49wAX8ldIlD&_nc_oc=AQlrMCobQeHfh4N79NKq-mj6cATfQsuoNx7gzRGqgo89Q-zlb7y0OXVfx8pOe3a9ARg&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=65ed3a5cdd6c05a947824bf6aa82e5a5&oe=60947469
\fi

Девочка мне лжёт. Она лжёт во благо.
Чисто по-русски: привиранием непреступным.
Никакая не "академка", декану на стол бумага:
Просто она уходит из института.

События Библии - повторимы: не предает одна.
Она портит судьбу, превращая карьеру в закись.
Она думает: я не узнаю, но уши мои дно дна
Так пробивают, что у лапши возникает зависть.

Планка заботы борется с днищем счастья
Солидарных по оскорблённости и отваге.
Твою просьбу об исключенье порвав на части,
Я напишу тебе новую, но на другой бумаге.

И бумага эта - не справка уже - пергамент:
От Марка, Луки, Матфея да Иоанна.
Цветаевский крысолов покидает Гаммельн:
Это симптом постправды, синдром экрана.

На детские подписи дяди выплюнут: "Улюлю!"
Сотни напрасных жертв утопятся в их слюне.
Девочка мне лжёт. Я за это её люблю.
Я больше не знаю, как выжить в такой стране.

5 апреля 2021 г.
