%%beginhead 
 
%%file 26_06_2023.fb.rojz_svitlana.kyiv.1.komiks_mij_tato_povernuvsja_v_vijny
%%parent 26_06_2023
 
%%url https://www.facebook.com/svetlanaroyz/posts/pfbid035ACarn34Up7iS4SkcDZTgXhiDVxgqNxn3NJd24qW7J1q8WMcH8DTXQn5u5Ryz8m1l
 
%%author_id rojz_svitlana.kyiv
%%date 26_06_2023
 
%%tags 
%%title Комікс "Мій тато повернувся з війни"
 
%%endhead 

\subsection{Комікс \enquote{Мій тато повернувся з війни}}
\label{sec:26_06_2023.fb.rojz_svitlana.kyiv.1.komiks_mij_tato_povernuvsja_v_vijny}

\Purl{https://www.facebook.com/svetlanaroyz/posts/pfbid035ACarn34Up7iS4SkcDZTgXhiDVxgqNxn3NJd24qW7J1q8WMcH8DTXQn5u5Ryz8m1l}
\ifcmt
 author_begin
   author_id rojz_svitlana.kyiv
 author_end
\fi

Комікс \enquote{Мій тато повернувся з війни}. Як розповісти дітям та підліткам про стан
татусів, як підготувати їх до повернення рідних з фронту? Які слова знаходити
для всієї родини, щоб всі відчували близькість? Як самим чоловікам - ветеранам
війни зрозуміти, що з ними може відбуватися. І як, насправді \enquote{повернутись} з
війни.  - Це дуже важливий проєкт. Своєчасний. Сильний, талановитий і якісний.
І для мене честь краєчком бути до нього причетною.

Найпростіший шлях до сприйняття підлітків - комікс. З мінімальною кількістю
слів - але саме тих слів, що звучали б саме для них і з тим сконцентрованим
сенсом, що був би важливим. З акцентом на ілюстраціях, що б були \enquote{чесними}, але
не тими, що лякають. Але сила цього проєкту, ще й в тому, що він не тільки для
підлітків. Він для всієї родини.

Цей проєкт - втілення мрії військового і татуся - \href{https://www.facebook.com/shpolyanskiy}{Illia Shpolianskyi}. Який на
своєму досвіді і досвіді своїх побратимів з 2014 року знає, наскільки це
важливо. Ілля - засновник ГО \enquote{Асоціація учасників та інвалідів АТО}

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center,separate
     pic https://i2.paste.pics/5e7208177c86f1420f50f3e1d5975fa7.png
		 pic https://i2.paste.pics/f7205fc3985103af178e955504dc398b.png
  tab_end
\fi

Автор коміксу - текст, ілюстрації - геніальний \href{https://www.facebook.com/alexander.koreshkov.7}{Alexander Koreshkov}. Коли я
розповідаю про Сашу, завжди пишу саме це слово - геніальний, бо за майже 30
років нашого знайомства не бачу межі його таланту. Саме в цьому коміксі -
проявилась нова його грань. Цей твір - окрім його художньої якості, своєрідний
психологічний практикум для дітей та дорослих.

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/39342235470ea3da4b0e0342d4f8dd00.png
  @wrap center
  @width 0.9
\fi

Ми з \href{https://www.facebook.com/voznesenska.olena}{Voznesenska Olena} супервізували проєкт. (Дякую за нашу співпрацю) І у нас
була складна задача. Створити рамки безпеки, щоб найвразливіша дитина, якій до
рук попаде комікс, не зазнала травматизації. Бо тема складна. І я вдячна Саші,
що попри наші палкі суперечки, він прислуховувався до наших з Оленою
коментарів.

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/8f222b211c79f9da0617e7f59f44d13a.png
  @wrap center
  @width 0.9
\fi

Комікс можна друкованим безоплатно замовити, його надішлють НП. Умови - він для
родин військових. Замовити можна тут: \url{https://book.heroesukraine.org/}

\ifcmt
  tab_begin cols=1,no_fig,center,separate
     pic https://i2.paste.pics/2ac029af8d6c6fa1c6698063b8aeb367.png
		 pic https://i2.paste.pics/180636edf755c751d44c0a269caa6eb5.png
		 pic https://i2.paste.pics/b29cad29a5a0c9f499550b05bd6220be.png
		 pic https://i2.paste.pics/1c76d40891ad02eb4ef51b3d69af6e91.png
		 pic https://i2.paste.pics/995320e8214f1cd1248a1965619029a6.png
		 pic https://i2.paste.pics/98a2a5360d834c083379c70c6ac1d56c.png
		 pic https://i2.paste.pics/bec294e79da1829ee52f5a5d3975fc50.png
  tab_end
\fi

А ще можна пройти невеличкий квест і отримати подарунки від фонду.

І скоро комікс буде в вільному для завантаження доступі

Наступна тема буде, напевно, про Матусь.

Ідея: Ілля Шпилянський\par
Автор та художник: Олександр Корешков\par
Продюсер: Максим Курінний\par
Керівниця проєкту: Ксенія Давченко\par
Психологині: Олена Вознесенська, Світлана Ройз\par
Верстка: Денис Борисюк\par
Літературна редакторка: Святомира Возняк\par

А я хочу ще від себе подякувати \href{https://www.facebook.com/profile.php?id=100008632894231}{Kseniia Vosnitsyna} за знайомство з Іллею.\par

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/cf56581a9345798043b0e4809c06ac4a.png
  @wrap center
  @width 0.9
\fi


Нехай всі повертаються додому!\par
І всі зможуть відчути спокій, впевненість та близькість.\par
Обіймаю, Родино ❤ як хочу Перемоги\par
