% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.detail.199.zametka
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.detail
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{15:02:48 30-08-22 Владислав Промзелевответил vasja}

 Хохлам на заметку .

Вы недовольны , кричите – «Зачем вы пришли в наш дом»?

«Мы вас не звали»! Мы тоже вас не звали в Чечню ! Что там делали

Ваши музычки и яроши ?! В 2008 Грузия напала на Цхинвал , убила 

Наших миротворцев . Зачем вы влезли в конфликт , который Вас не касался ? 

Вы поставляли Грузии ваши «Буки», вместе с экипажами , сбивали наши 

Самолёты . Когда против нас ввели санкции, вы решили погреть на этом 

руки. Контрсанционные товары потекли через вашу границу!

А чтобы было попроще, вы , находясь в Таможенном союзе, решили вступить в Евросоюз. 

Когда вас поставили перед выбором – или то , или это , вы устроили кровавый майдан! 

И с криками – «москаляку на гиляку, москалей на ножи» устроили переворот ! 

С теми же лозунгами , вы , убивали крымчан под Корсунью . С ними же вы приехали

покорять Донбасс ! Немудрено, что Крым и Донбасс не захотели жить с вами!

Первым законом принятой вашей новой радой, был закон о запрете русского языка ! 

Вместо того, чтобы договорится, вы устроили войну на Донбассе , сожгли несогласных в Одессе !

Каждый свежевыбраный ваш президент приходил с лозунгом – «Я остановлю эту войну», 

Вот только, вместо того, чтобы договориться , война разгоралась с новой силой! 

Вы подписали Минские соглашения – Минск1 и Минск2 , для вас была придумана Формула Штанмайера. Вот только ни одно из соглашений вы никогда не выполняли!

Вместо этого , вы перевооружали армию . Потом вам захотелось иметь ядерное оружие 

(вспомните речь Зеленского в Мюнхене)! Вы стянули к границам непризнанных республик 

120тысячную армию! Это и было последней каплей ! В ответ на признание республик вы 

Усилили обстрелы их территорий . теперь вы кричите – «Нас за шо» ! включите мозги , 

Может догадаетесь ?! 
