% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.evtushenko_zlost
%%parent 04_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4034649956570084
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags 1955,bilchenko_evgenia,evtushenko_evgenij,poezia,zlost
%%title Евгений Евтушенко. Злость
 
%%endhead 
 
\subsection{Евгений Евтушенко. Злость}
\label{sec:04_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.evtushenko_zlost}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4034649956570084}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

Евгений Евтушенко. Злость.

Мне говорят,
качая головой:
«Ты подобрел бы.
Ты какой-то злой».
Я добрый был.
Недолго это было.
Меня ломала жизнь
и в зубы била.
Я жил
подобно глупому щенку.
Ударят —
вновь я подставлял щеку.
Хвост благодушья,
чтобы злей я был,
одним ударом
кто-то отрубил!
И я вам расскажу сейчас
о злости,
о злости той,
с которой ходят в гости,
и разговоры
чинные ведут,
и щипчиками
сахар в чай кладут.
Когда вы предлагаете
мне чаю,
я не скучаю —
я вас изучаю,
из блюдечка
я чай смиренно пью
и, когти пряча,
руку подаю.
И я вам расскажу еще
о злости...
Когда перед собраньем шепчут:
«Бросьте!..
Вы молодой,
и лучше вы пишите,
а в драку лезть
покамест не спешите», -
то я не уступаю
ни черта!
Быть злым к неправде —
это доброта.
Предупреждаю вас:
я не излился.
И знайте —
я надолго разозлился.
И нету во мне
робости былой.
И —
интересно жить,
когда ты злой!
1955 г.

\ifcmt
  pic https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/212565559_4034649919903421_1758112208045702254_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=lbfIz8aOrRoAX_vIgAd&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=def0a707991d5928773ae60530ba4de7&oe=60E6E5E2
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Korf Stepanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Любимый поэт.
Актуальненько ))))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vera Romanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
И Цой туда же:"Каждой собаке-палку и кость и каждому волку-зубы и злость". Раз вместо подачек и побоев прилетает зубастая злость-значит,тренажер работает хорошо и тонус обеспечен :)).
\end{itemize}

