% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_12_2021.stz.edu.lnr.lgau.1.kvn
%%parent 20_12_2021
 
%%url http://lnau.su/novosti/komanda-lgau-stala-pobeditelyami-finala-studencheskoj-ligi-kvn
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title Команда ЛГАУ стала победителем финала студенческой лиги КВН
 
%%endhead 
\subsection{Команда ЛГАУ стала победителем финала студенческой лиги КВН}
\label{sec:20_12_2021.stz.edu.lnr.lgau.1.kvn}

\Purl{http://lnau.su/novosti/komanda-lgau-stala-pobeditelyami-finala-studencheskoj-ligi-kvn}

\ii{20_12_2021.stz.edu.lnr.lgau.1.kvn.pic.1}

Сборная команда КВН Луганского государственного аграрного университета (ЛГАУ)
заняла первое место в юбилейном, 20-ом сезоне, Луганской студенческой лиги
(ЛСЛ) КВН, который проходил 16 декабря в стенах Луганского государственного
педагогического университета (ЛГПУ).

\ii{20_12_2021.stz.edu.lnr.lgau.1.kvn.pic.2}

Сборные команды университетов соревновались в трех конкурсах: приветствие,
разминка и финальный конкурс. Команда агарного университета показала достойный
результат, заняв первое место в юбилейном году. Второе место заняла команда
«Сборная Лутугино», третье место − команда «3х3» Института физического
воспитания и спорта ЛГПУ.

Отметим, что на десятилетний юбилей ЛСЛ КВН сборная ЛГАУ также стала
победителями.

\ii{20_12_2021.stz.edu.lnr.lgau.1.kvn.pic.3}

В состав команды аграрного университета входят преподаватели школы КВН,
сотрудница факультета общественных профессий и студенты первых и вторых курсов
вуза. Также в подготовке к выступлению принимали участие студенты старших
курсов ЛГАУ, тем самым мы с уверенностью говорим, что наша команда, это не
просто сборная агарного университета, а сборная поколений, взглядов и
стремлений!

В состав жюри финальной игры вошли председатель Попечительского совета ЛГПУ,
депутат Народного Совета ЛНР, почетный президент ЛСЛ Павел Пилавов, проректор
по научно-педагогической работе ЛГПУ Ольга Жданова, координатор проекта
«Молодая гвардия» общественного движения «Мир Луганщине» Даниил Степанков,
преподаватели ЛГПУ Андрей Лимонченко и Иван Дяченко, председатель Первичной
профсоюзной организации студентов педагогического вуза Иван Хмеленко.

\ii{20_12_2021.stz.edu.lnr.lgau.1.kvn.pic.4}

К финалистам обратилась ректор ЛГПУ, депутат Народного Совета ЛНР Жанна Марфина:

\begin{zznagolos}
− Все мы объединены этой великолепной, потрясающей игрой, все мы в душе
принадлежим к Луганской студенческой лиге КВН. Спасибо вам за искрометные
шутки, за юмор, за радость! В КВН нет победителей и нет проигравших, потому что
все, кто весел и находчив, по духу своему – победители.	
\end{zznagolos}

Павел Пилавов вручил ценные подарки командам, занявшим призовые места.

Поздравил с победой КВНщиков аграрного вуза ректор ЛГАУ Вадим Матвеев. Он
пожелал ребятам и дальше развиваться в своем направлении и отметил, что ЛГАУ
всегда поддержит их в любых творческих начинаниях.

Поздравляем сборную ЛГАУ и ее преподавателей с достойным результатом!

Пресс-центр университета,

фото Алексея Волобуева и Игоря Одинцова
