% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.zaschitnik
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Защитник}
\label{sec:slova.zaschitnik}

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
Активисты общественного движения (ОД) \enquote{Мир Луганщине} на траурном
митинге в Краснодоне почтили память пятерых \emph{защитников ЛНР}, погибших в
районе поселка Голубовское. Об этом сообщила пресс-служба движения.  Украинская
диверсионно-разведывательная группа 11 июня совершила нападение на
наблюдательный пост Народной милиции в районе поселка Голубовское, погибли
пятеро защитников Республики. Похороны погибших состоялись сегодня в
прифронтовом Кировске.  \enquote{Активисты общественного движения \enquote{Мир
Луганщине} 14 июня на траурном митинге у мемориала памяти погибших ополченцев и
бойцов Народной милиции ЛНР в Краснодоне почтили память пятерых убитых
\emph{защитников Республики}}, – говорится в сообщении
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Луганский Информационный Центр — Общественники почтили память
погибших защитников ЛНР на траурном митинге в Краснодоне}, , lug-info.com,
14.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  tab_begin cols=2
     pic https://storage.lug-info.com/cache/8/0/eee6de8a-34c2-4926-9cea-07c89fd1914d.jpg/w700h474
     pic https://storage.lug-info.com/cache/f/4/b6921b0f-38ba-49db-af3e-a4528d14f0a8.jpg/w700h474
  tab_end
\fi
%%%cit_text
Активисты общественного движения (ОД) "Мир Луганщине" в ходе субботника на
Менжинском кладбище в Первомайске привели в порядок могилы погибших \emph{защитников}
Донбасса. Об этом сообщила пресс-служба ОД.  Собравшиеся убрали мусор и пыль с
памятников и очистили прилегающую к ним территорию от опавшей листвы.  "Мы
обязаны чтить память наших павших \emph{защитников}, которые не побоялись встать на
защиту своей Родины, пожертвовав своей жизнью ради нас, ради нашего мирного
будущего, ради мира на родной земле", - сказал координатор проекта "Дружина" ОД
Михаил Голубович.  Член совета первомайского теротделения "Мира Луганщине"
Елена Варламова отметила, что субботник является данью памяти павшим воинам
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Активисты привели в порядок могилы погибших защитников Донбасса в Первомайске}, 
, lug-info.com, 11.11.2021
%%%endcit
