% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.stranno
%%parent 09_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3965476293487451
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags 
%%title БЖ. Странно
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Странно}
\label{sec:09_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.stranno}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3965476293487451}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Странно.

Странные женщины: они думают, что можно в меня влюбиться.
В оптику снайпера минус шесть. В недоразвитый тонкий бицепс
Начинающего солдата, студента консерватории,
В добровольца, пишущего стихи в сортире, во сне, в заторе.

Странные юноши: они думают, что можно со мной играться
В юридические понятия Канта, свободы, братства.
Метафизика сердца русского ничего и ничем не меряет:
У юродивых и больных всё основано на доверии.

И мужчины - странные: они думают, что, если я так болею,
То не выдержу пытку, арест, и смерть, и прочую эпопею.
А я всё выдержу, ибо ною у Господа одесную.
Интересно, к каким уродствам жёны меня ревнуют?

Странные девочки: они думают, что, если наладить с бытом,
Родина может быть продана, предана, выдана и забыта,
Как паспорт, в котором сменил ФИО  с Монтекки на Капулетти,
Но Италия - это сапог сапогом, а Питер - звёзды на эполете.

Странные люди: они хотят туда, куда мне не надо.
Пандемия - дитя безвиза. Я - дитя звездопада.
Я падаю оптикой минус шесть на собственные ресницы
Странная - я, остальные - норм, и всё это только снится.

9 июня 2021 г.

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/198174797_3965476250154122_3278015059122997339_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=NBQgi3fkkUMAX8iR2hQ&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=c98e6c82072f549417eeaf5aa432188d&oe=60E63813
\fi
