%%beginhead 
 
%%file 13_01_2023.fb.kanchura_tetjana.likar.anesteziolog.mechnikova.1.mi_ne_mozhemo_vryatu
%%parent 13_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/tanjushka.djan/posts/pfbid02o4gyUgvuzkNvq4cyz8xkdLek6NYFfUNXrrVsWzs9EVZvimhyNQbtEv7CMmjsBTTKl
 
%%author_id kanchura_tetjana.likar.anesteziolog.mechnikova
%%date 13_01_2023
 
%%tags 
%%title Ми не можемо врятувати загиблих. Але можемо спробувати врятувати живих
 
%%endhead 

\subsection{Ми не можемо врятувати загиблих. Але можемо спробувати врятувати живих}
\label{sec:13_01_2023.fb.kanchura_tetjana.likar.anesteziolog.mechnikova.1.mi_ne_mozhemo_vryatu}

\Purl{https://www.facebook.com/tanjushka.djan/posts/pfbid02o4gyUgvuzkNvq4cyz8xkdLek6NYFfUNXrrVsWzs9EVZvimhyNQbtEv7CMmjsBTTKl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kanchura_tetjana.likar.anesteziolog.mechnikova
 author_end
\fi

Подруга просить помогти знайти пораненого. І ти з'ясовуєш, що він не проходив
по госпіталям і стабікам того напрямку. У грудях тисне.

В одному з чатіків прилітає потреба: 40 мішків для 200х з поміткою \enquote{терміново}.
Починаєш відчувати розпач.

Закінчуються запаси крові. На минулому тижні видавали геть по трохи на самі
важкі кровотечі. А на позаминулому чергуванні я переливала кров привезену з
Харкова. З Харкова, бляха. Відчай, як би ви тільки знали, наскільки сильний
відчай мене накриває.

Ми не можемо врятувати загиблих. Але можемо спробувати врятувати живих.
Достатньо піти та здати кров. Вас чекатимуть з понеділка по п'ятницю, з 8.00 до
15.00 на пр. Б. Хмельницького, 17. І не забудьте, реєстрація на
\url{https://app.donor.ua} допоможе покликати, коли крові вашої групи бракуватиме
найбільше. 

P. S. Вибач, фебешечка, кращої фотки не буде. У мене все валиться всередині, як
горизонт на знимці.
