% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_02_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.napisana_novaja_stranica_istorii
%%parent 16_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/andriibaumeister/posts/4769037536551101
 
%%author_id baumejster_andrej.kiev.filosof
%%date 
 
%%tags napadenie,rossia,ugroza,ukraina
%%title Написана новая страница мировой истории
 
%%endhead 
 
\subsection{Написана новая страница мировой истории}
\label{sec:16_02_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.napisana_novaja_stranica_istorii}
 
\Purl{https://www.facebook.com/andriibaumeister/posts/4769037536551101}
\ifcmt
 author_begin
   author_id baumejster_andrej.kiev.filosof
 author_end
\fi

Написана новая страница мировой истории. Когда публично и торжественно нас
убеждают в том, что полное отсутствие события - это и есть великое событие. 

И в честь этого великого \enquote{несобытия}:

- президент Байден произносит торжественную речь в стиле Черчилля (как если бы
событие уже произошло или вот-сейчас уже происходит на наших глазах), 

- президент Зеленский объявляет День национального единения, 

- а спикер российского МИДа Мария Захарова провозглашает день провала западной
пропаганды войны. 

Итак, ничего не произошло, но: 

- коллективный Запад объединился и убедительно показал свою солидарность и
приверженность демократии, 

- украинский народ объединился, 

- провалилась в Тартар западная пропаганда войны. 

И все в тот же самый день, когда ничего не произошло. А вы говорите, что верить
в чудеса - это детское занятие. Нас ждет еще больше чудес. Надо только в них
верить.
