% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_10_2021.fb.pikta_svetlana.3.donbass_semchenko.cmt
%%parent 13_10_2021.fb.pikta_svetlana.3.donbass_semchenko
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Svetlana Pikta}
\href{https://youtu.be/9xwd2_rjclY}{%
Донбасс. Обстрелы мирных жителей. Репортаж из ада на Земле, youtube, 13.10.2021%
}

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Дегтярева}
\textbf{Svetlana Pikta} Боль. Бессилие. Это я ещё в Киеве. Каково же им там?! За что, Господи?!

\iusr{Svetlana Pikta}
\textbf{Галина Дегтярева} Не рвите сердце. Это пока не поможет

\iusr{Галина Дегтярева}
\textbf{Svetlana Pikta} И молюсь каждый день преподобному мученику Иоанну,восьмой год уже..Ничего не помогает и не видно света в конце тоннеля!

\iusr{Svetlana Pikta}
\textbf{Галина Дегтярева} нет, на молитве всё и держится.
\end{itemize} % }

\iusr{Аркадий Евгеньевич}
Тоже люблю его. За смелость - тем более.

\iusr{Лара Лара}
Класс! На одном дыхании послушала. Александра не приглашают на эфиры ''модные'' каналы. А жаль. Спасибо,Светланка@igg{fbicon.heart.red}

\begin{itemize} % {
\iusr{Svetlana Pikta}
\textbf{Лара Лара} Александра ещё как приглашают везде. Мне кажется на 60 минут он любимчик

\iusr{Лара Лара}
\textbf{Svetlana Pikta} я про наши ,украинские. А Россия правильно делает, что приглашает. Смотрю его на российских всегда.

\iusr{Svetlana Pikta}
\textbf{Лара Лара} да. Ну украинские это на грани фантастики. Хотя помню он со свидомыми сцеплялся где-то

\iusr{Лара Лара}
\textbf{Svetlana Pikta} да. сражался с ними по полной. Таких вот и надо приглашать. Правды боятся и хлеб свой потерять. На эфирах одни и те же, одно и тоже.
\end{itemize} % }

\emph{Максим Данилин}
Санек красава!
 · Ответить · 1 д.
\emph{Марина Димкова}

\obeycr
Как приходит война.
ВЕЧНАЯ МУДРОСТЬ ВЕД
Веды Бхагавата Пурана Шримад-бхагаватам 9.24.59
Санскрит
अक्षौहिणीनां पतिभिरसुरैर्नृपलाञ्छनै:। भुव आक्रम्यमाणाया अभाराय कृतोद्यम:॥ ५ ९॥
Транслитерация
акшаухин̣ӣна̄м̇ патибхир
асураир нр̣па-ла̄н̃чханаих̣
бхува а̄крамйама̄н̣а̄йа̄
абха̄ра̄йа кр̣тодйамах̣
Пословный перевод
акшаухин̣ӣна̄м — царей, обладающих огромной военной мощью; патибхих̣ — правителями; асураих̣ — демонами (поскольку они без необходимости наращивают свою военную мощь); нр̣па-ла̄н̃чханаих̣ — недостойными царского звания (хотя они и взяли государственную власть в свои руки); бхувах̣ — Земли; а̄крамйама̄н̣а̄йа̄х̣ — отягощенной демонами, готовящимися к нападению друг на друга; абха̄ра̄йа — для облегчения (для уменьшения числа демонов, населяющих Землю); кр̣та-удйамах̣ — полный энтузиазма (уничтожить демонов, которые тратят все доходы государства на увеличение военной мощи).
\smallskip
Перевод
\smallskip
Хотя демоны, захватившие государственную власть, рядятся в одежды правителей,
они не знают, в чем заключаются обязанности правительства. Поэтому, по воле
Господа - эти демоны, накопившие огромную военную мощь, начинают сражаться друг
с другом, тем самым устраняя лежащее на Земле бремя.
\smallskip
Демоны, накапливают военные силы по воле Всевышнего, который желает, чтобы их
ряды поредели...
\smallskip
Какое влияние оказывает мясобойня на всё общество людей:
\restorecr

\url{https://vk.com/wall-41040678_9729}

Как массовая медитация влияет на мир:

\url{https://vk.com/wall-41040678_7992}

Эпидемии как предупреждение природы :

\url{https://vk.com/wall-41040678_9730}

Как работает закон возмездия :

\url{https://vk.com/wall-41040678_10943}

\end{itemize} % }
