% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file moje.kremlevskie_narrativy.jazyk.vstuplenie
%%parent moje.kremlevskie_narrativy.jazyk
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{Вступление}
\label{sec:moje.kremlevskie_narrativy.jazyk.vstuplenie}

Тут, к сожалению, ситуация совершенно удручающая с точки зрения поддержки
государством, на содержание которого мы исправно платим налоги. Язык, на
котором писал свои сочинения Григорий Саввич Сковорода, наш великий
философ-просветитель, который в свое время учился в Киевской Академии, и чей
памятник стоит на Подоле, как раз возле Андреевского Спуска, - по факту
систематически изгоняется из сферы образования, науки, культуры. Ну, точнее его
пытаются изгнать, унизить на государственном уровне, хотя априори очевидно, что
это абсолютно бессмысленная и глупая затея, поскольку Украина, - родина Николая
Гоголя и Тараса Шевченка, - как говорила на двух родственных языках, - на
русском и на украинском, так и будет говорить. Украина говорит на русском, - от
Ужгорода до Одессы, от Львова до Харькова, от Чернигова до Днепропетровска, от
Кировограда до Пирятина, от Сум до Херсона. Так было вчера, так есть сейчас, и
так будет всегда. Но... есть хорошая пословица - научи дурака молиться, и он
лоб расшибет об стену, и у нас действительно есть много дураков, очень
энергичных и пассионарных дураков, между прочим, которые несмотря ни на что,
продолжают заниматься этой глупой затеей (вытеснение русского языка и так
называемая украинизация), вместо того чтобы тратить свои духовные силы и свою
бесценную жизнь на что-то более творческое и созидательное. Плевки на русский
язык в Украине, - это примерно как плевки в потолок, лежа на диване.  Лежишь,
плюешься, - и чувствуешь себя хорошо. Хотя по факту, - просто диванный
идиотизм. И потолок-то придется же когда-нибудь вытирать!

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center
     pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274088649_1938418763005602_9087982079840120782_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=LVcOvIp3pa8AX8eUnPc&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT-nR4qMJHxWtl8z3Qr7sEqtYMlymi_1qaJIwBPkGHq4vA&oe=621D4471

     pic https://pbs.twimg.com/media/D6Y1aJ0WsAAzlva.jpg
  tab_end
\fi
