% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_08_2022.fb.losik_daria.1.den_u_shkoli
%%parent 01_08_2022
 
%%url https://www.facebook.com/darinka.losik.style/posts/pfbid02AmmVmwaF1P1rem2pVdqgQ5X8b9G421cepDB2bHmb8rsp4xW3WBKh5a1CUygSsGZKl
 
%%author_id losik_daria
%%date 
 
%%tags 
%%title А ось приблизний день у школі...
 
%%endhead 
 
\subsection{А ось приблизний день у школі...}
\label{sec:01_08_2022.fb.losik_daria.1.den_u_shkoli}
 
\Purl{https://www.facebook.com/darinka.losik.style/posts/pfbid02AmmVmwaF1P1rem2pVdqgQ5X8b9G421cepDB2bHmb8rsp4xW3WBKh5a1CUygSsGZKl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id losik_daria
 author_end
\fi

А ось приблизний день у школі...

Хлопчик М. вийшов із дому о 7:55, сів у тролейбус\\маршрутку\\автобус... 

О 8:05 звучить сирена: повітряна тривога, і всіх з транспорту попросили
вийти...!!!

Укриття знайшли, телефони у всіх розриваються. Вже 10 хв, 20, 50… Ось так дві
години перечекали (і дощ з мокрим снігом теж, до прикладу), тепер можна і в
школу добратися... на третій урок якраз 😅 Юху, вже у школі!

А тим часом тут аншлаг... "Стаємо рівно, швидко одягаємо курточки і не топчимо
рюкзаки, без паніки!..." Добралися до укриття, але вхід, як завжди, один? 🙂 Вже
декілька хвилин тривоги, а діти не в середині. Один урок сидять. Телефони
замовкли, хочеться пити, їсти, в туалет... Вчителі організовують похід "на
відро"...  всього учнів десь 600 ))) 

А якщо вчитель захоче в туалет? 🙄

Звучить голос Арестовича, можна виходити... 🤩  за ручки, шеренгами, балаганом,
хто як  - адреналін! 

Перекличка... Хопчик М. зайшов у клас.

Половина уроків позаду. Круто! 

Наступні попадуть під акцію?..

Це все за умови, що ракета таки на накрила...

P.S.  для роздумів усім, хто хоче офлайн навчання під час воєнного стану. 

І це ймовірний приклад одного дня...

Дарія Лосік (с)
