%%beginhead 
 
%%file 16_03_2023.fb.vitko_olena.mariupol.2.des_18_bereznya_vi_k
%%parent 16_03_2023
 
%%url https://www.facebook.com/olena.vitko.3/posts/pfbid02UJM2GSz7YQ9u9FHiz5cHxTQkZf7FHUJfmGAhJa76nWaHQxWeAahUxoCXPj6ytFDPl
 
%%author_id vitko_olena.mariupol,pichkur_oksana.mariupol
%%date 16_03_2023
 
%%tags mariupol,mariupol.war,text.short
%%title Десь 18 березня виїхала наша сусідка, мама азовця, єдина проукраїнська людина з нашого під'їзду (Оксана Пічкур)
 
%%endhead 

\subsection{Десь 18 березня виїхала наша сусідка, мама азовця, єдина проукраїнська людина з нашого під'їзду (Оксана Пічкур)}
\label{sec:16_03_2023.fb.vitko_olena.mariupol.2.des_18_bereznya_vi_k}
 
\Purl{https://www.facebook.com/olena.vitko.3/posts/pfbid02UJM2GSz7YQ9u9FHiz5cHxTQkZf7FHUJfmGAhJa76nWaHQxWeAahUxoCXPj6ytFDPl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id vitko_olena.mariupol,pichkur_oksana.mariupol
 author_end
\fi

Десь 18 березня виїхала наша сусідка, мама азовця, єдина проукраїнська людина
з нашого під'їзду.  Син організував  виїзд. З ватними сусідами та їх чисельною
ріднею, що переїхала з інших районів міста де було гарячіше, відносини м'яко
кажучи були не дуже, бо встигли пересваритися. Стало зовсім нестерпно ще й
морально. Після того як у дворі розірвало нашого сусіда, ватні ждуни
самоорганізувалися та на 11 автівках теж виїхали. І от тоді  у більшості
залишилися маргінали, мародери та алкаші. 23 березня взяли у сумку кішку, та
пішки з Повороту через квартала, річку та дачі вийшли на 23й мікрорайон де вже
були орки і там вже не бомбили. З Нікольського небо над Маріуполем мало вигляд
пекла, вогняно-чорне. А в Нікольському співали пташки, розпускалися квіти і це
була наче паралельна реальність.

\href{https://www.facebook.com/profile.php?id=100019525890344}{Оксана Пічкур}
