% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_08_2021.fb.tjagnibok_oleg.1.vymogy_nacii
%%parent 11_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/oleh.tyahnybok/posts/4413180212035992
 
%%author Тягнибок, Олег
%%author_id tjagnibok_oleg
%%author_url 
 
%%tags nacia,politika,ukraina,vo_svoboda,zelenskii_vladimir
%%title ВИМОГИ НАЦІЇ
 
%%endhead 
 
\subsection{ВИМОГИ НАЦІЇ}
\label{sec:11_08_2021.fb.tjagnibok_oleg.1.vymogy_nacii}
 
\Purl{https://www.facebook.com/oleh.tyahnybok/posts/4413180212035992}
\ifcmt
 author_begin
   author_id tjagnibok_oleg
 author_end
\fi

30 серпня Зеленський їде на зустріч із Байденом. В цей час Україна — і досі
об‘єкт, а не суб‘єкт в міжнародній політиці. Нас не чують. Нашу долю вирішують
без нашої участі. Маємо це нарешті змінити. 

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/236888780_4413222062031807_5262538529302742975_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-4&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=rIwmQCVdN2sAX-lmvqQ&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=94eae7d17935be24b232f042d89eb515&oe=6119438D
  width 0.4
\fi

ВИМОГИ НАЦІЇ:

\begin{itemize}
  \item * відмовитись від реалізації мінської капітуляції в будь-якій формі;
  \item * ніякого особливого статусу для Донбасу;
  \item * ніякого проведення виборів на окупованій території;
  \item * ніякої «формули Штайнмаєра»;
  \item * ніяких «мінських угод»;
  \item * ніяких переговорів у нормандському форматі.
\end{itemize}

Вимагати від США, як основного гаранта за Будапештським меморандумом,
конкретних дій для захисту суверенітету України:

\begin{itemize}
  \item – участі у переговорах щодо війни на Донбасі,
  \item – прямої військової допомоги,
  \item – статусу основного союзника США поза НАТО, 
  \item – блокування добудови Північного потоку-2.
\end{itemize}

Після 30 років відновлення своєї вистражданої Незалежності Україна та українці
не збираються здаватися. Тому, якщо один гарант Будапештського меморандуму
напав на Україну, а інші — «глибоко стурбовані», маємо право відновити свій
ядерний потенціал.

\obeycr
Якщо не гарантують «гаранти», то гарантує ядерний статус!
28 серпня. 
Субота. 
Київ. 
12:00. 
Майдан Незалежності. 
Приходь на акцію! 
Озвучимо президенту ВИМОГИ НАЦІЇ!
\restorecr

\begin{verbatim}
  #вимогинації #україна #київ #во_свобода #є_свобода_буде_україна
\end{verbatim}
