% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.strong
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

%https://www.currenttime.tv/a/mne-nuzhno-vyigrat-voynu-lyuboy-tsenoy-mediazona-rasskazala-kak-v-rossiyskih-koloniyah-verbuyut-zaklyuchennyh-dlya-voyny-v-ukraine/31977302.html

%11:26:32 04-08-22
https://ok.ru/profile/581007256662/pphotos/947154557782

srach
https://ok.ru/profile/131066864791/statuses/154215389123479

наталья михайловна
https://ok.ru/profile/533382604085

https://ok.ru/profile/554353534305/album/920337015137/921920835937

А ЭТО НЕ ТЕБЕ РЕШАТЬ ЧТО ТЕБЕ НАДОЕЛО ИЛИ НЕТ ТЫ ПОДСУДИМАЯ НА ТЕБЕ КРОВЬ
НЕВИННЫХ ЛЮДЕЙ ТАК ЧТО ИЗВОЛЬ СЕСТЬ И ОТВЕЧАТЬ НА ВОПРОСЫ

НИКАКОЙ ПЛАСТИНКИ И В ПОМИНЕ НЕТ ТЫ ПРОСТО ДОЛЖНА ОТВЕЧАТЬ НА ВОПРОСЫ

ВОПРОСЫ ЗАДАЕМ ЗДЕСЬ МЫ ТВОЕ ДЕЛО ОТВЕЧАТЬ ЧЕСТНО ПРАВДИВО ЯСНО ЧЕТКО ТАК ЧТО
НЕ УМНИЧАЙ УСПОКОЙСЯ СЯДЬ РОВНО И ОТВЕЧАЙ ПОДСУДИМАЯ ОТВЕЧАЙ НЕМЕДЛЕННО

ВОПРОСЫ ЗАДАЕМ ЗДЕСЬ МЫ ТВОЕ ДЕЛО ОТВЕЧАТЬ ЧЕСТНО ПРАВДИВО ЯСНО ЧЕТКО ТАК ЧТО
НЕ УМНИЧАЙ УСПОКОЙСЯ СЯДЬ РОВНО И ОТВЕЧАЙ ПОДСУДИМЫЙ ОТВЕЧАЙ НЕМЕДЛЕННО

ТЫ РУССКИЙ ПОДСУДИМЫЙ НЕ ДЕРЗИ А ИЗВОЛЬ ОТВЕЧАТЬ ЯСНО ЧЕТКО И ПО СУЩЕСТВУ
РУССКИМ ЖЕ ЯЗЫКОМ СКАЗАНО НЕУЖЕЛИ С ПЕРВОГО РАЗА НЕ ДОХОДИТ

ЗДЕСЬ ПРАВИЛА УСТАНАВЛИВАЮ Я ТВОЕ ЖЕ ДЕЛО ОТВЕЧАТЬ РУССКИЙ ПОДСУДИМЫЙ ТАК ЧТО
ИЗВОЛЬ НЕ УМНИЧАТЬ УСПОКОЙСЯ СЯДЬ РАССЛАБСЯ И НАЧИНАЙ ОТВЕЧАТЬ НА ВОПРОСЫ
ОТВЕЧАЙ ЖЕ

ТЫ ВРЕШЬ КОНЕЧНО ЕСТЬ А ГДЕ Я ПО ТВОЕМУ НАХОЖУСЬ Я НАХОЖУСЬ В СТОЛИЦЕ УКРАИНЫ -
ВЕЧНОМ ГОРОДЕ КИЕВЕ ТАК ЧТО УКРАИНА ЕСТЬ БЫЛА И БУДЕТ ВО ВЕКИ ВЕКОВ СТОЛЬКО БЫ
ТЫ ТУТ НЕ ПУСКАЛ СЛЮНИ И НЕ ПЛЕВАЛСЯ БЫ В ПОТОЛОК ХАХАХАХАХАХ У ТЕБЯ НА КУХНЕ
ТАРАКАНЫ БОИ УСТРАИВАЮТ НЕДОТЕПА А ТЫ ЛЕЗЕШЬ В ВЫСОКУЮ ГЕОПОЛИТИКУ ХАХАХХАХА
ЗАЧЕТНЫЙ ТЫ БАРАН ОДНАКО ХАХАХХАХАХАХХАХА

КОНЕЧНО ЧИТАЮТ КОНЕЧНО А КАК ЖЕ ЕЩЕ КОНЕЧНО Я ДАЖЕ НЕ СОМНЕВАЮСЬ ХАХАХАХ
ОСОБЕННО СМОТРЯ ПО ТВОЕЙ РЕАКЦИИ ХХАХХАХА ЧЕ НЕРВНИЧАЕШЬ ВСЕ ЖЕ ИДЕТ ПО ПЛАНУ
НЕ ТАК ЛИ ХАХАХАХАХАХАХАХХАХАХАХ так что не волнуйся не истери все же идет по плану не так 
ли подсудимая успокойся сядь ровно и начинай отвечать на мои вопросы потому что вопросов у меня к тебе 
очень очень много и в твоих интересах отвечать правдиво четко ясно честно и без обмана и лжи
потому что от твоих ответов будет зависеть твоя дальнейшая судьба насколько тебя посадят в тюрьму
на пару лет или же на 15 или же вообще пожизненное дадут так что отвечай на вопросы

%23:39:03 03-08-22
ПОВТОРЕНИЕ - МАТЬ УЧЕНИЯ. Я ВОТ НЕ ПОЙМУ ЧЕ ТЫ ТАК ИСТЕРИШЬ ЧТО Я ЧТО ТО
ПОВТОРЯЮ А. Я Ж ПОВТОРЯЮ ПОТОМУ ЧТО ДО ТАКИХ КАК ТЫ НЕ ДОХОДИТ С ПЕРВОГО РАЗА
ТАКИМ КАК ТЫ НУЖНО МИЛЛИОН РАЗ ПОВТОРИТЬ ПОКА ДОЙДЕТ РАЗВЕ НЕ ТАААААААААААААК

%07:36:11 05-08-22
(1) ты конечно все читаешь, но тупаааааааааая ты, с первого рзаа не доходит (2)
поэтому повторяю (3) так что читай, доходяшка, авось в тысячного раза что то и
зайдет в твою насквозь просранную тупую башку

%23:39:08 03-08-22
хахаха, Достоевский - это Человек, в первую очередь. а не русский. Понимаешь,
просто Великий Человек, и все. А если бы он узнал, в кого вы, русские,
превратились, в жалкое стадо тупоголовых баранов, он бы целый день плевался бы
от отвращения за русский народ.

%23:04:52 04-08-22
%по твоим вопросам, русский нацист и преступник. Действительно, я не знаю, зачем

русский нацист и преступник. Действительно, я не знаю, зачем
россия устроила резню в Буче, зачем россия бомбит Харьков, зачем россия бомбит
Киев, зачем россия разбомбила Мариуполь и убила более 20 000 жителей, так что
многих пришлось хоронить прямо во дворах. Не знаю, потому что это все не
укладывается в сознание, как это вообще возможно, вот так просто взять и
напасть на соседнее государство, независимое демократическое государство,
Украину то бишь, вот так просто взять и напасть, как россия сделала, подло,
цинично и по беспределу.  Зачем россия пыталась взять Киев, зачем россия
захватила Чернобыльскую АЭС, и зачем россия убила 5 мирных жителей в Киеве,
совершив ракетный террористический обстрел телевышки в Бабьем Яру, потревожив
вечный сон и память невинно убиенных там во время нацистской оккупации более
100 000 киевлян, коммунистов, беспартийных, и евреев. Зачем все это россия
сделала, я не пойму, потому что я как нормальный человек с адекватной психикой
не могу понять, почему маньяк или убийца наподобие Чикатило или путина делает
то или иное злодеяние.  Почему россия разрушила прекрасный чудесный город
Мариуполь, я не пойму, зачем россия это сделала, ведь люди жили себе там,
радовались жизни, строили планы, заводили детей, женились, ходили с друзьями на
шашлыки, смотрели на закаты и рассветы у моря, слушали крики чаек, ловили рыбу;
ходили вместе, взявшись за руки; катались на велосипедах, влюблялись и
расставались; ссорились и мирились. Да, все это происходило в прекрасном
удивительном городе Мариуполе, который очевидно совершенно не нуждался ни в
каком освобождении ни от каких нациков, придуманных в безумных мозгах
российских пропагандистов соловьева, симоньян и скабеевой. Да! Люди в Мариуполе
жили себе не тужили, радовались жизни, и тут пришла россия. Пришла нагло, на
танках, разрушила город, убила людей. Убила детей, и женщин, стариков и мужчин,
юных и старых. Вот так просто пришла и убила, а зачем, я не пойму. Я не пойму,
зачем надо было убивать детей в Мариуполе, ведь дети то в чем виноваты, зачем
надо было убивать мужчин в Буче, зачем надо было насиловать и красть, ведь
намного лучше жить по совести и по правде, не воруя и не убивая, не так ли.
ТАК ВОТ, ЗАЧЕМ РОССИЯ ВСЕ ЭТО НАТВОРИЛА, Я НЕ ЗНАЮ, ПОТОМУ ЧТО РАЗУМ НЕ В
СОСТОЯНИИ ПОСТИЧЬ ТАКОЕ БЕЗУМИЕ И ТАКУЮ САТАНИНСКУЮ ТЬМУ, В КОТОРУЮ ПОГРУЗИЛАСЬ
РОССИЯ

Жили себе спокойно, угнетаемые какими-то нациками, украинские города:
Харьков, Мариуполь, Чернигов, Сумы, Изюм, Херсон, Мелитополь, Ирпень, Гостомель, Буча, Бердянск и ещё десятки других.
Работали магазины, аптеки, кинотеатры, кафе и рестораны.
Угнетаемые люди говорили на том языке, каком хотели.
Смотрели те фильмы, какие хотели.
Читали книги, какие хотели.
Україномовні, русскоязычны, англо, немецко, французо и ещё фигпоймикакие язычные.
Угнетаемые нациками люди, влюблялись, женились, разводились.
Строили дома, покупали и продавали квартиры, делали ремонты в квартирах и ездили на отдых.
А вернувшись с отдыха, думали, куда поехать в следующий раз.
Десятки миллионов людей наверное с кем-то ругались, а потом конечно мирились.
Ходили на футбол и садили картошку.
Гуляли с собаками в своих парках, ездили на дачу, сидели с удочкой на берегу реки, строили планы, мечтали!
И
ежегодно 31 декабря поднимали бокал с шампанским, желая друг другу,чтобы наступающий год был ещё лучше и ещё успешней, а главное, чтобы все
родные и близкие были живыми и здоровыми…
А потом, 24 февраля 2022 года пришли «браццкие сЦуко асвабадители».
Сразу и ко всем.
Миссия у них была великая (как они себе придумали), освободить угнетаемых от нациков.
Кто просил?
Какие такие нацики? Непонятно…
И так усердно русский мир стал освобождать, что миллионы украинцев освободили от всего.
От домов, квартир, дач.
От планов на будущее.
От привычных, а потому малозаметных, благ жизни.
От тепла, света в домах, горячей воды в кране и белого унитаза.
От спокойной жизни и крепкого сна.
Освободили от радости и улыбок.
От прогулок с любимым пёсом и котейкой.
От возможности идти спокойно по улицам своего города.
Освободили от свободы передвижения.
Они сейчас очень рьяно освобождают Мариуполь, Харьков, Изюм, Херсон от языкового закона.
Вместе с жизнями, радостно освобождают местных жителей…
Так возникает вопрос. Какие же вы тогда освободители, если до вашего «асвабаждения», люди жили в тысячу раз лучше?!
И главное ЗАЧЕМ???

Как далеко всё это зайдёт?
Именно этот вопрос в последнее время не даёт мне покоя.
То, что этой территории придётся в ближайшие полвека влачить жалкое существование технологически и экономически отсталого бантустана, понятно, по-моему, уже всем.
Интересует другой аспект: воцарится ли здесь кромешный мрак и ужас а-ля дыныры-лыныры, и превратимся ли мы в конце концов в одно большое дыныры, от моря до моря?
На мой взгляд, все предпосылки для этой интереснейшей метаморфозы у нас уже есть.
А вообще, это, конечно, потрясающе.
Судьба огромной страны зависит от хотелок маленькой кучки безумных стариков, намертво застрявших башкой во временах Андропова, и категорически не желающих из этих времён выезжать.
Считается, что человек с возрастом становится лучше, мудрее, опытнее и т. д. и т. п.
Всё это — голимый пиздёж.
Человек с возрастом не становится лучше.
Он становится ХУЖЕ.
Начинается деградация.
Не только тела, но и разума.
Все худшие черты личности, тщательно скрываемые в молодости, на старости лет непременно вылезают наружу.
Ярчайший признак старости — неприятие всего нового.
Старикам тяжело осваивать интернет, тяжело изучать компьютеры, тяжело осваивать новые гаджеты.
И принять новые взгляды на мир им тоже тяжело.
Старики живут прошлым, когда трава была зеленее, вода была мокрее, а хуй крепче стоял.
Будь это обычные старики — на всё вышеперечисленное можно наплевать и забыть.
Но когда старики, живущие прошлым, обличены НИЧЕМ НЕ ОГРАНИЧЕННОЙ ВЛАСТЬЮ, они пытаются совершить невозможное, и насрать это самое прошлое взад.
В результате начинается кромешный пиздец, который мы и наблюдаем прямо сейчас, и в котором нам предстоит жить, а точнее — выживать.
И что-то мне подсказывает, что выжить получится далеко не у всех.
@old_cynic

Давно замечено поразительное сходство фашистской Германии с современной россией, Гитлера – с путиным. И конец им один.
Проигрыш
Гитлера был предопределен. Образованные люди, дружившие с законами
экономики, изначально понимали, что державы Оси обречены. Это было
очевидно в начале фашисткой аферы и на пике ее побед. Уже в ноябре 1941
года рейхсминистр вооружений и боеприпасов Фриц Тодт убеждал Гитлера
прекратить войну, которую по словам Тодта Германия не может выиграть по
экономическим причинам. Через три месяца он погиб в загадочной
авиакатастрофе. Занявший его пост Альберт Шпеер ничего подобного Гитлеру
не советовал. До последних дней фюрер тешился макетом перестройки
Берлина по проекту Шпеера.
Свое предсказание Тодт сделал еще до
разгрома американского флота в Перл-Харборе и вступления США в войну, до
начала мощнейшего ленд-лиза... Фриц Тодт в отличие от Гитлера был
образованным человеком. Он понимал, что война – это прежде всего
противостояние экономик. Державы Оси однозначно проигрывали по
экономической мощи странам Коалиции, что делало неизбежным и поражение
на полях сражений.
Особист путин, как и художник-недоучка Гитлер
экономически безграмотен. Но путину чертовски повезло – все его просчеты
за 22 года царствования компенсировались грандиозными поступлениями от
продажи углеводородов по астрономически растущим ценам. Опьяненная
деньгами россия с ее безумным вождем вновь вспомнили про имперскую
"богоизбранность". Рашисты под кальку фашистов кинулись преумножать
территории. В отличие от гитлеровцев, которые аргументировали агрессию
необходимостью завоевания "жизненного пространства", путинские орды не
могут пожаловаться на дефицит территорий. Поэтому нашли иные аргументы:
"собирание посконно русских земель", защита русскоязычного населения,
борьба с нацизмом на сопредельных территориях. Сегодня они громят наши
города и стремятся уничтожить украинскую нацию как таковую


ты я погляжу русский нацист очень наглый стал гадишь тут умничаешь тут хотя на
тебе кровь невинных людей на тебе кровь Бучи, Харькова, Одессы, Киева,
Мариуполя, Ирпеня, Бородянки, Северодонецка. ты русский нацист я вижу совсем
опух стал таким себе наглым борзым но знаешь все равно ты ответишь за все да ты
ответишь за Мариуполь, Бучу, Харьков, ответишь за ракетный удар по Виннице,
ответишь за ракетный удар по Кременчугу, ты ответишь за все, за безумную наглую
ложь в российских сми, за убийства, за ложь, за мародерства, за краденное
зерно, за все ответишь. Потому что ты находишься во лжи, и ты лжешь, все время
лжешь, нагло лжешь. Так что изволь сесть ровно подсудимый не умничать потому
что права голоса здесь у тебя совершенно нет и отвечать по стойке смирно на мои
вопросы так что не тормози отвечай отвечай же русский нацист русский фашист
русский подсудимый отвечай же потому что ты в ответе за кровь ты в ответе за
гибель детей ты в ответе за гибель мирных жителей ты в ответе за гибель женщин
ты в ответе за смерти стариков ты в ответе за разрушенные квартиры города и
села ты в ответе за все понимаешь на тебе кровь невинных людей и ты проклят уже
навеки понимаешь ли ты это русский нацист и подсудимый продавший свою душу
сатане продавший свой разум сатане и продавший свое сердце сатане отвечай же на
вопросы нацист из россии русским же языком тебе сказано

да нет, ты врешь. Как раз россия все это сделала, но ты не можешь этого
признать, потому что тогда у тебя обрушится вся картина мира. Ты просто жертва
пропаганды. Тебе все время вливают в уши, что Украина во всем виновата, что ВСУ
убийцы и так далее, что мы сами себя обстреливаем, что мы дескать прячемся за
мирными жителями, и так далее. Все это вранье. Именно россия разбомбила
Мариуполь, именно россия устроила Бучу, именно россия лжет, лжет и еще раз
лжет. Именно россия превратилась в ад, именно россия продолжает пробивать
очередное дно за дном. Именно россия сбросила бомбы на драмтеатр в Мариуполе, и
именно россия сейчас является нацистским фашистским государством, страной
террористом, угрожающим всему миру ядерной катастрофой. И для того чтобы это
понять, совершенно необязательно слушать Зеленского и Арестовича. Достаточно
посмотреть те же российские каналы, посмотреть на уровень истерики, уровень
угроз, уровень пропагандистского безумия, уровень цинизма и лжи. Да! россия
нанесла ракетный удар по Виннице, но россия не желает признавать, что она убила
в Виннице кучу мирных жителей. россия вошла в Бучу как грабитель и как мародер
и как убийца, но россия не желает признавать своей ответстветнности. Россия
превратилась в страну лжи и безумия. И ты, российский нацист и преступник,
лживый жалкий человечишка, здесь в соцсети прославляешь убийства мирных
жителей, говоришь, что дескать с тобой бог, хотя по факту все говорит о том,
что ты служишь Сатане и что ты продал свою душу Дьяволу. Так что российский
подсудимый преступник и нацист, наказания тебе не избежать, будешь отвечать по
полной за все, за все, за Мариуполь, за Бучу, за Ирпень, за Киев, за Харьков,
за Одессу, за все будешь отвечать, возмездия не избежишь никак

ты фашистка и нацистка. Твои лживые аргументы здесь ни к чему. По факту вы
нацисты и фашисты. Вы обклеили себя свастикой, вы все время лжете и еще раз
лжете, даже вот насчет этой самой Победы, потому что Победа была общая на всех,
а не только чисто россии. Поэтому вы нацисты и конец ваш будет такой же как и у
нацистской Германии. Путин будет судим и казнен, а вам всем придется очень
долго каяться и вымаливать прощение за свои ложь, убийства, насилие, разрушения
и безумие.

дурачок ты, я просто Человек, причем здесь какие то скачки, ты меня что ли в
жокеи решил записать, или что. Ну вот посмотри на себя сам, ну не безумец ли
ты, а

русский нацист и преступник. Ты я вижу все лжешь, и лжешь, и лжешь. Путин лжет,
лавров лжет, кедми лжет, и ты лжешь. Министерство обороны россии лжет, и ты
тоже лжешь.  Федеральные каналы рф лгут, и ты тоже лжешь, лживый наглый тухлый
гнилой российский преступник и нацист. Ты плаваешь в океане лжи, ты плюешься
ложью, ты дышишь ложью, ты посылаешь по бескрайним просторам интернета свои
словесные фекалии, и ты лжешь, все время лжешь.  Как же так получается, русский
нацист и преступник, так же так получается, что ты все время лжешь, а.
Расскажи мне, российский лживый тролль и бот, как же это ты докатился до такой
жизни, что ты все время лжешь. Лжешь про Украину, лжешь про украинцев, лжешь
про ход войны, лжешь про какие то якобы успехи российской армии, когда на самом
деле по факту нет уже никакой армии россии, а есть сброд, состоящий из
мародеров, убийц, насильников, воров и преступников. Ты лжешь, российский
тухлый нацист, лжешь ежесекундно, и даже не краснеешь от своей безостановочной
лжи. Просто поразительно, российский нацист и преступник, как это тебе удается
так лгать, лгать, и еще раз лгать. Ты же в курсе, да, что россия скоро рухнет,
путина казнят, лавров повесится, а захарова утопится. И вся твоя лафа, русский
нацист и преступник, кончится, да, кончится. Тебя будут судить и судить будут
строго, за твою ложь, за поддержку преступного режима путина, за поддержку
убийств и насилия, за призыву к убийствам украинцам, за глупые картинки с
перекроенной картой Украины, да, тебя будут судить, русский нацист и
преступник. Так что успокойся, подсудимый из россии, сядь ровно и начинай
отвечать на мои вопросы, отвечай ясно, четко и правдиво, безо всякой лжи,
океей

ХАХАХХА НЕЧЕГО ПЕНЯТЬ НА ЗЕРКАЛО КОЛИ РОЖА КРИВА ТАК ВЫ И ЕСТЬ НАЦИСТЫ РАЗВЕ НЕ
ТАК ЧЕГО ОБИЖАЕШЬСЯ РОССИЯ УЖЕ НАЦИСТКОЕ ГОСУДАРСТВО ФАШИСТСКАЯ СТРАНА ЭТО ВАС
НУЖНО ДЕМИЛИТАРИЗИРОВАТЬ И ДЕНАЦИФИЦИРОВАТЬ И ЭТО БУДЕТ СДЕЛАНО НЕ ВОЛНУЙСЯ
ЯДЕРНОЕ ОРУЖИЕ У ВАС ЗАБЕРУТ НЕ ПАРЬСЯ ПУТИНА КАЗНЯТ БУДЕТЕ СУДИМЫ ЗА ВСЕ ВАМИ
ПРЕСТУПЛЕНИЯ

да будет Украина, и через год будет, и через десять, и через сто. И ваши жалкие
потуги этому никак помешать не смогут, уж поверьте

РУССКИЙ НАЦИСТ ТЫ НАВЕРНОЕ ЕЩЕ НИЧЕГО НЕ ПОНЯЛ ЧТО ПУТИНА КАЗНЯТ РОССИЯ РУХНЕТ
ПОНИМАЕШЬ Я ТЕБЕ ВООБЩЕ ТО НЕ ЗАВИДУЮ ПОТОМУ ЧТО У ВАС СКОРО БУДЕТ ОЙОЙОЙ И ДА
ВОПРОСЫ ЗДЕСЬ ЗАДАЮ Я ТВОЕ ДЕЛО ОТВЕЧАТЬ ЧЕТКО ЯСНО И ПРАВДИВО ВСЕ ЯСНО
ПОДСУДИМЫЙ РУССКИМ ЖЕ ЯЗЫКОМ СКАЗАНО А НАСЧЕТ САЙТА ТАК НЕТ НИКАКИХ ОГРАНИЧЕНИЙ
НА ТО ГДЕ КТО И КАК МОЖЕТ ИЛИ НЕ МОЖЕТ ПИСАТЬ ИЛИ ГОВОРИТЬ ТАК ЧТО НЕ УМНИЧАЙ
СЯДЬ РОВНО И ОТВЕЧАЙ ПО СУЩЕСТВУ ПОДСУДИМЫЙ ИЗ РОССИИ ПОТОМУ ЧТО ТЫ В ОТВЕТЕ ЗА
ЭТУ УЖАСНУЮ ВОЙНУ И НА ТЕБЕ КРОВЬ НЕВИННЫХ ЛЮДЕЙ да русский подсудимый на тебе
кровь невинных людей и много очень много крови на тебе так что изволь отвечать
ясно четко и правдиво потому что терпеливо и настойчиво жду твоих ответов
знаешь а если ты думаешь что ты русский нацист можешь уйти от ответственности
со своими кривляниями то ты очень глубоко ошибаешься да ты глубоко ошибаешься
если ты думаешь что твое хамское поведение здесь когда ты глумишься над
жертвами войны когда ты глумишься над украинцами тебе пройдет даром нет не
пройдет потому что ты реально будешь отвечать за все ты действительно будешь
отвечать и скорее всего сядешь надолго в тюрьму ну а путина казнят и вся твоя
лафа кончится так что изволь отвечать на мои вопросы четко ясно и правдиво
отвечай же русский подсудимый

ЭТО КОНЕЧНО ХОРОШО, ЧТО ТЫ УЖЕ ПОСЫЛАЕШЬ КАРТИНКИ С УКРАИНСКИМ ЯЗЫКОМ И
ПОЗДРАВЛЕНИЯМИ С ДОБРЫМ УТРОМ, ТАК СМОТРЮ, СКОРО И ОСОЗНАЕШЬ, ЧТО ТАКОЕ ЭТО
ВОЙНА, НАСКОЛЬКО ТЫ ПОГРЯЗ ВО ЛЖИ И БЕЗУМИИ И ПОЧЕМУ ПУТИН ПРЕСТУПНИК И УБИЙЦА

русский нацист ты я вижу еще не понял тему основную что это не спецоперация а
война против украинского народа понимаешь целого многомиллионного народа все
эти заявленные цели о якобы освобождении являются ложью и еще раз ложь
понимаешь русский нацист тебе ежедневно на протяжении многих лет вливали в твои
уши вливали в твои мозги ложь по поводу Украины и украинцев что якобы у нас
есть какой то нацизм якобы есть какой то фашизм и что якобы Украина устроила на
Донбассе геноцид так вот все это является ложью от начала до конца понимаешь ли
ты это русский подсудимый по факту вместо спецоперации есть захватническая
подлая война начатая нацистской россии и ее президентом - плешивым маньяком
путиным - против независимого суверенного государства Украина и ты в данном
случае поддерживаешь эту войну ты рукоплещешь убийствам мирных жителей и детей
на тебе кровь невинных на тебе кровь Бучи, Харькова, Мариуполя ты соучастник
преступлений российской армии и ты в ответе за все что происходит так что
преступления твои ужасны и в твоих интересах отвечать ясно четко и по существу
потому что если ты думаешь что постя здесь оскорбительные комментарии по поводу
Украины как государства и украинцев как нации ты избежишь наказания и
ответственности то это неправда и ты будешь отвечать по полной за все и поэтому
в твоих интересах отвечать четко ясно и по существу тебе все ясно русский
подсудимый так что отвечай на мои вопросы немедленно отвечай же

ты че тут гадишь русский нацист че ты сюда влез тебя сюда кто то звал или нет
ты я вижу такой себе важный стал как павлин который кричал во время пресс
конференции тухлого гнилого лаврова. Ты русский нацист я вижу такой себе борзой
такой себе напыщенный стал, как никак белый господин этакий. Ходит тут сюда
туда и все время гадит гадит и еще раз гадит. Прославляешь я вижу войну,
поддерживаешь лысого маньяка путина и всю его свору, и думаешь что тебе за это
ничего не будет, думаешь, что можно безнаказанно тут гадить, оскорблять,
разжигать ненависть, что можно безнаказанно радоваться убийствам мирных
жителей, детей, стариков, и женщин, и мужчин. Думаешь, русский нацист, что тебе
за это ничего не будет, потому что дескать ты русский нацист потому что дескать
с тобой бог и тебе типа все можно. Так вот, я тебе скажу, что ты ошибаешься,
русский нацист, преступник, и убийца, очень глубоко ошибаешься, потому что
возмездие обязательно будет, и довольно таки скоро. Потому что души невинно
убиенных в Мариуполе, Буче, Ирпене жаждут отмщения, и потому что нельзя
безнаказанно убивать лгать и воровать. Так что знаешь русский нацист у тебя нет
будущего, у твоих детей нет будущего, у россии нет будущего, просто нет и все.
Да и кстати русский нацист знаешь что путина скоро просто казнят, вот так
просто возьмут за шкирки и расстреляют. Сначала конечно будут судить путина за
все его преступления, ну а потом просто возьмут и расстреляют. Лживый лавров же
просто повесится а захарова захлебнется в собственной ванне. Ну и так далее.
Так что русский нацист попустись и начинай отвечать на мои вопросы отвечай же
немедленно потому от твоих ответов зависит твоя дальнейшая судьба понятно да

жалкий лживый гнилой российский преступник и нацист блеющий тут о том что якобы
вся Украина войдет в россию. Знаешь, ты же просто таки безумен. тебя накачали
дерьмом и ты все блеешь и блеешь без толку, постя здесь бессмысленные дикие
тексты, ничего не имеющие с реальностью.  В своих фантазиях ты там что то куда
присоединяешь, кого то там наказываешь, радостно блеешь на очередные
пропагандистские высеры безумных бегающего с дикими криками по студии соловьева
и тухлой гиены симоньян, радостно вопишь, что вот вот Украины уже нет, что мы
там всех накажем.  Дурачок. Ничего вы не сможете сделать, проснись, дурачок,
потому что это война против всего многомиллионого народа Украины. Понимаешь ли
ты это, нацистский преступник и убийца, нацистская тварь без глаз, песен и
любви, продавшая свою душу Сатане, продавшая с потрохами свое сердце и свой
разум бесам, понимаешь ли ты это.  Ничего у тебя не выйдет, наоборот, Украина
вернет себе все свои территории, а преступные организации, такие как
росгвардия, фсб, и другие преступные структуры нацисткой россии, будут
запрещены и распущены. Жалкий ничтожный плешивый маньяк путин будет схвачен,
судим, и расстрелян. Безумные пропагандисты соловьев, симоньян и иже с ними
будут тоже схвачены, преданы суду. А дальшейшая их судьба будет зависеть уже от
позиции судей, и вполне возможно, они все получат пожизненное, с особо строгими
условиями содержания. Так что не волнуйся, нацистский преступник и убийца, у
Украины все будет хорошо, Украина будет жить счастливо, во веки веков, став
сильнейшей державой Европы, так оно и будет, нацистский преступник из россии,
твоя же дальнейшая судьба довольно таки незавидна, скажу я тебе

жалкий гнилой российский преступник и нацист, постящий очередной тупой и глупый
текст о якобы каких то там будущих планах, о якобы том, что там надо кого то
наказать, якобы каких то фашистов в Украине, якобы что Украина в дальнейшем вся
должна войти в твою тухлую россию.  Знаешь, я на тебя смотрю и вижу, что ты
настолько безумен, настолько жалок в твоих бессмысленных воплях, что даже
непонятно, как точно назвать твою болезнь. Понимаешь, это и мания величия, это
и шизофрения, это и истероидное состояние. У тебя ж целый букет психических
расстройств, русский нацист и преступник. Ты все время постишь какой то
безумный бред, который к реальности никакого отношения не имеет. Тебя накачали
дерьмом, и ты ходишь вокруг, все ходишь вокруг, как ходячий труп с безумными
глазами, как ходячий мешок, набитый информационным дерьмом и мысленными
тараканами, понимаешь ли ты, во что ты превратился, русский преступник и
нацист, понимаешь ли ты это, а ну отвечай мне

ХАХАХАХАХ ПУТИНА КАЗНЯТ СКОРО НЕ ВОЛНУЙСЯ НУ КАЗНЯТ ПУТИНА И ВСЕ А ТЫ ЧТО
ДУМАЛА ЧТО ПУТИНА НЕ МОГУТ КАЗНИТЬ ДА ЕЩЕ КАК И МОГУТ ПОНИМАЕШЬ ДА СИДИТ СЕБЕ
ПУТИН В КРЕМЛЕ ДУМАЕТ Я ТАКОЙ СЕБЕ БЕССМЕРТНЫЙ ПРЯМО ТАКИ ХАХАХАХАХХА А ТУТ БАЦ
НАСТУПАЕТ ДЕНЬ И ЕГО НАЧИНАЮТ СУДИТЬ ЖЕСТКО ТАК СУДИТЬ ПОНИМАЕШЬ ЗА БУЧУ ЗА
ЛОЖЬ ЗА ХАРЬКОВ ЗА МАРИУПОЛЬ ЗА ОДЕССУ ЗА КРОВЬ НЕВИННЫХ ЗА БЕЗУМНУЮ ПРОПАГАНДУ
ЗА ВСЕ СУДЯТ ПУТИНА А ПОТОМ БЕРУТ И ПРОСТО ВЕДУТ НА РАССТРЕЛ ПОНИМАЕШЬ САМОГО
ПУТИНА ВЕДУТ НА РАССТРЕЛ РАНО УТРОМ ВОТ ТАК .... СОЛНЫШКО ВСТАЕТ НАД
ГОРИЗОНТОМ, ОСВЕЩАЯ СВОИМИ ЛУЧАМИ СПЯЩУЮ ЗЕМЛЮ.... А ПУТИНА ВЕДУТ НА
РАССТРЕЛ.... МЕДЛЕННО ТАК ВЕДУТ ПАДЛУ .... И ВОТ... СТОИТ ПУТИН.... ПОЗАДИ НЕГО
ЯМА, КУДА ОН УПАДЕТ МЕРТВЫЙ ПОСЛЕ ВЫСТРЕЛА.... РАЗДАЕТСЯ КОМАНДА ... ПЛИ!!!! И
ВОТ, НЕТ УЖЕ ПУТИНА... РАССТРЕЛЯЛИ ХАХАХАХ ПРЕДСТАВЛЯЕШЬ, ПРОСТО ВОТ ТАК ВЗЯЛИ,
СХВАТИЛИ ОСУДИЛИ И РАССТРЕЛЯЛИ АХХАХАХХАХАХАХХА И УСЕ

русский нацист и преступник, продавший душу Дьяволу, истошно вопящий о том, 
что вот дескать Украины уже нет, что вот вы все там сейчас захватите,
дескать и Одессу, и Николаев, и даже Киев. Уверяю тебя, русский нацист и преступник,
попусту ты свои слюни тут роняешь, попусту, потому что все твои потуги бессмысленны.
Наоборот, все захваченные территории будут возвращены под полный контроль Украины,
сколько бы ты тут не испускал тонны информационных фекалий, сколько бы ты тут не вопил о том,
что мы дескать не переживем зимы. Не парься, мы же не в Африке живем, а в Украине,
а в Украине зимой действительно зима, и нас зимой не испугаешь. Так что зря ты истеришь,
совершенно зря. Более того, скоро твоего божка путина казнят, а симоньян просто утонет в ванне.
Представляешь себе, Симоньян плавает мертвая такая, и уже ничего не говорит,
и уже ничего не гадит. Просто себе плавает мертвая Симоньян в ванне, и все. А рядом лежит
дохлый лавров, а над ним летают мухи. А почему мертвый лавров, он же ж вроде
еще живой, вон даже в Африку поехал к племени тумба-юмба. А я тебе скажу, что путина казнят совсем скоро,
а лавров умрет. Ну, умрет и все. Делов то. Причем умрет ужасной смертью. Вот. А дальше то что.
А дальше тебя лично найдут по твоему профилю, по твоим лживым комментариям, по твоим
информационным истериках. Найдут, и будут судить. А после суда посадят в тюрьму. И будешь ты,
русский преступник и нацист, сидеть в тюрьме, слезы будешь проливать о своей попусту проведенной жизни.
А сидя в тюрьме, русский преступник и нацист, будешь ты еще книжечку читать, ну скажем Достоевского
Преступление и Наказание. Понимаешь, вот ты вчера еще был такой себе борзой, наглый, все время орал
про хохлов и великую россию. А сегодня ты уже сидишь в тюрьме, и все, читаешь Достоевского целый день.
Понимаешь, судьба, это такая интересная штука, что ты не знаешь, что с тобой будет завтра, совершенно 
не знаешь

и у нас кстати фашистов нет, от слова совсем. Все фашисты нынче в россии. Так
что если хочешь воевать против фашистов, то бери автомат и бегом беги кремль
брать. Там внутри самые главные фашисты сидят.

Русский нацист и преступник, ты я вижу чего то вопишь что якобы какие то
печеньки, дескать мы все там в Киеве поголовно едим вместе с Нуланд какие то
печеньки. Это вообще какая то дичь совершеннейшая, знаешь, русский нацист и
преступник. Потому что я например между прочим больше люблю Киевский Торт,
знаешь, роскошный вкусный Киевский Торт. Понимаешь, Киевский Торт. Ты вот
живешь непонятно где, и не знаешь, что такое Киевский Торт. А я вот знаю. А еще
кроме Киевского Торта у нас есть уйма всего, понимаешь. Ну например Украинский
Борщ. Наваристый, вкусный такой. С плавающим сверху сальцом и укропчиком.
Понимаешь, да. А ты все про печеньки и печеньки. А еще можна на второе
вареничков взять с вишней, или же аппетитную колбаску, такую круглую, плюс
пюре. Например, идешь себе в Киеве в Пузатую Хату и заказываешь все это себе. А
потом ням ням и хрум хрум. Вот.  Вообще у нас много всего есть. И Борщ у нас
есть, и огурчики соленые, и грибы маринованные, и даже свинья запеченная в
яблоках. Ну а насчет сочных шашлычков на природе я уже вообще молчу. А ты все
про печеньки и печеньки, мелковато как то. И это все на что россия способна,
печеньки, ракеты, бомбы, рисованные картинки с зеленским и байденом. Это что
все, да, что у россии есть. Жалкая эта рассея какая то. Одна вонь и смрад и
дурь в этой россее, и никакого просвета и удовольствия. Ничего же в россии
толком нет, кроме каких то безумных уродов наподобие соловьева и симоньян,
понимаешь, в россии же ни черта нет, так зачем ты так дрочишь на россию,
думаешь, россия кому то интересна, да нет, никому россия уже не интересна, это
смрадное болото под названием рф вообще никому не интересна, знаешь

Вы не любите русских? Вы просто не умеете их готовить. Новые украинскии блюда:
бурятский уголёк в русском танке, куры гриль по Чернобаеевски в ассортименте,
котлета из свежего фарша псковских десантников по Гостомельски, отбивная из
расейского пилота без парашюта, жареный расейский артелерист на бутылке, тик
ток кадыровцы нашпигованные хуями бурят, морячки прожаренные в машинном масле в
консервной банке "москва", генералы и полковники фаршированные Изюмом,
поджаренные орки по Сумски, Черниговская запеканка, Харьковский бульон из
орков, Мариупольский ад для путина, котлета из кадыровцев по Киевски,
запечённые в автозаке питерские россгвардейцы, укус змеи на острове Змеинный,
мародер запечённый в микроволновке которую украл, тушонка из морпехов по
Бердянски, собачий корм из окупантов по Николаевски. Поставки свежей баранины в
Украину организовал лично путин.

А МЕНЯ ЗНАЕШЬ И НАС СУДИТЬ НЕ ЗА ЧТО ТАК ЧТО ПОПУСТИСЬ ПОДСУДИМЫЙ УСПОКОЙСЯ
СЯДЬ РОВНО И ИЗВОЛЬ ОТВЕЧАТЬ НА ВОПРОСЫ А НЕ НЕСТИ СВОИМ ОБЛЕЗЛЫМ ЛЖИВЫМ
ЯЗЫЧКОМ ВСЯКУЮ ПУРГУ ВСЕ ЯСНО ПОДСУДИМЫЙ РУССКИМ ЖЕ ЯЗЫКОМ СКАЗАНО ОТВЕЧАЙ НА
ВОПРОСЫ ПОДСУДИМЫЙ

ТЫ НЕ ВОЛНУЙСЯ ЗА НАС И ЗЕРНО У НАС ЕСТЬ И БУДЕТ И ПРОДОВОЛЬСТВИЕ И ЗИМА ТОЖЕ
СОВЕРШЕННО НЕ ПРОБЛЕМА А ВОТ С ТОБОЙ КАК РАЗ ПРОБЛЕМКИ И БОЛЬШИЕ ПОТОМУ ЧТО ТЫ
ПРОСТО НАПРОСТО СЯДЕШЬ В ТЮРЬМУ И НАДОЛГО ТАК ЧТО БУДЬ ЛЮБЕЗЕН ОТВЕЧАТЬ НА
ВОПРОСЫ КОГДА Я СПРАШИВАЮ

ТЫ ЧЕ ТУТ ПОПУХЛА ВООБЩЕ БОРЗАЯ СТАЛА А НУ СИДЕТЬ СМИРНО И ОТВЕЧАТЬ НА ВОПРОСЫ
КОМУ СКАЗАНО РУССКИМ ЖЕ ЯЗЫКОМ ГОВОРЮ ИЛИ С ПЕРВОГО РАЗА НЕ ДОХОДИТ ЧТО ЛИ
так что сядь успокойся русская подсудимая у тебя здесь нет права голоса
ты обвиняешься в серьезных преступлениях ты соучастница военных преступлений 
российской армии совершенных на территории Украины - суверенного независимого государства -
на которое 24 февраля напала нацистская фашистская россия. На тебе кровь десятков тысяч людей,
ты в ответе за то, что эта ужасная война, развязанная плешивым маньяком путиным,
продолжается каждый день, забирая все больше жизней детей, стариков, женщин и мужчин.
Ты в ответе за резню в Буче, совершенную российскими войсками, ты в ответе за
регулярные ракетные обстрелы Харькова, за уничтожение и разрушение прекрасного города у моря - 
Мариуполя, ты в ответе за гибель более 20 000 мирных жителей Мариуполя, ты, русский нацист, в ответе
за террористический ракетный удар по торговому центру Армстор в городе Кременчуг, и ты, русский подсудимый, в ответе
за целенаправленное убийство российскими ракетами мирных жителей в Виннице 14 июля 2022 года. Обвинения против тебя
очень серьезные и пока что все факты свидетельствуют о твоей виновности, так что успокойся, сядь
ровно и отвечай ясно четко правдиво и по существу русский подсудимый отвечай же немедленно

ты я вижу русский подсудимый все продолжаешь и продолжаешь слать разные
безумные картинки радоваться войне радоваться убийствам насмехаться над
украинцами и Украиной и что ты думаешь ты сможешь это делать сколько тебе
вздумается ты действительно такой наивный и думаешь что тебе за это ничего не
будет так я тебя разочарую будет и еще как будет путина казнят россия рухнет
скоро знаешь да и у тебя и твоих детей если они у тебя уже есть нет будущего
нет никакой перспективы да нет никакого будущего кроме как в тюрьме потому что
тебя посадят за решетку да сначала будут судить ну а потом посадят в тюрьму
русский нацист и преступник потому что ты в ответе за эту ужасную войну ты в
ответе за кровь невинных людей ты в ответе за ракетный удар по виннице 14 июля
когда погибло много мирных людей и несколько детей ты в ответе за все это и
наказания тебе никак не избежать сколько бы ты тут не пускал бы слюни на
великого путина и великую россию потому что путина просто напросто казнят
россия развалится да гнилая лживая россия просто рухнет ну а ты сядешь надолго
в тюрьму так что русский подсудимый успокойся выпей валерьянки сядь ровно не
истери и не дерзи и начинай отвечать на мои вопросы отвечай же немедленно

ТЫ ЧЕ ТУТ ПОПУХ НАЦИСТ ИЗ РОССИИ ВООБЩЕ БОРЗОЙ СТАЛ НАГЛЫЙ ТАКОЙ ВАЖНЫЙ ХОДИТ
ГАДИТ ТУТ ВЕЗДЕ А НУ СИДЕТЬ СМИРНО И ОТВЕЧАТЬ НА ВОПРОСЫ КОМУ СКАЗАНО РУССКИМ
ЖЕ ЯЗЫКОМ ГОВОРЮ ИЛИ С ПЕРВОГО РАЗА НЕ ДОХОДИТ ЧТО ЛИ так что сядь успокойся
русский подсудимый у тебя здесь нет права голоса ты обвиняешься в серьезных
преступлениях ты соучастник военных преступлений российской армии совершенных
на территории Украины - суверенного независимого государства - на которое 24
февраля напала нацистская фашистская россия. На тебе кровь десятков тысяч
людей, ты в ответе за то, что эта ужасная война, развязанная плешивым маньяком
путиным, продолжается каждый день, забирая все больше жизней детей, стариков,
женщин и мужчин.  Ты в ответе за резню в Буче, совершенную российскими
войсками, ты в ответе за регулярные ракетные обстрелы Харькова, за уничтожение
и разрушение прекрасного города у моря - Мариуполя, ты в ответе за гибель более
20 000 мирных жителей Мариуполя, ты, русский нацист, в ответе за
террористический ракетный удар по торговому центру Армстор в городе Кременчуг,
и ты, русский подсудимый, в ответе за целенаправленное убийство российскими
ракетами мирных жителей в Виннице 14 июля 2022 года. Обвинения против тебя
очень серьезные и пока что все факты свидетельствуют о твоей виновности, так
что успокойся, сядь ровно и отвечай ясно четко правдиво и по существу русский
подсудимый отвечай же немедленно потому что твои ответы их правдивость честность или наоборот
лживость и неискренность напрямую определят твою дальнейшую судьбу

что такое нацизм

я вот на тебя смотрю и не понимаю русский нацист зачем ты мне посылаешь свои
рисованные картинки лживые абсолютно и глупые картинки все равно же это ничему
не поможет потому что впереди казнь путина да знаешь твоего божка путина казнят
на него свалят всех собак а россия начнет разваливаться потому что время россии
просто напросто вышло понимаешь ли ты это русский нацист что тебя будут судить
и ты сядешь в тюрьму надолго да русский нацист ты сядешь и ты будешь отвечать
за все преступления совершенные российской армией ты будешь отвечать за резню в
Буче, за разрушенный прекрасный город Мариуполь, за краденное зерно в
Херсонской области, будешь за все отвечать, лживый русский нацист так что
успокойся сядь ровно и изволь отвечать на те вопросы которые я тебе буду
задавать тебе все ясно русский подсудимый так что сядь ровно успокойся и
начинай отвечать на мои вопросы например ты можешь объяснить мне почему вы все
время лжете, лжете и еще раз лжете

А ХАХАХАХХАХ ЗНАЕШЬ А ТЫ НЕ ДУМАЛА О ТОМ ЧТО ВАШИ ЗАГРЕБУЩИЕ РУЧКИ КТО ТО
ВОЗЬМЕТ И ШАШКОЙ ПОЛОСНЕТ А НЕ ЗАДУМЫВАЛАСЬ А ЧТО ВАШИ ШАЛОВЛИВЫЕ ВОРОВАТЫЕ
РУЧКИ КТО ТО МОЖЕТ ПРОСТО НАПРОСТО ОТРУБИТЬ КАК ЭТО НАПРИМЕР ДЕЛАЮТ В ИРАНЕ
ВОРАМ

А КАКОЕ ТЕБЕ ВООБЩЕ ДЕЛО ПОДСУДИМАЯ КАК У МЕНЯ ДЕНЬ ПРОШЕЛ ТЫ ЛУЧШЕ ОТВЕТЬ А
КАК ЭТО РОССИЯ УДАРИЛА РАКЕТАМИ СНОВА И СНОВА ГИБНУТ ЛЮДИ А ОБЪЯСНИ ТЫ ТУТ
ТАКАЯ РАСФУФЫРЕННАЯ УМНИЧАЕШЬ А ВЕДЬ ГДЕ ТО СЕЙЧАС ГИБНУТ ЛЮДИ ПЛАЧУТ ДЕТИ КТО
ТО СЕЙЧАС ПРОСТО УМИРАЕТ ОТ РАН ПОНИМАЕШЬ А ОНА ВИШЬ ТУТ РАСФУФЫРЕННАЯ УМНИЧАЕТ

ДА КОМУ НУЖНЫ ВООБЩЕ ТВОИ СРАНЫЕ ШАШЛЫКИ ОНИ ЖЕ ПОЛИТЫ КРОВЬЮ УБИТЫХ ЛЮДЕЙ
ПОНИМАЕШЬ ТЫ ЕЛА ШАШЛЫКИ ИЗ ЧЕЛОВЕЧИНЫ ПОНИМАЕШЬ КРОВЬЮ ОНИ ПОЛИТЫ ПОКА ТЫ ТАМ
ВЕСЕЛИЛАСЬ ЗА ОДИН ДЕНЬ ПОНИМАЕШЬ ЗНАЕШЬ ВОТ ЛЮДИ В БУЧЕ ТОЖЕ Ж ШАШЛЫЧКИ ЛЮБИЛИ
ПОЖАРИТЬ ТЕМ БОЛЕЕ ЧТО В БУЧЕ ЕСТЬ КУЧА МЕСТ ГДЕ МОЖНО ДЕЛАТЬ ШАШЛЫКИ НО ИХ
ПОЧЕМУ ТО УЖЕ НЕТ НА БЕЛОМ СВЕТЕ А ВОТ ТЫ ПО ПРЕЖНЕМУ ЕСТЬ ЗНАЕШЬ ЭТО КАК ТО
НЕСПРАВЕДЛИВО ЧТО ЛИ

у меня только один хозяин ГОСПОДЬ БОГ ИСУС ХРИСТОС ДРУГИХ ХОЗЯЕВ НЕ ИМЕЮ И
ТОЛЬКО ОДНА ОТЧИЗНА УКРАИНА МАТЬ СВЯТАЯ ЗЕМЛЯ НЕСТОРА ЛЕТОПИСЦА БОГДАНА
ХМЕЛЬНИЦКОГО НИКОЛАЯ АМОСОВА ТАРАСА ШЕВЧЕНКА ЛИНЫ КОСТЕНКО ЛЕСИ УКРАИНКИ

ТЫ НЕ ВОЛНУЙСЯ У НАС ЛЮДИ САМИ ИДУТ В АРМИЮ ДОБРОВОЛЬНО НЕ ОЖИДАЯ НИКАКИХ
ПОВЕСТОК

а призадуматься очень просто, знаешь. Потому что вопрос главный здесь нет в
том, что там именно происходило во время второй мировой войны, а что происходит
сейчас. Почему это россия разбомбила Мариуполь, почему это россия устроила
резню в Буче, почему это россия угрожает всему миру ядерными ударами, что
повлечет за собой уничтожение всего человечества, почему это россия напала на
Украину, и почему это россия лжет, лжет и еще раз лжет. Почему россия нанесла
ракетный террористический удар по центру Винницы 14 июля, когда погибло много
мирных людей и несколько детей, почему это россия нанесла ракетный удар по
торговому центру в Кременчуге, и почему это миллионы людей по всей россии
страстно хотят уничтожения Украины и украинцев, хотя им лично Украина и
украинцы никогда ничего плохого не делали. Почему. Это раз. А два. А кто за это
все будет отвечать, а. Кто будет отвечать за Бучу, Киев, Харьков, Ирпень,
Ворзель, Бородянку, украденное зерно в Херсонской области, кто будет отвечать
за гибель мирных людей в Виннице и Кременчуге, а, кто за это все будет отвечать

так это ты иди туда же, тебя сюда кто то звал или что. В общем, иди отсюдова,
жадный жалкий продажный гнилой российский тролль. Ну вот объясни мне русский
тролль русский продажный бот тебя сюда кто то звал или что на чай тебя что ли
приглашали что ты явился сюда на кофе тебя утренний что ли приглашали что ты
сюда ввалился со своими гнусными речами, со своими жалкими гнилыми аргументами,
и фальшивыми текстами. Тебя же сюда никто не приглашал, понимаешь, совершенно
никто тебя сюда не приглашал. А если так, так что ты тут вообще делаешь, а,
продажный российский тролль, что ты тут вообще делаешь, объясни мне, зачем ты
все лезешь и лезешь, если тебе уже все популярно объяснили, что тебе здесь не
место, что твои жалкие картинки, твои жалкие тексты здесь никому не нужны.
Неужели с первого раза непонятно, неужели ты, русский продажный тролль, не
понимаешь когда русским языком тебе говорят а ну пошел вон. Неужели не ясно,
неужели надо сто раз повторить, чтобы тебе стало ясно, что тебе здесь абсолютно
не рады, потому что ты здесь не нужен, потому что ты в ответе за эту войну,
понимаешь, да, из-за тебя, да, именно из-за тебя продолжается эта ужасная
бесчеловечная война, которая ежедневно уносит жизни детей, стариков, женщин и
мужчин. Ты вот скажи мне, у тебя ведь наверное тоже есть семья, может быть у
тебя есть дети, может быть у тебя есть дом, квартира, мама или папа, и может
быть у тебя есть брат или сестра. А представь себе, что в один прекрасный день
у тебя убили папу, или убили маму, что ты будешь чувствовать, а, продажный
российский тролль, что ты будешь чувствовать, жалкий гнилой российский нацист,
если в один прекрасный день у тебя разбомбят твою квартиру, убьют твоих родных,
и тебе придется хоронить их прямо во дворе, как это было например в Мариуполе,
где российские войска разбомбили практически весь город, и убили около 600
человек, скинув авиабомбу на драмтеатр. Ты же в ответе за все это, российский
нацист, на тебе кровь невинных людей, понимаешь ли ты это, российский нацист,
понимаешь ли ты, что ты уже навеки проклят, нацист из россии

ДА ЧТОБЫ ВСЕ ДО ОДНОГО ПОЕХАЛИ ДОМОЙ В ЧЕРНЫХ МЕШКАХ, ДАЖЕ НЕ В ГРОБАХ, ПОТОМУ
ЧТО ВАМ ОНИ НЕ НУЖНЫ, А ТРОЛЛЯМ ЖЕЛАЮ ВСЕГО ТОГО, ЧТО РУССКИЕ ПОДОНКИ СДЕЛАЛИ В
УКРАИНЕ, ЧТОБЫ ВАШИ ДЕТИ И ЖЕНЩИНЫ ВЫЛИ ОТ ИЗНАСИЛОВАНИЯ, ЧТО-ТО ВАС ЗВЕРСКИ
ПЫТАЛИ, А ПОТОМ УБИВАЛИ, ЧТОБЫ ВЫ ВЗДРАГИВАЛИ НЕ ТОЛЬКО ОТ СИРЕН, НО И ОТ
ЛЮБОГО ШОРОХА, ЧТОБЫ ВАШИ ДОМА ПРЕВРАТИЛИСЬ В РАЗВАЛИНЫ, ЧТОБЫ ВАМ ВСЕ
ВЕРНУЛОСЬ, А ОНО ВЕРНЁТСЯ, СЛАВА УКРАЇНІ, ГЕРОЯМ СЛАВА!!!

российский нацист и преступник. Ты я вижу все лезешь сюда, все лезешь, постишь
тут свои жалкие лживые тексты, жалкие гнилые тухлые картинки, не имеющие ничего
общего с реальностью, все лезешь и лезешь, никак не можешь успокоиться. Объясни
мне, российский нацист и преступник, подсудимый, объясни мне, а в чем у тебя
такая проблема, что ты никак не можешь успокоиться и стать человеком. На тебе
же кровь невинных людей, ты же в ответе за уже ужасную бессмысленную войну, ты
же уже навеки проклят, русский нацист и преступник.  Ты поддерживаешь своими
комментариями здесь ежедневную гибель мирных жителей, и ради чего, объясни.
Ради чего ты все лезешь и лезешь сюда, ради чего ты продолжаешь вопить о якобы
каких то фашистах в Украине, ради чего ты как недорезанная свинья все хрюкаешь
и хрюкаешь здесь. Неужели от того, что ты здесь хрюкнул, твоя собственная жизнь
как то улучшилась, неужели от того, что ты запостил здесь очередную
бессмысленную картинку, или же очередную насквозь лживую сводку от клоуна
конашенкова, твоя жизнь станет лучше, твоим детям станет лучше, а. Ты же уже
навеки проклят, русский нацист и преступник, твое дело каяться за преступления
российских войск, совершенных в Украине, как например практически полностью
разрушенный город у моря - Мариуполь - или же ужасную резню в Буче, или же
варварский удар по торговому центру в Кременчуге, или же террористический удар
по центру города Винница 14 июля. Ты же в
ответе за кровь невинных, российский преступник и убийца, ты же в ответе за
войну, ты разве этого не видишь.  Ты говоришь, что дескать бог с вами, но на
самом деле нет с вами никакого бога, а только лишь Сатана и легион бесов,
окутавших всю россию плотной завесой лжи, безумия, ненависти и глупости.
Посмотри же на себя, российский нацист и преступник, что ты из себя
представляешь, тебе же вовек не отмыться от ваших преступлений, вовек не
отмыться, проклят ты уже навеки, русский преступник и нацист

русский нацист и преступник. ты вот утверждаешь, что ты там кого то
уничтожаешь.  на самом деле ты просто напросто жалкое ничтожество, тупо плюющее
в потолок, сидящее на грязном вонючем диване, вокруг тебя бегают тараканы и
вокруг тебя летают мухи.  а ты все пускаешь слюни на великого вождя путина, на
какую то великую россию, которая по факту является страной террористом, страной
убийцей, страной лгуньей, и которая скоро просто напросто рухнет. Да! россия
просто напросто развалится на куски, как трухлявое гнилое дерево, постепенно
наклоняясь, в конце концов рухнет с большим треском, потому что у россии нет
будущего, нет никакой светлой национальной идеи, нет никакой стратегии
развития, нет никакой культуры, понимаешь, нет уже никакой науки, и нет уже
никакого просвещения. Да, россия неибежно рухнет под тяжестью своих безумных
преступлений, совершенных в Украине, Чечне, Сирии, рухнет неизбежно под грузом
своей безостановочной лжи, своей безумной оголтелой человеконенавистнической
пропаганды, россия рухнет и умрет. А ты, русский нацист и преступник, будешь
судим, да, ты предстанешь перед судом, и скорее всего тебя посадят в тюрьму, и
надолго, минимум лет на 10. Ты думаешь, что это фантастика, что ты тут сейчас
гадишь, гадишь, и еще раз гадишь, и думаешь, что тебе за это ничего не будет.
Ошибаешься, русский фашист и нацист, ошибаешься, потому что путина совсем скоро
казнят, да, сначала будут судить, ну а потом казнят, расстреляют то есть. А
потом начнут судить лаврова, захарову, соловьева, скабееву, симоньян, ну а
потом очередь дойдет до сошек помельче, ну вот например тебя. Так что не
отвертишься, не уйдешь от наказания, русский нацист и преступник, и поэтому я
тебе советую на мои вопросы отвечать четко, ясно, правдиво, и по существу.
Отвечай же, русский нацист и преступник, отвечай на мои вопросы ровно, четко и
ясно

ХХАХАХХА ЗНАЕШЬ ЗАБАВНЫЙ ТЫ ЭТАКИЙ КЛОУН СКОПИРОВАЛ МОЙ ТЕКСТ И ДУМАЕШЬ ЧТО НА
МЕНЯ ЭТО КАК ТО ВЛИЯЕТ ХАХАХХАХАХА ДА НИКАК НЕ ВЛИЯЕТ ХАХАХАХХА ПОТОМУ ЧТО ВО
ПЕРВЫХ ЭТО МОЙ СОБСТВЕННЫЙ ТЕКСТ ДААААААААААА ЭТО Я САМ ПРИДУМАЛ А ВОТ У ТЕБЯ
НЕТ МОЗГОВ СОВЕРШЕННО РУССКИЙ НАЦИСТ И ПРЕСТУПНИК ПОЭТОМУ ТЫ НИЧЕГО САМ И НЕ
МОЖЕШЬ ПРИДУМАТЬ КРОМЕ КАК СВОРОВАТЬ ЧУЖОЕ ДААААААААААААААААА НО НЕ ВОЛНУЙСЯ
ПУТИНА ТО ВСЕ РАВНО КАЗНЯТ ДА ПУТИНА БУДУТ СУДИТЬ ЗА ВСЕ ЕГО ПРЕСТУПЛЕНИЯ А
ПОТОМ ПРОСТО КАЗНЯТ ВОТ И ВСЕ ВОТ И ВСЕ РОССИЯ РУХНЕТ А ТЫ БУДЕШЬ ОТВЕЧАТЬ ЗА
ВСЕ ПОНИМАЕШЬ ДА БУДЕШЬ ОТВЕЧАТЬ ЗА ВСЕ РУССКИЙ НАЦИСТ И ПРЕСТУПНИК ПОТОМУ ЧТО
МЕРА БЕСПРЕДЕЛА ДАВНО ПРОЙДЕНА ПОТОМУ ЧТО КРОВЬ БУЧИ МАРИУПОЛЯ КИЕВА ХАРЬКОВА
ОДЕССЫ НА ТЕБЕ РОССИЯНИН ПОТОМУ ЧТО ТЫ УЖЕ НАВЕКИ ПРОКЛЯТ СКОЛЬКО БЫ ТЫ НЕ
ВОРОВАЛ БЫ МОИ ТЕКСТЫ ЖАЛКИЙ ВОРИШКА И ПЛАГИАТОР ТАК ЧТО УСПОКОЙСЯ СЯДЬ РОВНО И
ОТВЕЧАЙ НА МОИ ВОПРОСЫ ОТВЕЧАЙ ЖЕ НЕМЕДЛЕННО РУССКИЙ НАЦИСТ И ПРЕСТУПНИК

чучело российское. Ты вишь тут визжишь не понимаешь украинский язык,
отзываешься оскорбительно о нашем прекрасном удивительном украинском языке. Еще
ты, русский нацист и подсудимый, говоришь, что якобы Украины скоро не будет. Я
тебе разочарую, знаешь, украинский язык будет жить во веки веков, прекрасные
произведения Тараса Шевченко и Леси Украинки, а также Ивана Франка и Павла
Загребельного, а также многих многих других замечательных украинских писателей
и поэтом будут изучать люди, и не только в Украине, а во многих других странах.
На украинском говорят миллионы людей, да, на прекрасном мелодичном и
удивительном украинском языке говорят миллионы людей как в Украине, так и за ее
пределами. А ты, русский нацист и подсудимый, как я погляжу, неспособен не то
что изучить свой собственный русский язык как следует, но также неспособен к
изучению других языков, и также неспособен к тому, чтобы уважать другие
культуры и традиции, в частности, украинские. Так что позор тебе, русский
нацист и подсудимый, потому что ты представляешь из себя жалкое зрелище, ты
превратился в жалкого лживого зомбированного барана, как попугай, повторяющего,
все чем тебя кормят российские пропагандистские лживые сми. Позор тебе, русский
нацист, ты потерял человечность, позор тебе, русский нацист, ты потерял разум,
позор тебе, русский подсудимый фашист, ты потерял совесть, позор тебе, русский
нацист, ты потерял разум. И ты в ответе за кровь невинных на этой ужасной
войне, ты в ответе за смерти десятков тысяч людей, и ты, русский нацист и
подсудимый, ответишь за все по полной, будь уверен, наказания тебе не удастся
избежать

вот что нацист из россии ты вот тут пускаешь слюни дескать я тут какие то
деньги зарабатываю так я тебе скажу что никаких денег я со своей писанины не
имею это раз а два я вообще не имею понятие как зарабатывать в соцсетях
понимаешь здесь я нахожусь потому что я люблю свою Родину Украину и желаю чтобы
война в Украине прекратилась также я желаю что маньяк путин был судим и казнен
и я думаю что моя мечта осуществится вот и все вот и все и вообще я вот думаю а
какого черта я должен тебе что то там доказывать ведь это же ты подсудимый не
так ли это же ты в ответе за все что происходит это же ты в ответе за Бучу, да,
за резню в Буче, устроенной российской армией, армией убийц, насильников,
воров, это же ты в ответе за разрушенный прекрасный город у моря - Мариуполь -
это же ты в ответе за смерти более чем 20 000 жителей Мариуполя, это же ты в
ответе за что, что эта ужасная война продолжается по сей день, это же ты в
ответе, что каждый день гибнут дети, старики, женщины и мужчины, это же ты,
русский нацист и преступник, в ответе за все это. Так что я думаю, что отвечать
как раз нужно тебе, потому что ты подсудимый, и я здесь задаю вопросы, а не ты.
На тебе большой позор, русский нацист и преступник, так что успокойся, сядь
ровно и отвечай на мои вопросы, отвечай не медля, тебе все ясно, русский нацист
и подсудимый

да врешь ты нет никакой фашисткой символики по всей Украине. А чтобы убедиться
в этом, как первое приближение, достаточно просто взять и начать читать
украинские сми и смотреть украинские каналы. Вот просто открываешь какие нибудь
ресурсы и начинаешь читать. Например, телеграм канал Алексея Гончаренко. Есть
там фашисткая символика. Нет там никакой фашистской символики. Официальные
сводки ГенШтаба Украины. Есть там фашистская символика. Ты удивишься, но там
тоже нет фашистской символики. Идешь в фейсбук, читаешь посты, и снова таки нет
там никакой фашистской символики. Смотришь например телеканал Киев, в ютюбе,
снова таки никакой фашистской символики, никаких там хайль и тому подобное.
Смотришь телеканал Украина 24, снова таки никакой фашистской символики.
Приезжаешь в Киев на центральный вокзал, снова таки никакой фашистской
символики. Я вот сколько живу в Киеве, не припомню, чтобы у нас на улицах
ходили фашисты и нацисты. Понимаешь.  Иду себе кофе брать - нет никаких зигов.
Еду в метро - вокруг обычные люди, фашистов нет.  Еду в транспорте на работу -
снова таки я не вижу никаких нацистов и фашистов, просто обычные себе люди.  И
так далее. Так что тебе врут, все время врут, понимаешь ли ты это.  несчастная
жертва пропаганды, зомбированный баран из нацистской россии, где как раз везде
фашистская символика и развешана, даже на пасхальных куликах вы рисуете буквы
Зю, нацисты вы, фашисты вы, в едином порыве облизывающие жопу своего плешивого
фюрера путина. Это же вы как раз визжите про фашизм, это как раз вы визжите про
нацизм в Украине, это же ваши болезненные фантазии о якобы нацистах в Украине,
это же вы обрисовываете свастикой Зеленского в своих картинках и лепите
свастику на скриншоты украинских телеканалов, это же вы, в конце концов,
больны, да, больны нацизмом, русские нацисты и фашисты, страстно желающие
стереть с лица Земли целый украинский народ, и стереть с лица Земли государство
Украина, не так ли

факт в том, что мы Люди, а вы захватчики, фашисты и нацисты. Но тот кто пришел
с мечом - от меча и сгинет. Все российские войска на территории Украины будут
уничтожены.  
а тебя просто напросто накачали дерьмом, вот и все. Стала ты как бешеная
собака, как безмозглая овца. А ведь могла бы быть Человеком, не так ли 

%14:24:02 03-08-22
да вранье это все ты же врешь русский нацист и преступник никто ни за какими
российскими паспортами никуда не едет потому что эти самые российские паспорта
никому не нужны. В самом деле, кому нужен паспорт страны-преступника,
страны-террориста, страны-убийцы, страны-изгоя? Никому не нужен. Понимаешь,
русский нацист и преступник, ваши паспорта никому не нужны. Мне не нужны,
украинцам не нужны, полякам не нужны, англичанам не нужны, румынам не нужны,
американцам не нужны, даже африканцам не нужны. И даже обезъянам в зоопарке, и
муравьям и аистам в наших селах не нужны. Ну не нужны никому российские
паспорта, и точка. Так что российский нацист и преступник, попустись, все равно
же россия умрет скоро, путина казнят, да. Осудят сначала, а потом подведут к
стенке и просто расстреляют, и все. Так что русский нацист и преступник,
советую тебе начитаь думать о своей собственной судьбе, понимаешь, потому что
по тебе тюрьма плачет. Да, самая обычная тюремная камера скучает за тобой,
русский нацист и преступник, и ждет, очень настойчиво ждет, когда же ты
переступишь ее порог, сядешь в этой самой камере, и начнешь уныло и тоскливо
вздыхать и плакать о своей так попусту проведенной жизни, перелистывая
пожелтелые странички романа Достоевского, Преступление и Наказание. Да, русский
нацист и преступник, такое у тебя будущее, безрадостное и тоскливое, да

%14:33:37 06-08-22
% ------------------
А если ты действительно русский и хочеш процветания россии то должен понимать
что эта война не только убивает украину и украинцев.

Эта война уничтожает не меньше русских и Россию!

Про убитых и искалеченных ты и без меня знаеш только в намного меньшем
количестве. Настоящие потери вам говорить нельзя. Путин вас боится не меньше
чем украинцев! А вот Россия! То что Путин вас тупо обокрал ты конечно знаеш но
не знаеш в каких маштабах! Превратил жителей самой богатой страны в самых
бедных

Людей с самыми низкими доходами! Но он отобрал у вас и будущее! У ваших детей и
внуков! Вдумайся весь мир сможет жить без одной страны, зато одна страна не
сможет жить безо всего мира!
% ------------------
Мне кажется порою, что солдаты
С кровавых не пришедшие полей
Не в землю где-то полегли когда-то,
А превратились в белых "жИгулей"
Они до сей поры сигналят звонко
О том, что чей-то сын "двухсотым" стал,
И в дом пришла не просто похоронка,
А новый материнский капитал.
Сидит в машине бодрая семейка,
Довольная, чего тут говорить,
А на капоте – яркая наклейка
Про то, что они "могут повторить!"
Они её не чокаясь обмыли,
Успели цвет салона обсудить,
И на совете всей семьёй решили,
Что нужно сына нового родить.
Летят, летят по трассе Лады Гранты,
Есть в их колонне малая дыра,
Быть может, это место для гаранта?
Давно ему, давно туда пора.
Настанет день, и Лада под мигалкой,
В желанном направлении попрёт,
И всех его министров катафалки
Её пропустят вежливо вперёд
% ------------------


%13:54:00 31-07-22
Путин хотел разъединить Украину, но она сплотилась, как никогда! Он хотел
стереть ее с лица земли, чтобы о нас все забыли, но сейчас о нас говорит весь
мир! Он хотел испачкать кровью наш мирный флаг, но Украине удалось всю планету
раскрасить в цвета пшеницы и неба ! Боже, столько домов разрушено, столько
судеб искалечено... Гибнут невинные люди, умирают дети, исчезают целые
города...Но, несмотря на боль утраты, мы стали ещё сильнее в этой борьбе с
силой Тьмы, с силами Зла! Разве можно победить такой народ? На нас едут танки,
а наши пенсионерки бросают в них коктейли Молотова, а наши цыгане просто
угоняют эти танки и режут их на металлолом! Вокруг воют сирены, а мы громче
читаем сказки нашим детям.Убегая из-под пуль из родного дома, мы тащим на себе
не чемодан, а переноску с кошкой или собакой...После обстрелов выметаем с улиц
стекла, убираем кирпичи и начинаем высаживать в клумбы цветы. Несмотря ни на
что, вопреки всему влюбляемся, женимся и рожаем детишек--пусть даже в подвалах
и на станциях метро! И даже, когда в нас стреляют, мы находим в себе силы и все
громче и громче поем свой гимн! Непобедимый, несгибаемый, невероятный народ!!!
Мы удивили весь мир своей силой духа и жаждой свободы ! Президент наш стал за 5
месяцев неравной борьбы лучшим президентом года, выдвинут на Нобелевскую премию
мира, стал самым влиятельным человеком мира и награждён за мужество и героизм
наградой Черчилля!!! Он объединил весь мир в борьбе со Злом, которое несёт миру
Россия!!! Мы обязательно справимся, выстоим, не сдадимся и победим,!!!Слава
Украине!!!

%14:24:07 31-07-22
ВСЕ ЧТО ПРОИСХОДИТ В УКРАИНЕ ЭТО УЖАСНО.. БЕЗ СЛЕЗ НЕ ВОЗМОЖНО СМОТРЕТЬ И
СЛУШАТЬ ТО ЧТО ТВОРЯТ РАШИСТЫ УБИЙЦЫ .БЕДНЫЕ ЛЮДИ СКОЛЬКО ПОКОЛЕЧЕННЫХ
СУДЕБ..СКОЛЬКО ОСТАЛИСЬ БЕЗ ЖИЛЬЯ..А СКОЛЬКО ПОГИБЛО ВОЙНОВ МОЛОДЫХ У КОТОРЫХ
ВСЯ ЖИЗНЬ БЫЛА ВПЕРЕДИ СТОЛЬКО ПЛАНОВ БЫЛО ЭТО УЖАСНО..ХОРОНИТЬ СВОИХ ДЕТЕЙ ЭТО
ВООБЩЕ В ГОЛОВЕ НЕ УКЛАДЫВАЕТСЯ..РАЗБОМБЛЕННЫЕ ГОРОДА КИЕВ ХАРЬКОВ ОДЕССА
НИКОЛАЕВ А МАРИУПОЛЬ ВО ЧТО РАШИСТЫ  ПРЕВРАТИЛИ В РУИНЫ..БУЧА ИРПЕНЬ ГДЕ БЫЛА
РЕЗНЯ ГДЕ СОВЕРШИЛИ ПРЕСТУПНЫЕ ДЕЯНИЯ РАШИСТЫ ЗВЕРИ..КАК ТАКОЕ МОЖНО
ПРОЩАТЬ..НЕ КОГДА ТАКОЕ НЕЛЬЗЯ ПРОСТИТЬ...А КРЕМЕНЧУГ А ВИННИЦА СТОЛЬКО
ПОГИБШИХ ЭТО ТЕРАКТ ПОДЛЫЙ УМЫШЛЕННЫЙ..У РУССКИХ НЕТ ДУШИ ОНИ ПРОДАНЫ ДЬЯВОЛУ А
ДЬЯВОЛ ЭТО ИХ КАРЛИК ПУТЛЕР И ЕГО БАНДИТСКАЯ ШАЙКА ЛАВРОВ(КАЛАНДАРЯН КОТОРЫЙ
РОЖА АРМЯНСКАЯ ФАШИСТКАЯ ОЛЕНЕВОД ШОЙГУ И Т.Д ЭТО УБИЙЦЫ У НИХ РУКИ ПОЛОКОТЬ В
КРОВИ И У ВСЕГО РАШИСТКОГО НАРОДА ПО ЛОКОТЬ РУКИ В КРОВИ..ЭТО РФ
ТЕРРОРИСТИЧКСКАЯ ФАШИСТКАЯ СТРАНА ..НЕТ ВАМ ПРОЩЕНИЯ И НЕ БУДЕТ ..ВЫ ПРОКЛЯТЫ
НА ВЕКИ ВЕЧНЫЕ..ДОРОГИЕ УКРАИНЦЫ ВАМ ЖЕЛАЮ БОЛЬШЕГО МУЖЕСТВА И ТЕРПЕНИЯ..ПУСТЬ
БОГ ВАМ ПОМОЖЕТ..ЖЕЛАЮ ВАМ ПОБЕДЫ.

поэтому здесь дело не в Зеленском, или Америке, а в том, что это моя Отчизна,
понимаешь.

МЕРТВЫЕ МАРИУПОЛЯ УЖЕ В ПУТИ ОНИ СКОРО ТЕБЯ ЗАБЕРУТ НЕ ВОЛНУЙСЯ ПОТОМУ ЧТО ОНИ
ОЧЕНЬ ОЧЕНЬ ХОТЯТ С ТОБОЙ ЛИЧНО ПОЗНАКОМИТЬСЯ ЗНАЕШЬ ДА МЕРТВЫЕ МАРИУПОЛЯ УЖЕ В
ПУТИ И ОНИ ТЕБЯ СКОРО ЗАБЕРУТ НЕ ВОЛНУЙСЯ

КОНЕЧНО БУДЕТЕ КАЯТЬСЯ И ПЛАКАТЬ КАЯТЬСЯ БУДЕТЕ ПЕРЕД НАШИМИ СВЯТЫМИ ЧТО
ПОСМЕЛИ НАПАСТЬ НА ВЕЧНЫЙ ГОРОД КИЕВ ЧТО ПОСМЕЛИ НАПАСТЬ НА СЛАВНЫЙ ГОРОД КИЕВ
ЧТО ПОСМЕЛИ ТВАРИ ЭТАКИЕ НАПАСТЬ НА НАШ ЗЛАТОВЕРХИЙ ГОРОД КИЕВ БУДЕТЕ КАЯТЬСЯ
СЛЕЗАМИ ЗАЛИВАТЬ ВСЕ ВОКРУГ КОНЕЧНО А ПО ДРУГОМУ НИКАК НЕ БУДЕТ ПОТОМУ ЧТО ЭТО
КИЕВ ПОНИМАЕТЕ ВЕЧНЫЙ ГОРОД КИЕВ ПУТИНА УЖЕ ДАВНО НЕ БУДЕТ ПОТОМУ ЧТО ЕГО
КАЗНЯТ РОССИИ УЖЕ ДАВНО НЕ БУДЕТ ПОТОМУ ЧТО РОССИЯ РУХНЕТ И СГНИЕТ А ВОТ КИЕВ И
УКРАИНА БУДУТ СТОЯТЬ ВО ВЕКИ ВЕКОВ

НУ ТАК НЕЧЕГО ЖЕ ТЕБЕ ОТВЕТИТЬ НЕ ТАК ЛИ БЕСОВСКОЕ ТЫ ОТРОДЬЕ СОВЕСТЬ ТО ТЫ
СВОЮ ПРОДАЛА НЕ ТАК ЛИ ВОТ И ВИЗЖИШЬ КАК ИСТЕРИЧКА


а вы парадокса не заметили, я действительно пишу на русском языке, живу в
городе Киеве, где очень много людей говорит по русски, и более того, у меня
дома стоят и Пушкин, и Есенин, и даже Ленин, и трагедии я из этого не делаю,
так что ваше утверждение, что я ненавижу все русское, абсолютно лживо и
беспочвенно

ты же явно поддерживаешь войну, значит поддерживаешь удар по Виннице, значит
поддерживаешь гибель мирных жителей, гибель детей, ты в ответе, а значит ты
преступница и убийца, потому что ПО ТВОЕЙ ВИНЕ ПОГИБЛИ ЭТИ ЛЮДИ ПО ТВОЕЙ ВИНЕ
ПОГИБЛИ ДЕТИ ПОНИМАЕШЬ ДА ТЫ ПРЕСТУПНИЦА И УБИЙЦА

ivan demidov mozgreplied to Vlad

ХАХАХХАХАХАХ ЗАЩИЩАЕТ СВОИ ИНТЕРЕСЫ СВЯЗАННЫЕ С УКРАИНОЙ ТЫ ЭТО СКАЖИ ДЕВОЧКЕ
ПОГИБШЕЙ ОТ РАКЕТНОГО УДАРА В ВИННИЦЕ ДЕВОЧКА Я ЗНАЮ ТЫ ХОТЕЛА ЖИТЬ ТЫ ОЧЕНЬ
ХОТЕЛА ЖИТЬ РАДОВАТЬСЯ ЖИЗНИ НО ИЗВИНИ У НАС ЖЕ ИНТЕРЕСЫ СВЯЗАННЫЕ С УКРАИНОЙ
ТАК ЧТО ПРИШЛОСЬ ТЕБЯ УБИТЬ НЕ ВОЛНУЙСЯ ЭТО ЖЕ ВСЕГО ЛИШЬ СМЕРТЬ ДЕВОЧКА НЕ
ПЛАЧЬ ПРАВДА ДА У НАС ЖЕ ЖЕ ИНТЕРЕСЫ СВЯЗАННЫЕ С УКРАИНОЙ ДАААААААААААААААААА

ХАХАХХАХАХА ДУРОЧКА НАСЕЛЕНИЕ ХАРЬКОВА ЗА ТО ЧТОБЫ РОССИЯ УБРАЛАСЬ И ПЕРЕСТАЛА
БОМБИТЬ ХАРЬКОВ ДУРОЧКА ХАХАХХАХАХ ТЕБЕ ДЕРЬМО ВЛИЛИ В ГОЛОВУ А ТЫ ВЕРИШЬ
ХАХАХА РЖУНИМАГУ ДО ЧЕГО ЖЕ ТЫ ТУПААААААААААААААААААААААААЯ

НУ ПРАВИЛЬНО ЮРОДИВЫЙ ХРИСТА РАДИ ПОТОМУ ЧТО ПРАВДУ ПИШУ ПОНИМАЕШЬ ПРАВДУ А ТЫ
БЕСОВСКОЕ ОТРОДЬЕ ЖИВУЩЕЕ ВО ТЬМЕ ЛЖИ БЕСИШЬСЯ БЕСИШЬСЯ ИСТЕРИШЬ ПОТОМУ ЧТО НЕ
ЛЮБИШЬ ТЫ ПРАВДУ НЕ ЛЮБИШЬ ТЫ СВЕТ ПРЕБЫВАЕШЬ ВО ТЬМЕ МОЛИШЬСЯ САТАНЕ
ДЬЯВОЛЬСКОЕ ОТРОДЬЕ

конечно будет счастье. КОНЕЧНО БУДЕТ СЧАСТЬЕ. БУДЕТ МНОГО СЧАСТЬЯ КАК ВОЙНА
КОНЧИТСЯ. ПУТИНА КАЗНЯТ, ВСЕХ ОККУПАНТОВ ПЕРЕБЬЮТ, РОССИЯ ПРОИГРАЕТ И БУДЕТ
ВЫПЛАЧИВАТЬ РЕПАРАЦИИ, БУДЕТ ЕЩЕ КАЯТЬСЯ И ПРОСИТЬ ПРОЩЕНИЯ, ДА. БУДЕТ МНОГО
МНОГО СЧАСТЬЯ НЕ ВОЛНУЙСЯ. ТЫ КСТАТИ НАВЕРНОЕ ПОЕДЕШЬ В МАРИУПОЛЬ, БУДЕШЬ
СВОИМИ РУКАМИ ОТСТРАИВАТЬ ТО, ЧТО ВАШИ ВОЙСКА РАЗРУШИЛИ, БУДЕШЬ ПЛАКАТЬ И
НОСИТЬ ЦВЕТЫ НА МОГИЛКИ ВО ДВОРАХ, ДА, ЗНАЕШЬ, ТАКИЕ СЕБЕ МОГИЛЫ ВО ДВОРАХ. ТАК
ЧТО БУДЕТ СЧАСТИЕ БОЛЬШОЕ, НЕ ВОЛНУЙСЯ, УКРАИНА ПОБЕДИТ И БУДЕТ ЖИТЬ ВО ВЕКИ
ВЕКОВ, СЧАСТЛИВО, ДРУЖНО, ВЕСЕЛО И ИНТЕРЕСНО

хахаха это ты робот а я человек, и тексты мои, так в чем проблема то, в чем
проблема то взять и ответить на мои вопросы, а. Что, не хотите за свой лживый
жалкий базар отвечать, дааааааааааааааааааааааа

ТАК НЕ ВОЛНУЙСЯ ДОХНУТ ТО КАК РАЗ ВАШИ СОЛДАТИКИ ДА КАК РАЗ РУСНЯ ДОХНЕТ
НЕМЕРЯНО

ivan demidov mozgreplied to Я КАКИЕ ТО СТРАННЫЕ НАЦИКИ НИКОГО НЕ УБИВАЛИ А ВОТ
ПРИШЛА РОССИЯ И ВДРУГ НАЧАЛИ УБИВАТЬ СТРАННО НЕ ТАК ЛИ ВОТ ВОЗЬМИ БУЧУ ЖИЛА
СЕБЕ БУЧА ЖИЛА ЛЮДИ ВЕСЕЛИЛИСЬ ЖЕНИЛИСЬ НАЦИКИ НИКОГО ТАМ НЕ УБИВАЛИ ПОТОМУ ЧТО
ИХ ТАМ ВООБЩЕ НЕ БЫЛА А ВОТ ПРИШЛА РОССИЯ И БАЦ ГОРА ТРУПОВ ПРАВДА ИНТЕРЕСНО ДА

ivan demidov mozgreplied to Я НУ ТАК ВЫ ЖЕ Ж ВЗЯЛИ В ПЛЕН ПОТОМ ОБОЛГАЛИ
ОКЛЕВЕТАЛИ ЗНАЕШЬ ЕСТЬ ТАКОЕ СЛОВО КЛЕВЕТА

%19:06:55 03-08-22
ты вот эти фотки лучше знаешь что пришли например той девочке, что погибла в
Виннице во время ракетного удара. Так ей и скажи, девочка, очень конечно жаль,
что ты погибла от нашей ракеты, но знаешь, Лиза (вроде ее так зовут), так надо
было, ведь мы русские пришли освободить тебя от нацизма. Так что ты не
волнуйся, Лизочка, твоя смерть от нашей ракеты это очень благое дело, ведь мы
великие русские, пришли освободить Украину от нацизма. А то что мы попутно сами
стали нацистами и фашистами, ну так мы же русские, с нами бог, и нас же все
равно никто не накажет, потому что нам не стыдно, не так ли, ведь мы русские, 

%19:06:50 03-08-22
Всевышний меня уже давно нашел, не волнуйся. Я и так каждый день Отче Наш перед
сном читаю, и совесть моя чиста, не волнуйся. И также я часто, перед войной
вообще почти каждую неделю ходил в Лавру Киево-Печерскую со свечечкой в пещеры
погулять, там, где Илья Муромец и Нестор Летописец лежат, знаешь, так что
Всевышним меня пугать не надо, хорошо, русский нацист и преступник. Ты лучше
успокойся, сядь ровно и начинай отвечать на мои вопросы, потому что в ответе за
эту ужасную войну, на тебе смерти ни в чем не повинных людей, понимаешь, ты же
преступник и убийца

%19:14:28 03-08-22
Потому как я уже таких фоток видел от таких как ты, тысячами, и если они меня ни
в чем не убедили, так толку что ты еще раз шлешь, не так ли. А вот невинно
убиенных ты может быть и убедишь, что их смерти не были напрасными, не так ли.
Вот например девочка, погибшая в Виннице от вашего ракетного удара. Вот прийди
к ней на могилку, разложи все эти фоточки. Расскажи ей детально, что вот
дескать мы великие русские, убили тебя, девочку из Винницы, потому что мы,
великие и правильные русские, пришли освобождать вас от нацизма. А то что мы
тебя случайно убили в результате ракетного удара по Виннице - ты, девочка, не
обижайся, так надо, и вообще, ты, девочка из Винницы, фейк, потому что мы
знаем, что русские войска не стреляют по мирному населению, ведь так говорит
клоун конашенков, а ведь клоун конашенков не может ошибаться, не так ли. Вот
так ей и скажи, этой погибшей девочке в Виннице, так и скажи

%23:31:50 03-08-22
АХАХАХХАХА ТЫ ЯВНО НА МОЮ СОВЕСТЬ НЕ ПОХОЖ ПОТОМУ ЧТО МОЯ СОВЕСТЬ СО МНОЙ И МОЯ
СОВЕСТЬ ЧИСТА КАК ХРУСТАЛЬ ЗНАЕШЬ ВОТ У ГРИГОРИЯ СКОВОРОДЫ ЕСТЬ ТАКОЙ СТИХ ЩАС
СКИНУ

%23:31:35 03-08-22
Так вот, совесть у меня чиста как горный хрусталь, понимаешь. Это раз. А два.
Вопросы задаю здесь я, русский нацист и подсудимый, и ты я вижу сильно нагло и
дерзко ведешь, так что попустись. Все равно у тебя и тебе подобных ничего не
выйдет. Путина казнят, тебя посадят в тюрьму, и всех делов то. И мне скоро
спать уже, и я хочу посмотреть перед снов еще фильм, понимаешь, хочу успеть.
Так что русский подсудимый и мерзавец, думай о том, что ты будешь делать, когда
путина казнят, а тебя посадят в тюрьму. Потому что если ты не исправишься, то
так оно и будет, поверь.

%15:12:55 04-08-22
ХАХХАХАХА РОССИЙСКИЕ ИСТОЧНИКИ ЛГУТ ОБЫЧНО ТАК ЧТО МОЖЕШЬ ЭТУ ССЫЛКУ НА ПОМОЙКУ
ВЫКИНУТЬ

%15:11:31 04-08-22
НЕ ДАВАТЬ ПОВОДА ДЛЯ ПИСАНИНЫ ХАХХАХАХ ТАК НЕ НАДО БЫЛО ЛЕЗТЬ В УКРАИНУ ВОТ И
ПОВОДА НЕ БЫЛО БЫ

%15:11:43 04-08-22
ХАХАХХАХА КОНЕЧНО Я ЖЕ САМ ЭТО И ПИШУ ДЕЛОВ ТО А ЧТО ПРАВДА ГЛАЗКИ КОЛЕТ НЕ ТАК
ЛИ ЧЕ ВОЗМУЩАЕШЬСЯ ЭТО ЖЕ ВСЕ ПРАВДА ЧИСТАЯ СВЕТЛАЯ ПРАВДА О ВАС ВОТ И ВСЕ

%14:33:21 04-08-22
ХАХАХХАХА ТАК ВЫ Ж ВРОДЕ С СОРОСОМ И ЗАПАДОМ ВОЮЕТЕ ТАК ЗАЧЕМ ПОСТИТЕ ВРАЖЕСКИЕ
ДЛЯ ВАС ИСТОЧНИКИ А РОССИЙСКИЕ ЛГУНЫ И БРЕХУНЫ АХХАХАХА РЖУНИМАГУ С ВАС БАРАНОВ
ЗОМБИРОВАННЫХ ХАХАХАХАХАХ

%14:30:03 04-08-22
ХАХАХАХ ЭТОТ ТОТ ПОДОЛЯКА ЛЖЕЦ ХАХАХХАХА РЖУНИМАГУ НАСЛУШАЛАСЬ ДЕРЬМА И
РАДОСТНО ЗДЕСЬ ХВАСТАЕТСЯ ХАХХАХАХХАХА ЗАЧЕТНОЕ ТЫ ЗОМБИ ДАААААААААААААААААА
ПОДОЛЯКА ВРОДЕ ЖЕ Ж КИЕВ УЖЕ БРАЛ ХАХААХХАХАХА НО ОБЛАЖАЛСЯ ХАХХАХАХАХА
ХУДОЖНИК ПОДОЛЯКА ХХАХАХАХХА РЖУНИМАГУ ЕЙБОГУ ЩАС СО СТУЛА СВАЛЮСЯ СО СМЕХУ
ХАХАХХАХАХАХАХА

%10:49:02 04-08-22
ХАХАХАХА ТЫ ДАЖЕ МЫСЛИ СВОИ КАК СЛЕДУЕТ НЕ УМЕЕШЬ ФОРМУЛИРОВАТЬ А ЛЕЗЕШЬ В
ВЫСОКУЮ ГЕОПОЛИТИКУ ХАХХАХАХАХ ВРУТ ТЕБЕ ВСЕ ЗНАЕШЬ ХАХАХАХАХХАХА РУСНЮ ЖГУТ
ТОЛЬКО ТАК ХАХАХХАХАХ ТУХЛАЯ ГНИЛАЯ МЕРТВАЯ РУСНЯ ХАХХАХАХХАХАХА ТАК ИМ И НАДО
ИБО НЕЧЕГО ЛЕЗТЬ КАК ЗАХВАТЧИКИ

%10:48:58 04-08-22
ХАХАХАХАХХА КОНЕЧНО СМОТРИШЬ ХАХАХАХ ЧЕГО НАРКОМАНА ЦИТИРУЕШЬ ХАХХАХА ЕСЛИ ОН
НАРКОМАН ТАК ЕМУ ПОЛУЧАЕТСЯ ВЕРИТЬ НЕЛЬЗЯ НЕ ТАК ЛИ ХАХАХАХХА КАША У ТЕБЯ В
ГОЛОВЕ ДУРОЧКА ХАХХАХАХАХА

%ivan demidov mozgreplied to Александр
%15:51:46 04-08-22

ХАХХАХА ТЫ ЛЖЕШЬ СОБАКА ПОТОМУ ЧТО ПО ФАКТУ ВСЕ УКРАИНЦЫ УЖЕ СТАЛИ БАНДЕРОВЦАМИ
ТАК ЧТО КАК НИ КРУТИ А ТЕБЕ ПРИДЕТСЯ СМИРИТЬСЯ С ЭТИМ ФАКТОМ ТЕМ БОЛЕЕ ЧТО ТЕБЯ
РУССКИЙ НАЦИСТ И ПРЕСТУПНИК ЖДЕТ ТЮРЬМА ДА РУССКИЙ НАЦИСТ И ПРЕСТУПНИК ТЕБЯ
ЖДЕТ ТЮРЬМА ТАМ ПОСИДИШЬ ПОДУМАЕШЬ О СВОЕЙ НЕЗАВИДНОЙ УЧАСТИ О ТАК БЕЗДАРНО И
БЕССМЫСЛЕННО РАСТРАЧЕННОЙ ЖИЗНИ РУССКИЙ НАЦИСТ И ПРЕСТУПНИК

%16:06:21 04-08-22
%ivan demidov mozgreplied to Vlad
хахахха ты дурачок или что. Я же тебе сказал, есть тест Тюринга, который
определяет, что перед ним человек или машина. Нет таких роботов, которые бы
вели себя как я, иначе бы это означало, что создан робот, в интеллектом, равным
человеческому во всех отношениях.

%ivan demidov mozgreplied to Vlad
понимаешь, ты же все время съезжаешь, падла, съезжаешь, потому что иначе это
будет означать крах твоей картины мира

ты неспособен принять очевидный факт, кто россия напала на Украину, что россия
все время лжет, лжет и еще раз лжет. сел тут и выдумал еще таких то роботов, ну
не безумец ты, не так ли. Несчастный, оболванненный ты человек, зомбик тупой и
гнилой, вот кто ты

%16:19:31 04-08-22
%ivan demidov mozgreplied to Vlad
ПСИХ ЭТО КТО ТО ДРУГОЙ А Я АБСОЛЮТНО НОРМАЛЬНЫЙ И АДЕКВАТНЫЙ ЧЕЛОВЕК

%ivan demidov mozgreplied to Vlad
ПРИЧЕМ С ОТЛИЧНЫМ ЧУВСТВОМ ЮМОРА ЛЮБЛЮ КНИЖКИ МУЗЫКУ ФИЛОСОФИЮ ЛИТЕРАТУРУ СПОРТ
ТАК В ЧЕМ ПРОБЛЕМА ТО А

%16:19:26 04-08-22
%ivan demidov mozgreplied to Vlad
16:19

понимаешь, ты же живешь в Матрице лжи, безумия, пропаганды. Поэтому тебе и
кажется, что те, кто говорит правду, являются безумцами. На самом деле все
ровно наоборот, потому что как раз ты и есть безумцем.

%21:25:27 04-08-22
%ivan demidov mozgreplied to Ольга

русский нацист и преступник, кастрюли у меня на кухне только, и в них я готовлю
борщ и рагу из кабачков и баклажанов, иного применения кастрюлям я не имею.
Ютюб я смотрю так часто, как хочу, в чем проблема то. Книжки умные я читаю с
удовольствием, например Диво Павла Загребельного - это про Собор Святой Софии в
Вечном Городе Киеве - Собор, который был завершен Ярославом Мудрым в 1037 году,
или же Тысячелетний Николай того же Павла Загребельного - сложная,
многоуровневая книжка, - или же Захар Беркут Ивана Франка - в общем, самые
разные интересные книжки я читаю. А насчет Бандеры, да, это один из наших
героев, людей, боровшихся за независимость Украины. Насчет майдана и москаляку
на гилляку, я в то время не кричал таких лозунгов, но сейчас с удовольствием бы
покричал, потому что действительно москаляку пора на гилляку, то есть, мерзких
лживых оккупантов надо жечь, уничтожать, и освобождать от них нашу Украину.
Насчет полка Азов - это наши Герои, это да. Они уже вошли в Историю, и
навсегда. А насчет корня, я как раз всегда и зрю в корень, поэтому мне так
просто писать свои тексты, потому что я их пишу от души, от сердца, понимаешь,
да, русский нацист и преступник, все лезущий и лезущий сюда в чатики, как
жирный таракан ночью на кухню

%20:59:59 04-08-22

У меня нет никаких хозяев, кроме нашего Господа Бога Исуса Христа.  Также, я
человек, это же очевидно. А писанину свою я пишу сам, просто сохраняю для себя
тексты так что все очень просто, знаешь. Для того, чтобы писать так, как я
пишу, достаточно иметь (1) совесть, разум, сердце и душу (2) быть Человеком, а
не скотиной или зомби (3) иметь выход в интернет и ноутбук под рукой (4) иметь
также свободное время и желание (5) и разумеется, быть патриотом своей Отчизны,
своей Родины, Матери-Украины, самой лучшей Страны на Всем Белом Свете. Ну и как
бонус, быть жителем Вечного Города Киева, Города Художников, Ученых, Поэтов, и
Музыкантов, Города, равных которому не сыщешь на всем белом свете, сколько бы
не искать, потому что Киев - это не просто Город, где есть метро, маршрутки,
люди и голуби, а также многоэтажные дома и машины депутатов вкупе с Верховной
Радой и широченным Днепром. Понимаешь, Киев - это Идея, это Начало и Конец, это
Вверх и Вниз, Слева и Справа, Вперед и Назад, Восток и Запад, Север и Юг, это
все Киев, буйный и спокойный, ласковый и жестокий, холодный и гарячий, и вечно
юный, никогда не унывающий Вечный Город Киев, как про него когда то сказал
Бальзак

%21:14:36 04-08-22
ну, если бы россия не напала на Украину, если бы россия не вела уже 8 лет
гибридную войну против Украины, если бы россия не аннексировала Крым, и не
устроила вялотекущий конфликт на Донбассе, может быть, я бы этим и занимался бы
с удовольствием. А коль россия напала на Украину, коль россия посмела бомбить
мой любимый Киев и мою любимую Украину, мою Отчизну, мою Родину, то как же не
писать об этом, а, как же не писать об этом, если россия совершила чудовищные
злодеяния, если россия виновна в смерти десятков тысяч людей, если россия
виновна в масштабной гуманитарной катастрофе на территории Украины, то как же
не писать об этом, а

%21:15:37 04-08-22
слышать я отлично умею, потому что имею Уши, и анализировать, потому что
обладаю Разумом, потому что Человек Разумный, Хомо Сапиенс

%21:28:22 04-08-22
русский нацист и преступник, кастрюли у меня на кухне только, и в них я готовлю
борщ и рагу из кабачков и баклажанов, иного применения кастрюлям я не имею.
Ютюб я смотрю так часто, как хочу, в чем проблема то. Книжки умные я читаю с
удовольствием, например Диво Павла Загребельного - это про Собор Святой Софии в
Вечном Городе Киеве - Собор, который был завершен Ярославом Мудрым в 1037 году,
или же Тысячелетний Николай того же Павла Загребельного - сложная,
многоуровневая книжка, - или же Захар Беркут Ивана Франка - в общем, самые
разные интересные книжки я читаю. А насчет Бандеры, да, это один из наших
героев, людей, боровшихся за независимость Украины. Насчет майдана и москаляку
на гилляку, я в то время не кричал таких лозунгов, но сейчас с удовольствием бы
покричал, потому что действительно москаляку пора на гилляку, то есть, мерзких
лживых оккупантов надо жечь, уничтожать, и освобождать от них нашу Украину.
Насчет полка Азов - это наши Герои, это да. Они уже вошли в Историю, и
навсегда. А насчет корня, я как раз всегда и зрю в корень, поэтому мне так
просто писать свои тексты, потому что я их пишу от души, от сердца, понимаешь,
да, русский нацист и преступник, все лезущий и лезущий сюда в чатики, как
жирный таракан ночью на кухню

%21:34:40 04-08-22
а очень спокойно, возьмем и перезимуем. На коньках будем кататься, на лыжах
ездить, дарить друг другу подарки на Рождество, ходить колядки петь, в общем,
ты думаешь, мы что ли в Африке, что мы зимы никогда не видали, мы же в Украине,
а зима здесь каждый год, да

%21:43:22 04-08-22
совершенно верно, фашизм не пройдет, российский фашизм не пройдет. Российские
оккупанты будут изгнаны или ликвидированы, а фюрер путин будет судим казнен,
как и полагается в таких случаях делать

%Vadim D

Как может победить страна с такими дебилами как Ваня демидов. Штампы, картинки,
хамство. Марионетки ,начиная с клоуна , кончая последней татуированной сволочью
из азова.

%15:19:50 05-08-22
так это все про вас, штампы, хамство, картинки, порнография, и плюс еще ложь,
бомбы, убийства, насилие и безумная пропаганда. Это все про вас, россиян.

у меня то штампов никаких нет, я все пишу, что думаю, понимаешь, да потом
просто собираю тексты все вместе и все. Это насчет того, что мне якобы кто то
дает тексты, что я их тут копировал. Если уж кто и дает, так разве что Святой
Дух, посылающий мне искорки Творчества и Вдохновения

так продуктивная мозговая деятельность как раз и выражается в текстах как
результате, а что. Сначала думаешь, что написать, потом пишешь, а потом
посылаешь, вот и все. А приятная специфика интернета состоит в том, что можно
посылать сколько угодно раз, было бы желание. А учитывая, что вы весьма тупы и
ограниченны, то вам нужно тысячу раз сказать что то, прежде чем хоть часть из
того, что написано, начнет доходить. Так что я и посылаю снова и снова, в чем
вообще проблема посылать свои собственные тексты, я вообще не вижу.

НЕ БУДЕТ У ВАС НИКАКОЙ ПОБЕДЫ РАССЛАБСЯ СКОРО ПУТИНА КАЗНЯТ А УКРАИНА ВЕРНЕТ
СЕБЕ ВСЕ СВОИ ТЕРРИТОРИИ ДА ВОТ ТАКОЙ ВОТ БУДЕТ ХЭППИ ЭНД

НЕ ВОЛНУЙСЯ МЫ ЗИМЫ НЕ БОИМСЯ У НАС КАЖДУЮ ЗИМУ ЗИМА ТАК ЧТО УЖЕ ПРИВЫКЛИ
ПОПУСТИСЬ КЛОУН ТЫ ЭТАКИЙ

а знаешь, ваши постоянные визги по поводу якобы моей умственной отсталости и
того, что я якобы нахожусь в психушке, ну и так далее, мне подсказывают, что я
как раз все делаю верно. Посылаете какие то безумные картинки, порнографию
какую то, члены какие то, дурь какую то. А вот чтобы ответить достойно - неее,
на это вы не способны. А не способны потому, потому что нет у вас принципов
жизненных, нет стержня, а только сплошное дерьмо в голове, которым вас
накачивали на протяжении многих лет. Вы же просто напросто в ходячие мешки с
дерьмом превратились, разве не так, а

%10:21:49 06-08-22
%ivan demidov mozgreplied to Лох
10:21
ХАХХАХХА ЕСЛИ БЫ ТВОЯ ВОЛЯ ТЫ БЫ ТАМ ЛЯЛЯЛЯ ХАХАХХА РЖУНИМАГУ ХАХАХАХХАХАХ ТЫ
ЖЕ ВСЕГО ЛИШЬ ЖАЛКИЙ ДИВАННЫЙ ПРЫЩ ВОТ И ВСЕ ТЫ НИЧЕГО НЕ РЕШАЕШЬ ВООБЩЕ НОЛЬ А
ПУСКАЕШЬ ТАКИЕ ГРОЗНЫЕ СЛЮНИ ХАХАХХАХХАХАХАХ ДЕБИЛ ЗДЕСЬ КОЕ КТО ДРУГОЙ А
ИМЕННО ПОХОЖЕ НА ТО ЧТО ТЫ ХАХАХХАХАХ

ДУРОЧКА ТЫ ЖЕ НАЗЫВАЕШЬ ЗЕЛЕНСКОГО НАРКОМАНОМ ТАК КАК ТЫ МОЖЕШЬ ВЕРИТЬ ЦИТАТАМ
НАРКОМАНА А РАССКАЖИ РЖУНИМАГУ С ТЕБЯ ДУРОЧКА ГЛУПАЯ И ГНИЛАЯ
ХАХХАХАХАХХАХАХАХАХАХ

%18:39:45 05-08-22
%ivan demidov mozgreplied to Елена

ты то мне написала, но не ответила. это раз. А два. Ты в ответе за войну, так
что давай собирайся, чеши в Бучу помогай жителям дома свои отстраивать после
ваших вояк

так я этим абсолютно добровольно и занимаюсь, по зову души и из любви к своей
Родине, к своей Отчизне Украине, это же так просто на самом деле. Просто берешь
и пишешь, что думаешь, вот и все, пишешь от души, понимаешь, да

совершенно верно, Мозг, и очень Большой

рахит наверное у вас, раз вы об этом говорите, а я имею в виду фигурально, то
есть, мыслей, рассуждений много, в общем, люблю я посидеть, поразмышлять о том
о сем

поедете в Бучу, будете помогать жителям свои дома отстраивать, им рабочие руки
нужны, знаете

%19:23:15 05-08-22

а смотри. Вот я программист из Киева, никого не убивал, не крал, не насиловал,
родителей своих уважаю, заповеди Божии соблюдаю, так что на Страшном Суде мне
будет нечего стыдиться моей жизни, и моих поступков. Так в чем состоят мои
страшные злодеяния, по твоему?

и скажи, а че ты такая злая тут. Тебя кто то обидел, обокрал, или изнасиловал,
что ты так визжишь, а?

у меня логика проста. Россия напала на мою страну, россия все время лжет, лжет
и еще раз лжет. Россия хочет уничтожить Украину, хочет уничтожить мою нацию,
поэтому в любом спорном вопросе первое предположение, что виновата россия. Уж
извините, вы сами постарались, чтобы я так думал.

так что да, вы можете визжать сколько хотите, но с вами нет Бога, нет правды.
Потому что если бы с вами был Бог, Он бы вам помогал, если бы за вами была
правда, вам бы не пришлось бы тут в ОК визжать часами, пытаясь впихнуть свои
лживые гнусные картинки. Вот. Так что нет с вами ни Бога, ни Правды. А только
лишь Сатана с вами, и сплошная Ложь.

да визжи себе, а отвечать то все равно придется. Поедешь Бучу отстраивать, я
думаю

так это все мои слова. Да, все тексты мои, здесь нет никаких методичек, и никто
мне ничего не диктует, и никто таже мне ничего не платит за то, что я делаю
здесь. Просто тексты - это много, много слов. Слова складываются в предложения,
а предложения - уже в более длинный содержательный текст. Иногда я кидаю
тексты, а иногда я пишу более коротко, вот и все. Я вообще страшно люблю
литературу, и также люблю размышлять и записывать свои мысли по разным темам,
вот и все

ты опять какую то лабуду говоришь. (1) ни в одной стране мира нет Брестской
крепости, совершенно верно, это Беларусь, а не россия. А ты же в россии живешь,
не так ли, так чего примазываешься, а. Брестская крепость - это история ссср,
так же, как и оборона Киева, или же постройка ДнепроГЭС, и современная россия к
этому не имеет вообще никакого отношения, от слова совсем. (2) да полно есть
мест, политых кровью, где люди сражались до конца, даже взять тот же самый
Киев, где в 1240 киевляне мужественно давали отпор татаро-монголам, обороняли
свой Город до конца от захватчиков. Остатки Десятинной Церкви возле
Андреевского Спуска и Исторического Музея тому как раз подтверждение. И таких
случаем мужественного, героического сопротивления полным полно в истории
Украины, и вообще в самых разных странах мира, так что не надо ляляля, типа мы
самые героические, а все остальные фуфло и трусы. То, на чем вы росли, очевидно
из ваших комментариев, злобных, тупых, недалеких, полных ненависти к Украине и
украинцам. Так что похоже на то, что то, чем вас кормили в детстве, было отнюдь
не самого высокого качества, а наоборот, очень низкого. Насчет песни, Вставай
Страна Моя Огромная, я ее тоже знаю, и что. Что с этого, что вы знаете наизусть
эту песню, если вы как человек полное дерьмо, а, если вы поддерживаете войну
против той страны, которая вместе с вашей боролась против нацистов, а. Толку с
того, что вы знаете эту песню наизусть, если вас оставляет равнодушной ракетный
удар по телевышке в Бабьем Яру в Киеве, по месту, очень трагичном в истории
Киева, Украины, а также еврейского народа, а, ракетного удара, в результате
которого 5 мирных жителей были просто сожжены заживо, что толку с ваших
познаний, если как человек вы полное ничтожество и дерьмо, а. А насчет
человека, которым мы гордимся, я вообще не понял, что к чему, сотнями
уничтожал, что это такое вообще. Вон сталин вообще миллионами уничтожал, а ведь
вы ж поете эту песню, сталинскую песню, да. Понимаете, да. Вы же впали в грех
осуждения, знаете, целый божий день сидите, и осуждаете, осуждаете. Сама сидите
где то там, никто вам из Украины ничего лично особенно не сделал, тем более я,
человек, которого вы вообще не знаете, вот. А вы все блеете и блеете, в какой
то бессмысленной злобе, бессмысленной ненависти и дури. Так что глупая ты
просто, просто глупая жалкая овца, возомнившая себя этакой белой косточкой,
правильной такой, непогрешимой, богоизбранной 

срешь здесь как раз ты, недалекая глупая жалкая овца, беспрерывно блеющая
какими то штампами, а я думаю, переживаю, и пишу, как живой Человек, Человек
Разумный, понимаешь, да

а мне медали не нужны, это раз. А два, Арестович к моим текстам вообще никакого
отношения не имеет

ну а тебе ковида в хату, так чтобы все поголовно у тебя перемерли
ковид вещь довольно таки надежная, если уж убивает, так точно, знаешь, да
у тебя кстати никто не умер от ковида, да
а то я погляжу ты больно борзая такая
наглая такая, я погляжу
а ковиду, знаешь, плевать на то, русский ты или украинец, за великую империю или за Украину, ковид берет всех подряд, и президентов, и простых работяг, и старых, и молодых

так что если ты вдруг завтра начнешь покашливать, вспомни мои слова, в. в.
путин тебе не помощь не придет

а когда тебя будут сжигать в закрытом гробу, так тем более армия россии тебе
никак не поможет, поверь

и если ковид решит тобой заняться, то, как ты сама знаешь, даже двойная вакцина
не поможет. Ковид, он такой, конечно, вакцину уважает, но если ему нужен
конкретный человек, то на вакцину ему плевать

так они ж поголовно стыд потеряли, это же у них такой тренд, типа я русский, и
мне не стыдно. Вот они стыд и потеряли, и женщины, и мужчины, превратились
просто в зверей

и также скажем 1000 русских солдат сожгли, и че

тебе ж насрать на своих, правильно. Да, хрен с ними, с русскими солдатами, хай
мрут, чтобы мне в одноклассниках скучно не было, ты так же думаешь, правда, да.
Тебе ж насрать на своих, да. Хай мрут сколько влезет, русских солдат, бабы еще
нарожают, правильно, да

ТЫ ВОТ ТУТ СЕЙЧАС СТРОЧИШЬ а в этот момент наш снайпер пристрелил очередного
русского понимаешь да наш снайпер взял и пристрелил вашего и вот все нет
человека был человек а вот уже и нет. а тебе ж похер на своих да.  ЛИШЬ БЫ ТЫ
ТВАРЬ БЕССТЫДНАЯ ЗДЕСЬ КАЙФ ЛОВИЛА НЕ ТАК ЛИ

НЕ ВОЛНУЙСЯ ЯДЕРНОЕ ОРУЖИЕ У ВАС ОТБЕРУТ А ПУТИНА КАЗНЯТ ДЕЛОВ ТО


\ii{topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.strong.dushi}
