% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_11_2021.fb.korogodskij_garik.kiev.1.nezavisimost_chto_esli.cmt
%%parent 24_11_2021.fb.korogodskij_garik.kiev.1.nezavisimost_chto_esli
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Нико Вакуленков}
А шо делать если царь на следующий день помрет?( возраст же почетный

\begin{itemize} % {
\iusr{Гарик Корогодский}
\textbf{Нико Вакуленков} давайте спросим америкосов, у них точно есть план

\iusr{Сергей Бондарь}
\textbf{Нико Вакуленков} будет другой , будет другая тысяча , теперь тем кого в филармонии, спортзалы не пускали . На таких обещаниях новый и зайдет на банковую  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Виталий Луценко}
Царь то помрёт, а аренда останется
\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Бондарь}

Правильная х..., документальная  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}  можно снизить коммунальные от 50\% легко ,
энергоемкость производств от 30\% , всё просто и в Раде 

\url{https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=2791184734327158&id=100003069769968}

\iusr{Tania Avd}
можно на оболони вообще не платить комуналку

\iusr{Виктор Шейко}
\textbf{Tania Avd} конечно, если вы арендатор в ТРЦ)

\iusr{Виктор Шейко}
В догоночку)

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/260988921_3743313129227257_6972369029020088424_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Pxs3G1mSjwYAX9yFZFM&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=40c7edc27f6b19149889eb0b6848415a&oe=61AF46AC
  @width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Гарик Корогодский}
\textbf{Виктор Шейко} хуйня чистой воды. Гордон взял у меня интервью, хотя Байден и ЕС были категорически против

\iusr{Виктор Шейко}
\textbf{Гарик Корогодский} так Вы думаете, что Гордон, он так, просто у всех берет?)

\iusr{Гарик Корогодский}
\textbf{Виктор Шейко} думаете, у меня - это у всех и просто?

\iusr{Виктор Шейко}
\textbf{Гарик Корогодский} тут скорее не о Вас, а о его зависимости в пожеланиях третьих лиц

\iusr{Гарик Корогодский}
\textbf{Виктор Шейко} вы сложный

\iusr{Федор Маркин}
\textbf{Виктор Шейко} 

ну вот вы выставили какие то слова в каком-то канале телеграмм…..Факты есть? Ну
вот если есть текст да,должны быть факты,которые подтверждают истину текста.

Пока из фактов, Я вижу ресурсы подконтрольные олигархам нашим и журналисты
работающие ради денег на хайпе.

«Гордон главный инструмент влияния Запада»-Запад это ЕС.

«Дима ничего не делает без согласования с посольством США». У вас не вызывает
диссонанс тот факт,что ЕС и США имеют разные посольства и не являются одним
образованием?

Вас не насторожил факт, что сливая Украину, нам быстро перекидывают оружие,
военную технику, деньги, спецназ Великобритании, инструкторов НАТО.🤷

Восприятие влияет на мышление.
Так МЭМ и фейки становятся нашим источником истины.

\iusr{Александра Есина}
\textbf{Виктор Шейко} 

о Боже... он серьёзно?? дескредитировать Зеленского?)) Да шо там его
дискредитировать? @igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes}
@igg{fbicon.man.facepalming} 

\iusr{Мрак Цукертаиш}
интересно как на это посмотрит Великий Хурал ?
\end{itemize} % }

\iusr{Яна Стебина}

Шедеврально!! А главное так заманчиво @igg{fbicon.monkey.see.no.evil} под соусом « сладкой неги»  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} и
кстати ☝ ️ всё ж реально!!!))) как у нас, так точно, главное постараться « залить»
кому нужно)))) и ... саду цвесть)))


\iusr{Kata Taki}
Чудовий план! Ви самі вирощуете?))) П.с. і лігалайз!

\iusr{Сергей Бондарь}

Кстати , о независимости от кого ? Вы правильно вопрос ставите !!! Украиной 30
лет руководят ... ( Некая страна ) потому и нет ни нефти, ни газа - хотя всего
полно !!!

\iusr{Гарик Корогодский}
\textbf{Сергей Бондарь} от всех

\iusr{Юлія Єчина}
Мелко . Надо самому в цари.
Или это банально и предсказуемо когда теряешь голову?

\begin{itemize} % {
\iusr{Гарик Корогодский}
\textbf{Юлія Єчина} царём быть не круто. Поставить своего царя и на танцы с девочками - эт круто

\iusr{Andrii Stepasiuk}
\textbf{Юлія Єчина} да да, це ще зі школи тягнеться, коли старосту класу обирають, а потім старосту групи, а потім голову ОСББ, а потім Шмигаль.
Завжди це має бути хтось, кого можна і зручно контролювати, а самому «на танці з дівчатами».
\end{itemize} % }

\iusr{Liybov Mal'chikova}
А если-бы , да кабы... во рту выросли грибы... А попробуй-ка сам взрастить!? Огород!

\iusr{Александр Шибанов}
Шесть первых тезисов-от старой головы, остальное ветром в новую надуло)

\iusr{Алексей Кущ}
х.. я, х... й, но про ТРЦ на Оболони рациональненько...)))

\iusr{Lesya Rogovska}
Передвиборча програма?

\iusr{Ян Монастырский}
Шо с долларом будем делать? По 8 или по 5?

\begin{itemize} % {
\iusr{Гарик Корогодский}
\textbf{Ян Монастырский} будь настоящим, думай в шекеле

\iusr{Ян Монастырский}
\textbf{Гарик Корогодский} секундочку, мы чью независимость объявляем?!

\iusr{Sergey Stambovsky}
\textbf{Ян Монастырский} Ага, все сразу станут миллионерами

\iusr{Ян Монастырский}
\textbf{Sergey Stambovsky} не хочу миллионером, хотя бы как до 14-ого года пусть будет

\iusr{Sergey Stambovsky}
\textbf{Ян Монастырский} так уже не будет

\iusr{Ян Монастырский}
\textbf{Sergey Stambovsky} та понятно, боротьба триває

\iusr{Sergey Stambovsky}
\textbf{Ян Монастырский} давай работай)))

\iusr{Ян Монастырский}
\textbf{Sergey Stambovsky} а шо делать)))
\end{itemize} % }

\iusr{Наталья Обловатая}

Независимость от всех и конструктивно партнёрство - это то, к чему должны
стремиться власть имущие и народ, что бы сделать эту страну действительно
сильной во всех смыслах. Так что голова очень даже молодец @igg{fbicon.wink} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Гарик Корогодский}
\textbf{Наталья Обловатая} и поднять аренду. не забывайте!

\iusr{Наталья Обловатая}
\textbf{Гарик Корогодский} пф! Это по умолчанию! @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 
\end{itemize} % }

\iusr{Евгений Литвиненко}
Гарик, мне кажется, или в данном предложении прослеживаются ваши личные интересы?))))))

\iusr{Гарик Корогодский}
перекреститесь

\iusr{Виктор Островский}
опасность

\iusr{Ярослав Васин}
А лучше страну объявить банкротом. Ото кредиторы корвалола выпьют

\begin{itemize} % {
\iusr{Гарик Корогодский}
\textbf{Ярослав Васин} причем давно

\iusr{Ярослав Васин}
\textbf{Гарик Корогодский} таки выход. UA.2.0 и шобы всем нам таки было легче дышать

\iusr{Игорь Бегус}
\textbf{Ярослав Васин} в 2015 уже объявили же

\iusr{Ярослав Васин}
\textbf{Игорь Бегус} нет. Только пугали

\iusr{Игорь Бегус}
\textbf{Ярослав Васин} технический дефолт, списание 20\% гос долга. Все официально объявили.

\iusr{Ярослав Васин}
\textbf{Игорь Бегус} это не дефолт, а онанизм

\iusr{Мрак Цукертаиш}
\textbf{Игорь Бегус} это кто это нам списал 20 \%? те шо там Яресько рассказывала ? ну ну
\end{itemize} % }

\iusr{Валентина Николаева}

@igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\iusr{Nikolay Vladimirov}

Была бы у меня такая трава, я бы тоже мечтал ,,но увы  @igg{fbicon.horns}
@igg{fbicon.flag.black}  ☠ ️  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Олег Кава}
Не откладывай на завтра то, что можно сделать сегодня  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Дмитрий Кривов}
Ачо Кравчука, а не Гарика?

\begin{itemize} % {
\iusr{Вадим Татаров}
\textbf{Дмитрий Кривов} Григорий Давыдович ..... будет занят в спектакле

\iusr{Дмитрий Кривов}
\textbf{Вадим Татаров} уважительная причина
\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Загоруйко}
А если на отдельно взятую голову корону водрузить

\iusr{Кафельников Евгений}

Твои бы мысли, да богу в уши!! Самое главное, чтобы член не убежал от головы,
иначе он столько "дров" может нарубить, что "о-го-го" будет
@igg{fbicon.face.zany}  @igg{fbicon.man.facepalming}  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Юрий Юхман}

объявляю завтра день зависимости от алкоголя. пс как-то долго. объявляю прямо
сейчас. ппс кравчук и кравгек.

\iusr{Svitlana Semenova}

Как то неплохо воссоединить голову с туловищем:)))

\iusr{Гарик Корогодский}
\textbf{Svitlana Semenova} не время еще

\iusr{Виктор Пушенко}
Иллюминаты за эту идею

\iusr{Lora Samsobi}
\#Garikлучший ) @igg{fbicon.biceps.flexed} 

\iusr{Микола Гончаренко}
После этого, присоединиться к США. Напечатать доллары на украинском языке

\iusr{Микола Гончаренко}
Не против и Китая, но все же другая культура... Да и китайский не все знают. Да и юани не везде ходят

\iusr{Андрей Лесто}
Особенно насчёт Кравчука - охрененная хуйня!)

\iusr{Sergii Rybakov}

ненадо! новую К... заставитьблядь всех!!! прочитать Старую доконца/хотя бы до
середины... миллионов 40 бы охуелибы сразу, остальные когда дойдет... что все
придумано давно...


\iusr{Nonna Kats}
Ой, Гарик не пугай)) именно в таком возрасте они такие шалуны, что азохен вей))). Я о Кравчуке)

\iusr{Elena Dronska}
Как вроде ума решилась?))))  @igg{fbicon.face.happy.two.hands} @igg{fbicon.heart.exclamation}

\iusr{Gennadiy Umbatov}

\obeycr
ноги уносят мои руки и туловище
и голова отправляется следом
словно с похмелья шагаю по улице
а мозг переполнен сумбуром и бредом
\restorecr


\iusr{Елена Курочка}
Независимость-это дорого, но как же приятно @igg{fbicon.face.drooling} 

\iusr{Станислав Ахмедов}
Запахло авантюрой...
Крупной!

\iusr{Ирина Семьянова}
Нормальная хня @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Наталия Литовченко}
Светлейшая мысль! Ну надо же что-то делать  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Dimario Radovich}

Гарик как всегда на мэйнстриме) видимо бесконечные запасы "чего-то" пополняются а не иссякают)
Топчик)

\iusr{Наталья Гоменюк}
Главное, не L. Кравчука назначить, а то он восстал со своей концертной деятельностью

\iusr{Виталик Жилка}
Я так понял , что с планами на новый год можно не париться , с таким то тамадой

\iusr{John Depp}
Хорошая трава у дома?!

\begin{itemize} % {
\iusr{Costa Yyz}
\textbf{John Depp} думаю грибной лес неподалёку и это прекрасно )))

\iusr{Лиора Бродская}
\textbf{John Depp} И снится нам не рокот космодрома,
Hе эта ледяная синева,-
А снится нам трава, трава у дома,
Зеленая, зеленая трава.
\end{itemize} % }

\iusr{John Depp}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/260771932_1352806718483596_6513078093943204218_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=cDM89XOHXT0AX_mg6PR&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=951358224844d77a5913880721a55be6&oe=61B06616
  @width 0.4
\fi

\iusr{Али Маммедли}
Лучше уже бабу Юлю на пожизненное, она так долго старается. Честная дама ничего не нажила ни квартиры ни машины.

\iusr{Sergej Litvinovskiy}
Я подумал это текст Татьяны Монтян

\iusr{Лиора Бродская}
Да Гарик, реально х... я тебе в голову лезет. С наступающим праздником! Делай хорошие дела и Творец тебя вразумит!

\iusr{Artem Kazantsev}
Это голова или туловище пишет? )

\iusr{Татьяна Филипповна}
Не ловите, хай побегает.

\iusr{Викуля Дымова}
Нет, все правильно

\iusr{Руслан Малявский}
Голов много. Как в средневековье поступать нельзя, топоров не хватит. Так что это судьба))

\iusr{Mariya Romanova}
У меня голова всегда отдельно от туловища. Это абсолютно нормальное состояние, не волнуйтесь)

\iusr{Юлия Побережная}
Ввести налог на азартные игры и забаьбахать везде казино.

\iusr{Андрій Терещенко}

Нормальная идея!!! Вова если бы был с яйцами объявил бы страну банкротом и
начал всю с нуля!!! А разшаркивался перед ебучим мывыфы, что по итогу привело к
ненависти со стороны населения. И не принимал бы вместе с соросятскими выебками
законы в угоду иностранных корпораций, а поддерживал своего производителя...

\begin{itemize} % {
\iusr{Oxana Razumey}
\textbf{Андрій Терещенко} 

какое отношение вы имеете к яйцам? вы хоть раз их пробовали!?
@igg{fbicon.face.flushed}  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

\iusr{Андрій Терещенко}
\textbf{Oxana Razumey} забыл в скобках написать? Или так не понятно что имел ввиду????

\iusr{Oxana Razumey}
\textbf{Андрій Терещенко} яйца в скобки - низзя!

\iusr{Андрій Терещенко}
\textbf{Oxana Razumey}  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=4}  это точно

\iusr{Андрей Березюк}
\textbf{Андрій Терещенко} 

обявить страну бонкротом? Так страна теряет репутацию. Про иностранных
инвесторов можно будет забыть. Существующие контракты поразрывают.
Сотрудничество с другими странами ухудшится, потому что вы утрачиваете доверие.
Что вам стоит снова обанкротится и забрать чужие деньги? Неужели это не
понятно?

Просто сказать - признать страну банкротом. Но стоит ли шкурка вычинки?

\iusr{Андрій Терещенко}
\textbf{Андрей Березюк} 

а вы посчитайте и прикиньте что выгоднее для страны дефолт или неподьемные
долги??? И о какой репутации касательно Украины может идти речь, когда все
погрязло в коррупционных скандалах!!! Если даже высшее руководство вроде как
союзных нам государств(Прибалтика) призывает не инвестировать деньги в
Украину...


\iusr{Андрей Березюк}
\textbf{Андрій Терещенко} ну вот, например, в Украину заходит крупный грузинский банк TBC банк. Значит какое то доверие есть.

\iusr{Андрій Терещенко}
\textbf{Oxana Razumey} он такой грузинский, как из меня китаец  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} очередной передел потоков для зеленых. Как с SOCAR...
\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Иванова}
О, стал попадать в буквы)

\iusr{Ігор Вірченко}
как говорил покойный ГАК: всё это постная ху...ня!
а где деньги брать при такой независимости?

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Бегус}
\textbf{Ігор Вірченко} там же где и сейчас: у МВФ

\iusr{Ігор Вірченко}
\textbf{Игорь Бегус} так, а как же тогда полная независимость?
\end{itemize} % }

\iusr{Антон Дрозин}
В этом сезоне хороший созрел!

\iusr{Oxana Razumey}
 @igg{fbicon.face.smiling.halo}  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} все. начинаю курить траву. решено. я тоже так хочу.

\iusr{Irina Berardi}
Вымрут как динозавры. Они без МВФ как без кислорода.

\iusr{Саша Пивовар}
Сложно представить что тогда будет @igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes}  Такого поворота точно никто не ожидает

\iusr{Bohdan Kokhan}
Гарик, забористая у Вас вещь)) поделитесь))

\iusr{Mila Vinogorodskaya}
..шалить не будет..
но это не точно  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\iusr{Alex Syd}

Я бы не сказал ху.....я ! Нейтральное государство получится не хуже Швейцарии
если ещё всем раздадут столько же оружия как там . Через пару лет с
естественным отбором,  @igg{fbicon.wink} можно получить шикарную страну !

\iusr{Евгений Кос}
друг так своей будущей жене о независимости заявлял. теперь тоже заявляет, только женатый)

\iusr{Leonid Vladimirovich Pereginec}
Пожалуй вступлю в вашу партию

\iusr{Константин Лошак}
Значит бензин подорожает.
Как в анекдоте.
Сначала какая то хуйня, а потом бензин дорожает.

\iusr{Ігор Фріс}

Бориску на трон?!?

\iusr{Татьяна Гаращенко}
Кравчука низя. Он болеет. Уж больно старенький  @igg{fbicon.thinking.face}  А так ниче так идея

\iusr{Sergey Voytsekhovich}

Щас Украина, как немецкая порноактриса? Так вроде зеля смеялся над
папередниками. А щас рокировка?!

Верни деньги из офшоров, заплати налоги. Покажи пример, как президент. Так нет,
завтра в марафоне будет выкручиваться, врать. Короче, он ФСЁ!

\iusr{Владимир Кирияченко}

А есть у Нас в Украине, районы типа ПГТ, где все полностью мониторит,
обеспечивают рабочими местами местных, где соц.сфера на высоком уровне и все
довольны.

Да Государство там тоже есть, но в качестве наблюдателя.

И это наверно тот Коммунизм, который все хотят, но привыкли жить на *готовом*.

Вся проблема сложно *спрятаться* и развиваться спокойно.

Пока не будет 100\% полной Децентрализаци и Фахового управленца (Честного)
будем мати, те що маємо.

Ну Вы это в курсе.

И ещё кого-то такая ситуация в стране естественно устраивает. Тааак что....


\end{itemize} % }
