% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_05_2022.fb.ohotin_petro.1.zorjanyj_chas_ukrainy.cmt
%%parent 09_05_2022.fb.ohotin_petro.1.zorjanyj_chas_ukrainy
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\qqSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Олександр Корнієнко}
Зеленського ставлять, але заслуги його немає

\begin{itemize} % {
\iusr{Petro Okhotin}
\textbf{Олександр Корнієнко} від ноунейма, який примітивно маніпулює це весело чути

\iusr{Олександр Корнієнко}
\textbf{Petro Okhotin}, від ноунейма чую.

\iusr{Олександр Корнієнко}
\textbf{Petro Okhotin}, маніпулюєте Ви, пане.

\end{itemize} % }

\iusr{Володимир Острижнюк}

Нова модель це не проблема, питання в другому чи прийме її народ?

\iusr{Petro Okhotin}
\textbf{Володимир Острижнюк} то уже питання політичного маркетингу. Питання к гарному продукті поки, а не каналах переконання

\iusr{Olena Buck}
Що зруйнована аграрна Україна може запропонувати глобалізованому світу?

\iusr{Igor Matviichuk}

Погоджуюсь щодо поставлених викликів, а от питання: через що їх адресувати? Був
свого часу \enquote{ліфт}, але так розумію там добре попалили кнопки. Достатньо є
волонтерських ініціатив, а от реформа держ управління, судів і т.д. на жаль
волонерством не вирішується...

\iusr{Valerii Zema}

кредит США 33 млрд пов'язаний із наданням ленд-лізу, його голосуватимуть лише
за 2 тижні, а відповідно підпис з'явиться вже у середині червня. що буде тим
часом зі зброєю в Україні?

\iusr{Олександр Корнієнко}
Війна не зруйнувала стару модель. Олігархічна система працює і зараз. І комусь вона вигідна.

\iusr{Vlad Shast}
Ох як добре сказано!!!!

\iusr{Vlad Shast}
Благодарю!

\iusr{SidorMospan Gnida}

Слава Акбару, что конфетный период закончился.
А то бы считали Мински - 3, 4, 5...

\end{itemize} % }
