% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_02_2022.fb.spivak_dmitrij.1.oni_ego_pereigrali
%%parent 24_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/SpivakDmytriy/posts/5243852755633740
 
%%author_id spivak_dmitrij
%%date 
 
%%tags __feb_2022.vtorzhenie
%%title ОНИ ЕГО ПЕРЕИГРАЛИ
 
%%endhead 
 
\subsection{ОНИ ЕГО ПЕРЕИГРАЛИ}
\label{sec:24_02_2022.fb.spivak_dmitrij.1.oni_ego_pereigrali}
 
\Purl{https://www.facebook.com/SpivakDmytriy/posts/5243852755633740}
\ifcmt
 author_begin
   author_id spivak_dmitrij
 author_end
\fi

ОНИ ЕГО ПЕРЕИГРАЛИ

Информационно переиграли, системно подталкивая к этому безумному решению. 

И он повелся. И пошёл на эти чудовищные и неадекватные действия. Хотя, ещё пару
недель назад говорил, что никогда не сделает этого. 

Украина @igg{fbicon.flag.ukraina} выстоит, и широкомасштабного вторжения с
оккупацией городов не будет. Я в это все равно верю. Да и нет у них сил на
оккупацию даже трети территории.. 

За исключением некоторых населённых пунктов Донбасса. 

Политически на сегодня Запад выиграл. Путин проиграл. Но они все равно сядут за
стол переговоров,  и в течении года будут откатывать ситуацию назад. В мире
иначе не бывает. Главное, чтобы мы участвовали в этих переговорах. Ну, если не
на равных, то хотя бы субъектно. 

Жаль, что все эти военные действия и межгалактические разборки происходят на
нашей территории и за счёт нашей страны. Боевые действия окончатся, а как будем
восстанавливать экономику и военную инфраструктуру, - вот это вопрос. 

Но я уверен, что и для нас вся эта ситуация будет уроком. И в отношении
действий  власти в мирное, и в отношении нашей экономики, и конечно в отношении
нашей внутренней  политики и внешних приоритетов. 

Но об этом потом...

А пока, ждём окончания этого безумства, не паникуем, не боимся, не ведёмся на
провокации и фейки, не разъезжаемся и не убегаем.... 

Весна придёт - войны не будет! 

Правда и справедливость все равно восторжествует!
