% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.3.zhenskij_den.cmt
%%parent 08_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.3.zhenskij_den
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Тома Храповицкая}

Спасибо тебе Фарид! Я тоже могу сказать что не очень люблю этот праздник, это
личное, из детства. Моя бабушка, папина мама родилась 7 марта, и я родилась в
этот же день, 46 лет спустя. Тоже назвали Томой, как и бабушку. И все
родственники спешили поздравить бабушку, а мне, маленькой девочке было
непонятно почему и меня не чествуют. Объясняли: \enquote{...мы тебя завтра, в женский
день поздравим...} Но мне хотелось 7 марта, именно в мой день рождение... Вот
такая была ситуация...

\begin{itemize} % {
\iusr{Фарид Степанов}
\textbf{Тома Храповицкая}
Только став взрослым, стал задавать себе вопрос: \enquote{Почему взрослые забывают, что были детьми?}

\iusr{Тома Храповицкая}
\textbf{Фарид Степанов} Вот! Согласна с тобой! Дети очень чувствительны...

\iusr{Olena Ivanenko}
\textbf{Тома Храповицкая} Томочка! С двойным праздником! Мира, счастья, здоровья, победы!

\iusr{Тома Храповицкая}
\textbf{Olena Ivanenko} спасибо огромное Olena! Мечта и Желание счас у Всех Одно! Держимся и Верим, обнимаю тебя, и спасибо за внимание!!!

\iusr{Виктория Лунная}
\textbf{Тома Храповицкая} 

Томочка, с Днём Рождения Вас!

Мира и благополучия. Любви, счастья и здоровья. @igg{fbicon.rose}{repeat=3}
@igg{fbicon.heart.sparkling} 

\iusr{Тома Храповицкая}
\textbf{Виктория Лунная} Спасибо Виктория! Держимся, Терпения Всем Нам! Желания притягиваются и Исполняются, только Верить, очень Верить...

\iusr{Евгенія Блескун}
\textbf{Тома Храповицкая} с наступившим Вас Днём Рождения, Женщина с красивым необычным для нашей жизни именем, Мира нам, обнимаю

\iusr{Тома Храповицкая}
\textbf{Евгенія Блескун} Спасибо Вам Євгенія! Верим в Нашу Победу! Сил и Терпения Всем Нам! Обнимаю Вас, Держимся!!!!!!!!

\iusr{Евгенія Блескун}
\textbf{Тома Храповицкая} обязательно встретимся после победы и отметим Ваш ДР !

\iusr{Тома Храповицкая}
\textbf{Евгенія Блескун} Спасибо Євгенія!!!!!!!!!
\end{itemize} % }

\iusr{Світлана Куликова}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/18d765b33e24a3b232e030cbaef7e3a7.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Тамара Ар}

Солнце обязательно будет над нами и страной! И у нас самые лучшие мужчины в
мире!

\iusr{Тамара Ар}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/4d48e571f3d3d6d681ba86df778126b1.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Татьяна Поляк}
чим бiльше свят тим краще а не люьлять це свято лише тi чоловiки яким школа квiтiв

\iusr{Фарид Степанов}
\textbf{Татьяна Поляк}
Я за те, щоб дарувати квіти кожен день. Не чекаючи свята.
Якщо у чоловіка є кохана жінка, це вже привід подарувати їй квіти.

\iusr{Марина Юсупова}

Цей той випадок, коли слова не потрібні.

Дивлюсь на ці фото і серце щимить від болю...

Молю Бога, щоб ще раз побачити цю пару після нашої перемоги і хай це буде
зустріч, і довге щасливе життя!!!

\iusr{Фарид Степанов}
\textbf{Марина Юсупова}
Молю Бога, щоб так було. Вірю, що так і буде.

\iusr{Nataliia Romaniuk}
Вони обов'зково зустрінуться!!!!!  @igg{fbicon.man}  @igg{fbicon.woman} 👦@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Фарид Степанов}
\textbf{Nataliia Romaniuk}
Так. Не може бути по-іншому.

\iusr{Татьяна Рыбалко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/17639224_1652591041433963_4031073656246370304_n.png?stp=dst-png_s168x128&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=FT1XJ-mr7CQAX_-GNwm&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT8iu29wwZSEXZ7BOR9LCnV_y7UlEeFE7qIvh4xuJZrHyQ&oe=622CB3A8
  @width 0.1
\fi

\iusr{Анна Сидоренко}
Очень трогательно, спасибо.

\iusr{Ольга Мороз}

Бо день 8 березня це не свято, коли потрібно дарувати квіти! Так, ці всі
важливі для жінки ритуали варто робити просто тому, що вона є й робити у
будь-який звичайний день.

А от 8 березня створювалось, як день, коли жінка змогла підняти свій голос у
соціальному розумінні, щоб жінку не сприймали, як інкубатор й руки для ведення
хазяйства. Але ж, як завжди, історія забувається й перекручується  @igg{fbicon.shrug} 

P. S. щемливі світлини @igg{fbicon.heart.orange}  нехай родина якнайшвидше буде разом

\iusr{Mila Sirikova}
\textbf{Ольга Мороз}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275242875_4677625695700311_1134290288571122758_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=K3Qr57bvPZwAX_stLr0&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT_vVuc-J4UV8hcaixBxmpoWHVffPKju0LpEcSsXuVu6tQ&oe=622CC74E
  @width 0.3
\fi

\iusr{Алла Квасницкая}

Пусть поскорее наступит мир! Пусть уйдут все тучи и лучики солнца отразятся в
радостных глазах при встрече с любимыми!

\iusr{محمد الربيعى}
@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Dmitrii Pisanenko}
Зрелый человек, а не знает, что женщинам нужны символы во всем!

\iusr{Raya Tarsis}
God save you!!!

\iusr{Елена Антонова}
И кончится дождь! И выглянет солнце! И засияет наша Украина краше прежней!! Слава Украине!!

\iusr{Zhanna Rotstein}
Мы с тобой Украина @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Элина Хлуд}

Фото пронзают сердце. Но дождь действительно заканчивается всегда, весна и
солнце впереди, они неизбежны. Будем жить.

\iusr{Валентина Семенко}
Бережи нас Боже

\iusr{Світлана Говорун}

Буде і на нашій вулиці свято! Миру та благополуччя бажаю всім! Кияни тримайтесь
ми хоч і в підвалах але це теж Київ!!!

\iusr{Наталья Толстова}

У нас буде ведике свято Перемоги. І багато своїх свят. А цей може тільки
залишатись ( ну вже як зовсім не може без нього), як свято весни. Назараз воно
втратило сенс, хоча я теж його й раніше не розуміла, не святкувала. Є, до
слова, чудове свято - День матері. Після війни розбиремось. А зараз, - щоб всі
були живі, щоб війні прийшов кінець.

\iusr{елена винниченко}
Очередь за цветами

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275071626_5072693252792271_2127349564518526439_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=LqLOVZsaTjwAX-K-xs9&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT_kn_FFrGyg6tdp_QPOXj9wONu3R5S2RMNfUqHtsiguiQ&oe=622CCCC4
  @width 0.2
\fi

\iusr{Снежанна Лапская}

твари обязательно заплатять за то, что делают с Украиной, и они и их дети будут
еще долго расплачиваться и перед украинцами и перед Богом

\iusr{Марианна Кононенко}
\textbf{Снежанна Лапская} До сьомого коліна!

\iusr{Марта Миргородская}
Мы вернемся.

\iusr{Cathrin Dakova}
У меня уже третий день в голове крутится стихотворение Симоненко \enquote{Жди меня}, похоже на молитву.

\iusr{Муся Баранка}
\textbf{Cathrin Dakova} К, Симонов, а Симоненко В. (не умнічаю, просто уточнюю, а слова такі,) як треба).

\iusr{Olga Borodina}
Пусть обязательно встретятся....

\iusr{Inna Kontra}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275385318_4586073581503152_5337599525831849698_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=u7VhWD4TNFUAX9VJSzk&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT-l3Gx0wZL6XqnSyyyw3P-wmmBwbaF7wl8sB7cqBsBE5w&oe=622E0001
  @width 0.2
\fi

\iusr{Наталия Фурто}
Бог все видит. Законы Божьи, законы Космоса никто не отменял.

\iusr{Марина Иващенко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275442331_1610480132666255_3350051995706230738_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=8FiBE6rRbQcAX_Vbje6&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT9x7dSjgQA1uuBc-lUQhDK5sWXaQl2t27qe_bH4GjBo4Q&oe=622DB0EC
  @width 0.2
\fi

\iusr{Марина Иващенко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275113137_1610480239332911_1524419762083769951_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ctAMMBq-plkAX_ODaS0&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT-2AaMJbaemXd8P4371cOQq4mk6J21kuTUb557W76fMHw&oe=622CC848
  @width 0.2
\fi

\iusr{Жанетта Дегтярёва}

Когда нибудь об этом напишут книги, снимут много фильмов, но мы этого никогда
не забудем. А сейчас нам нужен МИР И ЖИЗНЬ.

\iusr{Vicky Kievskaya}

Господи, Благослови Украину! И весь мир! Нет войне...

\iusr{Валентина Швень}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/2a4ac711bfc79066122dce54da0babe7.png
  @width 0.2
\fi

\end{itemize} % }
