% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_03_2022.fb.harakoz_volodymyr.hudozhnyk.mariupol.1.roboty_pro_mariupol.cmt
%%parent 26_03_2022.fb.harakoz_volodymyr.hudozhnyk.mariupol.1.roboty_pro_mariupol
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Ola Sobkovych}

Володимир, тримаймося! Ваш живопис - чудовий

\iusr{Леся Корсак}

Плачу разом із Вами!..

\iusr{Зоя Навроцька}

Господи, невже це з нами? Я хотіла поїхати якось туди, в Маріуполь влітку... Більше
нема куди їхати. І Чернігів, Ірпінь, Харків .. Невже це їм мине? Як забулась
трагедія Батурина, скажімо...

\iusr{Мар'яна Ангелова}

Просто ридаю...

\iusr{Олександр Тимофійович Дробаха}

Дівчатонька, а хто думав, що прийдеться писати листи на війну???

\iusr{Оксана Здоровецька}

Несила повірити в таке варварство...

\iusr{Олександр Мельник}

Сум і біль. Залишився лиш світлий, теплий спогад про унікальне, самобутнє місто
і чудових людей. Донька Сергія Баранника, якій вдалося евакуюватися, пише, що
він зник. Переживає, що могли вивезти в московію. Хай Бог береже

\iusr{Olha Vorona}

Чудові роботи. Як витримати це? оскаженіла орда

\iusr{Сергій Савченко}

Довелося і нам побачити злодіяння орди... Зовні має людську подобу, але за
пазухою ніж...

Не бралася до уваги історія трагедії нашого народу, тривалістю понад 300 років.

Уперте зло дорвалося до жертви й лютує, що не може знищити її...

Горіти вам у пеклі - нелюди !!!!!

\iusr{Olena Derevska}

Шановний пане Володимире. Розділяю біль всіх маріупольців, всіх людей, яким
небайдужа культура. У вас неймовірні картини. Україна має зібрати базу всіх
злочинів проти нашої культурної спадщини. В базі втрат пам'яток нашої спадщини,
яку складає Міністерство культури, поки лише 5 споруд по Маріуполю. Якщо ви
можете додати інші відомі вам пошкодження та втрати, будь ласка, зробіть це.

\iusr{Igor Pilipenko}

Это трагедия для нас всех, но не повод опускать руки и впадать в депрессию! Живем здесь и сейчас!

\iusr{Валентина Горбатова}

Володя, спасибо, что выложил. Смотрю, вспоминаю и плачу, это о непоправимом и с этим еще жить...

\iusr{Myroslav Kobylianskyi}

Колись ми жили в Маріуполі,

Тепер Маріуполь живе в нас❤️🩹
