% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_08_2021.fb.golobuckij_vova.1.nezalezhnist
%%parent 24_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/vova.holobutsky/posts/4350161005072358
 
%%author_id golobuckij_vova
%%date 
 
%%tags nezalezhnist,ukraina
%%title Ніякої незалежності немає, є пряма залежність від політичної волі США, здасть вона нас чи ні.
 
%%endhead 
 
\subsection{Ніякої незалежності немає, є пряма залежність від політичної волі США, здасть вона нас чи ні.}
\label{sec:24_08_2021.fb.golobuckij_vova.1.nezalezhnist}
 
\Purl{https://www.facebook.com/vova.holobutsky/posts/4350161005072358}
\ifcmt
 author_begin
   author_id golobuckij_vova
 author_end
\fi

30 років тому партійній і кгбіській верхівці  УССР з Москви сказали - заєбалі,
тепер давайте якось самі. Спочатку вони дуже розгубилися, так як не уявляли
собі життя без команди з центру, але швидко взяли себе в руки і почали
розпоряджатися власністю республіки як особистою. Частину майна у красних
директорів відбив родич Ахматова з пацанами і сам загинув в цій кримінальній
війні. Щоб зупинити хаос, Кучма провів сходку, на якій поділив країну між
декількома угрупованнями. Так і досі живемо за цим поділом. Революцій за цей
час  тут не було, це казки для долбаєбів, так як вплив цих  кримінальних сімей,
змішаних з цкістів, гебістів і звичайних кримінальників нікуди не подівся і
тільки збільшувався. Їх бізнес доволі простий: виснажуй все що тут є, і всі
надходження перекачуй закордон. І так за 30 років ми з потенційно за ресурсами
найбагатшою країною східної  Європи , стали найбіднішою всієї Європи.
Демократія - блеф, так як маємо право вибирати виключно з лакеів правлячих
сімей. З'явилася правильна інтелегенція, яка теж хоче подачок від угрупувань,
так як гроші тільки в них, тому залюбки оспівує начебто якісь успіхи за 30
років і любить робити з Кравчука, Кучми і навіть Марчука великих державників.
Це ж логічно, хочеш грошей, виправдовуй і прославляй людей, у яких є гроші.
Нещодавно ось ця інтелегенція влаштувала плач за смертю головного гбіста
Марчука, який 12 разів визивав на допити мого батька викладача за наклепом в
розповсюджені забороненої літератури, і зруйнував йому будь-яку можливість
зробити кар'єру в інституті. Батько потім розповідав, що тоді вже всім гбістам
було похер, так як наклепів від нашого великого народу було завжди дохера,
майже засипана гебня листами з жалобами від непокірного народу, а саме Марчук
відрізнявся як ідейний гбіст,  який  старався розібратися в кожній справі.
Розумний, підкований і вже тоді, щоб розколоти на допиті приміряв тактику
видавання себе за свого, україномовного хлопця з села, який сам хоче
розібратися в історії свого народу. Татко не повівся, тому і не сів, але далеко
не всі викупили Марчука і закінчували життя в психічному диспансері чи
Сибірському таборі. 

Так і працює прикормлена інтелегенція, розповсюджуючи міфи, що вся ця наволоч
державники, ну і народні герої типу Музичка бандити.  

90\% народу все похер, що скажуть, будуть робити, носити червоний стяг чи
жовтоблакитний, головне, щоб казала це влада. До корупції  і беспределу мусорів
народ вже звик, відноситься до цього як до їх законного права. Ми звикли так
жити ще при польських магнатах, більшість з яких насправді були наші.
Хмельницький і підняв повстання, тому що своі магнати за походженням
Вишнивецькі, Острозькі, Кісіль відновились до русинів як до худоби, тому і
опинилися згодом в Московії. 

Хто хоче працювати і розвиватися  - масово звалюють закордон, а спустошені
території швидко заростають борщавиком. 

Ніякої незалежності немає, є пряма залежність від політичної волі США, здасть
вона нас чи ні. І ми до того дійшли, що ця залежність то найкраще досягнення що
є, так як ця залежність нас тільки і рятує від поглинання Росією.
