% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_09_2020.fb.uli_natalia.1.evro_vektor_ukraina
%%parent 18_09_2020
 
%%url https://www.facebook.com/nataliya.ulia/posts/10220889972736963
 
%%author_id uli_natalia
%%date 
 
%%tags evropa,obschestvo,strana,ukraina
%%title Вот такой у нас пресловутый, так называемый европейский вектор
 
%%endhead 
 
\subsection{Вот такой у нас пресловутый, так называемый европейский вектор}
\label{sec:18_09_2020.fb.uli_natalia.1.evro_vektor_ukraina}
 
\Purl{https://www.facebook.com/nataliya.ulia/posts/10220889972736963}
\ifcmt
 author_begin
   author_id uli_natalia
 author_end
\fi

Украина последние 7 лет усердно декларирует свое неустанное движение в Европу.
Иными словами-в цивилизованный мир. Мир, где должны главенствовать закон и
справедливость, процветание нации и соблюдние прав и свобод человека. Это в
идеале, конечно.

И что же на данный момент имеем мы?

Возможно более честные суды и полицию? Ну хоть чуть-чуть?

Эффективное управление экономикой?

Медицину, доступную для всех и каждого, больницы, оборудованные новейшей
техникой?

Дороги, по которым едешь, как по маслу?

Или качество питьевой воды, как в Швейцарии, а железнодорожные составы и
электрички, как в Японии, или хотя бы в Индонезии. А не ржавая провонявшаяся
рухлядь.

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/119794478_10220890614633010_6951129867114998153_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=uqCJbvlsgisAX-HgdMO&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=5783af0e023c98dbc7e93037a57f8bb5&oe=616F1CAE
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Возможно наши пенсионеры путешествуют по миру и ни в чем себе не отказывают?

Нет?

А что же  тогда?

Повышение цен и налогов...

Автомобили дороже, чем в Европе вдвое, а то и втрое

Некачественеый бензин по цене, как в Штатах.

О дорогах промолчу..

Драконовские тарифы при мизерных зарплатах большей части населения, которое
подсадили на унизительные субсидии, как на иглу.

Вырубка и продажа леса.

Полный развал и беспредел в коммунальной сфере.

Снижение квалификации во многих важных профессиях, в том числе и педагогов.

Несоблюдение элементарных правил поведения и культуры массой граждан. Но при
этом нет ни одного закона, принуждающего этих самых граждан не мусорить и не
нарушать правила общежития.

Зато страна  находится под полным управлением кучки олигархов,
воров-чиновников,  и горе-менеджеров, танцующих под дудку МВФ и кураторовов из
разных стран и их посольств.

Унас зашкаливает ненависть к людям с иным мнением. Вся эта технология ненависти
и откровенной травли успешно была внедрена Порошенко и его сворой. Разгул банд
всех направлений и диктовка ими правил улицы, и  не только, стали нормой.
Наблюдаем постоянное пребывания людей с неадекватным поведением в украинском
телеэфире. Их задача снизить морально-этический уровень общения и раздувание
истерии и психоза в информационном пространстве ...

Патриотизм стал рупором неприятия,  ненависти и травли любого инако и
критически мыслящего.

Глупцами и невеждами навязаны правила того, как нам говорить и писать.
Украинский язык исковеркан выходцами из диаспоры и  дальних приграничных
западных регионов до такой степени, что классики украинской литературы в
гробах переворачиваются.

Манипуляции и ложь в речах политиков и так назывемых патриотов - это стало
абсолютной нормой.

Всесто того, чтобы стремиться жить и созидать  в 21 веке,, страну тянут в
бесконечное страдальческое прошлое с пантеоном сомнительных идолов, и осознанно
затягивают войну во что бы то ни стало. Ибо на разжигании войны жулики делают
себе имена и состояния.

При этом они прекрасно сосуществут и торгуют с теми же, с кем и воюют.

Вот такой у нас пресловутый, так называемый европейский вектор.

Те, кто всерьез в это верит, или очень наивны или реально глупы. Ибо вами
просто цинично манипулируют.... Увы....
