% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_05_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika
%%parent 08_05_2022
 
%%url https://www.facebook.com/Mikita.Solovyov/posts/7503140843089597
 
%%author_id solovjov_mikita.harkov.demsokyra
%%date 
 
%%tags 
%%title Хроника Харькова, 8-е мая
 
%%endhead 
 
\subsection{Хроника Харькова, 8-е мая}
\label{sec:08_05_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika}
 
\Purl{https://www.facebook.com/Mikita.Solovyov/posts/7503140843089597}
\ifcmt
 author_begin
   author_id solovjov_mikita.harkov.demsokyra
 author_end
\fi

Хроника Харькова, 8-е мая. 

Харьков сегодня то ли вообще не обстреливали, то ли почти не обстреливали. Во
всяком случае, у меня впервые за очень долгое время данных о прилетах по самому
городу нет никаких. Все-таки Харьков становится из фронтового прифронтовых
городом. Хотя обстрелы еще возможны и скорее всего, еще долго будут возможными.
Хотя в городе много раз за день объявлялась воздушная тревога. Но это признак
не фронтового города, а подвергшейся нападению страны. 

В области обстрелов было достаточно много. В основном, вдоль новой линии фронта
на севере области, но не только там. Есть жертвы. Много обстрелов недавно
освобожденных населенных пунктов. Есть обстрелы в районе Чугуева, где русские
опасаются наступательной операции ЗСУ в направлении Купянска. 

За последние дни освобождено сразу несколько населенных пунктов. В часть из них
уже пускают волонтеров и мирных жителей, в часть еще нет. Мне очень понравилась
формулировка, с которой несколько дней назад нас не пустили военные в Русскую
Лозовую. \enquote{Дайте сначала нам сделать свою работу, а потом вы будете делать
свою.} Очень хочется помочь людям, два месяца прожившим под русскими. Им
действительно сейчас очень нужна наша помощь. НО давайте не будем мешать
сначала сделать свою работу военным. Далеко не во всех населенных пунктах
закончилась зачистка. В большинстве только началось разминирование. Потому
очень прошу всех волонтеров выполнять указания военных и не пытаться проехать
окольными путями. Но уже понятно, что помощь будет очень нужна. 

Харьков стоит!

Слава Украине!

Низкий поклон нашим защитникам!

\textbf{\#ХроникаХарькова}

\ii{08_05_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika.cmt}
\ii{08_05_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika.cmtx}
