%%beginhead 
 
%%file 24_09_2022.fb.dedova_natalia.mariupol.1.kartina__mar_upol___
%%parent 24_09_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02rhG5SxXckxnVCpfR2sjVRwXU63Y54HwnFfDt4R5H5rDoa3T5pzWgxL3uEuDJNL1rl&id=100007662284921
 
%%author_id dedova_natalia.mariupol
%%date 24_09_2022
 
%%tags mariupol,kartina,hudozhnik
%%title Картина "Маріуполь", полотно, акріл, 80х60 см
 
%%endhead 

\subsection{Картина \enquote{Маріуполь}, полотно, акріл, 80х60 см}
\label{sec:24_09_2022.fb.dedova_natalia.mariupol.1.kartina__mar_upol___}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02rhG5SxXckxnVCpfR2sjVRwXU63Y54HwnFfDt4R5H5rDoa3T5pzWgxL3uEuDJNL1rl&id=100007662284921}
\ifcmt
 author_begin
   author_id dedova_natalia.mariupol
 author_end
\fi

\#Аукціонзарадижиття 🇺🇦

‼️РЕПОСТ‼️

❣️🇺🇦 Картина "Маріуполь", полотно, акріл, 80х60 см. Стартова ціна - 5 000 грн. 

✨ Чи є життя після смерті? Я хочу  сподіватися, що так. Принаймні, душа - вона
має жити. 

✨ Часточка душі нашого \href{https://www.facebook.com/vic.dedoff}{Vic Dedoff} - в його фотографіях. А віднедавна - в ось
цій картині "Маріуполь", яку зробила \href{https://www.facebook.com/o.serhiienko}{Ксения Сергиенко}, Київ. 

✨ Маріуполь до війни - це наше місто щастя. Це - наше кохання та народження
нашого \href{https://www.facebook.com/sasha.dedov.7315}{Sasha Dedov}. Це - наше море та наш театр. Це вулиці та проспекти.
Будинки. Квіти. Фонтани. Це - наші мрії. І Вітя дуже любив наш Маріуполь. Тому
багато його фотографував. 

✨ Але за життя - жодної виставки. Хоча розмови про це були, але з думками ми
так і не зібралися. Проте після маріупольського пекла та вбивства Віті його
світлини, як пташки, розлетілися по всьому світові. 

США, Франція, Греція, Польща, Україна. За півроку наше найкраще місто очима
вбитого рашистами фотохудожника побачили тисячі мирних. 

\url{https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=5240965992646813&id=100002003920755}

\url{https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=3060577104192645&id=100007211555008}

\url{https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=3122943281304384&id=100007662284921}

\url{https://civilvoicesmuseum.org/ru/stories/%22mariupol-kotorogo-net.-na-fotografiyah-fotohudozhnika-kotorogo-tozhe-net%22}

✨ Наразі в Києві у творчому просторі галереі MODI Art\&Wine Gallery відкрилася
виставка \href{https://www.facebook.com/o.serhiienko}{Ксенії Сергієнко}. Саме там можна побачити й Вітін Маріуполь.

\url{https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=5478096175561467&id=100000834153493}

❣️🇺🇦 А в мене народилася ідея. Продати на аукціоні картину Ксенії Сергієнко за
світлиною Віті, а всі гроші віддати на підтримку ЗСУ. Адже я дуже хочу до
українського Маріуполя. Аби там - купити квіти, цукерки і печиво та разом із
сином та мамою прийти на могилу Віті. І розповісти йому про все, все, що з нами
сталося, але вже без нього. І сказати, що ми - повернулися. 

📌 Стартова ціна - 5 000 грн. Крок - 200 грн. Всі пропозиції пишіть у
коментарях. Буду вдячна за будь-яку підтримку! 

🇺🇦 Ми - обов'язково переможемо і повернемося додому! Слава Україні!
