% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt
%%parent 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\clearpage
\subsubsection{Комментарии}
\label{sec:18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt}

\begin{itemize}
\item aa

\iusr{Наталья Очеретяная}\par
У меня всё проще: говорю на одном из шести международных языков ООН и это совсем не украинский (хотя я его знаю, понимаю и могу говорить)

\iusr{Lidiy Gitnik}\par
\textbf{Наталья Очеретяная} А хіба, коли вивчаєш мову, інтелект не розвивається?

\iusr{Наталья Очеретяная}\par
\textbf{Лидия Житник} это и есть интеллект, знать ещё один язык

\iusr{Єгор Луговик}\par
\url{https://www.facebook.com/ehor.luhovik}\par
\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/158513178_442809416965398_2148738451334202769_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=Pw0kvAGiegIAX_V6yFE&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=0e628451f391b06309ff5c8bf5d5d08c&oe=60E5F7B1
  width 0.2
\fi

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140679007_417207872858886_39547776707536158_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=6JqTdruXCV4AX-aifes&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=09dbb9457fc36938618763515a8b224e&oe=60E5B2F4
  width 0.4
\fi

\iusr{Микола Безуглий}\par
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100053800474657}\par

Рускоязьічньіми киевлян сделала имперская Росия, і не знати мови рідної країни
соромно, особливо для киян

\begin{itemize}
\iusr{Наталия Петрушанко}
\textbf{Микола Безуглий} кто вам сказал что её не знают. Знать и говорить это
разные вещи и уж точно не под давлением...

\iusr{Микола Безуглий}\par
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100053800474657}\par

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/118083642_136166701520012_8272697854606835819_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=pdQ_8NxvbCQAX8HdCP9&tn=ntrKbsW_7ChXu3v-&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=d2afc86bd0a3483a8e01c38d5b2983d6&oe=60E66DF1
  width 0.2
\fi

\textbf{Наталия Петрушанко} якщо ви не можете говорити українською то ви не українка

\iusr{Lyudmyla Slyusarchuk}
\textbf{Микола Безуглий} от і добалакались. Застав дурня молитись - то він
голову розіб'є. Так і з нашими україномовними. Треба гордитись,що наша країна
багатомовна

\iusr{Ivanova Liubov}\par
\urlFriend{https://www.facebook.com/ivanova.liubov.5}\par
\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/12909690_1014095168667373_1553144609471941507_o.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=2mweieK19NYAX8-htAR&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=6e998156bcc884c1e7d963f93f7fe302&oe=60E687C1
  width 0.2
\fi

\textbf{Микола Безуглий} как то странно, всех сделала Российская империя... А
вы где были? Все что плохо от русского языка... А что вы сделали,кроме того что
жалуетесь? И при чем тут язык? С 91го года вся документация и деловые бумаги
все на украинском языке... Кто вам и когда запрещал говорить на украинском? Вы
как будто спали и проснулись,всё вам что то мешает... Красивый язык на
Полтавщине, а вот западные регионы говорят по другому, язык здесь перемешан,
много румынских, польских и венгерских слов, на Донбассе балакають, а не
розмовляють, ну и ШО? К чему это вся полемика... Сейчас и африканцы начинают
говорить по украински, так коверкают слова... Ребята, не чудите, говорите как
кому удобно... И живите дружно...

\iusr{Olga Slepets}
То есть 30 лет стыдно не было, а теперь резко все такие совестливые стали. Получается если не говоришь на украинском - значит ты не украинец?

\iusr{Микола Безуглий}
\textbf{Lyudmyla Slyusarchuk} якщо ви вважаєте що русскій язьік це багатомовність то це вже діагноз

\iusr{Наталия Петрушанко}
\textbf{Микола Безуглий} Нельзя спорить с дураками. Опускаясь на ваш уровень, и там вы забьёте меня опытом...)))
\end{itemize}

\iusr{Святослав Нагорный}\par
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100055952228580}\par
\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/120274734_103340074874400_3786371970768881350_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=TQTVZzMy9N0AX9xVrgl&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=5345896b5cafbccefca9b07e25dbf893&oe=60E6F13F
  width 0.2
\fi
\par

Екатерина, поддерживаю вас на все 100.

Те кто разделяют нас по языку, вере и есть настоящие сепаратисты.

Разве когда экономика в упадке, а народ в полной нищите, время принимать
диктаторские законы о языке?

Патриотизм определяется не мовой и вышиванкой, а реальными делами на благо своей
страны!

\iusr{Lidiy Gitnik}
\textbf{Святослав Нагорный} \enquote{Патріотизм} пре.

\iusr{Sergiusz Svitelskij}

Тупой текст, даже там где \enquote{говорили добрые слова именно на нем..}- а вам что и,
сейчас это мешает, или к вам домой пришли и запрещают на нем добром говорить?
😂Реально этот текст рассчитан для дураков! А может, другая коренная киевлянка,
скажет, що моя рідна українська мова і, хочу говорити добрі слова на такій
чудовій мові і всілякі там коливальні! ?УСПЕХОВ. УСПІХІВ! ЗАВЖДИ
ЧУДОВОГО...😉👌💙💜💓


\iusr{Сергей Бондарь}

Это самый настоящий бред, который я только знаю!!! Дело не в языке, дело в больных
мозгах, я говорил, говорю, и буду говорить на русском языке, хоть и считаю себя
Украинцем, языком человечность не измеряеться!!!

\iusr{Николай Костенков}
Екатерина, браво, приятно услышать среди этого гадюшника голос здравомыслящего
человека и гражданина, а не шароварного лжепатриота.


\begin{itemize}
\iusr{Елена Сушина} \textbf{Николай Костенков} полностью с ней согласна,изза
кучки \enquote{щирих украинцев} начинается ненависть между нами, мне кажется только
идиоты зомбированые ведутся на это. Укр язык - прекрасный, красивый, его
обязательно нужно знать, но говорить можно как вам удобно
\end{itemize}

\iusr{Виталий Драный}
Команду Зе отправить в небытие

\iusr{Людмила Цимбал}
Отака була біда в моєї корови. Мала бідна язика, та не мала мови.

\begin{itemize}

\iusr{Lyudmyla Slyusarchuk}
\textbf{Людмила Цимбал} бо корова без мозгів

\iusr{Людмила Цимбал}
\textbf{Lyudmyla Slyusarchuk} Та ото ж..

\iusr{Любов Удод}
\textbf{Людмила Цимбал} Як - то кажуть, Вам 5 балів, за влучний коментар! Дякую !

\iusr{Оксана К.}
Коменти двох тупих створiнь, це ви панi

\iusr{Инна Канищева}
\textbf{Оксана К.} Ну сколько можно уже людей оскорблять? Вам доставляет это
удовольствие. Вы этим разжигание национальную вражду. Неужели у вас проб Лем
других нет. Сейчас нас объединяет одна беда, и самая актуальная. И вместо того
чтобы объединиться вы разжигаете вражду.

\iusr{Оксана К.}
\textbf{Инна Канищева} как раз я ничего и никогда не разжигаю. А вы уважаемая,
если прочитали пост и и коменты к нему могли это заметить. Человек имеет право
на язык, вероисповедание и мысли, которые не будет согласовывать с другими. Тем
дамам выше напишите, это более уместно.

\iusr{Людмила Цимбал}
\textbf{Оксана К.} СЛУШАЙ, ПАНИКЕРША!Да разговаривай хоть на марсианском!Но
государство вправе иметь свой язык. Кстати, почитай Конституцию Российской
федерации, где черным по белому написано, что все гос. документы, вся сфера
обслуживания должны осуществляться на русском языке! А если некоторые особи,
всю жизнь прожившие в Украине, не способны выучить язык хотя бы на фазе
понимания, то это позволяет усомниться в их умственном развитии. У меня все!

\iusr{Оксана К.}
\textbf{Людмила Цимбал} Лечите нервишки, мадам)

\iusr{Олег Чубов}
И Конституцию Украины почитайте на досуга.

Кажется, ст. 10 и 24 по \enquote{мовному питанню}

А потом попробуйте обьяснить почему принят антиконституционный закон,
отменяющий Конституцию и вводящий штрафы?

\end{itemize}

\iusr{Наталия Довбыш}

В УКРАЇНІ треба говорити по Українськи 🖐️

\iusr{Василь Васильченко}

Проблема російськомовного населення виникла після розпаду Союзу в 12 з 15
новоутворених держав: частина населення не розуміла мови держави, в якій
випадково опинилися. Зараз ситуація змінилася навіть там. А в Україні ніколи не
було ні російськомовних, ні україномовних - ми всі двомовні, тобто однаково
добре володіємо обома мовами. Біда в тому, що наші політики, на догоду Москві,
провокують конфлікти на мовному грунті, а багато хто ведеться на ці провокації.

\begin{itemize}
\iusr{Петр Вдович}
Василь Васильченко а тепер це вже не провокація, а ...закон.
От в чому різниця.


\iusr{Василь Васильченко}
\textbf{Петр Вдович} Провокації відбуваються з двох боків - умовно кажучи,
фаріонів і медведчуків. А що до закону, то він не забороняє працівникам сфери
обслуговування спілкуватися російською з тими, хто цього бажає, але не дозволяє
зневажливо ставитися до української мови (а такі випадки траплялися).
\end{itemize}

\iusr{Ирина Кострицкая}

Я, киянка, яка теж виросла з російською. Але для мене це не проблема, бо я
люблю українську і не забуваю російську. Державна мова держави Україна -
українська! В побуті спілкуйтеся будь-якою мовою, ніхто не буде проти. Але,
коли людина робить замовлення українською, будьте ласкаві, обслуговуйте цю
людину її рідною мовою!

\begin{itemize}
\iusr{Надежда Кравченко}
\textbf{Ирина Кострицкая} бред! Запретный плод сладкий! Не навязывайте мне
товар. который я не хочу брать! Мы сами выберем,что нам по вкусу.хотите
размовлять, Або балакать, говорить или шпрехать - пожалуйста! Главное чтоб
понимали друг друга. абарьеры ваши ведут к расколу страны. мало что потеряли
Донбасс и Крым безвозвратно? Чего ещё добиваетесь?страна голожопая - нет ни
заводов ни фабрик, нет медицины и образования, нет портов, людям работать негде, а
тут вопрос главный - мова.... вы подурали ,после скачек на майдане?

\iusr{Надежда Кравченко}
К примеру: встретились казах и гагауз,им приходится вместе работать. на каком
языке они будут общаться, если хозяин молдован? Правильный ответ-
английский....ха--ха!

\iusr{Ирина Кострицкая}
\textbf{Надежда Кравченко} попробуйте поехать в Израиль на ПМЖ без знания языка
(так и в другие страны)... Почему вы требуете в Украине невыполнения
государственного требования.
\end{itemize}

\iusr{Ирина Коваль}
Этот вентилятор уже по всем группам разбросали. Других проблем нет?

\iusr{Владимр Корж}
\textbf{Ирина Коваль} видать нет)

\iusr{Андрей Юрченко}
Вы же не пукаете в общественных местах? Общайтесь в быту на том языке, на каком Вам удобно. Кто Вас принуждает?

\iusr{Сергей Мусаев}
\textbf{Андрей Юрченко} Вы,такие как вы.

\iusr{Zinura Tepluchina}
\textbf{Андрей Юрченко} господи, ну и уровень культуры.... Язык сравнить с
пуканием. Мне жаль Украину.... и все больше убеждаюсь в правильности своего
решения переехать в СВОБОДНЫЙ Крым.

\iusr{Дмитрий Кротов}

А я смотрю власти прекрасно справляются со своими обязанностями!!!

Пока вы собачитесь о бесполезной теме( раньше нам не мешало общаться на разных
языках), пидарастические правители вводят законы по которым и русскоязычным и
україномовні громадяни України опиняться у глибокій економічній дупі!!!!!!!!

Так что глупые люди продалжайте страдать хуйней, это же важнее, чем экономика
нашей страны!!!!!!!

\iusr{Тата Рудая}
\textbf{Дмитрий Кротов} правельно золотые слова страна скоро в жо....е будет.


\iusr{Дмитрий Пацюк}
В дупi по украiнськи

\iusr{Yasya Schepkhova}
Заставлять нельзя, можно пропагандировать!!!!!
И западенський глечанський також не можна вважати українським, тож хай також вчать справжню солов'їну, а не глекають по своєму!!!!

\iusr{Запорожец Валентина}
В ликбез!

\iusr{Liliya Badun}

Який же це плюс, що люди знають дві мови, мало які країни можуть похизуватися
цім... ми уже знищили усе і тепер добрались до мови, оставьте все як є, це ж
розкриває більше можливостей для розвитку наших дітей, не роз'єднуйте і
подальше країну.... Можете втратити остаточно Донбас, Одесу, Харків і т.д

Почніть нарешті з покращення економічного розвитку, соціального захисту і коли
ви доб'єтесь зростання у ціх сферах, мовне питання отпаде саме....

Дайте спокійно дожити старшому поколінню !


\iusr{Сергей Колькович}

Исторически?...Вы серьезно?...

Я вот тоже разговариваю и пишу на русском, но За Украинский!!!( в кафе, в
кинотеатрах и других сферах)

И да, живу в другом городе возле границы с РФ и РБ....

\iusr{Maria Hassan}

А вам ніколи не приходило в голову, що це цілком справедлива вимога, що в
державі Україні державна мова українська? Україна є носієм української мови, а
не російської! Хоча багато хто все ще не може позбавитись шовіністичного
мислення. Приклад Швеції і Норвегії, котрі були єдиною державою до 1905 року,
мови майже ідентичні, але є велика повага до воєвиявлення обох держав, не менш
до мови як атрибуту нації. Швеція є членом ЄС, Норвегі - ні, Норвегія в НАТО,
Швеція - ні. Це не заважає тісній і плідній співпраці. Прийшла пора зрозуміти
почуття українців, яких імперія принижувала і грабувала століттями. Красива
фраза про теплі почуття до української мови лише свідчить про не розуміння
сутті питання, неспромогу позбавитись від імперського мислення.

\begin{itemize}

\iusr{Надежда Кравченко}
\textbf{Maria Hassan} раньше империя грабувала,а теперь свои олигархи грабят по полной!

\iusr{Олександр Панчук}
\textbf{Maria Hassan} ви не зрозуміли головного

\iusr{Сергей Мусаев}
\textbf{Maria Hassan} Кстати в этих странах несколько государственных языков и никаких проблем.

\iusr{Zinura Tepluchina}
\textbf{Maria Hassan} 

не говори чушь. Не было у вас ни мовы, ни страны пока Ленин не подписал указы.
И сейчас нет языка, потому что полтавчане исторически говорили на языке,
который отличался от галичанского больше чем от русского.

Язык, который сейчас считается украинским придуман Грушевским.

Все исскуственное, все сшито коммунистами....

Они родили и страну и язык.

А так как вы их ненавидите и вообще страна погрязла в ненависти и чванстве развал неизбежен....

Мовный закон именно для этого... И будет скоро еврейское государство на правом берегу Днепра.


\iusr{Ольга Коваленко}
\textbf{Maria Hassan} 

Ваше выводы говорят о том, что вы сами считаете себя рабами.

Придумали бред \enquote{имперское мышление}. Не сравнивайте другие страны, там
менталитет и воспитание другое, вам до этого еще три века лесом по горам
Карпат.


\iusr{Sergey Rogachev}
\textbf{Maria Hassan} а вам не приходило в голову, почему в Швейцарии не
говорят на швейцарском языке? Да потому, что такого языка нет. Но там четыре
гос. языка и все равноправны. В Финляндии меньше 10\% населения шведы, но
шведский язык является государственным наравне с финским. В Канаде одна
провинция говорит на французском, остальные на английском и два гос. языка.
Можно продолжать очень долго. Так почему только в Украине хотят заставить всех
говорить на \enquote{мове}, хотя большая часть населения русскоязычная?
\end{itemize}

\iusr{Тетяна Дудич}
Девочка! Не заморачивайся! Смотри и слушай Гордона!

\iusr{Елена Ермакова}
Вывески на английском можно,а на русском нельзя?!! По дебильному все. Запретить писать вывески на английском.

\iusr{Йосип Решко}

Всі, хто зараз верещить про утиски руцкоязичних або психічно хворі, або вороги України.

Вас хтось змушує в побуті розмовляти на будь-якій мові?
Ні.

Новий закон вимає в сфері побуту звертатись до клієнта державною мовою. Це
нормально для 99,99\% людей на землі, вважається аксіомою. Тільки руцкоязичні з
їх нульовим інтелектом не хочуть зрозуміти.

Вам мила мова одвічного ворога України - просіть вас обслуговувати цією мовою.
І якщо людина знаю цю ворожу мову, вона може перейти.
І не займайтесь демагогією, а вивчіть хоча б 100 слів, щоб не виглядати
недоумками в очах інших.

\begin{itemize}

\iusr{Виталий Лосицкий}
\textbf{Йосип Решко} У тебе інтелект зашкалює.


\iusr{Ludmila Klockova}
\textbf{Йосип Решко} недоумки это вы,это ваш интелект,кастрюли откуда ум ,чтобы
думать,собственными руками рушат страну,а в принципе ,сто от нее осталось,и это
ещё не всё ,ещё отвалится кусок ,ждите,это ваш интелект и дырявые головы.

\iusr{Frolov Konstantin}
\textbf{Йосип Решко}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140795530_2885339218453870_4113830877225577959_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=D7PvqwR-q7gAX_6QbEC&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=d1ea9b0a382f5e0fe831d958271dcaf2&oe=60E6138C
  width 0.4
\fi

\iusr{Alexej Danckwardt}

\enquote{Извечный враг Украины}... Да уж, пропаганда вам мозги засрала неплохо. Но речь
даже не об этом. Русский язык - язык не только «вечного врага Украины», это ещё
и язык самих украинцев, доброй половины страны. Об этом речь. Почему-то в
Ирландии никто не ущемляет английский.

\iusr{Zinura Tepluchina}
\textbf{Йосип Решко} 

НОРМАЛЬНО в любой стране уважать клиента и обращаться к
нему на том языке, на котором он говорит, лишь бы купил.... Это закон
экономики!!! Иначе ж...па, что и происходит с экономикой в Украине.

Так в любой республике России, что в Татарстане, что в Крыму обслуживают на
любом языке. Такая СВОБОДА, просто наслаждаюсь. После Украины сильно очущается
как классно в России, взаимоуважение, культура, дороги....

А это ребята Крым!!!!

В Крыму СВОБОДА!!!

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141074932_3316653525113049_4635245796880571260_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=68NRexXpLEkAX8wq_FI&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=faec5611957b8c683561ffce2f7cedba&oe=60E7345C
  width 0.4
\fi

\iusr{Любовь Бабенко}
\textbf{Йосип Решко} ворожа английская, заборонити

\iusr{Йосип Решко}
\textbf{Виталий Лосицкий} тільки алкаш і вічно п'яний кац.п до незнайомих звертається на ти. До кого ти відносишся, визначи сам.

\iusr{Йосип Решко}
Моя характеристика руцкоязичних потрапила в саме яблучко! Як їх пучить, як пучить. Продовжуйте далі, скудоумні, не позбавляти мене задоволення.
\end{itemize}

\iusr{Олександр Панчук}
Молодець

\iusr{Людмила Катран}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/cp0/s110x80/93118771_222645645734606_1705715084438798336_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=wlqhBDY8EqQAX8-iBC6&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&tp=30&oh=0108ceda1a016ab89ede8c23f3d6c4b0&oe=60E59588
  width 0.1
\fi

\iusr{Сергей Мусаев}

Так сложилось Отец Азербайджанец,а Мама русская,вырос в семье военных в закрытом городе.

Так вот когда приезжал к отцу на родину,то там все говорили на родном языке,а
когда я садился за общий стол. То говорили: давайте перейдем на русский
язык,что бы гость нас понимал и не думал,что мы о нём говорим плохо. У них
тогда принимали на работу в гос учреждения надо было знать обязательно 2 языка.

А везде они общались на своём родном языке и когда говорят,что в Украине
притеснялся родной язык,то это брехня. Просто здесь было и есть большинство
русскоязычного населения. Зачем насильственно сейчас насаждать не могу понять.



\iusr{Lana Lemeshko}

Автору респект! Полностью согласна. И добавлю,что эту власть всю,до единого
ублюдка,коими они там и являются ,нужно менять,устранив сначала
олигархов,правящих всем этим бардаком


\iusr{Наталья Репех}
Согласна с автором!


\iusr{Зинаида Яценко}
Очень граммотно и достойно изложила. ..Умница.Поддерживаю


\iusr{Ник Орел}
Если так, то уберите все вывески и названия на английском языке и штрафы
побольше


\iusr{Георги Калфов}

В Нiмеччинi полiцiя изпити проводить на дойч,русишь и
туркишь...феркерпрюфунг....До речi в констiтуцiï Deutschland нiчого(!!!!)про
мову


\iusr{Віктор Загорулько}

Україна багато національна країна, Документація повинна вестися на Українській
мові, чинуші повинні знати Українську, А громадяни мають право спілкуватися на
рідній для себе мові,хоч на вулиці,в магазині,чи кофе, інакше це ДЕСКРИМІНАЦІЯ

\iusr{Оксана Пилипчук}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p240x240/14050144_1775288802711824_1454378351_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=rgQz6Ivy4FIAX9ON0dI&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&tp=30&oh=452e1807bb1284212e46f696ec3f96c7&oe=60E4EC6B
  width 0.4
\fi

\iusr{Алекс Фукс}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/cp0/s110x80/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=CMNgxfnwB8IAX90o011&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&tp=30&oh=2675708bc58b592986608858732f31b1&oe=60E5C04D
  width 0.1
\fi

\iusr{Алекс Фукс}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p160x160/12385796_538995839586731_1362775053_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=ei5_rr_k7FsAX_CSkvM&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&tp=30&oh=6eec197458fb89c6c1272952dda0a004&oe=60E4F71E
  width 0.1
\fi

\iusr{Светлана Антонова}

Мы знаем великий и могучий русский,в подлиннике читаем русских
классиков,выезжая в братские страны будем общаться ,а наши потомки смогут???

\iusr{Олег Чубов}

Нет. Не смогут. Этого то.и добивается власть. Чем тупее и глупее раб, тем легче
им управлять.

Meня пopaжaeт инoe: чтo бyдyщиe paбы нe пoнимaют, чтo иx \enquote{cдeлaли} иx жe
руками. Восхитительный народ. Чистокровные дебилы

\iusr{Nataly Rudyk}
Браво автору!!!

\iusr{Юлия Белых}
Но по ходу срут те,кто украинский знает.Я это так бы приняла.В нормальных заведениях для адекватных и воспитанных людей такие таблички не вывешивают.

\iusr{Valentin Smal}
Хоть тут никто ни кого не стесняет в языках)) болтай о чем угодно и на каком угодно языке.\Smiley[1.0][yellow]

\iusr{Светлана Васильева}
\textbf{Valentin Small} не факт,что могут скоро начать.

\iusr{Жанна Ткаченко}

У нас українська мова соловйїнна, а мат - это все русский язык. Украинский язык
знают только филологи, а все остальное засилие суржика. И только обиженные умом
люди продолжают развивать неприязнь к русскоязычном населению. А в
психотделениях недобор больных. Они все на свободе.

\begin{itemize}
\iusr{Геннадий Яшенко}
\textbf{Жанна Ткаченко} только ограниченные могут говорить о мате в русском,помните как богат и многогранен русский язык ,кто сказал хоть помните или подсказать, чтобы стыдно не было,а то что делают с украинезацие -это дебелизм,была декоммунизауия,вам ничего не напоминает:напомню1924-раскулачивание, индустриализация,электроиндустризация

\iusr{Сергей Иванов}
\textbf{Жанна Ткаченко} молодец
\end{itemize}

\iusr{Татьяна Чернявская}
Поддерживаю!!!

\iusr{Андрій Богдан}
ти коренная окупантка твої предки тварі винищували українську націю таборами
голодом сибірами війною та масовими розстрілами , а самі мразі заселялися на
наші терени .

\begin{itemize}

\iusr{Роман Прибытков}
\textbf{Андрій Богдан} сам ты мразь.

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Роман Прибытков} і кінчена донецкая народная мразь ...\Laughey[1.0][white]

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Роман Прибытков} прибитий чорт їбало своє вонюче кацапстаньське завали мразь руска сука.

\iusr{Светлана Василенко}
Люди, будьмо толерантними! Отак й відбувається роз'єднання України на радість ворогам.

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Светлана Василенко} я з маскалотою яка окупувала наші терени і вбивала моїх предків на своїй землі терпіти незбираюся , та їх вистрілювати усіх треба ,яка мразь тільки почала по руски ригати зразу смерть тварям.

\iusr{Лолита Торрес}
\textbf{Андрій Богдан} урод, больной на все части тела, жаль тебя, недоумка.

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Лолита Торрес} дич здохни .

\iusr{Андрій Богдан}
мразь кацапська ще трошки суки і всі здохнете у тій країні.

\iusr{Владимир Заяц}
\textbf{Андрій Богдан} ти сам чмошник пишешь на суржику ,а може ти і зовсім неграмотна свиня

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Владимир Заяц} чмошник закрий свій вонючий зливний бачок заяц \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0] бо вовк не далече \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]

\iusr{Yurii Omelianenko}
\textbf{Андрій Богдан}. Уважаемый Андрей.

Довожу до Вашего сведения, что по статистике погранслужбы Украины, что 70\% кто
на заработках в России с Западных областей Украины, это жители Львовской обл.

Второе, как так, что со Львова ходят автобусы в Москву?

Третье. Почему во Львове можно свободно обменять и купить российские рубли?
Их там печатают?

То есть работая в России жители Львовской области не хаят москалей и рады, что им дают заработать.

Патриотизм отсутствует, а понятие деньги не пахнут там присутствует.

Про львовский мусор развезенный по моей родной Украине я молчу.


\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Yurii Omelianenko} ти що з сосни впала ???😂😂😂😂 а ну видрукуй мені такі дані погран служби \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]

\iusr{Андрій Богдан}
може бомжі якісь одиночні туди їдуть, но точно не львів'яни та українці .

\iusr{Елена Перова}
\textbf{Андрій Богдан} да, не всех больных война убила! \Laughey[1.0]

\iusr{Светлана Васильева}
\textbf{Андрій Богдан} жаль,что тебя не истребили,гниль болотную.

\iusr{Yurii Omelianenko}\par
\urlFriend{https://www.facebook.com/yurii.omelianenko}\par

\ifcmt
  pic https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/49949355_101904174248892_3258857004784943104_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=gWnZnximCdIAX_f3rDe&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=38cc7585f18472f5c1d5f72212d9608b&oe=60E710E8
  width 0.4
\fi

\textbf{Андрій Богдан}. Уважаемый Андрей.

\begin{itemize}
  \item Во первых - я мужского рода.
  \item Во вторых - заходите на сайт погранслужбы Украины и смотрите.
  \item В третьих - по поводу автобусов, обмена валюты, развоза мусора по Украине у Вас вопросов нет.
\end{itemize}

А по поводу бомжей, не Вам определять, кто бомж, я кто нет.

Да и у бомжей нету столько денег на билет до Москвы.

\iusr{Сергей Ирашко}
Вот именно из-за таких как этот Андрей Богдан в Украине всегда будет бардак

\iusr{Tamara Sadovskaya}
\textbf{Андрій Богдан} ти і зовні урод, і нутро твоє таке ж!!

\iusr{Татьяна Мальковец}
\textbf{Андрій Богдан}, а ты ответь почему мой внук,говорящий на русско,6 год
защищает Украину,там нет различия на каком языке они говоря,а ты Говнюк сидя за
компьютером разжигаешь войну.Ты сидишь за спинами мальчишек(я посмотрела кто ты
такой)прячешься за спинами.С прежние я это пишу,больше чем как назвать тебя
говнюком нельзя.

\iusr{Сергей Викторович}
\textbf{Андрій Богдан} ты ж мудак на каком языке пишеш,ботва перекрашенная

\iusr{Сергей Викторович}
Народ,это так называемый Богдан имеет справку с психиатрии,не ведитесь на его
шизофренический бред,а просто отправьта в баг

\iusr{Наталия Васильева}
\textbf{Андрій Богдан} Придурок! Вот такие как ты, а ты именно позорите Украину. Недоумок!

\iusr{Наталия Васильева}
\textbf{Сергей Викторович} тогда понятно.

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Наталия Васильева} кацапундія на сибір \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]👍👍👍👍ахтиж маскалюга
московська ти вже там і ще уродіна з вітам лиєш своє лайно кацапське
,навального спасайте дура , а не україну лізь орда дурна, коли ви вже орки там
подохнете з путлером разом \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]👍

\iusr{Татьяна Мальковец}
\textbf{Сергей Викторович} просто обидно,что такие психи ходят по нашей Украинской земле со справками от психиатора

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Татьяна Мальковец} мову вчити якщо живете на українській землі ,ви вже немолода а мови незнаєте там де живете ,до церкви навіщо ходите толку ?

\iusr{Николай Попов}
\textbf{Андрій Богдан} Чмырь болотный. Поднялся из-за компа и быстренько в военкомат для отправки на фронт.

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Николай Попов} плесень засохни і вчи язик український чмо болотне, бо як я піду у воінкомат, то прийду до тебе, і ти свої галімі протези ковтнеш чорт вошивий \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Наталия Васильева} кончіта вюрст гарніша від тебе чучундра \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]

\iusr{Татьяна Мальковец}
\textbf{Андрій Богдан} ,я так рада,что столько комментариев не лестных получили вы свой адрес.А теперь,слушай чмо ходячие,я знаю не только украинскую,(правда в несовершенстве)Живу в Германии,говорю по немецки,в церковь хожу в каталическую(правда придется замаливать грех,что я Вас считаю говнюком)Вам совет бегом АТО показывать мальчишкам ,защищавших свою Украину,а не сидеть указывая на каком языке говорить.Падла.

\iusr{Yurii Omelianenko}
\textbf{Андрій Богдан}. Уважаемый Андрей.
У меня и у других авторов постов убедительная к Вам просьба, когда пишите комментарии, прикрывайте рот маской.
Экран телефона просто забрызгивается слюной от ВАШЕЙ злости даже на расстоянии.
Спасибо за понимание.

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Татьяна Мальковец} ти підарша яка живе в хуй знає де чмирота і хуй знає хто тебе мерзоту кінчену зробив закрий ,своє вшиве смердяче кацапське рило і дохни підарша ти єбуча.
\end{itemize}

\iusr{Oleg Popov}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100009961294341}

\ifcmt
  pic https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/25438770_580108832331155_6043473697227300606_o.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=zjcQIrvaysIAX8YKmJE&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=6c0ec444ca241f9adc2c4d75fc3cfcf0&oe=60E6EBDF
  width 0.2
\fi

Мадам работает на 112 канале-- это мусоросборник всего отребья . Искренне
хочется взять парочку пацанов, приехать-- и поставить раком это шобло в прямом
эфире. Да некогда.Да и бесполезно.Всё равно --Медвейчуку --бизнес и яхты, а
холуям у него на подсосе-- обьедки с кремле--малоросского стола.

\begin{itemize}
\iusr{Людмила Круц}
\textbf{Oleg Popov} а сам пишешь на русском

\iusr{Oleg Popov}

В том и суть ! Удобно-- на здоровье! Служащий-- будь добр! Документы,
институты, школы-- это государственные структуры. Тема языка и Нато долбится с
2000. Я с лёгкостью перехожу на \enquote{ мову}. Дочь владеет шестью языками. Но не
понимать, что язык, церковь и история это оружие--значит не соображать даже в в
механизмах государственности.

\end{itemize}

\iusr{Віктор Замковий}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100007319743562}

Даже твоє прізвище говорить, що ти ,як і твоі батьки, не коренні кияни, а
засланці з далекого Сибіру. От там ваша родіна. А такі як ви понаіхали в
Украіну, а корінних украінців під дулами гвинтівок в товарняках повиганяли до
Сибіру, на Далекий Схід, до Казахстану і т. д., подалі від Украіни. І ти щось
ще базікаєш, що тебе притісняють, тобі щось не дають. Ви б вибачилися б перед
украінцями і ,усвідомивши свою провину, належним чином перероджувалися б в
украінців. А якщо не бажаєте, то вам дорога до Сибіру, так сказать-в родниє
пєнати.

\begin{itemize}

\iusr{Андрій Богдан}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100008158745490}
Віктор Замковий тепер ту біомасу кацапську в товарняки і з києва на сибір голих і босих уродів викидувати на ходу з поїзда, а краще дохлих ,закон бумеранга не за горами заплатите тварі за своїх кінчених маскалів предків.

\iusr{Марина Яровая}
\textbf{Віктор Замковий} СХАМЕНІТЬСЯ! Що за злоба і ненависть Ось так і живемо,
що один одного не навидимо, а влада тим часом творить з нами, що хоче!!!

\iusr{Марина Яровая}
\textbf{Андрій Богдан} мій мозок не сприймає Вашої ненависті! Мій батько з
Ів.Франківська, а я мешкаю на Херсонщині уже 45 років! Я люблю своїх сестер і
братів із Коломиї, зі Львова, а Ви мені кажете , що я москалька! А я людина
українка.Ось коли ми перестанемо вживати слова : бендерка, москалька, кацапка -
тоді і краще заживемо. Коли ми всі разом, нас просто не подолати ! А при такій
ненависті нам просто всім КАПЕЦЬ!

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Марина Яровая} Ви якщо Українка і хоть трішки цікавились би історією
,виби такі глупості на рахунок обєднання украюнцю з ордою не писали б,це
неможливо ,ми повинні вичистити україну починаючи з мертветчуків закінчуючи
такою худобою кацапською яка мені тут ригає в коментарях, я вибачаюся бо до тих
виродків непідбираю слів, це нечисть яка скоро згине як роса на сонці, цього
вже зупинити неможливо ,Україна відроджуєтся а маскалоті і їх нащадкам
прийдется дорого платити за те що винищували український нарід, мінімум
депортація тих рускомовних виродків нащадків окупантів на сибір або у тюрми та
табори ....


\iusr{Марина Яровая}
\textbf{Андрій Богдан} я дуже ІСТОРІЮ знаю, і мої діди постраждали, повмирали в
тюрмах. Але то історія! Так дуже боляче! А ми народилися, щоб тільки містить, а
не жить?! Потрібно вміти розрізняти чорне від білого ! Згадайте майдан! Хороше
життя настало! Ось з того все і розпочалось; ненависть, агресія, а для простих
людей - злидні ! Тому не шукаємо крайніх, а давайте розпочнемо із себе ! Поки
простий люд воює, а багатий малює !

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Марина Яровая} тяжко вас назвати українкою ,😞але нажаль таких блукаючих у нас багато треба просвітлювати .


\iusr{Віктор Замковий}
\textbf{Марина Яровая},це я злобу і ненависть на вас наганяю? ! Ми украінці
через різних Толстих і Яровая (хоч украінською -ЯровА) швидко станемо на своій
землі не корінним народом, а меншиною. Нас завжди принижують різні великороси,
новороси, малороси. Якщо ви украінка то як ви можете сприймати ці приниження?!
Ви скажіть в якій ще краіні так негативно відносяться до рідноі державноі
мови?! Адже більше 70\% населення заявляє,що украінська-рідна мова. Так чому ж
такий гвалт?! Чому ви ,як украінка, не захищаєте своє рідне?!

\iusr{Марина Яровая}
\textbf{Андрій Богдан} гарно дякую за пораду!

\iusr{Марина Яровая}
\textbf{Віктор Замковий} якщо Вас злить навіть буква Я, то у мене велике
питання чи все з Вами добре! І розмовляю я виключно лише українською, бо живу в
селі, а тим людям, з міст, які розмовляють з дитинства російською, що робити ?
На роботі - державна, а в побуті хоч німецькою !!!! Невже це при таких злиднях
так вже важливо? Аби ЛЮДИНОЮ була. Залишайтеся здорові, гарно дякую за
спілкування !

\iusr{Viktoriia Vika}
На жаль. Окремо писати потрібно. А потім вважати себе просвітителем)

\iusr{Віктор Замковий}
\textbf{Марина Яровая} Буква Я в вашому прізвищі говорить про належність вас до новлросов чи малоросов, які якраз розпалюють ненависть до всього украінського. А ви , щоб показати свою прихильність до всього російського і ніби то ви не украінка, приліпили до украінського прізвища Ярова ще й Я. І саме огидне, що ви не можете усвідомити цього, а тому і захищаєте русскій мір. От в тому числі і через таких, як ви, немає у нас єдності в суспільстві і не буде на превеликий жаль.

\iusr{Марина Яровая}
\textbf{Віктор Замковий} за букву Я зверніться до мого прадіда з Ів. Фр.Я тут до чого.

\iusr{Віктор Замковий}
\textbf{Марина Яровая},я впевнений, що у вашого прадіда було прізвище Яровий, а не Яровой. Сподіваюся далі пояснювати граматику вам не потрібно. Будьте здорові і будьте украінкою. Полюбіть Украіну, але не малоросію. Хай вам щастить.
\end{itemize}

\iusr{Наталья Тюрина}

Граждан страны сталкивают лбами если не на религиозной почве, то на
языковой.Кому - то очень хочется , чтобы здесь был неугасающий конфликт,
горячая точка.

\begin{itemize}
\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Наталья Тюрина} на сибір кацапка сибір вокзал росея \Laughey[1.0]

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Наталья Тюрина} кому-то очень хочется ввести войска для защиты несчастных русскоязычных в Украине. Не зря ведь Дума закон принимала.

\iusr{Сашко Макарчук}
\textbf{Андрій Богдан} довбойоб

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Сашко Макарчук} дічь навчися писати даун \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]

\iusr{Сашко Макарчук}
\textbf{Андрій Богдан} навчися писати, чого на ти. Довбойоб. По російськи далбайоб! Суті не міняє . Тіпа патріот хуєв!
\end{itemize}

\iusr{Miguel Busiguin}

С языком это тоже самое как в других странах с ЛГБТЕХХХХ. Идет размывание
личности, собственного 'Я\enquote{. Потом легче будет нагнуть и поиметь... особенно в
совокупности с деградацией образования. Ну и медицина с не покорными поможет -
меньше населения, легче гнобить.

\begin{itemize}

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Miguel Busiguin} я вважаю що рускомовне населеніє яке в більшості окупувало українські землі ,потрібно виселяти примусово в товарняки і на сибір на родіну свою ублюдки, а не, вчи мову урод як живеш на чужій землі, та говори мовою того народу,,, не вокзал сибірь рашка нахер звідси уроди ,скільки ви зла принесли сліз і біди тій країні .

\iusr{Елена Перова}
\textbf{Андрій Богдан} слышишь, недоумок, у тебя вагонов на нас всех не хватит! Ограниченные, воспаление мозги пойди, окуни в нашей древнеславянской проруби. Может, поостынешь...

\iusr{Miguel Busiguin}
\textbf{Андрій Богдан} и тебя вылечат.

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Елена Перова} чучундра ви вже на пероні \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]

\iusr{Miguel Busiguin}
Посмотрите на этот \enquote{автобус}.. что я говорил? Только не давайте таким гранату....

\iusr{Людмила Кузенко}
\textbf{Елена Перова} Не звертайте уваги! У нього мозок під каструлею висох. Не буде ладу у країні допоки люди не зрозуміють, що ми різні, розмовляємо різними мовами, але живемо в одній країні!

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Людмила Кузенко} слухай ти лайно замість мозгу, спусти з ними в один бачок кацапський свою ванючу масу з свого смардячого пригорілого тазіка....

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Михаил Бусыгин} ну вот совершенно верно! Именно этим занимается Россия уже 300 лет, размывая украинскость в Украине.

\iusr{Людмила Кузенко}
\textbf{Андрій Богдан} Я ж кажу , що мозок висох! Не нервуйся, бо допогти немає . Психів зараз не лікують, лікарні закриті. От і гуляють такі пойди, як ти країною. Можеш писати, що хочеш. На хворих не ображаюсь і не відповідатиму! Вперед, гавкай далі!

\iusr{Miguel Busiguin}
\textbf{Людмила Коробко} не путайте божий дар с яешней.. кто кого размывает?

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Михаил Бусыгин} Россия векам размывала украинцев. В частности, в 33 году после голодомора украинцев эшелонами завозила в пустые украинские хаты россиян.

\iusr{Miguel Busiguin}
\textbf{Людмила Коробко} сообщите источник. То 300 лет размывает, то 33 год... вы определитесь когда вас размывали..

Да, приезжали молодые специалисты со всего СССР. Строили заводы, фабрики, ГЭС.
На западе еще уму грамоте учили. К ним учителя, врачи, профессора.... где
васразмывали?

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Михаил Бусыгин} 

Предки русских проживали на территории Путивльщины ещё в древнерусскую
эпоху[4]. Крупные группы великороссов стали переселяться на Слобожанщину после
вхождения этого края в состав Великого княжества Московского в XV—первой
половины XVI[4].

Переселение русских из Северо-Восточной Руси значительно усилилось после
перехода Войска Запорожского под власть русского царя в 1654 году. Сначала
преобладало переселение «служило-ратных людей», военных поселенцев-крестьян,
представителей администрации. Русские «служилые люди» строят и заселяют
совместно с малороссами оборонные «линии», которые возводились правительством
для защиты юго-западных границ от нападений крымских татар.

Наибольшие этнические массивы русских появились на Слобожанщине в XV—XVII и в
Новороссии, Бессарабии и Буковине в последней четверти XVIII века. Слободы,
которые возникали при строительстве оборонительных линий и крепостей,
заселялись преимущественно великороссами, о чём свидетельствуют их названия:
Тамбовская слобода, Орловская, Ефремовская, Козловская и т. д. Выходцами из
русских губерний и русской администрацией были основаны почти все крупнейшие
ныне города современных южных и восточных регионов Украины.

30 апреля 1746 года указом императрицы Елизаветы устанавливается граница между
запорожскими и донскими казаками. Границей объявлялась река Кальмиус на всем её
протяжении от истоков до устья: к западу от неё землями и реками владеют
запорожцы, к востоку — донцы. Эта граница как рубеж между Областью Войска
Донского и Войском Запорожским Низовым, а позднее Екатеринославской губернией
сохранялась до самой революции. В состав Области Войска Донского входили также
земли современных Станично-Луганского, Свердловского, Антрацитовского районов
Луганской области.

Среди русских было много старообрядцев, которые переселялись в Речь Посполитую,
Турцию и новоприсоединённые земли Российской империи, чтобы избежать
религиозных преследований[источник не указан 2945 дней]. Русскими
старообрядцами-филипповцами был основан ряд поселений в Подольской губернии,
липованами — на Северной Буковине и Южной Бессарабии. С 1802 по 1813 годы
духоборы основали 9 поселений в Мелитопольском уезде, а молокане в первой трети
XIX века — поселения на реке Молочной.

Во второй половине XVIII века появляется «помещичья колонизация». Помещики
получают большие наделы земли на Украине и переводят в них крепостных крестьян
из центральных губерний. Однако основную роль уже в это время играет «вольная
колонизация», начинавшаяся с переселения беглых крепостных крестьян.

Наибольший поток русских переселенцев направлялся в малонаселённые районы
Юго-Западной России — Причерноморье, Приазовье, Слобожанщину.

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Михаил Бусыгин}
\href{https://argumentua.com/stati/kak-unichtozhali-ukrainskii-yazyk-khronika-zapretov-za-400-let}%
{Как уничтожали украинский язык: хроника запретов за 400 лет}

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Михаил Бусыгин} приезжали не из ссср и обучали, а из штатов и Европы. и тут вы в
живете в рамках истории советской школы. А после голодомора эшелонами везли из
россии вместе с домашними животными и семьями.

\iusr{Miguel Busiguin}
\textbf{Людмила Коробко} 
и? Где \enquote{Россия векам размывала украинцев. В частности, в 33 году после
голодомора украинцев эшелонами завозила в пустые украинские хаты россиян.}?????
Вы уж определитесь.

И по теме, на ДВР огромное количество украинцев трудится, в Сибири, с момента
обнаружения нефти и до сих пор, сплошь украинцы добывают.. что, тоже
\enquote{размывка} идет?


\iusr{Miguel Busiguin}
\textbf{Людмила Коробко} да, и если поищите, найдете. Как, если не ошибаюсь,
Екатерина II, высылала на Елисаветградщину провинившихся девиц легкого
поведения... не думаю, что для улучшения расы. Скорее для исправления..

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Михаил Бусыгин} 

\url{https://cenzoriv.net/im/golodomor.jpg}
%\ifcmt
  %pic https://cenzoriv.net/im/golodomor.jpg
  %width 0.4
%\fi

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Людмила Коробко} тепер ту кацапундію у товарняки і у табори закон
бумеранга.

\iusr{Miguel Busiguin}
\textbf{Людмила Коробко} вы подождите. Вашим детям и внукам ещё не то нарисуют
на картах с помощю новых институций. Вон, один из ваших идиологов, заявил - }
Гитлер побоялся нападать на Украину. Сперва напал на СССР\enquote{... наверное и он
поучаствовал, рисуя вашу новоиспеченную карту.

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Михаил Бусыгин} Переселение из России.
После Голодомора в опустевшие села попытались завезти крестьян из других
регионов Советского Союза. Это делалось в исполнение постановления Совета
народных комиссаров СССР от 25 октября 1933 года }О переселении на Украину 21
тысячи семей колхозников\enquote{.

На их переселение было выделено 15,5 млн рублей.

Согласно архивным документам, в Донецкую (тогда она распространялась и на
территорию нынешней Луганской области), Днепропетровскую (к которой частично
относилась нынешняя Запорожская область) и Харьковскую области должны быть
переселены колхозники из России, а в Одесскую (тогда распространялась и на
территорию нынешних Николаевской и Херсонской областей) - из Беларуси и России.

голод

АВТОР ФОТО,ЦГКФФА УКРАИНЫ ИМЕНИ Г. С. ПШЕНИЧНОГО
Подпись к фото,
Раскулаченная семья возле своего бывшего дома в селе Удачное Донецкой области. 30-е годы

К концу 1933 года из Западной области РСФСР в Днепропетровскую было отправлено
109 эшелонов с переселенцами и их вещами, из Центрально-Черноземной области
России в Харьковскую область - 80 эшелонов, из Ивановской в Донецкую - 44
эшелона.

Из Белорусской ССР в Одесскую область отправили 61 эшелон, из Горьковской
области - 35 эшелонов с людьми.


\iusr{Miguel Busiguin}
\textbf{Людмила Коробко} бред и новодел. Голодомор Украины придумано в начале
2000-х и как действие не признано всеми странами. Это ваше \enquote{ноу-хау} для
внутреннего пользования.

Могу вам предоставить инфо как украинцев пересадили из Польши, на ДВ, в Сибирь,
в Казахстан и т. Д. .. тоже для размывки}?

\end{itemize}

\iusr{Какая Разница}
Смотрю поток ненависти и грязи льется только на русск.говорящих.

\begin{itemize}

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Какая Разница} бо ви орда дибільна яка несе в собі зло біду та смерть...

\iusr{Елена Перова}
\textbf{Андрій Богдан} иди полечить мозги, а то беда от таких, как ты, вот уж противный!

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Какая Разница} это ответ на вашу ненависть ко всему украинскому. Вы в
внутри украинской державы мутите воду до своим русским. И даже не так. Вами
манипулируют, внушая вам искаженную информацию. Ведь вам никто не запретил
говорить и писать по-русски! Это всего лишь требование к людям из сферы
обслуживания и госслужащим. И это правильно.

\iusr{Какая Разница}

\textbf{Людмила Коробко} лично я не мучу ничего.Мутки происходят выше.Я не
ненавижу все укр.До этого беспредела говорила на укр.Очевидно таким как вы
внушили,что русскоговорящий патриот своей страны для вас считается сепаром.Вы
поливаете грязью,вы совершенно не знакомых вам людей жестко оскорбляете.Но
почему-то не можете сообразить что многие семьи русскоговорящих есть
защитниками нашей Родины.А так же помогают украиномовным,вытягивая раненых,при
этом погибая сами.Поэтому не надо узко мыслить.И травить людей.Уверена на сто
проц.,что лжепатриоты и во сне не видели горя войны.

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Какая Разница} я сама русскоязычная, но я за то, что нужно всем украинцам знать украинский. И никто ведь вам не запретил говорить по-русски. Обязали только сферу обслуживания и госслужащих знать украинский и обращаться к людям на нем. Это визитка страны, ее лицо и ничего в этом нет предосудительного. Ведь по вашему желанию после первого приветствия на государственном языке эти люди могут перейти на удобный для вас язык. Все раздуто пророссийскими сми.

\iusr{Какая Разница}
\textbf{Людмила Коробко} а то что придумали 300000тыс инспекторов(стукачей
попросту говоря)оплачиваемых мовных.?Что больше никуда деньги не нужны в
стране?А кто вам сказал,что русск.язычн.не знают укр.?Вы сами говорите на
русском ,но однажды нарветесь на псевдопатриота,тогда поймете.Это геноцид
русскоговорящих украинцев своей страны.Люди не виноваты,что в поколении
русскоязычные.Раньше никому в голову не приходило за 👅 гнобить людей.Между
прочим не только касается облужив.персонала,но и клиентов,посетителей,и др.
\end{itemize}

\iusr{Людмила Витер}
Екатерина 100\% правы!Политика которая проводится сейчас этой властью конечно
чужая не для народа а против и менять надо эту чуждую нам власть!Но пока некому
нет лидера !

\iusr{Елена Перова}

Как независимый зритель, просматривая все каналы, я могу отличить правду от
лжи. Так что не думайте, что вас, нац-фашистов много. Вы никогда не решите
судьбу Украины!!!

\begin{itemize}
\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Елена Перова} поподробнее насчёт фашисто в можно? Сколько их среди тех, кто за украинский государственный? Точно не больше, чем у сторонников русского.

\iusr{Людмила Коробко}

\url{https://argumentua.com/stati/kak-unichtozhali-ukrainskii-yazyk-khronika-zapretov-za-400-let}\par
\url{http://likbez.org.ua/russian_farmers_1933-34.html}\par

\ifcmt
  pic http://cenzoriv.net/im/golodomor.jpg
  width 0.4
\fi

\end{itemize}

\iusr{Людмила Коробко}

Расскажите французу во Франции, что он должен разговаривать с вами и писать
объявления по-русски только потому, что вам пели колыбельные на этом языке.

Идиотизм заключается в том, что такие люди, как эта «киевлянка» являются
марионетками России, которая везде лезет и мутит воду. Не нравятся языки других
стран - сидите там, где русский главный язык, а не заставляйте все страны
подстраиваться под вас

\begin{itemize}

\iusr{Ирина Мельник}
\textbf{Людмила Коробко} вы сами то читаете свои коменты...🤣🤣🤣... кто нуждается в
тупых советах...займитесь лучше правнуками...

\iusr{Виталий Розаренов}
\textbf{Людмила Коробко} Сама ты марионетка продажная

\iusr{Марина Винницкая}
\textbf{Людмила Коробко} В О.А.Э. служащие,вся деловая документация ведётся на
английском языке!Процветают!Я люблю УКРАИНСКИЙ,но не люблю когда говорят на
укр.,а дату рождения или произведений украинских писателей не знают.Учите
английский,скоро он станет обязательным!

\iusr{Наталя Бранцевич}
\textbf{Людмила Коробко} Перш, ніж писати такий коментар, підрахуйте, скільки
російськомовних громадян проживає у Франції, а скільки в Україні. Хоча б у
процентному співвідношенні.

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Марина Винницкая} можете не любить сколько угодно. Этотне означает, что
страна должна под вас подстраиваться. Ведь вам никто не запрещает говорить на
каком угодно языке. Если только вы не госслужащий и не из сферы обслуживания.
Дат Рождения укр писателей не знают потому, что в школах изучали в основном
русских писателе, причём порой забывая рассказать, что многие писали на
украинском. Например, Незнайка Носова.

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Наталя Бранцевич} не має значення. Російськомовним ніхто не забороняє
розмовляти російською. Але знати мову країни, в якій вони живуть то природньо.
До того ж не Україна винна, що багато віків укр мова знищувалась, розмивалась,
у знищені голодомором 33 укр села ешелонами завозились росіяни. Вони прийшлі на
українській землі, не їм диктувати на якій мові повинні розмовляти в Україні

\iusr{Николай Борисов}
\textbf{Людмила Коробко} у вас тупость зашкаливает. Причём здесь французы если
мы живём на Украине ,я в школе учил украинский на пятерку и дома говорили на
украинском и на русском но тот язык который по телевизору в новостях это уже не
украинский - это гавайский

\ifcmt
  pic https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140824644_1084330498723048_1673665369347172980_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=DgPr5bbDgnAAX8ywRU5&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=ee814c5d4cc15c469d8e6377bf18cc77&oe=60E4E3FB
  width 0.4
\fi

\iusr{Ludmila Lysenko}
\textbf{Людмила Коробко} А вы на русском языке почему-то пишите?

\iusr{Какая Разница}
\textbf{Людмила Коробко} ну а причем тогда люди ,что в школе так учили?Почему должны подстраиваться под бредовые идеи ,законы вновь пришедших к власти?Они меняются там часто
Тем более там меняется одна куча(сегодня ты през.,а завтра я)Тем более все вцепились в карыто,и не способны руководить страной.НИ ОДИН.Лучшеб придумали всемирный закон о защите животных.ДОБРО СБЛИЖАЕТ ЛЮДЕЙ.

\iusr{Марина Винницкая}
\textbf{Людмила Коробко} Я училась в школе с 1970-1980г.мы изучали укр.яз. и укр.лит.,читали,писали сочинени,посещали театр им.Гоголя,где все спектакли на укр.языке и т.п.,язык певучий и понятный для всех.Я не гос.служ. и умею разговаривать на украинском, с собеседником веду разговор на удобном для нас обоих языке.Киев русскоговорящий город,коренные жители прекрасно говорят на обеих языках,а заезжие на своём,иногда он становится для украиноговорящих непонятным!

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Марина Винницкая} мы изучали мизерную часть украинской литературы. Только теперь я начинаю это понимать и осознавать.
Нет проблемы русского языка в Украине. Есть проблема украинского в Украине. Слишком активно его пытались вытеснить в своё время.
\end{itemize}

\iusr{Геннадий Яшенко}

То что делают сейчас это тупость несусветная,когда же будет для людей,а не
свиней,у нас больше ста национальностей,с Майданом перевернули страну опустили
,разграбили,привели войну в страну,чтобы косануть бабла,а народу кинули кость
язык,мова тащо б Ти була здорова,надо учитывать мнение всех людей,а
неограниченных,почитайте своих предков они были умнее вас

\begin{itemize}

\iusr{Виталий Розаренов}
\textbf{Геннадий Яшенко} Ты права начал порох. Мова вира религию перевернул а земля продолжает

\iusr{Какая Разница}
\textbf{Геннадий Яшенко} ДА 💯,а такие ж тупые ,корчащие из себя,и бьющие себя
в грудь возомнившие из себя НЕЧТО-повелись,так что из их рта пеной прет
оскорблениями ,ненавистью к людям просто говорящим на своем родном языке.
\end{itemize}

\iusr{Вадим Малашихин}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100030472180350}

Почему раньше в магазинах и офисах не спрашивали:На каком языке будем общаться?
А сейчас постоянно спрашивают? Все равно цена на товар не измениться и продавец
поймет меня на любом языке! Кому это шоу нужно? Оставайтесь людьми!

\begin{itemize}
\iusr{Какая Разница}
\textbf{Вадим Малашихин} НУ ДА ПРОСТО ИГРАЮТ В ЗЛОЙ ДЕТ.САД.

\iusr{Вадим Малашихин}
Душа у всех одинакового размера, а национализм это кожанная болезнь,которую демоны используют для своих грязных целей! Когда у соседа дом горит,кому нужна его национальность?

\iusr{Какая Разница}
\textbf{Вадим Малашихин} посмотришь на коменты женщин в возрасте и противно
становится,что сама ж и говорит на рус.А всем нагнула.Как сказал один парень в
др. коментах \enquote{А разве человека не по делам судят}.

\iusr{Вадим Малашихин}
\textbf{Какая Разница} Весь мир это психушка,диагнозы разные и короны!)))
\end{itemize}

\iusr{Fabio Massimo Mascolo}
I agree with you

\iusr{Людмила Коробко}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100003523736139}
\ifcmt
  pic https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/59925268_2016017708525667_2046181213621714944_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=wmA8OKCmBk4AX_WVtAf&tn=ntrKbsW_7ChXu3v-&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=596e9638ba9f5902784f8a25df93693a&oe=60E5CFC1
  width 0.3
\fi

не пойму, что за истерика? вас никто не принуждает общаться с продавцом на
украинском языке. Але він повинен вміти спілкуватись державною мою, бо є лицем
країни і звертається до багатьох людей в цій країні. Саме так і держслужбовці -
вони одержують від держави кошти, вони є її представником на багатьох
майданчиках, вони повинні нагадувати людям, в якій державі вони живуть.

\begin{itemize}

\iusr{Вячеслав Агуреев}
Продавцы, лицо страны? Смешно. Но допустим. Сколько видел туристов, ни один по
украински не говорил. Только на международных языках, в том числе на русском.
Так что тут мимо. И ещё никто, никому не обязан обслуживать на украинском по
умолчанию. Клиент может ПОПРОСИТЬ обслуживать его на понятном ему языке. И, я
думаю, если нормально попросить то никто не откажется. Но если это делается для
показухи с угрозами и унижением то получается конфликт.

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Вячеслав Агуреев} представьте себе. Они общаются с самым большим
количеством людей, контактируют с миллионами. Не только продавцы - вся сфера
обслуживания.

Не должен клиент просит говорить синим на языке страны. Об этом должны просить
те, кто на языке страны не хочет общаться.

А то, что больше говорят на русском - это последствия систематической работы
России, которая веками уничтожала укр речь, размывала укр население, переселяя
россиян в Украину и убивая украинцев. Факт.


\iusr{Какая Разница}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100050386008056}
\textbf{Вячеслав Агуреев} да и с оплачиваемыми ,рядом стоящими стукачами.

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Вячеслав Агуреев} международным русский сделал ссср, обязав знать его во всех республиках, а также массовые мигранты из России, которые выехали в комфортную Европу и оттуда ностальгируют и игнорируют язык стран, принявших их

\iusr{Радмила Виталинова}
\textbf{Людмила Коробко} какая чушь,вы себя слышите?

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Радмила Виталинова} никакой чуши. Простая реальность

\iusr{Вячеслав Агуреев}
\textbf{Людмила Коробко} А Вы в курсе как по миру распространялись английский, французский и испанский? И понимаете ли Вы что такое рабовладельческая колония?

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Вячеслав Агуреев} именно, что не хочется, чтобы Украина стала русской колонией.

\iusr{Олег Чубов}

Люда, вы как на партсобрании спешите угодливо крикнуть \enquote{одобрям'с}.

Украина билингвистичная страна. Всегда все друг друга понимали и не было
никаких проблем. В соц.опросах языковый вопрос занимал 15--19 место. Нынешняя
истерия связана с дебилизацией населения. Вот в чем беда. Мне все равно на якій
мові до мене звертаються. Це не має жодного значення.

Но беда с том, что эта истерия приведет к дальнейшему падению государства（как
это вышло с декоммунизацией）и полной ликвидации страны. Вы этого хотите?

Народ суицидник, стремящийся в пропасть? От истории уже отказались, память
усердно стирается, промышленность ликвидируется, земля распродается и
уничтожается（вырубка лесов и добыча янтаря）, медицина ликвидируется,
образование уничтожается. Безумная власть делает все, чтобы уничтожить свой
народ.

Дивні справи твої, Господі！

Мабуть у цього народу немає майбутнього.

\iusr{Людмила Коробко}
\textbf{Олег Чубов} так в чем проблема? Вы отлично поймёте продавца, обратившегося к вам по-украински.

Нынешняя истерия связана с необходимостью создать картинку для России, что
якобы в Украине обижают русскоязычных. И Раша уже отреагировала заявлением
Думы.

Пророссийские сми расстарались, сделали из мухи слона в угоду стратегии Путина.
Подозреваю, что возможна реализация сценария полномасштабного вторжения для
защиты русских в Украине. Ведь не зря же в самом деле дума под это дело закон
принимала.

\iusr{Олег Чубов}
Людмила Коробко.

Для тех, кто в танке:

Мовная истерия раздувается с целью создания выРуси на месте Украины. Неужели
это не ясно? Вы взрослый человек и должны разбираться в стремлениях придурков
от власти. В итоге переворота（революція Огидності）Украина УЖЕ СТАЛА самой
нищей страной в Европе. За семь лет курс политики не изменился и ясно указывает
путь в пропасть. Понимаю, что живете в Киеве, где собрались одни \enquote{куяне}. Но
ведь вы взрослый человек, неужели зомбоящик полностью вытравил разум? Неужели
не доходит, что \enquote{мовный вопрос} это начало, а дальше будет как в Германии 33
года?

Ведь лекала и шаблоны одни и те же. РосTV не смотрю, но раз даже они заметили
это сходство, значит это правда, если разные люди независимо друг от друга
приходят к одним выводам.

Думайте пока не поздно, иначе утрата государства станет неизбежной расплатой за глупость.

И да: это не слон из мухи. Поймите, фашизм начинается с малого, с мелких
шажков. А заканчивается концлагерями и крематориями. Посмотрите писанину
поЦриотов \enquote{мовно}озабоченных. Там через слово мат и недержание речи. Понятно, у
тупых мозгов нет. Если бы.был, то не писали перлы из дурдома. Вот это и есть
начало фашизма: запугать несогласных, избить недовольных, уничтожить
сопротивление, а активных борцов сжечь в крематории. У фашистов мозгов нет
террор и устрашение их оружие.


Нельзя заставить любить украинский язык. Это называется изнасилование.

Нравится быть насильниками? Тоді замислитесь, чим закінчують ґвалтівники?


\iusr{Людмила Коробко}

Фашизм - это то, что сегодня творит Россия в Украине. И не только на фронте.
Внутри страны руками марионеточных опоблоковцев и им подобной швали.

Мовный вопрос жарит только Россию и ее сторонников. А нам нужна Украина. И
подальше от России с её гнилыми принципами.

\iusr{Олег Чубов}
Людмила Коробко.

Трудно изьясняться с особо одаренными людьми. Тем более из Куева. Вы хоть
поняли, о чем был написан мною пост специально для вас? Если вы ощущаете
правоту и верите в свои идеи, то где положительные результаты за семь лет?
Почему с каждым годом становится всё хуже и хуже? Или в этом и заключена цель
вашей жизни?

Дебилы способны попадать под влияние других людей, так как обладают повышенной
внушаемостью[11]. Из-за данной особенности они могут быть использованы как
орудие в преступных целях[13]. Они также зачастую легко перенимают чужие
взгляды и впоследствии стойко их придерживаются, при этом наблюдается
недостаток в собственных суждениях[10]. Им свойственно запоминание различных
правил и выражений, которые шаблонно употребляются[10]. Некоторые склонны даже
поучать других людей и зачастую рассуждают о том, чего сами не понимают (так
называемые «салонные дебилы»)[

\iusr{Людмила Коробко}

Мой город имеет вековое название Киев. А ваша российская манера насмехаться и
коверкать слова, пытаясь оскорбить или обидеть - образец русского мира. Наравне
с его вездесущим хамством. Вы человек, считающий себя великоразумным, а по сути
не понимающий и незнающий элементарного и задающий удивительно глупые вопросы.
Как, например: \enquote{Если вы ощущаете правоту и верите в свои идеи, то где
положительные результаты за семь лет?} Правота идей не означает сиюминутные
положительные результаты. Удивительно также, как можно не понимать, что то, что
строилось десятилетиями невозможно изменить за 5 лет (не нарушая закон). Тем
более в условиях необходимости обороняться от сильной армии России,
восстанавливать с нуля армию, имея в стране колоссальную пятую колонну, тысячи
агентов из московии, аннексию и оккупацию территории, уничтожение части
промышленности, воровство и вывод на территорию России украинских заводов,
уничтожение ею колоссальных пахотных территорий, необходимости отдавать долги
Януковича, который увеличил валовой внешний долг Украины на 40 млрд долларов
(Порох умудрился уменьшить эти долги на 30 млрд). Чтобы задавать такие вопросы
надо быть, мягко говоря, наивным человеком, а по факту просто глупым или
лицемерным.

\end{itemize}

\iusr{Lara Sar}
Нам бы радоваться,что у нас такая уникальная страна в которой люди говорящие на разных языках прекрасно понимают друг друга без переводчика ..а мы из этого сделали проблему и вместо объединения углубляем пропасть.

\begin{itemize}
\iusr{Валерия Гавриленко}
\textbf{Lara Sar} У нас не говорят на многих языках-не льстите себе.

\iusr{Юлия Полинкевич}
\textbf{Валерия Гавриленко} Вы, доктор-невропатолог, не психотерапевт, не спешите раздавать диагнозы.

\iusr{Lara Sar}
\textbf{Валерия Гавриленко} Я не сказала на многих,читайте внимательно,я сказала на разных.И при чём здесь \enquote{не льстите себе}?Я говорила безотносительно к личности.
\end{itemize}

\iusr{Александр Сарнацкий}
Полностью согласен.

\iusr{Евгений Леонович Беленков}
Катенька!!!! Вы умничка!!! 😍❤️🌹😘😘😘

\iusr{Людмила Герасимова}
Особенно поразило слово ЕРТА.

\iusr{Ludmila Lysenko}
С автором согласна!!!!

\iusr{Владимир Александрович Малеев}
Иврит,иврит, и лишь ИВРИТ нас меж собой УГОМОНИТ....

\iusr{Olga Polybinskaya}

Полностью с Вами согласна!!!!!лучше красиво и правильно разговариватьна том
языке который тебе доступен чем строить из себя человека который якобы
прекрасно разговаривает на украинском!!!!!

\begin{itemize}

\iusr{Андрій Богдан}

\textbf{Olga Polybinskaya} розумна людина за місяць язик вчить а кацап в житті
невивчиить українську, тому що він кацап\Laughey[1.0] кохайтеся чорнобриві но не з
москалями \Laughey[1.0] ще Шевченко попереджав що маскалота це мерзота \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]

\iusr{Ksendz Alexander}
\textbf{Андрій Богдан} та да и умер в ненавистном Питере \Smiley[1.0][yellow]. Ты у нас такой умный - взял и выучил Китайский за месяц - ти ж розумна людина. Или пиндеть не мешки таскать?? \Laughey[1.0]

\iusr{Olga Polybinskaya}
\textbf{Андрій Богдан} даже не буду с Вами спорить у каждого свое мнение....

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Ksendz Alexander} эсли бы жил в китаэ тоб выучил 😃 а так накой мне он в в ненці ,катана эсть хватит для кацапов \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Ksendz Alexander} замордували москалі Траса кому нах ваш пітер всрався болотний.

\iusr{Olga Polybinskaya}
\textbf{Андрій Богдан} зачем столько злости и ненависти? Берегите себя и своих близких а время все расставит на свои места!!!

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Olga Polybinskaya} ненавижу маскалів єбучих.

\iusr{Olga Polybinskaya}
\textbf{Андрій Богдан} это ваше мнение вам с ним и жить!

\iusr{Андрій Богдан}
Я і живу і згадую вас тварей їбаних то моє мненіє ти.

\iusr{Olga Polybinskaya}
\textbf{Андрій Богдан}
\ifcmt
  pic https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/cp0/s110x80/47224798_937340289796583_1049289308168519680_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=J4ubgiX2kVIAX96xAtE&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&tp=30&oh=6f1e16f8643e0da44f8ab9d09edf0ed7&oe=60E4833D
  width 0.1
\fi

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Olga Polybinskaya} отак на ростов \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]

\iusr{Ksendz Alexander} 

\textbf{Olga Polybinskaya} не обращайте внимания - у меня соседка всех
ненавидела. Умерла от цероза - хоть и не пила. Желчные люди долго не живут.

\iusr{Olga Polybinskaya}
\textbf{Андрій Богдан} от вас которых распирает от ненависти и злобы!!!!

\iusr{Olga Polybinskaya}
\textbf{Ksendz Alexander} согласна с Вами такие люди сами себя сожрут от злости!!!

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Olga Polybinskaya} лашиці \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]😂😂😂😃😂😂😂😂😂😂

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Ksendz Alexander} ну ти й мразь, сосідку обісрав мертву ,отакі ви гобліни усі за компом кацапи , а коли вам уйобкам це говорять ви бляді жрете самі себе упирі .цероз тебе тепер тупайло точно чекає \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]

\iusr{Ksendz Alexander}
\textbf{Андрій Богдан} ну я же писал что ты больной человек и по себе меряешь!! Где я обсырал соседку?? Я констатировал факт, а ты сам смотри за собой - мне глубоко наплевать как и где ты окончишь свой желчный путь!!

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Ksendz Alexander} чуєш огидне ти створіння 😂 перестань ригати ядом придур ,кого ховаєш сам мерзота і здихаєш 😂 удачі у царстві підземнім чортило ти таке...

\iusr{Андрій Богдан}
\textbf{Ksendz Alexander} чмирота ти кінчена \Laughey[1.0]\Laughey[1.0]\Laughey[1.0]
\end{itemize}

\iusr{Volodymyr Limanskyi}

Не забывайте, рускаязычные... Очень ждёт путинская московия, когда заволаете о
своей защите. И принесёт вам кровь, боль родным и разруху в ваши дома...
играйте дальше в \enquote{свабоду языка}. Поважайте рідну мову, поважайте ім я
України!!!

\begin{itemize}
\iusr{Юлия Полинкевич}
\textbf{Владимир Лиманский} Чому ж не на солов'iiнiй, хороший человек?

\iusr{Елена Юшкова}
Владимир Лиманский разруха в наших домах неот Путина, а от продажной власти, мы сами себя угробим.

\iusr{Юрий Захарченко}
\textbf{Елена Юшкова} Красава!

\iusr{Ksendz Alexander}
\textbf{Владимир Лиманский} подменой понятий занимаетесь -- и если уж так хочется разговаривайте Вас все поймут, а навязывать коммунистами попахивает!!

\iusr{Виктор Жечев}
\textbf{Владимир Лиманский} ЧТО ТЫ МОРОЗИШ ?

\iusr{Надежда Кокорина}
\textbf{Владимир Лиманский}
Почему на русском: \enquote{Владимир Лиманский, а не Володимир Лиманський}
Исправьте, немедленно 
\end{itemize}

\iusr{Inna Vladimirovna}
\url{https://www.facebook.com/inchichek}
\ifcmt
  pic https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/168858472_2804343153150399_4528805022758398258_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=Xhzf6nQ5XpQAX_Kfn5T&tn=ntrKbsW_7ChXu3v-&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=309853313afbb53f0d06ebacdf417f93&oe=60E57B62
  width 0.2
\fi

Твою ж мать! Що за їбанашка таке написала?!!!

\begin{itemize}
\iusr{Ksendz Alexander}
\textbf{Инна Владимировна} Вы б дорогая дома порядок навели, а то на помойку похоже. А потом людей оскарбляли за их мысли!!😉

\iusr{Inna Vladimirovna}
\textbf{Ksendz Alexander} следите за своим домом!

\iusr{Ksendz Alexander}
\textbf{Инна Владимировна} не переживайте - чистота!! Чего и Вам желаю. Будет чистота в доме и затем в голове!!

\iusr{Inna Vladimirovna}
\textbf{Ksendz Alexander} лікуйтеся!

\iusr{Ksendz Alexander}
\textbf{Инна Владимировна} ух яка агресивна!! :)) Можу Вам порекомендувати хорошого лікаря!

\iusr{Евгений Евгений}
\textbf{Ksendz Alexander} эт точно бомжа)))

\iusr{Inna Vladimirovna}
Фу! Гидота!

\iusr{Александр Гапич}
Жало прикуси!

\iusr{Александр Гапич}
\textbf{Инна Владимировна} нет у тебя ничего от женщины одна- нечистота

\iusr{Lara Sar}
Инна Владимировна Это Вы о себе?!
\end{itemize}

\iusr{Иван Шарецкий}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100047878097319}

Да мы же нация полиглотов так как с детства говорим на двух языках и это
здорово. Да государственные бумаги политические вопросы нужно офорлять на
украинском а общаться кому как угодно. Хотя это так и есть даже во Львове
сегодня никто вам не откажет если вы говорите по русски. Помоему в этом вопросе
больше надуманного чем в жизни. Главное любите Украину!

\begin{itemize}

\iusr{Tais Rudakova}
\urlFriend{https://www.facebook.com/tais.rudakova}
\textbf{Иван Шарецкий}

\begin{itemize}
  \item Любить Украину - это правильно!
  \item Только вот вопрос: Какую Украину?
  \item Территорию(?), от которой остались разрозненные куски?
  \item Украину, где буйным цветом расцветают национализм, бандитизм, унижения и оскорбления?
  \item Украину, в которой правители лишь наживаются, а народ нищает?
  \item Украину, где коррупция \enquote{прихватизировала} все народные достояния, где
  олигархат \enquote{рулит}, а пенсионеры выживают, сводя еле-еле \enquote{концы}?
  \item Украину, в которой НЕТ БУДУЩЕГО для подрастающего поколения?
  \item КАКУЮ УКРАИНУ НАДО ЛЮБИТЬ???
\end{itemize}

\iusr{Иван Шарецкий}
\textbf{Tais Rudakova} твк надо делать её лучше! Чем лучше будет каждый из нас тем лучше будет страна! Не давайте взяток., не берите того что вам не принадлежит, говорите громко о том что вам не нравится Короче неверь не бойся не проси. Решай как считаешь нужным.

\iusr{Tais Rudakova}
\textbf{Иван Шарецкий}

Не подскажете, а КАК БЫТЬ ЛУЧШЕ, если НЕ СЛЫШАТ, НЕ ВИДЯТ те, кто берёт взятки,
поддерживает олигархат, разрушает, уничтожает, продаёт, продолжает войну против
своих граждан...

Да, да..- речь о тех, кто \enquote{наверху}, кто \enquote{рулит}...

Мы решаем, а они \enquote{руководят}.

Нам НЕ НРАВИТСЯ(!), а им -- НАОБОРОТ!!

ТАК, ОТКУДА БЫТЬ ЛУЧШЕ???

\iusr{Иван Шарецкий}
\textbf{Tais Rudakova} Тут подсказать нельзя у каждого своя правда. Думсй и
делай в первую очередь чтобы сохранить себя и близких. Варианты есть у каждого.
\end{itemize}

\iusr{Ирина Мороз}
Молодец! Как бы не старались но я буду говорить на языке своих родителей, но
при этом люблю Украину, люблю красивейшие песни!

\iusr{Дмитрий Мельянцов}
👍👍👍

\iusr{Наталія Олюч}
А в Израиле тоже вас дискриминируют?

\begin{itemize}

\iusr{Ksendz Alexander}
\textbf{Наталія Олюч} 
Израиль лучше не трогайте там ещё к государственному несколько языков имеют
особый статус!! Погадить не получится!!

\iusr{Наталія Олюч}
\textbf{Ksendz Alexander} Ложь.

\iusr{Ksendz Alexander}
\textbf{Наталія Олюч} :))) Штаты Несколько языков имеют статус региональных в частности Испанский и Гавайский в некоторых штатах, а также языки индейцев.

\iusr{Tatyana Berezina Pavlova}
\textbf{Ksendz Alexander}, ничего им не докажешь. Говорю одной : откройте Википедию и посмотрите сколько стран имеют не один государственный язык, а она мне говорит что Википедия это фигня))) эти дебилоиды, на самом деле и язык то украинский не знают, суржиком разговаривают!

\iusr{Сергей Попаснянский}
\textbf{Татьяна Березина}, якщо на території держави мешкає кілька корінних
народів, то можливі і кілька державних мов. В Україні одна корінна нація -
українська. Всі інші - понаїхавші.

\iusr{Tatyana Berezina Pavlova}
\textbf{Сергей Попаснянский}, в смысле?? У меня папа украинец а мама белорусска- я кто? Понаехавшая?

\iusr{Сергей Попаснянский}
\textbf{Татьяна Березина}, то ви і біларуською розмовляєте ? Ви поважаєте своїх
пращурів? Розмовляючи мовою своїх пращурів, ви виказуєте їм свою повагу.

\iusr{Василь Браїм}
\textbf{Tatyana Berezina Pavlova} У меня наоборот

\iusr{Tatyana Berezina Pavlova}
\textbf{Сергей Попаснянский}, вы не ответили на мой вопрос- я кто?

\iusr{Tatyana Berezina Pavlova}
\textbf{Василь Браїм}, ну мы с вами не чистокровные)))) пора строить свое государство!

\iusr{Сергей Попаснянский}
\textbf{Татьяна Березина}, та самі ж знаєте, що ні. Чому ж тоді не поважаєте
своїх пращурів, не бажаючи розмовляти ні українською, ні білоруською ?

\iusr{Сергей Попаснянский}
\textbf{Татьяна Березина}, і українці, і біларуси - слов'яни. С першого разу
розуміють один одного, бо ще якихось 800 років тому були одним народом.

\iusr{Tatyana Berezina Pavlova}
\textbf{Сергей Попаснянский}, у меня в семье уважают любой язык. Для того что
бы друг друга понимать, мы используем интернациональный язык, на котором все
говорят и понимают. Это имеет прямое отношение к уважению! И это логично. Ваши
тексты про предков- это манипуляция. Я на такое не ведусь. Главное в языке
понимать друг друга. А то вы и глухонемых будете заставлять разговаривать на
украинском.

\iusr{Сергей Попаснянский}
\textbf{Татьяна Березина}, не у всіх була можливість вчити англійську мову.

\iusr{Вадим Ростовський}
\textbf{Tatyana Berezina Pavlova} ви манкурт

\iusr{Вадим Ростовський}
\textbf{Tatyana Berezina Pavlova} Манку́рт — людина зі стертою пам'яттю. Людина
без історичної пам'яті, без знання історії власного народу. Термін походить із
тюркського міфу і був поширений Чингізом Айтматовим у романі «І довше віку день
триває». За Айтматовим, людині пошкоджують особистість та пам'ять з метою
зробити покірного раба. Вікіпедія

\iusr{Tatyana Berezina Pavlova}
\textbf{Вадим Ростовський}, по себе не судите.

\iusr{Tatyana Berezina Pavlova}
\textbf{Вадим Ростовський}, я читала Чингиза Айтматова

\iusr{Вадим Ростовський}
\textbf{Tatyana Berezina Pavlova} це серйозний здобуток! І як, \enquote{зайшло}?

\iusr{Tatyana Berezina Pavlova}
\textbf{Вадим Ростовський}, ну вы то слово \enquote{манкурт} только в Википедии нашли))) а я видимо прочла больше чем вы....

\iusr{Tatyana Berezina Pavlova}
Ну если чисто Википедия вам заходит, то может прочтете про национал - фашистов
и как они закончили....
\end{itemize}

\iusr{Юрий Батьковский}
Очередной дурдом нам парят про мочу.Отвлекают от жизненных вопросов . Тянут его в нищету и хаос... А жызнь то одна...

\iusr{Lara Sar}
\textbf{Юрий Батьковский} Жизнь

\iusr{Логвиненко Татьяна}
Ужасно трудно перестроиться.и нет желания.зачем заставлять и принуждать население?и так сейчас нелёгкое время. ещё и эта мова....(((

\iusr{Сергей Попаснянский}
\textbf{Логвиненко Татьяна}, ще й цей язик.

\iusr{Логвиненко Татьяна}

\url{https://www.facebook.com/logvtanya}
\ifcmt
  pic https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141124092_3722208584524490_172482002271285857_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=dHceqXStsgAAX-wggAf&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=421c217f5270d02c5f6b2e43347be978&oe=60E5C775
  width 0.2
\fi

\iusr{Светлана Скрибунова}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100052576441892}
Что хотели укропище, то и получили, то- то ещё будет,так вам и надо!!!!

\begin{itemize}
\iusr{Игорь Валентинович Уваров}
\textbf{Светлана Скрибунова}!
Яке ж ти гiвно. Сиди в кацапюрнi I не лезь до нас, тварюко.

\iusr{Людмила Богданова}
\textbf{Игорь Валентинович Уваров} фууууу будьте вежливые,вы же вроде как мужского пола

\iusr{Александр Крамаренко}
\textbf{Светлана Скрибунова} болеете? Так вам и надо!

\iusr{Adam Benhassen}
\textbf{Людмила Богданова} Вам рекомендується спортом займатись якщо ви хочете довше жити, хоча.....

\iusr{Людмила Богданова}
\textbf{Adam Benhassen} 63 небольшой возраст???? На дне рождения подруги
поплясать решила, всего 1 танец,лежала 3 дня,разнообразный букет не даёт, какой
тут уж спорт,зря вы так

\iusr{Людмила Богданова}
\textbf{Александр Крамаренко} а бумеранг????? По одной землице ходим!!!!!!

\end{itemize}

\iusr{Сергій Єгорович Ігнатов}

Руська мова державна в Росії, а інші мови, наприклад, українську там слухати не
бажають. Це я знаю особисто. Тому вважаю, що статус української мови повинен
бути поступово підвищено, як це зробили прибалтийськи народи. Хазяїн
Руси-Україні - український народ, а якщо не бажаеш їм бути, то не нав'язуйте
йому свою волю щодо мовної політики. Без української мови не буде міцної
Руси-Україні, бо вона об'єднує людей, які бажають, щоб вона мала дійсний
суверенітет, а не була протекторатом-колонієй ні світової закуліси, ні Польщі,
ні РФ.

\begin{itemize}

\iusr{Tatyana Berezina Pavlova}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100004405784336}
\textbf{Сергей Игнатов}, какой язык объединяет Канаду,?

\iusr{Сергій Єгорович Ігнатов}
\textbf{Татьяна Березина}. Коренное население Северной Америки - индейские
племена не могли создать свое государство и стали рабами-изгоями более
могущественных европейских народов, которые установили там свои порядки и
языки. То же самое на Руси-Украине творили ее поработители Польша, а затем
Московское царство и произошедшие из него царская Россия и тьмы правители СССР

\iusr{Tatyana Berezina Pavlova}
\textbf{Сергей Игнатов}, и что? Канадцы из за этого меньше любят свою страну?

\iusr{Tatyana Berezina Pavlova}
Я в советское время гордилась тем что владею украинским языком! А теперь.....

\iusr{Сергій Єгорович Ігнатов}
\textbf{Татьяна Березина}, украинцы не индейское племя, а потому отстаивают
свое право иметь незалежну державу, хоч це дуже тяжко зробити, бо цього не
бажають потужні сили світової закуліси, які прийшли до влади що в РФ, що в
Україні, що в інших слов'янських державах.

\iusr{Tatyana Berezina Pavlova}
\textbf{Сергей Игнатов}, унижая русскоязычных украинцев вы не построите государство, тем более независимое.

\iusr{Сергей Попаснянский}
\textbf{Татьяна Березина}, як же принижують російськомовних ?

\iusr{Маргарита Клименко}
\textbf{Сергей Игнатов} в Швейцарии 4 национальных государсьвенных языка. Плохо живут, бедняги...

\iusr{Ія Кроленко}
\textbf{Tatyana Berezina Pavlova}, в Канаде украинцьі учат английський или
французсеий. Потому что там завоеватели из Европьі приехали французьі и
англичане! И ни русские, ни украинцьі в госучреждениях , больницах, школах и
ВУЗах не говорят на русском или украинском! У нас основатели Украиньі... Учите
историю и украинский язьік короче! И любите...

\iusr{Ія Кроленко}
\textbf{Маргарита Клименко}, а кто на них из єтих национальностей напал из-за
их ущемления? Россия напала на Украину по налуманньім причинам ущемленности
русскоязьічньіх. Интересно, как меня ущемляли в Украине до 2014? Не припомню!
Теперь я знать не хочу про ущемленность русскоязьічньіх! Учите украинский, а то
Гиркин придет вас защищать.

\iusr{Anna Häring}
\textbf{Сергей Игнатов}. Украина давным-давно колония. Не заметили? Вы знаток украинского языка? У Вас на два слова пять ошибок.

\iusr{Маргарита Клименко}
\textbf{Ія Кроленко} не Вам меня учить, что и как мне делать, я Ваш совет не
спрашивала\Laughey[1.0] Да и личное мнение оставьте себе и своим слушателям, я не из их
числа. Начинать надо всем не с мовы, а с зеркала. Причем, ежедневно 😉

\iusr{Ludmila Konovalenko}
\textbf{Сергей Игнатов} а вы не заметили, что страна становится колонией америки?

\iusr{Сергій Єгорович Ігнатов}
\textbf{Лиза Геринг}, дякую за відповідь. Я українець руського походження, моя
рідна мова руська, але полюбив через знання дійсної історії Руси-України її
народ, а тому вчусь вже два роки спілкуватися українською, а пока ще зі
словником, а також читаю українськи книжки, у тому числі святу Біблію. Тому ти
права, що я пишу та розмовляю ще з помилками, які ти бачиш, але не виправляєш,
бо маєш за мету, мабуть, принизити мою особу. Мене це не турбує. Я грішна і
малоосвічена українською людина, а тому стараюся з Божою допомогою стати іншим.
Хай і тобі Бог допомагає у добрих справах.

\iusr{Сергій Єгорович Ігнатов}
Що Україна, що РФ або інша слов'янська держава і не тільки, дуже залежна від
світової закуліси, від англосаксів, які привели до влади своїх ставлеників,
через яких проводять колонізаторську політику, у тому числі соціальну шизоїдну
короноістерію та щоб люди мовчали у ганчірку

\iusr{Сергій Єгорович Ігнатов}
\textbf{Ія Кроленко}, будемо вчитися писати, говорити мовою наших великих
українських письменників та поетів. Слава Ісусу Христу, Богу слава навіки!

\iusr{Tatyana Berezina Pavlova}
\textbf{Ія Кроленко}, у вас забыла спросить что мне делать)) я родилась в СССР,
говорю и думаю на русском интернациональном языке, украинским языком владею. И
никто мне не будет навязывать свое тупое мнение!

\iusr{Сергій Єгорович Ігнатов}
\textbf{Маргарита Клименко}, хіба тут хто кого вчить? Свої думки висловлюють люди.

\iusr{Adam Benhassen}
\enquote{русском интернациональном языке} 😂😂😂😂

\end{itemize}

\iusr{Алексей Сорокин}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100007748015195}
Поздно пить Боржоми. Надо раньше было думать, когда рогулье в Киев майданить понабежало.

\iusr{Anatoly Nitzenkov}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100010085553654}

Сборище бандеровских пораженцев, вы своей мовою (в том виде, как она сейчас
навязывается) уничтожили свою страну, пройдет немного времени и у ваших
соседних странах прибудет в территориях, а потом пообсуждаете про \enquote{Русь -
Украину}, дегенераты! Слава Руси и потомкам русских князей, родителей самой
великой страны, России - матушки !!!! Остальным по ордену Мазепы и Бандера в
зад!!!

\iusr{Oleg Rebenok}
Так украинцы ето же и есть русские)ну кроме бандер))

\iusr{Anatoly Nitzenkov}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100010085553654}
\textbf{Oleg Rebenok} все мы дети одних родителей киево новгородского княжества!

\iusr{Вадим Ростовський}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100009148051825}

Манку́рт — людина зі стертою пам'яттю. Людина без історичної пам'яті, без знання
історії власного народу. Термін походить із тюркського міфу і був поширений
Чингізом Айтматовим у романі «І довше віку день триває». За Айтматовим, людині
пошкоджують особистість та пам'ять з метою зробити покірного раба. Вікіпедія

\begin{itemize}

\iusr{Серж Асс}
\textbf{Вадим Ростовський}

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140638440_244763587036004_8363696271362185093_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=b7EFyx30xQoAX-5hviC&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=e097152c1859697ded51a285bbc6d2a5&oe=60E1E4A8
  width 0.2
\fi

\iusr{Олег Чубов}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100009547103848}

Из википедии.

Дебилы способны попадать под влияние других людей, так как обладают повышенной
внушаемостью[11]. Из-за данной особенности они могут быть использованы как
орудие в преступных целях[13]. Они также зачастую легко перенимают чужие
взгляды и впоследствии стойко их придерживаются, при этом наблюдается
недостаток в собственных суждениях[10]. Им свойственно запоминание различных
правил и выражений, которые шаблонно употребляются[10]. Некоторые склонны даже
поучать других людей и зачастую рассуждают о том, чего сами не понимают (так
называемые «салонные дебилы»)[

\end{itemize}

\iusr{Dmitrij Haus}
\urlFriend{https://www.facebook.com/dmitriy.khaustov.83}

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140807050_1469263330131644_4100601223333744594_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=45cjOQn5qzsAX9ZSlwD&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=8c622add0e074d629528f6c5fa884e1e&oe=60E364B8
  width 0.2
\fi

\iusr{Николай Панчук}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100003319667332}
\textbf{Dmitriy Khaus} мізків нема вивчити українську мову?

\iusr{Борис Верес}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100025560966204}
\textbf{Николай Панчук} мозгов у тебя нет, понять что твоя мова нахуй людям не нужна.

\iusr{Dmitrij Haus}
\urlFriend{https://www.facebook.com/dmitriy.khaustov.83}
\textbf{Николай Панчук} Знаю дуже добре!!!Але коли змушують, -то хера їм,не
пройде!!!Спочатку рiвень життя!!!

\iusr{Николай Панчук}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100003319667332}
Росія зробила українців в Україні нацменшиною!

\iusr{Юрий Крамаренко}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100024498545801}
Бред ущербной.

\iusr{Дима Еремица}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100041004099805}
\textbf{Юрий Крамаренко}

Вы же ЕВРЕЙ ., почему вы против? Вы хотите что бы русскоязычных гоняли и
уничтожали как вашу нацию в Германии в 30 годах прошлого века! А вместо звезды
Давыда, которой немцы метили евреев, русскоязычных что будут метить красной
звездой! Какая у ЕВРЕЕВ короткая память!

\iusr{Tatyana Listik}
\textbf{Юрий Крамаренко} ПРИДУРОК!

\iusr{Валя Бойко}
В полностью согласна!!! Бред бардак и беспредел ! Я не понимаю неужели нет других проблем???

\iusr{Тихон Моисеич}
Очередной виток штопора Майдана.

\iusr{Fedora Pole}

А когда майданили думали что так будет...

\iusr{Серж Асс}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100045070932768}

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140223291_244763880369308_1064590122570379967_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=XScCr_5WDwQAX9lHin4&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=01ac9104b90900f1b747ca9bf5fc333a&oe=60E24A31
  width 0.2
\fi

\iusr{Виктория Малашенкова}

Меня воспитывала бабушка, русская по происхождению. Мама у меня украинский
филолог, я заканчивала украинскую школу. Я знаю та поважаю мову. Я не понимаю
зачем эти рамки... Если ко мне обратиться на украинском языке, я отвечу на нем
же, но мне лично удобней общаться на русском...

\iusr{Alex Nfrfsenko}
У кожній країні є державна мова, і нею потрібно користуватись, якщо ти поважаєш
українців і державу.

\iusr{Надежда Мельник}
Хватит поднимать этот вопрос, больше нет проблем? Сколько тебе за это платят?

\iusr{Надежда Мельник}
\textbf{Ольга Туманская} тютюкнулась ты

\iusr{Людмила Кравченко}

Если Выине понимаете зачем, для чего и кому это надо...мне Вас искренне
жаль!Учите державну мову!

\begin{itemize}

\iusr{Антонина Тютюнник}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100030714710796}

\textbf{Людмила Кравченко} Может, Вы хотели написать-Учите государственный
язык!? Поскольку на украинском языке, это пишется-Вчіть державну мову.))))

\iusr{Людмила Кравченко}
\textbf{Антонина Тютюнник} написала что бы Вам было максимально понятно.

\iusr{Антонина Тютюнник}
\textbf{Людмила Кравченко} чтобы, тоже пишется вместе)))) Простите))))

\iusr{Людмила Кравченко}
Не гайте часу....негайно вчити мову!Ну ....якщо Ви вважаете себе культурною иа вихованою людиною.

\iusr{Людмила Кравченко}
\textbf{Антонина Тютюнник} есть такое правило...конечно Вам не известное, про
паузу в чтобы и что бы. Не страшно....для меня,мой то родной-украинский,для
Вас-страшнее.)))

\iusr{Людмила Кравченко}
Учите дорогуша...учите!За сим хочу откланяться!))

\iusr{Valeri Suvorov} 
\textbf{Людмила Кравченко} Зачем унижать и заставлять,
таким путём только разъединяете народ, который и так уже воюет друг с другом!

\iusr{Людмила Кравченко}

\textbf{Valeri Suvorov} у нас народ друг-с-другом не воюет, скорее невежество с
образованностью. Ты должен знать язык страны, в которой иы живешь. И уж
точно..... страны,которая теьюбе Родиной зовется.

\iusr{Людмила Кравченко}

Говори ты хоть на французском.....но украинский знать обьязан. И нечего свое
невежество прикрывать ....моя бабушка говорила на русском.

\iusr{Valeri Suvorov}

Невежество - неправильно и безграмотно писать, так и русский не знаете свой
родной! А про войну, спросите у донецких людей, где одни украинцы убивают
других.

\iusr{Людмила Кравченко}
\textbf{Valeri Suvorov} а как пишется слово-невежество?!))

\iusr{Людмила Кравченко}
А про войну....не Вам судить!Вы об этом ничего не знаете. ..

\iusr{Людмила Кравченко}
\textbf{Vaкleri Suvorov} кстати....не правильно -пишется раздельно!))

\iusr{Larisa Anoshkina}
Людмила Кравченко ???
\end{itemize}

\iusr{Алла Тарала}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100021650327414}

Люблю украинский язык, певучий как весенний ручеёк.

Умею разговаривать, но я русскоязычная и почему нужно себя насиловать, если я
думаю на русском?

Два родственных языка понятны, так в чем проблема?

\iusr{Олег Чубов}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100009547103848}

Проблема в том, что вашингтонские хозяева дали команду создать на месте Украины выРусь.

Вот и стравливают мелкими шажками между собой один и тот же народ. Идет
психологическая война, когда тебе внушают, что ты никто и звать тебя никак. У
тебя никогда не было своей истории, своей земли, своего государства, своих
героев, вождей, полководцев. А то, что было, это сплошные мерзавцы, дебилы,
мародеры, палачи и убийцы. Тебе нечем гордиться и ты должен стать навозом для
других народов.

Так производится зачистка для новых колонизаторов. Аборигены должны быть
дебилами и ни о чем не догадываться.

А потом будет поздно. Кстати, негров, индусов, арабов уже массово завозят.
Говорят, чтобы учиться. А они детей рождают, чтобы тоже учились?

Да и в Херсонской области аысадились первые группы колонистов из Иерусалима.
Говорят, это их древняя Родина и называлась Хазарией. А украинцы пришли позже
на уже приготовленный чернозём. 😜

\iusr{Valeri Suvorov}
\urlFriend{https://www.facebook.com/valeri.suvorov.7}

Как радуется Крым, что они не в этом бардаке! И как реагирует Юго восток на эти
законы, а ведь они только отдаляют а не сближают людей!

\iusr{Марина Ильненко}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100045315066591}

\textbf{Valeri Suvorov} Крым был бы в шоке! Здесь все понимают и никто не
запрещает украинский язык.

\iusr{Людмила Куракина}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100014647032542}

И самое смешное, что надписи на английском - норм. Хотя его многие не знают и
не понимают. А на русском - табу. Хотя говорят на нем многие.

\iusr{Никас Евгений}
\textbf{Маникюр Ирпень} не многие, а большинство

\iusr{Ирина Ягодзинская}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100012110596388}

Я буду говорить на том языке какой я знаю.и где бы я не была если спросила на
русском мне так же и ответили.что в Молдове так же и на Украине.обидно и сто
раз задаю себе вопрос нахрена наши солдаты отдали свои жизни?что бы потом это
все просрали.постыдились бы хотя им в память.человек на каком может на таком
языке и говорит. и в этом недолжно быть запрета.

\iusr{Алексей Данчук}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100027368239185}

Добрий вечір що за проблеми в Україні в Києві з дискомфортом від української
мови в Ордло і Росії зовсім немає ні шкіл, ні бібліотек українська мова під
забороною все вилученого. Єдва шляхи вирішення проблеми російськомовних в
Україні якщо так вже не комфортно змінити місце проживання столицю України на
столицю Росії або залишитись в Україні перейти на пунктах пропусках в Ордло єто
російськомовна Україна на багнетах росіян і донських козаків якщо звичайно вам
дуже уж то хочеться рускоязичія або в Артек а можливий і другий шлях з хлібом
сіллю просить російських братів в Київ щоби багнетами відновлювали російське
іго над українцям корінним народом так як все знищення українського тривало
тисячолітями. Вибирайте пані свій шлях і не лийте сліз на валу у Києві.. з
повагою до росіян в Україні. І на останок скажу витри соплі і не скигли
російськомовная бурда.

\begin{itemize}

\iusr{Артем Кузнецов}
\textbf{Алексей Данчук} мне кажется не тысячилетия, а миллионы или даже миллиарды лет!

\iusr{Павел Мелюханов}
\textbf{Алексей Данчук} А Вы были в Луганске или Донецке, что бы утверждать,
что там что то под запретом! Ты диваный писатель хренов! Кто ты такой чтоб мне
родившемуся в Украине прожив в ней не мало лет, рассказывать на каком языке мне
разговаривать!

\iusr{Галина Ніколенко}
\textbf{Алексей Данчук} не пишите бред. Хотя патриота,активиста сразу видно.
Мастаки писать гадости и людей оскорблять

\iusr{Irinka Yaroshevskaya}
\textbf{Алексей Данчук} якби ви все це грамотно написали...

\iusr{Михаил Гордеев}
\textbf{Алексей Данчук} розумiю украiнську,росiйську,але не зрозумiв на якiй мовi ,невежа,пишеш ти

\iusr{Татьяна Луцунко}
\textbf{Алексей Данчук} А ви самі зрозуміли,що написали?

\iusr{Илья Рязанцев}
\textbf{Алексей Данчук} ты себе предложи этот путь, МЫ тоже в Украине родились и тоже будем отстаивать и защищать ту Землю на которой родились и впитали всё положительное от Неё, в отличие тебя ... .

\iusr{Никас Евгений}
\textbf{Алексей Данчук} ты хоть понял ,что написал, с головой полный пиздец

\iusr{Владимир Чиж}

\textbf{Алексей Данчук} Вот всегда у \enquote{истинных} патриотов так - начинают речь
свою культурно, а заканчивают показывая свою истинную сущность.

\iusr{Татьяна Кузьменко}
\textbf{Алексей Данчук}, а чому АЛЕКСЕЙ, а не ОЛЕКС1Й???

\iusr{Алексей Данчук}
\textbf{Илья Рязанцев} зі збоченцями в дискусію не іду

\iusr{Nina Tsoneva}
\textbf{Алексей Данчук} не потянет дискуссию, козёл!

\iusr{Алексей Данчук}

\textbf{Никас Евгений} я то зрозумів а не українцям і ворогам України це не зрозуміти.
Ворог в якому в якому комуфляжі він слизняк і допропорядним українцям щоби не
марать руки потрібно притрусити Дустом щоби вони зникли з нашого огороду.

\iusr{Татьяна Мельникова}
\textbf{Алексей Данчук} Ну дуже недорікуватий коментар..

\iusr{Алексей Данчук}
\textbf{Татьяна Кузьменко} це не так важливо це є наслідки російської окупації.
Але я українець і я Олексій Олексійович і відмежувався відросійськомовного
брудуі спілкуюсь тільки рідною мовою

\iusr{Литвинова Наталья}
\textbf{Алексей Данчук} Почему вы так глупы? Умные-не дают советов, когда их об этом не спрашивают!.....

\iusr{Литвинова Наталья}
\textbf{Алексей Данчук} А кто мешает?

\iusr{Галина Анатоліївна}

Алексей Данчук, в Крыму дети учат три языка: русский, украинский и татарский.
Никаких запретов на изучение украинского языка в России нет. Вопрос в том, кто
хочет его учить в России? Россия - многонациональная страна и учат здесь очень
много родных языков.

Мова в статті іде про те, що тільки через любов і культуру прийде мова в кожен
дім. А своїми заборонами ми тільки стравлюємо людей і розколюємо країну.

\iusr{Николай Зубаха}
\textbf{Алексей Данчук} Это моя реплика!!! Не надо присваивать....

\iusr{Николай Зубаха}
\textbf{Алексей Данчук} Скучно жить! Как ярый патриот иди на митинги и борись с
ГЕНОЦИДОМ украинского народа, а не занимайся словоблудием!!!

\iusr{Татьяна Кузьменко}
\textbf{Алексей Данчук}, а в Ваших Горишних Плавнях до сих пор говорят на
суржике? Цукор - это сахарь, сахарю, ходю, сидю и т.д.?


\iusr{Игорь Латышев}
\textbf{Алексей Данчук} вы сами верите в то что написали?

\iusr{Олег Чубов}
Из википедии. Пусть особо одаренные сами себя узнают.

Дебилы способны попадать под влияние других людей, так как обладают повышенной
внушаемостью[11]. Из-за данной особенности они могут быть использованы как
орудие в преступных целях[13]. Они также зачастую легко перенимают чужие
взгляды и впоследствии стойко их придерживаются, при этом наблюдается
недостаток в собственных суждениях[10]. Им свойственно запоминание различных
правил и выражений, которые шаблонно употребляются[10]. Некоторые склонны даже
поучать других людей и зачастую рассуждают о том, чего сами не понимают (так
называемые «салонные дебилы»)[

\iusr{Алексей Данчук}
\textbf{Литвинова Наталья} ой п'ята колона піднялась, терміново просіть
допомоги на захист рускоязичних а то що українську мову відновлюють в школах,
інститутах, академічх в держустановах в сфері надання послуг і от вужі на
сковороді запригали російськомовні громадяни - язик в жопу і розмовляйте на
рідній українській мові якщо ви звісно українці читайте Т. Г. Шевченка - чужого
научайтесьі свого не цурайтесь

\end{itemize}

\iusr{Наташа Демиденко}

Разделяй и властвуй... Язык самая главная проблема нашей страны. У нас же
процветает экономика, у нас самые высокие зарплаты и пенсии, правда? И сейчас
главный вопрос - это язык.

\iusr{Павел Мелюханов}
Есть много стран в которых 2 и более государственых языков и норм живут.

\iusr{Natalia Koctova}
\textbf{Павел Мелюханов} в Крыму 3 русский, украинский и татарский.

\iusr{Dmitriy Melnichenko}
\textbf{Павел Мелюханов} в китае, самой 🔥 страны на сегодняшний день, 52
диалекта 🤷♂️ так что 2-3 можете не упоминать))))))

\iusr{Илья Рязанцев}
Очень правильно и хорошо написано, как ещё после этих слов не разобраться как
надо вести себя дальше ... .

\iusr{Наталья Хусаинова}

Живите проще, просто любите свою дорогую неньну, свою родину, а говорите на том
языке на котором вам удобно, а остальное за вас история решит

\iusr{Toma Kobaxidze}
\textbf{Наталья Хусаинова} А историю решает власть. Поэтому надо правильно
решать вопросы, в пользу народа.

\iusr{Елена Черниенко}

Молодец, девочка, поддерживаю, уважаю, правильно Мыс лишь!

\iusr{Yevgeniy Tokarev}

Я говорю на русском и пошли все кто хочет что бы я говорил на украинском нахер
на каком мне удобно какой знаю с каким жил на том и буду говорить а кто
непоймет и что то будет пи просто почтораюсь объяснить что человек неправ а я
способный учитель

\begin{itemize}
\iusr{Галина Анатоліївна}
\textbf{Yevgeniy Tokarev}, а вас в Нью-Йорке заставляют говорить на украинском?

\iusr{Світлана Цибульська}
\textbf{Yevgeniy Tokarev} ти не лише української, а й російської не знаєш))), невдаха)). Мовчав би вже і не соромився))

\iusr{Любовь Никитина}
\textbf{Yevgeniy Tokarev} я вас поддерживаю. Я тоже говорю и думаю по русски. Нас много, нас не запугать

\iusr{Оксана Авдеева}
\textbf{Любовь Никитина} а вас запугивают?

\iusr{Любовь Никитина}
\textbf{Оксана Авдеева}. Да.Закон есть у нас такой, за призывы к двуязычию тюрьма.

\iusr{Оксана Авдеева}
\textbf{Любовь Никитина} а можно ссылочку?

\iusr{Любовь Никитина}
\textbf{Оксана Авдеева} https://strana.ua/.../188693-zakon-o-jazyke-verkhovnaja...
10 лет за призывы к двуязычию. Что говорится в законе о языке, который приняла Рада
\url{https://strana.ua/news/188693-zakon-o-jazyke-verkhovnaja-rada-prinjala-zakon-o-totalnoj-ukrainizatsii.html}

\iusr{Оксана Авдеева}
\textbf{Любовь Никитина} серьезный источник!
Можно ещё раша тудей предъявлять.
А можно просто знать гос язык и не писать глупости!... 
Не хватает ума выучить- не идите работать в сферу услуг.
Всё просто!

\iusr{Любовь Никитина}
Депутаты и их хозяева украли пол Украины и на 10 лет никто не сел, а мы за язык должны сесть

\iusr{Галина Веленец}
\textbf{Yevgeniy Tokarev} лучше был бы способным учеником.
\end{itemize}

\iusr{Любов Павловна}

Не плач, а вивчай укр мову, все вийде, негри говорять українською, які живуть,
чи навчаються в Україні..

\begin{itemize}

\iusr{Лариса Гарькавая}
\textbf{Любов Павловна}

Учиться никогда не поздно, это факт! Но знать язык и просто разговаривать на нем - это разные вещи! Каждый человек имеет право на выбор и не нужно насилия, это добром не кончится

\iusr{Любовь Никитина}
\textbf{Лариса Гарькавая} я вас поддерживаю

\iusr{Любов Павловна}
\textbf{Любовь Никитина}

Ви живете в країні, яку не любите і не поважаєте. Куди б ви не поїхали, Польщу
,Угорщину і ТД, ви маєте вивчити мову, без цього ви не зможете перебувати
,працювати, жити. Не робіть з мухи слона, вчіть потихеньку.  В мене батько був
русской язычным, Це мені не завадило вивчити українську. Повірте це не складно.
Бажаю успіхів.

\iusr{Maxim Vyhor}
\textbf{Любов Павловна} Уважайте Батько,с возрастом поймёте.

\iusr{Ирина Варе}
Дело не в том, куда поеду и что выучу, а в том, что я здесь родилась, училась
на русском, думаю на русском, а тут бах! говори в своей стране на другом языке.
Мне это навязывают, заставляют против моей воли.

\iusr{Олег Чубов}
\textbf{Любов Павловна}.

Нестримне і нав'язливе вимаґання \enquote{любити} українську мову, це не любов.
Це зґвалтування.  А що чекає на ґвалтівників? Саме цим і закінчиться.

\end{itemize}

\iusr{Елена Солнцева}
Права!

\iusr{Dmitriy Melnichenko}
Просто настоящин хохлы у власти последние 6-7 лет, в прямом смысле этого слова,
не стоит даже упоминать страны где 2-3 языка государственных, достаточно
вспомнить китай с его 52 диалектами! А все потому что не как ты говоришь - а
кто ты, мы хохлы и украинцы а они китайцы и нет прозвищ никаких))

\iusr{Dmitriy Melnichenko}
Спасибо за тег катя, пускай активисты теперь туда ходят где вы сегодня были 🤦♂️

\iusr{Клименко Виталий}
Есть умные люди в нашем отечестве !!!

\iusr{Toma Kobaxidze}
\obeycr
  Откуда все то, что сейчас творится?
  Не было б майдана
  И не было б войны!
  И жизнь была б другая
  Без всякой суеты...
  И не было б продажи
  Всех присущих чувств..
  А сейчас кто скажет
  Зачем пришла к нам грусть???
\restorecr

\iusr{Toma Kobaxidze}

Какая разница на каком языке говорит человек??? Главное уважение к друг другу и
взаимопонимание.. Зачем разжигать вражду между народами? Это что дискриминация?
Мало других важных вопросов?

Пусть лучше правопорядок наводят в стране. Народ грабят созданы ОПГ, которые
присваивают чужое движимое и недвижимое имущество, в том числе документы и
украденное намеренно не возвращают потерпевшим, среди которых есть и
несовершеннолетние. Злоумышленников покрывают, Кто наживается за счет
потерпевших? Незаконное обогащение?

Кто искоренит этот беспредел? А медицина, а бизнес? Все неправильно делается...
А законы? Все против народа. И многое другое. С вопросом языка разжигаете
вражду между народами..Власть и народ! Полумайте!

\iusr{Виктор Васильевич}
\textbf{Toma Kobaxidze} ...А ЧЕМ ИМ ДУМАТЬ ?😅😂🤣🥵🥶🥸🧐🤯😨😰😱🤡🙀🙊🙉🙈 ? ? ?
ЕСЛИ БЫ БЫЛИ МОЗГИ ! ? , ТО ОТ ПРОИСХОДЯЩЕГО
БЫЛО БЫ СОТРЯСЕНИЕ МОЗГА

\iusr{Toma Kobaxidze}

Пусть разговаривают люди так, как им угодно, как им хочется!  И не нужно
разжигать вражду между народами!

\iusr{Елена Деркач}

Меня тоже все время отправляют с чемоданами( спасибо!) в Россию. А мои корни
следов и прадедов здесь. Мне все равно какой язык. Я даже не помню на каком
именно прочитала книгу. Какже так? Не там мы ищем врагов. Путин - это ещё не
вся Россия. А я никуда не собираюсь! И пусть эти великие украинские евреи хоть
на пену изойдут.

\iusr{Ольга Столя}

Це Брехня, далеко не всі києвляни розмовляють російською мовою а ти дитино
хамка вас ніхто ніколи не принижував а ти собі позволяєш матюками посилати
людей які на своїй землі хочуть розмовляти рідною мовою

\begin{itemize}
\iusr{Ігор Павлов}
\textbf{Ольга Столя} ты кугутка приехавшая в Киев будешь указывать на какой мове мне говорить

\iusr{Ольга Перепелица}
\textbf{Ольга Столя} чтобы говорить на украинском языке,его нужно знать.Вы
написала комментарий на суржике! Слово позволяешь звучит на укр.мове
ДОЗВОЛЯЕШ.Так какая у тебя мова?Недопатриотка!

\iusr{Надежда Кылынч Мельникова}
\textbf{Ольга Столя} кто вам не дает ? что вы всем навязываете ваш бендерский
язык! Это вы прыдурки куевдете украину !
\end{itemize}

\iusr{Лара Бабина}
Девочка абсолютно ПРАВА!!!!! Власть - УСЛЫШЬ половину страны, если ты уважаешь
73\% проголосовавших за тебя!

\begin{itemize}
\iusr{Дмитрий Панченко}
\textbf{Лара Бабина} А слабо вивчити українську?

\iusr{Олег Чубов}
Димитре, корисна порада для вас: звідайте, що означає дебіл і чи не поширюється
цей вислів на вас?  Дебилы способны попадать под влияние других людей, так как
обладают повышенной внушаемостью[11]. Из-за данной особенности они могут быть
использованы как орудие в преступных целях[13]. Они также зачастую легко
перенимают чужие взгляды и впоследствии стойко их придерживаются, при этом
наблюдается недостаток в собственных суждениях[10]. Им свойственно запоминание
различных правил и выражений, которые шаблонно употребляются[10]. Некоторые
склонны даже поучать других людей и зачастую рассуждают о том, чего сами не
понимают (так называемые «салонные дебилы»)[

\iusr{Лара Бабина}
\textbf{Дмитро Панченко}
Я Украiнську мову знаю краше Вас. I тiльки недолугi, як ви, розпалюють вражнечу серед украiнцiв, не розумiючи, що пиляэ сук, на я кому сидить. Бажаю ЗДОРОВЬЯ! На хамство не реагирую....

\iusr{Светлана Крижановская}
\textbf{Лара Бабина} Лара, ви мабудь в1дповили не т1й людин1, комент Олега Чуба
стосуэться Дмитра Панченка.😃😃😃Ви мали йому в1дпов1сти.

\iusr{Лара Бабина}
\textbf{Светлана Крижановская}
Да, вы правы. Ошиблась, простите великодушно

\end{itemize}

\iusr{Наталья Евдокимова}
100\% согласна

\iusr{Инна Счастливая}
💯 процентов Вы правы!

\iusr{Людмила Антоновна}

Мова, вiра, армiя - ось що зроблено в Украiнi!!! Всi три надбання - ворожнеча мiж
людьми!!! Ви про це думали? Ви про це мрiяли???

\iusr{Наталья Васильева}

Я преподавала украинский на Донбассе одно время. В русской школе. Желание изучать
украинский появлялось просто.

Когда дети понимали, что в вуз экзамены сдавать на этом языке.

Проводились интересные мероприятия, вечорниці.

Проблем не было. Тем более,что диктанты на украинском даже армянские дети
беженцев писали лучше, чем на русском. Как слышим—так и пишем.

Кстати, в сёлах там суржик ближе к украинскому.

Проблема раздута и надумана с определенной целью.

Ведь американцы говорят до сих пор в основном на языке колонизаторов и не
делают из этого проблем)

Упор здравомыслящие народы делают на экономику.

\begin{itemize}

\iusr{Lesya Ivanova}
\textbf{Наталья Васильева} так американцы и есть потомки колонизаторов что-то у
Вас с логикой туговато.. начало опровергает выводы, а начали
вроде бы как неплохо

\iusr{Наталья Васильева}
\textbf{Lesya Ivanova} а я просила вас меня оценивать?..)

\iusr{Lesya Ivanova}
Наталья Васильева А Вы сами можете оценивать причины и следствия?

\end{itemize}

\iusr{Валя Николич}
Полностью согласна, я одесситка и ни один КОРЕННОЙ одессит не говорит на
украинском,у нас многонациональный город,зачем насиловать людей

\begin{itemize}

\iusr{Svitlana Sverhun}
\textbf{Валя Николич}, багатонаціональне місто чи насильно зросійщене та заселене росіянами?

\iusr{Лилия Грекова}
\textbf{Svitlana Sverhun}, наш город Одесса построен Российской империей, как и множество других городов. А теперь оказались мы на Украине.

\iusr{Svitlana Sverhun}
\textbf{Лилия Грекова}, та невже?! Не будьте собачками, які вважають, де попісяв - там моя територія.

\iusr{Svitlana Sverhun}
\textbf{Лилия Грекова}, до московсько-украінськоі війни 1918-1921 рр. і, як
наслідок, окупації України московитами, Одеса була звичайним українським
містом, в якому видавалися українською мовою газети (6чи 7 газет було), люди
спілкувалися українською мовою. Поки не прийшли ваші пращури і почали знищувати
украінців в нашій країні і заселяти країну московитами.

А Одесу особливо полюбили! Тому запитайте себе, а де народилися ваші діди й
баби?

\end{itemize}

\iusr{Людмила Супрунець}
Знай любу мову - російську, білоруську, венгерську, німецьку.........., але
мову країни в якій ти живеш ти зобов'язана знати і поважати.

\begin{itemize}
\iusr{Лилия Грекова}
\textbf{Людмила Супрунець}, та знаємо ми мову, дякуючи Радянському Союзу! Але поваги треба досягати іншим чином: насильством отримаєте тільки ненависть!

\iusr{Людмила Супрунець}
Лилия Грекова говорити українською - це для вас насильство?
\end{itemize}

\iusr{Светлана Богословская}
Все правильно написано,сказано,поддерживаю

\iusr{Olga Azhur}

Так Вам никто не запрещает говорить на русском) Я такая-же, как и Вы,
русскоговорящая коренная киевлянка, и я не вижу ничего кошмарного и унижающего
моего достоинства в том, что бы Украина имела один государственный язык!

Не говорите на «мове», Господь с Вами, но читать, хотяб Вы умеете на украинском?!

\iusr{Валентина Калюжна}
\textbf{Olga Azhur} а что от этого изменится.Экономика подниматься ,пенсию добавят,работы больше будет,война закончится.

\iusr{Olga Azhur}
\textbf{Валентина Калюжна} нет, конечно) А чем Вам мешает украинизация?

\iusr{Лилия Грекова}
\textbf{Olga Azhur}, тем мешает украинизация, что это насилие и нарушение прав
граждан. Да и Конституцию Украины споплюжили! В 1991 году паскуда Кравчук и еже
с ним пели: русские и другие народы, голосуйте за Незалежнисть, у всех будут
равные права! И что???

\iusr{Olga Azhur}

Лилия Грекова так в чём конкретно Вас притесняют? В том, что человек обращается
к Вам на своём родном языке? Если Вы не из сферы обслуживания, то говорите на
русском! В чем проблема-то?

\iusr{Владимир Ястремской}

Никто ничего Вас не заставляет, никто Вам ничего не навязывает. Говорите хоть
на всех языках мира. Это Ваше право. И лечите кишечник, в организме все
взаимосвязанно, судя по всему он давит Вам на мозг и не позволяет выучить
украинский...

\begin{itemize}
\iusr{Татьяна Карпенко}
\textbf{Владимир Ястремской} Вы и правда не поняли о чем речь или вы \enquote{как все}

\iusr{Владимир Ястремской}
\textbf{Татьяна Карпенко} куда уже мне до Вас интеллектуалов...

\iusr{Володимир Лихолап}
\textbf{Татьяна Карпенко} Ви самі хоч зрозуміли? Схоже що ні!

\iusr{Володимир Лихолап}
\textbf{Владимир Ястремской} Так якби ж інтелектуалів!!!!!
\end{itemize}

\iusr{Наталія Овчарчин}
За 30 років папуга вивчиь мінімум 2 мови, а мац КАЛь не спроможний, жеручи наш хліб вивчити мову.

\ifcmt
  pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140636740_429015131746649_4419112648339693947_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=i_Ln6BMArJ8AX_K1kQD&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=c34c749485336686bc7574ac0b34571f&oe=60E18F63
  width 0.2
\fi

\begin{itemize}
\iusr{Татьяна Карпенко}
\textbf{Наталія Овчарчин} Отвратительно и не достойно настоящего патриота! Мне Вас жаль

\iusr{Наталія Овчарчин}
\textbf{Татьяна Карпенко} з мац КАЛями не спілкуюсь принципово

\iusr{Ольга Дымарецкая}
\textbf{Наталія Овчарчин} Ну и не надо обойдутся без вас .Не велика потеря.А обзывать не надо .Мы же вас жлобихой не обзываем.

\iusr{Валентина Калюжна}
\textbf{Наталія Овчарчин} та навіщо ви тоді спілкуєтєсь.замовкніть і все.

\iusr{Larisa Ionova}
\textbf{Наталія Овчарчин} ой как некрасиво вы себя подаёте. Внимательно читайте
статью. Автор прекрасно изложила суть надуманной \enquote{истерии}. Да, и верно вы
подметили, на то он попугай, чтобы повторять, а не думать, к сожалению.

\iusr{Elena Kvasova}
\textbf{Наталія Овчарчин} такая злость ....

\iusr{Elena Kvasova}
\textbf{Наталія Овчарчин} твой хлеб никто не отбирает кушай...

\iusr{Elena Kvasova}
\textbf{Наталія Овчарчин} а отобрали хлеб и отбирают те которые правят и лбами сталкивают народ...

\iusr{Володимир Лихолап}
\textbf{Татьяна Карпенко} А в дзеркало не дивилися?

\iusr{Володимир Лихолап}
\textbf{Larisa Ionova} Допис не про мову, а про політику! Бо в законі
зазначено, що за вашим бажанням можете спілкуватися зручною вам мовою! Це
істерія, причому свідома, для баранів, щоб билися лобами. Ініціаторам це
вдалося!

\iusr{Александра Усикова}
\textbf{Наталія Овчарчин} Слушай ты,ешь свой хлеб и не надо строить из себя то,что не получается.

\iusr{Наталія Овчарчин}
\textbf{Александра Усикова} мац КАЛям тут слова не давали.. Здрисни.

\iusr{Елена Белик}
Наталія Овчарчин грустно, что Вы так ничего и не поняли! Дело не в \enquote{ мове}, а в
отношении к людям!!! В заботе государства о нации, і не важливо, якою мовою ми
спілкуємось!!!

\iusr{Наталия Ничкова}
\textbf{Наталія Овчарчин} Злость и ненависть никого и никогда не делали
счастливыми! Отчего ты такая злая??? Да, потому что- НЕСЧАСТНАЯ!!! Мы не
москали, а Русские! Твой хлеб мы не едим, а едим свой честнозаработанный! И
пользы для Украины многие из нас принесли больше, чем ,,щиры,, украинцы! Ты,
овчарка, наверняка живёшь в доме, построенном советскими людьми, пользуешься их
готовыми благами! А среди них было много русских! А сколько в России работает
украинцев-и больше с Западной Украины! Вчера на украинском ТВ настоящий
украинец сказал, что для таких Россия не агрессор, а годувальник! Думай,
овчарка, если ещё есть чем!!! Злоба делает мозг меньше!!! И учи правильный,
литературный украинский язык!
\end{itemize}

\iusr{Ольга Дымарецкая}

Потдерживаю полностью .Правильные справедливые слова .

\iusr{Татьяна Верич}

Девушка, милая. О чем вы говорите. Не в нашей стране к сожалению.

\iusr{Ефросиния Мельник}

Бред.Много шума из ничего. Ми живемо в Україні і повинні поважати її закони.Нас
насильно русифікували, і біда в тому ,що частина українців так цього і не
зрозуміла.І тепер вони навіть пишаються тим, що слухали колискові на мові
окупанта...більшість із нас їх теж слухали....але ми вчасно зрозуміли - то
чужинське....дуже вас жаль...

\begin{itemize}
\iusr{Володимир Лихолап}

\textbf{Ефросиния Мельник} То вже не українці, а хохломоскалі, якщо впираються рідній мові.
Я вже зазначав, що пост не про мрву, а про політику, для стравлювання народу та
відволікання від важливого.

\iusr{Яна Богдан}

Да я горжусь,что жила когдо-то в богатой русифицированой Украине,где строились заводы и фабрики,где была экономика,где работали и рядом жили и украинцы,русские и вообще разные национальности и все друг друга понимали и им не мешало строить богатое государство.А что вы сделали и построили за все время независимости,что вы сделали с остатками Украины после майдана ,прос@ли Крым и Донбасс.А сами ненавидя все русское живете в домах ,что строились при союзе.Ну если такие правильные то разруште то последнее что осталось от СССР,и живите ,но ненавязывайте свою политику и мировозрения другим.

\iusr{Ефросиния Мельник}
\textbf{Володимир Лихолап} Повністю з вами згідна...якщо продовжувати і далі
чіплятись за минуле, то воно нас не відпустить ніколи...це ,як в
хірургії зачищають рани по-живому, до крові, і потім починається
одужання...там де ми згоджуємося бути людьми другого сорту, там буде диктат
завжди...і завжди буде оце жорстоке протистояння..
\end{itemize}

\iusr{Володимир Лихолап}

Хто ще в силу свого розумового розвитку не зрозумів (впевнений і не
зрозуміють), поясню коротко: - російська мова в Україні та інших країнах - це
один з елементів загарбання країн! Знаю, обдурені пропагандою ви цього не
сприймаєте!!!! Радує тільки одне: - таких лише 15\%!!!!

\begin{itemize}

\iusr{Лиза Арнаут}
\textbf{Володимир Лихолап} вы до сих пор верите соцопытуванням? А кто их заказывает и оплачивает?

\iusr{Наталия Ничкова}

\textbf{Володимир Лихолап} Мне жаль таких недалёких нацистов, как ты! Загугли в
инете сколько продукции из России получает Украина! Зайди в магазины и посмотри
сколько там Российских товаров, не говоря о нефти и газе! 15\%-это ты и тебе
подобные! Тебя должно радовать, когда Украина начнёт подниматься с колен, будет
независимой, процветающей страной, а не марионеткой дядюшки Сэма, постоянно
выпрашивающей подояние!

\iusr{Татьяна Чебаненко}
\textbf{Володимир Лихолап} брехня,русскоязычных больше,не менее95 процентов

\iusr{Александр Половко}
\textbf{Володимир Лихолап} Всi обдуренi, лиш один Ти на вiрному путi.

\iusr{Володимир Лихолап}
\textbf{Наталия Ничкова} Шкода, що ви нічого не зрозуміли. Це звичайний політичний вкид
для того, щоб барани билися лобами! Тут 90\% платних тролів! Ну, може менше.
Елемент повсякденної інформаційної війни Московії проти України. Нагадаю лише
слова геніального Т. Г. Шевченка : \enquote{В ком нет любви к стране родной, те СЕРДЦЕМ
НИЩИЕ КАЛЕКИ}. Будь ласка, не пишіть мені більше!!!!!!!

\iusr{Володимир Лихолап}
\textbf{Александр Половко} Не я один. Разом нас багато!!!

\iusr{Володимир Лихолап}

Днз С.Костянтинопіль Знаю, навіть 142,5\%!!!! Може навіть більше. Якщо йдеться мова про Росію, то ви правий.

\iusr{Александр Половко}
\textbf{Володимир Лихолап} Так я же не против.

\iusr{Володимир Лихолап}
\textbf{Лиза Арнаут} Але є й не продажні, які визнані світом, ретельно слідкують за своїм іміджем. Власне як і люди, - є негідники та порядні.

\iusr{Володимир Лихолап}
\textbf{Валентина Новикова} Дякую за зізнання, адже кобила жіночого!!! роду!

\iusr{Володимир Лихолап}
\textbf{Олег Некрасов} Якщо Олег Некрасов, то ТАК!!!

\iusr{Володимир Лихолап}
\textbf{Александр Половко} Ні, не я один. Нас більше, ніж вас, - запроданців!!!

\iusr{Александр Половко}
\textbf{Володимир Лихолап} Жизнь покажет.

\iusr{Tatiana Makhonina}
Спросил бы вас ЛИХОЛАП- ох, не знаю, что я бы ответила... Сказала бы, что вся моя семья ст времен Володимира Мономаха щирi украинцы. Что эти лихие лапы не попасть. Вот вам и опросы....


\end{itemize}

\iusr{Elena Kvasova}

Интересно как бы звучал шансон на украинском???? Демократии нет в нашей
стране... делают рабов...

\iusr{Elena Kvasova}

Насильно никого не заставляли говорить на русском... никогда говорили так как
кому удобно. Ведь у нас сколько национальностей живёт...

\iusr{Ярослава Кацедан}
Ну правильно:Слухай і поважай

\iusr{Галина Грубая}
Вот придурки,те сидят в креслах нефига для народа хорошего не делют,а только гадость несут,а наши только грызутся как собаки.

\iusr{Наталия Ничкова}

Русские и другие национальности, проживающие в Украине, понимают Украинскую
мову, но говорят на своём родном языке. А раз понимают-значит знают! Русский
язык был, есть и будет языком межнационального общения! Молодец
женщина-президент Молдовы! Она, чтобы не раскалывать общество, сделала 2госуд
языка:молдавский и русский, на котором можно заполнять даже государственные
бумаги! А нашему Зе это слабо! С его приходом раскол общества только
усугубляется! Надеялись на лучшее, а получили-худшее!

\begin{itemize}
\iusr{Ольга Ковальчук}
\textbf{Наталия Ничкова} Тому мова міжнаціонального спілкування повинна бути
українська, бо це Україна. І ви правильно написали, що всі українську мову
розуміють. А Молдова в свій час перейшла в молдавській мові з кирилиці на
латину. Не захотіла нічого мати з російською мовою. Молдавії ближче Румунія ніж
Росія.

\iusr{Наталия Ничкова}
\textbf{Ольга Ковальчук} Оля, пол Украины говорит и думает на русском языке! А
получать газ, нефть и много чего другого из России-на это закрываем глаза.
Много из Западной Украины работают в России-особенно много в Москве-у меня там
все близкие родственники живут! Для них Россия оказалась не агрессором, а
годувальником! Так вчера на каком-то украинском ТВ канале сказал политолог! 8
процветающих стран имеют по 2-3 государственных языка! Швейцария имеет 4 языка!
Но это процветающие страны, а не такие нищие, как Украина! Стыдно быть
богатыми, когда свой народ нищий! Русский язык является языком международного и
межнационального общения! С твоей философией в Украину никогда не вернутся ни
Крым, ни Донбасс! Будь здорова и читай книги на красивом Русском языке! Их у
вас много.

\iusr{Наталия Ничкова}

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/cp0/s110x80/16781161_1341101952618574_7704631035023065088_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=-Dg0raDfmuwAX_90jt8&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&tp=30&oh=79dd567eb11539c00aafea95248336d9&oe=60E1F5F7
  width 0.2
\fi

\iusr{Наталия Ничкова}
Оля, а с Молдовой разберись! Переход на латиницу не помешало Президенту сделать вторым языком-русский. В Киеве она говорила на русском языке, а не румынском!

\iusr{Александр Колонтаев}
\textbf{Наталия Ничкова} русский в Молдове \enquote{ женщина президент } запретила

\iusr{Александр Колонтаев}

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142428667_2712572115621362_1832590521794366149_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=nzoaCyxg1IcAX8uIk5u&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=3571f8cd907a4626a4204bd5515373af&oe=60E154C5
  width 0.4
\fi

\iusr{Наталия Ничкова}
\textbf{Александр Колонтаев} В Молдове пол страны говорит на русском языке! Этого не запретишь!

\iusr{Александр Колонтаев}
\textbf{Наталия Ничкова} да речь идёт на о том кто на каком языке говорит. Речь идёт о ГОСУДАРСТВЕННОМ языке
\end{itemize}

\iusr{Тано Викторовна}

Впевнена, що громадяни України повинні знати державну мову. Мова - одна з ознак
державності. Мова українська співуча! Мова українська унікальна! Цілком
правильно, що вивіски, офіційне листування, ЗМІ, тощо україномовні, державні
установи в своїй роботі використовують державну мову. Як на мене, то чим більше
української - тим краще! Проте повагу до інших мов ніхто не відміняв!

\begin{itemize}

\iusr{Лилия Грекова}
\textbf{Тано Викторовна}, да что вы говорите? Ещё как отменили.

\iusr{Тано Викторовна}
\textbf{Лилия Грекова}, нажаль проблеми в вихованні та формуванні світогляду деяких осіб іноді даються в знаки... Проте деякі речі лишаються непохитними. Це моя особиста думка

\iusr{Лилия Грекова}
\textbf{Тано Викторовна}, у вас отличный украинский!:). И, если бы у нынешних
\enquote{украинизаторов} была любовь к стране и языку, они поступали бы совсем иначе:
не устривали геноцид \enquote{неукраиномовных}, а поддерживали развитие языка! А так,
поступают хуже врагов: разжигают ненависть между гражданами разных
национальностей. Видимо, такая стоит перед ними задача. Кстати, хорошо
справляются.

\iusr{Александр Кашук}
\textbf{Тано Викторовна} А я вам так отвечу. Уверен, гражданин Швейцарии должен
знать государственный язык. Будь то немецкий, французский или итальянский языки
(и это личное дело каждого). И все они прекрасно уживаются в одном государстве.
И это при том, что все эти три языка абсолютно разные. Не то, что украинский и
русский, которые очень похожи. И никогда в жизни немецко-говорящий швейцарец не
предъявит претензий к франко-говорящему швейцарцу, почему это он не говорит
только на немецком (это как пример я вам привожу). Так почему в нашей стране,
где минимум половина населения говорит на русском языке, нельзя ввести второй
государственный язык?? Это что за дискриминация??!!

\iusr{Тано Викторовна}
\textbf{Александр Кашук}, на сьогодні одна державна мова, а якщо так треба ще
одну, то це питання треба вирішувати на законодавчому рівні, а не у соціальних
мережах.

\iusr{Александр Кашук}
\textbf{Тано Викторовна} Согласен с вами. Но пока не введут второй
государственный язык, так и будет продолжаться эта спекуляция и свистопляска в
вопросах языка.

\iusr{Galina Ermakova}
\textbf{Александр Кашук} большая часть Украины русскоговорящая.

\iusr{Александр Кашук}
\textbf{Galina Ermakova} Может и большая. Ну это всё примерно.. Пускай даже 50/50...

\end{itemize}


\iusr{Arthur Ryabtsev}

Спасибо, что не боитесь это говорить. К сожалению на волне ненависти, пусть и
справедливой, люди не хотят различать русское и российское, хотя мое мнение,
что первого стоит не чураться, а приватизировать, да сделать усилие,
повзрослеть и признать, что русское - одно из наших национальных достояний, а
не порок и его следует так и обозначить.

\iusr{Александр Половко}

Ни призвание, ни вероисповедание, ни сама кровь предков не делают человека
принадлежащим к той или иной народности. Дух, душа человека – вот где надо
искать принадлежность его к тому или другому народу. Чем же можно определить
принадлежность духа? Конечно, проявлением духа – мыслью. Кто на каком языке
думает, тот тому народу и принадлежит.

\iusr{Veronika Levchenko}

Я родилась в русскоязычной семье, говорю с друзьями и родными на русском, думаю
на русском и ни разу в жизни не сталкивалась с \enquote{дискриминацией по языковому
признаку}, я не чувствую себя \enquote{нацменьшинсвом}, никто ни разу в жизни не
предъявлял мне претензий относительно языка. Я училась и в украиноязычной и в
русскоязычной школе, жила в разных городах, среди моих знакомых - люди, которые
говорят и на русском и на украинском. Я категорически не понимаю, о каком
ущемлении вы говорите? А все потому, что я кроме русского, знаю также и
украинский. Я дуже сумніваюсь, що ви не знаєте українську мову і не розумієте,
що написано на вивісках, про що говорять по телебаченню, адже на початку посту
ви пишете \enquote{один говорил на одном, другой на другом}, тобто ви прекрасно
розумієте мову. В чому ж тоді вас дискримінують? А якщо ви дійсно не знаєте
українську, то про яку повагу до себе ви можете казати, якщо самі не проявили
жодної поваги до країни, в якій ви живете, і не вивчили її мову. Ви згадали, що
Зеленський йшов до влади, як російськомовний президент, то чому ви не помітили,
що як президент він звертався до кожного \enquote{Почни з себе!}. Бажаєте поваги до
себе - проявіть хоча б базову повагу до країни, в якій ви живете. И повторюсь,
вас никто не заставляет говорить на украинском, со времени публикации данного
поста прошло уже пол года, закон вошел в силу, а меня все еще никто ни разу не
заставил говорить на украинском в повседневной жизни. Где вы нашли
дискриминацию? Вы пишите, что не нужно стравливать население, но такими постами
вы его стравливаете сами, выдумывая несуществующие проблемы. Не нужно защищать
\enquote{огромную часть страны}, ее не от чего защищать. Говорю, как \enquote{часть этой
части}. Почему вас \enquote{унижают и запугивают}, вы \enquote{комплексуете}, а я почему то
даже близко не видела этого?

\iusr{Юрий Вудзь}

Так, вот всем интересно..., от неистового безделия, в районе начала 90х, из-за,
какой-то, жалкой горстки \enquote{руховцев}, повелася, на безумие, вся страна...
А что сейчас?
- Уже, не шутки, ради, и не по отчаянному, безуспешному, и беспомощному серъёзняку, мы, даже, не пытаемся карабкаться вверх, из точки невозврата!...

\begin{itemize}
\iusr{Юрий Вудзь}
Прикро, якосььь...

\iusr{Ольга Ковальчук}
\textbf{Юрий Вудзь} Вам вже не вдасться повернути все \enquote{вспять}. Тепер
такі як ви \enquote{жалкая горстка}. Оце і є рух вперед. А ви живіть минулим.

\iusr{Юрий Вудзь}

\textbf{Ольга Ковальчук}!, вітаю!  Та, ну.. , я на минулому, зовсім не заціклююсь, і в
майбутньому просвіту не бачу. Дуже-ж-таки, особисто, із-за мене не
переймайтесь.  Чомусь натхнення, при цьому роскладі, не вистачає...

\iusr{Юрий Вудзь}
А ви, щьо, за справжніх бендерівців?

\iusr{Юрий Вудзь}
Я, лише, за здоровий розум у нашій хворій голові.
- Та деж йому там узятись?...

\iusr{Олександра Українська}
\textbf{Юрий Вудзь} Так,я з тими,хто любить Україну і дбає про неї.

\iusr{Олег Вітер}
\textbf{Юрий Вудзь} Я хочу угро-фінам нагадати що тут Україна! І краще моксам
їхати в країну моксвель! Це ваша споконвічна назва ! Меря мурома
,чудь,мещера,мордва.Викіньте собі з ваших капуст що ви хрюськіє. Ви мокси улуси
золотої орди!Мої прадіди били вас починаючи з Конотопа .А свіяту справу своїх
ПРАДІДІВ ми продовжили із сином починаючи з 2014р. Подивись навколо вас моксів
ненавидить весь світ. У мене дуже багато друзів в Літні, Естонії, і Латвії там
і вони кажуть що з МОКСАМИ вони не панькаються! Угрофи гавкаючи на свойому
навіть хліба їм там ніхто не продасть. Це чекає вас тут і в нас в Україні!

\iusr{Юрий Вудзь}
\textbf{Олег Вітер},
А, переведите с турецкого, хотя-бы, на русский, спасибо...

\iusr{Олег Вітер}
\textbf{Юрий Вудзь} На привеликє щастя я ваш угро-фінській язік не знаю не можу
зрозуміти про що ти пишеш.МИ СЛОВ'ЯНИ -РУСИЧІ УКРАЇНЦІ і не розуміємо язік
МОКСИВ ОРДИНЦІВ. Бо язік буває у баранів,свиней і моксів тому вони язікують а
не розмовляють. Смерть ординцями моксам!
\end{itemize}

\iusr{Ирина Осипова}

И снова буду говорить о том, что буду говорить на украинском классическом
украинском! Не было в украинском языке слова листОпад ( листопАд), коровЫ -
корОвы и т.д. Это не украинский! На таком говорить ...стыдно.

\begin{itemize}
\iusr{Ольга Ковальчук}

\textbf{Ирина Осипова} Хочете сказати, що всі в російській мові правильно ставлять
наголоси? Коли чуєш російську мову в побуті, то це не російська мова, це
\enquote{наречие}. І соромно такою мовою не тільки говорити, а й чути. Це не та мова,
якою розмовляють в інтелигентній і освіченій Росії. Це пародія.

\iusr{Galina Ermakova}

\textbf{Ольга Ковальчук} я жила в России которая граничит с Белоруссией и Украиной. Вот
там разговор и нечего живут и языки не делят на правельный и неправел ный . И я
умудрялась их понять без переводчика.

\end{itemize}

\iusr{Natalya Tiora}

Эта проблема не только Украины. Жаль что властей беспокоит только эта проблема!!!!!!

\begin{itemize}
\iusr{Олександра Українська}
\textbf{Natalya Tiora} Немає ніякої проблеми. Всі вивчають англійську
,польську. До речі, якщо знаєшь українську, то польська, чесська не прблема. А
зараз і кітайську, корейську вчать, а таку важку українську ніяк. Вчить мову і
ніяких проблем.

\iusr{Natalya Tiora}
\textbf{Олександра Українська} 
Ни кто не запрещает изучать языки. Изучайте сколько хотите
проблема в другом почитай сам рассказ внимательно может поймешь
\end{itemize}

\iusr{Regina Druian}

Украина это суверенное государство, и государственным языком является
украинский язык. Это абсолютно логично. Говорить вы можете и на узбекском, и на
русском и на хинди. Никто Вам не запрещает. А вот все госучреждения, школы, все
общественные учреждения должны вести документацию, обучение и т.д. на
государственном украинском языке.

\begin{itemize}
\iusr{Валентина Романова}
\textbf{Регина Друян}, к магазины, кафе тогда при чем?

\iusr{Regina Druian}

\textbf{Валентина Романова} я не уверена, что зайдя в магазин или в кафе в
Италии или в Венгрии вы увидите вывеску и меню и цены на другом языке. 100\% там
все будет на итальянском или венгерском языках.

\iusr{Олександра Українська}
\textbf{Валентина Романова} Магазин-это общественное заведение.

\iusr{Валентина Романова}
\textbf{Регина Друян}, а вот в Бельгии, например, 3 государственных языка...и каждый говорит на том, на котором удобно.
\end{itemize}

\iusr{Михаил Гребеник}

Люди начинают говорить о языке только в двух случаях. Либо когда не о чем
больше сказать, либо стоит задача отвлечь от реальных проблем, которые стоит
обсуждать.

\iusr{Олександра Українська}

\textbf{Михаил Гребеник} Ви забули додати,що мова і культура-це основа країни і
не тільки України,це по-перше,а по-друге,кожна країна має свою мову і
культуру,і мешканці не б\enquote{ють себе в груди і не кричать-}Я-росіянин\enquote{,це там не
спрацює.

\iusr{Александр Пенов}
Тупость не в радость - на русском пишу!

\iusr{Александр Сушко}
Та балакай як забажаеш!
У державних інституціях тільки українською!

\iusr{Наталия Ничкова}
\textbf{Александр Сушко} Научись сам правильно и литературно говорить на
украинском! Ты не судья и не прокурор, чтобы приказывать!

\iusr{Александр Сушко}
\textbf{Наталия Ничкова} ні ну Янукович не варіант, як вчитель!
Хіба вам може по душі?

\iusr{Ильнур Басиров}

Да весь этот бардак в мире настал после предательства развала СССР. Невозможно
представить было в 87 89 что народы ВЕЛИКОЙ СТРАНЫ СССР истинное братство
народов.....будут убивать друг друга ..... всё этотпоследствия вмешательства
западных стран. Так называемых партнёров...

\iusr{Олександра Українська}

\textbf{Ильнур Басиров} Глубоко копаете!!! Ахинея зашкаливает. Надоели сказки о
братстве, дружбе, равенстве. Западные страны - это, в какой то мере, образец достойной
жизни.

\iusr{Ильнур Басиров}
\textbf{Олександра Українська} да таких надо закапывать глубоко...

\iusr{Олена Ященко}
Знов за рибу грошi....

\iusr{Evgen Shimanski}
Досить скіглити)

\iusr{Наталия Заворотько}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100017555804740}
\ifcmt
  tab_begin cols=2
     width 0.4

     pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/146071675_843424826252703_3956882299435551763_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=17swWEn00kEAX-qXqSc&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=87e8ee6f9510728c18c910939e8e0c70&oe=60E19E17

     pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/146100035_843424766252709_8636014293892566994_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=xCkbV27SZ90AX__pHN6&tn=ntrKbsW_7ChXu3v-&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=f64ece246d24df1a2aab6ae93f0cb565&oe=60E0A62B
     width 0.25

  tab_end
\fi

\iusr{Ella Rozhkova}
\textbf{Наталия Заворотько}

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/151545341_3695092440580327_8453983583615297008_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Q1PRXnqfkVgAX--x8y9&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=a9e9208337ca60b61c9382352804f748&oe=60E13B1C
  width 0.5
\fi

\iusr{Наталия Заворотько}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100017555804740}

\ifcmt
  tab_begin cols=4

  width 0.23
     pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/145442716_843424906252695_6315197225093492338_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=KoWMun0zPQQAX_ubNeR&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=1d621ba4ea6f4a689fbabdeb8ba8ff43&oe=60E12AFB

     pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/145227290_843424989586020_7431044056095622278_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=n8kMO2AQSqoAX9p5NuA&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=f30259b98f29dcdfdef2dbcf50e98f85&oe=60E21D83
  width 0.15

     pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/145229905_843425709585948_5603867066675943505_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=BxOptTSfQrYAX_kXy7Z&tn=ntrKbsW_7ChXu3v-&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=ce57b5482e46af80056b3e12e7feaf00&oe=60E0F23B

     pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/145821408_843425666252619_7544849441058209327_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VAYzDAj5_qQAX8JHTwT&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=2a21ad93416e84881b19b415869ab6ca&oe=60E16066
  width 0.15

  tab_end
\fi

\iusr{Наталия Заворотько}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100017555804740}

\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/145703390_843425446252641_4436211948315588872_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=k6gnQAdPKwcAX8NbDgO&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=0e87886378886a79fa801e1ade1f13b2&oe=60E20C65

     pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/145803292_843425386252647_6759886331428784223_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=l5sbyjMRitcAX8a9-81&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=cd0810968ee0cee27dad4f4a14a7e0fc&oe=60E19B00

  tab_end
\fi

\iusr{Елена Шевченко}

Каждый должен знать язык своей страны

\iusr{Елена Карповская}

Знать не значит использовать язык по принуждению. В Швейцарии 4 государственных
языка. В Канаде два....ВЫ ПРОСТО НЕНАВИДИТЕ ВСЕ РУССКОЕ!!!

\iusr{Татьяна Ангеловская}

Абсолютно согласна с Екатериной. Интересно, почему противники русского языка
раньше говорили, читали на русском и их это устраивало... Надо чтобы язык был
для людей, а не люди для языка и законы для людей, а не люди для законов. Но
толпа этого не понимает, она управляемая, невежественная и агрессивная.

\iusr{Александр Мельник}
Вам кто то запрещает общаться на русском языке?

\iusr{Galit Bikman}
Ну, вот в любом другой стране(живу в Израиле), была в нескольких европейских
странах, везде приоритет языку этой страны. Если не говорите, не владеете
государственным языком-это ваш выбор, будете сталкиваться с негативом

\iusr{Angelina Berezina}

Наша родина Киевская Русь,поэтому мы и говорим по русски

\iusr{Наталья Чаплина}

о чем мы тут рассуждаем?! За нашими спинами планируется дербанить нашу Украину,
а для этого ее нужно разрушить и устроить хаос, что они и делают, язык один из
поводов для осуществления планов, люди никому не нужны, идёт гнусная
игра...пять областей продадут под Новый Иерусалим, Запад вернут тем странам, у
которых его забрали, Донбасс останется серой зоной, а центр Украины достанется,
скорее всего, Америке...

\iusr{Валерий Мельник}

Ну будьте же умнее разговаривайте сибе на русском и необращайте никакого
внимания, и никто вас трогать не будет нетратьте свои нервы
берегите сибя.

\end{itemize}

