% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_01_2022.fb.egorova_snezhana.1.putin.cmt
%%parent 26_01_2022.fb.egorova_snezhana.1.putin
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Анна Дианова}
Отличная подборка американской демократии в действии и во всей красе!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Лобода}
\textbf{Анна Дианова} а еще они Крым захватили и накрыли градами Мариуполь.
Госдеп во всей красе.

\iusr{Світлана Шевченко}
\textbf{Анна Дианова} Это вы про желание Егоровой жить в США?

\iusr{Ірина Івченко}
\textbf{Анна Дианова} Вот не видела я американских вооруженных формирований в Украине, а российские регулярные лично видела летом 2014.... Так что российский агрессивный империализм в действии.

\iusr{Анна Дианова}

Немножко пораскиньте мозгами и увидите) если бы не Госдеп, Россия бы не зашла в
крым и на Донбассе все было бы ок. Госдеп знал, что будет именно такая реакция,
если начнут майдан и на майдане же будут кричать о нато и москаляку на Гиляку —
Россия стала плохой сразу, как начался майдан, а не только после того, как
аннексировала крым. Думаете, такие вещи стратегически не планируются? Думаете,
госдепчик бедненький и пушистенький тут ни при чем? У него свои интересы, вот
он и кидает таких, как мы, под каток

\iusr{Paramon Zigelshucher}
\textbf{Анна Дианова} 

да-да, наверное и госдеп политиков россии и даже бывшего мера Лужкова,
заставлял угрожать Украине, на постой, что Крым наш и заберем.

Анна, не обижайтесь, но анализировать не ваше. Займитесь чем-то более легким.

\iusr{Анна Дианова}
\textbf{Paramon Zigelshucher} вы слишком все буквально воспринимаете)) бойтесь варягов, дары приносящих) читайте между строк и смотрите в суть)
А то вы, наверное, верите, в святость и непогрешимость Госдепа, а ещё в их светлую заботу )))

\iusr{Paramon Zigelshucher}
\textbf{Анна Дианова} 

нет, я думаю что госдеп тоже, со своими фишками и не особо то и святой. Но, он
на очень много-много-много меньше сделал Украине зла, чем политкии \enquote{братской
страны}.

Анна, мой призыв к стопе с говноаналитикой, остается в силе. Берегите себя и нарозумляйтесь!

\iusr{Тетяна Кулина}
\textbf{Світлана Шевченко} неадекватну дурепу не пустили в Штати, от вона і біситься.

\iusr{Анна Дианова}
\textbf{Paramon Zigelshucher} 

а я думаю, что все происходит с его подачи! И если бы не «западные партнеры»,
ничего бы этого не было. При этом именно они продолжают вытягивать из нас
последние жилы на фоне всего происходящего

\iusr{Nata Ivanova}

Ну да это, наверное, госдеповский депутат угрожал обстрелять Киев на новый год,
а не Жириновский. Л-ЛОГИКА. Думать, девушка, это не ваше, меняйте профессию.

\iusr{Paramon Zigelshucher}
\textbf{Анна Дианова}

вы так считаете, потому что вы сердцем хотите так заблуждаться. Выше, я привел
вам пример со времен, до аннексированного Крыма, про Лужкова и других политиков
россии, о том как они желали крым забрать. Вы не ответили, а решили промолчать
и через комент, опять про госдеп. Это доказательство того, что вам не нужно
говорить о правде и она вам не нужна, вы твердо заангажированы.

Интересно другое тут мне, как с такой женщиной можно уживаться в паре. Ведь
когда человек верит в ложь, причем активно поддерживает её, не хотя выйти за
рамки, познать другое мнение, сравнить со своими стереотипами и приблизится
ближе к правде, это всегда будет приводить к разрывам и драме в жизни. Как у
Снежанны. брррр

\end{itemize} % }

\end{itemize} % }
