% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.6.odessa_2010_vot_tak_i_uezzhajut_navsegda
%%parent 24_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4005699829465097
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags 2010,bilchenko_evgenia,odessa,poezia,ukraina
%%title Вот так и уезжают навсегда
 
%%endhead 
 
\subsection{Вот так и уезжают навсегда}
\label{sec:24_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.6.odessa_2010_vot_tak_i_uezzhajut_navsegda}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4005699829465097}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

\begin{multicols}{3}
\obeycr
\noindent Вот так и уезжают навсегда:
ругаясь, собираясь впопыхах,
выбрасывая мусор на ходу,
рассовывая спешно по карманам
еще пятьсот забытых мелочей.
\medskip
Вот так и уезжают навсегда:
к вокзалу на такси; в такси попса,
за окнами безлунный Петербург
и светятся горбатые мосты.
\medskip
Вот так и уезжают навсегда:
последний раз обняться на вокзале,
последний раз хлебнуть из фляги виски,
последнюю из пачки докурить
и прыгнуть в поезд. 
Не глядеть назад.
\medskip
Вот так и уезжают навсегда:
такие очень русские пейзажи,
такие очень белые березы,
такие бесконечные болота,
и впереди лежит огромный миф,
огромный, страшный, вылезший из тени,
в котором холод и простор. 
\medskip
И вечность,
и все вот эти черные озера,
и все вот эти белые березы,
вот так и уезжают навсегда.
Ничто людское более не властно
над тем, кто убредает в темноту
тропою мифа. 
По своим законам
течет отныне время и пространство,
меняются законы у судьбы.
И вот на грани жизни и легенды
не персонаж еще, но человек
глядит на эти камни и болота,
на эти сосны, на березы эти,
глядит со смутной нежностью, пытаясь
запомнить их, подольше сохранить,
и думает, все больше растворяясь:
вот так и уезжают навсегда.
© Лемерт /Анна Долгарева/
\restorecr
\end{multicols}

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/203100627_4005699769465103_669769742907635156_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=DsIErc_Jy0oAX-Q3-Nh&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=5760db54cbb2aef131b5d5964f8c4722&oe=60D8957F
	width 0.4
\fi

\begin{itemize}
\iusr{Larisa Grezina}
Женька!! Ты была в Питере?? Когда??

\iusr{Евгения Бильченко}
Лариса Грезина это Одесса 2010 года: смотри афишу. Да, тогда мой город ещё был таким.

\iusr{Виталька Ульяненко}
Иногда очень хочется вернутся.
\end{itemize}
