% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_06_2021.fb.kuharuk_roman.1.moskvoroti_avstria
%%parent 22_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/kuxaruk/posts/4064477720271964
 
%%author Кухарук, Роман
%%author_id kuharuk_roman
%%author_url 
 
%%tags futbol,politika,sport,ukraina
%%title Москвороті програли Австрії 0:1 бо не грали узагалі
 
%%endhead 
 
\subsection{Москвороті програли Австрії 0:1 бо не грали узагалі}
\label{sec:22_06_2021.fb.kuharuk_roman.1.moskvoroti_avstria}
\Purl{https://www.facebook.com/kuxaruk/posts/4064477720271964}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kuharuk_roman
 author_end
\fi

Слава великій Україні, країні серця, нації крови а молитви, дорогий вербовий
народе мій, слава тобі. Москвороті програли Австрії 0:1 бо не грали узагалі. А
на пінзеля грати а виходити на Гіталію? Гаглам і так зайдьоть. Переконаний:
тренера пора міняти, москворотих у збірну не брати. Московити програли данцям
1:4, бо пуцін гуйло. Ге ж. Тетяна Дем'яненко пояснила у коменті, чому так а не
инак. Дякую. Irina Xurset мовить, же 8 липня на Драйзера, 6 виставка Болбата -
- перша посмертна. Пуйдем пувидим. У мене в очу таргани, що розбігаються з го
робіт. На похороні було троє, у тім числі Анатолій Горовий. Він же і пляшку
забезпечив пом'янути. Микола Мельник назвав кумердяцьки свої відеонависання
хвилини правди. То що, усе же йон пише - - не правда? Ай вей... Помер Тарас
Силенко з дому Лузанів. Пам' ятаю го юним, повновидим кучерявим з синіми очима
а бандурою у домі-музеї Івана Гончара. Він зробив свою дорогу і на тій дорозі
лишив свого талановитого енергійного беручкого а завше несподіваного сина.
Отже, дорогу буде подолано. У Гоголя-Яновського чимало лубка. Але є і космос.
Квітка сильніший за його - - орґанічніший. Писання
Драґоманова--Шевченко--матеріял великого поета, рідні Пушкін-Лєрмонтов, потреба
розвивати московську літературу--нічого опріч огиди до Драґоманова не викликає.
Мотиви таких писань? Та зупевне отримував гроші за се з Московії. Такий собі
Петро Толочко 19 сторіччя. Ге ж. Війна триває, не забиваймо на се. Лицарям
слава.

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/204546821_4064477626938640_6501860393137668974_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=Shdatw3K_iIAX85Lo6o&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=6360d972e82733c13daf2848d4854701&oe=60D7471A
\fi
