% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.solovej
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Соловей}
\label{sec:slova.solovej}

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
Еще один президент возжелал сыграть на стареньком крымском рояле. Но
перспектив у этого уголовного дела нет никаких. Офис генпрокурора поднял
штандарты, задудел в трубы и торжественно заявил, что расследование по
«крымскому делу» наконец завершено! Прочитав новость, я испытал сильнейшее
ощущение дежавю. Всего три года назад ГПУ расправляла павлиний хвост и
разливалась на брифингах \emph{соловьем}. Расследование, мол, завершено и сразу
после того, как защита ознакомится с материалами, обвинительный акт передадут в
суд
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Генпрокуратура заявила о завершении расследования крымского дела}, 
Максим Могильницкий, strana.ua, 14.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
tab_begin cols=2
	caption Совські ставки
	width 0.4

  pic https://img.pravda.com/images/doc/5/8/5820eee-9-----.jpg
	caption Совські ставки – острівець справжніх джунглів посеред джунглів міських

	pic https://img.pravda.com/images/doc/8/b/8bcecd6-24-----.jpg
	caption Беззахисне пташеня, що потрапило в умови природного відбору
tab_end
\fi
%%%cit_text
Спостерігати за поплавками, оточеними очеретом, Микола Якович може годинами.
Клювання в спогляданні не головне, а докучливий писк комарів лише загартовує
чистий розум.  – У меня квартира там, на горе, – флегматично киває чоловік у
бік історичної місцевості Ширма. – А тут я отдыхаю. Доживаю свой век.  У
спекотний літній день дикі зарості з водоймами, місцями заболоченими, тотально
затиснутими між проспектом Лобановського і вулицею Брожка, на кілька градусів
збивають температуру повітря в цій незрозуміло як збереженій оазі.  З потужним
гулом авто, що обволікає з усіх боків, тут, всередині нижнього каскаду Совських
ставків, успішно конкурують трелі \emph{солов'їв}, крякання качок і крики чайок
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Дивіться, яка дичина!. Що приховують зарості Совських ставків, і чи можна врятувати зелений Київ}, 
Євген Руденко; Дмитро Ларін, www.pravda.com.ua, 09.07.2021
%%%endcit
