% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_11_2021.fb.smolij_andrij.1.apteka_dobrogo_dnja_mova.cmt
%%parent 11_11_2021.fb.smolij_andrij.1.apteka_dobrogo_dnja_mova
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрій Смолій}
Прошу всіх заходити на їхню сторінку та вимагати виконання Закону:
\url{https://m.facebook.com/aptekadobrogodnya/}

\begin{itemize} % {
\iusr{Vadym Ursul}
\textbf{Андрій Смолій} Це вони?

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/255360631_2154572228037775_8757957596404505525_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VAJLscaRX5wAX_uxc_6&_nc_ht=scontent-lhr8-2.xx&oh=94ff43ed6c698d6b235e4fffe696a1c7&oe=619381FC
  @width 0.2
\fi

\iusr{Андрій Смолій}
\textbf{Vadym Ursul} ні. Вони вгору. Біля виходу з метро Печерська

\iusr{Сергій Василик}
Чому не написати звернення олбудсмену. Я писав на пчелку, оказалось що це торгова марка, і тоді можна @igg{fbicon.face.symbols.mouth} 

\iusr{Сергій Василик}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/256515223_3071563603120809_6919851378730677336_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=BlL1IQoHhJkAX-GR9k_&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=9e9039fbbf3dc0fdf793e0a9aa5efd9c&oe=6193018F
  @width 0.2
\fi

\iusr{Vadym Ursul}
\textbf{Андрій Смолій} Ці?

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/247849144_2154598928035105_3864354188437654678_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=y0Haw1e_gI4AX-euoLe&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=6835649f81b6f0e08b5e596c55984852&oe=6193857C
  @width 0.2
\fi

\iusr{Андрій Смолій}
\textbf{Vadym Ursul} ні. На самому виході з метро. Там де був Макдональдс раніше

\iusr{Irina Prokopenko}
\textbf{Андрій Смолій} Правильно, з цього треба починати!!!!
Як у Латвії було, не знаєш їх мови, то ти не користуєшся правом бути громадянином.
Розмовляєш російською, то поїзжай до Росії або вчи мову.
І ні які тут не притиснення російськомовних!!! Це Закон, який потребу у всіх закладах розмовляти українською.
Треба ще нардепів провести до порядку,повинні бути вимоги, що без знання Державної мови-це не допустимо

\iusr{Maryna Borysevych}
\textbf{Андрій Смолій} 

це ви ще в Sportlife не були... ось там не просто гніздо, а гніздище сепарів. УСІ
групові заняття проводять виключно російською. Підходиш до менеджера - «А ви
перша скаржитесь!». Блимають очками, кажуть домовлятися з тренером, якщо вже я
російської не розумію. Воюю з ними ще з січня. Таке враження, що мене одну це
турбує. Буду вдячна за допомогу небайдужих!

\iusr{Андрій Смолій}
\textbf{Maryna Borysevych} це якийсь жах... тут не встигаєш в усьому розбиратись((

\iusr{Maryna Borysevych}
\textbf{Сергій Василик} я писала звернення омбудсмену щодо Спортлайфу. Їх оштрафували, але вони всеодно продовжують порушувати

\iusr{Maryna Borysevych}
\textbf{Vadym Ursul} ні. Оці

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/256039737_995478887669103_2298652746209986383_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ssd_xVHcWb4AX_PSdsl&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=1d64dee0cb1249a537a49f02581110b7&oe=6194048F
  @width 0.3
\fi

\iusr{Сергій Василик}
\textbf{Maryna Borysevych}  @igg{fbicon.smile}  чому ви дивуєтесь, це московська мережа @igg{fbicon.face.symbols.mouth}  ...

\iusr{Maryna Borysevych}
\textbf{Сергій Василик} у Спортлайфу власник московит? @igg{fbicon.face.nauseated}  Їй-бо не знала. Колись ходила до Спортленду, покинула, бо далеко і взнала, шо вони належать росіянину. А виявляється, ці теж?

\iusr{Подорогін Андрій}
\textbf{Maryna Borysevych} Спортлайф "Чернігівська" - на ресепшині і менеджери розмовляють на українській а тренери через одного.

\iusr{Maryna Borysevych}
\textbf{Подорогін Андрій}
З рецепцією та менеджерами у всіх філіалах порядок - усі розмовляють українською. Проблема лише з тренерами

\end{itemize} % }

\iusr{Tanya Nun}

У нас на WOG нещодавно був конфлікт з оператором заправки , молода дівчина ,
нагло посміхалась і продовжувала гаваріть на руском. Подзвонили на гарячу лінію
. Був зворотній зв'язок, вибачались , казали що вони регулярно проводять з ними
бесіди стосовно як треба та на якій мові обслуговувати клієнтів. Тієї дівчини
ми вже не бачили )

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрій Смолій}
\textbf{Tanya Nun} в більшості місць я вже навів лад без конфліктів.
А тут вперше за рік такий наглий попався. Інші дуже швидко здувались.
\end{itemize} % }

\iusr{Аптека Доброго Дня}

Пане Андрію, щиро дякуємо Вам за зауваження щодо порушення нашим співробітником
закону про забезпечення функціонування української мови як державної (Відомості
Верховної Ради (ВВР), 2019, № 21, ст.81). Для нас Закон України завжди є, був і
буде пріоритетом в роботі і основою наших принципів.

Також, для нас важливо, щоб кожен відвідувач наших аптек залишався задоволеним
сервісом, який насамперед надають наші співробітники.

Звісно, інцидент з нашим співробітником вкрай недопустимий. І на жаль, є
людським фактором. Так, співробітник буде притягнутий до належної
відповідальності.

Дякуємо, що не промовчали! Цей гіркий та прикрий досвід зробить Аптеку Доброго
Дня кращою для кожного українця. І ми щодня докладаємо і будемо докладати всіх
зусиль, щоб наші співробітники гідно дотримувались Закону України, наших
внутрішніх правил, професійних принципів фарм піклування та гідної поведінки.

\begin{itemize} % {
\iusr{Аптека Доброго Дня}
Пане Андрію, завтра зранку з вами зв’яжеться відповідне керівництво. Ваші контакти ми вже маємо у приватних повідомленнях.


\iusr{Андрій Смолій}
\textbf{Аптека Доброго Дня} такий працівник має бути звільненим.
Вибачте, але такого хамства я не бачив вже кілька років.
Людина, яка відверто каже що НЕ БУДЕ виконувати Закон не може працювати з клієнтами.

\iusr{Анатолій Козленко}
\textbf{ирина маринец} До чого тут передова? Передова мови якраз тут в тилу, бо такі як ви, є і той фермацевт, є звичайними колаборантами, членами секти "какаяразніца".

\iusr{Надія Пахнич}
\textbf{ирина маринец} а чому в Україні взагалі потрібно захищати рідну мову? Її потрібно любити, розмовляти українською.А цей " звичайний українець" ,якщо не бажає вчити мову хай сидить дома і розмовляє своїм "язиком".

\iusr{Ludmila Lazarenko}
\textbf{ирина маринец} , іди погуляй.

\iusr{Андрій Смолій}
\textbf{ирина маринец} 

нешановна «іріна», не подобаються Закони України - їдьте звідси. Расія-матушка
для вас відкрита.  Не подобається Україна та її мова - вас тут ніхто не тримає.

Живіть зі своїм «русскім міром» де завгодно, тільки не треба тут українцям
вказувати як виконувати наші Закони.

\iusr{Таня Кир}
\textbf{ирина маринец} захищаєте і толеруєте маленького беззахисного малороса? Дарма, бо при нагоді такі, як він, стрілятимуть вам, так-так, вам у спину
\iusr{Viktor Voznyak}
\textbf{ирина маринец} 

Проблеми є саме у Вас, якщо Ви вважаєте , що людина у себе вдома, у своїй
країні, має підлаштовуватись до якогось невігласа і зайди, який по хамське
ставиться до народу, його мови і культури, до людини з яким живе поряд й
зневажає його ! Такого хама обмежують в праці у сфері обслуговування, а інколи
і взагалі видворяють з країни , у цивилізованому світі !

P.S. Поїдьте в любу країну Європи , попробуйте влаштуватись там на роботу але з
умовою, що не хочете розмовляти їхньою державною мовою ! Вас сприймуть за
неадекватну . @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}  @igg{fbicon.face.grinning.sweat}  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Таня Кир}
\textbf{ирина маринец} ви можете собі вважати, що вам подобається, а той хлопчик стрельне, і ви здохнете.
Закон один для усіх, а то на дорогах такі, як він - вбиці, бо ПДД не виконують, а такі толерантні і сльозливі, як ви - жертви.
В житті скрізь однаково

\iusr{Таня Кир}
\textbf{ирина маринец} а ще поцікавтесь, відколи насправді у Києві стали всі такі руські - при совку. 70 років щось малувато доя вашого «всєгда»

\iusr{Таня Кир}
\textbf{ирина маринец} і я захищаю право українця в Україні мати обслуговування в аптеці українською. Уявляєте, яка я нахабна?
З моєю дитиною все добре, вона чула українською колискову і казки.
Чомусь впевнена, що ви ще й антивакцинаторка.
Дискусія сенсу далі не має.
Всього найкращого

\iusr{Леонід Бондарчук}
\textbf{Аптека Доброго Дня} Свого часу я теж скаржився вам. Мені теж подякували і пообіцяли. Через тиждень зайшов в аптеку і на моє "Доброго ранку" -"Доброе утро"...

\iusr{Андрій Смолій}
\textbf{Аптека Доброго Дня} я так розумію що реагувати ніхто не збирається. Ранок закінчується, проте ніхто так і не повідомив про прийняті рішення.
Що ж, будемо тоді реагувати по іншому.

\iusr{Адриана Хруник}
\textbf{Аптека Доброго Дня} ганьба!

\iusr{Ольга Лодигіна}
Аптека Доброго Дня А до якої відповідальності?

\iusr{Сергій Клачко}
\textbf{Андрій Смолій} я після Вашого посту вирішив не заходити в ці аптеки.


\iusr{Андрій Смолій}
\textbf{Сергій Клачко} дякую за позицію.
Поки українофоб не буде звільнений - повний бойкот.

\iusr{Sofia Jarotska}
\textbf{Аптека Доброго Дня}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=4} 

\iusr{Розалія Скіряк}

АПТЕКА ДОБРОГО ДНЯ ТО У ВАС ВИВІСКА УКРАЇНСЬКОЮ А СЕРЕДИНІ ПРАЦЮЮТЬ РОБІТНИКИ
,ЯКІ НЕЛЮБЛЯТЬ україну негайно звільнити того хто хоче русский язик в Україні.

\iusr{Дмитро Устич}
\textbf{Аптека Доброго Дня}
У вас і сайт російськомовний
Головна мова, на якій завантажується сайт має бути українська!!!

\iusr{Tetiana Halych}
\textbf{Андрій Смолій} аптека "удоміку" сховалась обмеживши коментаторів

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/256748919_2612790925534316_1123127591535167629_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=r0xh_rJGCYcAX-Xc-FO&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=6e3172deee93c394242633b169d8fc4a&oe=6192C32E
  @width 0.3
\fi

\iusr{Андрій Смолій}
\textbf{Tetiana Halych} бачу..це щоб ми не писали...

\iusr{Ірина Нікітюк}
\textbf{Андрій Смолій} підтримую

\iusr{Геннадій Перепаденко}
\textbf{Аптека Доброго Дня} Ви маєте включити коментарі на своїй сторінці у ФБ , а не займатися замилюванням очей !

\iusr{Віталій Драгомерецький}
Будете прогинатися під всяких порохоботів?

\end{itemize} % }

\iusr{Анна Пігаль}

Пане Андрій Смолій, а куди звертатися, якщо не тільки персонал, а й
адміністрація не виконує ЗУ Про мову? Генічеський р-н с.Щасливцеве супермаркет
Теремок

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/255394497_1286526951773545_7878601399403324772_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=dO848mH0HKQAX_8F9Ow&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=05fae1f87090fd0e2795b0f93ff3f232&oe=6193B340
  @width 0.3
\fi

%\begin{itemize} % {

%\end{itemize} % }

\end{itemize} % }
