% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_12_2021.fb.romanenko_jurij.kiev.1.zelenskii_virtual_reality.cmt
%%parent 01_12_2021.fb.romanenko_jurij.kiev.1.zelenskii_virtual_reality
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Станислав Сергеевич}
Дуже дякую, так сказать \%)

\iusr{Ivan Mazepa}
Несемось)))

\iusr{Владислав Вайнштейн}
Будет распускать Раду.

\iusr{Дмитрий Рекалов}
И махнул рукой)

\iusr{Горностаева Марина}
Уже приехали..

\iusr{Виталий Позняк}
А турник для переворота успели установить?

\iusr{Александр Глущенко}
С первых минут - едем паральельными дорогами, но ч разных напрвлениях.

\iusr{Олег Човган}
Uzi-pistol взяв з собою?  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\iusr{Юрий Ша}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263123897_6486082571462536_5074651273194887934_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=xpGXZSQUm7IAX9RLHMf&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=f4432517c9402425c7717b7fffc08f92&oe=61AEEFC1
  @width 0.4
\fi

\iusr{Mykola Kuievda}
после ваших бесед с Хомяком все воспринимается чуточку по другому)) глазами психолога так сказать

\iusr{Виталий Дорошенко}
Я считаю что слово "сука", очень мало раз было использовано)

\iusr{Dmitry Manuilsky}
"Правительство на другой планете живёт, родной" (с)

\iusr{Лариса Ивченко}

А эта лапушка всегда так выступает. Раньше любил приговаривать еще: - А вы у
людей спросите! Значит - люди - это те кто говорит как он...лапушка


\iusr{Александр Воструев}
Юрий! Садист Вы, батенька... Обломали все надежды...)))

\iusr{Queen Jane}
И дамы чепчики бросали...

\begin{itemize} % {
\iusr{Виктор Куртев}
\textbf{Queen Jane} Трусики на трибуну ...

\iusr{Виктор Куртев}
\textbf{Queen Jane} Возможно мокрые ...

\iusr{Queen Jane}
\textbf{Виктор Куртев} ооооо... @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}  но это неточно? @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 
Если трусики падали обратно, то...в обещания никто не поверил... @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}  @igg{fbicon.face.smiling.halo}  @igg{fbicon.face.zany} 
\end{itemize} % }

\iusr{Константин Казей}
Позвольте... а миллиард деревьев?

\begin{itemize} % {
\iusr{Юрий Романенко}
\textbf{Константин Казей} Забыл:)

\iusr{Vladimir Danilenko}
\textbf{Константин Казей} ...в процессе  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Андрей Троян}
\textbf{Константин Казей} каких миллиардов вам ещё не хватает ?)
\end{itemize} % }

\iusr{Дима Пустовойт}
Хватит.. бо у меня щас рот порвётся)))))

\iusr{Олег Попенко}
Послушал и сам охренел, в какой стране живём....

\begin{itemize} % {
\iusr{Юрий Романенко}
\textbf{Олег Попенко} Хватит скиглить!

\iusr{Олег Попенко}
\textbf{Yuriy Romanenko} с таким подходом, все заробитчане скоро вернутся в Украину
\end{itemize} % }

\iusr{Pol Gryganych}
Спасибо Юрий.
Этот анализ сделал день прекраснее.

\begin{itemize} % {
\iusr{Юрий Романенко}
\textbf{Pol Gryganych} это не анализ, а почти стенограмма:)

\iusr{Pol Gryganych}
Это супер оценка действия нашей власти.
Оно ж любая власть плоть от плоти. Но таки наша от крайней плоти (народа).

\iusr{Владимир Ковальчук}
\textbf{Юрий Романенко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262854988_2970056446565849_1848681137286981611_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=GDIKDR3nfwYAX97-SYM&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=5c3d5f6a62aac2a8acfbcdcf1a3c4b47&oe=61AE84FE
  @width 0.4
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Таня Максимчук}
Команда Зе абсолютно всё превращает в фарс )

\iusr{Ihor Lukianov}
Один раз уже захистила ...

\iusr{Татьяна Руденко}

шо, опять покращення? Стахановцы , все «сделали» еще не начав делать, вот это
молодцы, вот это виртуальная реальность,, уууух

\iusr{Andrii Melnyk}
До речі, про подвійне громадянство - це цікава ідея розширити ресурсну базу для держбюджету!

\iusr{Vladimir Danilenko}
Так и вертится на языке слушая доклад в Раде: "Текст немножко по Зебильному написан, пишите херню какую-то"  @igg{fbicon.smile}  ...

\iusr{Вячеслав Мазур}
Теж слухав, ну ні нам тикий не треба, верніть пєтю )))

\iusr{Наталя Добротворська}
Пиздить, як дихає! А дихає він часто...

\iusr{Павел Кретов}
После такой речи беженцы забудут про Польшу и ломанутся в Украину. Опрометчиво, надо было приврать про что-то нехорошее.

\iusr{Геннадий Великохатский}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263067739_2788662834612895_76059942236934065_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=QQQ7Yu_0bhkAX-QORRl&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=a5d481eaa4cd58218e0b5f47cac298cf&oe=61AEC47B
  @width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Олександр Шумило}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262418413_991483421435497_2748220578576890626_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=mMx-ABgLuigAX-iLZGJ&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=6153bd081d85af7a757f4f56cf496296&oe=61AE296E
  @width 0.4
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Олег Синельников}
Ну, можно и не смотреть теперь)

\iusr{Сергей Ищук}

Предложение Президента - двойное гражданство. Получим не доступную стоимость
земли и имущества для сегодняшних граждан Украины, так как платежеспособность
нынешних граждан Украины базируется на экономической базе Украины, которая
ничтожна по сравнению с той экономической базой с которой будут заходить новые
граждане.


\iusr{Наталия Лёгенькая}
Промова не про реальність, буденне життя, а про мрії

\iusr{Дмитрий Гонтовой}
Вспомнился бородатый анекдот: ... плачет девочка - "Хочу в Советский Союз!"

\iusr{Микола Козенко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262789412_1066427720790992_2660443396268219032_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=9uo1jzel4h8AX8wt_JQ&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=ad46b7a82e893d364bbb754f4cbc83df&oe=61AE4CEF
  @width 0.4
\fi

\iusr{Никита Шевченко}
президент бюджетников ... увы..

\iusr{Влад Дорошенко}

"...Дон Рэба всегда восхищал меня, – сказал дон Тамэо. – Я был убежден, что он
в конце концов свергнет ничтожного монарха, проложит нам новые пути и откроет
сверкающие перспективы. – С этими словами он, сильно забрызгавшись, въехал
ногой в желто-зеленую лужу и, чтобы не свалиться, ухватился за Румату. – Да! –
продолжал он, когда они выбрались на твердую почву. – Мы, молодая аристократия,
всегда будем с доном Рэбой! Наступило, наконец, желанное послабление. Посудите
сами, дон Румата, я уже час хожу по переулкам и огородам, но не встретил ни
одного серого. Мы смели серую нечисть с лица земли, и так сладко и вольно
дышится теперь в возрожденном Арканаре!" (А. и Б. Стругацкие)

\begin{itemize} % {
\iusr{Зоя Минаева}
\textbf{Vlad Doroshenko} Трудно быть богом)))
\end{itemize} % }

\iusr{Андрей Троян}
У зелеленского даже снег с первого декабря пошёл. Вот какой молодец , шо пипец, у нас этот ...

\iusr{Сергей Тугай}
На каждого коронавирус влияет по своему.

\iusr{Андрей Маляренко}
Экономический паспорт украинца.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263112213_2966754080211215_7245095317128709867_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=30LL3A4_r58AX9dayFc&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=cb686edd67eb31e07679f71e548288c0&oe=61AD74F9
  @width 0.4
\fi

\iusr{Лисневская Людмила}
Феерично! @igg{fbicon.face.grinning.big.eyes} 

\iusr{Andrii Lysiuk}
Таке враження, що не зважаючи на те, що він нагадав, що він президент біля 70 разів, кварталити не полишає. ЗЛН-ПНХ!

\iusr{Сергій Скрипніков}
А надої молока збільшилися ?  @igg{fbicon.grin}  Бл..ть в найкращих традиціях КПСС

\iusr{Dmytro Stezhko}
Как Порошенко, только лучше!  @igg{fbicon.face.upside.down} 

\iusr{Stepan Litsevych}
ууух, бл*, перефразируя классика, "глянешь вокруг, а там действительно... охуительно, восхитительно"

\iusr{Віктор Костанович}
Ого, я й не знав що так добре стало жити.

\iusr{Василь Кобилецький}
"Дія Сіті увеличит объем до IT-сектора до 12 ярдов долларов. " Спорно

\href{https://lb.ua/blog/oleksandr_borniakov/488678_diya_city_navishcho_spetsrezhim.html}{%
Дія City. Навіщо спецрежим ІТ-бізнесу, державі та самим айтішникам, Олександр Борняков, lb.ua, 06.07.2021%
}

\iusr{Oleksiy Skrypnyk}

Хорошо то как.... Эх.....

\iusr{Алексей Пелых}
* * *
Анекдот "о семи заповедях"

\obeycr
Молодой попик окончил духовную семинарию, и направляют его на практику в церковь в деревне Гадюкино.
Приходит он к настоятелю и говорит (дальше вся речь с Оканием):
- Отец мОй! ОкОнчил я духОвную семинОрию, наступилО время мне служити.
ВОт первОя мОя служба, а... смущаюсь я великО...
Настоятель ему и отвечает:
- Успокойся, сын мой. Все мы когда-то в первый раз службу служили. Ты вон
видишь на алтаре графин? Остаканься, сын мой, и все буде хорошо.
Пошел студент, "остаканился", отслужил службу. Приходит обратно:
- Ну как, отец мой?
- Все хорошо, сын мой, только есть у меня к тебе семь маленьких замечаний.
Во-первых, сын мой, я сказал тебе "остаканься", а не "ографинься".
Во-вторых, сын мой, рясу совсем необязательно заправлять в трусы.
В-третьих, сын мой, на алтарь надо восходить, а не восползать.
В-четвертых, сын мой, кадилом нужно махать вот так, а не ВО-О-ОТ ТА-А-АК!!!!
В-пятых, сын мой, в Библии кроме Божией Матери ни о какой больше матери не упоминается.
В-шестых, сын мой, перед тобой стоят прихожане, а не ПИДАРАЗЫ.
И в-седьмых, сын мой, проповедь надо заканчивать словом "Аминь",
а не "ПИЗДЕЦ!!!".
\restorecr


\iusr{Olena Zakhidna}
Госпидя, практически Нью-Васюки!)

\iusr{Сергей Одаренко}
І шо воно курить, щоб таке молоти?

\iusr{Сергей Ромашкин}
Балабол фантазер и пиздобол.

\iusr{Альбина Ахмедзянова}
Собственно, нормально все говорит. Переседит и будет пупсом, еще в анналы войдет.

\iusr{Роман Анненко}
Бендер и Васюкинцы

\iusr{Natalia Gromova}
Скажите, а какой длины должна быть полоска белого вещества, чтобы тоже можно было в это поверить?

\iusr{Сергей Летун}

ЧОМУ ПУТІН ДЯКУЄ ЗЕЛЕНСЬКОМУ,

або

Дивіться, як фейк Зеленського поширюється медіаімперією брехні англосаксів, з
чого можна зробити наступні висновки:

1) сшашники знають, що це фейк, але підтримують його з антиросійської
солідарності - це означає, що США лицемірять і ніяке покращання відношень з
Росією їм не потрібне, ім потрібна лише медійна підготовка до війни, щоб
штучними фейками зробити з Росії ворога - це означає, в свою чергу, що довіряти
США безцільно, вони є екзістнціальний ворог Росії, і Росії треба робити все
напрямки, через треті країни, через нові наукові винаходи, щоб знецінити всі
антиросійські кроки ворога, і Україна - пішка в цій геополітичній грі;

2) сшашники НЕ знають, що це фейк і підтримують його, беручи за правду - тоді
ніяким оцінкам США, в тому числі розвідок, щодо ситуації в світі довіряти не
можливо з-за низького професіоналізму військових та політиків (Афганістан);

3) те, що англосаксонські медіа не показують, що це фейк, бо будь-який
закордонний журналіст, працюючий в Україні, розуміє, що сказане Зеленським є
"суцільна брехня" (Ахметов), - це означає, що ці медіа мовчать, бо є узгоджена
інформаційна політика щодо Росії - це означає, що рушиться ще один фейк про
"вільну вільність" Західного світу - це означає, ще раз, що Росія була права,
що до Західних "еліт" треба відноситися, як до зрадників своїх народів - як до
кримінального угрупування, що вимагає від українських компрадорів лише одного -
стати і їх табір бандитів, які пов'язані кров'ю вбивства незалежності своєї
країни, яка за часів зв'язків з Росією була вільніша, ніж за часів "нових
сшашних любих друзів".

...
Висновок:

Карл ХІІ був гарний чувак... для Мазепи,

але... недовго.

\iusr{Алексей Корецкий}

Про миллиард деревьев почему-то забыл президент )))

А ещё умиляет предыдущее заявление от этого же призидента, что нужно отапливать
всё электричеством теперь. Это притом, что они и отменили льготный тариф на эл.
энергию для отопления домохозяйств с лимитом в 3 несчастных киловатта. А я
между прочим несколько лет назад на это повёлся, потратив немало усилий на
оформление всех процедур, новый проект ввода электричества и переделку
техпаспорта на дом.

У президента уровень планов, когда левое полушарие не знает что завтра будет
делать правое. Но главное побольше сказочных обещаний, которые никто не
собирается выполнять )))

\iusr{Anry Ma}

"В Аду решили черти строить Рай
Как общество грядущих поколений." Высоцкий.



\end{itemize} % }
