% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_09_2021.stz.edu.dnr.donnu.1.kviz_znakomstvo_juristy
%%parent 17_09_2021
 
%%url http://news.donnu.ru/2021/09/17/na-yuridicheskom-fakultete-dlya-pervokursnikov-proveli-kviz-znakomstvo-s-fakultetom
 
%%author_id edu.dnr.donnu
%%date 
 
%%tags dnr,donbass,doneck,obrazovanie,studenty
%%title На юридическом факультете для первокурсников провели квиз-знакомство с факультетом
 
%%endhead 
\subsection{На юридическом факультете для первокурсников провели квиз-знакомство с факультетом}
\label{sec:17_09_2021.stz.edu.dnr.donnu.1.kviz_znakomstvo_juristy}
 
\Purl{http://news.donnu.ru/2021/09/17/na-yuridicheskom-fakultete-dlya-pervokursnikov-proveli-kviz-znakomstvo-s-fakultetom}
\ifcmt
 author_begin
   author_id edu.dnr.donnu
 author_end
\fi

15 сентября 2021 года на юридическом факультете прошел квиз «Добро пожаловать
на юридический», который познакомил с факультетом и преподавателями студентов
первого курса и позволил им проявить свою интуицию, смекалку и креативное
мышление.

\ii{17_09_2021.stz.edu.dnr.donnu.1.kviz_znakomstvo_juristy.pic.1}

Студенты юридического факультета приняли участие в данном мероприятии, составив
14 команд по 5 человек от каждой группы первого курса. В данном мероприятии
приняли участие 72 студента с первого курса, а в качестве организаторов
выступили 11 студентов с третьего и четвертого курсов.

\ii{17_09_2021.stz.edu.dnr.donnu.1.kviz_znakomstvo_juristy.pic.2}

Мероприятие прошло на очень высоком уровне, что отметили как гости, так и
заместитель декана юридического факультета по воспитательной и социальной
работе со студентами Гулина Светлана Николаевна. Перед тем как дать старт игре,
Светлана Николаевна обратилась к студентам с приветственным словом: «Мы рады
видеть представителей первого курса, и искренне надеемся, что данное
мероприятие запомнится вам надолго». Ведущими интеллектуальной игры выступили
студенты третьего курса и председатель интеллектуального клуба студентов
юридического факультета Колесникова Алина.

\ii{17_09_2021.stz.edu.dnr.donnu.1.kviz_znakomstvo_juristy.pic.3}

Это было очень увлекательное мероприятие, по результату которого выиграла
команда  «Самцы ИКС». Победители получили в подарок брендированную продукцию от
ИКС. Участники игры, которые не вошли в число призеров были награждены
грамотами за участие. Следует отметить высокий уровень подготовки и
эрудированности каждой из команд.

Интересные вопросы, подготовленные для проверки знаний по основным дисциплинам
юриспруденции, подарили как участникам, так и организаторам много приятных и
положительных эмоций. Хотим поблагодарить за организацию данной
интеллектуальной игры председателя ИКС ЮФ и отдельно отметить участников всех
команд за активное участие.

Интеллектуальная игра оставила на память о себе позитивное и праздничное
настроение!
