% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_08_2021.fb.olejnik_vladimir.4.u_kazhdogo_est_shans
%%parent 25_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/Oliinyk.V.M/posts/2655591434735873
 
%%author Олейник, Владимир
%%author_id olejnik_vladimir
%%author_url 
 
%%tags ukraina,zelenskii_vladimir
%%title У КАЖДОГО ЕСТЬ ШАНС
 
%%endhead 
 
\subsection{У КАЖДОГО ЕСТЬ ШАНС}
\label{sec:25_08_2021.fb.olejnik_vladimir.4.u_kazhdogo_est_shans}
 
\Purl{https://www.facebook.com/Oliinyk.V.M/posts/2655591434735873}
\ifcmt
 author_begin
   author_id olejnik_vladimir
 author_end
\fi

У КАЖДОГО ЕСТЬ ШАНС.

Президент Украины Владимир Зеленский имел шанс урегулировать ситуацию на
Донбассе, но он предпочел пойти другим путем и стал Порошенко номер два.

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240159598_2655591408069209_2207933668566228449_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=KtDnVPlmXWgAX_AJah5&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=a582b0f5edb2ca8dd9cd637625d2b6e8&oe=614B34DF
  width 0.4
\fi

Если бы я был президентом, то после инаугурации сразу бы поехал в  Донецк и
Луганск. Пришел бы и сказал: «Ребята, раз у нас есть проблемы, давайте решать
их напрямую. Как договоримся, так и будет. Нам нужно разобраться во всем, нужно
навести порядок внутри страны. Хотите пожить отдельно? Пожалуйста! Но экономику
мы убивать не будем».

Если Донбасс  увидит, что на Украине сильная власть, то так или иначе начнет
иначе к ней относиться.

А Зеленский все время празднует и стреляет. Безобразие! При такой власти ничего
не будет. Самое главное, что нет ей доверия. Как можно договориться с лукавым?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Митин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Нина Митина}
Как же он собой гордится.
Жаль мал росточком!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Лаврик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Да, товарищ Олейник, от совкового мышления вам, пожалуй, уже никогда и не удастся избавиться.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Сова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Лаврик} 

А ,как же вам удалось так быстро от него избавиться? А раньше ведь вы гордились
,наверное, своим " совковым" мышлением .  Можно еще понять человека 90- х годов
рождения ,но когда слышишь вот от таких ,как вы ,сразу думаешь сколько же
перевертышей у нас .
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Ушкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Конец войне! Народ хочет мира!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240114693_562981904828131_2632515587262117449_n.jpg?_nc_cat=100&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=IVxm8vjHVnQAX8UsPHk&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=16233f1420035353f89d6eac9dcbfd4a&oe=614E1830
  width 0.3
\fi


\end{itemize}

