%%beginhead 
 
%%file 31_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.druz__ob_imayu___ko
%%parent 31_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0J9EUe7B29FAn3CuGKMgUng4GnBaQXzCUkmw2qLNfAHBgAeFYyLjiBJJ8nHvv52j4l&id=100007662284921
 
%%author_id dedova_natalia.mariupol
%%date 31_01_2023
 
%%tags mariupol,mariupol.golosy_myrnyh
%%title Друзі! Обіймаю - кожного. І хто розповідає, і в кого на це - немає сили
 
%%endhead 

\subsection{Друзі! Обіймаю - кожного. І хто розповідає, і в кого на це - немає сили}
\label{sec:31_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.druz__ob_imayu___ko}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0J9EUe7B29FAn3CuGKMgUng4GnBaQXzCUkmw2qLNfAHBgAeFYyLjiBJJ8nHvv52j4l&id=100007662284921}
\ifcmt
 author_begin
   author_id dedova_natalia.mariupol
 author_end
\fi

\#міймаріуполь 

✨ Останні дні отримую дуже багато повідомлень, в приват. Як від наших з цієї
сторони, так й від наших - з Маріуполя. Що пишуть... Пишуть, аби ми всі - не
мовчали, розповідали, трималися та якомога скоріше звільняли наше місто. 

✨ Мене розриває від ваших історій. Іноді здається, що я вже чула найстрашніше.
Але після чергового інтерв'ю розумію: чула, але не все ... 

✨ Друзі! Обіймаю - кожного. І хто розповідає, і в кого на це - немає сили.
Головне - рухатися вперед та пам'ятати про кожного, хто про себе - вже не
розповість. 

▪️Завтра - лютий. Місяць, який змінив життя багатьох з нас. Місяць, який почав
відбирати життя - у багатьох з нас. Не дуже розумію, як прожити цей лютий, а
потім - цей березень. Найстрашніший місяць для моєї родини........ 

❣️ Дякую кожному за підтримку!
