% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_12_2014.fb.bilchenko_evgenia.1.bolnoj_monolog
%%parent 29_12_2014
 
%%url https://www.facebook.com/photo/?fbid=768247359877043&set=a.544594465575668
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,monolog
%%title БЖ. БОЛЬНОЙ МОНОЛОГ
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. БОЛЬНОЙ МОНОЛОГ}
\label{sec:29_12_2014.fb.bilchenko_evgenia.1.bolnoj_monolog}
\Purl{https://www.facebook.com/photo/?fbid=768247359877043&set=a.544594465575668}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. БОЛЬНОЙ МОНОЛОГ.

Дорогие друзья! Завтра мое выступление в рамках \enquote{Подарок солдату} последует за
реальным новогодним подарком одному хорошему солдату Лехе в виде совместного
дружеского чая - и это для меня самое ответственное задание жизни ,потому что я
как психотерапевт и друг могу утешить, меня не может утешить ни один из наших
аналитиков (сама проходила курсы) и ни один из священников (мешает мое
образование).  

Ввиду того, что мое душевное состояние сейчас превосходит мои
сердечные ресурсы, ввиду того, что я не могу не писать правду, которая обижает,
а она порой не нравится людям по разные стороны баррикад (ура-патриотам - за
мою защиту Донбасса, хроникам панславизма - за мой национализм, воинам - за
пацифизм, пацифистам - за милитаризм, местным - за желание в Европу, эмигрантам
- за напоминание о бедах Родины, православным  - за любовь к буддизму и
католицизму, буддистам - за то, что Нагарджуна мне интереснее тетушек из
провинциальных кружков с их вегетарианскими увещеваниями и т.д.).

По причине болезни (а я сижу на очень сильных лекарствах - к сожалению, они
меняют мой психотип и график жизни) после акции "Подарунок" я на время до
выхода книги прекращаю сольные выступления. Я просто  больше не выдерживаю. Не
выдерживаю одиночества - и не выдерживаю коммуникации - в одинаковой мере. Не
выдерживаю сидения в столице и не выдерживаю невозможности уехать с концертом в
Пески по причине приема этих же гребаных лекарств, нарушающих быстроту движений
и реактивность, и нерешенности вопроса - быть там, где я  ощущаю свою нужность,
хотя иногда боюсь даже родных солдат ранить правдой. 

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/10838025_768247359877043_4183228388793918603_o.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=2c4854&_nc_ohc=rZJVWctedvsAX__GBGF&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=75e4294cc9ff16ba2352986f0e3b6be5&oe=60E760C1
  width 0.4
\fi

Не выдерживаю семейных разладов и духовных отчуждений с родственниками, которые
мечтают жить в совке и путинской России, которую я не переношу, как не переношу
в жизни еще двух людей: Сталина и Гитлера. Потому родственникам и любимым лучше
не звонить мне с "панславизмом" и не приезжать - при любой попытке разговора на
эту тему трубка будет безоговорочно  ложиться на спокойное место. Я люблю Павла
Флоренского, а не ватников. Я люблю Отца Меня, а не нынешний Московский
патриархат, добрые батюшки которого хватаются за голову, жалуясь мне на своих
же мракобесов.  Я люблю близких, но такая я им не нужна и неудобна. 

Не выдерживаю, что после волонтерства, куда ушли ,кроме Ваших, мои деньги, я
осталась со 150 гривнами, на которые завтра мы выпьем чай ,и мне приходится
подрабатывать, приводя в порядок чужие графоманские тексты. Никаких чужих денег
я не приму. Я хочу только независимости. Я сожгу сто шин, лишь бы ее достичь. Я
сумасшедшая. Но я способна любить - и я люблю. Любовь - не в корысти, которую
мы ждем от читателей или любимых. А я люблю читателей: когда любимые ведут себя
,как "здрасьте среди ночи", я выхожу в интернет и понимаю, для чего живу.  

Не выдерживаю предательства вчерашних друзей, которые обвиняют меня в пиаре.
Пусть это останется на их совести, как и то, что я искренно считаю
предателями бывших украинских коллег по поэзии,которые теперь порочат мою
Украину или моих друзей, обвиняя их в "богемности" и ни хрена не делая для
Родины, кроме своих молокососных соплей. 

Я устала от: соплей, Путина, буквального прочтения моих текстов и тупика, в
который иду я, вовлекая туда тех, кто мне дорог. Считайте это объяснением в
слабости. Я готова принять на себя усталость, слабость, отчаяние, опускание
рук, трусость, стервозность, ересь, невроз, шизофрению - я больше  ни с кем и
ни  с чем не буду спорить. 

Я ухожу в философские занятия дома, в чистую поэзию и в чистую науку. Я
Гуссерля люблю, в конце-то концов! У меня остались три мечты: чтобы вышла моя
последняя книга, в которую я вложила все, что пережила за полгода войны, чтобы
меня взяли выступить на фронт и чтобы я могла поздравить своих студентов с
Новым годом. 

Три вещи: студенты, новая книга, которая приедет из Харькова и будет
представлена ПРАВДИВО и риск как практика борьбы со страхом - всё, о чем я
мечтаю ,чего боюсь, о чем думаю по ночам.  о Востоке, в основном. И кто еще из
моих туда уедет или, не дай Бог... Я все равно туда поеду. Я их добью с
организацией. 

Из тех, кто меня ненавидит: потрите руки и усритесь. Не забудьте написать:"
Бильченко  выбрала новую форму пиара, видимо, популярность теряет даже у
своих".

Из тех, кто любит: простите. Как говорила Цветаева... "не вынесла". Меня надо
любить абсолютно - или не трогать вообще. Я - не собираюсь вешаться, у меня
Украина есть. А "Слава Украине" для меня - это не Порошенко в парадном зале,
это Миша Жизневский в гробу.

PS. Вывод сделаю за вас - у поэта "дурка". Комментариев не могу. Вот я истинная
- не сплю и не крашусь. И мне так хорошо.... Так тихо... Простите, если сейчас
будет периодически выключен телефон. 

Я потом включу его и снова буду хри/петь для вас. 

Пока голос Бог дает.

\ii{29_12_2014.fb.bilchenko_evgenia.1.bolnoj_monolog.cmt}
