% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.o24
%%parent topics.vojna.my.6.collect.gen
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

%\paragraph{18:36:04 06-09-22 Ганна Українаreplied to Елена}

...сама ты нацик, и не соображаешь, что пишешь, только поддакиваешь бесбашенным
и безмозглым кацапам-троллям путиноидным. Какие нацики, какие бендеры......они
уже вам снятся и видятся за каждым углом. Да такой тупой нации как ваша много и
не надо....вы со страху кладете в штаны.....путяшка ведь все законы против вас,
вот вы все здесь и истерите.....Да накой вы нужны путяшке, если бы вы были
нужны, он бы ещё 20 лет назат с России сделал цветущий сад на весь земной
шар.....но.....ему нужна кровь....и он начал свою гибридную войну с вас -
дураков. Было 140 млн населения, куда бы ни шло, а стало за 20 лет 80 млн. ---
красиво, скажи , но зато у вас нет войны, у вас есть пуйло, а теперь ещё
причина...нацики в Украине, НАТО....маразматики вы все хреновы, что
поддерживаетет четвертьвековые гибридные войны в странах постсоветского
пространства....там что дети и люди других наций не такие, что убиваете всех
подряд.....Да вам прощения нет и небудет на века. Вы изгои что на земле, что в
небесах....Это вы погубили будущее своему поколению, они вас "поблагодарят"
безмозглых родителей....Вот тогда и запоешь....с точностью до наборот или
наоборот вообще. Целуйте, сосите, лижите своего "царька" маразматического
.....вы нЕлюди, вы твари кровожадные, рашисты-убийцы. ВОН С УКРАИНСКИХ ЗЕМЕЛЬ!
СМЕРТЬ РАШИСТАМ-АГРЕССОРАМ НА УКРАИНСКОЙ ЗЕМЛЕ! НИКТО ИЗ РАШИСТОВ ЖИВЫМ НЕ
ВЕРНЕТСЯ В РОССИЮ !


