% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_06_2023.stz.news.ua.donbas24.1.kartoplja
%%parent 13_06_2023
 
%%url https://donbas24.news/news/dijevi-metodi-yaki-dopomozut-svidko-vimiti-ruki-pislya-cishhennya-molodoyi-kartopli
 
%%author_id demidko_olga.mariupol,news.ua.donbas24
%%date 
 
%%tags 
%%title Дієві методи, які допоможуть відмити руки після чищення молодої картоплі
 
%%endhead 
 
\subsection{Дієві методи, які допоможуть відмити руки після чищення молодої картоплі}
\label{sec:13_06_2023.stz.news.ua.donbas24.1.kartoplja}
 
\Purl{https://donbas24.news/news/dijevi-metodi-yaki-dopomozut-svidko-vimiti-ruki-pislya-cishhennya-molodoyi-kartopli}
\ifcmt
 author_begin
   author_id demidko_olga.mariupol,news.ua.donbas24
 author_end
\fi

\begin{qqquote}
За допомогою підручних засобів вдасться очистити руки і нігті від бруду молодої
картоплі
\end{qqquote}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/fb5c0986db23ff362acabb6f28b38793.png
  @wrap center
  @width 0.9
\fi

Влітку багато українців полюбляють смачну і ніжну
\href{https://donbas24.news/news/dijevi-laifxaki-yaki-dopomozut-ocistiti-molodu-kartoplyu}{молоду
картоплю}, яка швидко готується. Втім, як відомо, її потрібно спочатку
почистити, але через це руки стають буквально чорними, адже у складі сирої
молодої картоплі знаходиться багато крохмалю та інших компонентів, через які
наші руки дуже забруднюються. З огляду на це стануть в нагоді корисні лайфхаки,
які \href{https://novyny.live/lajfhaki/brudni-paltsi-ta-nigti-iak-shvidko-vidmiti-ruki-pislia-chishchennia-molodoyi-kartopli-96424.html}{допоможуть} відмити руки та нігті після чищення молодої картоплі.

\textbf{Читайте також:} \href{https://donbas24.news/news/naismacnisii-recept-molodoyi-kartopli-sprobuite-yiyi-pidsmaziti-foto}{Найсмачніший рецепт молодої картоплі - спробуйте її підсмажити (ФОТО)}

Які засоби точно допоможуть?

Відмити руки та нігті після чищення молодої картоплі точно допоможуть:

\begin{itemize}
  \item сода;
  \item мило;
  \item лимон або лимонна кислота;
  \item оцет;
  \item нашатирний спирт.
\end{itemize}

Проте, у тому випадку, якщо ці засоби не допоможуть, можна самостійно зробити
особливу суміш. Для цього знадобляться:

\begin{itemize}
  \item 50 г дитячого чи господарського мила;
  \item 500 мл води;
  \item дві пігулки гідропериту (перекису водню).
\end{itemize}

Читайте також: \href{https://donbas24.news/news/smacna-kartoplya-v-mikroxvilyovci-za-15-xvilin}{Смачна картопля в мікрохвильовці за 15 хвилин}

\ifcmt
  ig https://donbas24.news/storage/news/vovgxjtenexyqxhs.jpg
  @wrap center
  @width 0.8
\fi

\textbf{Як застосувати суміш?}

Коли ви зробите суміш з води та мила, до якої додасте розчавлені пігулки
перекису, слід все ретельно перемішати. Вкінці готову мильну суміш потрібно
нанести на шкіру брудних рук та залишити на 20 хвилин. Після того, як руки
побудуть в цій суміші, потрібно змити та нанести на них зволожуючий крем або
лосьйон. Цей спосіб точно допоможе очистити руки від бруду молодої картоплі.

Раніше Донбас24 розповідав, як швидко почистити часник.

Найсвіжіші новини та найактуальнішу інформацію про Донецьку й Луганську області
також читайте в нашому \href{https://t.me/donbas24/}{телеграм-каналі Донбас24}.

ФОТО: з відкритих джерел
