% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_01_2022.fb.stavnijchuk_marina.1.ukr_politiki_gruppy
%%parent 30_01_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1940816612771291&id=100005289129370
 
%%author_id stavnijchuk_marina
%%date 
 
%%tags klassifikacia,politika,ukraina
%%title Так званих українських політиків сьогодні можна поділити на декілька видів, класів, груп...
 
%%endhead 
 
\subsection{Так званих українських політиків сьогодні можна поділити на декілька видів, класів, груп...}
\label{sec:30_01_2022.fb.stavnijchuk_marina.1.ukr_politiki_gruppy}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1940816612771291&id=100005289129370}
\ifcmt
 author_begin
   author_id stavnijchuk_marina
 author_end
\fi

Репліка дня. 

Так званих українських політиків сьогодні можна поділити на декілька видів,
класів, груп... 

Перші. Ті, хто роздмухував війну, нагнітав істерику щодо повномасштабного
наступу РФ на Україну, а нині почали усіляко спростовувати ці нісенітниці, коли
побачили, що такі підходи нищать до кінця економіку, фінансову сферу,
промисловість... країну, а головне майбутнє їх самих Більшість таких
знаходяться у владі. Вони верещали про загрози майже рік, а тепер сперечаються
зі іноземними ЗМІ, політиками, їх фейковою інформацією...

Список величезний! Недалеких, нерозумних, зі штамповим  кліповийм мисленням...
нуль досвіду! Вони і у політиці зв»явилися за збігом обставин! Але ж як себе
несуть! Думаю, впізнали в характеристиці групи і міністрів, і їх заступників...
і не тільки! 

Друга група, це представники так званої європейської опозиції. Політичні
спекуляції - це їх стиль у публічній владі. Їх подвійні стандарти, цинізм ще
страшніші! Вони продовжують нищити державу, країну за будь-яких обставин.  Але
ж як б’ють себе у груди! Сіють паніку і страх - це їх ресурс. Вони так керували
попередні п’ять років, вони за таких умов знову прагнуть влади будь-якою ціною.
Для них загроза війни - це ще один ресурс! Вони це  розуміють. Війною прийшли
один раз, прагнуть повернутися і зараз. Спекулюють нещадно. 

А є і ті, хто відрізняється і від одних, і від інших.  Я казала і кажу, що
повномасштабної війни міх РФ і Україною апріорі не могло бути! І за логікою, і
за аналітикою! Я так розуміла ситуацію, і так публічно займала позицію. У мене
є своя аргументація. Не раз викладала її публічно. Немає сенсу повторювати тут. 

Люди мають оцінювати усі ці групи  і політиків персонально, аналізувати
послідовність і аргументованість позицій! Щирість, зрештою. Час визначатися,
кого з представників і яких груп підтримувати ситуативно чи стратегічно! Від
цього залежить і сьогоднішній і завтрашній день країни, кожного з нас.

\ii{30_01_2022.fb.stavnijchuk_marina.1.ukr_politiki_gruppy.cmt}
