% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.dokument
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Документ}
\label{sec:slova.dokument}

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
\enquote{Переселить западных украинцев}. Заметки к \enquote{Плану Ост}.  Одним
из главных \emph{документов} нацистов по перспективам Украины является так
называемый \enquote{план Ост}, который писался уже после оккупации УССР.  В
цельной форме этот план создать не успели. Однако его усиленно готовили - как
по ведомству Розенберга, так и рейхсфюрера Генриха Гиммлера, возглавлявшего СС.
Упоминания об этом плане сохранились в \emph{нацистских документах} - письмах и
докладных записках, что курсировали между немецкими ведомствами, которые
занимались оккупированными территориями.  Главный из этих \emph{документов} -
\enquote{Замечания и предложения по генеральному плану \enquote{Ост}
рейхсфюрера войск СС }. Этот \emph{документ} был подписан 27 апреля 1942 года
Эрхардом Ветцелем - начальником отдела колонизации 1-го главного политического
управления \enquote{восточного министерства} - то есть ведомства Розенберга
%%%cit_comment
%%%cit_title
  \citTitle{22 июня - 80 лет нападения на СССР. Что немцы готовили для украинцев}, Максим Минин, strana.ua, 22.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
К разговору также подключилась коллега Забашты, которая заявила, что Маргарита
обидела своим видео людей, говорящих на украинском. Но больше всего ее
возмутило то, что на страницах девушки в соцсетях указано, что она является
сотрудницей \enquote{скорой помощи}. Также женщина подключилась к угрозам и пообещала
перепроверить всю \emph{документацию}, с которой работала девушка.  \enquote{Мы изучим вашу
\emph{документацию}. Если мы выявим хоть одно русское слово в вашей \emph{документации}, вы
получите за это выговор, и вас после этого уволят... Если вы не хотите
увольняться самостоятельно, мы будем вынуждены обращаться в правоохранительные
органы, чтобы они провели проверку ваших высказываний, ваших суждений, слов}, -
заявила сотрудница центра 
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Путин - х@йло, а ты про язык Пушкина рассказываешь". Запись угроз девушке, выступившей против украинизации},
Наталья Полулях, strana.ua, 18.06.2021
%%%endcit
