% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_04_2022.tg.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.kto_my_nepashalnyj_post
%%parent 24_04_2022
 
%%url https://t.me/soloviovsensible/140
 
%%author_id solovjov_mikita.harkov.demsokyra
%%date 
 
%%tags 
%%title Кто мы? Непасхальный пост
 
%%endhead 
 
\subsection{Кто мы? Непасхальный пост}
\label{sec:24_04_2022.tg.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.kto_my_nepashalnyj_post}
 
\Purl{https://t.me/soloviovsensible/140}
\ifcmt
 author_begin
   author_id solovjov_mikita.harkov.demsokyra
 author_end
\fi

Кто мы? Непасхальный пост.

Даже внутри Украины далеко не все понимают и ощущают какую трансформацию мы
прошли. А в сытом и спокойном цивилизованном мире не понимают и вовсе. Не
понимают даже те, кто искренне нас поддерживает. Я за последние дни
разговаривал с несколькими старыми приятелями, живущими по об берега океана.
Они искренне нас поддерживают, они помогают. Но я убедился, что и они абсолютно
не понимают, кем мы стали. 

Нас жалеют. Нам желают мира. Нам желают, чтобы \enquote{все это по-скорее закончилось}.
Желают деятельно. Шлют помощь. Помогают обустраивать наших беженцев. И
абсолютно не представляют, кто мы сейчас. Они все разговаривают с тем мной,
которого помнят 10-15-20-30 лет назад. И очень удивляются реакциям, прямо
противоположным известным. 

Так кем мы стали, кто мы сейчас?

Мы ярость. Мы огонь. Мы смерть. 

Даже те, кто сидит в тылу и занимается в основном гуманитарными вопросами,
точно знает, что сейчас главное. А главное сейчас только одно. Для всех нас. 

Главное - смерть русни.

Сегодня опять было много картинок. Ни о чем. И среди них была одна, которая
действительно наполнило сердце радостью. Это фото выложил Ваня Костенко.
Историк, который уже не первый год на фронте. И он выложил фото через оптику
убитого им больше чем с километра русского. Вау! Спасибо, Ваня, за крутой
подарок!

Любая помощь в первую очередь оценивается по тому, сколько еще дохлых русских
она поможет сделать. Помощь, не помогающая в этом напрямую, тоже ценна и важна.
Но эта с колоссальным отрывом главная. 

А когда меня спрашивают, как я могу желать человеческой смерти, я недоумеваю. Я
же как раз стремлюсь к тому, чтобы люди не умирали. Ни сейчас, ни через пять
лет, ни через двадцать. А для этого нужно убивать русских. Что? Нет, русские не
люди. Уже устал повторять. 

Мы были разными. У каждого была своя жизнь, свои взгляды. Мы были либералами и
традиционалистами, христианами, мусульманами, иудеями и атеистами. Продавцами,
юристами, автомеханиками, учеными, продавцами, айтишниками. Политиками и
внеполитики. Спорили друг с другом и соглашались, дружили и враждовали. 

И это опять будет. Когда-нибудь. После победы. У тех, кто доживет. А сейчас для
нас всех важно только одно. 

Россия должны быть уничтожена! Русский должен сдохнуть!

И мы обязательно вернемся к обсуждению абсолютного гуманизма. К тому, все ли
они виновны БЫЛИ и если да, то кто в какой степени. Возможно мы признаем, что в
чем-то были неправы. Потом. 

Не нужно пытаться нас мирить в русскими. Не нужно мирить антибиотик с
бактерией. Мы не хотим передавать эту войну по наследству детям. А мы хорошо
выучили историю. Если Россия выживет - она нападет опять. 

Не нужно искать способов сосуществования Украины и России. Это невозможно. Но
вы можете выбрать сторону. И в том числе от вашей помощи зависит, какая из двух
стран сохранится. И просто помните. Чтобы не стало Украины, теперь уже придется
просто убить всех нас. 

Украина Россию крестила, Украина Россию и отпоет! 

Кто мы? Мы те, кто ее похоронит Россию. И сейчас это главная цели в жизни всех
нас.

\ii{24_04_2022.tg.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.kto_my_nepashalnyj_post.cmt.scr}
