% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.26
%%parent topics.vojna.my.6.collect
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

да врешь ты нет никакой фашисткой символики по всей Украине. А чтобы убедиться
в этом, как первое приближение, достаточно просто взять и начать читать
украинские сми и смотреть украинские каналы. Вот просто открываешь какие нибудь
ресурсы и начинаешь читать. Например, телеграм канал Алексея Гончаренко. Есть
там фашисткая символика. Нет там никакой фашистской символики. Официальные
сводки ГенШтаба Украины. Есть там фашистская символика. Ты удивишься, но там
тоже нет фашистской символики. Идешь в фейсбук, читаешь посты, и снова таки нет
там никакой фашистской символики. Смотришь например телеканал Киев, в ютюбе,
снова таки никакой фашистской символики, никаких там хайль и тому подобное.
Смотришь телеканал Украина 24, снова таки никакой фашистской символики.
Приезжаешь в Киев на центральный вокзал, снова таки никакой фашистской
символики. Я вот сколько живу в Киеве, не припомню, чтобы у нас на улицах
ходили фашисты и нацисты. Понимаешь.  Иду себе кофе брать - нет никаких зигов.
Еду в метро - вокруг обычные люди, фашистов нет.  Еду в транспорте на работу -
снова таки я не вижу никаких нацистов и фашистов, просто обычные себе люди.  И
так далее. Так что тебе врут, все время врут, понимаешь ли ты это.  несчастная
жертва пропаганды, зомбированный баран из нацистской россии, где как раз везде
фашистская символика и развешана, даже на пасхальных куликах вы рисуете буквы
Зю, нацисты вы, фашисты вы, в едином порыве облизывающие жопу своего плешивого
фюрера путина. Это же вы как раз визжите про фашизм, это как раз вы визжите про
нацизм в Украине, это же ваши болезненные фантазии о якобы нацистах в Украине,
это же вы обрисовываете свастикой Зеленского в своих картинках и лепите
свастику на скриншоты украинских телеканалов, это же вы, в конце концов,
больны, да, больны нацизмом, русские нацисты и фашисты, страстно желающие
стереть с лица Земли целый украинский народ, и стереть с лица Земли государство
Украина, не так ли
