% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_02_2022.stz.news.ua.strana.2.posolstvo_usa_evakuacia_lvov
%%parent 13_02_2022
 
%%url https://strana.news/news/376587-posolstvo-soedinennykh-shtatov-evakuirujut-iz-kieva-vo-lvov.html
 
%%author_id pronina_polina
%%date 
 
%%tags evakuacia,kiev,lvov,napadenie,posolstvo_usa.kiev,rossia,ugroza,ukraina,vtorzhenie
%%title Посольство США прямо сейчас эвакуируют из Киева во Львов - СМИ
 
%%endhead 
 
\subsection{Посольство США прямо сейчас эвакуируют из Киева во Львов - СМИ}
\label{sec:13_02_2022.stz.news.ua.strana.2.posolstvo_usa_evakuacia_lvov}
 
\Purl{https://strana.news/news/376587-posolstvo-soedinennykh-shtatov-evakuirujut-iz-kieva-vo-lvov.html}
\ifcmt
 author_begin
   author_id pronina_polina
 author_end
\fi

Посольство Соединенных Штатов в Украине прямо сейчас начинает эвакуацию из
Киева во Львов.

\ifcmt
  ig https://img.strana.news/img/article/3765/posolstvo-soedinennykh-shtatov-87_main.jpeg
  @caption Прямо сейчас посольство США начинает эвакуироваться из Киева во Львов. Фото: РИА Новости 
  @wrap center
  @width 0.8
\fi

Об этом сообщает \enquote{Украинская правда} со ссылкой на источник в Государственном
департаменте США.

Дипломаты вернутся в Киев после того, как стабилизируется ситуация с
безопасностью в Украине.

\enquote{Это временное решение, команда посольства вернется в Киев, как только это
позволит ситуация безопасности}, - рассказал представитель Госдепа, который
общался на условиях анонимности. 

\enquote{Во Львове будет работать основная команда посольства, руководители отделов и
т.д.}, - добавил собеседник. Поверенная в делах США Кристина Квин также
перебазируется во Львов.

Собеседник уточнил, что здание посольства в Киеве, несмотря на это решение, \enquote{не
останется заброшенным} - там остается работать технический персонал. 

Cамо посольство этой информации пока не комментировало.

Ранее мы писали о том, что в американском посольстве в Киеве принялись жечь
документы и уничтожать секретное оборудование.

Помимо этого, с сегодняшнего дня посольство Соединенных Штатов в Киеве
перестает предоставлять консульские услуги. В посольстве сообщали, что сохранят
небольшое консульское присутствие во Львове, для решения чрезвычайных ситуаций,
но не сможет предоставлять паспортные, визовые или обычные консульские услуги.
Граждане США могут обращаться за этими услугами в посольства США в соседних
странах. 

Вдобавок, после того как Госдеп США и президент США Джо Байден призвали
американцев покинуть Украину посольство Соединенных Штатов в Киеве обновило
рекомендации о путешествиях в нашу страну. В сообщении посольства говорится,
что граждане США не должны ездить в Украину, а те, кто находится в нашей
стране, должны немедленно выехать, используя коммерческие или другие доступные
частные виды транспорта.
