% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_11_2021.fb.lesev_igor.1.pozdravlenie_mudozvon_kiev
%%parent 06_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4754068284624237&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags 1943,6_nov,kiev,pozdravlenie,ukraina,zelenskii_vladimir
%%title «Поздравление» ко дню освобождения Киева от нашего Мудозвона
 
%%endhead 
 
\subsection{«Поздравление» ко дню освобождения Киева от нашего Мудозвона}
\label{sec:06_11_2021.fb.lesev_igor.1.pozdravlenie_mudozvon_kiev}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4754068284624237&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

Думаю, вы уже читали от нашего Мудозвона «поздравление» ко дню освобождения
Киева. Ну знаете, когда ты бандеровец, манкурт и кокаинщик, а тут как бы надо
обозначиться, ну потому что дата и всё такое. И ты вроде бы «поздравляешь», но
так, виноватенько. Наверное, где-то так же в школах Японии рассказывают об
атаке на Перл-Харбор.

\ifcmt
  pic https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/251979007_4754067884624277_247559352632379774_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=-Fm8vgYB4K8AX-eSAMG&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=1c32949c7f63f569b90eaa4a73c55197&oe=618E5E97
  @width 0.6
\fi

Зеленский, вернее тот дурак, что ему написал эту текстульку, вспомнил всё. И о
неприемлемых потерях, и о «плохо вооруженных наших предках», которых кинули на
верную смерть, и о «равнодушии и жестокости» «великих» руководителей, и о
разнарядке, «освободить Киев к Октябрьской революции». Где-то к середине чтения
я ожидал, что он начнет просить у немцев прощение за освобождение Киева. Ведь
был же шанс остаться в Европе и пить баварское, но сука, не фартануло. Ватные
предки не прониклись ценностями «нового порядка».

И вот знаете, Зеленский даже уже не вызывает эмоций. Он жалкий и мелкий. Вот
как уходящий Ющенко. Персонаж, который чешет об освобождении Киева, но там нет
слов «Красная армия» и «СССР», не заслуживает даже на эмоции. Вот я сегодня от
машины тащил тяжеленный пакет и увидел на газоне кучку говна. И как я должен
был на это эмоционировать? Единственное, что подумал, так это говно крупное. А
вдруг оно не собачье? А если не собачье, то что это меняет? Вот и все без
исключения поздравления Зеленского такие же. Собачье говно или не собачье?

И вы ведь вместе со мной ловите на раз-два уровень цинизма этого зеленого
прохвоста. У него по 700 трупов в сутки от ковида, а он ковидный фонд спускает
на схематоз по дорогам. 700 трупов в сутки. Просто для сопоставления. Курская
битва – одно из самых кровопролитных сражений в истории человечества – в сутки
в среднем уносила жизни по 2250 советских бойцов. А тут 700 в сутки. Ну да, в
три раза меньше. Ну так и Украина по масштабам, мягко говоря, не СССР. Это еще
один штрих о галактическом цинизме этого поздравителя.

Киев давно уже не советский. И если тебе советское чуждо, наверное, и не стоит
писать о советском освобождении Киева. Потому что никакого другого освобождения
в 1943-м не было. Пиши уже об освобождении Киева от большевистского ига в
1941-м. И тогда все встанет на свои места. Тогда уже появятся «невинно убитые
нацисты» и «варварские бомбардировки Красной армией», и милые уху «СМЕРШ» и
«заградотряды».

Впрочем, отметим позитив. Каждое такое «поздравление» приближает наше с вами
освобождение от Зеленского. Вот вместе с «антигитлеровской коалицией» Шмыгаля и
всей той шарашкой из Офиса тупых и недоразвитых. Эти случайности во многом и
заняли свои места потому, что 75\% сограждан не могли читать пять лет подряд от
Петра подобные поздравления. Но пацанва даже трусы не поменяла. Ну и хорошо.
Жди океан факеров на фоне своего иплища в новогоднюю ночь.

\url{https://t.me/Lesev_Igor}
