% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_09_2021.fb.goldarb_maksim.1.usik_boj_ukrtv
%%parent 26_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/maximgoldarb/posts/1827359874138873
 
%%author_id goldarb_maksim
%%date 
 
%%tags __sep_2021.usik.pobeda.dzhoshua,boks,politika,rossia,sport,ukraina,usik_aleksandr
%%title Ни один украинский тв-канал не транслировал бой великого украинца! Ни один!!!
 
%%endhead 
 
\subsection{Ни один украинский тв-канал не транслировал бой великого украинца! Ни один!!!}
\label{sec:26_09_2021.fb.goldarb_maksim.1.usik_boj_ukrtv}
 
\Purl{https://www.facebook.com/maximgoldarb/posts/1827359874138873}
\ifcmt
 author_begin
   author_id goldarb_maksim
 author_end
\fi

Ни один украинский тв-канал не транслировал бой великого украинца! Ни один!!!
 @igg{fbicon.face.symbols.mouth} 

Попробую пояснить причину. Усик не стесняется своего искреннего и истинного
глубокого отношения к православию. Он - один из столпов православной веры и
примеров для других, как нужно верить и не бояться. Той самой веры, которую так
стремится разломать здесь запад и его местные продажные сателлиты. 

Он искренен в своём неприятии современного больного, извращённого, навязанного
нашей стране колониально-националистического квазигосударственного устройства. 

Своим подходом и отношением, своими высказываниями и поступками, своей верой он
рушит всё то, что так старается установить в Украине коллективный запад и его
тутошние прихвостни: порошенки-зеленские, их слуги, недонацисты, грантоеды,
рогульё, активисты-патриоты и пр пошесть.

Поэтому нет ничего удивительного в том, что  выстроенная антиукраинская система
ненавидит этого непобедимого православного боксера и делает всё, чтобы хоть
как-то его укусить. 

А люди смотрят! Смотрят, болеют, переживают, радуются, гордятся, берут пример.
Насколько понимаю, все смотрели или российские каналы (ведущие которых, кстати,
всей душой были за украинца), или интернет.

А дешевое украинское тв с трусливыми или продажными «журналистами» на том и
закончится. Не нужно его смотреть нормальным людям.

\ii{26_09_2021.fb.goldarb_maksim.1.usik_boj_ukrtv.cmt}
