% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_10_2021.fb.pikta_svetlana.1.pikta_rusmir_zhizn
%%parent 08_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/svetlana.pikta.96/posts/349458450295612
 
%%author_id pikta_svetlana
%%date 
 
%%tags pikta_svetlana,rossia,rusmir
%%title "Пикта взлетела", "Пикта пропагандистка" и "Чем вы зарабатываете"
 
%%endhead 
 
\subsection{\enquote{Пикта взлетела}, \enquote{Пикта пропагандистка} и \enquote{Чем вы зарабатываете}}
\label{sec:08_10_2021.fb.pikta_svetlana.1.pikta_rusmir_zhizn}
 
\Purl{https://www.facebook.com/svetlana.pikta.96/posts/349458450295612}
\ifcmt
 author_begin
   author_id pikta_svetlana
 author_end
\fi

"Пикта взлетела", "Пикта пропагандистка" и "Чем вы зарабатываете". Ответы. 

Редко захожу в запросы на переписку и редко читаю комментарии под видео ,  но в
связи с баном на 30 дней на основном акке за репортажи о жизни гражданских в
красной зоне  Донбасса, приходится быстро обновлять эту страницу. 

Подобные грубости я встречаю иногда. Кому-то хватает ума завидовать мне,
начавшей жизнь с нуля в середине жизни с пятью детьми, переехав под давлением
неонацистов в Россию. Кто-то , кого я считала своим другом, имеет наглость
писать, что мне плевать на риск заразиться ковидом... 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244744084_349458423628948_3413223826989369832_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=ccCAsQeYKVAAX_dQ82o&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=bba8a88a84658402e671c63251225349&oe=61844FD5
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Попробуйте мой хлеб.

Это эфиры каждый день и репортажи на очень порой сложные темы, в которые надо
вникать. Для сравнения. Юлия Меньшова говорила, что два эфира в неделю это
безумно тяжело,))  Разброс актуальных тем тоже очень широкий.

Особенно трудно мне даются темы связанные с энергетикой и вооружением, это,
мягко говоря, не женские темы. 

Так, чтобы освещать МАКС-2021, например,  я готовилась два дня, как студентка
переписывая в конспект материалы. 

А есть темы тяжёлые морально, такие как Донбасс, например. 

Да, я пропагандистка стабильной и сильной России, а также здорового образа
жизни, семейных ценностей и русского мира. Но это мой выбор, за который я
отгребла по полной. 

Что касается моих доходов. Ну что же,для женщины , тем более в Ярославле, это
неплохо, но это всего лишь верхняя граница среднего дохода. 

И да - при всей моей дисциплинированности я не могла себе позволить ни одного
локдауна. Иначе мои дети просто умерли бы.  Так что  риск ради выживания это не
риск, а благоразумие. И патриотизм, настоящий, не на словах, ведь вот как
интересно: чтобы Россия выжила, нормальные патриоты должны рискнуть родить и
воспитать хотя бы пятерых детей. 

Это не оправдание. Плевать я хотела на подобных уродов. Это мотивация для тех,
кто боится жить.
