% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_02_2022.stz.news.ua.strana.2.rossia_armia_usa_smi_udar_po_ukraine
%%parent 14_02_2022
 
%%url https://ctrana.online/news/376834-voennye-rossii-nachali-vydvihatsja-na-boevye-pozitsii-dlja-napadenija-na-ukrainu-cbs.html
 
%%author_id poluljah_natalja
%%date 
 
%%tags napadenie,rossia,ugroza,ukraina
%%title Американские СМИ сообщают о выдвижении российских подразделений на позиции для "удара по Украине"
 
%%endhead 
 
\subsection{Американские СМИ сообщают о выдвижении российских подразделений на позиции для \enquote{удара по Украине}}
\label{sec:14_02_2022.stz.news.ua.strana.2.rossia_armia_usa_smi_udar_po_ukraine}
 
\Purl{https://ctrana.online/news/376834-voennye-rossii-nachali-vydvihatsja-na-boevye-pozitsii-dlja-napadenija-na-ukrainu-cbs.html}
\ifcmt
 author_begin
   author_id poluljah_natalja
 author_end
\fi

CBS News сообщил, что некоторые российские подразделения покинули свои районы
сосредоточения и начали выдвигаться на позиции для нападения на Украину.

\ifcmt
  ig https://img.ctrana.online/img/article/3768/voennye-rossii-nachali-34_main.jpeg
  @caption Судя по прессе США, вторжение вот-вот начнется. Фото: facebook.com/mod.mil.rus
  @wrap center
  @width 0.6
\fi

Об этом сообщает CBS со ссылкой на неназванного официального представителя США.

\enquote{Некоторые дальнобойные артиллерийские и ракетные установки также были
перемещены на огневые позиции}, - сказано в записи.

\ifcmt
  ig https://ctrana.online/img/forall/u/11/33/photo_2022-02-14_22-18-00.jpg
  @wrap center
  @width 0.4
\fi

Напомним, что Россия отрицает планы по наступлению на Украину.

Напомним, 5 февраля американское агентство Bloomberg выпустило новость о том,
что Россия уже вторглась в Украину. Сообщение с таким заголовком было
опубликовано на сайте агентства и примерно через полчаса удалено. Bloomberg
принесло извинения на это счет.

\enquote{Мы готовим заголовки для многих сценариев, и заголовок \enquote{Россия
вторгается в Украину} был случайно опубликован на нашем веб-сайте. Мы глубоко
сожалеем об этой ошибке. Заголовок был удален, и мы расследуем причину}, -
объяснились в агентстве.

А сегодня премьер-министр Великобритании Борис Джонсон заявил, что нападение
Владимира Путина на Украину может произойти в ближайшие двое суток.

\enquote{Уже в ближайшие 48 часов}, - сказал Джонсон, выступая на телевидении
во время своей поездки по Шотландии.
