% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.3.zhmurki.cmt
%%parent 12_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.3.zhmurki
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Николина}
Вечерний привет вашему сказочно-завораживающему стилю))).

\iusr{лилия шакалова}
Спасибо за красоту

\iusr{Ира Титова}
Мы всего лишь временные жители города! Нужно наслаждаться моментом!

\iusr{Анна Сидоренко}

Вы таки сказочник, увлекаете своим описанием в сказочную игру в тумане с редкой
подсветкой да ещё и с фотками ... Завораживающе...

\iusr{Наталия Марченкова}
Туман любит фотографироваться

\iusr{Natasha Levitskaya}

Волшебно свидание с туманным Городом! @igg{fbicon.hands.applause.yellow} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Valentina Lender}
Спасибо. Человейник на Нивках. Классно.

\iusr{Ирина Жадан}
Прекрасно!

\iusr{Наталья Максименко}

Прекрасный сказочник! Спасибо большое за рассказ и за то что позволили вместе с
Вами окунуться в утреннюю туманную сказку! Доброго времени Вам!!!

\iusr{Марина Прокопенко}
Вчера заворожили фото...
Сегодня ещё раз прочла...
Как хорошо написано...
Спасибо...
@igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Галина Івченко}
Чарівно! Елегантно романтично!  @igg{fbicon.heart.beating}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Татьяна Бойко}
Браво! Как всегда!

\iusr{Вера Футорная}
Спасибо-о-о-о...!
Как всегда образно, красиво и мысли и фото.

\iusr{Лариса Голуб}
Волшебство ночного Города... @igg{fbicon.face.kissing} 

\iusr{Елена Фросталь}
Чудесно...

\end{itemize} % }
