% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_11_2021.fb.kosarenko_stas.zaporozhie.1.ljudi.cmt
%%parent 25_11_2021.fb.kosarenko_stas.zaporozhie.1.ljudi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{валентин генчев}
Да не оскудеет рука дающего...

\iusr{Oksana Pozyk}
Немного оффтоп: спасибо за то, что познакомил с Елена Аристова, пусть пока виртуально, но верю, что обязательно встретимся;)

\iusr{Валерия Степуль}
все верно

\iusr{Аиша-Наталия Фадеева}
Ну, шопаделать. Такова жизнь. Люди разные.

\iusr{Аиша-Наталия Фадеева}
Товарищи олигархи.
Вы не переживайте, Ваша машина сахара и подгузников тоже ценна.
А то Косаренко застыдил олигархов, аж неловко.

\begin{itemize} % {
\iusr{Стас Косаренко}
Им ценнее, что на фуре будет написано, от кого это добро и по телевизору покажут эту надпись.

\iusr{Аиша-Наталия Фадеева}
Косаренко, пусть пишут и дают машины. Я не против)

\iusr{Стас Косаренко}
Та я тоже только за. Могу даже за рулём такой машины бесплатно и инкогнито проехать.
\end{itemize} % }

\iusr{Рейчел Фомина}
Истина так

\iusr{Галина Куриленко}

Есть и разновидности доноров - занимаясь помощью, крыть матом подопечных. И не
говорите, что вы таких не встречали!(( Они у Вас, Стас, в друзьях тоже, как и
Леночка Аристова.

Я хочу акцентировать внимание на другом. Организовать благотворительную помощь
нуждающимся не пропустив всё через своё сердце, вы сможете? И какое сердце
выдержит такую нагрузку? \#ЕленаАристова не донор. Она ангел. Она свои крылья
каждую ночь "латает"....

\iusr{Алекс Кисин}

А самое страшное для людей-доноров - это когда их лишают возможности быть
донорами. Когда организм привык отдавать свою кровь регулярно, безвозмездно,
безадресно, вдруг понимает, куда и кому эта кровь достанется, он перестаёт
отдавать её с прежней лёгкостью, и она накапливается в теле годами, грозя
когда-нибудь разорвать это тело на куски...

\iusr{Владимир Крившук}

По вашей логике донор органов это верх величия
Сдохни и отдай печенку людям
Как прометей
Только у тебя новая не вырастет

\end{itemize} % }
