% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.o2
%%parent topics.vojna.my.6.collect
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Давно замечено поразительное сходство фашистской Германии с современной россией, Гитлера – с путиным. И конец им один.
Проигрыш
Гитлера был предопределен. Образованные люди, дружившие с законами
экономики, изначально понимали, что державы Оси обречены. Это было
очевидно в начале фашисткой аферы и на пике ее побед. Уже в ноябре 1941
года рейхсминистр вооружений и боеприпасов Фриц Тодт убеждал Гитлера
прекратить войну, которую по словам Тодта Германия не может выиграть по
экономическим причинам. Через три месяца он погиб в загадочной
авиакатастрофе. Занявший его пост Альберт Шпеер ничего подобного Гитлеру
не советовал. До последних дней фюрер тешился макетом перестройки
Берлина по проекту Шпеера.
Свое предсказание Тодт сделал еще до
разгрома американского флота в Перл-Харборе и вступления США в войну, до
начала мощнейшего ленд-лиза... Фриц Тодт в отличие от Гитлера был
образованным человеком. Он понимал, что война – это прежде всего
противостояние экономик. Державы Оси однозначно проигрывали по
экономической мощи странам Коалиции, что делало неизбежным и поражение
на полях сражений.
Особист путин, как и художник-недоучка Гитлер
экономически безграмотен. Но путину чертовски повезло – все его просчеты
за 22 года царствования компенсировались грандиозными поступлениями от
продажи углеводородов по астрономически растущим ценам. Опьяненная
деньгами россия с ее безумным вождем вновь вспомнили про имперскую
"богоизбранность". Рашисты под кальку фашистов кинулись преумножать
территории. В отличие от гитлеровцев, которые аргументировали агрессию
необходимостью завоевания "жизненного пространства", путинские орды не
могут пожаловаться на дефицит территорий. Поэтому нашли иные аргументы:
"собирание посконно русских земель", защита русскоязычного населения,
борьба с нацизмом на сопредельных территориях. Сегодня они громят наши
города и стремятся уничтожить украинскую нацию как таковую
