% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_10_2021.fb.zaharova_maria.mid_rf.1.zelenskii_politika_naglost.cmt.2.fomina_smenjajemost_vlasti
%%parent 03_10_2021.fb.zaharova_maria.mid_rf.1.zelenskii_politika_naglost.cmt
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Анастасия Фомина - Что такое киевский режим? Это так теперь называется сменяемость власти?}

\begin{itemize} % {
\iusr{Анастасия Фомина}
Что такое киевский режим? Это так теперь называется сменяемость власти?

\begin{itemize} % {
\iusr{Marina Ulsina}
\textbf{Анастасия Фомина} ну да, сменяемость посредством всяких майданов.

\iusr{Наталья Герцен}
\textbf{Анастасия Фомина} посредством госпереворота и скачек на майдане!!!

\iusr{Анастасия Фомина}
\textbf{Marina Ulsina} в 19 году? А после майдана Рада работала в прежнем составе.
Спрошу ещё раз. Что такое киевский режим? Какие признаки его?

\iusr{Marina Ulsina}
\textbf{Анастасия Фомина} до 19 года. Тем не менее- начало было майданное, т.е. незаконное. Пол рады заполнено не пойми кем.

\iusr{Владимир Чугунов}
\textbf{Анастасия Фомина} вы как хотите называйте ваш несмешной цирк. У нас называют как удобнее.

\iusr{Анастасия Фомина}
\textbf{Владимир Чугунов} то есть ответа нет? Чистая пропаганда. Ну-ну.

\iusr{Анастасия Фомина}
\textbf{Marina Ulsina} ну тогда можно сомневаться и в 1917, и в 1993, и 1999 (я устал, я ухожу). Ну а вообще я спрашивала, почему все таки режим? И какой?

\iusr{Alex Muzyka}
\textbf{Анастасия Фомина} У кого вы спрашиваете? У всякой швали?

\iusr{Анастасия Фомина}
\textbf{Alex Muzyka} а вдруг случится чудо, и включится мышление?

\iusr{Alex Muzyka}
\textbf{Анастасия Фомина} Такая большая, а в чудеса верите

\iusr{Наталья Герцен}
\textbf{Анастасия Фомина} ну мы видим, что оно у вас ниже плинтуса...  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Николай Карпов}
\textbf{Анастасия Фомина} "режим" - это определённая система управления плюс идеология, от того, сменяется и власть, эти вещи часто не зависят.

\iusr{Iakov Le Ffoleg}
ЭТО СЛОЖНО ПОНЯТЬ?!

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243938888_255822916386647_6932818820202630972_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=5dwVa2aQqy0AX8OBvQb&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=e3b074f22626d31b99f497e0bca50677&oe=61879E2F
  @width 0.4
\fi

\iusr{Ρουσσκιχ Αλεξανδρος}

Вижу желчью россияне запаслись на годы вперёд, нет чтобы за своей помойкой
наблюдать, выкинут сегодня просрочку аль нет.... Так нет, только и ждут, чтобы
соседская корова сдохла.... А она не дохнет, а только толстеет....))) Когда то
маруся этот пример, про свиней и калашный ряд, про русских туристов говорила,
мол если нет денег ехать, то и нечя...)))

\iusr{Iakov Le Ffoleg}
В КРОВИ?

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243977437_255823833053222_6316728813944515637_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=nCNzRorclEkAX-FNOMA&_nc_oc=AQkaslBybPo3pS9Y3rjvzR-JrW8tJE2naUhMtUdpUFZFsm591-HfVXDXm_RIGH1jNBU&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=f27ddbd9f2b9d560713fc9975013fb45&oe=61879356
  @width 0.4
\fi

\iusr{Iakov Le Ffoleg}
ПОНЯЛ ПРАВИЛЬНО!

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243882040_255824416386497_3412868076595017935_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=vNstPlvJ2EMAX8wUV1b&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=3ed564c8b9b9c266b4229d836319633e&oe=61851EF8
  @width 0.4
\fi

\iusr{Анастасия Фомина}
\textbf{Nikolay Karpov} я знаю, что это. Именно сменяемость власти отличает, как минимум, демократический от авторитарного.

\iusr{Николай Карпов}
\textbf{Анастасия Фомина} вовсе нет

\iusr{Александр Попов}
\textbf{Анастасия Фомина} ну сменили и что, легче стало? ;)))

\iusr{Алекс Кубичек}
\textbf{Анастасия Фомина} 

Путлостан это зазеркалье. Сменяемость власти называют киевским
режимом;сепаратистов называют ополченцами;граждан Украины, выбравших западный
вектор называют бандеровцами; украинскую армию называют карателями; войну ВСУ с
засланными бурятами называют гражданской войной в Украине.

\iusr{Andrey Zhukov}
\textbf{Анастасия Фомина} , Дык президент каждые пять лет меняется! Вот и пришлось пропагандистам авторитарной диктатурки придумать некий «Киевский режим»  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\end{itemize} % }

\iusr{Ana Vina}
« Au royaume des aveugles les borgnes sont rois!!»
Merci Mme Maria Zakharova
Douce et sereine journée à vous ainsi qu’à tous vos proches !!

\iusr{Natalia Zhuchkova}
Слушая очередные перлы Украинской власти, так и хочется каждый раз сказать: «Проверьте подключение языка к мозгу...желательно заранее...»

\begin{itemize} % {
\iusr{Alex Muzyka}
\textbf{Natalia Zhuchkova} Что за Жучка такая разговаривать стала?))))

\iusr{Vel-Vet Heater}
\textbf{Natalia Zhuchkova} Жучкова! Ну твое какое с..чье дело???)))
\end{itemize} % }

\iusr{Kostas Pagianidis}

Вообще-то поговорка гласит:-«с суконным рылом»...свиное сюда даже по смыслу не
подходит, если же конечно человек достаточно образован и ему понятна как вся
фраза, так и ее значения! Нужно понимать какой исторический смысл имеет понятие
«калашный ряд»!

Но это всё не про Маньку...

\begin{itemize} % {
\iusr{Людмила Сладкова}
\textbf{Kostas Pagianidis}, есть классические поговорки/пословицы и есть их интерпретации ("...там где собака зарыта/порылась..." -вспомните). Для Вас не понятен смысл данной оговорки, русскоязычный мир развивается, и видимо без Вас. ))

\iusr{Iakov Le Ffoleg}
\textbf{Kostas Pagianidis} ТУП КАК ПЕНЬ!

\iusr{Kostas Pagianidis}
\textbf{Людмила Сладкова} Хаха, дешевая попытка отмазать полоумную хабалку  @igg{fbicon.smile} 
\end{itemize} % }

\iusr{Кот Обормот}
Ржунимагу.. @igg{fbicon.cat.tears.of.joy}  Оказывается, можно нагло стоять на коленях. @igg{fbicon.cat.tears.of.joy} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Stanislav Potapkin}
\textbf{Татьяна Федина} 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=Ao_fusFlucg}{
Дай миллион, Vladimir Pashkevich, youtube, 06.04.2015%
}

\iusr{Adam Shohat}
\textbf{Татьяна Федина}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/243752380_134217632277929_1833843856324130943_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=UoU5JER-U-oAX8e6ltf&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=dd51503de4fa97d0b1d52ae55cf4860f&oe=61663279
  @width 0.4
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Andrii Kolesnikov}
Маша, режим в маскве))

\begin{itemize} % {
\iusr{Владимир Чугунов}
\textbf{Andrii Kolesnikov} точно! А в вашей Шумерии цирк

\iusr{Andrii Kolesnikov}
\textbf{Владимир Чугунов} , тебя, бот, спросить забыли.

\iusr{Andrii Kolesnikov}
Маша, или кто там пишет ахинею от твоего имени, уйми ботов).

\iusr{Андрей Воронов}
\textbf{Andrii Kolesnikov} какая красивая украинская фамилия))

\iusr{Andrii Kolesnikov}
\textbf{Андрей Воронов} , сейчас в бан улетишь, как и остальные боты.

\iusr{Vel-Vet Heater}
\textbf{Andrii Kolesnikov} Оная бухая в говно! Один хер не поймет!

\iusr{Александр Попов}
\textbf{Andrii Kolesnikov} а ты смешной клоун! Повеселишь ещё? ;))
\end{itemize} % }

\iusr{Alex Salia}
Это актер так мечтает. Актер. что с него взять? @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Петр Мельник}
\textbf{Alex Salia} 

а с этих голубков , что взять \url{https://i.ytimg.com/vi/lB7YYMQCJms/maxresdefault.jpg}

\iusr{Зинаида Воловидник}
\textbf{Alex Salia} у него еще есть подруга Санду из Молдовы.. Они в мечтах уже победили Россию. И Крым взяли и Приднестровье.... Смех и грех...  @igg{fbicon.grin}{repeat=2} 

\iusr{Alex Salia}
\textbf{Петр Мельник} С них брать действительно нечего. Если им надо будет-возьмут и спросят сами. В этом разница. Одни выдают желаемое за действительное. Другие действительное за желаемое.

\iusr{Adam Shohat}
\textbf{Alex Salia} Актёры очень разные

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/243777750_134221212277571_8992413430414498665_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Yk4hdc3eECgAX-G41fY&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=9e84583b2f0baf0da6300eda7a57482b&oe=61662575
  @width 0.4
\fi

\iusr{Alex Salia}
Да что то путаешь @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=2} 
Сроду актером не был.
Видимо завидуешь что он сильный лидер.
Это нормально!
Расслабся и получай удовольствие @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}{repeat=2} 

\iusr{Людмила Сладкова}
\textbf{Adam Shohat}, если Вы про политиков, они очень разные. Есть политик, которому Российская корона уже маловата, приходится многим странам помогать. А есть политики которые "петрушками" успешно и нагло работают, их скромно "табаки" назвали. А так-то конечно "весь мир - игра, и люди в нём - актёры. )

\iusr{Adam Shohat}
\textbf{Людмила Сладкова} Бункерный актёр вор и убийца путин наиболее опасен своей непредсказуемой агрессией

\end{itemize} % }

\iusr{Леоник Кулаков Шенгелия}

Грязная пропаганда антироссийских сил, как всегда не прекращается, что приводит
к противостоянию и многим другим неприятностям между двумя монотеистическими
народами @igg{fbicon.flag.rossia} @igg{fbicon.flag.ukraina}  @igg{fbicon.heart.red}{repeat=2}

\begin{itemize} % {
\iusr{Adam Shohat}
\textbf{Леоник Кулаков Шенгелия}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/243804010_134217922277900_1180883195674441853_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=6I6WdbedOS0AX_dh7f2&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=660838aac7be65f6bc88098b573cbd36&oe=616751B9
  @width 0.4
\fi


\iusr{Zhenya Isaev}
\textbf{Леоник Кулаков Шенгелия} Это их работа такая ПРОПАГАНДЫ  @igg{fbicon.wink} 
\end{itemize} % }

\iusr{Lada Fedorenko}

У них там безсменные дед с едросами третий десяток лет уже правят, а они про
иностранные режимы посты написывают ))

\begin{itemize} % {
\iusr{Iakov Le Ffoleg}
\textbf{Lada Fedorenko} ХА-ХА-ХА!

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243815894_255829689719303_5505110186776679309_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=k4wgFNjDKeUAX_n92Kc&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=20d37c4cfc2eac6d59ae0991d2f0f977&oe=618742D6
  @width 0.4
\fi

\iusr{Iakov Le Ffoleg}
БЕДНЫЕ...

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244034832_255830236385915_3199433425182948471_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=l0IYGsd3EegAX8qKtMa&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=c7263ad610694c109323b2eb6eb5b819&oe=6187E47C
  @width 0.4
\fi

\iusr{Лариса Михайлова}
\textbf{Lada Fedorenko} не они, а МИД. Это их прямая обязанность))) у вас, однако, от сменяемости власти как-то положительного результата не видать)))

\end{itemize} % }

\iusr{Alex Matr}

"А вот это точно! Лучше не скажешь, если только пословицей русской - со свиным
рылом в калашный ряд."

А вот это точно, Захарова! Ваш комментарий, по-моему, полностью дискредитирует
содержание и посыл статьи прэзидэнта Путина об общности Русского и Украинского
Народов, о чём указывал и И.В. Сталин.Источник: И. В. Сталин — Полное собрание
сочинений. Том 15, "Беседа с А.С. Яковлевым 26 марта 1941 года", С. 17

Дайте анализ разницы СТРАТЕГИЙ ЗАПАДА и РФ, в свете, дипломатически бездарной,
потери Украины с этнически русскими миллионами людей. Чем референдум в Крыму
отличается от референдумов ДНР И ЛНР?

\begin{itemize} % {
\iusr{Лариса Михайлова}
\textbf{Alex Matr} каким местом общность народов и Зе-президент с его словоблудием? @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Andrii Kolesnikov}
\textbf{Лариса Михайлова} , заплачь ещё))

\iusr{Лариса Михайлова}
\textbf{Andrii Kolesnikov} следуйте в направлении, которое Раневская указала пионэрам  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Andrii Kolesnikov}
\textbf{Лариса Михайлова} , отлезь, ватное

\iusr{Лариса Михайлова}
\textbf{Andrii Kolesnikov} будьте таки себе здоровы)))

\iusr{Andrii Kolesnikov}
\textbf{Лариса Михайлова} , что тебе не понятно, чудо)?

\iusr{Igor Mintch}
Дак ведь она про рыло Зеленского пишет, а Украинский народ действительно братский. Где здесь противоречие?
\end{itemize} % }

% -------------------------------------
\ii{fbauth.litvinenko_natalia.zaporozhie.ukraina}
% -------------------------------------

144 реформы в Украине стали началом нашего конца.

Бездна, в которую мы шли 30 лет и есть ответ, кто мы и с кем мы.

Владимир Александрович ненадлежаще выполняет свои должностные обязанности, не
реагирует его Офіс Президента України на обращения граждан.

В октябре будет два месяца, как я официально обратилась к руководителю Офиса
президента, Андрею Борисовичу Ермаку, дело государственной важности(
целостность государства и соблюдение Конституции и законодательства Украины), а
воз и ныне там.

Вот и скажите мне, правовое государство Украина или нет?

Надлежаще работает вся вертикаль власти или нет, есть ли у нас государственные
институты или нет, есть ли вообще Украина или всё сплошная имитация и
профанация и всё руководство Народ Украины предало и продало в рабство?!

Невозможно оправдать эту пустоту и разруху во всех сферах без исключения.

\iusr{Василь Вакаров}

Украина меняется. Да, медленно, хаотично - но меняется. Внутреннего раскола
точно нет. После местных выборов и перераспределения бюджетов наметился
определённый дискурс между центром и регионами. Главное в том, что Украина
перестала ждать и просить. Пришло понимание, что мы никому не нужны, и всё в
наших руках. Так это же здорово!


\end{itemize} % }
