% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_11_2021.fb.poltorackaja_irina.dnr.1.zaschitniki
%%parent 24_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1108176483263564&id=100022136689689
 
%%author_id poltorackaja_irina.dnr
%%date 
 
%%tags donbass,vojna,volonter
%%title В них, в этих мальчишках и мужчинах  наша сила, в них наше будущее!
 
%%endhead 
 
\subsection{В них, в этих мальчишках и мужчинах  наша сила, в них наше будущее!}
\label{sec:24_11_2021.fb.poltorackaja_irina.dnr.1.zaschitniki}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1108176483263564&id=100022136689689}
\ifcmt
 author_begin
   author_id poltorackaja_irina.dnr
 author_end
\fi

Сначала по поступлениям: было 36 500, в остатке ноль ( плюсуйте проценты за
обналичивание). Закуплено 3 500 мешков. Фух! Надеюсь, что на некоторое время
забуду о мешках. Первая тысяча уехала 19 ноября, вчера 2000 раздала, ещё 500
оплачены, но, к сожалению, наши Кибальчиши из горловского направления не смогли
вчера выскочить из-за последствий сильного обстрела. Приедут на днях в Донецк и
заберут свою долю мешков.

\ii{24_11_2021.fb.poltorackaja_irina.dnr.1.zaschitniki.pic.1}

Ну а теперь впечатления и эмоции: я счастлива тем,что смогла познакомить Юлия
Андриенко с моим любимым подразделением. Они - мои! Они - наши с вами, потому
что - МОИ! Я начинала помогать передовой, познакомившись с этими ребятами, они
для меня - первые, а значит и для вас, мои дорогие благодетели!

\ii{24_11_2021.fb.poltorackaja_irina.dnr.1.zaschitniki.pic.2}

Печальное: я очерствела душой. Это поняла вчера, видя реакцию и всплеск эмоций
у Юли. Меня-то уже ничего не удивляет: израненные, но остающиеся в строю,
хорошо воспитанные - а как иначе, я дружу только с такими парнями, на полном
доверии, и в эту чушь - "ты им помогаешь, а они всё продают на рынке", отвечаю,
что это полный бред! О ком угодно можете говорить так, но только не о моих
подопечных! Было дело, давненько, некоторые вышли из доверия, так я, как только
заметила нехорошее, отстранилась от помощи таким взводным и ротным. Не будем
называть имена, я предала их забвению, пусть те несколько десятков тысяч рублей
"обогатят" их, а рядовые защитники и так всё о них знают.

\ii{24_11_2021.fb.poltorackaja_irina.dnr.1.zaschitniki.pic.3}

Я же о хорошем! Мои Солнышки, наши с вами Кибальчиши, до чего же мне вчера было
приятно слушать восторженные слова Юли о своих впечатлениях! Как же они нас
переодевали, отдавая свои шапочки, помогая обуть сапоги 44-го размера! А
носочки! Nadia Dennis! Ты помнишь свою посылку, в которой были теплые
носки-гольфы? Вчера нам выдали по паре этих нераспечатанных ещё носков! Нас
практически усаживали в машину, нас вынимали бережно оттуда,т.к. мы были
малоподвижны в камуфляже зимнем и брониках! Мои лапушки! Мои, нет, НАШИ,
дорогие защитники, которые не только прикрывают своей грудью нашу мирную жизнь,
а и сдают кровь для деток в кардиологию, в онкогематологию... В них, в этих
мальчишках и мужчинах  наша сила, в них наше будущее. Я не оставлю их НИКОГДА!
А вы, мои друзья, - вместе со мной! 

\ii{24_11_2021.fb.poltorackaja_irina.dnr.1.zaschitniki.pic.4}

Да, я смотрела в ТРку, что там можно увидеть в пасмурную погоду?! А ночью?!
Днём, конечно, увидела я и палатки небратьев, и красно-черный флаг...

Ехала домой и позвонила командиру: " Слушай, как это у моих любимчиков нет
системы видеонаблюдения?! Я возмущена! Давай поработаем эту тему ". Приезжаю
домой, а тут - "О! Всевышний! Ты помогаешь мне!" Сообщение от Ириночки: 13 000
р пошли на карту! А ещё новые поступления от ГАЛИНА ПАВЛОВНА "Мальчикам", ИЛОНА
СТАНИСЛАВОВНА, ТАТЬЯНА ИВАНОВНА (Для Ирины Полторацкой на Донбасс.) Итого на
данный момент на карте 16 000 р. Надо немножко больше для системы
видеонаблюдения. Давайте дружно поработаем, друзья!

Очень надеюсь, что к Светлане и Наталье, замечательным дончанкам, добавятся ещё
земляки, именно те, которые могут жить и работать на своей земле, в родном
Донбассе, благодаря защитникам земли русской!

Сбер 4276 5204 3552 1659 Николай Юрьевич М.

ЦРБ 1604 2387 5752 9569 до 02/22 Ирина Полторацкая

пэй пал, вестерн - в личку.

P. S. см. фотоотчет, даю пока не весь. Много фоток из окопов, их надо
редактировать, я лицом не вышла @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling}, редко случается удачный ракурс)))

\ii{24_11_2021.fb.poltorackaja_irina.dnr.1.zaschitniki.cmt}
