% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste.35
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{22:24:37 25-09-22 Д Юreplied to Иван}

ХОХЛОПИДОР - нацист и преступник. Действительно, я не знаю, зачем УКРАИНА
устроила БОЙНЮ в Буче, зачем УКРАИНА бомбит Харьков, зачем УКРАИНА бомбит Киев,
зачем УКРАИНА разбомбила Мариуполь и убила более 20 000 жителей, так что многих
пришлось хоронить прямо во дворах. Не знаю, потому что это все не укладывается
в сознание, как это вообще возможно, вот так просто взять и напасть на соседнее
государство, независимое демократическое государство, ЛДНР то бишь, вот так
просто взять и напасть, как пидаристичесская Украина сделала, подло, цинично и
по беспределу. Зачем пыталась взять Донецк, зачем пидарская украина
обстреливает Чернобыльскую АЭС, и зачем украина убила 5 мирных жителей в Киеве,
совершив ракетный террористический обстрел телевышки в Бабьем Яру, потревожив
вечный сон и память невинно убиенных там во время нацистско - хохлятской
оккупации более 100 000 киевлян, коммунистов, беспартийных, и евреев. Зачем все
это укросвиноукраина сделала, я не пойму, потому что я как нормальный человек с
адекватной психикой не могу понять, почему маньяк или убийца наподобие Чикатило
или Зеля делает то или иное злодеяние. Почему бандеровская украина разрушила
прекрасный чудесный город Мариуполь, я не пойму, зачем бандеровская украина это
сделала, ведь люди жили себе там, радовались жизни, строили планы, заводили
детей, женились, ходили с друзьями на шашлыки, смотрели на закаты и рассветы у
моря, слушали крики чаек, ловили рыбу, ходили вместе, взявшись за руки;
катались на велосипедах, влюблялись и расставались; ссорились и мирились. Да,
все это происходило в прекрасном удивительном городе Мариуполе, который
очевидно совершенно не нуждался ни в каком освобождении ни от каких сепаров,
придуманных в безумных мозгах хохлятских пропагандистов гордона и люси
абдистовича . Да! Люди в Мариуполе жили себе не тужили, радовались жизни, и тут
укроблядская украина. Пришла нагло, на танках, разрушила город, убила людей.
Убила детей, и женщин, стариков и мужчин, юных и старых. Вот так просто пришла
и убила, а зачем, я не пойму. Я не пойму, зачем надо было убивать детей в
Мариуполе, ведь дети то в чем виноваты, зачем надо было убивать мужчин, и
русских солдат в Буче, зачем надо было насиловать и красть, ведь намного лучше
жить по совести и по правде, не воруя и не убивая, не так ли. ТАК ВОТ, ЗАЧЕМ
СВИНОВЕРМАХТ ВСЕ ЭТО НАТВОРИЛ, Я НЕ ЗНАЮ, ПОТОМУ ЧТО РАЗУМ НЕ В СОСТОЯНИИ
ПОСТИЧЬ ТАКОЕ БЕЗУМИЕ И ТАКУЮ САТАНИНСКУЮ ТЬМУ, В КОТОРУЮ ПОГРУЗИЛАСЬ
БАНДЕРОВСКАЯ УКРАИНА, И ХОХЛОПИДОРСКОЕ НАСЕЛЕНИЕ ЕБАНОЙ УКРАИНЫ
