% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_08_2021.fb.nikonov_sergej.1.bilchenko_eto_zhestoko
%%parent 31_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1570985786580064
 
%%author Никонов, Сергей
%%author_id nikonov_sergej
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia
%%title БЖ. Это жестоко
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Это жестоко}
\label{sec:31_08_2021.fb.nikonov_sergej.1.bilchenko_eto_zhestoko}
 
\Purl{https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1570985786580064}
\ifcmt
 author_begin
   author_id nikonov_sergej
 author_end
\fi

Ещё один пост Евгении Витальевны посвежее.  Правила теже. Это ее пост. Я молчу. 

БЖ. Это жестоко.

У меня возникли большие проблемы, чем я думала. Конечно, я хочу вернуться в
Питер. Но есть проблемы и субъективные, и объективные, и моральные, и
социальные. Объективные: мир закрыт на карантин. Субъективные: стыдно бежать,
надо пройти ряд испытаний. И, наконец, одна из видимых для общественности моих
проблем - это вторая, самая адская для меня волна травли Антимайдана. Они вроде
бы уже простили за эти пять лет отработки. Но, когда я совершила последний
поступок, который, казалось бы, должен был их окончательно убедить, более того,
когда вышла статья ВВП о едином народе, их ярость ко мне стала безграничной.

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240867693_1570985503246759_7076566486023252682_n.jpg?_nc_cat=111&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=0NKwDwUg6J8AX8PATiG&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=0a0811908c9b8f61c60ca4d30bc5ef94&oe=61557E6A
  width 0.4
\fi

Я зашла утром в Фейсбук и обомлела. Их активность и брань превзошли нацистскую.
Они постят те же мои фото 2014 года, как будто не было ничего больше, и начали
активную компанию в партнёрстве с украинскими нацистами. Им нужна моя кровь. Я
не уверена, что мне повезет и я доведу до крови: Украина нарочно избрала другую
пытку. Оказалось, что войну на Донбассе начали... мои стихи, где вообще никогда
не было поддержки войны. Теперь уже стихи. Я понимаю, что задача стоит
перебрасывать мое тело. Украинцы выбросят туда, а оттуда его перебросят сюда. Я
забанена в Фейсбуке, и ничего не могу отвечать.

Предупреждаю, что я не баню ни одного своего врага из свидомых, но баню всех
непростивших. Это слишком больно, и,иесли что-то может меня довести до
суицидальных настроений, то это никак не майдан, а как раз непростившие, ведь
это вопрос личного доверия к русскому миру, который непростившие изувечивают,
или, говоря на украинском "паплюжат", показывая, что он такой же, как нынешний
украинский.

\ii{31_08_2021.fb.nikonov_sergej.1.bilchenko_eto_zhestoko.cmt}

