% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_12_2021.fb.chaplyga_mihail.1.vystuplenie_zelenskii_rada
%%parent 01_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/miha.anarchyst/posts/940242886895416
 
%%author_id chaplyga_mihail
%%date 
 
%%tags prezident,strana,ukraina,verhovna_rada,zelenskii_vladimir
%%title ВЫСТУПЛЕНИЕ Зеленского в Раде
 
%%endhead 
 
\subsection{ВЫСТУПЛЕНИЕ Зеленского в Раде}
\label{sec:01_12_2021.fb.chaplyga_mihail.1.vystuplenie_zelenskii_rada}
 
\Purl{https://www.facebook.com/miha.anarchyst/posts/940242886895416}
\ifcmt
 author_begin
   author_id chaplyga_mihail
 author_end
\fi

ВЫСТУПЛЕНИЕ Зеленского в Раде детально проанализирую в своих ближайших блогах
на канале ю-туб, а пока могу сказать лишь одно - это НЕ было послание
Президента Парламенту.

Послание Президента - это серьезный научный труд, который служит дороговказом
для политиков, министерств и ведомств, бизнеса и иностранных игроков.

Уже который год у нас НЕТ послания Президента, как это предусмотрено
Конституцией и Законом.

Это было больше похоже на бандитский сходяк с выступлением главаря в форме
комсомольского собрания. На сходняке были объявлены АФЕРЫ, которые предстоит
реализовать банде пока они еще при власти.

Оказывается развитие Образования для Зеленского это строительство стен
"университета"... У каждого президента видимо должна быть своя "больница
будущего"... 

Поддержка авиастроения это оказывается ценой Украины легализовать прямую помощь
Франции своему Аирбасу в период кризиса. При этом долг вешается на Украину! Но
это мелочь...

Помните была шутка? Хочешь нагадить "другу" - подари ему пленочную мыльницу за
20 баксов. Он потом на печати и пленке разорится... 

Так тут еще циничней! Тут Зеленский еще сам В ДОЛГ покупает ту самую мыльницу!
А потом начинается самое прекрасное.... ОБСЛУЖИВАНИЕ самолетиков... 

За такие вещи Сталин бы не дал кой кому даже речь на трибуне закончить...

Афера с "экономическим паспортом" - это просто шедевр Цинизма. То, что
предлагает Зеленский это ИЗВРАЩЕНИЕ весьма хорошей идеи, которую я много раз
проповедовал в своих выступлениях. Но где ж я мог подумать, что найдется тот,
кто ТАК сможет ее извратить?!

Суть проста. По сути Зеленский хочет переплюнуть Олигархов. Те отжали у Народа
Недра, а Зеленский хочет отжать у Народа РЕНТУ, которая принадлежит Народу по
Конституции. 

Если сегодня рента идет в Бюджет, то по идее Зеленского она должна якобы
распределяться между гражданами... когда-то в будущем... но 20 лет от имени
граждан ею будут СВОЕВОЛЬНО распоряжаться приСлуги Зеленского вне Бюджета.

Копия той же АФЕРЫ, что в четверг от имени Зеленского в Раде хочет протянуть
Третьякова.... Обязательный НАЛОГ (дополнительный) с граждан... в частный
пенсионный фонд... т.е. ей. С обязательным взиманием части денег из общего
пенсионного фонда.

Фонд Социального Страхования уже умыкнули.

Школы Зеленский построил? Vasiliy Apasov документально подтвердил, что за
каденцию Зеленского открыто меньше 40 школ! А он сколько сказал? 200?
Сказочник. А сколько школ умерло и закрылось при нем? А сколько ВУЗов? А
сколько Учителей выброшено и отстранено?

И так можно по каждому пункту. Детальней в цикле видео на эти темы. 

Противно... просто противно... Чувство, что тебя не только грабят и насилуют,
но еще гордо в глаза об этом рассказывают и гордятся... 

Тьфу.

\ii{01_12_2021.fb.chaplyga_mihail.1.vystuplenie_zelenskii_rada.cmt}
