% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file moje.prizyv.obstanovka_na_rajone
%%parent moje.prizyv
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsubsection{Обстановка вокруг на районе}

У нас относительно тихо на данный момент,
и слава Богу. Есть электричество, водопроводная вода, у нас есть запасы
продуктов на несколько недель, так что мы пока что еще не умираем с голоду, и
вообще живы. Просто живы, и это уже круто.  В наш дом не попала ракета, как в
высотный дом по Лобановского 6 (называвшийся раньше проспект Краснозвездный),
вокруг пока что не свистят пули, и знаете, такое ощущение, что вообще почти
ничего не происходит, если не читать сообщения из интернета и телеграма.  Днем
светит солнышко над нашим Вечным Городом, Городом Ярослава Мудрого и Владимира
Крестителя... Городом Булгакова и Пушкина, Гоголя и Высоцкого, Анны Ахматовой и
Николая Амосова... Тысячелетним Городом Киевом, в котором столько всего
происходило на протяжении прошлых веков и столетий, Городом... который столько раз был в
огне, который столько раз подвергался разорению и разграблению, и тем не менее,
он каждый раз возрождался. Возрождался, чтобы стать еще красивее.
Возрождался...  просто потому что это - Киев, и этим уже все сказано. В 1240
году этот Город был сожжен дотла нашествием Хана Батыя... а сейчас... кто
помнит о татаро-монголах?  Да никто...  потому что Город возродился, и стал еще
краше, и намного больше, чем во времена Батыя.  Никто не помнит... кроме
пожелтевших страниц летописей, и кроме самого Города, потому что Город помнит
все... Потому что Город есть сам по себе целая летопись, запечатленная в
камне... Дело давно минувших дней, преданья старины глубокой, как писал
когда-то Пушкин... И несмотря на войну, мы надеемся, он останется таким же
красивым, как и раньше.  Что его не успеют уничтожить в нынешней войне, и что
разум восторжествует над безумием.  И кстати, Киев - это Город, который во
многом строила Российская Империя, если вы помните историю, - так, например,
Андреевскую церковь в свое время построил архитектор Б. Ф. Растрелли по приказу
Императрицы Елизаветы Петровны в 1749-1754 годах на том месте, где, по
преданию, апостол Андрей Первозванный во время его путешествия воздвиг крест.
Как вы может быть знаете, об этом есть запись в Повести Временных Лет, которую
давным-давно написал наш преподобный Нестор Летописец, чьи мощи на протяжении
стольких веков лежат в ближних пещерах Киево-Печерской Лавры, и куда мы с
удовольствием периодически ходим, держа восковые свечки в руках, и осторожно
спускаясь вниз по узким коридорам, стараясь не задеть какую-нибудь богомольную
бабушку в косынке по дороге. Вы думали, что Нестор Летописец мифический
персонаж, выдумка? Так нет, он лежит себе, лежит, там - где надо. Пойдете
сначала туда, а потом вон туда, и Вы увидите того, кто девятсот лет тому назад
скрипел пером в своей келье по пергамену, сохраняя для потомков легенды и
факты. И, знаете, еще в этих пещерах лежат вам всем известный богатырь Илья
Муромец, - он действительно был высокого роста, по тем временам, - а также
Агапит Печерский, врач безмездный, и много-много других святых, которые в свое
время всю жизнь проводили в пещерах и затворах, молясь Богу за других людей и
за спасение своих душ.

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center
     pic https://avatars.mds.yandex.net/i?id=f6d73333003dd92e4f1326c33f8df84c-5693613-images-thumbs&n=13
		 @caption Андреевская церковь, город Киев

		 pic https://medru.su/wp-content/uploads/2019/09/41_6_crm.jpg
		 @caption Императрица Елизавета Петровна

		 pic https://www.culture.ru/storage/images/f4014625-370f-5b3d-bc08-197aebf308a8
		 @caption Франческо Бартоломео Растрелли
  tab_end
\fi

Так вот. Снаружи поют птички, предвещая наступления скорой весны... как будто
жизнь идет своим чередом до начала войны, как будто вообще ничего не
происходило. Кроме того, что улицы пустынны, что наш район опустел, нам
кажется, что как будто все такое же самое. Кроме того, что... вдалеке воет
сирена, и слышны звуки взрывов.  И если не брать во внимание сирену, которая
призывает горожан спускаться в бомбоубежище, то может показаться... что это
просто обычный салют. У нас обычно в Киеве на праздники делают классные салюты,
ну например, на День Киева, или же когда мы празднуем победу футбольного клуба
Динамо Киев. Кроме того, у нас также есть гостиница Салют, у нее немного
вычурная архитектура, и она находится возле Дворца Детей и Юношества (Київський
палац дітей та юнацтва), возле Площади Славы, там, где также есть Аллея Славы и
Вечный Огонь Неизвестному Солдату. Чуть далее находится Музей Голодомора, - а
еще чуть дальше, - если проехать по улице Лаврской, - будет Киево-Печерская
Лавра и музей Великой Отечественной Войны, где стоит высоченный монумент
Родина-Мать, которую в народе... называют по-всякому. 

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center
     %pic https://reservehall.com/images/restourants/initially/Sallut_17_1551951024.png
		 pic https://novate.ru/files/u34692/TheHotelSalutinKiev.jpg
		 @caption Гостиница Салют, город Киев

		 pic https://sun9-68.userapi.com/c636322/v636322902/24dc8/r1qc77wD26c.jpg
		 @caption Дворец Детей и Юношества, город Киев

		 %pic https://horde.me/uploads/temp/fb/fb3e135a21f45e05b89bad0e0fb43392.jpeg
		 pic https://horde.me/uploads//temp/fd/fd0c17c465ccc7f87980b0cd6b4de269.jpeg
		 @caption Парк Славы, памятник Ивану Никитовичу Кожедубу, город Киев

  tab_end
\fi

Ну а если спуститься вниз
по дороге, вы увидите памятник Андрею Первозванному, и также часовенку Андрея
Первозванного, адрес пл. Андрея Первозванного, 1, город Киев, рядом же урочище
Аскольдова Могила, которое когда-то рисовал Тарас Шевченко. А если далее
спуститесь по выложенной камнем дороге, - вниз к Днепру, вы увидите станцию
метро Днепр, возле которой находится рыболовный базар, - там можно купить
отменных червей и опарышей, а также надувную лодку, и всяческие снасти для
ловли щук и карасей.  И там же Вы увидите мост метро, перейдя по которому, вы
окажетесь на острове Гидропарк, на нем же расположена и одноименная станция
Киевского метро. На острове и вокруг него там хорошо и зимой, и летом. Зимой
там можно купаться в проруби, и даже кататься на коньках, если есть хороший
лед, ну а летом, - загорать на солнышке, и смотреть на красивых загорелых
девушек. И даже не просто смотреть, можно ж и подойти и познакомиться, не так
ли? Также там можно играть в пляжный волейбол, или же, - чуть в глубине, - в обычный футбол. 
А рядом находится, если пройти по мосту через Венецианский пролив, целый
спортивный зал под открытым небом, абсолютно бесплатный. Старые ржавые
тренажеры и гантели, а также гнусавый голос хранителя качалки, просящего
благотворительные взносы на воду и на свет...

