% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file moje.prizyv.chto_delat
%%parent moje.prizyv
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Что делать?}

Знаете, есть такой сакраментальный вопрос в России, кто виноват и что делать.

Насчет того, кто виноват в нынешней войне, когда вся Украина в огне, - понятное
дело, Российская Федерация, и только Российская Федерация. Уж извините,
отговорки насчет трагедии 2 мая, или же прошлых обстрелов Донбасса тут не
работают совершенно. Факт вторжения налицо, крупнейшая в мире по территории
ядерная держава мира напала на нищую, слабую, всю в раздорах и противоречиях,
раздолбанную, всю в долгах страну. 

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center

     pic https://img.strana.news/img/article/3797/novosti-ukrainy-svodka-73_main.jpeg
		 @caption Карта боевых действий в Украине от Института изучения войны (США), издание Страна, 2 марта 2022 года

		 pic https://strana.news/img/forall/u/0/36/photo_2022-03-02_20-00-53.jpg
		 @caption Силы специальных операций Украины обещают не брать живыми в плен российских артиллеристов, издание Страна, 2 марта 2022 года

		 pic https://strana.news/img/forall/u/0/36/photo_2022-03-02_16-14-25.jpg
		 @caption Харьков. Салтовка, огромный столб дыма, издание Страна, 2 марта 2022 года

  tab_end
\fi

А насчет причин, которые могли побудить Россию напасть, и какова была роль во
всем этом Украины, извините, мы поговорим отдельно, если будет желание. А пока
что желания нет совершенно, и не хотелось бы вообще подрывать дух наших
отважных бойцов какими-то еще рассуждениями и кухонной болтовней, пускай бьются
до конца с врагом.  Мы сейчас спокойно сидим в наших Киевских квартирах, пьем
чай, и спокойно пишем эти строки, только потому, что там где-то на окраинах
Киева наши пацаны отчаянно, насмерть бьются с захватчиками. Пускай посылают их
всех нах@й, всех в ад, сколько им будет по душе, единственно, что можно
сказать, правда, с пленными надо обращаться по-человечески. Не надо издеваться,
надо посадить, накормить, и поговорить с ними по душам. Их же ж погнали сюда
скопом. Здесь мы только еще скажем, что никакие внутренние процессы Украины, а
также обстрелы на Донбассе с двух сторон, никак не являются оправдывающими
причинами того, что российские войска пытаются окружить Киев на данный момент,
а по Харькову были нанесены ракетные удары. 

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center

     pic https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/thumb/0/0d/GrigoriSkovoroda_filosof_sculptura.jpg/1280px-GrigoriSkovoroda_filosof_sculptura.jpg
		 @caption памятник Григорию Сковороде, город Харьков, Украина, мирное время

		 pic https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/%D0%AD%D1%80%D0%BD_%D0%92._%D0%93%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B9_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B2%D0%B8%D1%87_%D0%A1%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0._%D0%96%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C_%D0%B8_%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5._%281912%29.djvu/page1-1600px-%D0%AD%D1%80%D0%BD_%D0%92._%D0%93%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B9_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B2%D0%B8%D1%87_%D0%A1%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0._%D0%96%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C_%D0%B8_%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5._%281912%29.djvu.jpg
		 @caption Эрн В., Григорий Саввич Сковорода. Жизнь и учение (1912)

		 pic https://avatars.mds.yandex.net/i?id=2a00000179e450de1e32cb0693749ce1c61b-4463669-images-thumbs&n=13
		 @caption Лев Ландау, советский физик-теоретик, Нобелевский лауреат

  tab_end
\fi

В чем Харьков, город Григория
Сковороды, великого нашего философа, написавшего Харьковския Басни и Сад
Божественных Песен, и чье 300-летие мы отмечаем в этом году, и также город Льва
Давыдовыча Ландау, советского физика-теоретика, получившего Нобелевскую Премию
за объяснение теории сверхтекучести, виноват? Ну объясните нам, Киевлянам, чем
виноват Харьков, что вы так шмалите по нему из орудий? И чем виноват Киев,
вообще совершенно уникальный Город? И чем виновата София Киевская перед
Путиным, и мозаика Богородицы Оранты внутри него, что он скопил столько войск
возле Киева?  Неужели Путин просто перечитал слишком много исторических книг, и
решил повторить печально известный подвиг Андрея Боголюбского, или чем? И чем
виноваты мы, совершенно обычные Киевляне, сидящие сейчас взаперти в своих
киевских квартирах, не имея возможности поехать к бабушке в Одессу?


\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center

     pic https://1.bp.blogspot.com/-QZJlp3c-CZc/X5GIPJ2lgKI/AAAAAAAB0sQ/_j5aMT4TZCIozE0uW0Fy82BKAGCEvxAawCLcBGAsYHQ/w640-h465/05%252C1.jpg
		 @caption Киев. Софийский собор. Гравюра 1740-х гг.

     pic https://1.bp.blogspot.com/-aOBbRNAfxYQ/X5Dvidk6KRI/AAAAAAAB0q4/qPWg3oZ5C9I2qyM7hes1JYmZkG2iVPaUwCLcBGAsYHQ/w640-h640/03%252C1.jpg
		 @caption Благовещение. Мозаика на алтарных столбах, XI век, Киев, София Киевская

		 pic https://1.bp.blogspot.com/-5h8QxA2m6cQ/X5DwxfZZpGI/AAAAAAAB0rA/WqaHuOhE-B8u-sIZ_SrpZS2ue2pF8dTfwCLcBGAsYHQ/w502-h640/03%252C2.jpg
		 @caption Иоанн Златоуст. Мозаика, XI век, Киев, София Киевская

  tab_end
\fi

Ну что ж, мы добрались до вопроса, а что делать? Что делать нам, украинцам,
жителям Харькова, Киева, Одессы, Тернополя, Мариуполя, Ивано-Франковска,
Днепропетровска, воюющим за свою Страну, за свою Отчизну, за свою любимую
Неньку-Украину? И что делать руководству Российской Федерации, военнослужащим
наступающих оккупационных российских войск, а также тем, кто вовлечен со
стороны Республики Беларусь?

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center

     pic https://1.bp.blogspot.com/-S31R6KMslkw/X5GS_cdUD3I/AAAAAAAB0sw/08BbHf5Lx8MGMr5MTjvODjUpW_NtXeSPACLcBGAsYHQ/s1300/07.jpg
		 @caption Мозаика Богоматерь Оранта, София Киевская, Киев

		 pic https://pravlife.org/sites/default/files/field/image/6_120.jpg
		 @caption Софиевский Собор, Киев, вечер

		 pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/3413523/pub_5eaebe967196c61aab117523_5eaed5e071ea41137e3a5019/scale_1200
		 @caption Софиевский Собор, Киев, архитектурный план

  tab_end
\fi

Что касается наших войск, ответ наш простой: пока враг наступает, стрелять по
врагу, гнать врага, нах@й гнать со своей земли. Гнать, пока российские войска
не покинут нашу территорию совершенно, освободив всю нашу страну, кроме
территорий республик ДНР и ЛНР, в тех границах, которые были вплоть до начала
вторжения, а также Крыма. Уж извините, ДНР и ЛНР, маленькие гордые восставшие
республики, а также Крым невозможно отвоевать по весьма веским причинам,
невозможно совершенно. Знаете, нужно проявить должное уважение и к Крыму, и к
Донецку и Луганску, они уже и так достаточно настрадались, и в ДНР, и в ЛНР
живут отважные, гордые люди, у которых есть свое мнение и свой взгляд на
отношения с Украиной. Они любят Россию, они так ждали Россию, пускай живут себе с
Россией.

А что касается войск Российской Федерации. Войска Российской Федерации должны
немедленно прекратить стрелять по нашим пацанам и нашим городам и селам;
немедленно остановить все свои бронетранспортеры, танки, и что там у вас еще
есть; остановиться, и развернуться назад. И далее... просто уехать назад, за
пределы Украины, вернуться за свои границы. Все до одного, все до одного, без
исключения.

Вы должны немедленно и сейчас же освободить Чернобыльскую АЭС, оставить попытки взять Киев; просто
развернуться и уехать, все до одного. Обещаем, что вас не будут расстреливать
по дороге, как в Иловайске ваши расстреливали наших пацанов, хотя не исключено,
что ваше движение назад будут сопровождать насмешками и улюлюканьем. И вполне
возможно, что вас будут расстреливать проклятиями и насмешками, это вполне
естественная человеческая реакция на все происходящее. Вы уж извините, народ у
нас душевный и простой, и у нас каждая вторая женщина в Конотопе - ведьма. Если
вам будет стыдно за содеянное, можете попросить прощение, даже на коленях - это
не возбраняется, а даже наоборот, приветствуется. Сами же очистите свою
совесть, и сможете жить дальше, как нормальные люди. Если вы захотите остаться,
и не захотите возвращаться в Россию, и даже может быть жениться на какой-нибудь
местной красавице, - это тоже не запрещено.

Если Вы, войска Российской Федерации, выполните нашу просьбу, - вернетесь все до
одного в свою страну, - ну что ж, это будет хороший первый шаг для дальнейшего
восстановления отношений, и даже дальнейшего мирного сосуществования как
соседей. Просто соседей, не друзей. Насчет братства, дружбы народов, единого
народа, и тому подобного, уж извините, пока что нет.  Пока что никак нет. Мы с
кем попало не объединяемся, мы люди с достоинством и честью. Мы - Украинцы. 
И мы также Киевляне, и нам больно и обидно, что напали на наш
прекрасный Город, а значит - напали на Софию и на Лавру. Вы там собрались
шмалить по СБУ на Владимирской, Путин, ты че, совсем с катушек слетел? Так же
София в сотне метров рядом! Так вот... Киев - наш Город, не ваш, и мы тут будем
сидеть до последнего.  Плевать, что вы там все прете, все прете, никак не
можете остановиться, все прете и прете. Все равно вас всех уничтожат, всех до
единого. Ну а мы родились, выросли в Киеве, и мы здесь и умрем. С голоду,
болезней или от ракеты, да плевать.

И вы тут пошалили, порезвились, а кто за это все будет отвечать? Ну ок... а
если вы не захотите вернуться в свои казармы, ведь вы гордые русские, которые не сдаются и бьются до
конца? Ведь вы русские, про которых Суворов так восторгался? Ну что ж...  Если
вы этого не сделаете, если не вернетесь назад в Россию, вы будете в конце
концов, уничтожены здесь в Украине, уничтожены, сожжены, перестреляны как
собаки, все до одного, на своей, родной для нас, и на чужой для вас земле.
Если вы не одумаетесь, Вас здесь всех ожидает ужасный конец... Вам это надо?

Ну а насчет Белоруси... ну не суйтесь туда, куда вас не звали, окей? Помощь
приветствуется, конечно, все остальное - досвидос.

И знаете, россиянцы, еще такое философско-идеологическое отступление.  Вы
можете сколько угодно бахвалиться, что вам санкции нипочем, что вам плевать на
Запад, и Вы все выдержите, вы хоть на дно пойдете, но вы своего добьетесь, ведь
Вы - великая Россия...  Ведь у вас есть Пушкин, Достоевский, и так далее.
Знаете, позвольте усомниться. Вот, например, Пушкин. Вы скажете, - это наш
гениальный поэт. А мы возразим, он вам уже не принадлежит, россияне. Он уже не
Ваш.  Вы ж ведь Киев штурмуете, а ведь в парке Пушкина в Киеве возле
Медицинского Университета Богомольца стоит памятник Александру Пушкина от
украинского народа. И в свое время Пушкин ведь так поэтически воспел Киев,
знаете: 

\begin{zzquote}
То ль дело Киев! Что за край!  Валятся сами в рот галушки,
Вином - хоть пару поддавай, А молодицы-молодушки!..
\end{zzquote}

... Так что Пушкин, уже не ваш. Достоевский - уже не ваш. Есенин - уже не
ваш... Гоголь и Шевченко - однозначно не ваши, это стопудняк. Феофан
Прокопович, ректор Киево-Могилянской академии и соратник Петра Первого,
помогавший Петру строить Российскую Империю, и написавший похвалу российскому
флоту - тоже не ваш. Ну и наконец, вообще слово Россия уже не ваше, знаете.
Потому что все, что вы делаете, идет абсолютно вразрез с вашим миролюбивым и на
самом деле прекрасным музыкальным гимном, где нет ни слова о том, что нужно
бомбить Киев и Харьков. Там все про братство, мудрость, про очень хорошие
вещи... Ну а российский трехцветный флаг - его же значение такое, Белый -
благородство, долг, цвет чистоты. Синий - верность и целомудрие, цвет любви.
Красный - мужество и великодушие, цвет силы... И что ж, если подумать, у вас и
флага уже нет.  Нет ни гимна, ни флага, только грубая сила, да полицейские в
Москве, да Роскомнадзор, да охранники в Кремле. Вот и все.  И что ж получается,
если вы уже не великая Россия. Нет никакой уже России, а Мордор, Орки, Орда
получается.  Злое темное царство, которым двигает гордыня, упрямство, тщеславие
и глупость... Атака на Украину - это просто выстрел себе в голову, россияне,
это ваш Титаник, идущий ко дну. Ваш президент Владимир Путин в свое время
поднял вас с колен, а теперь он просто швыряет вас в пропасть, граждане
Российской Федерации. Парадокс, так парадокс, - все в жизни бывает.

... Ну и наконец, что делать нам, обычным гражданам, кто никогда не брал
автомат в руки, но тем не менее, живы, здоровы, сидят по квартирам, и у которых
даже есть свет и вода в доме, и никто из родных не погиб? Если хотите - берите
автомат в руки, и делайте коктейли Молотова.  Готовьтесь к тому, что вам
придется сражаться за свою улицу, за свой дом; А если боитесь, то... Помогайте
близким, соседям; общайтесь, не унывайте, читайте Лесю Украинку - Contra Spem
Spero; Тараса Шевченко; Библию, Коран, в общем, во что вы так верите; можете
читать или слушать что угодно, и русское тоже, не надо вот этого, это российское - это фу;
потому что дело не в России и не в русской культуре как таковой, а в том, что у
кое кого-то в Кремле просто поехала крыша. Да, у конкретных людей поехала
крыша, они вообразили, что они черт-знает что, что они все знают лучше всех на
свете.  А ведь это не так. Вы, люди в Кремле, на самом деле тащите свою любимую
Россию в пропасть. В черную дыру вы ее тащите... И знаете, бывает такое, вроде
нормальный человек, интеллигентный, все такое, даже украинские пословицы знает.
И тут бац, крыша берет и просто едет. Крыша едет неспеша, громко Киевом дымя...
Вот, например, Владимир Владимирович... Вы ж в свое время были в нашем
прекрасном Киеве, помните? Киев вам понравился, да? Днепр понралился, да? Так
чего Вы его бомбите и обстреливаете, объясните? Это у Вас такая любовь к Киеву
и Киевлянам, да? Это вы так хотите получить мирную дружественную Украину,
утопив ее в огне и слезах, да?

Еще касательно наших обычных граждан... что очень важно, есть интернет, и все
это безобразие фиксируется на фото, видео, в публикациях СМИ и в телеграме и
фейсбуке; так вот, если у вас есть свободное время, и конкретно у вас все в
порядке, - садитесь и начинайте собирать данные. Если вы не программист и не
технарь, - не беда.  Делайте, как можете. Садитесь за компьютер, и начинайте
скачивать, систематизировать, сортировать, собирая данные о преступлениях
российских войск в файлы и папки, - потом все это будет оформлено в книжки
длиной в сотни страниц...  Это совершенно нетрудно делать, просто надо сесть и
начать записывать. В самом деле, разве первые летописи не были написаны в Киеве
в Киево-Печерском монастыре, и разве Гоголь не писал на всю Россию свои
замечательные рассказы о Вечерах на хуторе близ Диканьки?  Ну так становитесь
летописцами, сейчас же цифровой век...  Потом, все это можно будет рассылать
тем, кто пока что спит, то есть обычным россиянам по всей России. Они же
русский все знают, и за Украину и Киев, очень переживают на самом деле. Просто
их пока что еще не слышно... но они есть, самые обычные люди по всей России, от
Москвы до Владивостока, от Санкт-Петербурга до Иркутска. Поверьте, не надо
россиян всех записывать во враги, это совершенно неверно. Они должны
проснуться, и начать действовать, у них должна проснуться совесть, и осознание
того, куда Путин тащит Россию своими глупыми безрассудными действиями. 

Ну что ж... Мы сказали достаточно, что мы думаем относительно войны, а дальше
мы даем слово обычным людям, кто находится нынче в Украине. Обычные люди... в
Киеве, - и мы выбрали не очень много из публикаций. В общем мы решили
ограничиться тем, что пишут Киевляне... Надеюсь, этого хватит, чтобы кто-то там
наверху в России, да и вообще обычные люди по России, начали думать. И мы
просто хотим обратить внимание, что, собственно говоря, творится ныне в Киеве и
Украине, и как это все видится изнутри. 

И все таки... надо бы и чуть-чуть оптимизма. Мы надеемся, что все будет хорошо.
Потому что это Киев, тысяча чертей!  Как говорил Паниковский Балаганову,
приезжайте в Киев, обязательно приезжайте.  Только с миром, а не с войной, -
потому что кто придет с мечом, от меча и сгинет, - и потому что, как поет
киевская группа Стольный Град, Если пришел с добром, то помни мы всегда тут рады видеть
брата, Добро пожаловать! Открывай ворота града!

2 марта 2022 года, город Киев.

\ifcmt
  ig https://vesti.ua/wp-content/uploads/2021/06/iStock-1268537140.jpg
	@wrap center
	@width 0.6
	@caption Мост метро и Днепр, Киев, мирное время
\fi
