% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_01_2021.fb.ivanochko_inna.1.konstitucia
%%parent 30_01_2021
 
%%url https://www.facebook.com/inna.ivanochko/posts/3840464149381687
 
%%author_id ivanochko_inna
%%date 
 
%%tags bezzakonie,konstitucia,konstitucia.ukr,obschestvo,strana,ukraina,vlast,zakon
%%title Конституция Украины для наших с вами "избранников", как оказалось "пустой звук"!
 
%%endhead 
 
\subsection{Конституция Украины для наших с вами \enquote{избранников}, как оказалось \enquote{пустой звук}!}
\label{sec:30_01_2021.fb.ivanochko_inna.1.konstitucia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/inna.ivanochko/posts/3840464149381687}
\ifcmt
 author_begin
   author_id ivanochko_inna
 author_end
\fi

\href{https://www.youtube.com/watch?v=XbEDTzb7AKc}{%
Конститу́ция Украи́ны — высший нормативный правовой акт Украины, %
Инна Иваночко, youtube, 30.01.2020%
}

\ifcmt
  pic https://external-frt3-2.xx.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQE2Mz7WXvO9hkJe&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FXbEDTzb7AKc%2Fmaxresdefault.jpg&cfs=1&ext=jpg&_nc_oe=6ea0e&_nc_sid=06c271&ccb=3-5&_nc_hash=AQGGfU0iODQkppzF
  @width 0.8
\fi

\obeycr
... сегодня ФБ напомнил ... мой небольшой спич ... что мы видим? - ничего не меняется .... стало только хуже ... в тысячу раз ХУЖЕ ... 
Конституция Украины для наших с вами "избранников", как оказалось "пустой звук"!
Почему?! - спросите вы.
Да потому, что "власть" несамостоятельна и управляема из-вне.
Выход один - полная перезагрузка!
Вместе мы Победим!
Когда мы Едины мы Непобедимы!
Всё будет ХОРОШО!
С уважением Инна Иваночко.
30.01.2021
***
Дорогие Друзья !
 Чуть ли не с первого дня Независимости Украины, все, кто приходит к Власти врут нам, живут во лжи, втягивая нас в свои странные игры. Манипуляция принимаемыми Законами, стала нормой.
 В большинстве новых Законов, наши «властьимущие» паны, в угоду себе и своим бизнес-интересам, подменили понятие обязанностей государства, перед гражданином, в предоставление услуг гражданину, на платной основе. 
Разница вроде бы небольшая, но очень ощутимая, для большинства граждан. 
В соответствии с Конституцией Украины, которая является основным Законом страны и Законом прямого действия, у нас с Государством есть взаимные права и обязанности. 
Давайте разберёмся, что такое Конституция и всё станет на свои места. 
Конституция, это, общественный договор, по которому мы все обязуемся жить. 
Все, без исключения граждане Украины. 
Все! 
Независимо от цвета кожи, языка, который мы используем, материального или социального положения. 
Безусловно, у нас есть обязанности и ответственность, перед нашей страной и согражданами, но… 
Но и у Государства есть обязательства перед нами. 
Мы имеем право на достойный уровень жизни, на жильё, на социальную защиту, на бесплатное и качественное образование и лечение, и на многое другое. 
И никакие принимаемые новые Законы, подзаконные акты, указы, сужающие наши права, не могут отменить права, закрепленные за нами в Конституции. 
Друзья, давайте вместе, как в старые добрые времена, начнём заниматься самообразованием и учиться качественно отстаивать свои законные права. 
Я-же, со своей стороны, буду стараться вам в этом помогать.
Вместе мы ЕДИНЫ и НЕПОБЕДИМЫ! 
Мы за ЗАКОН! 
Мы за Порядок! 
Мы за Справедливость!
Все будет хорошо! 
Будем жить!✌
30.01.2020
\restorecr
