% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_02_2022.tg.medvedeva_olesja.1.rech_zelenskogo
%%parent 24_02_2022
 
%%url https://t.me/Medvedeva_Olesya/7658
 
%%author_id medvedeva_olesja
%%date 
 
%%tags __feb_2022.vtorzhenie,rossia,ukraina,zelenskii_vladimir
%%title Ещё раз переслушала речь Зеленского
 
%%endhead 
 
\subsection{Ещё раз переслушала речь Зеленского}
\label{sec:24_02_2022.tg.medvedeva_olesja.1.rech_zelenskogo}
 
\Purl{https://t.me/Medvedeva_Olesya/7658}
\ifcmt
 author_begin
   author_id medvedeva_olesja
 author_end
\fi

Ещё раз переслушала речь Зеленского. Исключительно попытка выдавить слезу
сочувствия.

Возможно, если бы я жила где-то далеко в России, и не интересовалась что там у
украинцев, я бы прослезилась. Но я живу в Украине и испытываю все «прелести»
правления Зе на себе. 

На русском языке, на котором говорит половина жителей Украины Зеленский
разговаривать уже не стремится. Уважение к культуре? Только к кварталу 95!

Сказанное про деда - чистой воды лицемерие. Покойный дедушка Зеленского
наверное не очень бы хотел, чтоб внук прикрывал его честью советского офицера
свою пятую точку в сложный момент, когда был шанс все изменить. 

Он вспомнил Донецк с его прекрасными местами, но не вспомнил как плясал в
Горловке перед Безлером. 

Ему не жалко погибших мирных людей на Донбассе. Ни одного расследования
обстрелов населенных пунктов, никто не сидит за эти чертовы котлы. 

Просто лицемер. Это политика, а не драмкружок, но Станиславский тебе бы все
равно не поверил.
