% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_11_2021.fb.zhuravko_aleksej.2.maidan.cmt
%%parent 29_11_2021.fb.zhuravko_aleksej.2.maidan
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Татьяна Величко}
Это ужас. Кучка идиотов организовала государственный переворот, а остальные были использованные.

\iusr{Володимир Ґай}
\textbf{Татьяна Величко} 

то все фінансувалося, дуже щедро, ну а народ в нас як діти, ще до цього часу
вірять в казку про світле європейське майбутнє, на жаль!!!

\iusr{Елена Чистова}
Жалко страну... лидера нет @igg{fbicon.cry} 

\iusr{Ирина Буторина}
\textbf{Елена Чистова} а мне жалко Россию, придется опять Украину на себе тащить.

\iusr{Нинель Куртова}
Неужели опять предстанет выбор между порошенко и зеленским?

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Безпалько}
\textbf{Нинель Куртова} Это будет самый страшный выбор нашего народа.

\iusr{Сергеи Вазентинов}
\textbf{Елена Безпалько} что тот что этот Г

\iusr{Елена Безпалько}
\textbf{Сергеи Вазентинов} Вот именно. И страшно то, что наши люди выберуть если не одно, то другое дерь...о.

\iusr{Ирина Ковалёва}
У нас же ещё Юля есть

\iusr{Татьяна Мотина}
\textbf{Нинель Куртова} ещё Разумков

\iusr{Игорь Дудинов}
\textbf{Нинель Куртова} А ведь "рейтинги" на это и намекают!

\iusr{Ирина Буторина}
\textbf{Ирина Ковалёва} Юля лучше этих засранцев.

\iusr{Ирина Ковалёва}
\textbf{Ирина Буторина} вам виднее с вашей колокольни

\end{itemize} % }

\iusr{Лариса Привалова}

Для объективного расследования преступлений во время евро майдана необходимо
отменить закон про амнистию для преступлений совершенных за период
противостояния. А так выходит виноваты только правоохранительные органы.

\iusr{Евгений Кузьменко}

У нас нет выбора, нет своего Альенде.

\iusr{Ирина Конюх}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/105941685_953860581742966_1572841152382279834_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=Wvo4qfyB-uUAX-qq66q&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=7e160b4791bca10815fcc23eb2fef84f&oe=61B0144B
  @width 0.2
\fi

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/d1e17cbe8923916fa2e4591f8c021603.png
  @width 0.3
\fi

\iusr{Ира Полищук}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/54fd231ac9b8afb8d5887ecd6228c235.png
  @width 0.3
\fi

\iusr{Владимир Макаров}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/105941685_953860581742966_1572841152382279834_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=Wvo4qfyB-uUAX-qq66q&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=7e160b4791bca10815fcc23eb2fef84f&oe=61B0144B
  @width 0.2
\fi

\iusr{Василий Волосюк}
Страной править демократия и свобода.

\iusr{Юрий Изотов}
Мракобесие (((

\iusr{Людмила Мигунова}
100\%

\iusr{Ирина Ковалёва}

"Исповедь экономического убийцы", интервью Джона Перкинса. Всё по полочкам
разложено про эти майданы, кто и как их совершает.  Несогласных президентов
всегда убивают. Янукович успел покинуть страну.



\end{itemize} % }
