% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_01_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.3.tse_bulo_24_lipnya_2.cmt
%%parent 28_01_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.3.tse_bulo_24_lipnya_2
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Shvedkina Oksana}

Ох, моя улюблена погода нам косі!!!!!

\iusr{Геннадий Скалозуб}

Впечатления не из приятных.

\iusr{Olya Voleniuk}

От з цього посту я почала за Вами слідкувати)

Бачила на власні очі це диво природи і шукала в інтернеті, чи хтось ще це
знімав, і знайшла Ваші фото, пані Олено.

Безмежно тішилась всіма кадрами мого рідного краю через Ваш об'єктив. Вірю, що
буде ще багато нових фографій після перемоги🇺🇦

\iusr{Юлия Бальва}

Вау, на Белосарайке чего только не увидешь.

\iusr{Татяна Кудря}

на косе особый даже воздух!

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Мариупольская}
\textbf{Татяна Кудря} хочу додоооомууу😭😭

\iusr{Татяна Кудря}
\textbf{Елена Сугак} и мы хотим

\iusr{Елена Лозовская}
\textbf{Татяна Кудря} нашего дома, к сожалению, больше нет и никогда уже не будет.
\end{itemize} % }

\iusr{Оксана Пічкур}

Це страшно красиво! Теж пам'ятаю ці ваші фото і не тільки ці. Ваші морські пейзажі це ♥️

\iusr{Світлана Федоровська}

Це тоді коли і Маріуполь затопило весь.

\begin{itemize} % {
\iusr{Irina Lavrinenko}
\textbf{Світлана Федоровська} ні, Маріуполь затопило в червні того року

\iusr{Світлана Федоровська}
\textbf{Irina Lavrinenko} взагалі це було не один раз. В тому році було кілька таких злив. Одна найстрашніша з градом.
\end{itemize} % }

\iusr{Tetyana Mukolaivna}

І я хочу на Белосарайку. Чекала, що до літа 2022 Золоте руно добудують басейн,
і я без медуз буду спокійно купатись 😥

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/327767722_1071667140895722_4403411859579477737_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=1zW3k_IEiecAX_ptEOe&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfAh4CU9MIqZrIYzveRc7XZttYkJSKQgpgOiTxs6N0S30w&oe=63DB84F2
	@width 0.7
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Tetyana Mukolaivna}
Спогади літо 2021
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Сариджа}
Неужели у нас было такое чудо!!!!!?

\iusr{Ирина Павленко}
Суперові фото! Кожне-наче фарбами намальовані!

\iusr{Iryna Iryna}
А потім там все залите, по дорогах стоїть вода. Але це таке щастя! Літо, улюблена коса♥️

\iusr{Andrew Zrist}
Дякую. Атмосферне. І десь пророчий той рік був.

\iusr{Сергій Іванович}
Класнючі фото, поширив тоді їх, народ був вражений. Майстриня! Не знав, що труба каміну стала майже водогоном")

\iusr{Люба Копейкина}
С ваших фото можно писать картины!) Спасибо за публикацию!)

\end{itemize} % }
