% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_05_2021.fb.strig_oksana.1.vojna_donbass_aviacia
%%parent 27_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3173225809574408&id=100006610597319
 
%%author Стриг, Оксана
%%author_id strig_oksana
%%author_url 
 
%%tags aviacia,donbass,vojna
%%title Ровно 7 лет назад. На Донбассе была впервые применена боевая авиация
 
%%endhead 
 
\subsection{Ровно 7 лет назад. На Донбассе была впервые применена боевая авиация}
\label{sec:27_05_2021.fb.strig_oksana.1.vojna_donbass_aviacia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3173225809574408&id=100006610597319}
\ifcmt
 author_begin
   author_id strig_oksana
 author_end
\fi

Ровно 7 лет назад. На Донбассе была впервые применена боевая авиация. Это был
похоже на расстрел в тире. Нелепо было бы говорить про какую-либо ПВО в
Донецке, откуда ей было взяться? Этого не ждал никто. Никому бы в голову не
пришло, что настанет тот день, когда кто-нибудь в Киеве отдаст приказ, и боевая
авиация появится в небе Донецка убивая живущих в нем. Люди не верили своим
глазам. 

Так выглядит применение боевой авиации без всяких кавычек, а вовсе не то
"применение", которое стало поводом для перманентной истерики на протяжении
всей этой недели. 

Но это не было замечено. Портреты убитых дончан не вешали в аэропортах, бойкот
Киеву не объявляли, санкции не вводились... 

Хотелось бы снимки того дня или снимки того как гражданское население убивалось
совсем недавно, ткнуть в морду каждой лицемерной твари, но увы, это бесполезно.
Даже такое чудо, как если бы они вдруг испытали бы это на своей шкуре, выглядит
более реальным, чем пробуждение совести у них.

(с)Roman Solodovchuk
