% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_04_2022.fb.jenny_lev.1.razgovor_na_oblakah
%%parent 24_04_2022
 
%%url https://www.facebook.com/jenny.lev.9/posts/10159195562391608
 
%%author_id jenny_lev
%%date 
 
%%tags 
%%title РАЗГОВОР НА ОБЛАКАХ
 
%%endhead 
 
\subsection{РАЗГОВОР НА ОБЛАКАХ}
\label{sec:24_04_2022.fb.jenny_lev.1.razgovor_na_oblakah}
 
\Purl{https://www.facebook.com/jenny.lev.9/posts/10159195562391608}
\ifcmt
 author_begin
   author_id jenny_lev
 author_end
\fi

\headCenter{РАЗГОВОР НА ОБЛАКАХ}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/279152988_10159195562266608_5668975968246087704_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=ul1uLDeDOlsAX991dnq&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8ncHGmw0HmbAaAhf1Md1APeJcMjsWcUr54o4pA6iDXWw&oe=626FA6C4
  @wrap center
  @width 0.8
\fi

\raggedcolumns
\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

\obeycr
- Привет, ты откуда? Я из Ленинграда. А ты?
- Мариуполь. 
- Ой, тоже из ада...
\smallskip
Я здесь из-за голода, с сорок второго.
Вовек никому не желаю такого.
- Я тоже жила тихой жизнью у моря.
\smallskip
Училась, влюблялась, любила поспорить...
Пока рано утром вдруг не поседела,
Когда дом соседский осел под обстрелом...
По-подлому. В спину. И без объявлений.
\smallskip
- Ох, как мне знакомо такое явленье...
Нас тоже бомбили, стремясь уничтожить,
Стереть непокорных!
\smallskip
- Тебя, значит, тоже?..
- Ну да. Потому я тебя понимаю.
\smallskip
Сама очень долго ходила по краю.
Вовек не забуду, как добрый папуля
Закрыл меня с мамой от вражеской пули.
\smallskip
Мне мама потом весь свой хлеб отдавала,
А вскоре на улице прямо упала...
Чуть позже холодной и лютой зимою
Во сне меня голод увёл за собою...
\smallskip
- Со мной был братишка. Нигде не видала?
Мы вместе сидели в том жутком подвале.
Нам выход взрывною волной завалило.
\smallskip
Все живы остались, а маму убило...
Нет связи, воды. А потом мы не ели
Наверно с неделю. Нет, больше недели.
\smallskip
Когда он ушёл, я не сразу узнала,
Искала как выбраться из-под завала.
А так, как и ты, в ночь клубочком свернулась,
Пытаясь согреться. И здесь уж очнулась.
\smallskip
Тут новеньких много? Хочу без затеи
Своих отыскать и обнять поскорее!
- Недавно к нам прибыли девочки с Бучи.
Молчат, тихо плачут, все держатся в куче.
Глядят почему-то пустыми глазами...
\smallskip
За что же такое проделали с вами?
Вы ж в веке живёте уже двадцать первом,
А дети несут на могилы консервы...
\smallskip
- ОНИ утверждают, что в праведном деле
Господь их наводит на нужные цели,
Что правы, «по-братски» неся нам расплату,
Что с МИРОМ ракеты летят в наши хаты!
\smallskip
- Ты знаешь, мне эти мотивы знакомы.
ТЕ тоже кричали, что Богом ведомы.
Закончилось всё почему-то в Берлине.
Я думала, помнят о том и поныне.
\smallskip
Но хватит о грустном! Давай, полетели!
Поищем твоих уже, в самом-то деле!
\smallskip
18.04.2022  Юрий Маканов
\smallskip
Иллюстрация: кадр Studio GHIBLI \enquote{On Your Mark}
\restorecr
\end{multicols} % }
