% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_05_2022.fb.fb_group.ukrainian_scientists_worldwide.1.turnir_fizykiv_divchata.cmt
%%parent 13_05_2022.fb.fb_group.ukrainian_scientists_worldwide.1.turnir_fizykiv_divchata
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\qqSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Larysa Kovalevska}
Супер!! Молодці!! Вітаю.

\iusr{Анна Гомонай}
Молодці. Наступного разу буде фінал.

\begin{itemize} % {
\iusr{Oleksiy Golubov}

Так-то Україна за останні 8 років 6 разів проходила в фінал (в трійку
найкращих) і є найбільш титулованим учасником турніру. Але цього року, самі
розумієте, форс-мажор. Ми розуміли, що перемогти не зможемо. Довго думали, але
врешті-решт вирішили, що краще просто гідно виступити, ніж взагалі відмовитись
від участі.

\iusr{Анна Гомонай}
\textbf{Oleksiy Golubov} Ви прийняли дуже вірне рішення. Брати участь у таких обставинах - уже перемога. Дівчата молодці.

\iusr{Juli Sam}
Насправді - ідіоти ті, зто хлопців не випустили

\end{itemize} % }

\iusr{Михаил Высоцкий}

А можна ще додати, що в особистому заліку по сумі балів дві представниці
команди (Дарина та Анастасія) зайняли 4 та 5 місце серед 90 учасників.

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/280794843_10229083358052446_4488428659951309041_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-6&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=S3oABtYIei4AX9zMtAH&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT9bc6ei2uG1baLDSPwp8xuEIVcVqurhDyPT0jbX62jvZA&oe=62847DBD
  @width 0.6
\fi

\iusr{Olga Digdalovich}

Молодці дівчата, але дивно, чому не випустили хлопців. Співаки наші гастролюють
по всьому світу, а за фізиків, напевно, не було кому потурбуватися.

\begin{itemize} % {
\iusr{Nataly Rybalka}
\textbf{Olga Digdalovich} Та й про спортсменів міністерство спорту спроможне попіклуватися, на відміну від...

\iusr{Oleksiy Golubov}
Так, в мінспорту процедура налагоджена, а в МОН - глухо. Наші друзі кілька тижнів з ними бодались.
\end{itemize} % }

\iusr{Наталья Громакова}
Молодці!!! Так тримати!!!

\iusr{Tetiana Tkachenko}
Які молодчинки! Вітаю з таким результатом!

\iusr{Natalena Proskurivna}
Молодці! Вітаємо!

\iusr{Володимир Бугров}
Молодці!

\iusr{Nataly Rybalka}
Крутяшки!  @igg{fbicon.flame} 

\iusr{Yurij Dzhulay}
Вітаю!

\iusr{Nataliya Seminska}
Вітаємо!

\iusr{Julia Terentyeva}
молодці дівчата!

\iusr{Liliana Fernandes}
Congratulations
for the team  @igg{fbicon.face.eyes.star}  proud of what you achieved!  @igg{fbicon.face.happy.two.hands} 

\end{itemize} % }
