% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_04_2022.fb.kotelnikova_julia.harkov.psiholog.1.chudesa.cmt
%%parent 16_04_2022.fb.kotelnikova_julia.harkov.psiholog.1.chudesa
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalia Romanko}

Юлечка, твой опыт очень ценный, спасибо большое, что поделилась им!  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Lilia Troian}
 @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.sparkles}  @igg{fbicon.heart.beating} 

\iusr{Грядунова Татьяна}
 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=4} 

\iusr{Manana Manana}

Юля, спасибо большое за пост, очень полезная информация! Дай Бог нам и нашей
стране мира!!! @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Юлия Котельникова}
\textbf{Манана Мирошник} Манана, я очень счастлива, если мой опыт будет полезен людям, благодарю @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Наталья Поляничко}
Юля, обнимаю!
Пусть у вас все будет хорошо!

\iusr{Юлия Котельникова}
\textbf{Наталья Поляничко} Наташа, и я обнимаю. Так хочется увидется в родном городе. Здоровья. @igg{fbicon.face.happy.two.hands}  @igg{fbicon.tulip} 

\iusr{Victory Bigday}

Юля, аж подих затримався, поки читала. Слава Богу! Дякую вам за такі важливі
моменти, про які ви розповіли @igg{fbicon.hands.pray} . Бережіть себе та свою родину@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Юлия Котельникова}
\textbf{Victory Bigday} Віка, дякую @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.face.happy.two.hands} 

\iusr{Alina Maleeva}
Юличка, все прочитала, аж зубы сцепила, ждала добрый финал твоей истории
@igg{fbicon.heart.red} рада что вы в порядке  @igg{fbicon.hands.pray}

\iusr{Юлия Котельникова}
\textbf{Алина Зарянова} Алина, благодарю.
Мира всем! @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Natalya Rogozhan}

Юлечка! Как я рада, что выехали! И делали все правильно, работали с фиолетовым
потоком, родом! То, о чем написали, очень ценно
@igg{fbicon.exclamation.mark} Обнимаю @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Юлия Котельникова}
\textbf{Наталья Рогожан} Наташенька, спасибо. @igg{fbicon.face.happy.two.hands}{repeat=3}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} @igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.heart.sparkling} 
Я так рада словам, что \enquote{это ценно}

\iusr{Инна Щербакова}
Слава Богу @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 
 @igg{fbicon.heart.green}{repeat=3} 

\iusr{Юлия Котельникова}
\textbf{Инна Кравченко} Инна  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Руся Кисла}
 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=5} 

\iusr{Юлия Котельникова}
\textbf{Руся Кисла}  @igg{fbicon.face.happy.two.hands}  @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Lubov Novickaja}
Юля @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 
Слава богу  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 
Берегите себя  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Юлия Котельникова}
\textbf{Любовь Новицкая} Люба, благодарю  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Anna Anutkina}
 @igg{fbicon.face.smiling.halo}{repeat=3}  @igg{fbicon.hands.pray}  очень рада за вас

\iusr{Юлия Котельникова}
\textbf{Anna Anutkina}  @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Наталья Дядиченко}
Дякувати Богу) @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Юлия Котельникова}
\textbf{Наталья Дядиченко}  @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Татьяна Адонина}
Читала и плакала...

\iusr{Юлия Котельникова}
\textbf{Татьяна Адонина} люблю тебя@igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Natalia Romanko}

Юль, а можешь сделать публикацию видимой для всех? Хочу отсюда сделать перепост
тем, кто находится в похожей ситуации...

\iusr{Юлия Котельникова}
\textbf{Наталия Романко} сделала)

\iusr{Irina Polyakova}
Главное, что всё обошлось и все живы и здоровы, любим Вас

\iusr{Юлия Котельникова}
\textbf{Ирина Полякова} и мы вас @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Ирина Якубинская}
Спасибо Вам за полезную и содержательную публикацию. Думаю она очень ценна для многих.

\end{itemize} % }
