% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_10_2021.fb.bondarenko_elena.1.karabas_barabas_zelja_medvedchuk.cmt
%%parent 17_10_2021.fb.bondarenko_elena.1.karabas_barabas_zelja_medvedchuk
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Воронин}
Ловко развели людей весной летом 2019го......

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Бондаренко}
Да я смотрю уже лет 20-30 разводят. Значит, что-то не так с избирателями, что раз за разом их можно облапошить.

\iusr{Дмитрий Воронин}
Да, пожалуй...
И сами обманываться рады...

\iusr{Inna Volkova}
\textbf{Дмитрий Воронин} сами себя избиратели Зели и его слуг развели. Поверили в свои сказки и образы.

\iusr{Стефан Машкевич}
летом 1991-го
\end{itemize} % }

\iusr{Артем Хазан}

он живет в своей реальности, которую ему создал ОП , где у него всё ещё 40\% поддержки и все его любят.
Кесарево безумие - про него.

\iusr{Юрий Дудкин}

Убедительно в точку!

\iusr{Александр Семченко}

Тю, а с каких это пор для них гражданство - это препятствие. Если не ошибаюсь,
в знаменитом самолетном обмене августа 2019 в Россию улетели более 20 украинцев

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Бондаренко}
Так и я о том же!

\iusr{Александр Семченко}

\textbf{Елена Бондаренко}, там не только из ЛДНР люди были. Но и из подконтрольных Зеленскому регионов. Так же поступал и Порошенко
\end{itemize} % }

\iusr{Lika Popova}
Пусть себя обменяет, он нахрен такой не нужен в Украине.

\iusr{Efim Pereplyotchyk}
Клоун остатки мозгов теряет...

\iusr{Татьяна Бобровникова}

Самое страшное, что есть масса упоротыхых как по Зе, так и по Попе. Самое
страшное, что это люди которых знаешь всю жизнь и вот так происходит. Самое
страшное, что они не сдвигаемы и упороты до мозжечка. Наверное так они и он
думают. Но что это за вирус, который ломает так людей? Моя сестра свято верит в
по до сих пор, а моя лучшая подруга надела розовые очки Зе и карамелькой
растекается от его вида. Нормальные образованные люди! Керамика какая-то ...(((

\iusr{Вячеслав Беленький}
Где глаза электората - актуальней вопрос.
Зеленский продолжает иметь каждого пятого в поддержке по опросам

\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Воронин}
На контрасте с Юлями, Петями....
\end{itemize} % }

\iusr{Алексей Александрович}
 @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Elena Rayskaya}
Лена, как же я сочувствую таким людям, как вы (с умом и совестью), которые попали в этот адов замес!

\iusr{Анастасия Новаковская}
Он просто несет своим языком не думая, как на сцене 95 квартала, перднул в лужу все поржали.

\iusr{Любовь Чуб}
Вступление прикольное))

\iusr{Дмитрий Дегерменджи}
Даже осколков совести нет(

\iusr{Владимир Сероштан}
пока украинские заправилы не получат конкретно по рогам - это будет продолжаться. ибо моська свирепеет, если слон - трус.

\iusr{Дмитрий Либкин}
Он запутался. Может скоро мухожук ?

\iusr{Елена Балюта}
Это вообще. ....

\iusr{Юрий Талаш}
Какая совесть?
Хуцпа

\iusr{Кира Берестенко}

Он делает ровно то, что ему позволяют. А населению стоит запретить голосовать -
только деньги на этот балаган тратить. Пусть Америка сама нам назначает
смотрящих без карнавала.

\iusr{Тимур Андриенко}

7 лет у власти конченые подонки и кровавые маньяки. Там нет ничего
человеческого совсем. Вопрос в другом: что за них голосуют такие же. И их
много. Собственно и Гитлер лично не убил ни одного еврея, поляка или русского.
Сталин не писал доносов. Ответственность нести должны все. Кто в этом кровавом
шабаше так или иначе принимал участие.

\iusr{Александр Хомичук}
ФФУУ, негодяй!

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/851575_126362090881921_1049355036_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=3zhu4hUlCwoAX-rdGqO&_nc_oc=AQmkmpSGO-TapCyQj7U1eR43ecxzUYE_zLq7pMPQt11fs_3dK_vwr--XrStmi_yRJvg&tn=lCYVFeHcTIAFcAzi&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=1c6cbfa1c971c99ea2b5ea0b0ea373f9&oe=618EDFAF
  @width 0.1
\fi

\iusr{Роман Лиходей}
 @igg{fbicon.flame} 

\iusr{Миша Кононович}
Обменяем Зебеню на Азарова!

\iusr{Снежана Егорова}

\textbf{Елена Бондаренко}
Ты же ПРЕМУДРАЯ!!!
Сама знаешь ГДЕ?!... 
В игле, игла в яйце, яйцо в свинье, свинья в дупле, дупло в норе, нора в дыре, дыра в космическом пространстве где-то между Аль-де-БАРАНОМ и Аль-ка-ПОНИ!!!!
Как то так....
 @igg{fbicon.flame}{repeat=3} 

\iusr{Дмитрий Мундштуков}
Пора уже перестать уповать к остаткам человеческих качеств у этих упырей: к совести, здравому смыслу, и т.д., и т.п. Пора уже действовать.

\iusr{Вадим Закк}
Ваще крыша съехала  @igg{fbicon.face.angry}  .

\iusr{Наталия Карпенко}

Да с ним реально что то ужасно. Или мы не знаем много и живем в зазеркалье.
Монтян вон ролик выдала что порох и медведчук две половинки одного целого. И
типа петрушку Госдеп не даёт слить. Может оно и так но по факту сидит
Медведчук. Типа они оппоненты в политике но партнеры в бизнесе. А значит
обогащались оба на войне и чем то там торговали. Но почему открыто не говорят а
так куча домыслов. А гарант точно странно себя ведёт как не в себе он когда
говорит то глаза где то витают не смотрит в глаза людям и вообще нет его. Он
такое впечатление пересиживает свой срок. Очень абстрагируется от страны
негатива и всего что ему не так. На Медведчука наезд не случайный ещё в первое
своё интервью он сказал что ему мол непоздоровится. Почему именно ему, почему
Госдеп крышует пороха и что там за мутки у них. Короче много политики и мало
реального дела. Мы не знаем правду но подача гаранта очень некорректна в
отношении обмена Медведйчука

\iusr{Юрий Таныгин}
Евреебандерофашист  @igg{fbicon.thinking.face} 

\iusr{Tamara Basova}

Да разве это удивительно? Большинство населения от власти вообще давно не ждут
здравых законов, действий, направленных на интересы и нужды наших людей. @igg{fbicon.face.downcast.sweat} ☹

\iusr{Калиста Дисан}
Артист!

\iusr{Елена Скачко}
Рабовладелец прямо(

\iusr{Наталия Багрянцева}

Неужели нет вариантов остановить этот беспредел досрочно до следующих выборов
президента? Может лучше его досрочно обменять на более достойного и адекватного
президента?! Невозможно безнаказанно наблюдать за его дешёвым кривлянием и
слушать наглое враньё. Стыдно за страну, стыдно за президента, испанский стыд
включается, как мы все в стране допустили таких "правителей"?!

\iusr{Натали Романенко}
Значит реально нечего предъявить суду

\end{itemize} % }
