% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_02_2022.fb.spivak_dmitrij.1.ukraina_uzhe_drugaja
%%parent 26_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/SpivakDmytriy/posts/5251031884915827
 
%%author_id spivak_dmitrij
%%date 
 
%%tags __feb_2022.vtorzhenie,patriotizm,strana,ukraina
%%title УКРАИНА УЖЕ ДРУГАЯ
 
%%endhead 
 
\subsection{УКРАИНА УЖЕ ДРУГАЯ}
\label{sec:26_02_2022.fb.spivak_dmitrij.1.ukraina_uzhe_drugaja}
 
\Purl{https://www.facebook.com/SpivakDmytriy/posts/5251031884915827}
\ifcmt
 author_begin
   author_id spivak_dmitrij
 author_end
\fi

УКРАИНА УЖЕ ДРУГАЯ.

И люди уже другие. Объединённые общей идеей и способные забыть многие
внутренние разногласия и невзгоды перед лицом внешней угрозы. 

Победители, способные на подвиг, ради своей страны. 

Уверен, что эта война положит конец многим разрушительным процессам  внутри
Украины, и станет началом нового этапа развития государства. 

Современного. Мощного. Самодостаточного и независимого. 

С новой экономической и гуманитарной политикой. 

Главное, чтобы т н элиты это осознали. 

А народ никогда уже не позволит ни одной власти вести себя по-прежнему -
воровать, грабить и наживаться на людских судьбах. 

Мы вступаем в новую эру! 

Очень хочется в это верить! 

Да, такой невероятной  ценой. Ценой жизней наших людей. Ценой войны с очень
сильным противником, которого никто не звал на нашу землю. 

Ценой полуразрушенной экономики и инфраструктуры.

Но это будет уже новая Украина, способная не прогибаться перед любыми вызовами
и решать любые задачи самостоятельно!

У страны появился шанс.
