%%beginhead 
 
%%file 30_12_2021.fb.mariupol.turystychne_misto.1.novorichna_nich
%%parent 30_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/mistoMarii/posts/pfbid02z78UTBkJVPNiWaXDUPiAC9pCtp5CQwoTgvHhjMGmvFpD4w4osWckWgEhjcippGDel
 
%%author_id mariupol.turystychne_misto
%%date 30_12_2021
 
%%tags 
%%title Новорічна ніч
 
%%endhead 

\subsection{Новорічна ніч}
\label{sec:30_12_2021.fb.mariupol.turystychne_misto.1.novorichna_nich}

\Purl{https://www.facebook.com/mistoMarii/posts/pfbid02z78UTBkJVPNiWaXDUPiAC9pCtp5CQwoTgvHhjMGmvFpD4w4osWckWgEhjcippGDel}
\ifcmt
 author_begin
   author_id mariupol.turystychne_misto
 author_end
\fi

Андрій Яблонський запалить у новорічну ніч у Лівобережному парку \enquote{Веселка}

21:00 – 21:50 – DJ Sonic.\par
21:50 – 23:00 – Новорічні вікторини та конкурси.\par
23:00 – 23:40 – Виступ кавер- групи \enquote{Ковер}.\par
23:40 – 23:50 – Організація онлайн трансляції привітання Міського голови м. Маріуполя.\par
23:50 – 00:00 – Організація онлайн трансляції привітання Президента України.\par
00:05 – 01:00 – Виступ кавер- групи \enquote{FM Band}.\par
01:00 – 01:20 – Новорічні вікторини та конкурси.\par
01:20 – 04:00 – DJ Dmitriy.\par

За традицією, до ранку працюватиме й Новорічний ярмарок, на якому можна
поласувати смаколиками та гарячими напоями. Гастрономічні локації представлені
стравами від відомих маріупольських та українських закладів.

Фото Miroslav Yuriyoviĉ

\#Маріуполь \#Новийрік2022 

\#ТутВарто встати на ковзани 

\#mariupol \#mariupolcity

\#ukraine \#ukrainetravel 

\#ukrainetrip \#украина  \#мариуполь \#украинатуристическая

\#мариупольтуристический  \#україна \#маріуполь 

\#українатуристична \#маріупольтуристичний
