% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_12_2021.tg.medvedeva_olesja.1.poklad
%%parent 09_12_2021
 
%%url https://t.me/MedvedevaOlesya/655287
 
%%author_id medvedeva_olesja,tg.politika_strany
%%date 
 
%%tags 
%%title Композитор Игорь Поклад - 80 летие и поздравление Зеленского
 
%%endhead 
\subsection{Композитор Игорь Поклад - 80 летие и поздравление Зеленского}
\label{sec:09_12_2021.tg.medvedeva_olesja.1.poklad}

\Purl{https://t.me/MedvedevaOlesya/655287}

\ifcmt
 author_begin
   author_id medvedeva_olesja,tg.politika_strany
 author_end
\fi

\begin{multicols}{2}
\setlength{\parindent}{0pt}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/5abad27fa09b128abcf3d58702e323f7.png
  @width 0.45
\fi

\headTwo{Довольно дикий случай произошел с семьей известного композитора, народного
артиста Украины Игоря Поклада.}

Более того, он произошел перед юбилеем Игоря Дмитриевича - 10 декабря
композитору исполняется 80 лет.

Как написала жена Игоря Поклада Светлана, с ней связались из Офиса президента и
сказали, что Владимир Зеленский подготовил поздравление к 80-летнему юбилею
композитора и хотят его отправить по Вайберу.

«Мы его на Вайбер скинем, а вы его уже распечатаете. Хорошо?», - предложил
сотрудник Офиса.

Такое отношение к композитору возмутило Светлану.

\enquote{Владимир Александрович! Это Вы своим друзьям можете СМС сообщением напомнить о
мелочах! А мужа поздравляли все лично! Если были в стране! Не было - ехали
помощники, министры с цветами и орденами!!! Но, видимо, Вам это не понять. Что
именно?! Что Вы оскорбили! Что Вы унизили одного из самых великих людей этой
страны!} - написала она.

\iusr{Sleepy Bear}

Государство в смартфоне, оно такое)

\iusr{Алексей Ривасовский}
Достойный ответ. Браво! Бис!

\iusr{GRL}

Разжиревшим из не смешного квартала будет вручать лично

\iusr{richard comdiv}

А, чему удивлятся? Композитор какой-то... хриплый и понятия не имеет, что такое
уважение, обязанность, протокол... та, что говорить...

\iusr{Алексей}
"уя какой важный

\iusr{Саша Гончаров}
Самого ПОКЛАДА!!!!! ПРЕЗИДЕНТ!!!! ПО СМС @igg{fbicon.face.tears.of.joy}  
Без регистрации  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/b909088abaf4115cdc31fa20fdfccddc.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Mr. Smith}
Какой президент - такие и поздравления

\iusr{Alisa Fox}
Дикость в том, что Зеленский грёбаный манкурт, непомнящий и незнающий историю,
героев и великих людей страны Украина!

\iusr{user}

Дикость это когда обещал пороха посадить и войну остановить. А поздравление по
Вайберу это не дикость -это чьи-то амбиции и самолюбие взыгравшие жены
знаменитости.

\iusr{Коля Павельев}

Пользуются Вайбером - белорусской разработкой, тем временем Батька враг номер
один, ещё белорусских разрабов пытался переманить от "кровавого режима" лол. Не
переманил кстати

\iusr{ДАНИЛА БАГРОВ ХОККЕИСТ)}

мне бы было в падлу-от наркомана любое поздравление получать-хоть смс-хоть ммс,
хоть лично к подъезду с цветами пришёл бы...ведро помоев на голову из окна
вылить и пусть идёт себе  с Богом!

\iusr{Jari Ström}
Хорошо хоть так. 

Хорошо что не пришли сжечь дом. Могли же?
Хорошо что не маршировали под домом с фаерами — декомунизация же; 
Добрые они. Хорошо

\iusr{Alisa Fox}
Да за то, вообще и говорить нечего, нас всех \enquote{зробилы разом} и продолжают это делать..

\iusr{Deleted Account}

Если честно, вообще не понял из-за чего сыр-бор. Судя по тексту, у автора
текста тоже чсв немалое.)) А тут еще и два(!) артиста, только один еще и
президент. Вопрос- чье ЧСВ больше?)  @igg{fbicon.face.zany} 

\iusr{Рустам Бекмурадов}

какое отношение к старикам, тем более заслуженным артистам, такое и не знаю...
продолжите сами. 

Но если суть не ясна, то принципов и понятий по жизни либо нет, либо есть, но
явно невысокие.  а дальше объяснять - желания нет.

\iusr{Рустам Бекмурадов}

Просто превратились в быдло-государство.. хотя что там говорить - у быдла и то
понятия какие-то есть, возможно уважение. а тут.... стыдно просто.

\iusr{Рустам Бекмурадов}
извините, если грубо

\iusr{Рустам Бекмурадов}
просто за державу обидно

\iusr{A vida é cheia de surpresas}
Великий композитор обиделся.

\iusr{Deleted Account}

\enquote{тем более, заслуженным артистам}.. а дальше, наверное продолжать и не стоит.
Вы меня не поймете, а я - Вас.

\iusr{Alina Chernyak}

Заслуженный артист -  сомнительное заявление. Может заслуженный,но не
знаменитый. Первый раз слышу эту фамилию, пришлось залезть в гугл, дабы
посмотреть кто это и его заслуги. 

Скажите спасибо, что по Вайберу, а не вообще не поздравят @igg{fbicon.shrug}
@igg{fbicon.face.zany} 

Пойдите блин помитингуйте. Что там высокие тарифы, низкие з/п и пенсии. Какая
мелочь. А вот поздравление по Вайберу это да, это серьезно.

А вообще, на дворе пандемия. А композитор в группе риска по возрасту. Так что
это забота. А жена и не поняла...

\iusr{Dmitrij}

Кто такой Поклад, не знаю, впервые слышу. Но если от имени официального лица
поздравление, то это странно..

\iusr{Жанна Жанна}

Жена тоже с понтами. Не она же композитор.


\end{multicols}
