%%beginhead 
 
%%file 16_03_2023.fb.kutnjakov_sergij.kyiv.mariupol.1.vystavka_teatr_dusha_narodu
%%parent 16_03_2023
 
%%url https://www.facebook.com/100000943996304/posts/pfbid02tPGStx7HRZpsEiKr5aKEurUwegNSu2wr3QX41wQMeToZZz3WLygERUDeXrRMTi7l
 
%%author_id kutnjakov_sergij.kyiv.mariupol
%%date 16_03_2023
 
%%tags 
%%title Виставка - Театр. Душа народу
 
%%endhead 

\subsection{Виставка - Театр. Душа народу}
\label{sec:16_03_2023.fb.kutnjakov_sergij.kyiv.mariupol.1.vystavka_teatr_dusha_narodu}

\Purl{https://www.facebook.com/100000943996304/posts/pfbid02tPGStx7HRZpsEiKr5aKEurUwegNSu2wr3QX41wQMeToZZz3WLygERUDeXrRMTi7l}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kutnjakov_sergij.kyiv.mariupol
 author_end
\fi

\enquote{Театр. Душа народу}. Так називається виставка в Національному академічному
драматичному театрі імені Івана Франка, відкрита до трагедії 16 березня 2022 року у
Маріуполі. Драмтеатр міста і сотні людей, які ховалися в ньому від російських
обстрілів і бомбардувань, були знищені. Комусь пощастило вибратися,
врятуватися, але цей воєнний злочин рашистів залишився в пам'яті маріупольців,
всієї України назавжди.

Виставку презентувала відома мисткиня театру \href{\urlDemidkoIA}{Olga Demidko} (див. відео) з дуже
проникненою розповіддю про історію театрального життя у місті та самого
будинку, акторського колективу. Фотороботи з її та інших архівів, знімки
минулого березня можна переглянути тут. Мені довелося розповісти японським
журналістам про долю моєї родини, яка перебувала під час бомбардування в драмі.
Як попали туди, як вижили, як вибиралися з оточеного міста.

Потім акція вшанування пам'яті загиблих під Національною оперою України імені 
Т. Г. Шевченка з десятків свічок на фоні літер ДІТИ. Тих, які були написані на
Театральній площі перед Маріупольським драмом. Багато людей там виступило,
попросили і мене. Про потребу формувати театральні, культурно-мистецькі
проєкти, аби зараз і при поверненні до Маріуполя відроджувати театральне і
творче життя. Бо театр і мистецтво можуть бути там, де є творчі, креативні
люди. І де є Україна.

Тому СЛАВА УКРАЇНІ, а ворогам смерть!!
