%%beginhead 
 
%%file 18_01_2023.fb.kotikova_oksana.mariupol.1.khot_la_podyakuvati_
%%parent 18_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/oksana.kotikova/posts/pfbid0hUnJpGSSqWHZGEumhenwF2MLWfiAMdhgsyTzbnAfVSNNj9KdNskL1eeewJR9gzeol
 
%%author_id kotikova_oksana.mariupol
%%date 18_01_2023
 
%%tags mariupol,druzhba,pamjat,birthday
%%title Хотіла подякувати вам, друзі, за те, що вчора витягли мене знову... З моїх думок, спогадів
 
%%endhead 

\subsection{Хотіла подякувати вам, друзі, за те, що вчора витягли мене знову... З моїх думок, спогадів}
\label{sec:18_01_2023.fb.kotikova_oksana.mariupol.1.khot_la_podyakuvati_}

\Purl{https://www.facebook.com/oksana.kotikova/posts/pfbid0hUnJpGSSqWHZGEumhenwF2MLWfiAMdhgsyTzbnAfVSNNj9KdNskL1eeewJR9gzeol}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kotikova_oksana.mariupol
 author_end
\fi

Хотіла подякувати вам, друзі, за те, що вчора витягли мене знову... З моїх
думок, спогадів.

Заодно перепрошую одразу, що не завжди і не всіх можу привітати. У мене є своя
причина, своє пояснення: я боюсь отих нагадувань ФБчика. Боюсь, бо в мене вже є
мій список з 37ох маріупольців, які свого дня народження вже більше ніколи не
відсвяткують. І я знаю, що цей список відкритий... Тому я не завжди вітаю. 

Ще хотіла трошки недоречно похвалитися. Вчора вперше в житті я пішла в кафе на
свій день народження! Я взагалі не дуже цей день люблю, бо мені завжди не
вистачає своїх досягнень. А ще найрідніші люди, вони ж, як не крути, для
кожного з нас є найважливішими. Мама, наприклад. Вони мене, скажімо так, цікаво
вітали. Бо я бракована 😆 я ж бандерівка 😎 

Нічого особливого не було, ми замовили піцу та вино... І згадували Маріуполь і
друзів, яких вже нема. І дякували тим, завдяки кому ми живі.

А сьогодні такий ранок, що знову серце рветься. 

Я дякую вам, друзі, що ви такі. Дякую, що ви є.

Я дякую Залужному та ЗСУ!

І бажаю тільки одного - щоби джерела зла не стало на нашій планеті! А Перемога
в нас буде! Абсолютно вірю!

Світлини додам, бо я старалася, навести красу і бути гарною і щасливою.

