% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.ballada_avia_medicina
%%parent 20_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4359306254104451
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags aviacia,bilchenko_evgenia,medicina,medicina.aviacionnaja,poezia
%%title БЖ. Баллада об авиационной медицине
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Баллада об авиационной медицине}
\label{sec:20_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.ballada_avia_medicina}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4359306254104451}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Баллада об авиационной медицине

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/247137800_4359306450771098_3373122924441676870_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=Bzan4W3sxd0AX90HVm4&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=28e654bed1288c6465cfb10e77fa44fe&oe=61751717
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Утром, когда он явился на медкомиссию,
Желваки на его лице трепетали бисером.
Но давление было сто двадцать на семьдесят,
И билось отлично сердце, и не тошнило совсем.
И пульс у него был в норме - шестьдесят пять.
И он говорил врачу: "Пустите меня летать.
Не глядите на мою бледность, я плохо спал,
Но ощущаю себя отлично и курицу всю сожрал".
Им белое мясо давали для организма.
Когда вес отрывался и верх становился низом,
Грудинка не раздражала слизистую желудка.
Врач изучал его долго, допрашивая о сутках
Прошедших, - и ничего не выявил.
Зыркнул на остальных: все подписали к вылету.
Депрессия не грозила. Нервы, как у Гагарина.
От него не пахло одеколоном, тем паче, гарью.
А он разбился. От Сокола - до Южно-Сахалинска
Эту событие генералу без подхалимства
Сообщать не решались: на днях к препоне
Прицепился невозвращенец, осев в Японии.
Жена от чёртова беглеца отписалась быстро.
И можно было сказать про этого, что разбился.
А глава медкомиссии никогда ничего не боялся,
У него был характер ястреба.
И вот, дабы не мучила его совесть, 
Он пошел и сказал: "Вот такой у меня сор есть.
Увольняйте из армии. Я допустил к полёту
Не то продромального, не то ваще идиота".
Но его не пустили. Кто увольняет ястребов?
Ответили: "Разбирайся по обстоятельствам.
Ты же - главврач полка, а не я, мужик,
Иди и думай, откуда такой блицкриг".
И пришла она... Катя, Катенька, Катерина -
Супружница летчика в шубке собольей длинной.
И рыдала она в кабинете у главврача,
Что пилила мужа ночь подряд сгоряча.
Пилила и резала, зная, что полёт с утра боевой.
Ругала его, пока он летал живой.
Будет ругать и мёртвым. Накажите её чем-то!
Главврач молчал, Катю корчило на его плече.
Главврач ничего не сказал комиссии.
Сказал, что это его ошибка, его миссия.
Он стал ещё злее . При нём было не до шуток.
Потом он сам сиганул без выучки с парашютом.
И чудом остался жив. Не там приземлился.
Небо над сопками было сырым и мглистым.
К зиме навалило снега! Купил он жене тулупчик.
Он любил её, а она его... Что может быть лучше?
20 октября 2021 г.
Фото из семейного архива.
