% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.nashe.rashisty
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.nashe
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{15:24:28 16-08-22 Александр Фёдоров}

\obeycr
Место гитлеровских фашистов в моей душе и памяти уверенно заняли путинские рашисты. 
Они полные беспредельщики. А сам их путин -- откровенно больной на голову. 
И когда его "уйдут" -- этот факт будет главной отмазкой перед всем миром у русских фашистов.
\restorecr

\paragraph{19:13:49 17-08-22 Галина Тыщук (Масленникова)replied to Сергей}

"Z" - это символ четвертой полицейской моторизированной дивизии СС. Она
участвовала во Второй мировой войне и просуществовала до 1945 года. Даже
русская свастика оказалась ворованной", - сообщает один из Тelegram-каналов
\url{https://youtu.be/gULF1ZLFKCU} Найди отличия!

\paragraph{18:26:05 18-08-22 REVERSO CONTEXT}

Послушайте пожалуйста мое мнение , я этим тварям много раз пытался донести
простые и понятные факты , но в ответ были тупые оскорбления , мвты , и здесь я
начал понимать такую штуку - чем больше я пытаюсь по людски с ними общаться ,
тем больше они бесятся и издеваются , просто этим рабам их барин дал им добро
убивать , оскорблять нас , свободных , намного свободных , чем они людей , и
когда они это делают с нами , то они от этого просто кончают , это для них ,
загнобленных своим барином , высочайший кайф издеваться над нормальными ,
потому что там их барин ебет без устали день и ночь , а тут онои отыгрываются
на нас , в соц. сетях в том числе , поэтому мы даем сами им этот повод . Здесь
нужно с ними как то подругому , пока не знаю как , примерно как молотком по
гвоздю .

\paragraph{19:20:15 19-08-22 Ірина Іринаreplied to 🇷🇺Eлена🤍💙❤}

Путин ваш мозок разбомбил. Ви отупіли вже повністю. Наркомани, бандери, нацисти
ваші голови заполонили. Ви хворі.

\paragraph{21:53:41 28-09-22 💙💛ТАМИЛА 💙💛УКРАИНОЧКА 💙💛}


Зомбирование в России различается по глубине. При стопроцентном воздействии
человек превращается в ярого фанатика (Путина, Сталина), по сути, раба,
лишенного воли, всю свою жизнь Россияне посвящают пропаганде данной
зомби-технологии. Если зомбирование осуществляется поверхностно, человек, как
правило, не ощущает никаких изменений в своем мышлении и поведении, но, тем не
менее, эти изменения играют немаловажную роль в его жизни.

Основная проблема и большая опасность зомбирования в России заключается в том,
что технологи порабощения могут достаточно стремительно распространяться внутри
общества. И чем выше уровень невежества этого общества, тем меньшей
защищенностью от заражения оно обладает и тем быстрее зомби-технология
распространится и тем более разрушительными и масштабными последствиями
обернется. Еще одна опасность заключается в том, что зомби-технологии очень
быстро видоизменяются и мутируют из одной и другую, подстраиваясь к условиям,
которые постоянно изменяются.


%https://pikabu.ru/story/rossiyskiy_natsizm_ili_v_svoyom_glazu_9000826
