% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.svoboda_cena.cmt
%%parent 06_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.svoboda_cena
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:06_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.svoboda_cena.cmt}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Костенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я понимаю, что в Вашей жизни настал адски трудный период, черным все. Но всегда
восходит солнце.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Костенко} "Солнце взойдет"))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Холодцова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Обязательно. Я печатала рассказы "прабабушки российского интернета Ангелины
Борисовны Тареевой", а потом она мне рассказала про ее депрессию, которая была
много лет назад. Описание почти такое же. А вывел из этого случай
неожиданный,зять привёз откуда-то книги, которые она когда-то мечтала купить...
Депрессия ушла с чтением этих книг...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Инна Холодцова} таки, депрессия? Ну, дай-то Бог.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Холодцова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Одна подруга говорила, что пусть ей отпилят лучше ногу, но только не депрессия.
Она свою тоже почти так описывала, но она была не боец по жизни...

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Пономарева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Есть ещё вариант. Уехать. И начать всё заново. (Я знаю, какого размера тапок
сейчас полетит в мою голову. Но я должна сказать то, что достало уже держать в
себе. Смерть - не самый прикольный финал пьесы. Хотя всё оканчивается именно
ею.) Ну, я честно и долго молчала. Ты ж в курсе.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Таня Пономарева} Сестрёнка! Ну, раз открыто решилась, то я тоже решусь.
Ладно. Маленький, ты же знаешь, что уехать нет физической, материальной и
социальной возможности. Предположим, я бы сделала невозможное, одолев все
препятствия, но это можно, если есть цель. Супер-цель. Сверхцель. А какая у
меня цель? Здесь за мной бегают эти, разоблачая мое "путинское" настоящее. Там
за мной будут бегать те, не прощая мое "бандеровское" прошлое. Что я поменяю?
Вольер на вольер? Манеж на манеж? Гроб на гроб? Не могу я уже видеть, слышать,
читать искаженные ненавистью и желчью слова. Ты же сама знаешь: мне не
спрятаться и не скрыться. И, да, я обречённо отказалась от Европы. Я почему-то
боюсь западного образа жизни. Была много. Да, мега-комфорт. Меня не обидели. Но
не мое. От всего того периода осталось пару близких лиц. И то я их как русских
ощущаю, такие же безумцы, как БЖ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Пономарева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} Ну, здесь же точка. А в любом другом месте - просто
начало. С нуля. Но это имхо, конечно. И у нас, например, тебя мало кто знает.
Толпами не будут бегать. И друзья, и недруги. Вот поверь - у нас всем пох. Это
и плюс, и минус.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Таня Пономарева} Якиманку напомнить?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Пономарева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ну, я сегодня просто гипертрофированно честная. И я тебя люблю. Всем сердцем.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Пономарева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} Якиманка не забывается. Мы там с Греем забратались.
Ночью под дождём. (Он там стихи читал маленькой девочке, между прочим)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Таня Пономарева} Я не хочу каждый день дергать своих очень любимых
товарищей, чтобы они объясняли коллективной Якиманке, что я - не то, что пишут
в доносе. Чем это отличается? Только тем, что я позволю себе объесться
Цветаевой на пару суток? Как жить дальше?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Пономарева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} Как жить дальше не знает никто. И я в том числе.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Таня Пономарева} даже вы с Греем не поняли. Мне было не просто больно.
Мне было невыносимо. Мне все равно было бы, даже если бы я села. Мне было
невыносимо от такого финала, от себя и вообще всего. Невыносимо было и от того
тепла, которое вы там несли, немного не понимая серьезности ситуации. И уже
совсем утопией, сказкой, хоррором, адом, раем выглядело в моих глазах явление
людей, которые за меня звонили. Я раньше о них читала и пальчиком в экран
тыкала, как дитё. У меня был шок, я летала тогда по 12 раз в год, сил было на
сто бессонных суток, я не понимала смены поясов и пространств. Я 29 вечером
сижу в темнице сырой, 30 ночью после вас даю закрытый подкаст в студии, утром у
меня 7 тыс.просмотров, днём я в самолёте, вечером я на Шулявке, в 00.00 я в
Киеве открываю шампанское, отписываюсь читателям из ВК, которые не верят, что я
на Шулявке, включаю новости Украины, читаю бегущей строкой ложные новости, что
я в московской тюрьме, вместо нового года опровержение пишу, меня банят на трое
суток и трое суток гуляет эта бегущая строка... Вот это была жизнь, а не то,
что сейчас. Да, и 5 января я уже на сцене опять, а на Крещение я обратно в
Москву на квартирник. Я написала полпоэмы в стиле Твардовского, кубиками, как
ты любишь: тупо документалка. Потом испугалась и отдала другому автору. Народ
не готов.  Ни там. Ни здесь. От той поэмы остался мне лишь текст Горловке, ну,
и воспоминания...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
И после этого - быть наказанной за... пост о языке! Языке, Карл. Это, как сесть
за неуплату налогов. Мне даже стыдно, что я погорела на мелочи.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Пономарева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} Варя за тебя звонила, кстати. В числе прочих, наверное. Просто я видела, как именно она звонила.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Таня Пономарева} Я знаю и я ей благодарна. Но не она решала.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Пономарева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} Ты погорела не на мелочи. Ты попала под каток. Это
как асфальт кладут - и цветочки всякие, травинки, муравейники... И не осталось
больше земли. Но если ты жив - надо искать землю. Имхо, опять же... Не
навязываю и не спорю. Есть много всякого, Горацио... И я не знаю всего. Как и
все прочие..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Таня Пономарева} Я очень счастлива, что была та ночь. Сколько лет
прошло... Одно не забуду. Я нашла, кроме тебя, конечно, трёх человек. Одного
так и не увидела. И не увижу. Второго раз видела. Третьего тоже. Они все очень
разбросаны по земному шару. Но они очень Честные Красивые Люди.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Пономарева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} А где же троллики? Спят что ли? (В общем, ты просто знай, что я есть. И не я одна. И ты это знаешь. И дорога видна только сверху. Но она есть).

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Таня Пономарева} Я знаю тебя, я думаю о тебе и я помню тебя.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Пономарева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Приезжай. (Я сегодня честная, как в последний раз).

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Таня Пономарева} Есть препятствия. Они неодолимы. Причем, как внешние, так и внутренние. Нельзя прыгнуть выше воли Бога.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Холодцова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А я собираюсь на вечер стихов Ваш, очень хочется... Надеюсь, когда-нибудь
попаду

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Люся Храмова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Если есть, за что держаться, нужно держаться. А у вас есть. У вас ещё, вы сами
написали, есть любовь.♥️

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Люся Храмова} да, я люблю своего любимого. Он тоже переживает. Мы столько исходили, избегали.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Mila Kochetova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Евгения, крепитесь! Нужно все пережить, рано ещё, Ваша пьеса не окончена! Да,
тяжело, да, больно, нужно сцепить зубы и выжить! Вы не одна, все обязательно
наладится!!!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Mila Kochetova} сцеплены)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Элина Стукас}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Живите!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ludmila Marchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Женя умница... Печально, если для жизни не остаётся сил. Зато ты так прокачала
вопящий по фене дурдом, что круги ещё долго будут расходиться, - даже после
ухода. Смысловой итог жизни важнее ее начала и течения. Одна и самых слабых,
хрупких и физически бессильных, ты таким факелом пылаешь, что иногда неудобно
на собственное, - пусть и краткосрочное проживание с поднятыми руками. Откуда
силы, откуда мужество противостоять свихнувшиейся "патриотической" орде, - где
берешь силы на этот близкий бой?! И если тебе суждено уйти, ты останешься в
памяти взрывом. Жаль, что нет возможности приехать издалека, осторожно прижать
к себе и поделиться здоровьем...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ludmila Marchenko} очень мудро сказано. Главное - не бояться.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ludmila Marchenko} я нормально прокачала. Да, нормально.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Бессонова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Незабываема.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Бессонова} вы во мне тоже.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Пивняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Живите, Евгения, Вы очень нужны всем нам! Здоровья Вам огромного, сил и
счастья! Пусть у Вас будет очень много счастья! Вот прям начиная с сейчас!!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юлия Пивняк} Дай Бог +
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Матвиенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

" В этой жизни помереть не трудно, сделать жизнь значительно трудней". Нет,
Жень, не согласна. Мы обязаны выжить! Смерть сейчас - это дезертирство. Обнимаю
и верю в Вас.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Матвиенко} я не дезертир. Нет. Это точно.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Если есть возможность работать в России, Европе - уезжать. И не делать из этого
трагедию. Мир слишком интересен, чтоб смириться и помирать на территории
этого.. цирка

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Иванова} А как быть здесь с людьми? Я вот не знаю, миленький.
Люди такие стали... Понимаете... Ой, как сказать... Дело не в правых. Я знала
русских правых, которые после меня вышли из рядов. Я это видела и наблюдала.
Человека... Два-три. Два точно. Они сюда не напишут, их свои уничтожат. И я
каждый, Лариса, каждый Божий день наблюдаю русскоговорящих, русских, людей, не
знающих украинский, коверкающих его ради приспособления. Они с радостью бегут
прогибаться. Стадно. С каким-то садомазохистским наслаждением. Они превращают
украинский язык, мой родной второй язык, в бесформенное словообразование под
общей вывеской "Я хочу сподобатися". И они избегают общения со мной. Они знают
меня с юности. Вот это страшно. Это страшнее тату и факелов. Как по мне. Это
внутри мозга.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} 

на ум приходят только строки из Библии: когда Господь хочет наказать он лишает
разума. И из Апокалипсиса: не пытайся своей немощной рукой остановить то, что
должно случиться.

Что вам до людей, которые сделали свой выбор. Делайте свой и если вам нужна
мотивация.. Выжить и посмотреть, чем этот бл..дский цирк закончится)


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Иванова} да, я не претендую на руку. Вот это уже будет гордыня.
Просто я не хочу, чтобы считали, что я бегу. Бегать не приучена.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} в вас говорит раздутое Эго) Какая разница, что они
подумают или скажут. Плевать, вообще, на них. В конце концов они ведь проиграют
и мы это знаем)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Иванова} Так свои скажут. Перед своими, теми, кого уважаю, - стыдно. Это тоже имеется во мне. Стыд.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} вот именно, что свои так не скажут. Скажут те, кого вы считали своими.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ludmila Marchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Иванова} Вы пропустили Женщину информацию о состоянии здоровья?! Куда ей уезжать?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Девочки...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Цeлыx лет двaдцать чeловек занимается каким-нибудь делом, например читает
римское право, а на двадцать первом — вдруг оказывается, что римское право ни
при чём, что он даже не понимает его и не любит, а на самом деле он тонкий
садовод и горит любовью к цветам. Происходит это, надо полагать, от
несовершенства нашего социального строя, при котором сплошь и рядом люди
попадают на своё место только к концу жизни.

— Mихаил Булгаков, Белая гвардия.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Иванов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Крепко обнимаю!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Akseniya Nika}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
+

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Демьян Фаншель}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Сил и поправки, авось да небось. Здороаья!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Демьян Фаншель} авось - наше все!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Григорян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Женя, то, что вы сделали, когда выбрали правду - это было совершенно невероятно
и очень мужественно. Для меня, лично, вы стали символом опомнившийся,
подлинной, христианской Украины, искупающей тот страшный грех, который
совершила. И как поэт, как личность, вы именно тогда по-настоящему состоялись,
когда перестали быть игрушкой времени, обстоятельств, чужих эмоций и страстей.

Я не стану утешать, вы выбрали подвиг, едва ли сознавая, чем это обернется,
просто следуя совести. Одно могу сказать определенно. Люди за вами есть. Вы не
потеряли, сделав свой шаг, ничего, что стоило бы дороже плевка. Меня неизменно
восхищает то, с каким достоинством вы, такая хрупкая, привычная к совсем другой
жизни принимаете последствия своего выбора, который называется спасение души.

То место, где вы оказались - лобное, но именно там живет на земле Бог. Вы все
это знаете и без меня, говорю совсем по другой причине. Напомнить, что есть те,
кто это понимает, что вы не одна.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Григорян} Ну, когда я покаялась, я была готова ко всему. Но
вот совсем не ожидала, что последней каплей станет невинный пост от 18.01. Я
смотрела и не верила глазам: как в кино. Но я борзела конкретно, просто обидно,
что за мелочь
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Denisova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Что тут скажешь? Я просто когда держу в руках Ваш платочек или бусы каждый раз
прошу у Бога, чтобы женщина, носившая их до меня, стала чуточку счастливее. А
теперь буду просить иначе. Чтобы жила. ❤️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Гамельнский Крысолов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Евгения, вам еще рано уходить.

\href{https://www.youtube.com/watch?v=gGus6zeWfsA}{%
Ария - Там, высоко - (2005), youtube, 11.02.2011%
}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Гамельнский Крысолов} замечательный выбор. И замечательный ник.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Гамельнский Крысолов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко}, благодарю. Если врачи так и не найдут причин вашего
плохого состояния, а вы решите еще побороться за жизнь, напишите мне.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Никонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Да, это главное.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Никонов} четенько, по-пацански!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Никонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} да так.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Никонов} спасибо
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nadiiy Krasnova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
все ещё будет..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Галина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А я думала, что БЖ - это «Буду жить», по аналогии с толстовским, вроде, «ебж»..
, только без «если», а наверняка и всем назло!  держитесь 🤍

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Галина} Бильченко Женя - инициалы для простоты. Район мой
любимый в Киеве так называется. Муж интерпретировал как: "БоЖе". А я "Будем
Жить" прочла только после памятной надписи деду на книге о Леониде Быкове. Ему
Владимир Талашко подарил, он играл летчика в "Бой идут одни старики". Они
дружили с дедом.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мария Исаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Держись!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Katya Medvedeva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Евгения. Извините, конечно. Но вы есть у себя сами. Подумайте, разве лучше будет
,когда вас не станет, пусть и в переносном смысле? Вам уж точно нет. Чтобы
узнать, что будет завтра, нужно бороться каждый прожитый день, и ночь тоже. Это
хорошо, что вы стали замечать малейшие радости в жизни. Травинка, солнышко... 

Да вообще, то,что вы проснулись и заснули в своей постели, это уже радость. Это
стабильность, да, плохая, но и она закончится в жизни. Ни для кого не секрет
,что монахи в монастырях ещё те грешники, но они пошли на эту службу зная о
своих грехах и недостатках, они каждый день сражаются за чистоту своей души,
если можно так сказать. И если бы они сдавались один за другим , поддавались
унынию, то не было бы сейчас Православной церкви. Просто мы бы вообще,
наверное,не существовали. Каждодневный подвиг для вас это пережить это, а
кто-то вообще о таких страданиях не думает, просто выживают, как выживали люди
в блокадном Ленинграде. Боль физическая ужасна, но сейчас есть лекарства, боль
душевная неизлечима, но она утихает. Пусть и в вас все утихнет и вы поймёте,что
все,что от вас зависело ,вы уже сделали. 

Во всем остальном положитесь на Бога.  Просто скажите-Господи, доверяю тебе
душу свою и тело. Смешно, но только на первый взгляд. Думаю, вы поймёте, куда
вам дальше идти.

Если дочитали, спасибо. Желаю вам только всего самого хорошего и не сдаваться.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Katya Medvedeva} ну, как такое не дочитаешь. Я вообще читаю, если нужные вещи вижу.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Ищенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Сначала я должен угаснуть. Раньше вынырнул из небытия-раньше должен в небытие
погрузиться Намного раньше. Кроме того мужчины в среднем живут меньше-это ещё
10-15 лет... Женя, у меня тоже навязчивые мысли о смерти. Наверное ,когда самые
родные люди уходят на твоих глазах, что-то ломается в душе, и в теле... Но ты
сильная, такая хрупкая и сильная. И нужная этому миру...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Aleh Shulhin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дай Бог здоровья!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вы все очень хорошие, и я вас люблю.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Uzbekova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Думается, во многих университетах были бы горды преподавателем философом такого
уровня. Подавайте заявки на конкурсы, уверена, вы получите позицию. И езжайте
по работе, на какое-то время. Это абсолютно нормально для ученого - менять
университеты. Из вашего вы уже выросли. И вас вылечат, в нормальных условиях.
Держитесь, вы - редкий талант, и нужны миру.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Пуговкин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я думаю, что смерть - это не очень приятная форма бытия.

Посоветовал бы психотерапевта - он имеет право выписывать рецепты на
антидепрессанты.

У меня такое было, но не было сил сходить к психотерапевту.

Да и АД нужно принимать пару месяцев, чтобы был эффект. И то, если правильно
подберут.

Вам, скорее всего, что-то из СИОЗС нужно.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Пуговкин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
И да. Жду осенью обострения депры опять.

Поводов масса: увольнение, выселение, переезд, безденежье (временное, надеюсь),
развод в прошлом, переходный возраст у дочи - 15 лет и бардак в стране (я в РБ
живу).

Так что, вам ли печалиться?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Catherine Kapchits}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Женя, дорогая!

Жадно читаю комментарии, надеясь в них найти надежду, опору, что кто-то напишет
волшебные слова, и всё станет легко и возможно! И вроде бы что-то там есть, а
мы с тобой...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Krzysztof Węgrzwienievcki}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Храни вас Бог.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Журавлева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Женя, вы описали ад, а я чувствую в вашей душе мир. Это огромный подвиг - нести
ответственность за свой выбор, никого не обвинять, не быть жертвой. В ваших
словах столько силы духа, настоящего христианского смирения. И все же я бы пока
не думала о последнем куплете. Вспомните Иова многострадального. Разве можно
было увидеть в уродливом израненном старике на гноище за городом будущего отца
возродившегося семейства. Все было против него: обстоятельства жизни, друзья,
даже жена... Но он не усомнился лишь в одном: в милости Божией. Женя, мне очень
хочется верить, что вы восстанете, что сейчас лишь этап вашего взросления,
возмужания, осознания. Что это то дно, когда ноги упираются в твердое и
становится возможным прыжок вверх. Я буду молиться о вас. Таких, как вы,
единицы на земле. Мы все знаем и молчим, потому что страшно. Но ваш голос -
голос правды, бесстрашной и суровой. Женя, если можно, обнимаю вас и молюсь о
вашей душе с надеждой на исцеление, на новые силы, на жизнь!♥️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Герасимчук Сергец}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\obeycr
Ночь, улица, фонарь, аптека,
Бессмысленный и тусклый свет.
Живи еще хоть четверть века —
Все будет так. Исхода нет.
Умрешь — начнешь опять сначала
И повторится все, как встарь:
Ночь, ледяная рябь канала,
Аптека, улица, фонарь.
\restorecr

Александр Блок


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Жуковская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Женечка, дорогая, Вы очень сильный человек. Вы уже выдержали то, что другие не
могут. Вы уже выстояли там, где другие сломались.Вы будете жить. Болезнь
отступит. Может, не сразу. Да, наверное, придется повозиться, поуговаривать
тело. Но оно тоже хочет жить. Оно - Ваш союзник, даже если бузит и
сопротивляется, как непослушный ребенок.

Рядом с Вами - Ваш любимый. Это - опора. Вместе вы справитесь. Вы справлялись
до сих пор, верно? Справитесь и на этот раз!

И есть очень много людей, для которых опора - Вы. Компас. Камертон. Маяк ночью.
Вот эта аудитория, аплодирующая Вам в зале, никуда не исчезла. Мы продолжаем
стоя аплодировать Вам. И все Ваши студенты любят и почитают Вас, как раньше, я
уверена! И Вы все так же остаетесь Событием в их жизни, и никто этого у них не
отнимет!

Женечка, сейчас главное - правильное лечение. Вы - справитесь. Молимся за Вас.

Вы очень, очень нужны🙏

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Зинаида Смелкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Женя, Вы на пределе сил, но еще не вечер. Сколько кому отведено этой жизни,
знает только Господь. У Вас есть имя, есть книги, есть воспоминания, любящий
человек рядом. Дайте себе слабинку, уйдите от напряга, насколько это возможно.
От души желаю здоровья и пусть поскорей черная полоса в Вашей жизни закончится.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Дорофеева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

80 комментариев... Больше 160 лайков... вы не одиноки, у вас есть духовная
поддержка. Надо набраться терпения и сил, и переждать эту тёмную полосу жизни.
Попробуйте посмотреть что-то из передач на аллатратв. может они вам помогут

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Ямпольский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} 

Вы одна из немногих публично говорите правду о своей стране. Это очень важно
для меня и всех любящих Украину людей. И бесы мимо этой правды пройти не могли.
Да, больно и обидно. Но "Блажени изгнани правды ради..." .

Это душа растет и поэтому болит от обид. Каждому честному человеку приходится в
той или иной степени пройти через незаслуженные унижения, оскорбления или
травлю.

Но сейчас Вам важно успокоиться и сосредоточиться на здоровье: здоровый сон,
свежий воздух, хорошая еда, посильные движения и позитивный настрой - вот Ваши
друзья сейчас. А мир пока подождет.

Желаю Вам скорейшего выздоровления и душевного равновесия.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Иващенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Мы с Вами. Вы много хорошего сделали для мироздания. Уверен, сделаете еще
больше. Вы просто устали.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Ze}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/232392779_232060468794007_731960730973313736_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=hq4zQQL10-IAX-dLnU_&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=59fdf9b2339bd311cf0642ae5b1a06a7&oe=61344CAA
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Гамельнский Крысолов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\obeycr
Ангел несчастный бродит по свету
Ангел несчастный бродит по свету,
Хочется ласки ему и тепла,
Только вот счастья всё нету и нету,
Видно колдунья судьбу прокляла...
Мается бедный и верит всем слепо,
Думает люди такие, как он,
Вновь обманулся всерьёз и нелепо,
Люди двуличны, как хамелеон...
И безответной любовью пылая,
Плачет душа, не найдя свой приют,
Просто душа у него не гнилая,
А доброту нынче все предают...
\restorecr

© Лика Кугейко\par

\url{https://stihi.ru/2019/07/30/5272}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Гамельнский Крысолов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

.Приговор быть сильной бабой, куда обжаловать его?

Лика Кугейко

\obeycr
Всю жизнь, как лошадь ломовая,
Ты тащишь жизни тяжкий груз,
И уставать не успевая,
Вслух повторяешь: - Не сдаюсь!
И вот опять гнилые люди,
Игра на чувствах и обман,
Сбежать бы надо от иллюзий,
Пожалуй к ёжику, в туман.
Я закалила силу воли,
Та сила прочная, как сталь,
Я не могу себе позволить,
Взять и расслабиться ... а жаль...
Мне слабой быть нельзя похоже,
И все попытки тщетны... Эххх
А ты ведь стала сильной тоже?
Сполна вкусила этот грех...
Ведь нужно женщине быть слабой,
Отрадой счастья своего.
Мой приговор - быть сильной бабой,
Куда обжаловать его ?
\restorecr

© Лика Кугейко

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Гамельнский Крысолов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Она

\obeycr
Когда пережито, кажется, всё плохое
И самое время, расслабившись, отдохнуть,
Приходит Она и манит тебя рукою:
«Пора уходить, давай, собирайся в путь!
И не моли меня об отсрочке жалостно,
Давай мы не будем нервы трепать друг другу.
Вот прилетим на небо, тогда – пожалуйста,
Там целая вечность будет к твоим услугам!»
Ты говоришь ей: «Да шла б ты... к кому другому!
Может, хватит меня преследовать по пятам?
Вот прицепилась - аварии, онко, кома...
Всю жизнь нападаешь и рвёшь меня по кускам!
Я же вся в шрамах, как Александр Македонский,
Места живого нет, ни внутри, ни снаружи.
Это не жизнь, а какой-то забег марафонский.
Дай отдохнуть, не надо терзать мне душу...
Она улыбается и говорит: «Окстись!
Тоже ещё, нашла воплощенье зла.
Я только смотрела, как тебя треплет жизнь.
Но ты захотела покоя, и я пришла...»
\restorecr

© Copyright: Юлия Чернышева 3, 2020\par

\url{https://stihi.ru/2020/04/12/10252}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Гамельнский Крысолов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

О фатальных датах и цифрах.

\obeycr
Поэтам и прочим, но больше - поэтам
Кто кончил жизнь трагически - тот истинный поэт,
А если в точный срок - так в полной мере.
На цифре 26 один шагнул под пистолет,
Другой же - в петлю слазил в "Англетере".
А в тридцать три Христу... (Он был поэт, он говорил:
"Да не убий!" Убьешь - везде найду, мол.)
Но - гвозди ему в руки, чтоб чего не сотворил,
Чтоб не писал и ни о чем не думал.
С меня при цифре 37 в момент слетает хмель.
Вот и сейчас как холодом подуло:
Под эту цифру Пушкин подгадал себе дуэль
И Маяковский лег виском на дуло.
Задержимся на цифре 37. Коварен бог -
Ребром вопрос поставил: или - или.
На этом рубеже легли и Байрон, и Рембо,
А нынешние как-то проскочили.
Дуэль не состоялась или перенесена,
А в тридцать три распяли, но не сильно.
А в тридцать семь - не кровь, да что там кровь - и седина
Испачкала виски не так обильно.
Слабо стреляться? В пятки, мол, давно ушла душа?
Терпенье, психопаты и кликуши!
Поэты ходят пятками по лезвию ножа
И режут в кровь свои босые души.
На слово "длинношеее" в конце пришлось три "е".
Укоротить поэта! - вывод ясен.
И нож в него - но счастлив он висеть на острие,
Зарезанный за то, что был опасен.
Жалею вас, приверженцы фатальных дат и цифр!
Томитесь, как наложницы в гареме:
Срок жизни увеличился, и, может быть, концы
Поэтов отодвинулись на время!
\restorecr

\href{http://www.kulichki.com/vv/pesni/kto-konchil-zhizn-tragicheski.html}{%
О ПОЭТАХ И КЛИКУШАХ, 1971%
}

Владимир Высоцкий.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Brayko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Женя, если тебе это поможет, верь, многие люди тебя поддерживают. Мы все в этой
жизни что-то теряем... Нельзя терять одного: Веру! И, тогда, ты найдёшь замену
потерянному универу, студентам и, даже, старшим в семье. Я остался один от
большой семьи в пять человек. И стал (не поверишь), СТЁБАРЕМ. Никто не знает,
что у меня в душе. Но я пишу забавные рассказы, стихи и пародии... Попробуй
перевернуть всё с ног на голову🥰🙃😍
\end{itemize}

