% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.mozg
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Мозг}

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Раньше срали в \emph{мозги} только через газеты и телевизор. До меня и сейчас
через телегу долетают отрывки говна из зомбоящика. Плюсы Коломойского срут в
пользу одних, а вот ахметовский «Украина-24» в пользу других. Если это
постоянно смотреть, можно отъехать кукухой. Как та несчастная старушка в
украинском селе.  Которая весной этого года наслушалась телевизора и полезла в
колодец прятаться от русских танков и бурятов. А тут еще, в отличие от весны,
нагнетают по поводу Вагнергейта, энергетики и курдско-сирийских разведбатов,
рвущихся по личному приказу Путина на территорию Украины. Были буряты, теперь
курды.  К сожалению, \emph{сруны в мозг} освоили интернеты и срут теперь и в
Телеге и, само собой, в ФБ. \emph{Поражение мозга} можно заиметь не хуже, чем
от зомбоящика. Реально, альтернативная реальность. Курды рвутся, танковые
дивизии надвигаются, Лукашенко зубами грызет белорусский энергетический кабель
сечением 900 мегаватт. Львовские антиваксеры сепаратизм мутят. А власти
скрывают.  Чипирование опять же, планета Нибиру. Британцы готовы перебросить
гуркхских парашютистов в Украину. Гуркхам, блять, в Непале и Ливерпуле не
сидится, так британские газеты их сюда отправляют. Телепортом.  Пиздец полный.
А потом в окошко выглянешь и понимаешь, что все это хуита.  Фильтруйте поток
входящей информации, в общем. У среднестатического человека достаточно крепкая
психика. Но если уж сорвет, то сорвет. Голова предмет темный и исследованию не
подлежит
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Нам усиленно создают альтернативную реальность в сети / Лента соцсетей / Страна}, 
Максим Войтенко, strana.news, 19.11.2021
%%%endcit
