% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file nenavyst.mova.fb.promovugroup.1.rules
%%parent nenavyst.mova.fb.promovugroup
 
%%url 
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsubsection{Правила Групи}
\label{sec:nenavyst.mova.fb.promovugroup.1.rules}

Шановні учасники групи!

В нашій групі заборонені дописи та коментарі російською мовою.

За порушення цього правила бан 7 днів. 

Якщо ви поширюєте відео чи статтю російською мовою, але зробили зверху свій
коментар українською, ми все одно вважаємо це російськомовним контентом. Такі
дописи опубліковані не будуть, а вас буде забанено.

Якщо учасник два рази отримав бан за публікацію дописів російською, але все
одно продовжує порушувати це правило, він (чи вона) буде видалений з групи.

З повагою,
Адміністрація.

P.S. Якщо вас забанили за поширення дописів російською, і ви прийшли сказати в
приватних повідомленнях адміну, що саме для вас він повинен був зробити
виняток, але адмін - тупий ідіот, покидьок, сволота і кремлівський агент, то за
таку поведінку вас буде видалено з групи. 

У нас є правило, і ми не робимо винятків ні для кого. Всі учасники групи рівні,
і правила групи застосовуються до всіх учасників групи без винятку.

\paragraph{Людмила Василенко}

Нарешті... а то задовбали ці рАсєйськогаварящіЄ щелепи. Саме ті, що роками, а
дехто і від самого народження, живуть в Україні і НЕ здатні, чи НЕ бажають
вивчити українську мову...ЯзЬІкомгАварящіЄ...Тоді нехрін брати участь в
дискусіях!!! На мордорівські форуми нехай шурують, там АбщаюЦЦа)))

\paragraph{Лидия Швец}

Всіх безжально банити назавжди. Нехай вчаться, якщо не хочуть довести країну,
до того, що всім нам доведеться вивчати іврит.

\paragraph{Любовь Резникова}

Інколи хочеться написати російською тим,хто не читає написане українською, щоб
виразити свою думку про них...

\subparagraph{Про Мову Автор}

ви можете це робити на своїй власній сторінці, але не в цій групі. Людей, які
проявляють зневагу до української мови систематично, ми з групи видаляємо.

\subparagraph{Владислав Проскурня}

\textbf{Любовь Резникова} просто напишіть «ПНХ» :)

\subparagraph{Надія Назар}

Вони прекрасно читають російською просто випендрюються

\paragraph{Igor Climenko}

За Українську мову людей в Україні вбивають, катують, гвалтують чинять
найнеможливіші знущання й тортури. Я вважаю, що це найменш ,що можна
застосувати задля шовіністів, сталіністів, Украноненависників, а саме лише,
блокування.

\paragraph{Myroslava Romanuk}

Люблю свою милозвучну, багатющу, мелодійну мову! Вона мені рідна, злилася з
моїм єством! Виховую онуків, слідкуючи за чистотою мови! Й горджуся, що мій
3річний онук виправив в дитсадку виховательку, сказавши, що по - юкяїнські
літачок, а не самальотік!

\paragraph{Юрій Головин}

Та і війна на Донбасі розпочалась не з того що хтось почав ,
``ущємлятьрускоязичних'', а з того що почали вбивать україномовних. 

\subparagraph{Анатолий Пальчиков}

Поки ми не відсторонимо від політичного !життя "руськомирівців", зробивши
їапатридами в Україні, нічого прогресивного загалом в Україні не відбудеться!
Вони величезні гальма України! Може хоч тоді вони почнуть думати і намагатися
стати українцями?

\subparagraph{Юрій Головин}
\textbf{Анатолий Пальчиков} Ой-ні... Як каже мій друг ( він тесля за фахом),
Горбатого - лише рейсмус виправить". 

\paragraph{Василь Древецький}
Але мову ворога потрібно знати
