% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_01_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.krasavica_zima.cmt
%%parent 09_01_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.krasavica_zima
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Нищимная}
Как же Вы умеете удивить,, какая зимняя сказка, спасибо за прогулку

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Ирина Нищимная}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/8cd0f1e7b2348586a58b056d5ff96ea8.png
  @width 0.2
\fi


\iusr{Лариса Шелест}
Как всегда-замечательно! Спасибо!

\iusr{Лариса Шелест}
Как всегда-замечательно! Спасибо!

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Лариса Шелест}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/81e5ff74e457712cc6fc59d3ab89755c.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Татьяна Донченко}
А это там же вчера:

\iusr{Татьяна Донченко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/271724789_452988219619257_9036128907616068454_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=QN60F-GBJR8AX9ZH4Mk&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT__3CqeTNcrH_c2viqQ2LMKIm7gLJuccx6bfangyfANAQ&oe=61E3AF17
  @width 0.3
\fi

\iusr{Ольга Патлашенко}
Оперативненько! А фото удались! И правда зимняя сказка. Спасибо за прогулку, Танюша.

\iusr{Barbara Novokhatska}
Дождались зимы! Спасибо за сказку для взрослых!

\iusr{Barbara Novokhatska}
@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Людмила Власенко}
Спасибо за замечательную \enquote{экскурсию}

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Людмила Власенко} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Светлана Ландыш}
Спасибо.

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Светлана Ландыш} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Ірина Дебкалюк}
Дякую! Мандри зимовою казкою! Як завжди, чудово!

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Ірина Дебкалюк} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Елена Супрун}
Танечка - это волшебно! Спасибо за прекрасную зимнюю сказку!

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Елена Супрун} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Раиса Карчевская}
Танечка !
Большое спасибо за прекрасную экскурсию и фотографии. Я каждый год хожу на
выставку сирени, а зимой не была ни разу

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Раиса Карчевская} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Natalia Yatsunenko}
Красота


\iusr{Елена Сидоренко}
Очень хорошие фотографии, спасибо. Вы, Танечка, настоящий художник! @igg{fbicon.heart.beating} 

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Елена Сидоренко} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Людмила Андрияш}

С Новым годом!!! Здоровья! Счастья! Успехов во всех ваших свершениях! Вашим
маленьким помощникамсамые наилучшие пожелания! Всемздоровья!!!!!!!


\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Людмила Андрияш} Спасибо!!!
Вас тоже с Новым годом и Рождеством!
Здоровья, счастья мира и добра!@igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Ирина Михайленко}
Какая чудесная зимняя прогулка по Ботаническому саду) Спасибо, как-будто прошлась вместе с вами)

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Ирина Михайленко} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Larysa Karbysheva}
Спасибо за прогулку!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Larysa Karbysheva} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Larysa Karbysheva}
\textbf{Татьяна Сирота} Сижу дома с небольшой t, только в окошко смотрела. Хотя обещала внуку вашу прошлую прогулку от Арсенальной. Но выполню!! @igg{fbicon.christmas.tree}{repeat=3} 

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Larysa Karbysheva} Поправляйтесь быстрее и больше не болейте.

\iusr{Larysa Karbysheva}
\textbf{Татьяна Сирота} Это я прививку сделала бустерную....

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Larysa Karbysheva} Мы тоже пойдем после 20 января.

\iusr{Larysa Karbysheva}
\textbf{Татьяна Сирота} Вот же ж надо было после праздников, но как то настроилась, пока никого не было. Надо беречься. Сейчас все очень быстро!!

\iusr{Larysa Karbysheva}
\textbf{Татьяна Сирота} Быстро, в смысле обслуживают очень быстро!!

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Larysa Karbysheva} Я поняла.
\end{itemize} % }

\iusr{Алла Тракслер}
Гарні світлини і день сьогодні вдалий, справжній Різдвяний.
Дякую за настрій.

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Алла Тракслер} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 


\iusr{Евгения Бочковская}
Мой любимый Ботанический !
У меня альбом этих фото, но - весна, лето, осень..
Спасибо за зиму !
Вы очень вовремя поймали и попали в переходящие картинки из нашей климатической осени... Очень красиво !  @igg{fbicon.heart.with.ribbon} 

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Евгения Бочковская} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Татьяна Оржеховская}
Зимняя сказка. Благодарю

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Татьяна Оржеховская} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Светлана Ландыш}

Очень люблю Ботанический сад. Я родом с Печерска. Была многократно. Сам
сад, панорамные виды на левый берег, создают прекрасное настроение. Но хочу
поделиться увиденным. Вчера проезжала мимо 193 маршруткой и обратила
внимание, что забор пришёл в негодность на больших участках, от моста им. Патона
вдоль Днепра. Интерсно, будут менять или хотят оттяпать у Сада территорию под
застройку дворцами?


\iusr{Наталья Эгатова}
Вот неожиданно и я с вами прогулялись! Спасибо за чудесную прогулку!

\iusr{Татьяна Гурьева}
Как вам удивительно повезло)

\begin{itemize} % {
\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Татьяна Гурьева} 

Мы прогноз погоды вчера посмотрели.
Увидели, что снег сегодня \enquote{завезут})))
И... поэтому оказались в ботаническом...

\iusr{Татьяна Гурьева}
\textbf{Татьяна Сирота} да, изумительные фото

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Татьяна Гурьева} Спасибо!
\end{itemize} % }

\iusr{Сергій Криськов}
Как прошёл спуск к Выдубицкому монастырю? Не очень скользко?

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Сергій Криськов} Нет, не скользко. Мороз слабый. И саночников сегодня ещё не было)))

\iusr{Михаил Марченко}

Когда я утром увидел столько снега, подумал, что вечером буду наслаждаться
Вашими заснеженными снимками. Спасибо за еще одно удовольствие.


\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Михаил Марченко} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Larisa Krasovskaya}
Чудесная прогулка по изумительному месту нашего родного города! Благодарю за
прогулку! Фотографии очень хороши!!! Вдохновения вам!!!


\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Larisa Krasovskaya} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Людмила Федченко}
Танечка, спасибо! Благодаря Вашим фото все становится лучше @igg{fbicon.heart.sparkling}{repeat=3} 

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Людмила Федченко} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Larisa Lappo}
Спасибо за зимнюю сказку!

\iusr{Наталия Баткина}

Огромное спасибо! Все настолько преобразилось за годы моего отсутствия...
Просто красота! @igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Наталия Баткина} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Наталья Гаевая}
Спасибо за волшебные снимки красавца- Ботанического сада! Он хорош при любой погоде!

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Наталья Гаевая} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Lana Mitnitsky}

Спасибо за ещё одну зимнюю сказку! С вами вместе вспоминаю родной город и узнаю
много новых необычных мест! Очень познавательно для меня и многих кто сейчас
вдали от Киева!


\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Lana Mitnitsky} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Мария Константиновская}
Спасибо за волшебство!!!

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Мария Константиновская} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Людмила Очкаленко}
Сказочно! Благодарю!

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/271535840_663292595029700_1831153360702613465_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=zl_hG5a00DwAX970MkI&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=00_AT99y4oZe-0uLbxbLJLvZlZ4Jg4ejlvmP5lRahALShtAOQ&oe=61E2C0F0
  @width 0.2
\fi

\iusr{Светлана Ветрова}
Чарівна погода чудові світлини прогулянка вдалася

\iusr{Evgenia Kofman}
Танечка, Вы продолжаете радовать и удивлять.
Спасибо за труд, который стоит за каждой прогулкой, фотографией, информацией.
Рада, что увидела Ваш замечательный пост ночью и теперь во сне увижу волшебный зимний ботанический сад!

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Evgenia Kofman}
 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Людмила Козак}
Спасибо!
И фото, и текст!

\iusr{Olga Borodina}
Спасибо, Татьяна! Красота!  @igg{fbicon.hearts.two} 

\iusr{Tamara Malezhyk}

Татьяна не перестаю удивляться и восхищаться, Вашим трудолюбием и стремлением
донести до каждого из Нас, кто по какой — либо причине не может посетить и
увидеть эту очаровательную зимнюю сказку. Спасибо большое. Здоровья и Удачи.


\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Tamara Malezhyk} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Мария Бутковская}
Благодарю за прекрасные фото ! @igg{fbicon.heart.sparkling} 

\iusr{Вера Мезенцева}
Неймовірна краса!

\iusr{Валентина Даниловская}
Благодарю! Спасибо за ваш труд, за прекрасные фотографии. С Рождеством
Христовым! С Новым годом. Здоровья вам и успехов.

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Валентина Даниловская} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Ирина Бузунова}
Спасибо за прогулку!
Снег- это всегда сказочно красиво

\iusr{Elena Veremenko}
Отличные фото! Вы молодец, что совершили такую интересную прогулку!

\iusr{Людмила Творковская}
Спасибо за прогулку и настроение. Полюбовалась киевскими красотами

\iusr{Надежда Антоненко}

Шикарная подборка! Спасибо за такой экскурс. Люблю наш ботанический сад в любую
пору. И я включу это посещение в свою программу пеший зимний туризм по
Киеву.)))

\iusr{Natasha Levitskaya}

Люблю Ботанику. Есть в группе мой прошлогодний пост про Ботанику - когда выпало
много снега, я ходила по сугробами, еле спустилась к Выдубицкому монастырю.
Такое было снежное царство! В этом году ещё не ходила - ждала снега! Может ещё
подсыпит! ☺ ️ @igg{fbicon.snowflake}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/271661504_4828223740574601_2037238566144731620_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ZEccK0fxxAIAX-y9urt&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT_-hsU9ontgW1jwaXWNYwr_ePhRdYdntizqwwTWZU_LOA&oe=61E32A81
  @width 0.2
\fi

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Natasha Levitskaya} Очень красивое фото! @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=3} 

\iusr{Наталія Науменко}
Дякую за екскурсію, за позитив і хороший настрій.

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Наталія Науменко} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Людмила Сабат}
Благодарю!!!

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Людмила Сабат} . @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Vera Chernetska}
Сказочно!!!

\iusr{Елена Тарасова}
Какие молодцы! Мечты мои в вашем походе!!! Спасибо за прекрасные фото! Подзарядились хорошим настроением!

\iusr{Надежда Шутовская}

Ботанический сад хорош в любое время года! Мы по нему прогулялись на день
раньше - 8 января, до снега. И вот еще одна приятная прогулка, спасибо за фото!


\iusr{Людмила Федченко}

Спасибо громадное. Прогулялись вместе с Вами ещё раз и показала нашу красоту
друзьям, которые волею судеб оказались далеко от Украины...


\iusr{Larysa Karbysheva}
\textbf{Людмила Федченко} Я тоже так делаю, подруге в Сан Франциско отправляю!!

\iusr{Елена Гордзялковская}
\textbf{Aleksandra Bogomolova}, вот где сказка! Под акварель или пастель.

\iusr{Александра Богомолова}
\textbf{Елена Гордзялковская} Красиво! Но к этой сказке нужно чем-то добираться, а наша сказка в пешей доступности @igg{fbicon.face.grinning.big.eyes} 

\iusr{Наталия Тетерук}
Сегодня туда побегу

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Наталия Тетерук} . @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=3} 

\iusr{Людмила Краснюк}

Прогулка удалась на славу!  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}  фото сказочной
красоты!@igg{fbicon.heart.red}Спасибо, Татьяна!  @igg{fbicon.hearts.two} До
новых встреч! @igg{fbicon.heart.with.ribbon} 

\iusr{Наталия Мусиенко}
Дякую вам за зимову казку. Дуже гарні фото.

\iusr{Татьяна Желдубовская}
Спасибо, ботсад хорош всегда, там всегда хорошо в любое время года

\iusr{Nata Morguschenko}
Какая прелесть, как всегда! Спасибо за прогулку!

\iusr{Татьяна Ксенофонтова}

Вот и еще одна зимняя сказка, увлекательная и познавательная прогулка! Надеюсь,
в новом году их не будет меньше. Будьте здоровы и радуйте киевлян нынешних и
бывших, которым Вы дарите возможность увидеть прекрасный Город и побывать еще
раз в любимых местах.

\iusr{Тая}


\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center,resizebox=0.6

     pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/271747204_670578077307903_2692956136766907725_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=SAYU9ktuld0AX8wB8x4&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT_929-wa5rGZDMjMNEZRliWQOO6N_BENUTs-WdQZKey4A&oe=61E2BEE8

		 pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/271707107_670578123974565_828772734340462645_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=R-vO8peTweAAX___OHF&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT_z_pcQPGB1F57nj6qvJrA8UwIB3KQPelkitg5u1w9ykw&oe=61E4B15B

		 pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/271722767_670578227307888_6209031714437481573_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=n54k3QX6CYEAX9Nt_I8&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT81dknWLMRXA39lM7hbF6_swqT7qvLtAgC0Q8rRoPaJ-g&oe=61E2C687

  tab_end
\fi

\iusr{Олена Шелест}
Благодарю за фотографии и комментарии. Я сама очень люблю эти места.

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Олена Шелест}  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Lybov Mazurova}
Я вчера наслаждалась прогулкой в ботаничеком саду Фомина.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/271548564_991269301459768_8433422009469484120_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=qJ8dTCp7dBoAX8leOdz&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=00_AT_GM2gYgsJR5OSF-Zh0XBr4hghrah2RB2LUVa5-LI3VmQ&oe=61E2ECBE
  @width 0.3
\fi

\iusr{Мария Бойчук}
Спасибо! Прекрасно!

\iusr{Елена Сикалова}
Великолепные фото! Спасибо!

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Елена Сикалова}  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Наталия Воробьева}
Спасибо, Танюша! Умеете вы правильно делать фото! Классные виды, как будто в другом мире побывала...

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Наталия Воробьева}  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

Напишите общедоступный ответ...

Нажмите ENTER, чтобы отправить комментарий.
\iusr{Майя Тикалович}
Спасибо, очень впечатлили фото зимнего сада, как будто сама там побывала.

\iusr{Татьяна Сирота}
\textbf{Майя Тикалович}  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Рона Ильинична}
И зимой Ботанический
сад прекрасен...

\end{itemize} % }
