% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_04_2021.fb.kovalenko_ljudmila.1.bolnica_kiev
%%parent 04_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/liydmyla.kovalenko/posts/2185884128213994
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Бо інфекції - вони такі, їм все одно, що ви собі там думаєте}
\Purl{https://www.facebook.com/liydmyla.kovalenko/posts/2185884128213994}

Сьогодні 9-та лікарня м. КИЄВА. Аншлаг: зранку швидкі, в черзі по 7-8 машин (
там же в них і хворі на холоді). Перепрофілювали ліжка хірургічного,
гінекологічного, тераревтичного відділень під ковід ( дякую, колеги, що тягнете
цю ношу непрофільного захворювання - усі ми зараз в одному човні). Хворі
поступають важкі ( більше по соматиці) , нажаль вже " заліковані" антибіотиками
на первинці. В інфекційному на ранок 2 місця.  При цьому є пацієнти, що за
станом можуть бути на амбулаторному лікуванні ( переляк, температура довго, але
корегується антипіретиками, сатурація задовільна - 93- 95\%). Розумію, що є
проблеми курації хворих амбулаторно. Але ж дорогоцінні місця у стаціонараж для
тяжких хворих... А медики, що вже рік працюють в екстремальних умовах. При
цьому  серед населення : в  Буковель чи санаторій з ковідом, бо легка форма,
чого вдома сидіти, в літак і в Єгипет зі сфабрикованими довідками про аналіз на
ковід, без контролю по поверненні, "навіщо маски", святкування  чогось великими
компаніями - тепер маємо отаке. Епід розслідування і відповідних дій щодо
обмеження джерела інфекції - як не було, так і немає ( нікому виконувати, ні в
кого немає повноважень і ресурсів). Тут хоч п'ять міністрів охорони здоровья
признач - нічого не допоможе. Бо кожен сам собі гетьман. Тож, мабуть переживемо
"природній відбір". Всім здоровья. Не дай Боже, щоб знадобилася хірургічна,
гінеколлгічна , неврологічна тощо допомога - все під ковідом! Бережіть себе і
оточуючих. Бо інфекції - вони такі, їм все одно, що ви собі там думаєте.

\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/168718312_2185884098213997_5658352110226777517_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=mfDe4Qncg28AX9fPVL8&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=70b05d56bcb8292be89d5947547b5e10&oe=6094CAB8
\fi

