% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.veschi_vazhnee_zhizni
%%parent 29_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4020119394689807
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,cennosti,chelovek,nacionalizm,zhizn
%%title БЖ. Вещи важнее жизни
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Вещи важнее жизни}
\label{sec:29_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.veschi_vazhnee_zhizni}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4020119394689807}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Вещи важнее жизни.

Сегодня одна циничная нацистка, хвастающая своими связями наверху, нескрываемая
бандеровка и русофобка, из Института культурологии, которая подвергает
издевательствам целую группу ведущих учёных, поддерживающих меня, пишет доносы
на пока ещё боящихся сотрудников, - сказала мне, предварительно закрыв мои
личные вещи в своем кабинете и устроив цирковую истерику, так что пришлось
вызывать начальство, дабы ее угомонить. 

Цитирую почти буквально:

- У вас жизнь скоро кончится. Ее у вас не хватит, чтобы победить нас. 

Это угроза или шизофрения? Бедная. Она не понимает, что нас не так учили.
Думали ли Карбышев, Корчак, Маресьев, Космодемьянская о своей жизни, ребята без
подмоги под Ржевом, Подмосковьем, Севастополем, ребята, форсирующие Днепр, -
думали ли они о своей жизни? 

Нет. Потому что Победа над фашизмом - важнее жизни. 

Есть ценности важнее жизни: Бог, Любовь, Вера, Родина, война с оккупантом, долг, истина. 

Нас, русских и украинцев вместе, так учили. 

И я ей ещё раз повторю:

- Предположим, вы меня морально или физически убьете. На мое место придет
следующий. А на его - следующий. Пока вы не уйдете аргентинскими тропами назад
в крысиные галицийские схроны - и оттуда - в ад.

От прививок пфайзером со стороны украинских организаций, потакающих нацизм,
честь имею отказаться. 

\ifcmt
  pic https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-0/p526x296/209439242_4020119354689811_6732352269403444349_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=4RpewoUepHQAX-rg9dY&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&tp=6&oh=30d0777f867aff784cb268a5b85c19a7&oe=60E0AD99
\fi

Спасибо деду за Победу. И бодрое боевое настроение. Ребята, родня, боритесь. Не
бойтесь. Никого и ничего. Не бойтесь. Страх - удел лузеров. Не ерзайте на двух
стульях. Делайте выбор в сторону Света. Тогда выживете. А иначе - все равно
смерть от рук садистов и презрение потомков. 

И повторю:

- Есть вещи важнее жизни.
