% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_12_2020.news.ru.lenta_ru.valman_anna.1.death_vadim_rozental
%%parent 08_12_2020
 
%%url https://moslenta.ru/news/zasluzhennyi-vrach-rossii-rozental-pogib-v-podmoskovnom-lesu-08-12-2020.htm?utm_source=from_lenta
 
%%author Вальман, Анна
%%author_id valman_anna
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Заслуженный врач России Розенталь погиб в подмосковном лесу
 
%%endhead 
 
\subsection{Заслуженный врач России Розенталь погиб в подмосковном лесу}
\label{sec:08_12_2020.news.ru.lenta_ru.valman_anna.1.death_vadim_rozental}
\Purl{https://moslenta.ru/news/zasluzhennyi-vrach-rossii-rozental-pogib-v-podmoskovnom-lesu-08-12-2020.htm?utm_source=from_lenta}
\ifcmt
	author_begin
   author_id valman_anna
	author_end
\fi

\index[deaths.rus]{Розенталь, Вадим!Заслуженный врач России, 08.12.2020}

Заслуженный врач России, кандидат медицинских наук Вадим Розенталь погиб в
Подмосковье. Об этом сообщает ТАСС со ссылкой на источник в правоохранительных
органах.

\ifcmt
pic https://moslenta.ru/thumb/1280x0/filters:quality(75):no_upscale()/imgs/2020/12/08/12/4389409/1c76d0e80bc379635535b816643384ba447b0cc7.jpg
\fi

Собеседник агентства рассказал, что Розенталь погиб в щелковском СНТ «Озерный».
Врач пошел в лес, чтобы срубить дерево, однако оно упало на него. Мужчина
получил черепно-мозговую травму.

По факту случившегося проводится проверка.

Вадим Розенталь родился в 1938 году.\Furl{http://www.diettest.ru/about/} Награжден орденом «Знак почета» за участие
в работах по ликвидации аварии на Чернобыльской АЭС. Был главным врачом и
генеральным директором основанного им Института экологической реабилитации.

Ранее, в августе, стало
известно,\Furl{https://moslenta.ru/news/v-moskve-pogib-poet-pesennik-boris-pasternak-18-08-2020.htm}
что в Москве погиб 84-летний советский сценарист и поэт-песенник Борис
Пастернак, более известный как Борис Пургалин.  Он имел родственные связи с
лауреатом Нобелевской премии, поэтом и писателем Борисом Пастернаком.

Еще больше интересного в наших \enquote{Одноклассниках}. Подпишись!
