% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_11_2021.fb.dzhangirov_dmitrij.kiev.1.maidan_evrosud.cmt
%%parent 24_11_2021.fb.dzhangirov_dmitrij.kiev.1.maidan_evrosud
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Самуил Московский}
Вот не удивлюсь, если когда-нибудь узнаю, что Турчинов получил Звезду Героя РФ (секретным указом ВВП) за сдачу Крыма ;)))

\iusr{Юрий Лукшиц}
Начать следует тогда с рассмотрения, конституционно ли отстранили Януковича от власти.

\iusr{Роман Корнев}

Вам, как верному марксисту, должно быть приятно, ч то у вас есть такие
единомышленники в самых верхах - \enquote{Новая промышленная революция есть зеленая
энергия плюс электрификация всей страны. Борис Джонсон, премьер-министр
Великобритании, оказался знатоком Ленина.}

\href{https://www.aa.com.tr/en/europe/boris-johnson-shocks-british-business-leaders-with-bizarre-speech/2427877}{%
Boris Johnson shocks British business leaders with bizarre speech, Muhammad Mussa, aa.com.tr, 23.11.2021%
}

\iusr{Сергей Нефедьев}
\textbf{Роман Корнев} Плагиатор!

\iusr{Август Бебель}

Кажется поп-корн всё-таки понадобится, и удобные кресла в первых рядах. Неужели
дождёмся камнепада истины?

\iusr{Nikolay Bratko}

Такое впечатление, что в ближайшее время всем русофобам США запретят въезд на
свою территорию.

\href{https://youtu.be/n7yA-PgLppk}{%
Байден расплатится с Путиным Украиной? - Андрей Илларионов, UKRLIFE.TV, youtube, 23.11.2021%
}

\iusr{Геннадий Лютиков}

а Вы не читали, что британские SAS объявили тендер на 600 укр женских нарядов?


\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Лымищенко}
\textbf{Геннадий Лютиков} Повторить афганскую операцию хотят!

\iusr{Фируза Утяшева}
\textbf{Геннадий Лютиков} ОПАНЬКИ!! Британские SAS - британские специальная военно-воздушная служба - им больше паранджа к лицу: 20 бойцов из этого элитного отряда оказались брошены командованием, британское Минобороны не смогло их эвакуировать. Им пришлось драпать из Афганистана самостоятельно. Они нарядились в паранджи и проследовали мимо патрулей радикалов аэродрома в Кабуле! Будучи глубоко религиозным людьми, талибы не смели просить Гюльчитай, ростом 2 м, показать личико.

\iusr{Владимир Нога}
Откуда информация?

\iusr{Фируза Утяшева}
\textbf{Владимир Нога}

\href{https://fishki.net/3923471-parandzha-im-k-licu-britanskij-specnaz-sas-drapal-iz-afganistana-prikinuvshisy-zhenwinami.html/gallery-9816793/}{%
Паранджа им к лицу: британский спецназ SAS драпал из Афганистана, прикинувшись женщинами (4 фото + 1 видео), %
fishki.net, 07.09.2021%
}

\ifcmt
  ig https://cdn.fishki.net/upload/post/2021/09/07/3923471/2c050c2344748900a8768a8ba324f044.jpg
  @width 0.4
\fi

\iusr{Фируза Утяшева}
\textbf{Владимир Нога}

\href{https://youtu.be/HCqKMhvEMto}{%
Паранджа спасла спецназ Британии от талибов, Алиф ТВ, youtube, 06.09.2021%
}

\iusr{Владимир Нога}
\textbf{Фируза Утяшева} Я имел в виду информацию о закупке украинских костюмов

\iusr{Фируза Утяшева}
\textbf{Владимир Нога} 

О закупке украинских костюмов британскими SAS пошутили киевляне. Похоже на
Украине есть ещё адекватные люди, понимающие суть происходящего и шутят от
безысходности. Можно только шутить, говорить открыто страшно, окажешься в гробу
(как, например, молодой депутат Антон Поляков, у которого вся жизнь была
впереди). Многие понимают, что Гитлер панически боялся украинскую армию,
поэтому так и не решился напасть на Украину. А вторгся в соседний СССР.... А
Путин тем более побоится..., поэтому так и не решится напасть на Украину, тем
более Британская оперативная группа численностью до 600 военнослужащих готова к
развертыванию на Украине на случай \enquote{вторжения} России, им же тоже стоит
предполагать как они будут драпать, в каких костюмах!

\end{itemize} % }

\end{itemize} % }
