% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste.19
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

%https://ok.ru/profile/535801872924

\paragraph{17:35:55 31-08-22 Гульсия Хасанова татарочка-россияночка}

Бандеровцы- нацисты и преступники. Действительно, я не знаю, зачем Украина
устроила резню вБуче, зачем бандеровцы "Азов","Айдар_ и др. бомбят Харьков,
зачем они бомбят ДЛНР, зачем бандеровцы разбомбилиМариуполь и убили более 20
000 жителей, так что многих пришлось хоронить прямо водворах. Не знаю, потому
что это все не укладывается в сознании, как это вообщевозможно, вот так просто
взять и напасть на мирных граждан в своей стране, независимомдемократическом
государстве, Украина то бишь, вот так просто взять и напасть, как
бандеровцысделали, подло, цинично и по беспределу. Зачем бандеровцы собирались
напасть на Россию,зачем бандеровцы захватили Чернобыльскую АЭС, и зачем они
убили мирныхжителей в Киеве, совершив ракетный террористический обстрел
телевышки вБабьем Яру, потревожив вечный сон и память невинно убиенных там во
времянацистской оккупации более 100 000 киевлян, коммунистов, беспартийных, и
евреев.Зачем все это бандеровщина сделала, я не пойму, потому что я как
нормальный человекс адекватной психикой не могу понять, почему маньяк или
убийца наподобиеЧикатило или Потрашенко с Зеленский,Яйценюком и др.делают то
или иное злодеяние? Почему бандеровцы разрушилипрекрасный чудесный город
Мариуполь, я не пойму, зачем бандеровцы это сделали,ведь люди жили себе там,
радовались жизни, строили планы, заводили детей,женились, ходили с друзьями на
шашлыки, смотрели на закаты и рассветы у моря,слушали крики чаек, ловили рыбу;
ходили вместе, взявшись за руки; каталисьна велосипедах, влюблялись и
расставались; ссорились и мирились. Да, все этопроисходило в прекрасном
удивительном городе Мариуполе, который очевидносовершенно не нуждался ни в
каких инструкторах из США и НАТО,только для нацыков,о которых говорят все,кто
был в Украине и видел их там,от артистов до военных кориспондентов,в том числе
и Соловьев, Симоньян и Скабеева. Да!Люди в Мариуполе жили себе не тужили,
радовались жизни, и тут пришли бандеровцы.Пришли нагло, на танках, разрушили
город, убили людей. Убили детей(аллея ангелов), и женщин,стариков и мужчин,
юных и старых. Вот так просто пришли и убили, а зачем, яне пойму? Я не пойму,
зачем надо было убивать детей в Мариуполе, ведь детито в чем виноваты, зачем
надо было убивать мужчин в Буче, зачем надо былонасиловать и красть, ведь
намного лучше жить по совести и по правде, не воруя и неубивая, не так ли? ТАК
ВОТ, ЗАЧЕМ БАНДЕРОВЦЫ ВСЕ ЭТО НАТВОРИЛИ, ЯНЕ ЗНАЮ, ПОТОМУ ЧТО РАЗУМ НЕ В
СОСТОЯНИИ ПОСТИЧЬ ТАКОЕБЕЗУМИЕ И ТАКУЮ САТАНИНСКУЮ ТЬМУ, В КОТОРУЮ ПОГРУЗИЛАСЬ
УКРАИНА.
