% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_09_2021.fb.nikonov_sergej.3.vojna_zelenskii_rossia.cmt
%%parent 12_09_2021.fb.nikonov_sergej.3.vojna_zelenskii_rossia
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Иванович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не стыдно? Где то там, в глубине души совесть не жмёт?

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Никонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Иван Иванович} , кого и за что? Изложил, что думаю.
\end{itemize} % }

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valerii Kostenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Бесполезно пытаться вкладывать в подкастрюльное пространство что либо умное.
Несколько лет подряд народ оболванивают и натаскивают на пугалом,
символизирующим Россию.  Мозги у людей, к сожалению, уже вынесены и
переформатированы. Никому не интересна очевидная выгода от мирного и дружеского
сосуществования с Россией. Большинству хочется крови, насилия и убийств братьев
с востока. В сальных мечтах понадусера - крах и развал более успешной,
стабильной и сильной России, пусть даже ценой уничтожения миллионов украинцев.
Очнется все это националистическое шобло только от добротной оплеухи в
очередных котлах, вдоволь испив собственной крови.  Вот такая реальность или
действительность, как угодно.

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Никонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Valerii Kostenko} , Большинству лишь бы выжить. Думаю, что оно склонно к компромиссам или нейтрально по отношению к войне. Порошенко и вышвырнули в том числе желая мира. Вы описали картину 2014 года.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Білочка Весела}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ти мразота сєпарська поїдь на Донбас і прбачиш що кому « мєрєщится» якщо московити тобі братський нарот, то вали у Московію і братайся з ними там! А до Украіни вам зась, манкурти кляті!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valerii Kostenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Никонов}
Вряд ли. С людьми общаюсь, трезвомыслящих - единицы. В отношении России враждебно настроены, практически, все, за редкими исключениями.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Померанцева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Valerii Kostenko} что же вам так кастрюли зацепили? Конечно , лучше требования предъявлять, с белыми шариками, ершиками, уточками и белыми насосами на лавочке, а вось заметят. Если бы Большевики себя так вели, уже России не было бы.
\end{itemize} % }

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Гусев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Е.В. Бильченко о Донбассе (2017): "Если бы не русские, мы бы там всех убили".

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Осадчий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Гусев} Чечня .... Чечня ....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Никонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Контекст здесь: \href{https://ukraina.ru/exclusive/20180115/1019772887.html}{%
Евгения Бильченко: Украина находится в информационном коконе, Александр Чаленко, ukraina.ru, 15.01.2018%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Гусев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Никонов} я это слышал в прямом эфире. Там разъяснений не надо.

\end{itemize} % }

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Осадчий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

"Война с братским по духу и культуре народом ..." - Это с теми, кто забрал у
Украины Крым и развязал войну в украинском Донбассе, уничтожил тысячи людей -
жителей Украины ... Уймись детишка и возьмись за остатки своего ума ...

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Heinrich VonBayern}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Микола Осадчий}, с кем война? Странная какая то война, Вы не находите?

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/241905246_196435359250209_8446603067081654078_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Zw-ZqpqMXNUAX-ukF_y&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=41aa5a57d81a83b4cf6a5f56801f02a6&oe=614467B8
  @width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Никонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Мне не нужно браться за ум. За ум надо браться тем, кто на 8-й год верит
официальной пропаганде с ее тезисами:" Крым у нас забрали,в войне на Донбассе
виновата только Россия." Я прекрасно понимаю, что государства - государствами,
а народы-народами, люди- людьми. Это разные субъекты и отношения разные. Будет
человечность между людьми - больше шансов на прекращение войны. У МЕНЯ УМА
ДОСТАТОЧНО ЧТОБЫ ПОНЯТЬ, ЧТО ОДИН РАЗ ОБМАНУЛИ В 2004 Г. НА МАЙДАНЕ- ВЫШВЫРНУТЬ
ИЗ ГОЛОВ НАВСЕГДА ЭТИХ ПОЛИТИКОВ И ИХ ТЕЛЕКАНАЛЫ. НЕЧЕГО ЕДИНОМУ СЛОВУ ВЕРИТЬ.
НЕТ, НАДО БЫЛО ЕЩЁ РАЗ ВЫЙТИ. КАК В ДОНЕЦКЕ И ДОНБАССЕ ДОЛЖНЫ БЫЛИ
РЕАГИРОВАТЬ??? ОРАНЖЕВЫЕ САМИ ВЫТОЛКНУЛИ ЭТИХ ИЗ ДОМУ НЕВОЛЬНО. Не хотели, но
вытолкнули. И русских не надо. Да, РФ воспользовалась, нарушив наш суверенитет,
чтобы не было малейшей вероятности баз НАТО в Крыму. А люди остаются брасткими
и все тут. А мозги, как по мне, не работают у тех, кто после 2004 голоса за
оранжевых давал и до сих иллюзии строит какие-то. Ну и разумеется этим
оранжевым надо других учить как жить. Думали: "Вот сейчас на Донбасс пойдем,
чтоб там до нашим законам жили после Майдана-2." Их что Путин призвал туда
ийти? Порошенко и пропаганда их туда призвали, а не Путин. Пошли реально за
Родину,но не хватало элементарной мысли:" А может они не согласны с положением
в стране? И потому взбунтовался?" А кое-кто за деньгами пошел и сволонтерил
немало. РУССКАЯ АРМИЯ ПОСЛЕ ЭТОГО НУЖНА ДЛЯ ЖЕЛАНИЯ ОТДЕЛИТЬСЯ? РОССИЯ ПОМОГАЕТ
ДОНБАССУ С ЦЕЛЬЮ СВОЕГО ВЛИЯНИЯ В НАШИХ РЕГИОНАХ И В ПИКУ ЗАПАДУ. НЕ БУДУ
СПОРИТЬ О ЗАКОННОСТИ. Тут два момента на весах: наш суверенитет с одной стороны
и жизни людей с другой. Их бомбили не русские, а наши. Вот и выбирайте.
Сохранять суверенитет или входить на Донбасс, спасая жизни. У меня хватит
мозгов чтобы понять, что граждане Украины убивают граждан Украины или граждан
республик. Считаю гражданами республик потому, что последние не принимают наше
государство и нашу идеологию и борятся не за власть в нем, а за обособление в
ЛДНР или в землях влияния русской культуры. И наконец, на обмен ушло аж 12
граждан России, ни ОБСЕ, ни разные разведки не зафиксировали русских войск. Был
занос какой-то части. Наверное, для шантажа. ГДЕ РОССИЯ УБИВАЕТ НАШИХ ГРАЖДАН?
НЕ НАДО БЫТЬ ГЕНИЯМИ ЧТОБЫ СПРОСИТЬ В СЕРОЙ ЗОНЕ ИЛИ У МАТЕРЕЙ ВОЗЛЕ АЛЛЕИ
АНГЕЛОВ О ТОМ, КТО КОГО УБИВАЕТ. А теперь по убитым. Чаще всего называют 13000
погибших. 4000 наших, 5000 - их, остальное - гражданские. Их убивают обе
стороны. Карта жертв от ООН прилагается. Угу, как насчет русского или
оборудования или вооружений в ВСУ? Оно поставлялось. Россия убивает... Ну не
только солдат и офицеров ВСУ. А, главные убийцы - отравленные мозги и души.

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/241777729_1580141542331155_8991616334061890063_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=7PjxB-dvDRcAX_v_OG_&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=f8fa43de2e7c8fbc8d8a920d3c7aba2e&oe=6164DF16
  @width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Осадчий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Никонов} Мне Вас жаль , уже взрослый человек а такой наивно-примитивный. ...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Померанцева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Никонов} люди - это народ, а народ- это государство. Так что не
надо говорить, что государство и люди - это разные субъекты.

\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

