% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_11_2020.fb.elena_lukash.1.dr_44
%%parent 12_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/ElenaLukash.ua/posts/2519977834968244
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Елена Лукаш - День Рождения}
\Purl{https://www.facebook.com/ElenaLukash.ua/posts/2519977834968244}

\ifcmt
img_begin 
  tab_begin cols=2

    url https://scontent-waw1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/125253900_2519977751634919_3240476046434714539_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=2&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=iD53bP2hQu4AX_WsZ-v&_nc_ht=scontent-waw1-1.xx&oh=fd90358638f5e38cfe9bf911da4be013&oe=5FD1DCC3
    name birthday.elena_lukash.44
    width 0.3

    url https://regionews.ua/static/img/4/7/47_main_v1578481851_605x320.jpg
    name portrait.elena_lukash
    width 0.3

  tab_end
  caption Елене Лукаш - 44!
img_end
\fi

44!
\obeycr
Телефон и мессенджеры полны теплотой ваших поздравлений). 

Всё вижу и очень признательна.

Не сердитесь, что не всем успеваю отвечать) Я стараюсь. 

Спасибо, что вы есть и дарует Вам Господь сторицей всё, что вы мне желаете)  

В мои 44 я очень счастлива и благодарна.
Я уже говорила, что «40+» - это круто. 
Это даже не период и не возраст. 
Это - привилегия. 
Семья. Дети. Любовь. Опыт. Сила. Уверенность. Свобода. 
Переосмысление. 
Умение выбирать, избавляться, держать удар, сохраняя лицо. 
Это понимание.
Принятие. 
Желание. 
Возможности.   
Конечно, есть и потери. 
Кое-что уже поскрипывает, забывается и морщинится.
Это возраст, когда быть красивой - означает быть здоровой, а хорошо отдохнуть -  означает выспаться. 
Это период принятия себя и слова «модно» из глянцевых журналов больше не мотивируют, и ты понимаешь, что перешла в другую категорию. 
Категорию преимуществ. 
Из которой я с благодарностью  смотрю на жизнь и учусь ценить каждое ее проявление, а не "бегу за комсомолом", выясняя "кто на свете всех милее, умнее, сильнее..." 
Это возраст, когда Вера и принятие себя - самое целебное лекарство. 
И переубеждать никого не интересно. 
И ты знаешь, что все проходит, но не все забывается! 
На душе немало разочарований, но зато я научилась не очаровываться. 
Говорить "нет", "не интересно", "прощай". Игнорировать. Но и Ценить. 
Извиняться, признавать ошибки искренне научилась, а прощать до сих пор не всегда.((( 

Смирение, терпение и ожидание - тоже не мои сильные стороны. 
Учусь. Обсудим это в 50+) 
Год был очень тяжелым.

Но сейчас  у меня прекрасное настроение и ощущение, что всё только начинается! Это и пугает и радует одновременно)
Благодарю, Мамочка! 

Спасибо Любимые, Родные и Близкие! 
Спасибо всем, кто поддерживает и верит! 

Люблю Вас!

Будьте счастливы и здоровы) 

Полетели дальше)
\restorecr
