% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_02_2022.fb.molchanov_jurij.1.edinstvo_borsch
%%parent 16_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/george.molchanov.9/posts/4693508854095379
 
%%author_id molchanov_jurij
%%date 
 
%%tags borsch,edinstvo,klopotenko_evgenij.ukr.shef_povar,obschestvo,strana,ukraina
%%title Є люди з різними поглядами. Але ми всі їмо борщ
 
%%endhead 
 
\subsection{Є люди з різними поглядами. Але ми всі їмо борщ}
\label{sec:16_02_2022.fb.molchanov_jurij.1.edinstvo_borsch}
 
\Purl{https://www.facebook.com/george.molchanov.9/posts/4693508854095379}
\ifcmt
 author_begin
   author_id molchanov_jurij
 author_end
\fi

«Я хочу, щоб усі зрозуміли: є люди з різними поглядами. Але ми всі їмо борщ. І
насправді борщ вже нас об’єднує. І власне цей марафон єднання і є марафон
борщу! І день єднання – це вже і є день борщу. Тому як ми переможемо росіян: ми
просто будемо робити так багато в усьому світі, ми будемо варити борщ перед
входом в ЮНЕСКО, для того щоб вони проголосували в кінці цього року і сказали,
що «борщ так, є український». Я думаю, це буде перемога! Не менше томосу
перемога! Ми можемо бути за одного президента, за іншого президента, але ми вже
об’єднані. Тому я хочу нас поздоровити, тому що ми є українці, така прекрасна і
велика нація. Все буде борщ, все буде Україна!»

\ii{16_02_2022.fb.molchanov_jurij.1.edinstvo_borsch.pic.1}

Это цитата. Именно так, дословно, завершил марафон единства повар Клопотенко.

По-моему, лучшего финала этого дня придумать сложно
