% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_11_2021.fb.logunov_mehti.1.prigovor
%%parent 18_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/mekhti.logunovkiut/posts/458917542328326
 
%%author_id logunov_mehti
%%date 
 
%%tags harkov,logunov_mehti,presledovanie,prigovor,sbu,sud,ukraina
%%title Два года тому, Харьковский апелляционный суд оставил в силе приговор мне старику 85 лет
 
%%endhead 
 
\subsection{Два года тому, Харьковский апелляционный суд оставил в силе приговор мне старику 85 лет}
\label{sec:18_11_2021.fb.logunov_mehti.1.prigovor}
 
\Purl{https://www.facebook.com/mekhti.logunovkiut/posts/458917542328326}
\ifcmt
 author_begin
   author_id logunov_mehti
 author_end
\fi

Два года тому, Харьковский апелляционный суд оставил в силе приговор мне
старику 85 лет. Продержав меня в течение 540 суток, а это ПОЛТОРА года без
каких либо процессуальных действий.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/258776085_458916982328382_1642649652299423463_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=Z63lMJ31WYsAX82hGF9&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=b4f530165902e37943a647ec58863f39&oe=61A630F1
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Сегодня 18 ноября 2021 на FB Андрей Лесик поставил два видео:  с заседания
Харьковского апелляционного суда, которое состоялось 18 ноября 2019 года. На
этом заседании  коллегия судей Харьковского  Апелляционного суда  в составе:
головуючого - Протасова В.И., судей: Савенко М. Е. и Курило О.М. оставила в силе
приговор, который вынес мне Орджоникидзевский районный суд г. Харькова в
составе: головуючого - Черняк В.Г., судей: – Бабкенко Ю.П., Глибко О.В. лишение
свободы сроком на 12 лет без конфискации имущества. 

Я очень благодарен Андрею Лесику за этот пост, который напомнил мне мою
\enquote{шпионскую  одиссею}, которая длилась 1231 сутки ( я никогда не пишу дней, а
всегда пишу сутки. Сидишь ведь и днём и ночью). Все эти дни и ночи следствие да
и вся карательная система  этого недогосударства: СБУ,  министерство обороны
украины в лице генерал-лейтенанта И.В.Павловского (известного казнокрада и
коррупционера),  прокуратура (7 или 8 особей),  харьковские судьи общим числом
13 и различные эксперты, следователи, топтуны-\enquote{наружка}, охрана и пр. общим
количеством  около 350 особей ( я пишу особей, а не человек или людей, т.к.
это нелюди. Их нельзя называть людьми, это огромная преступная банда или скорее
БАНДОБЪЕДИНЕНИЕ, грабящая бывшую Украинскую ССР, в чём достигли огромных
успехов. 

\enquote{Брали}  меня - 8 спецназа, 2 следователя и 2 понятых, тоже ихние. Я только
спросил, не слишком ли вас (до ху…) на одного старика. А потом были 120
допросов в течение 5.5 месяцев. Ни на одном допросе я не ответил ни на один их
вопрос и нет НИ ОДНОГО протокола моих  допросов.  Я сразу же решил для себя
нанести им, всей этой карательной системе украины МАКСИМАЛЬНЫЙ ущерб, что
сделал, считаю, весьма успешно.  Я зафиксировал ФИО всех, кто принимал участие
в разработке меня, и много чего ещё.  Я направил в т.н. европейские и мировые
правозащитные организации ОБСЕ, ПАСЕ, МККК, «Human Rights Watch»,
Международный Уголовный Суд в Гааге заявления привлечь к уголовной
ответственности  следователей СБУ, прокуроров,  много заявлений. Я направлял
Ф.В.Штайн Майеру и Ангеле Меркель открытые письма, в которых прямо обвинял  в
том,  что это они спровоцировали вооруженный переворот на украине и войну,
геноцид против населения Донбасса.  И много чего ещё я сделал находясь  в СИЗО.
Всё дело против меня  фальшивое, сфабриковано контрразведкой СБУ, майором
Маньковским Д.В. Кстати, находясь в СИЗО я установил крайне низкий
прфессионализм следователей СБУ., которые фабрикую дела, хватают невиновных
людей, фабрикуют фальшивые дела и потом за деньги,  “отжатые” квартиры, дома,
машины  выпускают. Имею об этом факты.

Я собирал, фиксировал ФИО всех причастных не только к моему  “делу”, а также ко
всем преступлениям СБУ, прокуроров, судей, которые становились мне известны.
ДЛЯ ТРИБУНАЛА!!!  По преступлениям украинской карательной системы!   И ТРИБУНАЛ
БУДЕТ!!!

Позорище !!! 12 лет за провокацию Сбу, 85 летнему ученому Мехти Логунову

Olga Zaytseva, Елена Мельник и ещё 104

Комментарии: 35

Юля Гаврильчук;Пиздец. Прости, но слов других нет.Андрей Лесик Это ужас,
которому нет конца и края. Людмила Быковская Какой ужас!!! "Судьи", ау, вы
оскотинели совсем! 

Мария Пустовая Сволочи! Валерия Евдокимова Андрей, как жаль. Кассацию ждать ещё
год- полтора. Может, деда Мишу обменяют? Людмила Осадчая-Комиссарчук Может в
Евросоюз обратиться.!? Людмила Осадчая-Комиссарчук А Порошенко сидит в
раде....!Ё

Тамара Побережец ПРОСТО ШОК !!!!!! ЧТО ТЕПЕРЬ???? КИЕВ ???? Сергей Барымов

Как сказал Лавров: Д-лы б-ть Ирина Гвоздик Твааааааааари!!!!!!!
Кирилл Животовский Мда.. Ирина Балюк, Наталья Столярова А судьи герои. Как
такому старику все это выдержать? 

Я выдержал ВСЁ, им не удалось ни согнуть, ни сломать меня!

Андрей Лесик Будем бороться Александр Савкин

Надо этих "судей" прямо из зала "суда" и на лесоповал, грехи замаливать, страна
дб....

Зита Грицюнайте Кого они судят ?? Аркадий Турчинский Финита ля Комедия ! Вот
тебе и ,, справедливость !’’Для ,, своих ‘’ -все , остальным - закон !Что ,,
свои ‘’безнаказанно вытворяют -общеизвестно!Но их - Не могитрогать !На то они и
,, свои !’’Им закон Не писан ! Вот на таких , как Дедушка Мехти и отыгрываются
Чтобы Другим Инакомыслящим - Неповадно было ! Всех Не Запугаете и Не
Пересажаете ! Закон - Законом, Но есть ещё Стыд и Совесть ! Наталия Стаценкова
Судьи без чести,воли и закона. Мрази! Александра Москвина ПАЛАЧИ Леонард
Франкополоз Флов Дед сильней Нас Всех, ибо он ДЕД!!!!!!

Анастасия Боярчук \#Дед\_Миша\_Живи! Инокентий Шниберзон Бляди!!!!

Елена Яник Дед Михти, при жизни Легенда! Александр Горбулич Ничего другого от
продажного харьковского аппеляционного суда не ждали, надеемся увидеть судей на
скамье подсудимых. Anahit Papikyan Даже не верится! Татьяна Овчаренко Господи
дай силы и здоровья Андрею в борьбе за справедливость! Елена Телятьева
Беспредел.....

\ii{18_11_2021.fb.logunov_mehti.1.prigovor.cmt}
