% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file letters.podybajlo_maria
%%parent letters
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Доброго вечора, пані Марія!

Щиро співчуваю Вашому горю. Я той хлопець якщо
пам'ятаєте що обійняв Вас на похороні і сказав що у мене
записані пісні Дані. Я його персонально ніколи не знав - але він для мене Герой!
Так! Я сам киянин...

Не знаю чи потрібно багато тут писати...

Хотів би тут Вам сказати...

(1) якщо Вам важко на душі то можете подзвонити +380966372473 
буду з Вами радий завжди поспілкуватись якщо це Вам допоможе

(2) я зараз знаходжусь в селі Піски Удайскі, разом із своєю мамою, це 180 км від Києва, тут дуже гарно!
Запрошую Вас у гості!! Якщо Вам треба відпочити, набратись сил, то село Піски Удайські саме те бо тут можна цілий день ходити
по полям лісам і не зустрінеш ні одної людини )) також, у нас в 200 метрів від нашого дому є річка Удай - чиста, можна купатись!

(3) крім того, хотів би звернути Вашу увагу на стан Олі Демідко... Мені чогось здається вона зараз у дуже поганому
стані і їй потрібна підтримка. 
Якщо є можливість у Вас, буду радий якщо Ви зможете її підтримати хоча б простим телефоним дзвінком...

Ну і як я сказав звоніть - буду завжди радий із Вами поспілкуватись - або ж
приїжджайте у гості до мене та моєї мами Катерини - будемо Вам завжди раді!

Я зараз знаходжусь в селі, а в Києві я живу недалеко від Лобановського 6 там де був обід в кафе, на Максима Кривоноса 11

Також, я займаюсь складанням збірки про Даню. Я його сам не знав, але близько прийняв 
до серця його загибель, тому просто збираю різні матеріали про Даню докупи. І якщо Вам потрібна якась допомога в цьому
(я програміст) буду радий теж допомогти чим зможу.

Щиро Ваш

Олександр Поплавський.
