% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.40
%%parent topics.vojna.my.6.collect.moe
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

для тех, до кого туго доходят очевидные истины, русским языком. Сайт это
никакой не российский, а международный. Кто хочет, тот и приходит, кто хочет,
тот и пишет, что хочет. И вообще, ты в американском интернете, поскольку
интернет - это американского изобретение. И да, ты здесь никто, ты вообще здесь
подсудимая, поскольку ты в ответе за эту войну, на тебе кровь невинных людей,
ты в ответе за террористический ракетный удар российской ракетой по Виннице, ты
в ответе, что каждый день гибнут люди от ваших обстрелов, ты в ответе за все
это, ты преступник, россиянин, понимаешь, да. Ты, русский преступник и нацист,
здесь подсудимый, и твое дело молчать, когда не спрашивают, и отвечать на
вопросы, когда их задаю я. Русским же языком говорю, неужели не ясно, да,
неужели надо тысячу раз повторить, пока какие то простые вещи начнут доходить
до твоего безумной башки, русский нацист и преступник. Так что да, если ты
такая борзая, то создавай свой сайт, ты же типа русская, типа высшая раса, так
я думаю у тебя все получится, и создавай свой собственный интернет, и там воняй
себе, купайся в своем дерьме сколько влезет. Хоть целый день целуй там жопу
своего президента.  А здесь пространство для приличных людей, да, для приличных
адекватных людей, поэтому веди себя прилично подсудимая и преступница, ВСЕ ЯСНО
ДА
