% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt.romanenko_doma_govori
%%parent 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{Юрій Романенко - В себе вдома говори якою хочеш мовою. Ніхто тебе не неволить}

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Романенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100011356331154}\par

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/118158830_1456501558071708_3123924086570456717_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=nzYnLkZu-dYAX9Ll5MK&tn=ntrKbsW_7ChXu3v-&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=87567dc7f579f253ff4a63ff0316f62c&oe=60EC6982
  width 0.2
\fi

В себе вдома говори якою хочеш мовою. Ніхто тебе не неволить. Але народитися в
країні і не вивчити мову цієї країни може лише людина, що зневажає нарід, серед
якого живе, а отже твої претензії на повагу до тебе є безпідставні.

Між іншим, вирости в Києві і не вивчити української мови неможливо навіть за
часів СРСР, а ти явно є продуктом постсовкової епохи. Висновок: твій нестійкій
мозок наскрізь отруєний імперським шовінізмом тієї країни, бандюки і військові
з якої зараз лізуть на нашу землю, аби вбивати моїх співгромадян за те, що вони
сміють розмовляти українською.

Найкращим виходом для тебе буде виїхати до РФ і там насолоджуватися вповні
всіма принадами \enquote{русскаґо міра}. Балалайку в руки і вітер в спину!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Орлова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100003572558639}\par
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/121180663_3176988769096844_5299698691891032150_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=LNFQgGDuXFAAX_OB75O&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=92114fc6edab78e29eb47fddb9622ac9&oe=60EC66C5
  width 0.2
\fi

\textbf{Юрій Романенко} нужно сначала разобраться кто кого убивает. Национализм-хорошо, но нацизм-это плохо. Не в курсе?
Интересно, а почему вы в Чехословакии говорите по- русски, а не по- чешски, а также и в других странах ЕС?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Валентина Орлова} пані, Чехословаччини вже 30 років не існує)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Флюра Салахова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет} что хотите этим сказать? Я также часто использую бывшее название страны. Вы обращаете внимание на мелочи. Интеллигентный человек никогда не поправляет. Основной смысл понятен.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслана Пузырева}
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100044366863851}\par
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/186491325_327384345417125_286773610662265257_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=R5eops0QpT4AX9OWCIa&_nc_oc=AQlzoIsrp3LVoJmlGQyXQtRzO25DwhrbdDOdFpQirze9WYbidMFSgkqq6b-P8AULZZA&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=334fb02a7627e6cf9f4d4f29bf2eaddb&oe=60EBB0B7
  width 0.2
\fi
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Юрій Романенко} державною, кажеш? То отримуй! ЦЕ НАША КРАЇНА! Це НАША
земля! І ми житимемо на ній і говоритимемо тією мовою, якою вважаємо за
доцільне! І НІХТО, чуєш, НІХТО, не в змозі заборонити нам або вказувати, де і
коли ми маємо якою мовою розмовляти! Це тобі й таким, як ти, банджо в руки і
квиток на "Тітанік" - і айсберг в дупу, їдь до своїх "любих друзів"! Ану, чи
вистачить тобі снаги дзявкнути американцю щодо державної мови? Чи насмілишся
верескнути "Валіза, аеропорт, Олбані"? НІ! Бо ти - не українець, ти -
запроданець, лизатимеш черевики афроамериканцю! То сам і лети з НАШОЇ землі!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmitry Valdez}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юрій Романенко}
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140797012_911869279552661_3967198424318478398_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=pZ2QY4v04Z4AX-EPU3y&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=6eeea7f512a23c87c888f73868fc0d98&oe=60EBC187
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Ступаченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Руслана Пузырева-Привалова} Повністю підтримую！

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслана Пузырева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Татьяна Ступаченко} дякую!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natale Natale}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юрій Романенко} сам бы для начала мову выучил- "нарід" 🥺😂. Патриоты новоявленные!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Романенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Еременко} Лаптеногій до відому:\par
\url{https://ru.wiktionary.org/wiki/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%96%D0%B4}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natale Natale}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юрій Романенко} 

не было такого слова в Шевченковском языке - к сведению БАНДЕРЛОГОВ.А ваш
польсковенгрорумынский диалект нормальные люди языком не считают. Довбень
недолугий 🤣🤣🤣


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Орлова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Лана Свет}, но язык то есть! Шире мысли!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Романенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Еременко} \enquote{Таже самая біда у моєї корови -
Має бідна язика, та не має мови...} (П. Глазовий - спеціально для \enquote{імєющіх язик}).

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natale Natale}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юрій Романенко} у тебя с твоей коровой одна беда - нет разума!🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Романенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Еременко} Я цітував Глазового. Дійсно, де розум і талант, де геній Глазового, а де Ви, мадам!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natale Natale}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юрій Романенко} а я и не претендую. Каждый на своём месте.

\end{itemize}

\end{itemize}

