% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_09_2021.fb.nikonov_sergej.1.bilchenko_dragomanova_podrobnosti.cmt
%%parent 12_09_2021.fb.nikonov_sergej.1.bilchenko_dragomanova_podrobnosti
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Ткебучава}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ну да.
Запорожскую ГЭС построили УКРАИНЦЫ.
Ан-225 Мрия создали УКРАИНЦЫ.
А вот 4-й энергоблок Чернобыльской АЭС – это дело рук "преступного коммунистического режима".
Этот тренд в истории Украины культивируется все 30 лет существования государства.
Поэтому сегодня автоматы для газировки из СССР оскорбляют чувства патриотов, а
парад военной техники (на 90\% советской), по Крещатику, застроенному
"сталинками" – никого не оскорбляет.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Білочка Весела}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Кому потрібна ця кікімора? Вона нікому вже не потрібна, навіть московити плюють на неї
\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Осень Золотая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Білочка Весела} ну например, и Вам она нужна. Иначе бы Вы не заходили
на её страничку, не следили бы за ней и не оставляли бы здесь свой
бессмысленный коммент.
\end{itemize} % }

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Умер Максим, ну и @уй с ним. Это я про СССР. И нет повода Бродского всуе вспоминать. Много чести себе возомнили.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Свириденко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Хватит пиарить эту сумасшедшую правосечку. Макдональдс как работу ещё никто не отменял

\end{itemize} % }

