% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_10_2021.fb.tarasenko_andrej.1.artem_dmitruk_ugrozy.cmt
%%parent 31_10_2021.fb.tarasenko_andrej.1.artem_dmitruk_ugrozy
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Юрко Градовський}
Це ж ця мавпа, що хоче бути подібною до "страшного" чечена.

\iusr{Жук Игорь}
Обычная мразь

\iusr{Ганна Широкова}
тупа мавп'яча ряха...

\iusr{Right Small}
 @igg{fbicon.bottle.popping.cork} 

\iusr{Геннадій Сікалов}
Одержимий

\iusr{Stas Skachko}
Ківоподвбний дегенерат

\iusr{Анжеліка Олексович}
Ганьба!

\iusr{Юрий Морской}
Ну идиот))

\iusr{Геннадій Тарасенко}
Тварюка, там всі такі....

\iusr{Євген Орда}
Хай живе вічно))

\iusr{Любов Криворот}
Ватний сепарський покидьок

\iusr{Сергій Афанасенко}
Які голосували - таке й вибрали чмо

\iusr{Ivan Pererva}
Просто негідник

\iusr{Vasyl Sirko}
це ж типове  @igg{fbicon.frog}  @igg{fbicon.heart.green}  @igg{fbicon.snake}  . "слуга вати"...

\iusr{Володимир Матвієць}
А хто від необтяженого інтелектом чекав на інше

\iusr{Артем Скляр}
Галимый поц, попал в вр благодаря только имени Зе, его место в опзж, гнида

\emph{Юрко Градовський}
\textbf{Артем Скляр} Так Зе також місце в опзж

\iusr{Igor Ivanchenko}
галімий пєтушок

\iusr{Киевський Джома}
Піз... близенько!!

\iusr{Андрій Жданов}
\textbf{Андрій Тарасенко} я перепрощую, а хто звильнив Україну від нациським окупантів? Чому цю дату не можна святкувати?

\begin{itemize} % {
\iusr{Михайло Кепещук}
\textbf{Андрій Жданов} Україну "нацистські окупанти" не захоплювали хоча б тому, що держави Україна тоді на мапі світу не було.
Та й ніяких нацистів ніколи в природі не існувало - термін виник після 2СВ.

\iusr{Юрко Градовський}
\textbf{Андрій Жданов} В тому й справа, що ніхто не звільнив - окупант змінився.
\end{itemize} % }

\iusr{Ruslan Tryzub}
В пекло ватників та колаборантів  @igg{fbicon.flame} 

\iusr{Світлана Пашкевич}
Шарій - лайно. Нормальні люди навіть слухати його не стануть.
А московські феесбешники у рясах справно виконують свою роботу.
Біда України в тому, що ми занадто довго це терпимо.

\iusr{Галина Жубіль-Книш}
Покидьок промосковський!

\iusr{Nataliya Vorontsova}
Ото вже  @igg{fbicon.rooster} !!!!!

\iusr{Андрій Холод}
В більшовиків половина таких. Що дуже сумно..

\iusr{Микола Волик}
Це ти про себе, слуга....

\iusr{Славік Славко}
У московському патріархаті усі несповна розуму нічого дивного кремлівська секта...

\iusr{Sergiy Soltasiuk}
А Що, прокоментувати НЕМАЄ КОМУ??)))
Цьому попьйонку навіть"путин" дякує в коментарях)))

\url{https://www.facebook.com/artem.dmytruk.odessa/posts/923695698500074}

\iusr{Тарас Швиденко}
Підараса на бутилку

\iusr{Анатолій Ведмідь}
Маємо знати «хероїв»

\iusr{Друг Франк}
За гроші вата готова все робити.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ruslan Tryzub}
Друг Франк їм і грошей не потрібно, вони ідейні дегенерати!

\iusr{Друг Франк}
\textbf{Ruslan Tryzub} повір, цей невловимий Джо, навіть самий ідейний, так ризикувати своєю дупою тільки за бабло буде.
\end{itemize} % }

\iusr{Віра Невмержицка}
Слово не горобець..

\iusr{Олександр Оловаренко}
Погано скінчилося його життя

\iusr{Олександр Фоміних}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/250690826_623639698790105_112439137015304178_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=pBegWKAIp4QAX-Wcuw2&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=b51d64949b08e2020fc1c1a30eb1cc35&oe=61A9475B
  @width 0.4
\fi

\iusr{Bogdan Kholopov}
Ватне лайно

\iusr{Vsevolod Mirosh}
Його планують до виключення з СН.

\begin{itemize} % {
\iusr{Василь Лабайчук}
то хай вже реалізовують а не лише планують
\end{itemize} % }

\iusr{Любовь Кобец}
Очередной зеленый идиот

\iusr{Ляна Федюніна}
ГАНЬБА!

\iusr{Діма Остапів}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/251732461_1103121427091709_8042452869224180013_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=I3ujpLtAr-kAX_-578u&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=a2587c6a31fec3a92b643857f2258740&oe=61A675EF
  @width 0.4
\fi

\iusr{Андрій Опята}
Убогий....

\iusr{Титович Титович}
От націоналісти ваш кліент після Ківи і тих хто вбив вашого побратима в Сумах то вам не на маршах шукати смерть ворогам

\iusr{Natalja Melnyk}
небезпечна зла бещадно жорстока людина

\iusr{Богдан Коц}
По перше між них журналістів не було , були тільки пропагандисти налаштовані проти України.

\iusr{Kuzja Pravosek}
Смерть ворогам!!!

\iusr{Vladimir Ivanischin}
Фу ватна потвора @igg{fbicon.face.wink.tongue}  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Vladislav Kyzmienko}
Здохни гнида сепарська мразь

\iusr{Наталья Федоркова}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s480x480/68906835_916980898645292_1075146209586315264_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=I38zjlWxcYsAX9OEVBL&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=ea0013e4c0fd9cfa1a6d3c22c526bc94&oe=61878812
  @width 0.2
\fi

\iusr{Назар Вільний}
Повибирали тупорилих сепарських підарів

\iusr{Сергей Фомин}
Закон про не громадянина, що б сепори не змогли вибирати сепора у владу. Іншого виходу немає.

\iusr{Людмила Кондратьєва}

Знали, що вбито активіста ПС, що похорони 30.10. Подали заявку на акцію 29.10.,
на 30 число. Співпадіння - не вірю, провокація чистої води. І чому ці
"кореспонденти" не прийшли висвітлити прощання з убитим, це була і його земля,
тепер вже навіки. @igg{fbicon.face.pensive} 


\iusr{Pablo Bovsyn}
Тупо валити потрібно таких!!!

\iusr{Олег Дробоног}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/252873013_1477834242578334_3854059645944205457_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Shn_0sSBPKoAX_PaVVs&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=207ba972ef4b99ec840d6db2889c70c0&oe=61884236
  @width 0.4
\fi

\iusr{Володимир Смиговський}
Довбойоб

\iusr{Ваня Савіцький}
Смерть ворогам.

\iusr{Stepan Lyutyi}
Це обличчя "слуг народу" , зрозуміло якого. Ганьба 73\% Українців, які оце привели до влади(

\begin{itemize} % {
\iusr{Микола Яровий}
\textbf{Stepan Lyutyi} 

73\% від 45\%, які прийшли на вибори,,,, не вводьте суспільство обманом,,,,,

\iusr{Stepan Lyutyi}
\textbf{Микола Яровий} І ці 45\% теж зробили цей вибір своєю байдужістю

\iusr{Микола Яровий}
\textbf{Stepan Lyutyi} ляльководи знають свою справу,,,
\end{itemize} % }

\iusr{Viktor Shvedov}
На палю його підара. Слава Нації. Смерть ворогам.

\iusr{Liidia Laane}
Слуга, э слуга...



\end{itemize} % }
