% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_08_2021.fb.spicyn_evgenij.1.viktor_glushkov
%%parent 24_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=402156924583256&id=100043668553194
 
%%author_id spicyn_evgenij
%%date 
 
%%tags birthday,glushkov_viktor.kibernetik,kibernetika,nauka,sssr,ukraina,ussr
%%title Виктор Глушков - день рождения
 
%%endhead 
 
\subsection{Виктор Глушков - день рождения}
\label{sec:24_08_2021.fb.spicyn_evgenij.1.viktor_glushkov}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=402156924583256&id=100043668553194}
\ifcmt
 author_begin
   author_id spicyn_evgenij
 author_end
\fi

Сегодня, 24 августа, родился Герой Социалистического труда, директор Институт
кибернетики АН Украинской ССР академик ВИКТОР МИХАЙЛОВИЧ ГЛУШКОВ (1923-1982)

\ifcmt
	tex \parpic[r]{
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/239253235_402156891249926_642476800895577744_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=zp-j07-fx0MAX-E91n5&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=f2cb643471b0fffe70c461ab083ae54f&oe=613A9C77
  width 0.45
	tex }
\fi

\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	
\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Witalij Franz}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
ОГАС - глобальная система управления народным хозяйством, увы все это осталось в прошлом, сегодняшним олигархам и ларечникам не нужен учёт и контроль.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Панюшкина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Witalij Franz} как же не нужен. Нужен, чтобы тщательнее грабить.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{галина кислова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Если бы в Правительстве того времени поддержали бы эту систему ОГАС (управление
экономикой страны с помощью кибернетики, планирование межотраслевое с обратной
связью, учет всего. Об этом же говорит в своих докладах Ведута Е.Н).
Деградируем.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elvira Karnaukhova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{галина кислова} ещё один человек заговорил об этом: Галушка - один из
соавторов книги Кристаллы роста. Книга размещена в открытом доступе для
бесплатного скачивания
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Гор Мудрый}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Великий ум своего времени.

\end{itemize}
\end{minipage}

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{ольга грищенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
так мало прожил

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Petr Dmitriev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Евгений Юрьевич, вспомните ещё о академике Дородницыне и программе ЕС-ЭВМ

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Ашманов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Petr Dmitriev} Зачем вспоминать об этой катастрофе? Копирование серии 360 - это была прямо вражеская диверсия.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Ашманов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ну то есть вспоминать-то нужно - как о крайне отрицательном опыте, который сейчас, кстати, пытаются повторить в точности, закрыв свои Эльбрусы и Байкалы в пользу "открытой архитектуры RISC V".
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{лилия бабынина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ольга Викторовна Китова- дочь академика Глушкова, зав кафедрой в РЭУ им.
Г.В.Плеханова. Есть фильм о нем, в котором она подробно рассказывает обо всех
этапах его деятельности.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Ашманов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{лилия бабынина} Она замужем за Володей Китовым, сыном того самого Китова, соратника Глушкова.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{лилия бабынина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Ашманов} да, да знаю. У нас в РЭУ проводится ежегодная конференция имени Китова. Есть и аудитория имени Китова. Замечательные коллеги, рада, что работаю с ними. В наше время не так много умных и интеллигентных профессоров.
\end{itemize}

\end{itemize}

