% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_03_2018.fb.molly_route.kyiv.hudozhnyk.1.serym_vesennim_dnem_my_nakonec_to_vstretilis.cmt
%%parent 14_03_2018.fb.molly_route.kyiv.hudozhnyk.1.serym_vesennim_dnem_my_nakonec_to_vstretilis
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Inna Ruda}

о класс!

\begin{itemize} % {
\iusr{Molly Route}

Ты своего все еще не забрала?

\iusr{Inna Ruda}

вот думаю только в пятницу им занести бумажки, если не поздно будет

\iusr{Христинка Полуліх}

Поспішайте)) ми вас чекаємо 🙂

І заєць теж готується)

\iusr{Inna Ruda}

Христинка Полуліх о спасибо большое!
\end{itemize} % }

\iusr{Tala Voropayeva}

Ух ты! Так это ты была на Пушкинской?)

\begin{itemize} % {
\iusr{Molly Route}

Талочка, я вчера бегала по всему городу с ним, уже и не помню где была а где не была😂

\iusr{Tala Voropayeva}
\textbf{Molly Route} сегодня тебя видела, но не в кедах) Засомневалась)

\iusr{Molly Route}

Холодно для кед. На улице осень прям(

\iusr{Tala Voropayeva}
\textbf{Molly Route} буду ждать Кролика с нетерпением!

\iusr{Nata Honcharova}

Сегодня я была на Пушкинской) но спешила, не видела ничего вокруг
\end{itemize} % }

\iusr{Veraoka Veraoka}

Очень гармонично смотритесь с этого ракурса😁

\iusr{Andrii Nisinets}

...десь і мій бігає)))))

\iusr{Max Zapletniuk}

Очень ждем!!!!!!

\iusr{Tarasiuk Anton}

О круто а еще можно поучаствовать интересно?

\begin{itemize} % {
\iusr{Molly Route}

Антон, по идее еще принимают заявки. В группе "750 художников" есть инфа. Поспеши)

\iusr{Tarasiuk Anton}
\textbf{Molly Route} а. Куда обращаться

\iusr{Maria Mykytiuk}
\textbf{Katerina Monoceros}, тут пишут, ты еще можешь успеть получить зайца)
\end{itemize} % }

\iusr{Natali Dembickja}

О! То мій не єдиний зайчик, який теж вчора катався і в метро, і в маршрутці!

І я з ним вчора по Житомирський ганяла! Короче, всі на зайця і дивились!

Прикольно було!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Molly Route}

Мене розсмiшив один момент. Йду по вулицi, а маленький хлопчик кричить "маааам,
смотри, тетя несет унитаз.. ой, нет, это зайчик!"

\iusr{Natali Dembickja}
\textbf{Molly Route} 

Те саме було і в мене!!😂 Коли стояла на Житомирський, чекала маршрутку, то
угарала! Стільки було версій! І унітаз, і підставка, і украса в садок, а коли
сіла в маршрутку, а заяць не вліз у багажнік (мабудь заяць пручався), то
водій заніс в салон і поставив, то всі офігели і хором "Заяць!!" і давай цілу
дорогу розпитувать навіщо і куди, і для чого і.д. А їхали 2 години.....

\end{itemize} % }

\iusr{Alla Fedorova}

Молличка, вдохновения!!!

С нетерпением ждём его, самого лучшего кролика... потому, что он будет и
немного наш!!!))))
