% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.psih
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{14:32:45 18-08-22 И Г О Р Ьreplied to Венцеслав}

Он сумасшедший.видно-же по писанине.я его драконью,из смеха,а его прёт все
сильнее.ща воспалённый мозг закипит и он кинется соседей пугать своими
галлюцинациями.

\paragraph{17:24:48 18-08-22 Олег Свет Николаевичreplied to ivan}

Ты что,у санитара телефон украл？

\paragraph{19:47:42 18-08-22 Валерий Андреенокответил ivan}

По моему вы не адекватный человек, и с психикой у вас не все в
порядке.75\%европейцев ужасаются, что вы затеяли.Вы это затеяли, так и бейтесь
до последнего усраинца.Так вы же с нас деньги тянете, с ЕС.Все что вы написали,
Брюссель давно опроверг.Все это Усраинская подстава.Европа вам не верит, это
продажные правительства вам бальзам на уши льют.Вы давно на хер никому не
нужны.Попомните мое слово, зимой вас пошлет ЕС куда подальше.Если ты такой
недоумок, то тебе прямой билет в дурдом.Не надо с больной головы на здоровую
перекладывать.

\paragraph{22:45:38 18-08-22 Evgeniya Viktorovna)))}

Да я вижу вы неизлечимо больны, что разбомбило психушку у вас, таких клоунов
умолишеных надо еще поискать или они все в украине вашей зашкерились иди лечись
морозматик.

\paragraph{22:58:46 18-08-22 Раиса Круглушинаответила Галине}

Галюнь, глянь как Васю-то разволокло. Так и сыплет фекальными кирпичами
болезный. :-D :-D :-D

\paragraph{23:00:41 18-08-22 Evgeniya Viktorovna)))}

Наркоман гребаный ты что там куришь, это ж надо такой бред нести или бот под
копирку везде пишешь свою ересть никому не интересную ее даже ни кто ни читает,
скучненько наверное?

\paragraph{YuIiya Nepodkosova(Vaynshtok)}

Вам в клинику(путмна казнят😂) невпозов СРОЧНО, НЕ ЗАТЯГИВАЙТЕ

\paragraph{15:41:12 19-08-22 Анна Маяцкая(Черкасова)replied to ivan}

Ой бля,писарь...где ты там работаешь,дурик? В ЦИПСО если только 🤣🤣🤣
Оттого,что ты накорябал в прямом эфире,ничего не меняется...ни один разумный
человек,не будет сидеть сутками напролет в куче заметок,и тупо закидывать всё
шаблонами...да с тебя уже и хохлы в ахере,ржут...дебил пришел 😂😂😂

\paragraph{16:14:00 19-08-22 Светлана Украженко(Лавринович )replied to ivan}

У тебя печатный (копировальный)станок не сломался?) Хрень копируешь всякую

\paragraph{16:14:11 19-08-22 Светлана Украженко(Лавринович )replied to ivan}

Ванюша, мозг тебе в уши.. хватит хернёй страдать..или отвечай нормально ,или
нах с пляжа

\paragraph{16:14:22 19-08-22 Vera Schevschtenkoreplied to ivan}

Шизофреник.спросу нет.

\paragraph{16:23:14 19-08-22 YuIiya Nepodkosova(Vaynshtok)}


Вы так не нервничайте, вам в клинику НЕВРОЗОВ срочно обратиться нужно, вы тут
себя гигантом мысли объявили, так вот - гугл вам все доказательства
предоставит, должен же такой гигант им уметь пользоваться , я вам задала
направление( и не только я), а уж доказатнльства сами ищите, они же вам нужны,
снимайте кастрюлю, напрягайте нитку, но смотрите чтоб совсем не лопнула и к
гуглу все вопросы, и про Киев и про фашизм

Проявите увадение к самому себе, чтож вы так позволяете себя дурачить и
использовать

\paragraph{16:30:17 19-08-22 SAID DASADreplied to YuIiya}

походу поздно уже....тут только неинвазивная стимуляция мозга электрическим
током для улучшения результатов реабилитации у пациентов с идиопатической
болезнью Паркинсона..и то есть сомнения....😉 😜

\paragraph{16:33:28 19-08-22 Vera Schevschtenkoreplied to ivan}

Я вообще ничего не утверждаю.и не общаюсь с тобой.Я просто делаю вывод читая
твой бред ,что ты шизофреник.Причем уже неизлечим.
