% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_05_2021.fb.beloglazova_antonina.1.lvov_napadenie
%%parent 10_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/antonina.bieloglazova/posts/4757051574323070
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{Виталий Аксенченко - нападение - Львов}
\label{sec:10_05_2021.fb.beloglazova_antonina.1.lvov_napadenie}
\Purl{https://www.facebook.com/antonina.bieloglazova/posts/4757051574323070}

\ifcmt
  pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/183983985_4757004194327808_1903715365140198363_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=wgAP2IzcsXwAX-wjEcL&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=70d6a2ea7479bb46f51da103e211cb05&oe=60C4A215
\fi


Только что узнала, что вчера днём во Львове какие-то идиоты, снимая на камеру,
напали на Виталий Аксенченко и потом ещё и поглумились над ним. 

Чтоб вы понимали, этот парень доброй души человек и он лучшее проявление
«жителя Львова». Из-за таких, как он, во Львов хочется приезжать. 

Например, за последний год я два раза ездила во Львов и эти два раза он меня
там ловил. В последний раз, даже за 15 минут до отправления моего поезда, он
бежал на вокзал, чтоб подарить мне камушек из Израиля и шоколадку Nuts. 

Я знаю, что закон и полиция в нашей стране не работают, и что это преступление
останется безнаказанным. И мне очень жаль, что мы вынуждены быть заложниками
этого царства беззакония.

Но радует то, что во Львове, в принципе, есть такие люди, как Виталик. Которые,
не смотря на культурное и историческое отличие своего города, продолжают
оставаться просто хорошими и светлыми людьми, без агрессии.
