% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_02_2022.fb.spivak_dmitrij.1.pravovoj_bespredel_vlasti
%%parent 11_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/SpivakDmytriy/posts/5203049633047386
 
%%author_id spivak_dmitrij
%%date 
 
%%tags bespredel,cenzura,telekanal_nash,ukraina,vlast
%%title ПРАВОВОЙ БЕСПРЕДЕЛ ВЛАСТИ
 
%%endhead 
 
\subsection{ПРАВОВОЙ БЕСПРЕДЕЛ ВЛАСТИ}
\label{sec:11_02_2022.fb.spivak_dmitrij.1.pravovoj_bespredel_vlasti}
 
\Purl{https://www.facebook.com/SpivakDmytriy/posts/5203049633047386}
\ifcmt
 author_begin
   author_id spivak_dmitrij
 author_end
\fi

ПРАВОВОЙ БЕСПРЕДЕЛ ВЛАСТИ

Неограниченная власть в руках ограниченных людей всегда ведёт к жёсткости и
диктатуре. 

Сегодня Власть перешла черту.  Фамилию Данилова никто и не вспомнит через пол
года. ￼Так же, как и остальных членов этого правого беспредела. 

Персональную криминальную ответственность будет нести один человек - Президент
Украины Владимир Зеленский, который своей подписью под этим НЕзаконным
решением, окончательно растоптал Конституцию. 

Ведь именно Глава государства должен стоять на страже соблюдения прав и свобод
граждан. В том числе, незыблемого  права на свободу слова и получения
информации…

Теперь слово за журналистским сообществом (если оно есть) и народом Украины…  

Каждый гражданин, вне зависимости от своих политических или редакционных
симпатий, должен высказать своё ФЭ этому беззаконию и продемонстрировать своё
Отношение к этой власти.  

Уверен, что сегодняшнее решение СНБО станет началом очень быстрого и печального
конца этой власти!!!! 

Всем людям рот не закроешь! И думать не запретишь! 

Узурпация власти в Украине не приживается! 

Президент правит несколько лет, а Журналисты бессрочно!!!!

Прорвёмся!!!

Быть Добру!!!

\ii{11_02_2022.fb.spivak_dmitrij.1.pravovoj_bespredel_vlasti.cmt}
