% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_05_2022.stz.pc.ua.dou.1.litachok
%%parent 06_05_2022
 
%%url https://dou.ua/forums/topic/37811
 
%%author_id pc.ua.dou
%%date 
 
%%tags 
%%title ІТ-спільното, купимо армії «літачок»? Збираємо \$ 1 000 000 на сучасний комплекс PD-2
 
%%endhead 
 
\subsection{ІТ-спільното, купимо армії «літачок»? Збираємо \$ 1 000 000 на сучасний комплекс PD-2}
\label{sec:06_05_2022.stz.pc.ua.dou.1.litachok}
 
\Purl{https://dou.ua/forums/topic/37811}
\ifcmt
 author_begin
   author_id pc.ua.dou
 author_end
\fi

Правда, вже дуже хочеться перемогти? Давайте наближати день нашої перемоги! Як?
Наприклад, можна придбати для українських військових новий і сучасний комплекс
\href{https://uk.wikipedia.org/wiki/PD-2}{PD-2}!

Це — комплекс з двох літаків і автомобіля, оснащений тепловізійними камерами та
іншими «ніштяками» (бонус: українського виробництва). Застосовується для
повітряної розвідки та бойового застосування як носій бомбового навантаження.
Такого в армії ще ніхто не закуповував.

Коротше, потужний літачок, який допоможе нашим військовим знищити окупанта і
звільнити Україну. Що може бути краще?

Збираємо \$ 1 000 000 (або 30 000 000 грн) для «Повернись живим». Вони
придбають цей БПЛА та передадуть за призначенням.

Ми вже порахували: це всього 30 000 IT-спеціалістів, які задонатять по 1000
грн. Або 6000 айтівців, що скинуть по 5000 грн. Цілком реально, правда ж?

Ми знаємо, що хочеться бачити результат своєї участі — тож зробили індикатор
процесу:

\ii{06_05_2022.stz.pc.ua.dou.1.litachok.pic.1}

Отже:

\begin{itemize}
  \item Задонатьте будь-яку суму (у віджеті згори, через кнопку «Підтримати»).
  \item Поставте + у коментарях до топіка.
  \item Запросіть знайомих долучитись: поширте топік у соцмережах, наприклад.
\end{itemize}

@igg{fbicon.flag.ukraina} Дякуємо українському війську — за те, що захищає нас,
«Повернись живим» — за потужну волонтерку, а вам — за те, що фінансуєте життєво
необхідну справу зі знищення росії!

\ii{06_05_2022.stz.pc.ua.dou.1.litachok.pic.2}

Шо там по русні? ;)

Read in english here

We are raising \$1,000,000 for a modern PD-2 complex. It is really desirable to
win, isn't it? Let's bring the day of our victory closer. How? We offer you to
buy a new and modern PD-2 complex for the Ukrainian military!

This complex includes two aircraft and a car, equipped with thermal imaging
cameras and other «thingies» (bonus: Ukrainian-made). Designed for air
reconnaissance and combat use as a carrier of bomb loads.

In short, it's a powerful aircraft that will help our military destroy the
occupier and liberate Ukraine. What could be better?

We are raising \$1,000,000 (or UAH 30 000 000) for the «Come Back Alive,» which
will purchase this aerial vehicle with subsequent conveyance to the
destination.

So:

1. Donate any amount (in the widget above, through the «Support» button).

2. Put + in the comments.

3. Invite your friends to join via topic sharing on social networks.

@igg{fbicon.flag.ukraina} Thanks to the Ukrainian Army for protecting us, to
fund «Come Back Alive» for powerful volunteer work, and to you for financing
the important vital deal of destroying russia!

\subsubsection{Додаток - стаття з Вікіпедії, версія 16.05.2022}

\url{https://uk.wikipedia.org/wiki/PD-2}

\ii{06_05_2022.stz.pc.ua.dou.1.litachok.pic.3.wiki}

PD-2

Матеріал з Вікіпедії — вільної енциклопедії.

\textbf{UKRSPECSYSTEMS PD-2} — український багатоцільовий БпЛА. Призначений для
здійснення повітряної розвідки та бойового застосування як носій бомбового
навантаження з бойовою частиною вагою до 3 кг[1]. Може злітати зі злітної смуги
(«по-літаковому»), також може оснащуватися модулями системи вертикального
зльоту та посадки, що робить його апаратом вертикального злету та приземлення
(англ. VTOL — \emph{Vertical Take-Off and Landing}).

\ii{06_05_2022.stz.pc.ua.dou.1.litachok.pic.4.wiki}
