% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.strong.borodjanka
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.strong
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

а потому что россия есть первый подозреваемый, потому что россия напала на
Украину, потому что россия лжет, лжет, и еще раз лжет. Потому что это как раз
россия должна доказывать свою невиновность, потому что это именно россия
вторглась на территорию суверенного государства, а не наоборот. А вот доказать
россия как раз ничего не может, поэтому я и уверен, что все это всецело вина
россии. У меня в этом метод прост. Есть обвиняемый, есть подозрение, есть
доказательства, так в чем, зачем все эти визги. А насчет деталей, не волнуйся,
есть будет охота, я накопаю что угодно. Так что как миленький, российский
нацист и преступник, будешь отвечать по полной.

понимаешь, да, россия доказать свою невиновность никак не может, потому что
есть сотни видео, фото, свидетельств очевидцев, и так далее. Так что россия
виновна. А если тебе так хочется доказать обратное - ну так МИЛОСТИ ПРОСИМ В
БОРОДЯНКУ. ПРИЕЗЖАЙ КОЛИ ТАКОЙ СМЕЛЫЙ И ДОКАЖИ ВСЕ МЕСТНЫМ У КОТОРЫХ ВЫ ОТНЯЛИ
РАЗРУШИЛИ ДОМА ПРАВДА СМОТРИ КАК БЫ ОНИ ТЕБЯ НЕ ПОВЕСИЛИ РАНЬШЕ НА БЛИЖАЙШЕМ
ДЕРЕВЕ

вот смотри сам. Если бы твой Сургут разбомбили, ты бы верил чуваку из Киева,
который бы приперся тебя учить, кто там именно что разбомбил, а. Наверное же
нет, правда

я вот щас даже расстояние от Сургута до Бородянки тебе посчитаю, дружочек ты
этакий

божечки, 2800 км. Ого. И тебе за 2800 км лучше видно, что там в Бородянке, чем
мне в Киеве, от которого до Бородянки по Варшавскому шоссе километров 40, а ?
Ты кстати знаешь, что такое Варшавское шоссе, если уж ты меня спрашиваешь про
главное блюдо в кафе в Бородянке, а. Ты реально дурак, или только
прикидываешься, а

понимаешь, да, россия доказать свою невиновность никак не может, потому что
есть сотни видео, фото, свидетельств очевидцев, и так далее. Так что россия
виновна. А если тебе так хочется доказать обратное - ну так МИЛОСТИ ПРОСИМ В
БОРОДЯНКУ. ПРИЕЗЖАЙ КОЛИ ТАКОЙ СМЕЛЫЙ И ДОКАЖИ ВСЕ МЕСТНЫМ У КОТОРЫХ ВЫ ОТНЯЛИ
РАЗРУШИЛИ ДОМА ПРАВДА СМОТРИ КАК БЫ ОНИ ТЕБЯ НЕ ПОВЕСИЛИ РАНЬШЕ НА БЛИЖАЙШЕМ
ДЕРЕВЕ

ты наверное у нас прямо Паганель со своей трубой, хахахах. Все равно видишь за
3000 км, хахахахаххах. Открыл трубу, ААААААААААААААААаа и все сразу видно,
РЖУНИМАГУ

А ВОТ И ТА САМАЯ ТРУБА, ХАХАХАХ, ИЗ КОТОРОЙ В СУРГУТЕ ВСЕ ВИДНО,
ХАХАХАХХАХАХАХАХ

понимаешь, да. Сколько бы ты тут видео не постил, и не рассуждал о том, что
резня в Буче фейк, есть такой неприятный факт... для тебя лично... что если ты
вздумаешь приехать в ту самую Бучу или Бородянку, зайдешь в кафе...
познакомишься с местными... и начнешь им втирать то что ты втираешь здесь...
то, как я сказал, тебя наверное просто убьют, и довольно быстро. Вот это то,
что важно, по настоящему, а не твои слюни по поводу того, что все фейк. Можешь
вообще считать, что Земля плоская, мне то что.

потому что память человеческая... в отличие от видео или фото, не стирается,
знаешь, да. И люди помнят обо всем, да, помнят, кто у них дом отнял, кто у них
машину отнял, кто разграбил их собственный дом, кто у них отнял или покалечил
их близких, детей, матерей, жен, отцов, да, люди про это помнят и будут помнить
очень очень долго

