% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_11_2021.fb.bilych_andrij.tjachiv.ukraina.1.den_gidnosti_i_svobody.pic.27.cmt
%%parent 21_11_2021.fb.bilych_andrij.tjachiv.ukraina.1.den_gidnosti_i_svobody
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\iusr{Галина Кузьменко}
Малі герої, вони вже не будуть жити на колінах!

\iusr{Володимир Партак}
Маленькі герої України

\iusr{Андрій Щурик}
Такий нарід - непереможний!

\iusr{Світлана Рябчун}
Наше майбутнє!!!@igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.hearts.two} 

\iusr{Галина Олійник}
За шини пагрожували впаяти строк.

\begin{itemize} % {
\iusr{Тамара Шульга}
\textbf{Галина Олійник} так мати яка поряд не котить шину а її сини яким ніякого строку не впаяяють бо вони граються .Мудрості нам не запозичувати вона в нас з геними прийшла про праведне життя на Землі.
\end{itemize} % }

\iusr{Михайло Альфавіцький}

Побачив цю фотографію і хочу нагадати вірш про Майдан мною написаний. Вставаймо
браття всі до бою, нас три лицарі ведуть в Кличка кулак потужна зброя Тягнибок
і Яценюк. Народе мій, великий мій, назад дороги вже немає, сьогодні дивется
весь світ як правда зло перемагає як тріснув в лади моноліт, як щур в підвалі
затаївся так званий чесний президент чому не вийде до народу немає що сказати
він. Бо він сліпий глухий та хворий, він нині зрадив свій народ як кажуть
виродок про нього як що російською урод. Вклонюся нині я студентам, всім нашим
донькам і синам, вони ніколи не дозволять щоби при владі правив хам. Вони сильні
мужні і чесні і будут жити краще нас, а банді вже не допоможуть тітани беркут і
спецнас. Бо нас багато ми є сила і дух нас більш не підведе бо знати Бог, бо
знами віра, народ сьогодні дирегент.

\begin{itemize} % {
\iusr{Тамара Шульга}
\textbf{Михайло Альфавіцький} 

зрадники і злочинці і вбивці укравнського народу, всі з помаранчевої сцени. Це
загарбники і злодії які знищили себе як люди і все в Україні. Це не люди це
єврейське бидло. І вони війшли в історію як продажні покидьки і загарбники.

\iusr{Михайло Альфавіцький}
\textbf{Тамара Шульга} Це вірш був написаний на майдані, а час вже пройшов і показав хто є хто.
\end{itemize} % }

\iusr{Тетяна Тиндик}
України вірнії Сини !!!
Майбутнє України в надійних руках !!!

\iusr{Тамара Шульга}

Памятаю як бабуся в 85 років бігла 10 км на Майдан бо зрозуміла, що дзвони в
монастирі вночі даремно не дзвонять. Хоч чимось допомогти без страху маючи наш
генетичний код, що разом ми сила і допомога тільки не за гроші своїм це святе.

\iusr{Тамара Шульга}
Гени допомоги в скруті навіть в дітей спрацьовують

\iusr{Al Jazira}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/91521538_1030933857302751_5093925307199520768_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=MMTXJEU6G7gAX8SkEUO&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=d9496d52ca86285372f799b52f11667e&oe=61A206F7
  @width 0.1
\fi

\iusr{Oksana Krasiy}
Які гарні діточки! Цікаво, де ці хлопчиська зараз, як склалася їхня доля?

\begin{itemize} % {
\iusr{Vladimir Korol}
Бомжуют, бо жрать не за шо купить

\iusr{Oksana Krasiy}
\textbf{Vladimir Korol} а ви знаєте тих хлопців особисто? Такі речі говорити просто так, аби сказати, образити чи вжалити - не годиться. То честі не робить нікому.

\iusr{Vladimir Korol}
\textbf{Oksana Krasiy} я и вас не знаю. Не 3,14 сти мне

\iusr{Vladimir Korol}
\textbf{Oksana Krasiy} капец, страшная какая  @igg{fbicon.face.womiting} 
\end{itemize} % }

\iusr{Евгений Чебан}
первый раз вижу это фото..

\iusr{Тамара Бортник}
Як же діти хотіли допомогти!

\iusr{Иван Артеменко}
Безмозглые родители

\begin{itemize} % {
\iusr{Олег Савчук}
\textbf{Иван Артеменко} не ображай своїх батьків

\iusr{Иван Артеменко}
\textbf{Олег Савчук} думай прежде чем писать

\iusr{Олег Савчук}
\textbf{Иван Артеменко} це я маю думати? Це ти написав що в тебе "безмозглые родители"...

\iusr{Иван Артеменко}
Посмотри на фото, ты отправил бы своих детей туда. Если, да. То и ты безмозглый
\end{itemize} % }

\iusr{Василий Левчук}

Дивіться москалі; уважно дивіться бо це те покоління яке вам бошки буде
крутити і надалі
