% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_10_2021.fb.volga_vasilii.1.rasterjannost
%%parent 25_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/Vasiliy.volga/posts/3021572174826861
 
%%author_id volga_vasilii
%%date 
 
%%tags geopolitika,nato,pogrebinskii_mihail,putin_vladimir,rossia,ukraina
%%title РАСТЕРЯННОСТЬ
 
%%endhead 
 
\subsection{РАСТЕРЯННОСТЬ}
\label{sec:25_10_2021.fb.volga_vasilii.1.rasterjannost}
 
\Purl{https://www.facebook.com/Vasiliy.volga/posts/3021572174826861}
\ifcmt
 author_begin
   author_id volga_vasilii
 author_end
\fi

РАСТЕРЯННОСТЬ

Ну вот, кажется, мы подошли к кульминации. Путин не знает, что делать с
Украиной. 

Валдай. Погребинский. Вопрос о НАТО и Украине. 

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/248937718_3021574334826645_6009043941508439535_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=gaSag80akDcAX8thuFz&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=22583eb891eb3822da0d514883c923d7&oe=619DD629
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Погребинский констатирует, что только 40\% населения Украины позитивно относится
к России. Т.е. 60\% против России. Говорит о том, что на Украину пару дней назад
приехал министр обороны США, привез Украине оружия на 60 млн дол и пообещал
Украине светлое НАТОвское будущее. 

Погребинский спрашивает Путина: "Что делать?". Есть ли у Путина план? 

Увы. 

Плана у Путина нет. Путин отвечает: «Я Вас разочарую. Я не знаю ответа на этот
вопрос». 

Растерянность Путина видна, как никогда. Он бродит мыслью по традиционным
штампам, говорит о том, что Запад обещал, но обманул; что НАТО на Украине – это
реальная угроза для России, но что России делать в этом случае он не знает. 

Жаль, но Путин вновь повторяет избитую и ложную мантру о том, что
националистическое меньшинство на Украине заказывает музыку, а большинство
боится даже честно отвечать на вопросы социологов. 

Увы. Но это не так. Украина уже давно переродилась. И Погребинский, хоть и
боязно, но говорит об этом. Говорит о том, что в ближайшие десятилетия
общественное мнение Украины не изменится, что дальше будет хуже. Иногда
складывается впечатление, что Погребинский боится сам себя, боится, что скажет
слишком много правды об Украине. 

Результат Валдая об Украине удручает. Россия не знает, что делать с
неизбежностью вступления Украины в НАТО. А делать что-то придется. Весь вопрос
– что? И ответа на него ни у кого нет.

\begin{cmtfront}
\large
\uzr{Иван Миглазов}

У меня есть ответ! Надо бороться и Победить! И плевать я хотел на то, знает
Путин что делать или не знает! Он пусть занимается своей страной! А я буду
делать всё возможное, чтобы наша Украина наконец избавилась от этой нечисти
нацистской и заокеанской и по настоящему Возродилась!!!

\uzr{Евгений Рулев}

Украинцы думают, что Путин только и думает о них. Он о России думает. И
потерять равновесие недопустимо. Штурвал корабля он держит крепко.

\uzr{Марина Хлебникова}

Путин что сказал? Что Россия и Украина переплетены семьями, как нигде. Что тут
делать? Военными действиями..это даже не обсуждается. Уезжать в Россию? Да.
Вариантов нету.. Именно НЕТУ. Мне незачем тут писать " трактаты", россияне
видели и слышали многое за восемь лет. И если многие украинцы говорят, что
правительство украинское плохое, ай-яй, тарифы повышает и прочее.... То Россия
это агрессор, а то!  Так зачем России такое на шею? Не надо. Уж извините.
Хорошая была республика, жалко возгордилась чрезмерно. Прямо напрашивается
сравнение...
	
\end{cmtfront}

\ii{25_10_2021.fb.volga_vasilii.1.rasterjannost.cmt}
