% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_12_2021.stz.news.ua.strana.1.opros_prizyv_zhenschin.cmt
%%parent 25_12_2021.stz.news.ua.strana.1.opros_prizyv_zhenschin
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\headTwo{Комментарии к видео}

\iusr{Игорь Сераш}
да не оскудеет эта территория дэ билами

\iusr{Елена Зинченко}

Мне, как дончанке странно слушать некоторые размышления.  Ребята, вы понимаете
что такое война? Не та, которая в телевизоре, а настоящая. Свист летящего
снаряда, разрыв, разрушения, кровь, смерть... Это страшно, ты испытываешь
священный  ужас даже  в помещении, которое даёт относительную иллюзию  защиты, а
на открытом пространстве это усиливается  многократно. Я презираю тех
мужчин, которые считают правильным  призыв женщин  в армию. Это значит, что он
готов отдать в руки смерти свою мать, сестру, любимую женщину, дочь. Куда катится
мир? Я просто в шоке 

\begin{itemize} % {
\iusr{Я просто обожаю срач}
\textbf{Елена Зинченко} 

Я вот так подумал, у нас же в России тоже есть женщины военнообязанные и ничего
служат и другим пример подают. Единственный нонсенс для Украинских престарелых
женщин, это когда уже нужно к земле готовится, а не защищать утырка Зеленского,
который сам откосил от армии!

\iusr{Lora Sweetie}

Так это именно потому, что сами они не воевали, а БД видели лишь на экранах ТВ, да
и то, что и, главное, КАК им это всё показывали, не вызывало в них того ужаса, о
котором вы пишите. Для большинства из них доблестные украинские войска воевали и
до сих, уже 8 год, воюют с российскими оккупантами, защищая Нэньку от ужасного
Путина)) Ведь это не на их дома падали снаряды, не на их остановках людей в
клочья разрывало, не они лишились всего, что нажили в жизни. Отсюда и отношение
такое. Вот когда такое, не дай Бог, коснётся лично их самих и/или близких, тогда
сразу по другому заверещат... 

\iusr{Маруся Климова}

Ужасно это, я не там, не с вами, но представляю этот ужас, может и не
представляю в полном объёме, вы в чем собственно виноваты, просто так сделали
эти уроды. Знаете, я очень хочу чтобы все вернулось назад, но я как мать не
понимаю, вот как вернутся матери тех убитых деток, с аллеи памяти ( так вроде
называется) почему матери украинских убитых не солдат молчат, почему

\iusr{Владимир Владимирович}

а мужчины для тебя это пушечное мясо да ????

\iusr{ВыдуманыйГолодомор 32-33}

@Владимир Владимирович  мужыг должен 

\iusr{Ирина Прущак}
 @Я просто обожаю срач  она же написала, что из Донецка.

\iusr{Анна Мн}
 @Я просто обожаю срач  Картавых повыбирали вы сплошь, Турчинов выполнит план по поставке органов в тот же Израиль не сомневайтесь.

\iusr{Алексей Секрет}
 @Я просто обожаю срач  ну как бы картавый и обещал покончить с войной.

\iusr{Виктор яговкин}
 @Владимир Владимирович  Слушай- видел хоть одного россиянина? напавшего 

\iusr{Виктор яговкин}

 @Владимир Владимирович  хммм)
\iusr{Виктор яговкин}
 @Lora Sweetie  че ты мне сказал- нет примирения), гасим всех ) не пришли?- жди) 


\iusr{Светлана Полетика}
Я смотрела как Лысенко раздавал детям подарки -это ужас и страшно смотреть как
дети живут в войне. Москва.

\iusr{Виктор яговкин}
@Маруся Климова  Маруся, все хорошо, так то а было жестко 158 дете1, и все в
ДНР, на той стороне нету

\iusr{O. Diachenko}

Правильно говорят - Дурних не  сіють, не віють - вони самі зростають. Так, что
нечему удивляться. Когда привезут дочь в цинковом гробу, то мнение поменяется,
но будет уже поздно...

\iusr{Елена Зинченко}
 @Я просто обожаю срач  а кого я выбирала? Я из Донецка  не выезжала

\iusr{Дима Колесников}

Не гони беса нет никакой войны в Донецке и русский мир туда вот сами такие как
вы и звали, если б ВСУ могли спакойно артой если не весь то процентов 40
города точно уничтожили бы но никому это ненадо у вас в Донецке взяли с руки
оружие и начали захватывать мтлицию, сбу в военных наших стрелять 

\iusr{O. Diachenko}
 @Дима Колесников  Не отвлекайся от темы

\iusr{Елена Зинченко}
Дима Колесников успокойся и живи в своём вымышленном пространстве. Я высказала свое  мнение  и никому его не навязываю

\iusr{Chai Xianghua}

Говорят когда мужчины не могут защитить своих женщин, нация умирает, это против природы.

\iusr{Shvonder}
 @Chai Xianghua  ну вот и вы попались на разделяй и властвуй, когда мужиков
 погнали на Донбасс хоть одна юбка хрюкнула против...

\iusr{John Johnich}

 @Lora Sweetie  ну да ты лично воевала и все сама видела. Брехушка! 

\iusr{John Johnich}
 @Маруся Климова  нивинаватая ты! Омерыка винавата.

\iusr{John Johnich}
 @Анна Мн  ха ха ха! Поцелуй своего клоуна.

\iusr{John Johnich}
 @Елена Зинченко  клоунов ты вибирала!  Так что получите распишитесь.

\iusr{John Johnich}
 @Елена Зинченко  успокойся и наслаждайся своим ненаглядным клоуном.

\iusr{John Johnich}
 @Chai Xianghua  это дураки и предатели! Получили свое.

\iusr{John Johnich}
 @Shvonder  гонишь здесь ты. Разоблачатель всея мира. 

\iusr{Ирина Зозуля}
 @Дима Колесников  ты больной?

\iusr{Белошвейка Лиза}
 @Я просто обожаю срач  А, чем Порохня лучше ? Такое же  @igg{fbicon.pile.of.poo} 

\iusr{Osborne Reynolds}

Черви радуются такому решению, таки женский труп слаще для них - жирку побольше, мяско помягче...

\iusr{TartarUnicorn}
Вам не понять эту высокоразвитую, европейскую, гидну цивилизацию, Елена. Северодончанин.

\iusr{Nikolai Potapenko}

Есть гибридная страна, 

В ней гибридная война, 

Там В гибридных патриотов

Превращают идиотов! 

\iusr{Mamicat Pethelp}

@Анна Мн, учитывая, что зрада 16.12 приняла закон об изъятии органов галушек без их согласия, так и есть.

\iusr{Лилия Гирняк}

 @Анна Мн  да перевыполняют. У них на поток поставлено. Ничего личного просто бизнес.

\iusr{Я просто обожаю срач}
 @Анна Мн  мне вообще срать как разделают ура шеневмерца, хоть по частям хоть целиком

\iusr{Олег Чихняев}
Хи-хи...    Якой жах.! 
Крымчане, трепещите - в прорыв идут трипБатальоны...!!!  @igg{fbicon.face.zany}  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Приключение Гарета}

Своих они отдавать не собираются.

\iusr{Татьяна Север}

Так ведь тот, кто считает правильным такой призыв, свою жену, сестру или дочь
туда не отправит.... 

\iusr{Beast\_quit}

Не путайте пожалуйста мужчин и ублюдков.

\iusr{Vladimir мир}
11:30 Будэ нормально

\iusr{Aleks Fedorenko}

Им этого не понять! Это не они сидят 8 лет в подвалах, это не их дети,
родившиеся 8 лет назад, не знают как это, жить без тебя войны! Как сказал порох.
,,наши дети пойдут в школу, а их дети будут сидеть в подвалах,, И пока ,,эти,, не
поймут, что нет детей ,,ваших,, и ,,наших,, политика войны не прекратится! 

\iusr{Alex Korsar}

@Дима Колесников  ВСУ и рады бы уничтожить Донецк артой, но их останавливает
ответка. Ибо знают, что сюсюкаться, как до сих пор, уже никто не будет и
всунут им по самые помидоры.

\iusr{Incognito}

Но не забывайте, если попадёт в плен  даже с ранениями то на передовой ней как
мясом с вагиной попользуются все кому не лень, а там никому не лень - всем
хочется..

\iusr{inna inna}

 @Я просто обожаю срач  у нас по желанию, а по приказу  и обязательству. Это
 разные вещи. Уверена что в Украине, тоже служат женщины, но это их выбор .

\iusr{Incognito}

@Lora Sweetie  К сожалению так устроен человек. Когда долбили ВСУ и Нац.баты в
котлах-  Киевляне отрывались в клубах, ресторанах и шопились по торговым
центрам и бутикам.

\iusr{Людмила Ляшова}

Елена, понимаю, поскольку мы с Вами соседи - я из Авдеевки. Мира всем и здоровья. 

\iusr{николай кузнецов}

@Я просто обожаю срач  В России куча женщин военнообязанных. например все медики. Но это другое.

\iusr{baggi cat}

@Я просто обожаю срач  у нас в России военнообязанные среди женщин только мед
и фарс работники! И то когда военка у нас была мы должны были служить как фарм
работники а парни провизоры в полях были! Даже упоротые преподы военные к
женщинам снисходительны были, единственное что токсикологию с нас спрашивали

\iusr{baggi cat}
Сразу видно истинное лицо мужчины которые не против службы женщин! Женщины бегите от таких!

\iusr{Nikola P}

@Chai Xianghua  А они \enquote{свои}? Сколько разводов? Сколько мужчин лишены
возможности общаться со своими детьми? Скольких ненавистных женщин они
вынуждены содержать по решениям судов?

\iusr{Oleg1st}

таких отбитых только оторванная конечность и брызги крови немного приведут в
себя, но у человека тогда начнется истерика и паника, когда жопа в тепле и
безопасности, то можно можно романтизировать войну ( сарказм ) 

\iusr{ДОНЧАНИН}
@Виктор яговкин  на самом деле более 500 в ДНР и около 300 в ЛНР.

\iusr{Илья Винницкий}
@Маруся Климова  Не молчат, но их никто не слышит.

\iusr{Мозг - это кайф}

А у мужчин болит по другому, мужчины умирают по другому? Отцов и сыновей можно
на убой отправлять, да? Логика конечно удобная ..

\iusr{Илья Винницкий}
 @Анна Мн  Да наверно уже те закончились...

\iusr{Илья Винницкий}
 @baggi cat  А может у него не жена, а пилка, вот и хочет от нее избавиться.

\iusr{Сергей Онохин}

Типичный женский взгляд. Открытое пространство даёт шанс на
выживание. Возможностью слинять, во первых. Во вторых при взрыве, даже не большом в
помещении, Вас размажет потому в помещении нахождение только от пуль даёт
некоторый временный барьер. Пока, Вас не обнаружили. 

\iusr{Елена Зинченко}
@Людмила Ляшова понять, что такое война может только тот, кто почувствовал
на себе все её \enquote{прелести}. Остальное все бла-бла

\iusr{константин шмелев}
@Владимир Владимирович  Вообще не надо воевать и защищаться. Захотели тебя убить - прими как должное

\iusr{Svetlana S}
\textbf{Елена Зинченко} - 

А где Вы видели мужчин? От силы процентов 5, а остальные особи мужского пола с
прибором. В транспорте езжу постоянно. Наблюдаю, будут дети малые стоять,
беременные женщины, старички. Никто не хочет уступать. Вся молодежь (и мужские
особи) с наушниками, с закрытыми глазами, чтобы не уступать. Я уже не молодая
женщина всегда уступаю, мне стыдно сидеть перед теми, кому надо успупить. Есть
хорошие ребята. Они сразу встают. Когда мне уступают, - смущаюсь, не такая ещё
древняя, но соглашаюсь и благодарю, ибо хочется, чтобы эти хорошие и
воспитанные ребята и девушки такими и оставались. Таких сейчас мало, к
сожалению.  Нравственность упала ниже плинтуса. Раньше нас воспитывали с
детсада, в семье и учили хорошему. А сейчас учат своих деток? Заваливают
дорогими подарками, не учат хорошим манерам, вести себя в обществе. Сколько
везде истеричных детей, которые вопят и падают на землю, другая ногами. Что с
него вырастет? Истеричка мужского пола... Все. 

\iusr{Svetlana S}
\textbf{@Я просто обожаю срач}  

В России служат до 50 лет женщины-офицеры, другие - только до 45 лет. Разницу
чувствуете - в окопах годами прыгать до 45-ти или 60-ти с 20-летними, которые
им по возрасту в правнуки годятся. Мои бабушки в 55 лет на гражданке на пенсию
уходили. А сейчас в окопах -... до 60-ти. А почему сразу не ставить на учёт
прямо в роддоме до 95-летнего возраста всех безоговорочно?

\iusr{Svetlana S}
\textbf{@николай кузнецов}  Но не до 60-70 лет. Разницу чувствуете. А сейчас все медики
до 60-ти. Когда был С-з, мою тётку медсестру сняли с учета в 50 лет. А сейчас
ещё до 70 продлят, не удивлюсь. Хочу увидеть, как бабки будут бегать. С этой
медициной к 55-60 уже больные старики...

\iusr{Наталья Науменко}
\textbf{@Мозг - это кайф}  

у тебя мозгов нет, вот и кайфуй. Вот когда мужики будут рожать детей, тогда они
будут иметь возможность рассуждать. Противно тебе даже отвечать. Фу 


\end{itemize} % }

\iusr{Анастасия Волкова}

Женщина, которая рада тому, что ее дочь могут призвать, вообще здорова
психически? 

Я не участвовала в военных действиях, но считаю, что тот, кого судьба так
долбанула, никогда бы не пожелал этого своим детям. Бойся своих желаний, как
говорится! 

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Ващук}

Согласна, она больная

\iusr{Я просто обожаю срач}
\textbf{Анастасия Волкова} Может она не любит свою дочь, так что критика в её адрес излишне.

\iusr{Ольга Басенко}
Брешет эта бабка,или не все дома.

\iusr{Маруся Климова}
Ей пофиг, она не мать, зомби

\iusr{Дык Яэто}

Смотря что она надеется получить от такого участия ее дочери в АТО. Стиральную
машину, автомобиль и норковую шубу, которая на ней. 

Ее пафос с ударением на патриотизм, ее слишком честные глаза наводят на мысль,
что это одна из тех матерей, что отправляли своих сыновей за вещами и бытовой
техникой \enquote{таку яку Павло Надюхе украпоштой выслав} 

\iusr{вася ильенко}
так бабку саму могут призвать, почему не спросила ее возраст

\iusr{Yuriy S}
Интересно, а будет ли \enquote{здорова психически} женщина, которая рада, что её сына пошлют на войну?

\iusr{Виктор яговкин}
До 60 лет), сама под гребенку попадешь

\iusr{Kit Kat}
Она глубоко больна. Клиника!!!

\iusr{Марина Белчева}
Всё это напоминает Германию  времён Гитлера.. @igg{fbicon.thinking.face}  

\iusr{Рина. Улюблені твори.}

Просто сама ее дочь хочет служить, вот она и поддерживает ее благородное
стремление.Матери наших воинов и волнуються  и гордяться своими детьми.

\iusr{Алиса Фокс}

Женщины хороши на войне снайперами, связистами, на кухне, как и в санчасти не
всегда безопасно. Только вот если попадется снайпер в плен, лучше вам не знать
что с ними делают. Гораздо разумнее не воевать вовсе!..

\iusr{Марина Белчева}

Многие не понимают..

Ведь речь идёт не о службе в армии ( какая армия в 50 лет), речь идёт о
постановке на учёт в военкомат, а как только ты на учёте, тебя могут призвать в
окопы.. Идиотизм рулит, вернее тупость.

\iusr{Вероника Юшина}
\textbf{@Марина Белчева}  Мало того, что увеличили пенсионный возраст, мало того, что
женщины рожают детей, так и еще в армию. это жесть. в страшном сне такое не
может присниться. 

\iusr{Валентина Крамар}

Шиза закосила вже бабулю ... Радіти ?!... Жінка повинна народжувати, а не
вбивати... Армія взагалі повинна бути з найманих, навіть чоловіків...

\iusr{Robinzon41}

Та не в армии просто зарплата хорошая)), а чуть что все разбегутся))

\iusr{Александр Гришин}
Тётя точно с катушек слетела...

\iusr{Galina Gubar}
\textbf{@Марина Белчева}  Вызовут перед выборами на военные сборы и заставят проголосовать за них, всё просто и удобно!

\iusr{Татьяна Горностаева}

Когда жёны парашенко и зеленского будут сидеть в окопах,  тогда можно и
подумать идти в армию женщинам,  или нет, то есть никогда! 

\iusr{Nikolai Potapenko}

Есть гибридная страна, 

В ней гибридная война, 

Там В гибридных патриотов

Превращают идиотов!

\iusr{Ruslan Traveller}

Потому что для этой тёти война - это что-то далёкое и окутанное патриотизмом и
романтикой. И фронт для неё - это скаутский лагерь, куда можно поехать сделать
селфи для Инстаграма, получить медальку и корочку атошника.  А никак не смерти,
искалеченные судьбы, инвалиды и дети, оставшиеся без родителей. 

\iusr{Владимир Никитович}
\textbf{@Рина. Улюблені твори.}  Рина, ты сама больная, как можно гордиться БАНДИТАМИ?

\iusr{Mamicat Pethelp}
\textbf{@Рина. Улюблені твори.}, 

Видно, такие матери. Только ущербные гордятся карателями и убийцами. Вам ведь
тоже в голову не приходит, что брато- и детоубийство - смертный грех и он ляжет
на род такого ублюдка до седьмого колена, не правда ли.

\iusr{Владимир Никитович}

Всех женщин в первые ряды встречать российские танки с цветами.

\iusr{Lidia Zemlina}
\textbf{@Рина. Улюблені твори.}  

Баба ты глупая Когда твоего ребенка убьют и ты получишь цинковый гроб, а ты его
получишь наверняка. Ты забудешь и про гордость, и про патриотизм И в этом будешь
виновата только ты.

\iusr{Наталья Скляр}

Да эта тётка не в себе! Хочешь со своей дочкой идти в армию - вперёд! Тот тип
людей которые только языком патриоты!

\iusr{Лилия Гирняк}

Клиника. Окно Овертона в действии. Зомби апокалипсис. Просто поверьте, таких
мамаш и папаш зомбированных  - тьма. Маммона и чувства собственного
превосходства рулят, но это до первого залпа. Мира нам  девочки всем и старым и
молодым. 

\iusr{Лилия Гирняк}
\textbf{@Ruslan Traveller}  

не, ещё трофеи и скальпы сепаратистов и денежка капает и почёт  и зависть   от
таких же соседей: доча будет в бабле и почёте, вариант в гробу не
рассматривается. Горе тебе опустошитель и грабитель, которого не грабили, ты
будешь опустошен и ограблен. На вскидку по памяти: кажется, это пророка Исаии
слова.

\iusr{Марго Вацетис}
Так у нее дочка троих народа и никуда не пойдет, а так патриотка великая

\iusr{Елизавета Богданова}
Может она ей не родная? @igg{fbicon.thinking.face} 

\iusr{Лилия Гирняк}
\textbf{@Елизавета Богданова}  

у тёти классическое нарцистичекое расстройство личности, и доча родная, но как
говорила одна моя знакомая: бидна дытына.

\iusr{Любовь Чуев}

Старческий маразм

\iusr{Рина. Улюблені твори.}
\textbf{@Lidia Zemlina} В том, что у нас столько погибших в Ато, виноваты их матери? 

\iusr{Евгения У}

И все легонько с улыбкой, опять ха-ха, народ сошел с ума, я не хочу воевать, я
не хочу, чтобы воевала моя дочь, моя внучка, я хочу работать, растить детей, а
детей куда? В детдом на воспитание Фарион и Ницой.какой Израиль? Мы что уже
достигли уровня жизни, медицины, образования, как в Израиле ? Так землю
продали, продают за кого воевать за ВР? Так они на  самолёт и ту-ту, а их детки
уже давно за рубежом,нам  страну поднимать надо, а не шашкой махать. Какое
гендерное равенство, не смешите, клоуны - садисты. Цели другие. так определиться
надо: мы как в Израиле или как в Европе?

\iusr{Евгений К}

А на какой минуте? Можно таймкод, пожалуйста?

\iusr{Алсу Кавус}
\textbf{@Рина. Улюблені твори.}  

Быть патриотом своей Родины - это всегда правильно. Но прежде чем идти воевать
со своими гражданами, которые так же патриоты своей Родины, места где они
родились и проживают.. Надо взять и разобраться, сьездить пообщаться с людьми.
Чтоб картинка в голове сложилась и мозги начали работать в направлении мира и
прекращения войны...  Благоразумия вам.. 

\iusr{Lidia Zemlina}
\textbf{@Рина. Улюблені твори.}  

А кто я ? Да, я, русская. Ну и что? Могу словесно вам и
крепко ответить. Потому, что надоел ваш вшивый патриотизм. Патриот не тот, кто
войны хочет, а тот, кто всеми силами от нее открещивается. Я не вижу, чтобы мой
сын и его друзья на войну собирались Да сколько у меня родных, друзей и
знакомых и ни у кого и в мыслях нет воевать и идти ставать на учёт. Да вы, сами
же там, своих ребят долбите, а списываете на русских. Да у меня пол семьи в ВОВ
погибло. Дед лежит в Днепропетровске. Он же вас же и защищал. Да я бы трупом
легла, чтобы сына не пустить Другое дело напали бы американцы. Да для нас
украинцы и не враги. Вот нацисты да. Была на Украине везде. Встречала много
хороших людей Ау, где вы,?

\iusr{Наталья Блинова}
\textbf{@Рина. Улюблені твори.}  а хоронить своих детей тебе тоже нравится? 

\iusr{Наталья Блинова}
\textbf{@Рина. Улюблені твори.}  А кто воспитал этих убийц? такие матери, как вы

\iusr{Александр Ромин}

А та, которая думает, что призыв в армию женщин - это попытка осуществить
гендерное равенство... у неё с головой лады, что-ли? Они там на украине даже
примерно не отдупляют что у них в стране происходит! И вот это адекватные
украинцы?

\iusr{baggi cat}

Нам военка тоже нравилась у нас даже многие девочки на офицерские доп занятия
Ходили но нам тогда было лет 20! Сейчас я понимаю что такое война

\iusr{Николай Василевский}

хотела дочка её малость повоевать, вот бы мама её удивилась бы когда её дочь
грузом 200 привезли

\iusr{Николай Василевский}
 \textbf{@Lidia Zemlina}  а их больше нет, одни одичалые

\iusr{Наталья Блинова}
\textbf{@Николай Василевский}  она  потом на каждом углу будет орать, что ее
дочь геройски погибла и требовать денежную компенсацию. 

\iusr{Николай Василевский}
\textbf{@Наталья Блинова}

верно говорите, только ей не заплатят,  в лучшем случае скажут хорошую дочку вы
воспитали нету ли у вас ещё

\iusr{Рина. Улюблені твори.}
\textbf{@Алсу Кавус}

Свои граждане почему то повесили  у себе флаг России, воспользовались Буками,
Градами и всеми Путинскими подарками,  весьма успешно применяли их в действии
,объявили себя Днр, лнр. Интересно, какая картинка должна сложиться?

\iusr{Илья Винницкий}
\textbf{@Рина. Улюблені твори.}  100\%, потому что не воспитали своих сыновей видеть реальность, и отделять ложь от правды.

\iusr{Александр Окулов}
Дочку в военный бордель ВСУ! Браво!

\iusr{Galina Gubar}
\textbf{@Yuriy S}  Мой сын служил в Дагестане в Чеченскую, я думала с ума
свихнусь, всё новости смотрела и выла, как белуга! Берегите своих детей,
людиииии! 

\end{itemize} % }

\iusr{Юрий Коробкин}

в своё время Порошенко разговорами об Российской угрозе сильно продлил свой
президентский век. Теперь этим же шляхом идёт и Зеленский. какая простая и
надёжная модель - и ведь работает же! 

\begin{itemize} % {
\iusr{Лилия Баязитова}

А вот собрать бы все видеовысказывания  с 14г. о том что Россия напала, вот вот
нападет на Украину, было бы прикольно, и смешно. И тут же их высказывания, что
Россия еще не напала. И ведь 7лет верят. 

\end{itemize} % }

\iusr{Light}

украина вообще с ума сошли. Женщин в военкоматы на учёт ставить.. Я в шоке..  @igg{fbicon.thumb.down.yellow}{repeat=4}  

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalie Podgainova}
Все ради штрафов

\iusr{Я просто обожаю срач}
\textbf{Light} Каждая женщина проклинает тот день, когда ставила галочку на харе картавого гнусавого карлика с амбициями наполеона

\iusr{Oleg Kotov}
 \textbf{@Natalie Podgainova}  все ради 10 витсоток от военного бюджета))

\iusr{RC-500}
Вместо кружевных труселей, кружевные портянки...

\iusr{Mamicat Pethelp}

Всё ради утилизации населения территории 404, уж очень медленно она идет.
ТарасЫки, вы в курсе, что вам должно остаться не более 5 млн по решению ваших
западных хозяев? А то, что Рада 16.12.21 приняла закон об изъятии органов
шумеров без их согласия?  Нравится вам? Благодарите МВФ и своих западных панов. 

\iusr{Игорь Игорь}

просто вводят женщин в шок что бы те рожать перестали ... 20 миллионов украинцев погибло от геноцида за последние 30 колониальных лет

\iusr{John Johnich}
Тебе ли это говорить!
\iusr{John Johnich}
 \textbf{@Я просто обожаю срач}  все эти женщыны с радостью за клоуна топили. Как говорится любов зла...

\iusr{John Johnich}
 \textbf{@Mamicat Pethelp}  уже очень скоро. Годик два потерпи

\iusr{Sosi moi xyi}
аххах фемкам бомбить пукан 

\iusr{Подумай}
А мужчин, как баранов, ставить на учет - нормально?

\iusr{Mamicat Pethelp}
\textbf{@Игорь Игорь}  , какой геноцид, что Вы несете бред, они разъехались по миру просто-напросто.

\iusr{Mamicat Pethelp}
\textbf{@John Johnich}  , я там не живу, мимо.

\iusr{Mamicat Pethelp}
\textbf{@Подумай}  , нормально. Для них вы гои. Все, независимо от пола.

\iusr{ragdaj}
мужчин же ставят. а они такие же люди.

\iusr{John Johnich}
\textbf{@Mamicat Pethelp}  ты на живого не похож 

\iusr{Игорь Игорь}
\textbf{@Mamicat Pethelp}  

есле человек бежит из страны потаму что не может там выжить и ассемеляется в
другой стране это и есть одна из граней геноцида - но уехали немногие на
самом деле - просто сходите на кладбище под киевом и  подсчитайте средний
возраст погибшего, мне он известен я вам говорить не буду потаму что вы не
поверите от таких шокирующих цифр - и зайдите на старое советских времён
кладбище проведите такой же подсчёт... скажу вам сразу на свежих кладбищах
найти могилку пенсионера будет большой редкостью  - на старых это 85\% ...не
надо ля-ля просто сделайте как я сказал и убедитесь в геноциде.

\iusr{Владислав Кирюхин}
А должна быть - не в шоке, а в... военкомате! @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\iusr{Mamicat Pethelp}
\textbf{@John Johnich}  , болеешь?

\iusr{Mamicat Pethelp}
\textbf{@Игорь Игорь}  , ага, 20 млн на кладбищах под Киевом.

\iusr{Игорь Игорь}
\textbf{@Mamicat Pethelp}  

есле вы не поняли меня с первого раза - повторю второй, речь шла о проверке
среднего возраста погибших людей за последнее время - возраст этот настолько
молодой что несомненно речь идёт о геноциде...  и вымирание 20 миллионов
человек в колониальной украине за последние 30 лет это одно из доказательств . 

\iusr{Nikolai Potapenko}

Есть гибридная страна, 

В ней гибридная война, 

Там В гибридных патриотов

Превращают идиотов!

\iusr{Mamicat Pethelp}
\textbf{@Nikolai Potapenko}, браво!  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Mamicat Pethelp}
\textbf{@Игорь Игорь}, 

всё я поняла о возрасте, у нас также было в 90-х, мы прошли через это. Но 20
миллионов ни на каких кладбищах не лежат, это Вы хватили. А геноцид идет
сейчас, его последствия будут ужасающими и фатальными, если не вмешается
третья сила и не сохранит то, что еще можно сохранить.

\iusr{Владимир Никитович}
Всех женщин  в первые ряды, встречать российские танки с цветами.

\iusr{Михаил Алексеевич}
А кто Путина тогда победит... если баб не брать?( 

\iusr{Incognito}

По блату корчиться с выпотрошеными в окопную грязь кишками. Это надо по её
словам ещё и заслужить., не каждому дана такая перспектива. Если баба пошла на
войну, чтобы убивать то в плен таких не брать - расстрел на месте после
использования её строем солдат по прямому назначению.

\iusr{Евгения У}

Женщин в стройные ряды на стерилизацию, деток в детдом, хоть как то решится
вопрос по уменьшению населения Украины, наверное наши власти пообещали
\enquote{западным партнерам}. Ковид косит народ не с той скоростью, нашли ещё один
метод., А пока пополнение бюджета, воровство на всех стадиях оформления, ужас,
такое в голову не приходило при Советской власти.

\iusr{Incognito}

А баба, что не человек? Они же первые любители поиздеваться над пленными и
ранеными солдатиками. Забыли уже, как красивые молодые девушки в русскую весну
в Одессе у дома профсоюзов  с милыми улыбками  разливали коктейль Молотова
ничуть не смущать, что в это время избивали, убивалии, травили, и просто жгли
таких же как они сами. Самый беспощадный садист это женщина, она даст фору
любому мужику. 

\iusr{Михаил Алексеевич}
\textbf{@Евгения У}  

А мужиков на кастрацию отправлять надо... это тоже эффективная мера по
сокращению популяции на проданной Земле!

Без проведения кастрации загран паспорта не выдавать! Для надёжности мужикам
надо пол менять, что б к ценностям их приобщить... нужным!))

\iusr{MEMENTO MORI}
\textbf{Light}  

До 60 лет в этой буржуйской помойке дожить надо.  Питание дерьмо, (одна химия)
социалка дерьмо, лечение средств нет, еще и продолжительность рабочего дня не
ограничена.  Какое может быть здоровье в 55 лет воевать.???  С ума совсем
спятили.

\iusr{Семен М}
\textbf{@Mamicat Pethelp}  да ещё до 60 лет, иначе пенсию не начислять. Вера. 

\iusr{Игорь Игорь}
\textbf{@Mamicat Pethelp}  

брехаете - сколько сейчас лежит на кладбищах не знает никто - даже сам кучма
и зеленский которые геноцидили народ   - но есть данные что это больше 20
миллионов ... вы славяне - для геноцидников вы утиль неотличимый от русских и
белорусов - это для вас кажется есть разница - для них никакой.

\iusr{Mamicat Pethelp}
\textbf{@Incognito}, 

не стоит по прямому назначению. Такие две воевалки заразили СПИДом целую роту,
одну убили за это, вторую избили так, что чудом выжила. Аккуратнее с ними.

\iusr{Mamicat Pethelp}
\textbf{@Семен М}, жесть. 40-60 летние вояки те еще.

\iusr{Incognito}
\textbf{@Михаил Алексеевич}  

Ну зачем же мужика обрекать на одиночество? Не гуманней ли просто
стерилизация? Он останется нормальным мужиком и сможет жить с женщиной и даже
иметь семью просто детей не будет. А кастрат может стать маньяком и создаст
проблему для общества. Женщинам же после удаления матки не накладывают шов на
входе во влагалище и не обрезают клитор и внутренние половые губы. 

\iusr{Михаил Алексеевич}
\textbf{@Incognito}  

Если Вы не разбираетесь в европейских ценностях... так лучше и молчите! Там уже
трансгендеров, разных форм и окраски, видов тридцать наверно или
больше... многие пол меняют не по одному разу, а некоторые формы имеют сразу
несколько полов, одновременно являясь гермафродитами... так что в такой
продвинутой компании им скучно точно не будет... а какие перспективы откроются,
перед ними, после разрешения заключать браки с
животными?... птицами... рыбами... гадами, вроде крокодилов! Перспективы такие,
что дух захватывает . Так что завидуйте им молча! Дорогу осилит идущий!))

\iusr{Svetlana S}
\textbf{@ragdaj}  

Ставят. Конечно. Тогда, если все равны, - пусть и они рожают. А почему должны
одни только женщины?  Сейчас же  требуют равенства. Так оно должно быть во
всем. И убирать, и стирать, и гладить,  и работать по 30-35 лет,  и детей
воспитывать после работы, учить с ними уроки. Вы же требуете равенства. Вот
вперёд, для ускорения, можно пинком под зад. А то привыкли сидеть некоторые в
офисах 8 часов на 5-й точке, потом пришел домой, прыгнул на диван и ещё
рассуждать о равенстве будет.  И жизнь удалась. Нет, после работы делать все,
что женщины до позднего вечера!!!!!! Вот я за такое равенство! Вот это будет
по правилам! Природа создала человека с разными функциями, а когда читаешь
бред Вам подобным, кажется, что такие в школах вообще не учились, выросли в
лесах дикарями. Кошмар, раньше мужчин растили, а теперь каких-то инфантилов,
готовых от страха и проблем залезть и спрятаться под любую юбку, чтобы все
проблемы решали женщины и все проблемы взвалить на  них. Многие особи считают,
если у них есть орган, то уже он - мужчина. Пардон, у каждого кобеля под
хвостом тоже самое, но ни один кобель - ни мужчина... Если мужчина считает,
что он мужчина, то должен вести как мужчина, решать проблемы своей семьи, быть
защитником своей семьи, а не быть бабой в штанах. 

\iusr{Svetlana S}
\textbf{@Михаил Алексеевич}  

Уважаемый, Вы очень правильно написали. Согласна на все  @igg{fbicon.100.percent} . Но...  Вы ещё
обращаете внимание на таких и что-то объясняете? Читаешь и удивляешься, -
кроме секса, половой сферы больше таких  ничего не интересует... Ни семья, ни
какие-то человеческие увлечения, хобби и т.д. Только животные живут одними
половыми инстинктами - так их создала природа. А у человека и другие интересы
должны быть...

\iusr{ragdaj}
\textbf{@Svetlana S}  вроде как рожать - это личный выбор, закон не заставляет.

\iusr{Наталия Мельник}

Украинки! Не позорьтесь! Не пишите глупости. Страна 7 лет воюет!!!  А вы
глупости пишете. В Израиле. Каждая девочка после школы проходит военподготовку.
И ооооочень этим гордятся. А вы в белых польтах??? Вас враги вашей страны не
напрягают?!?!?!

\iusr{Наталия Мельник}
\textbf{@Mamicat Pethelp}  боооот!!!!

\iusr{Svetlana S}
\textbf{@Наталия Мельник}  

В Израиле девушки до 60 лет в окопах воюют? Вы не слышали, что подлежат учёту
все  женщины определенных профессий до 60 лет. Что-то я не слышала, чтобы в
Израиле старичков и старушек призывали. Может я что-то перепутала? У нас зятек
знакомого, быстро переехал из Израиля ( куда уехал ещё в 1989 с семьей)  в
Канаду, когда пришла его пора защищать свою историческую Родину. Слинял с
семьёй в считанные дни. Херой, любящий свой И-ль. Я просто смеялась. Трусливое
существо, сбежавшее из своей страны, когда надо было взять в руки а-т...
Ха-ха-ха... 

\iusr{ragdaj}
\textbf{@Наталия Мельник}  воевать в гражданской войне - позорно. 

\end{itemize} % }

\iusr{Dmitry Terry}

Кого эта родина кормит, поит и содержит тот и должен её защищать ( чиновники,
депутаты, судьи, прокуроры тп  и их семьи), а я эту родину кормлю и это она мне
должна, а не я ей! 

\begin{itemize} % {
\iusr{Олена Коваль}
 @igg{fbicon.100.percent} 

\iusr{Валентина Крамар}

Помрачились мозги в нас... Помаранчевым стал газ, а всегда был голубой... Не
хотим мы \enquote{цвет} такой !!!( Написано было ещё в годы помаранчевой революции...)
Ку-ку ...у тех кто это \enquote{принимал}... Что-то курят... или вакцина повлияла на
мозги... поменьше б в Америку \enquote{летали}...

\iusr{John Johnich}
\textbf{@Валентина Крамар}  в цирк тебя не взяли!

\iusr{John Johnich}
Клоун твоя родина.

\iusr{Раиса Костарнова}
Дорогой уряд уйди по доброму не устраивайте сталинщину вы будете наказаны 

\iusr{Виталий Павловский}
Золотые слова

\iusr{Svetlana S}
\textbf{@Олена Коваль}  Обязательство должны быть обоюдными. Совершенно точно. Простой народ - это не крепостные холопы. Прежде чем что-то требовать от людей, надо, прежде всего, заботиться о народе. 
\end{itemize} % }

\iusr{Галина Ядловская}

КОШМАР!!!  ДАЖЕ ВО ВРЕМЯ ВЕЛИКОЙ ОТЕЧЕСТВЕННОЙ ВОЙНЫ,. ОЧЕНЬ СТРАШНОЙ И ДОЛГОЙ
ВОЙНЫ.  НИКОМУ А ГОЛОВУ НЕ ПРИШЛО, ПОСТАВИТЬ ПОД РУЖЬЕ  ВСЕХ ЖЕНЩИН.

\iusr{Татьяна Марченко}

Много чего в державе делается вопреки здравому смыслу. Это из той же серии. 

