% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_07_2021.fb.rabchinskij_sergej.1.zalesje_orda
%%parent 29_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=213217150733660&id=100061361288330
 
%%author 
%%author_id rabchinskij_sergej
%%author_url 
 
%%tags istoria,kievrus,moskovia,rossia,rusmir,ukraina
%%title Залісся - злодійкувата орда
 
%%endhead 
 
\subsection{Залісся - злодійкувата орда}
\label{sec:29_07_2021.fb.rabchinskij_sergej.1.zalesje_orda}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=213217150733660&id=100061361288330}
\ifcmt
 author_begin
   author_id rabchinskij_sergej
 author_end
\fi

Те що Залісся є злодійкуватою ордою, яка не вміє майже нічого, крім як тирити
чуже та гадити, особливо оточуючим і тим хто слабкіший, вже давно встановлений
факт. Саме Залісся - таку назву, а аж ні як не Русь (яка відносились виключно
до середнього Подніпров'я, латиною - Рутенія, грецькою - Русія), за словами
князя Андрія Боголюбського, мали Волго-Окське межиріччя та інші, заселені
чуддю, землі, на яких він заснував протодержавне територіальне утворення,
відоме як Суздальщина, а пізніше як Тартарія/Татарія, Московія та Російська
імперія/федерація (Росія, спотворена Русь через грецьку!). І ці слова сина Юрія
Довгорукого та половецької князівни - доньки половецького хана Аепи Осеневича,
засвідчині древньоруськими літописами.

І ще про терміни. Київська Русь, це як Паризька Франкія (Франція), або
Лондонська Англія. Дикість! Спочатку Московія до слова Русь додала слово
Київська, щоб потім заявити, що буває Русь і Московська, а потім наші воюють за
слово Київська. Та не було ніколи ніякої ні Київської, ні Московської Русі.

Русь була одна з центром в Києві. І крапка. Тому поки до нас, громадян України
не дійде, що саме ми - русини і Русь (а не українці і не Україна) Московія
(Російська імперія/федерація - Росія) буде і далі користуватися як своєю нашою
історією і нашими спотвореними та привласненими назвами. 

Більше - за посиланням:

\href{https://www.facebook.com/sergii.rabchynskyi/posts/783001818965763}{%
Мала Русь - Назва - Історія, Сергей Рабчинский, facebook, 02.01.2021%
}
