% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_08_2021.fb.makitra_jaroslav.1.zi_svjatom_nezalezhnist.cmt
%%parent 24_08_2021.fb.makitra_jaroslav.1.zi_svjatom_nezalezhnist
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Владлен Кныш}
с Днем Независимости

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/240521363_4039606536167533_6590377095731002797_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=4gmu09UZ5O4AX98SwCy&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=c90e90bdd9a1a0d4950517dccaf2156d&oe=6159FD5C
  @width 0.6
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Ярослав Макітра}
\textbf{Владлен Кныш} коли сім’я позичила в когось гроші вона перестає бути рідною родиною і стає автоматично залежною?

\iusr{Владлен Кныш}
\textbf{Ярослав Макітра} яюколи сім‘ямає борг
вона має тратити кошти з розумом

\iusr{Ярослав Макітра}
\textbf{Владлен Кныш} я про те чи святкувати її день народження , рідної людини, коли вона в боргах? Нє, не варто?
\end{itemize} % }

\iusr{Таїсія Бабинець}

Нехай над Україною завжди буде мирне небо! Збуваються мрії та сподівання!

Божого благословення  @igg{fbicon.baby.angel}  @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.heart.red} нашій Незалежній Державі!

СЛАВА УКРАЇНІ!

ГЕРОЯМ СЛАВА!

@igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=11}
 @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=11}  @igg{fbicon.hearts.revolving}  @igg{fbicon.heart.beating}  @igg{fbicon.hearts.revolving}  @igg{fbicon.heart.beating}  @igg{fbicon.hearts.revolving}  @igg{fbicon.heart.beating}  @igg{fbicon.hearts.revolving}  @igg{fbicon.heart.beating}  @igg{fbicon.hearts.revolving}  @igg{fbicon.heart.beating}  @igg{fbicon.hearts.revolving} 

\iusr{Ruslana Voloshyn}
Зі святом нас Наш дорогий народе

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240635575_414348466705453_7260247438873363716_n.jpg?_nc_cat=111&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=nhDnJqkqBwUAX-JVPJT&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=34f08b7e4fa3a68927bd339549995468&oe=617A3207
  @width 0.3
\fi

\iusr{Мирон Коваль}

А патріоти з міста Хирів, Старий Самбір та інших стояли в той ДЕНЬ під Верховною
Радою і вимагали прийняття відповідного рішення про Суверенітет України.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ярослав Макітра}
\textbf{Мирон Коваль}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}  честь і шана!
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }
