% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_08_2021.fb.savenkova_faina.1.roman_kontorovich
%%parent 02_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=351136249840647&id=100048328254371
 
%%author 
%%author_id savenkova_faina
%%author_url 
 
%%tags donbass,kniga,kontorovich_aleksandr,literatura,savenkova_faina,ukraina,vojna
%%title Уже скоро выходит наш с Александром Конторовичем детский роман «Стоящие за твоим плечом»
 
%%endhead 
 
\subsection{Уже скоро выходит наш с Александром Конторовичем детский роман «Стоящие за твоим плечом»}
\label{sec:02_08_2021.fb.savenkova_faina.1.roman_kontorovich}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=351136249840647&id=100048328254371}
\ifcmt
 author_begin
   author_id savenkova_faina
 author_end
\fi

На ФБ Н.-фронт под запретом, поэтому статья о нашей книге "Стоящие за твоим
плечом" с другого ресурса. Спасибо Владимиру Карасеву, Н.- фронту и сайту
"Русский Днепр".

Борьба со злом будет всегда.

Уже скоро выходит наш с Александром Конторовичем детский роман «Стоящие за
твоим плечом». Часть событий происходит у нас на Донбассе. Это первая книга о
Донбассе, написанная для детей. Недавно мне прислали видео маленького
мальчика-националиста. Я не буду останавливаться на нем и этом видео. Скажу
лишь о том, что на Украине уже рисуют комиксы, пишут детские книги, вкладывая
детям в голову разную дичь. Поэтому я думаю, что наша книга с Александром
Конторовичем это первый ответ. Война барсиков и совилов не заканчивается. Она
продолжается.

\ifcmt
  pic https://external-cdt1-1.xx.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQE7hHpWmWB7MYGX&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Frusdnepr.ru%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F08%2Ffaina.jpg&cfs=1&ext=jpg&ccb=3-5&_nc_hash=AQHyNd-kc6HqJeww
  width 0.7
\fi

\href{https://rusdnepr.ru/stojashhie-za-tvoim-plechom-drugaja-literatura-sozdannaja-detmi-na-vojne}{%
«Стоящие за твоим плечом». Другая литература — созданная детьми на войне, Егор Холмогоров, rusdnepr.ru, 02.08.2021%
}
