% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_11_2021.fb.medvedeva_olesja.1.fotka_s_zelenskim
%%parent 26_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/olesia.medvedieva/posts/1747278602129921
 
%%author_id medvedeva_olesja
%%date 
 
%%tags foto,medvedeva_olesja,ukraina,zelenskii_vladimir
%%title Фотка с Зеленским
 
%%endhead 
 
\subsection{Фотка с Зеленским}
\label{sec:26_11_2021.fb.medvedeva_olesja.1.fotka_s_zelenskim}
 
\Purl{https://www.facebook.com/olesia.medvedieva/posts/1747278602129921}
\ifcmt
 author_begin
   author_id medvedeva_olesja
 author_end
\fi

Друзья, я должна кое в чём признаться...

У меня есть фотка с Зеленский. Один раз я была на сходке журналистов с
хот-догами, самой первой после его избрания.

Кирил Тимошенко пытался выяснить че это Страна так критично настроена к новой
власти. Лигачева топтала канапе, как не в себя, и старалась залезть Зеленскому
прямо в рот. Бацман смотрела на нового президента глазами истинно верующей
последовательницы. Мендель уже тогда с нечесаной головой носилась, как
угорелая, вела себя как вожатая в лагере на практике и гавкала на всех без
разбора. Кошкина строила из себя примадонну, и немыслимого ЧСВ божество.
Некоторые топы из разных медиа просто из штанов выпрыгивали, чтоб как следует
лизнуть. 

С тех пор многое поменялось. И я рада, что это мое единственное и последне фото
с человеком, которого для многих уже просто не существует как личности и, тем
более, как президента. Любые ответы на любые вопросы, лично для меня, уже не
интересны. 

Но разбор нелепых попыток спасти своё  тупиковое положение конечно же будет.

\ii{26_11_2021.fb.medvedeva_olesja.1.fotka_s_zelenskim.cmt}
