% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_07_2021.fb.guzhva_igor.1.svetlana.cmt
%%parent 18_07_2021.fb.guzhva_igor.1.svetlana
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Марков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вы правы. Я резко не согласен в этой статье с Крюковой. Но она должна нормально
работать. И мою правоту, я знаю, она поймет чуть позже.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Тарасова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Марков} она не поймет. Это новое поколение, которое выбирает Pepsi...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Вадимовна Медведева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Марков} , господин Марков, когда в студии на российских каналах видим ваши возмущения деятелями ," журналистами" вна, и читая вас сейчас, возникает вопрос : - когда вы честнее?(

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Bogdan Kosynets}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Марков} ну конечно вы будете несогласны. Начальство нужно защищать.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Lyoshenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Игорь, я Вас уважаю за Вашу позицию, и за Ваше адекватное издание! И то, что Вы
сейчас защищаете своего сотрудника - это тоже Вам респект, так поступили бы не
все. Кого увольнять, а кого - нет, это только Ваше дело.

Но скажите, Вы знали, что Светлана такой опус собирается выдать? Она с Вами
советовалась по этому поводу? Ведь она же не могла не понимать какую реакцию у
её аудитории это вызовет, и, соответственно, возможные последствия для издания,
с которым она крепко ассоциируется. Зачем?!

Что это было, просто глупость или подстава?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віталій Журавський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
👍👍👍👏

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Сердюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Игорь, правильно!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Быков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 


\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s180x540/218122939_1211998342583026_5055144904241545861_n.png?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=YVaxqCb-LZ4AX-C59gW&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=aa005ec13b6707fc256a02f6220e2b49&oe=6101C067
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Рыбин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{игорь гужва}!

Вы потеряете Страну!!!

Поверьте, Svetlana Kryukova не пропадет, она хорошо рисует.

А вот именно Ваше мнение о том, может ли продолжать далее работать в команде
Страны человек, запобедобесивший собственным «я», теперь является определяющим
судьбу всей Страны!

Вы главный редактор, Вам и решать!!!!

Всегда с уважением к Вам!!!

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{игорь гужва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валентин Рыбин} Мы "Страну" не потеряем. Потому что редакционная политика остается неизменной.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сидоренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{игорь гужва} ,вы ее уже теряете для тех, кто вас поддерживает в РФ.
Сайт закрыт! Хотя в свете происходящего ,мы ,очевидно ,для вас "путиноиды".Ну
так же выражается ваш зам. И мы не имеем для вас значения! Жаль, очень жаль.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.molchanov_jurij.kiev.ukraina}
% -------------------------------------

\textbf{Татьяна Сидоренко} Интересно, а кто, на Ваш взгляд в плюсе от того, что издание забанено в РФ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сидоренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Молчанов} ,главное что мы в минусе.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Yeryomin-Khokhljuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{игорь гужва}: ваш сайт уже, вроде, как "забанили" в России, а дальше сами понимаете...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Мисюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Игорь, да не мешайте Вы мух и котлеты в одной миске, ну пожалуйста. Светлану НЕ
травят, ее не понимают!!!!! Она - не рядовой сотрудник, она - заместитель
главного редактора издания. Разницы Вы не видите совсем??? Каждое издание
читают из-за уровня профессионализма (безусловно), НО, в большей части - из-за
близкой читателю по духу позиции. И, если возглавляющий издание человек говорит
о том, что День Победы, это "победобесие", как Вы думаете, какой должна быть
реакция людей? Спасибо тебе, Светлана? Игорь, поймите, нельзя одновременно
получать деньги, работая в "Стране", и так пошло гадить, пусть и на своей
личной странице, ее читателям. Тут уж воистину, нужно либо крестик снять, либо
плавки одеть (простите за моветон). Не думаю, что так трудно понять причину
возмущения людей, нужно только постараться.

Конечно же, как поступить - решать Вам, как и каждому из читателей "Страны" -
оставаться ли с изданием дальше.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Жарких}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я согласен - не нужно превращаться в стерненок. Но Крюкова первая превратилась,
потом уже процесс пошёл...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Герасименко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Денис Жарких} " Победобесием" она с ним побраталась... и бросила огромную тень на Страну в целом.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Герасименко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Да мы и не превращаемся в стерненок, а вот Крюковой он теперь побратым. Вместе
будут с " победобесием" воевать.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{игорь гужва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Герасименко}
О Светлане Крюковой и Стерненко. Светлана говорила Стерненко в лицо все, что она о нем думает:

\href{https://strana.ua/articles/special/247259-kak-poruhalis-radikal-serhej-sternenko-i-zhurnalist-svetlana-krjukova.html}{%
\enquote{Посмотрите в глаза детям, чьих отца вы убили}, Анастасия Товт, strana.ua, 30.01.2020%
}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Баринов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
а мне жалко \textbf{Svetlana Kryukova}
она много лет была вынуждена говорить не то, что думает
прямо противоположное тому, что думает
игорь гужва, пожалейте ее! не заставляйте больше мучаться
отпустите

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Моисеенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Игорь, а Вам не кажется, что это был пост солидарности с травящими стерненками,
их идеологией и аргументами, благодаря которым они считают себя в праве
разрушать страну и травить оппонентов? Может быть, поэтому Светлану так сильно
"не поняли"? Не про Путина этот пост, понятно же.

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{игорь гужва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Моисеенко} 

о «солидарности» Светланы Крюковой со Стерненко можно судить по этому эпизоду.
Светлана говорила Стерненко в лицо все, что она о нем думает. В отличие от
комментаторов в Фэйсбуке:

\href{https://strana.ua/articles/special/247259-kak-poruhalis-radikal-serhej-sternenko-i-zhurnalist-svetlana-krjukova.html}{%
\enquote{Посмотрите в глаза детям, чьих отца вы убили}, Анастасия Товт, strana.ua, 30.01.2020%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Моисеенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{игорь гужва} 

Похвально. Только со Стерненко и ему подобными "комментатор в фейсбуке" виделся
"в лицо" до того, он стал звездой, достойной вашего мощного издания. 

А Вы, давая эту ссылку, теперь попробуйте объяснить себе, как это уживается в
одном человеке. Мне тоже хочется верить, что настоящая Светлана здесь, в этой
перепалке. Но такой человек не мог бы, просто физически не мог бы написать
такой лубочный пост о "преимуществах Украины", и "дремучей Рашке", зная, что
это у нас, а не в России убийцы-нацики отмазываются от самой явной мокрухи и
становятся национальными героями, пользуются поддержкой парламентских партий и
больших СМИ. 

Как можно вешать такую пошлую клюкву, зная это, скажите?

Может быть, если бы Сэргий не зарезал на понтах своего богоподобия человека так
нагло и в прямом эфире, Светлане не за что было бы винить одесского бандита и
экстремиста, был бы рядовой патриот. Даже единомышленник в чем-то. В любом
случае, спасибо за Страну и ща ответ. Думаю, Олеся Ваш ответ тоже не убедил бы.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{игорь гужва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Моисеенко} 

Я не знаю при каких обстоятельствах и когда вы встречались со Стерненко. Но то
как наше издание занималось делом по его убийству - это происходило на глазах
всей страны. Так же как и нападения националистов на наших журналистов. Также
как обыски в нашей редакции и фабрикация уголовных дел. Поэтому ваши
комментарии являются просто оскорбительными для наших журналистов.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Павлив}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

К сожалению последняя фраза более актуальна в отношении причины, а не
последствий всего этого бурления.

Именно так - не нужно превращаться в стерненок.

В остальном согласен, это дело между авторкой и ее читателями.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Даниил Вереитин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Какой-то трэш вообще. Поделился человек своими мыслями на своей странице.
Согласны вы или нет, кто дал право лезть в чужое дело? Кто дал право
рассказывать ее работодателю, что ему делать?

Вообще, эта ситуация с постом - самая красноречивая картина того, насколько
недавльновидными и несчастными есть адепты президента соседней страны. То есть,
все должно быть так, как видят в своей реальности они. Надеюсь, Светлана близко
к сердцу ничего не приняла.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Ляхович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В целом по тексту все правильно, кроме того, что ее человеческие качества и
профессионализм проявились в употреблении маркерного словечка "победобесие" и
награждению читателей/сторонников определением "путиботы". Да и ее
идеологическая позиция (тем более, находясь на этой должности) вызывает
отторжение, так недолго и Янину Соколову или Сережу Лещенко на работу взять.

Так что...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олеся Бабина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А мне интерестно ДЛЯ ЧЕГО была эта статья? Светлане предложили работу в АП?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksandr Sibircev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Все верно! No pasaran

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Чернявский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Респект, Игорь!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Poli Levi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Все правильно. Вот меня не уволили же, когда я задала невинный вопрос про
секс🙈😂

Так как, слава богу , мой шеф имеет здравый смысл и понимает шутки, и не
ограничивает свободу слова:)


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Белецкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Отписался от Страна.юа не разделяю мнение Крюковой Светланы.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Васильевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Уважаю Других и тебя будут уважать!

Каждый имеет право на своё мнение, а у женщин оно бывает часто и эмоциональным ))


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Беленький}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вы великолепный управленец и организатор, да и по человеческим качествам.

Очевидно и по подходу к данной теме.

Однако вопрос из пределов "отдельно взятого предприятия" выплеснулся на поле
брани давно идущей в стране культурной войны.

Не на жизнь, а насмерть.

Где против нас используют самые циничные инструменты, не гнушаясь ничем и давно
растоптав мораль. На уничтожение.

Налицо планомерное уничтожение наших ценностей, истории, языка и здравого
смысла.

Для этого их сначала окрашивают пепельно черным, через использование броских
оборотов и смысловых манипуляций, педалирования негатива при стирании светлых
сторон, формируя в массах нужные образы.

Увы, но в отличии от красивых сказок, в жизни "Коты Леопольды" не проживают и
двух дней, а против лома нет приема, кроме другого лома.

С гордо поднятым флагом и сохранением достоинства пойти ко дну под песню про
"Варяг" - далеко не всем по душе. Живым как то комфортней.

И отступать дальше некуда, разгромлена вся оппозиция, СМИ закрывают, квотами
полстраны загнаны в мовное гетто, в школах образовательный беспредел, детям
втирают, что их отцы/деды - оккупанты, насильники и преступники, улицы и города
переименовывают в буквальных нацистов и т.д....

Короче, Крюкову использовали торпедой, с тыла. Явно ли, или по глупости
Светланы - не имеет значения.

Даже если это ее текст по наитию, то означает, что многолетняя промывка
пропагандой, раскручиваемой грантофондами в СМИ и интернете, с этими всеми
"жабами" и "возвращением Осетии" - нашла свою жертву, и теперь уже жертва
инициативно работает на авторов.

Возможно даже ботоферма была не ее, а это бенефициары из тени, уловив момент,
придали ускорение торпеде. Не важно.

Важно, что подобное не должно проходить без последствий для участника и
окружение должно это осознать.

Иначе дальше будет только хуже.

Как то так.
С Уважением.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.chaplyga_mihail.kiev}
% -------------------------------------

Это справедливо и правильно. пост ее не понял, но травлю считаю скоццкой.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Баринов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Миха Чаплыга} зеленский говорил одно, теперь говорит другое
зачем Вы тгавите? (с)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Геннадий Хохлов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Почему ваши читатели не имеют права высказывать свое мнение? Знаете, такое
впечатление, что небожители могут себе позволить что угодно, а плебс должен
безмолвно потреблять весь ваш информационный продукт. При чем здесь увольнение,
репрессии и травля? Естественная реакция на оппортунизм.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Хавич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не хотите перенести из комментариев в текст поста Ваше заявление о том, что
редакционная политика СТРАНЫ не изменится? 😉

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{игорь гужва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Хавич} поставил
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гороховский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Прекрасная аналогия

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Lyoshenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Денис Гороховский}
А в чем именно прекрасная?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гороховский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Elena Lyoshenko} в том, что призывы уволить за то, что человек думает не так как ты, это присуще больше ура-патриотам

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Lyoshenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ах да, это же просто «другое мнение»))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гороховский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Elena Lyoshenko} 

вы же понимаете, что сейчас этим тезисом оправдываете все эти уличные
люстрации, нападения с обливанием зеленкой и прочее? Упоротые тоже считают, что
их жертвы всегда перешли какую-то черту, а не просто имеют другое мнение. И вот
оправдывают свои поступки они точно также, как это сейчас делаете вы

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Lyoshenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Денис Гороховский}
Не-не, Денис, не прокатят эти манипуляции и подмена понятий.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гороховский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Elena Lyoshenko} 

а напомните, пожалуйста, мне, осуждали ли вы, например, Портнова за то, что он
более 10 лет работает с Беней, осуждали ли вы Медведчука, когда он покупал
акции 1+1? Или это другое? Я не оправдываю Крюкову, я лишь говорю, что нужно
быть последовательным и если мы осуждаем упоротых за травлю, то не должны им
уподобляться. А если уже травим, там травим всех по честному, а не выборочно
согласно конъюнктуре)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Lyoshenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Денис Гороховский}

А я никого и не травлю. Я задаю вопросы!) без каких-либо оскорблений и угроз, а
вот мне в ответ уже хамили) потому что по сути вопросов ответов нет. И это тут
же заворачивают в «травлю» и «кампанию». Удобненько)

Не хочется думать, что и вы переобулись, а то увидеть в вопросах травлю...ну
такое)

Так вот, Денис, ни для кого не секрет, что практически все политики и чиновники
высшего ранга в нашей стране имеют шлейф и где-то как-то замазаны. Но решающим
и водораздельным стал майдан и 2014 год. До того времени никому особо не было
дела до плюсов, Портнова и Коломойского. Все жили в мире, стабильности.

А вот после того, как страна пошла самым трагическим курсом, уже все
разделились только на тех, кто поддерживал майдан и тех, кто был против. Все
себя тогда «окрасили». И это уже вопрос идеологии и жизни в стране, в принципе.

Вы это прекрасно знаете и понимаете, но занимаетесь манипуляциями и подменой.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гороховский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Elena Lyoshenko} 

я о событиях постмайданных. Что же касаемо переобувания. Я во многом не
согласен с тезисами, изложенными Крюковой, но я считаю, что когда они не
нравятся, то нужно нажимать на кнопку «отписаться» и больше не вспоминать
Крюкову, а не идти к Гужве и требовать ее увольнения, не идти к общим знакомым
и требовать от них публично откреститься и осудить Крюкову. Это все очень
похоже не модель поведения упоротых, которую лично я осуждаю с 2014 года

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Lyoshenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Денис Гороховский}

Это ваше мнение, а у людей есть тоже своё другое мнение и они его выражают.
Такая вот свобода слова. И не надо лепить про травлю.

А «упоротые» в 2014 году избивали и убивали, и по сей день, что хотят, то и
творят, и абсолютно безнаказанно благодаря тому, что наши якобы сторонники
оказались двуличными, видите ли нельзя задавать неудобные вопросы, это же сразу
«травля» и «путиботы». А хамить и оскорблять своих читателей можно?)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гороховский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Elena Lyoshenko} 

А это вы уже передергиваете. Игорь написал пост о том, что от него требуют
уволить Крюкову и он этого делать не будет. Это уже не про "другое мнение", это
травля. Точно также как упоротые травили десятки других людей, давя на их
работодателей и требую распрощаться с сотрудником. Поведение один в один. И
именно в этом контексте я написал "Прекрасная аналогия", с чего, собственно,
начался этот тред. А все остальное - это манипуляции и попытки перевести
дискуссию в русло эмоций. Вот даже "А «упоротые» в 2014 году избивали и
убивали, и по сей день, что хотят, то и творят, и абсолютно безнаказанно
благодаря тому, что наши якобы сторонники оказались двуличными" - это какие из
ваших сторонников виноваты в этом, расскажите?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Lyoshenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Денис Гороховский}

Я написала выше свой комментарий Игорю, но он остался без ответа)

Поэтому нет ясности, что это было. Просто глупость или подстава.

Денис, те, которые про «победобесие» и кто «не травите, это же другое мнение»,
это что не двулично? Тут или трусы, или крестик.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гороховский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Elena Lyoshenko} 

про "победобесие" я уже писал выше. Я осуждаю. Но, если мне не нравится читать
человека, то я удаляю на него подписку и не читаю, а не призываю уволить его,
переселить во Львов и забить палками на всякий случай.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Lyoshenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Денис Гороховский}

Никто не призывал никого бить, переселять, не натягивайте. Насчет уволить - это
дело Страны и Гужвы. А вот то, что после вываливания кучи дерьма на голову
своей аудитории и игнорирования здравых вопросов, надо не только отписаться, но
и высказать в ответ свое мнение - это да. Дабы другим неповадно было, или даже
для того, чтобы и другие проявили себя, что некоторые и сделали.

Зачем опять эти иллюзии... чтобы потом снова получить результат а-ля Зеленский?!)

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Копенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Игорь, поддерживаю вашу позицию. Не разделяю мнение Светланы, но травля против
нее попросту отвратительна. Кстати, а вы знали, что Света готовит такую
публикацию на ФБ по статье Путина? Она с вами ее согласовывала?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{игорь гужва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Копенко} нет

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Копенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
спасибо за ответ. И удачи вам и всей вашей команде!
\end{itemize}

\end{itemize}

