%%beginhead 
 
%%file 20_01_2023.fb.kytova_iryna.ua.dnipro.likar.1.ne_varto_chekati__ko
%%parent 20_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid09uDNaW6y5KDRJWauG5nXxmqNPuYaQskmTdHjVPMudmx8VDfR8nHk55z9GsNDw4kVl&id=100009901380868
 
%%author_id kytova_iryna.ua.dnipro.likar
%%date 20_01_2023
 
%%tags donor
%%title Не варто чекати, коли за вас це зроблять інші. Кожна донація – врятоване життя!
 
%%endhead 

\subsection{Не варто чекати, коли за вас це зроблять інші. Кожна донація – врятоване життя!}
\label{sec:20_01_2023.fb.kytova_iryna.ua.dnipro.likar.1.ne_varto_chekati__ko}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid09uDNaW6y5KDRJWauG5nXxmqNPuYaQskmTdHjVPMudmx8VDfR8nHk55z9GsNDw4kVl&id=100009901380868}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kytova_iryna.ua.dnipro.likar
 author_end
\fi

Сьогодні, 20.01.2023 р., в Дніпропетровська Обласна Клінічна Лікарня ім. І.І.
Мечникова проходить День донора, де усі бажаючі можуть долучитися до акції та
посприяти порятунку людських життів. 

У нинішніх реаліях це має велике значення! 

Саме український народ стає ще більш згуртований, ще більш об'єднаний та
загартований. 

Колектив лікарні ім. Мечникова на чолі з генеральним директором Сергій Риженко
виражає щирі слова вдячності кожній людині, хто взяв участь у акції за свою
небайдужість та бескорисливість. 

Кожна крапля крові -  на вагу золота. 

Щиро дякуємо \href{https://www.facebook.com/profile.php?id=100035295216049}{Костянтин Гуменюк}. Цей чоловік не тільки український військовий
хірург, головний хірург Збройних сил України командування Медичних сил Збройних
Сил України, полковник медичної служби, педагог, кандидат медичних наук (2009),
кавалер ордена «За заслуги» III ступеня (2022), а й людина з активною життєвою
позицією. 

Щиро дякуємо Фоменко Андрію Євгеновичу, Ректору Дніпропетровського державного
університету внутрішніх справ (ДДУВС), кандидату юридичних наук, полковнику
поліції, за приклад людини, на яку хочеться рівнятись.

Завантажені своїми посадовими обов'язками, Костянтин Віталійович та Андрій
Євгенович, знайшли час та завітали на День донора 20.01.2023 року у лікарню ім.
Мечникова, подаючи приклад сміливості та благородності.

P.S. Не варто чекати, коли за вас це зроблять інші. Кожна донація – врятоване
життя!

Вдячні кожному УКРАЇНЦЮ , хто сьогодні завітав до нас 🙏
