% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_09_2021.fb.karamazov_oleg.1.cerkov_gonenia.cmt
%%parent 30_09_2021.fb.karamazov_oleg.1.cerkov_gonenia
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Людмила Подлегаева}

Когда боюсь перемен, то говорю себе. Я опустила руки, факт. Но что это изменит?
Это заставляет меня действовать. Всегда. Спасибо БОГУ за это

\iusr{Виталий Витал}
Наш дорогой Владыка Онуфрий. Многая и благая лета ему!!!

\iusr{Вощина Татьяна}

Считаю нашим преимуществом то, что гонители меряют Церковь по себе, не понимая
сути духовной жизни. Чем сильнее давить- тем сильнее и чище становится вера,
смыслы...

Понимание того, что за тобой правда окрыляет, хотя чего скрывать, бывает, что
раздражают эти ...бла-бла-бла, но мы знаем чем все в итоге закончится...

спасибо за публикацию.

\iusr{Roman Zhernov}
Но сейчас нет гонений

\iusr{Вячеслав Максименко}

Красивые слова, но не более! В реальности все прячутся от подвижничества и
желают иметь "комфортное православие", чтоб и в Церкви и с материальным уютом,
чтоб лучше моя хата с краю, не говоря уж про покласть жизнь за други своя! 21
век, таковы реалии безпулевой войны. А речей много елейных о подвигах, но...
мимо меня! Пусть свиснет, кто дурнее, а мы понаблюдаем под пластинку с речами о
подвигах.

\begin{itemize} % {
\iusr{валентин генчев}
\textbf{Вячеслав Максименко} Не отвечайте за всех. Вспомните притчу о зёрнах посеянных. И тут так. Каждый видит через призму своих систем ценностей.
\end{itemize} % }

\emph{Сергей Аникушин}

Обращение к Священному Синоду Украинской Православной Церкви.

Высокопреосвященные владыки и архипастыри!

В своём обращении к Президенту Украины по поводу биометрических паспортов от
26.07.2017 г. Вы справедливо отметили, что

Церковь не может быть безразличной к волеизъявлению своих верующих и считает
недопустимыми любые формы принуждения граждан к использованию электронных
идентификаторов, автоматизированных средств сбора, обработки и учета
персональных данных, поскольку это приводит к нарушению основных прав человека.

Несмотря на это предостережение Церкви в отношении новых документов, власти
пошли дальше в деле цифрового учёта и контроля людей. Под предлогом вакцинации
в тело человека вводят те самые электронные идентификаторы. После укола человек
начинает излучать индивидуальный номер, состоящий из шести двухзначных кодов.
Их можно видеть на старых моделях смартфонов, включив поиск устройств блютуз, в
следующем формате 74:a6:43:d2:65:b9.

На основании Определения международного Нюрнбергского Трибунала 1945-1946г.г.:
«Присвоение людям пожизненных номеров является преступлением против
человечности, и это преступление не имеет срока давности». За эти и другие
преступления виновные были приговорены к смертной казни через повешение. Один
из приговорённых совершил самоубийство, что на фоне висилиц, напоминает смерть
бывшего апостола Иисуса Христа Иуды Искариота.

Так закончилась война тёмно-коричневых сил за собственное превосходство. Также
может закончится и лукавая борьба с вирусом, который выявляют у людей не
научным методом, а реакцией на РНК-молекулы, которых триллионы в организме
каждого здорового человека.

О духовной стороне псевдовакцинанции говорит наш современный святой Паисий Святогорец:

«Все идет своим чередом. В Америке запечатлели собак. Через передатчик они
излучают радиоволны, и их находят, знают, где находится каждая собака.
Бездомных собак, не имеющих метки, убивают лазерными лучами. А потом начнут
убивать и людей. Запечатлели целые тонны рыбы и со спутника наблюдают, в каком
она находится море. А сейчас появилась еще одна болезнь, против которой уже
нашли вакцину. Она будет обязательной, и, когда человеку будут делать прививку,
ему будет ставиться и печать. Сколько уже людей в Америке запечатлены лазерными
лучами: одни на лоб, другие на руку. А впоследствии тот, кто не будет
запечатлен числом 666, не сможет ни продавать, ни покупать, ни брать заем, ни
устраиваться на работу. Помысл говорит мне, что этой системой антихрист хочет
подчинить себе весь мир. Люди — будь они красными, черными или белыми —
находясь вне этой системы, не смогут работать, станут социальными изгоями.
Таким образом [антихрист] будет навязан с помощью системы, контролирующей
всемирную экономику, и только те, кто примет печать — начертание с числом 666,
смогут вступать в торговые отношения.»[ Слова Старца Паисия Святогорца.
Духовное пробуждение. Том II. Часть III]

О самых страшных для людей последствиях принятия начертания говорит Господь
Ииисус Христос через Откровение:

«И третий Ангел последовал за ними, говоря громким голосом: кто поклоняется
зверю и образу его и принимает начертание на чело свое, или на руку свою, тот
будет пить вино ярости Божией, вино цельное, приготовленное в чаше гнева Его, и
будет мучим в огне и сере пред святыми Ангелами и пред Агнцем; и дым мучения их
будет восходить во веки веков, и не будут иметь покоя ни днем, ни ночью
поклоняющиеся зверю и образу его и принимающие начертание имени его.»

Ни о каком другом грехе слово Божье не говорит так строго.

Видимо поэтому власти во всём мире требуют массовой вакцинации. Таким образом
волки в овечьих шкурах пастырей и начальствующих каждый день расхищают стадо
Христово. В этой ситуации истинные архипастыри обязаны сказать своё
спасительное слово.

Иначе будет то же, что и с фарисеями, которым Иисус Христос сказал: «Слепые
поводыри! Вы отцеживаете комара, но проглатываете верблюда!» (Евангелие от
Матфея 23:24)

Это уже происходит в нашей УПЦ. О чипах в документах есть заявление Священного
Синода, а о чипах в людях – нет.

Прошу на ближайшем заседании исправить эту ошибку.

1 сентября 2021 г.

С любовью во Христе, р. Б. Сергий Романов

\iusr{Вікторія Колесник}

я перепрошую, а які гоніння зараз відбувабться чи я щось пропустила? кожен
громадянин нашої країни в праві відвідувати будь яку церкву. просто якби в
церкві мп не молились за Кирила і відійшли з під його кураторства, то прихожан
бы стало набагато більше.

\begin{itemize} % {
\iusr{Мирослава Александровна Бердник}
\textbf{Вікторія Колесник} , а чому Епіфаній за наказом Варфоломея молиться за Кирила? Чому Епіфанію можна, а Блаженному Онуфрію - ні?

\iusr{Любовь Сигова}
\textbf{Вікторія Колесник} Бред, бред, бред!!!

\iusr{валентин генчев}
\textbf{Вікторія Колесник} Ви, напевне, живете в якомусь інформаційному фільтрі, де бачите тільки те, що Вам до вподоби. Простіть за зауваження.

\iusr{Юрий Дущак}
\textbf{Вікторія Колесник} Проходьте Вікторіє проходьте, це не для вас...

\iusr{Светлана Ивановна}
\textbf{Вікторія Колесник} а вы точно в Украине живете?

\iusr{Василий Гоинец}
\textbf{валентин генчев} В перекладі: "Ворфоломей поверни 500 храмів"

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243919231_3046465998942590_7639903203208873674_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=5opp11P4rGkAX91YFTb&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=e4cc04e6f526e5c8a39a340f08ec3f73&oe=6183CAFA
  @width 0.4
\fi

\iusr{Serg Firma}
\textbf{Вікторія Колесник} Все просто пані Вікторія , як написано в цій статті , все що несе в собі любов , милосердя бере свій початок в Бозі , а те що несе ненависть , розруху бере початок в пеклі.
Бережіть своє серце від ненависті.

\iusr{Владимир Билиенко}
\textbf{Вікторія Колесник} Як священник скажу , Куратор у нас один ,Ісус Христос. А молимося ми за всіх , таким чином проявляючи любов , по заповіді Куратора .

\iusr{Максим Злобин}
\textbf{Вікторія Колесник} які Вы глупі та неосвічені

\iusr{Алла Тихонова}
\textbf{Вікторія Колесник} , да у нас и так прихожан больше. И священства. И монашествующих.
А пцу - четыре монаха, семнадцать прихожан и сотня архиереев @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Вікторія Колесник}

щось на мій один коментар лише 10 відповідей  @igg{fbicon.face.grinning.squinting}  з яких я дізналась, що я глупа,
живу не в Україні, не бачу і не розумію, що відбувається і т. д. при чому я
відвідую православну церкву мп у Вінниці, бо думала " я ж хожу до Бога, а не до
конкретного священика чи конкретної церкви"! але зараз я побачила ту "любов" і
зрозуміла, що все таки потрібно міняти церкву! бо ті хто говорить як їх всі
ображають, нелюблять і ненавидять самі в першу чергу так ставляться до інших
людей! дякую, що допомогли зробити правильний вибір! удачі вам і любові до
людей і світу!


\iusr{валентин генчев}
\textbf{Василий Гоинец} да я как то и без Вас. Вот не пойму, к чему это МНЕ?

\iusr{Алла Тихонова}
\textbf{Вікторія Колесник} , Винница?! Так лучше сходить к владыке Варсонофию, он расскажет про любовь в пцу, захваченные храмы, избитых прихожан и духовенство. А Вы не слышали, нет? \textbf{Василий Столяр} расскажет, на страничке видно.

\end{itemize} % }

\iusr{Elizabeth Koesoemo}
Lord have mercy

\iusr{Виталий Гаркуша}
Наш мудрый
Владыка! Сил ему и терпения!

\iusr{Олег Битюков}

Во вселенной духовные и материальные миры разделены. Планета Земля является
пограничной зоной между двух миров. На ней присутствует и добро, и зло. Задача
человека выбрать либо духовный мир либо материальный. Что касается любви, то
это понятие духовных миров, в материальных мирах ее нет, есть только намек на
нее. Вам выбирать друзья, куда ваша душа полетит после смерти.

\begin{itemize} % {
\iusr{Мария Белоусова}
\textbf{Олег Битюков} это чистое манихейство. Христианство ответило им уже
полторы тысячи лет назад, можно почитать об этом у бл. Августина, к примеру.
Бог сотворил материальный мир прекрасным, а первыми во зло отпали чистые духи.
Христос принёс спасение всему человеку, и духу, и материи - без этого нет
учения о Воскресении.

\iusr{Олег Битюков}
\textbf{Мария Белоусова} кому это им, ответила христианская церковь? Христос спасет праведников, а не всех. Поклоняющимся Золотому Тельцу, Отцу Лжи, дорога в ад.
\end{itemize} % }

\iusr{Svetlana Manz}
@igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.heart.red} Аминь

\iusr{Марія Ордаш}
Спаси нас, Господи!

\iusr{Анна Маслова}
АМИНЬ ! АМИНЬ ! АМИНЬ !
СПАСИ ВАС ГОСПОДИ !
БЛАГОДАРЮ, ЗА ДУШЕСПАСИТЕЛЬНУЮ ПУБЛИКАЦИЮ !!!

\iusr{Михайло Шаповалов}
Спасибо за правильные слова.

\iusr{Любов Баштова}
Амінь.

\iusr{Валентина Валент}
Аминь!

\iusr{Лілія Лисюк}
Амінь! @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3}  @igg{fbicon.heart.red}{repeat=2}

\iusr{Рома Ромашка}

Как для монаха так может быть и подобающие размышления внутренние, но как для
Митрополита, Предстоятеля всея Украины, чье слово должно быть действенным, т.е.
применимым к реальностям сегондняшней жизни, то подобные размышления туманны,
не применимы.

Митрополит Онуфрий не просто монах и мне видится что он забыл об этом, забыл
что ведет не только свою душу ко спасению, но и целого народа.

Разговоры его о вечных вакцинах также не применимы в ситуации, когда
руководители разных уровней ставят тебе перед выбором, или вакцинация или
увольнение. Ну что начальство скажет на слова о вакцине для вечности, как
человеку не воцерковленному, да и верующему выйти из этой ситуации при помощи
вечной вакцины? На кого это все разговоры расчитаны?

Сегодня политика, именно политика хочет перенять бразды правления нами,
Христианами, у Бога и самим управлять нами и нас контролировать, вакцины это из
этой области, а не из медицины и здоровья. Управлять и контролировать через
тело, его здоровье, имунитет, что также принадлежит Богу и Ним сотворено. Он с
нами ведет общение через это же тело и политики решили влезть в эти отношения?

Да пожалуйста, попробуйте, мы люди мирные, не бунтари, ни революционеры, но мы
принадлежим Христу и будем соблюдать закон, но у себя в Церкви надо бы нам
разобраться почему Бог это попускает нам, позволяет политикам в наши отношения
с Богом вмешиваться, понять что и как нам поступать в этой ситуации, а не
сказать как Митрополит Антоний что это вообще не касается Церкви, это вопрос не
религиозный, поэтому сами решайте и делайте выбор.

Это не правильно, потому что ситуацию с кароновирусом попустил нам Бог и для
нашего же блага.

И лишь верующий человек найдет в этом хорошее, поблагодарит Бога, исповедует
Всевышнего перед всем миром, включая свое непосредственное руководство, поймёт
в чем падение наше перед лицом Господа, попросит прощения у Бога, покается и
станет в пост и молитву.

Тогда можно идти и на прививку, а не покупать левые справки что будет ложью
перед Богом, потому как отец всей лжи есть дьявол, и не будет помирать в
пасадке от голода без работы и еды, брать на себя самовольно мученичество не
понятно во имя чего.

Кароновирус это дар Божий нам для спасения души, для выхода из тупиков, в
которые мы сами себя загоняем подобными туманными разговорами и отсюда
бездействием.

Об этом должна Церковь сегодня говорить, а не бросить людей решать эти проблемы
самостоятельно, тем более что только Церковь может и должна говорить всю
правду, включая правду о вакцинах, которые сегодня все являются только
экспериментальными и мы фактически прививаясь даем добровольное соглашение на
участие в эксперименте.

\begin{itemize} % {
\iusr{Тетяна Кондрацька}
\textbf{Рома Ромашка} ваша думка помилкова
\end{itemize} % }

\iusr{Vladimir Nedoseev}
Фигня это: добро и зло - весьма относительны. То, что для одного - добро, для другого может оказаться злом.

\iusr{Татьяна Молодецкая}
Спаси Вас Господь.

\iusr{Александр Шамко}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244334306_907679876505975_4957504846364698050_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ivx6zOB4UCsAX_Ou8tD&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=ed4e897552aab9da82bd98061adecfd9&oe=61834BD9
  @width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Elena Gutsul}
\textbf{Александр Шамко} АМИН! Господи Боже дай нам сил!
\end{itemize} % }

\iusr{Галя Дутчак}
Амінь

\iusr{Alexander Kyrylyk}

Олег Карамазов- прошу змінити підпис монах Онуфрій...мені здаеться як зневага ,бо монахів Онуфріїв- багато,а настоятель церкви- один.

Слова- глибокі і духовні

\iusr{Ніна Шевчук}
Спасі Вас Господі!

\iusr{Светлана Анищенко}
Спасибо.

\iusr{Александр Самаров}
Велик и прост наш Владика, как наша вера!

\iusr{Елена Прилуцкая}

Нам данны испытания, но нам дан и пастырь, митрополит Онуфрий. вот за ним и нужно
идти. скажу комментатору выше, что ничего митрополит Онуфрий не забыл. не нужно
разбрасываться такими словами. можно только догадываться через что ему
приходится проходить. пусть Господь его оберегает и укрепляет. долгих лет ему
жизни. это настоящий пастырь. пусть Господь его хранит.

\iusr{Валентина Веремко}
Спаси ГОСПОДИ .


\end{itemize} % }
