%%beginhead 
 
%%file 26_07_2020.fb.buchanska_miska_rada.1.bucha_motokross
%%parent 26_07_2020
 
%%url https://www.facebook.com/bucharada.gov.ua/posts/pfbid026NtFNJ53afAskbJgB7EwwihJ2tp6YtDcTrKSUz8sW1wJbfmP7CRVMGAUJuJ7ncGcl
 
%%author_id buchanska_miska_rada
%%date 26_07_2020
 
%%tags 
%%title У Бучі пройшов ІІ-й етап Відкритого кубку з мотокросу Спортивно-технічного клубу "Сона"
 
%%endhead 

\subsection{У Бучі пройшов ІІ-й етап Відкритого кубку з мотокросу Спортивно-технічного клубу "Сона"}
\label{sec:26_07_2020.fb.buchanska_miska_rada.1.bucha_motokross}

\Purl{https://www.facebook.com/bucharada.gov.ua/posts/pfbid026NtFNJ53afAskbJgB7EwwihJ2tp6YtDcTrKSUz8sW1wJbfmP7CRVMGAUJuJ7ncGcl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id buchanska_miska_rada
 author_end
\fi

🏆У Бучі пройшов ІІ-й етап Відкритого кубку з мотокросу Спортивно-технічного
клубу \enquote{Сона}. 

Ось що пише на своїй сторінці у Фейсбук Олександр Пащинський: "Я і вся наша
команда в прямому сенсі занурилися разом з учасниками в бруд з ніг до голови.
День видався непростий, дощ тривав майже весь час, сонце з'явилося лише на
старті заїздів. Проте у змаганнях взяло участь близько 140 спортсменів зі всієї
України. З них більше 30 осіб діти та підлітки. 

Труднощі, які потрібно подолати загартовують силу волі, духу та характеру. Діти
з таким вихованням завжди виростають справжніми переможцями по життю, вміють
досягати поставлених цілей незважаючи на перешкоди та обставини. Як в мотокросі
так і в житті для досягнення цілей важливо мати не лише сильний характер, дуже
важливою є підтримка близьких І те як завдяки згуртованості гонщиків,
організаторів та вболівальників вдалося без жодної затримки провести змагання,
тому підтвердження. 

Підтримував хто як міг, особисто ж я не зміг стояти осторонь коли на мототрек
виїхали наші учасники, майже всі змагання не покидав трасу, адже розумів всю
складність погодних обставин. Такі події, як ці змагання, надихають рухатися
ділі незважаючи ні на що. 

Вчора кожен отримав свою перемогу, хтось над суперниками, хтось над собою, а
головне ми всі разом отримали перемогу над обставинами і провели ці змагання.
Дякую кожному хто став частиною цього неймовірного дня!"
