% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_04_2021.fb.freedom_vlad.1.vaccinacia
%%parent 06_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/vladfreedomone/posts/3840416749375725
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Добро, любовь и свет сильнее тьмы и зла}
\Purl{https://www.facebook.com/vladfreedomone/posts/3840416749375725}

\ifcmt
  pic https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/169782832_3840416539375746_5359980754131086829_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=FHwkhT36SDsAX9oG75F&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=bd27e5b235c7e19c0b56598a6a48bff1&oe=60923C3E
\fi

Дорогие друзья, я знаю, что меня читают абсолютно разные люди. И я понимаю, что не все готовы ко всей моей информации. Однако сейчас очень важно понять, в какой ситуации мы находимся. Если вы смотрели мои видео год назад, когда я предупреждал о массовой вакцинации, вак-паспортах, цифровых сертификатах и т.д., и эти видео блокировались Ютубом, то теперь вы точно знаете, что все это не конспирология, а реальность наших дней. 
Сейчас мы входим в очень непростое время. Это испытание для каждого человека и глобальный экзамен для нашей цивилизации.
На этом этапе нам всем необходимо понять, что вак-паспорта вводят не для того, чтобы вернуть людям их нормальную жизнь, а для того, чтобы навсегда их ее лишить.
Вы знаете, что я был прав год назад, когда рискуя всем делился с вами этой информацией. Прошу, послушайте меня и сейчас. 
Если вы согласитесь принять вак-паспорт и все, что с этим связано, то будьте уверены, что вакцинироваться вас будут вынуждать ежегодно. Эти штаммы никогда не закончатся. Вам будут говорить, что вакцина ничего не гарантирует. Вас будут принуждать постоянно носить маски, дистанцироваться и стучать на своих соседей. Но хуже всего: будет происходить постоянное поэтапное подавление свободы и террор страхом через СМИ и говорящие головы Нового мирового порядка и Великой перезагрузки. 
Если вы согласитесь с тем, что невакцинированный человек должен быть ограничен в своих правах и свободах на защиту своего здоровья, передвижения, посещения общественных мест и т.д., то вы добровольно отказываетесь от своих базовых прав и свобод. И если в какой-то момент своей жизни вы проснетесь и поймете, что у вас есть природный иммунитет, который можно защитить и укрепить без введения себе генетической информации, формальдегида и прочих составляющих побочных эффектов, то двери для шага назад могут быть уже закрыты.
Неужели кто-то до сих пор не осознал, что эти марионетки зла, эти агенты смиты системы, не могут сделать ничего без вашего согласия. Людей загоняют в состояние страха, чтобы манипулировать их свободной волей. 
Они говорили, что необходим двухнедельный карантин, чтобы выровнять кривую, но их ограничения лишь усугубляли ситуацию. Они говорили, что маски неэффективны и вредны для здорового человека, но потом поменяли свое мнение на 180 градусов. Они говорили, что полиция не будет терроризировать людей штрафами, словесными и физическими атаками, но теперь закрывают на это глаза. 
Это происходит по всему миру. И сейчас им очень нужно, чтобы те, кто поставил себе вакцину, ополчились на тех, кто от этого отказался. Они не могут просто ввести вак-паспорта, лишив людей их прав и свобод. Им нужно, чтобы их поддерживала толпа, которую они, будьте уверены, считают стадом. Они говорят: «Нам нужно, чтобы стадо поддержало вак-паспорта, и для этого мы загоним стадо в стойло страха и дезинформации, после чего покажем пальцем на свободных людей и скажем – фас».
Вы имеете полное право вакцинироваться, если примете такое решение. Это ваша свободная воля. И дай Бог, чтобы ваш организм справился. Но если после этого вы начете атаковать тех, кто отказался от вакцинации, поддерживая репрессии и ограничения их прав и свобод, то вы и сами станете агентами смитами системы. 
Прошу вас, оглянитесь назад, изучите информацию и осознайте, что происходит уничтожение старой системы, экономики, социальных и политических институтов. Они пытаются форсировать временную линию трансгуманизма и цифрового контроля. И что бы они ни говорили, вам просто достаточно посмотреть на их многовековую парадигму: войны, голод и ложь. Вы верите, что эти люди решили построить справедливый мир через лживую пландемию? Нет. Они хотят большего контроля. Они больше не хотят управлять процессами из тени, дергая за ниточки марионеток в политике, науке и бизнесе. Теперь они хотят, чтобы миром полностью управляли их корпорации. Открыто, без лишней возни.
Сегодня каждый делает выбор. Политик, который идет против системы и говорит правду. Врач, который больше не может закрывать глаза и идти на компромисс с совестью. Полицейский, который отказывается выполнять преступные приказы и встает на защиту людей. Журналист, который отказывается заниматься пропагандой страха и лжи. Выбор делает каждый. Откройте свое сердце и вы найдете ответы на все вопросы.
И самое главное, друзья, бояться не нужно. Но нужно понимать, что происходит и делать осознанный выбор. Автопилот системы, который держит вас в рамках: работа – дом – работа, должен быть отключен. Вытащите себя из этой матричной суеты, хотя бы на мгновенье, глубоко дышите и осознавайте. Это время было неизбежно. Оно было предсказано. Это тот самый экзамен, который проходят здесь наши души. Это тот самый выбор, который делает каждая душа. 
Не все выберут проснуться. Не все к этому готовы. Но если вы действительно пробудились от сна в этой иллюзии и стали Творцом в этой реальности, то вы уже свободный живой человек, который принимает все эти испытания с огромной благодарностью, ведь именно они являются катализатором для роста души и раскрытия внутреннего потенциала.
Добро, любовь и свет сильнее тьмы и зла. И в конечно итоге они всегда побеждают. Крайняя тьма в итоге начинает притягивать свет. Это неизбежный вселенский процесс, который происходит во всех плотностях. И наша планета – не исключение. И да пребудет с вами сила вдохновения и просветления 
