% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_07_2018.fb.lesev_igor.1.kiva_shabunin_foto
%%parent 18_07_2018
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2002972149733878&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags foto,kiva_ilja,ukraina
%%title Классное фото. Говорящее. Иллюстрирующее наше современное безвременье
 
%%endhead 
 
\subsection{Классное фото. Говорящее. Иллюстрирующее наше современное безвременье}
\label{sec:18_07_2018.fb.lesev_igor.1.kiva_shabunin_foto}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2002972149733878&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

Классное фото. Говорящее. Иллюстрирующее наше современное безвременье.

Один – наркоман, погромщик, националист и нелепый социалист. Второй – подлец,
немножко вор и прямой агент иностранного влияния. Эти оба убивают Украину.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37285803_2002971873067239_6676784226525773824_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=37Af1fCK-IoAX80UwFC&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=a03e390657141e37de83346101dd1de8&oe=61BA7944
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Но все же Кива на ментальном уровне лично мне ближе. Это пластилин, попавший в
руки кудесника и хитрого дилера. Слепили такое вот. Но материал местный.

А Шабунин – это слуга транснациональных корпораций. У него вообще нет Родины.
Есть только задания и личные удовольствия.

И самое главное. Такие как Кива в Украине появились исключительно из-за
разрушающей деятельности таких как Шабунин. Это Шабунин и ему подобные
уничтожают наши национальные институции. Сеет хаос, нигилизм и тотальное
неверие в местные силы. Шабунин родил Киву, а Кива – это маяк неверия всем
остальным адекватным людям, не употребляющим порошки. Кива прямо говорит –
пацанва, уж лучше внешнее управление, чем такие как я.

Только помните, что первопричина Кивы – это Шабунин. Доброе утро.

\ii{18_07_2018.fb.lesev_igor.1.kiva_shabunin_foto.cmt}
