% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.3.stroiteli_doma_osteklenie
%%parent 14_12_2021
 
%%url https://lug-info.com/news/stroiteli-po-programme-zamenili-osteklenie-297-povrezhdennyh-obstrelami-vsu-domov-min-zh-kh
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title Остекление 297 поврежденных обстрелами ВСУ домов – МинЖКХ
 
%%endhead 
\subsection{Остекление 297 поврежденных обстрелами ВСУ домов – МинЖКХ}
\label{sec:14_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.3.stroiteli_doma_osteklenie}

\Purl{https://lug-info.com/news/stroiteli-po-programme-zamenili-osteklenie-297-povrezhdennyh-obstrelami-vsu-domov-min-zh-kh}

Строители Республики завершили государственную целевую программу, в рамках
которой заменили остекление в 297 многоквартирных домах, поврежденных в
результате обстрелов со стороны ВСУ. Об этом сообщила пресс-служба Министерства
строительства и жилищно-коммунального хозяйства ЛНР.

\enquote{Строительные организации завершили выполнение государственной целевой
программы на 2021 год в части восстановления остекления объектов муниципального
жилого фонда, поврежденных в результате боевых действий. Восстановление оконных
конструкций позволило надежно закрыть тепловой контур 297 многоквартирных жилых
домов и создать собственникам квартир более комфортные условия проживания}, -
говорится в сообщении.

Мероприятия госпрограммы проводились на 11 административных территориях
Республики. В зависимости от повреждений, строители выполняли замену остекления
либо устанавливали новые оконные блоки.

\enquote{Изначально в госпрограмму вошли 294 объекта жилого фонда, но за счет
сэкономленных средств появилась возможность дополнительно восстановить окна еще
3 домов в городе Луганске. Монтаж оконных конструкций на этих объектах был
завершен в середине декабря}, - отметили в пресс-службе.

В ведомстве уточнили, что в рамках госпрограммы в 2021 году в Луганске было
восстановлено остекление 24 многоквартирных жилых домов, в Кировске – 90, в
Стаханове – 5, в Брянке – 33, в Первомайске – 25, в Алчевске – 17, в Красном
Луче – 23, в Перевальском районе – 57, в Антрацитовском районе – 2, в
Славяносербском районе – 9, в Краснодонском районе – 12 домов.  

Напомним, что по состоянию на 7 июля 2021 года строители остеклили 156
поврежденных обстрелами ВСУ домов.
