% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_09_2021.fb.goldarb_maksim.1.ukraina_amerika_svalila
%%parent 15_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2712347899074396
 
%%author_id goldarb_maksim
%%date 
 
%%tags amerika,obschestvo,politika,ukraina,usa
%%title Это не Украина не хочет, чтоб Америка отсюда свалила
 
%%endhead 
 
\subsection{Это не Украина не хочет, чтоб Америка отсюда свалила}
\label{sec:15_09_2021.fb.goldarb_maksim.1.ukraina_amerika_svalila}
 
\Purl{https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2712347899074396}
\ifcmt
 author_begin
   author_id goldarb_maksim
 author_end
\fi

Это не Украина не хочет, чтоб Америка отсюда свалила - Украине давно понятно,
что ее используют и ничего, кроме проблем, не дают взамен. Используют ее
географию и территорию, ее богатства и людей, ее потенциал и возможности. 

Ужасно хотят оставить здесь Америку в любом виде, быть ею хоть как-то
защищаемыми, до паники и усирачки жаждут: порошенки, зеленские, турчиновы,
парубии, яценюки, даниловы, арахамии, ермаки, шмигали, шабунины, арестовичи,
кравчуки, кулебы-климкины, вятровичи, шпрехенфюреры-ницои-фарионы, грантоеды,
недонацики, активисты-патриоты, бэпэпэ, народные фронты, радикалы, зелёные
паршивцы-слуги, - в общем, всё-всё-всё то моральное и физическое отребье,
которое, как грязная пена, вынесено сегодня на поверхность. И местные олигархи,
кстати, которые отлично понимают, какое «березовское» будущее их ожидает. 

Всё то, что в нормальных бы условиях никогда не могло бы претендовать не то,
что на управление страной, но даже и на хоть какое-то маломальское участие в ее
управлении. 

Всё то, что, движимое своею безумной корыстью, больной жаждой мстительной и
нездоровой власти, комплексами и нездоровой психикой, продаёт, раздаёт,
разменивает, поедает интересы Украины. Всё то, что готово обменять её на любые
коврижки, лишь бы загрести, уволочь, пожировать, пропить, продать. 

Оно, это комплексное отребье, отлично понимает, что его внезапное богатство и
власть обнуляется в мгновение ока без защиты и охраны и гарантий из-за океана.
Вот почему оно с таким страхом смотрело на кадры из Афганистана, очень четко
представляя себя вместо тех толпящихся и падающих, отчаявшихся и брошенных
афганцев. 

Вот почему оно заискивает перед заокеаном и готово на всё, лишь бы услышать
заветное «мы вас не бросим». 

А ведь бросят по итогу  @igg{fbicon.wink} 
