% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_07_2021.fb.ozhegov_sergej_775.1.proval_ukrainizacia
%%parent 29_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/sergey.ozhegov.775/posts/521533909067588
 
%%author Ожегов, Сергей
%%author_id ozhegov_sergej_775
%%author_url 
 
%%tags russofobia,ukrainizacia
%%title Провал украинизации, как инструмента русофобии.
 
%%endhead 
 
\subsection{Провал украинизации, как инструмента русофобии.}
\label{sec:29_07_2021.fb.ozhegov_sergej_775.1.proval_ukrainizacia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/sergey.ozhegov.775/posts/521533909067588}
\ifcmt
 author_begin
   author_id ozhegov_sergej_775
 author_end
\fi

Провал украинизации, как инструмента русофобии.

Опубликованы данные опроса агентства «Рейтинг», где говорится о том, что 41\%
опрошенных считают, что что украинцы и русские – один народ.  И это без учёта
жителей Донбасса и Крыма, добавив голоса которых можно смело говорить, что 41\%
превратится в куда больший процент. И это в стране, где практически все СМИ,
годами упорно насаждали тезис о том, что русские – враги?! 

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/227175750_521533875734258_5551246842223334180_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=bjbof_eA2VgAX_IjIfr&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=24e7395a5177aadea19414920a2fa7f6&oe=61328062
  width 0.4
\fi

Интересно, что среди молодёжи, тезис о единстве народов поддерживают даже чаще,
чем среди людей более зрелого возраста. Это связано с тем, что взрослое
поколение больше зависит от телевидения, а молодёжь, напротив, черпает
информацию из интернета, где ограничений практически нет.

Итак, можно смело говорить о том, что насильственная украинизация, как
инструмент по превращению Украины в анти-Россию просто не работает. Статья В.
Путина , да и шум, который вокруг неё поднялся, однозначно полезны для
выявления истины. Украинцы и россияне - братские народы. И так считают сами
украинцы.

О том, каким образом провластные телеканалы формируют у зрителя «правильный»
взгляд на происходящее в стране, фактически зомбируя население, 💥«Искра»
расскажет немного позже.

\begin{verbatim}
	#русофобия  #украинизация  #антиРоссия
\end{verbatim}
Подписывайтесь:
\url{t.me/iskra1}

\ii{29_07_2021.fb.ozhegov_sergej_775.1.proval_ukrainizacia.cmt}
