% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.metod
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Илья Херсонскийreplied to Нюта
Какая ваша армия,это мы видем,сколько времени прошло,с того,как вторглась  в Украину,сколько потерь в живой силе и технике. Страну,насчитывающую в три раза меньше вашей раши,не могут никак победить. У вас мы знаем,какая армия-АРМИЯ ВОРОВ,МОРОДЕРОВ,НАСИЛЬНИКОВ И УБИЙЦ ДЕТЕЙ,СТАРИКОВ И ЖЕНЩИН

    Like 1

Нюта Не скажуreplied to Илья
Ага пизди по больше 1) ипотека у нас в некоторых банках 6%. 2)зарплата по больше вашей будет.3) ЖКХ у нас достаточно не дорогое 4)поднял и поднимает а ещё молодым врачам которые приезжают в маленькие города дают квартиры. А так же у нас есть материнский капитал и платят ежемесячно до 18лет. 5) пенсия тоже поднимается тоже хорошо . Так что закрой ебальник

Светлана Калининаreplied to Нюта
БЕЗПОЛЕЗНО, ИМ ОДНО, А У НИХ ПУТИН ВИНОВАТ :-D

16:10:08 25-08-22
REVERSO CONTEXTreplied to Светлана

Видишь ли , твои мозги не способны думать , мыслить , там все забито мусором,
соловьиным пометом , максимум что ты можешь , так это впихивать картинки , это
ваш уровень , и это очень прискорбно , для вас .

Илья Херсонскийreplied to Нюта
Сказки не рассказывайте,и не питайтесь тем,чем вас кормят ваши пропапендосы с экранов. Если вы грамотные,сами возьмите и посчитайте

Нюта Не скажуreplied to Илья

Ну ты можешь не верить мне глубоко посрать. Все то что ты припесал России
относиться к Украине

Светлана Калининаreplied to REVERSO
ХОРОШО, УСПОКОЙСЯ И ЖДИ РОССИЮ:-D

Нюта Не скажуreplied to Илья
А у вас такого не было и не будет

Илья Херсонскийreplied to Нюта
Украина по сравнению вашей рашки,развивалась. А вы чем можете похвастаться,что вы произвели своё за 30 лет

16:22:08 25-08-22
REVERSO CONTEXTreplied to Светлана

Послушай еще раз , я родился и живу в Украине , на Донюассе , последние 8 лет ,
это просто жесть во что превратила ваша рфия мою родину , все уничтожено -
шахты , заводы , предприятия , аэропорты ... сейчас ловят мужское население и
гонят на убой , я мого что расказалбы тебе с глазу на глаз , еслибы ты приехала
, чтобы сама все увидела , очень много мог бы показать и рассказать.

они вот почему то считают что я "псих", и что у меня "истерики"22:52

[25.08.2022 22:52] ivan demidov 2: они вот почему то считают что я "псих", и
что у меня "истерики"

[25.08.2022 22:52] ivan demidov 2: хотя никаким психом я не являюсь, и
истеричкой тоже. Так почему они так считают?

[25.08.2022 22:56] ivan demidov 2: А потому что здесь на письме я умею
передавать эмоции, и наш Дух намного сильнее, чем мы делали до сих пор. Поэтому
и кажется, что я "истерю", что я "псих", и поэтому мое влияние в
психологическом и эмоциональном плане на них действительно сильнее, чем от
многих других. Но я же не являюсь каким то особым, я просто написал примерно
то, что мы все думаем, правда. Так и остальные могут так же намного сильнее
здесь писать и действовать, не так ли, стоит только захотеть, правда. А
объединенная сила тысяч людей и миллионов людей в информационном пространстве -
это страшная сила на самом деле, которая вполне может снести нахер всю эту
расплодившуюся вражескую силу, и которая снесет на самом деле, я в это верю


%ivan demidov mozgreplied to Илья
%12:52

да я в курсе, да, что у нет ответов. Тут я действую по принципу ломания через
колено. Подготовил жесткие тексты - и посылаешь, посылаешь, силой вганяешь
информацию. Довольно таки эффективно, судя по собранным данным. Я уже таких
текстов наверное тыщу раз послал, и выводы определенные есть по статистике и
откликам.

