% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_01_2022.fb.murajev_jevgenij.1.isteria_vtorzhenie
%%parent 21_01_2022
 
%%url https://www.facebook.com/yevgeniy.murayev/posts/4427151284055347
 
%%author_id murajev_jevgenij
%%date 
 
%%tags isteria,rossia,ugroza,ukraina,vtorzhenie
%%title Зачем вся эта истерия с очередным вторжением?
 
%%endhead 
 
\subsection{Зачем вся эта истерия с очередным вторжением?}
\label{sec:21_01_2022.fb.murajev_jevgenij.1.isteria_vtorzhenie}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevgeniy.murayev/posts/4427151284055347}
\ifcmt
 author_begin
   author_id murajev_jevgenij
 author_end
\fi

Надеюсь, все уже ответили себе на вопрос - зачем вся эта истерия с очередным
вторжением? 

Если нет, то ещё можете созвониться с сектой свидетелей госпереворота в декабре
2021 года или адептами «покращення», уверовавшими в эпоху справедливости.
Думаю, что там ещё много интересных диванно-кухонных сценариев, о том, к чему
готовиться, чтобы не сильно волноваться, почему Нефтегаз переводит свои ТЭЦ на
солому. 

\ii{21_01_2022.fb.murajev_jevgenij.1.isteria_vtorzhenie.pic.1}

Ко всему ранее сказанному хочется ещё обратить внимание на две вещи. 

Первая. Если в США республиканцы и демократы вместе подали законопроект о
поставках вооружений Украине по ленд-лизу - это означает, что в Вашингтоне уже
готова схема заработка на нашей истерике и ястребы предвкушают пирушку. 

Для тех, кто не в курсе и радуется такой щедрой поддержке, объясняю, что
ленд-лиз - это долгосрочный кредит. И расплачиваться за списанный в США
металлолом придется ещё не одному поколению украинцев. Как говорится: кому
война, а у кого обед по расписанию. 

Вторая. Зеленский может записать ещё сотню видеообращений и на разных языках
повторять «Без паники», но на ситуацию он не влияет и никак ее не контролирует.
Он передал это право вместе с суверенитетом страны вашингтонскому обкому. Скоро
старшие товарищи коротко перескажут, о чем договорились в Женеве и нарежут
новых задач, а украинская территория, к сожалению, благодаря постмайданной
власти,  давно  определена как площадка для выяснения отношений сверхдержав и
наша трагедия является лишь картой в чужой игре.

\ii{21_01_2022.fb.murajev_jevgenij.1.isteria_vtorzhenie.cmt}
