% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.armia_rossii
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

%https://ok.ru/video/3847299666371

\paragraph{15:40:08 16-08-22 Светлана Сергеева (Паршина)replied to NADIYA}

Русский солдат действительно удивительный, смелый человек. А ваш солдат за что умирает?

%NADIYA BEDENOK-ANDROSENKOreplied to Светлана
%15:35
%Сука , наш солдат умирает за свою радину , которую вы фашисты влезли , как и везде , орда , вас ненавидит весь мир , а ты ещё ебало открываешь .

\paragraph{15:45:34 16-08-22 Светлана Сергеева (Паршина)replied to NADIYA}

Так и наш солдат умирал в Афгане за родину, в Сирии за родину, на усраине за
родину! Фашисты- это вы. Вы с факельными шествиями ходите, бандера ваш герой. А
весь мир это кто? Сейчас вас начинают больше ненавидеть. Связавшись с вами,
гейропа остается без энергоресурсов.

\paragraph{16:23:08 21-08-22 Татьяна Соколова}
%img Screenshot from 2022-08-21 16-22-22.png

Из нового заявления Минобороны РФ:
Российские военные, выполнявшие задачи в Запорожской области, доставлены в госпиталь с признаками сильного отравления. Режим Зеленского санкционировал теракты с применением химических отравляющих веществ против российских военных. Против ВС РФ в Запорожской области был применен ботулотоксин типа "В".
Российские военные медики подтвердили наличие яда искусственного происхождения в организме госпитализированных военнослужащих. Россия направит в ОЗХО доказательства химического терроризма киевского режима.

\paragraph{21:04:27 21-08-22 Надежда Пенза}
%img Screenshot from 2022-08-21 21-04-00.png

СВЕТА - НЕ ОБРАЩАИ. ВНИМАНИЯ. НА. ЭТОГО. НАРКОМАНА!!

Надежда Пенза
УШЛЕПОК КАНАДСКИИ!!!
А ТЕПЕРЬ. ТЫ. ПРИКИНЬ. РУССКИИ. ХУИ!!
К. КАНАДСКОИ ЖОПЕ!!
ЗА ШЕСТЬ. МЕСЯЦЕВ ВОИНЫ -
АРМИЯ РОССИИ И ДОНБАССА!!
ВЗЯЛИ. ПО. ПОЛНЫИ. КОНТРОЛЬ :
БОЛЕЕ 40 % ТЕРРИТОРИИ И АЗОВСКОЕ МОРЕ!!
ДЛЯ. СПРАВОК :
40 % - ЭТО БОЛШЕ. ПОЛОВИНА
БРИТАНИИ!!!
А. КАКОИ. УСПЕХ У БАНДЕР???
