% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_08_2021.fb.buzhanskii_max.1.maguchih.cmt.bitman_juhim_prezident_slovo
%%parent 12_08_2021.fb.buzhanskii_max.1.maguchih.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{Бітман Юхим - К сожалению Президент страны не сказал своё слово, а страна ждала хоть этого!}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юхим Бітман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
К сожалению Президент страны не сказал своё слово, а страна ждала хоть этого!
К сожалению депутаты монобольшинства не защитили, да и Минобороны нельзя
обвинять , они выполнили постановку партии , все как во времена цк кпсс! Ничего
не изменилось с тех пор! И самое смешное , что удар по имиджу Украины нанесла
не Могучих, а именно власть, она и показала, что в Украине ничего не изменилось
с 1976года! Цк, партия, и идеология! В этом и вс страна, уровень КНДР, опять
зашквар!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нарина Саакян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юхим Бітман} Да,только в 1976 -ом не предлагалось всем недовольным валить из страны😂.В этом кардинальное отличие и огромный Плюс.🧐

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Головской}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юхим Бітман} очень много изменилось с 1976 года, и далеко не в лучшую сторону

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юхим Бітман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Тогда некоторых конкретно и высылали, но в основном беседовали в органах

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmitriy Manko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юхим Бітман} уж не знаю, что нужно было сделать, чтобы начали беседовать. Украина в плане идеологической упорости куда хуже СССР.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юхим Бітман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmitriy Manko} согласен в принципе!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Рогачев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Господин Бужанский.

Ваш пост, объяснение и сострадание, лишь подчеркивает "импотенцию"
адекватности.

Чтобы Вам было понятнее, перечислю лишь несколько имен Украинцев, которые даже
не знали, что такое день рождения в 19 лет.

Валя Котик, Вилор Чекмак, Леня Голиков, Марат Казей.

"Выдержите ли вы, если всё это стадо попрёт на вас?"

Сами ответите - или прочтете, как дети выдержали?

Так, между прочим, у Вилора Чекмака, было с детства больное сердце.

Что равняет призера ОИ с этими фамилиями? Может быть фронт? Голод? Потеря самых
близких? Что???

Пусть она будет "героем" для таких как вы. Представителя власти. "Слугу", т...
мать, народа....

Качайся ... атлет.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.bogomolova_valentina.berdjansk.ukraina}
% -------------------------------------

Макс, да мы уже давно все сидим слитые по своим норкам. Некоторые от страха, а
другие по принципу "не хочу связываться", но!уверенна, если появится лидер -
выйдем!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Епифанович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А это уже не важно, все всё поняли и не обижаются на 19 летнюю олимпийскую
чемпионку ,это всем ,кто травил ее и заставил " оправдываться " им должно быть
не комфортно, связались с ребёнком. Помню в школе сорвали контрольную по
математике и учительница нас всех оскорбила и мы ушли с урока, за нами ходил
директор и завуч, просили, чтоб мы перед ней извинились и никто, ни один человек
этого не сделал, кроме одной девочки, которую били родители, прошло время
,мы, класс это помним, конечно ,не обижаемся на нее, это же родители задавили в
ней личность.... Спасибо тебе, Ярослава и забей на всех!!!!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Маргарита Ташева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Епифанович} , бред. Следовать своими принципами - не это ли
чувство собственного достоинства? Потеря чувства собственного достоинства и
привело страну к позору и унижение. Приспособленчество - это самое недостойное
свойство человеческой натуры. Все забили, проглотили, промычали «моя хата с
краю», так наслаждайтесь теперь, что в дерьме живем...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Епифанович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Маргарита Ташева} Говорить и делать разные вещи!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Корсунский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Очень много людей выдерживают.
Не надо их бояться.
Особенно спортсменам.
Но отворачиваться,согласен, не надо.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Егор Аветисов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мы сильно много ждали от 19 летней девочки.
Стать хэдлайнером борьбы с агрессивными идиотами требует жесткой веры в себя

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гороховский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Егор Аветисов} и ощутимой реальной поддержки, а не буковок в интернете

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Егор Аветисов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Denis Gorokhovsky} мне очень хотелось, чтобы она смогла послать их в жопу. Всем скопом во главе с зам министра обороны.
Но увы

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Гороховский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Егор Аветисов} слушай, я видел как ломали более сильных и влиятельных, поэтому я вообще без претензий

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Егор Аветисов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Denis Gorokhovsky} 1000\%
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.gricaj_sergej.simferopol.krym.rossia}
% -------------------------------------

\index{Бакши, Глеб! Олимпийский медалист, Крым, Россия}

А так Крым торжественно встречает олимпийского медалиста, Глеба Бакши, который
привез на родной полуостров бронзу из Токио.

А встречают его три девушки. В традиционных нарядах: украинском, русском и
крымскотатарском.

Почувствуйте разницу.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/235634331_4528263710519623_306958948449962379_n.jpg?_nc_cat=100&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=AkTCuU7UriAAX9MWCKk&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=623f263b21b75d8790a7752bbaffbef9&oe=612041A9
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmitriy Manko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Грицай} чей Крым следовало бы спросить. 😂

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нарина Саакян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Грицай} крикнул бы Бакши на весь зал: Крим-це Украiна! И сразу почувствовали бы разницу🤣.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Дацько}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Нарина Саакян} Максимум поржали бы с этого крикуна)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нарина Саакян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Народ конечно поржал бы, а потом подключились бы пропагандоны с обеих сторон и стало бы совсем весело🤣.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Грицай}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmitriy Manko}, в Крыму не задают таких глупых вопросов, все знают, чей он. Это крымчанина Усика задолбали глупыми вопросами.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Чернолуцкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Сломали девочку. Ницой, Фарион и им подобные потирают потные от удовольствия
ладошки: "Зер гут, Ярослава, зер гут!"

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Колесник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валерий Чернолуцкий} Об Усика они зубы сломали, но он поопытней.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Чернолуцкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Колесник} 
Значит надо было кому-то подсказать со стороны. А то ведь в какой-то степени,
если не сломала свою будущую жизнь, то поставила себя в крайне неудобное
положение. Ей ведь этот эпизод не забудут ни "упоротые", ни "ватники". И каких
бы успехов в будущем не добилась всегда найдётся кто-то, кто скажет: "А, это та
Магучих...".

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Sab}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

«Нет человека, который был бы как Остров, сам по себе, каждый человек есть
часть Материка, часть Суши; и если волной снесёт в море береговой Утёс, меньше
станет Европа, и так же, если смоет край мыса или разрушит Замок твой или друга
твоего; смерть каждого Человека умаляет и меня, ибо я един со всем
Человечеством, а потому не спрашивай, по ком звонит колокол: он звонит по
Тебе».


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrij Kvak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Макс Бужанский} , Да никому она не поддалась , просто в посте высказала свое настоящее мнение . Молодец !

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Дацько}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrij Kvak} Настоящее это какое? Враг не дремлет? ФСБ ей коварно подсунули российскую спортсменку для обнимашек? Это мнение настоящее?
\end{itemize}

\href{https://www.youtube.com/watch?v=tNSr6NmhRG4}{%
Ярослава Магучих про Марию Ласицкене, прыжки в высоту, деньги и Юлию Левченко, %
ОТДУШИВДУШУ, youtube, 29.09.2020%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Fursevich}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мда, "адекваты" импотенты. У вас там что фашистское государство? Давление. Да просто она так и думала. Выросла в такой стране.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Курчак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Прочитав "ребёнок практически", почему-то вспомнились ребята из "Молодой гвардии"...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marina Kuhareva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Да, нет у нас. героев, все прогибаются.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Геннадий Валериевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Почему европейская общественность не заступается, как за белоруску?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нарина Саакян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Геннадий Валериевич} Убежище надо было просить, а не возвращаться в Украину🧐
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Eugeniy Khaenkovskiy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Позор ей, прогнулась перед упоротыми

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Фелюст}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Eugeniy Khaenkovskiy} Какой позор, что вы несёте? Ей 19 лет, а её травит практически пол страны. Хорошо говорить о позоре здоровенному дяде.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Петр Крысько}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Eugeniy Khaenkovskiy} позор такому обществу, а не ей
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Колесник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Это же не Александра Усика ломать, там они обломились.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evgeniy Akunin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А что же днепровские депутаты не защитили свою землячку?🤔

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Петр Крысько}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Evgeniy Akunin} мер Днепра защитил

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evgeniy Akunin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Петр Крысько} и все?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Петр Крысько}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Evgeniy Akunin} за остальных, не знаю.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Лавренюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я так ушёл из большого спорта и переехал в другую страну. Поэтому думаю не стоит так себя прогибать, перед этими чертями.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Prokofiev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
увы, но ожидаемо.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Walera Rud}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
фотографа лишат премии... и очередного звания

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирэн Трояновская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ребенок? Она 1 в мировом рейтинге это ее вина!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Тышкевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вопрос ? Почему - это дикое потворство , эта баба, этот биологичный мусор
Фарион и прочии дикие потворства ещё не в тюрьме??????????????????? Почему
?????????? где наши правоохранители ? Да и вы господин БУЖАНСКИЙ чем здесь
писать , лучше в полицию .

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex StringMaster}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Правоохранителям не интересно отвлекатся на подобные мелочи. Они очень заняты -
ловят пенсионеров, которые флаги красные на олх продают.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Станев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валентина Тышкевич} Что в полицию ? Ваши действия . Вы знаете вот у нас
есть такое семейное насилие . Вот избил мужлан жену а она заяву не пишет у нее
любовь , и что все по закону его отпускают . Была заява от девушки нет конечно
промыли мозг все пишите письма как говорят ...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Довжик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Да что же сделала крамольного эта девушка спортсменка, представлявшая Украину
на Олимпийских играх и ставшая в честной спортивной борьбе Бронзовым призёром
Олимпиады!? Обнялась с врагом, стреляющим в неё и в других украинцев из
противоположного окопа, или со своей соперницей по спортивным Олимпийским
состязаниям? Так ведь традиционно поступают спортсмены на всех соревнованиях,
тем более на Олимпиадах. Может быть хватит учить девочку уму разуму, всем, кому
не лень.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yuriy Shevchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
За Бужанский патриот УССР \Smiley[1.0][yellow]

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Макс Бужанский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yuriy Shevchenko} , Юрий, вы совсем устали там в Голосе?) УССР нет тридцать лет, это прошлое тысячелетие уже

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Станев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yuriy Shevchenko} Соросенок )) сделайте больше сначало чем УССР , а потом ротик открывайте, то восемь лет в Раде ваш проект а толку как с Вакарчука одни брызги)).
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наташа Евтушенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\url{https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=4289555301134430&id=100002400079119}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Власовна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Сдалась без боя, - как и прочее большинство ....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elenka Lymar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Макс Бужанский} а что случилось то? Предысторию знаю ... а дальше что произошло ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталія Марутіна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А сегодня оскорбили Жана Беленюка, народного депутата, олимпийского чемпиона!
Может пора спросить у омбудсмена чем он занят, хорошо ли он слышит и видит?!
Вина и на Вашей фракции, что так и не набрались духу разрулить мовный Закон-не
поддержали Вас! "Одна" называет биомусором олимпийскую призерку, молчок!
Неужели и хамство Беленюку тоже "проглотите"?!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Николаев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Беленюк путь в посольство США жалуется или в движение BLM, они за него всем пасть порвут \Smiley[1.0][yellow]
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Короленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Как всегда в точку! Спасибо вам!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Нейко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А где же спортивный характер?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kirill Sokolovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Абсолютно всё верно, Лена!

Прогибы-путь в одну сторону, совсем не лучшую.

Ты -"или там, или здесь"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Shulga}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А может они её купили.. падлюкы))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Руденко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ну, у нее "бабло кипит"... Могут не дать... Воины добра только в видео
рассказывают, как все плохо... А так и денег не дадут...)))

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Мишевский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Денис Руденко} хотел написать по другому, но вы не правы, она не за БАБЛОМ поехала, и пусть обнимается с кем угодно, она призёр ОЛИМПИАДЫ!!!! А ЧЕГО ДОБИЛИСЬ вы????
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Фёдорова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ломаченко с Усиком выдерживают и шлют их каждый раз ещё дальше.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Примакова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Да это одни и те же люди, что травили, а потом демонстративно отписывались!))
Злые глупые шуты, клещи нашего общества, бездарные хейтеры!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Рогожников}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Просто в министерстве обороны так все х..во, что надо искать врагов! А воины в
окопах!? А воины могут и подождать! ... Армия разворовывается и дальше, не
посажен не один генерал, но кто то же должен быть виноват!?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Шальнова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Возмутительно, но никто открыто не возмущается, я не про людей, а про депутатов
и прочих, власть имеющих!!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Макс Бужанский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Шальнова} , чем не возмущается?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Клара Принада}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Интересно, это тот швайка, который так "талантливо" руководил сельским хозяйством Украины на благо страны?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Шульгин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Очень напоминает СССР 80-х, когда все, кому положено, говорили дежурные фразы про партию и коммунизм.
А потом - раз и всё кончилось...
Думаю, что здесь будет аналогично.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Гладков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Помните - враг коварен. Он может долго ждать удобного момента, и он настанет - улыбнётесь и все. На самом деле все ещё хуже - враги прямо среди вас.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Перж}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Шура Балаганов опять всплыл

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lalita Adamova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Какого хрена она обнялась с росиянкой? Девочка? Дура!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Ильин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Lalita Adamova} да и Лалита не от большого ума написала! 😉
\end{itemize}

\end{itemize}

