% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_05_2022.stz.pc.ua.dou.1.litachok.1.ukr
%%parent 06_05_2022.stz.pc.ua.dou.1.litachok
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Правда, вже дуже хочеться перемогти? Давайте наближати день нашої перемоги! Як?
Наприклад, можна придбати для українських військових новий і сучасний комплекс
\href{https://uk.wikipedia.org/wiki/PD-2}{PD-2}!

Це — комплекс з двох літаків і автомобіля, оснащений тепловізійними камерами та
іншими «ніштяками» (бонус: українського виробництва). Застосовується для
повітряної розвідки та бойового застосування як носій бомбового навантаження.
Такого в армії ще ніхто не закуповував.

Коротше, потужний літачок, який допоможе нашим військовим знищити окупанта і
звільнити Україну. Що може бути краще?

Збираємо \$ 1 000 000 (або 30 000 000 грн) для «Повернись живим». Вони
придбають цей БПЛА та передадуть за призначенням.

Ми вже порахували: це всього 30 000 IT-спеціалістів, які задонатять по 1000
грн. Або 6000 айтівців, що скинуть по 5000 грн. Цілком реально, правда ж?

Ми знаємо, що хочеться бачити результат своєї участі — тож зробили індикатор
процесу:

\ii{06_05_2022.stz.pc.ua.dou.1.litachok.pic.1}

Отже:

\begin{itemize}
  \item Задонатьте будь-яку суму (у віджеті згори, через кнопку «Підтримати»).
  \item Поставте + у коментарях до топіка.
  \item Запросіть знайомих долучитись: поширте топік у соцмережах, наприклад.
\end{itemize}

@igg{fbicon.flag.ukraina} Дякуємо українському війську — за те, що захищає нас,
«Повернись живим» — за потужну волонтерку, а вам — за те, що фінансуєте життєво
необхідну справу зі знищення росії!

\ii{06_05_2022.stz.pc.ua.dou.1.litachok.pic.2}

Шо там по русні? ;)

