% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.denacifikacia
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{22:26:36 15-08-22 Александр Адельберг replied to Mарина}

30 лет мы прощали им всё как братьям и сестрам. Всё. Задачи главнокомандующим
поставлены и они будут выполнены до конца.
Полная демилитаризация и полная денацификация.

\paragraph{10:51:12 16-08-22 Ирина Иринаreplied to Валентина}

\obeycr
А мой дед на Украине погиб в великую отечественную.
А теперь суки бандеровские красное знамя победы запретили русский язык и все из СССР, кот вам все построил и земли, города наши отдал. В 1920 году.
Натовские ПОДСТИЛКИ.Испоганили все.
ВАМ ПУТИН предлагал подписать нейтральный статус
А ТЕПЕРЬ ДЕНАФИКАЦИЯ И ДЕМИЛИТАРИЗАЦИЯ.
ПОДСТИЛКИ США.
ПОБЕРУШКИ МИРОВЫЕ
\restorecr

\paragraph{14:53:11 18-08-22 Игнатьева Инна}

Рагуля. Прекрати истерику. В твоём свинарнике идёт дезинфекция.  После
дезинфекции получите от России свой бандеровский угол и продолжите бомжевать по
Европам как и раньше.  Ваше правительство продолжит вас обворовывать как и
прежде.  Чем дольше ваш наркоман Зеленский будет упираться, тем меньше будет
становиться ваш бандеровский угол.  А если опять начнёте пасть разевать, всё
повторится. И будет повторяться до бесконечности. 

\paragraph{23:31:11 18-08-22 Раиса Круглушина}

‼УКРАИНА. СВО. ДЕНАЦИФИКАЦИЯ. На Херсонщине уничтожен еще один грузинский боевик, 36-летний Бердия Джохадзе
О денацификации наёмника сообщило "Эхо Кавказа". Всего с начала СВО на Украине уничтожены десятки грузинских боевиков. t.me/RVvoenkor

\paragraph{16:43:12 19-08-22 Венцеслав Алексеевreplied to 🇷🇺Zлая}

Им вообще надеятся не на что!!! Полная денацификация Украины!!! И всё!!!

\paragraph{20:26:14 21-08-22 Александр Пархоменкоreplied to ВЛАДИМИР}
%img Screenshot from 2022-08-21 20-25-56.png

Всех кто поддерживает украинский нацизм и киевскую хунту на денацификацию

\paragraph{11:42:25 22-08-22 Татьяна Соколоваreplied to ❀✾Ӄ-其 の他 -Ք ✾❀}
%img Screenshot from 2022-08-22 11-42-03.png

ХОТЬ НЕ ЛЕГКО РОССИИ ,
ЗАДАЧИ -ПОТРУДНЕЙ.
В.ПУТИН ВСЕМ СКАЗАЛ:,
ДЕНАЦИФИКАЦИЯ УКРАИНЫ !
И НИ КАКИХ ГВОЗДЕЙ!

\paragraph{12:59:14 26-08-22 Светлана Воробьева (Кашина)}

Вроде  бы взрослый дяденька, а в политике  ноль. Важнейшая цель специальной военной операции на Украине – устранение всех военно-политических угроз для ДНР, ЛНР и граждан России, проживающих на бывшей территории бывшей Украины. Другая такая цель – денацификация. Что это означает в текущих условиях?
Чтобы Россия могла защитить мирных людей Донбасса и интересы своей безопасности, Украину необходимо лишить всех наступательных вооружений, артиллерии, РСЗО, авиации и флота. Та часть тяжелой техники, которая не будет уничтожена, должна быть поставлена на учет и контроль. В дальнейшем Украина должна быть лишена возможности получать западное вооружение, перевооружаться любым иным способом и содержать наступательные виды оружия.
Читай больше, вникай!!!

Только физическое уничтожение наступательного вооружения можно считать устранением угрозы ДНР и ЛНР, а также тем украинцам, русским и русскоязычным в других регионах этой страны. Следовательно, одного уничтожения группировки ВСУ в Донбассе недостаточно, должны последовать новые наступательные операции.
