% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_07_2021.fb.malanjuk_lesja.1.ukrainizacia_sebja
%%parent 24_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/326328151119372/posts/1327806930971484/
 
%%author 
%%author_id malanjuk_lesja
%%author_url 
 
%%tags jazyk,mova,rusmir,ukraina,ukrainizacia
%%title ЩОБ УКРАЇНІЗУВАТИ СЕБЕ, ВАМ НЕОБХІДНО
 
%%endhead 
 
\subsection{ЩОБ УКРАЇНІЗУВАТИ СЕБЕ, ВАМ НЕОБХІДНО}
\label{sec:24_07_2021.fb.malanjuk_lesja.1.ukrainizacia_sebja}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/326328151119372/posts/1327806930971484/}
\ifcmt
 author_begin
   author_id malanjuk_lesja
 author_end
\fi

За місяць ми святкуватимемо 30-ту річницю Незалежності. З цієї нагоди в Україні відбувається акція під назвою "Українізуй себе та своє ім'я", яка триватиме 30 днів, тобто з 24-го липня і до 24-го серпня.

Умови акції такі.

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/222344251_1601291216748311_8818672559374051520_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=825194&_nc_ohc=GsIvt7NJ6L8AX8nlIWZ&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=55de68db6c0637f488b6c2fdaef675f8&oe=612791AC
  width 0.4
\fi

ЩОБ УКРАЇНІЗУВАТИ СЕБЕ, ВАМ НЕОБХІДНО:

\begin{itemize}
  \item 1. Перейти або хоча б почати переходити на українську мову спілкування. Якщо ви вже це зробили, то розмовляти українською завжди і всюди. 
  \item 2. Припинити читати, слухати, переглядати москвомовний контент.
  \item 3. Зробити ревізію сайтів, сторінок, ютуб - каналів, які ви вподобали чи на які підписалися, та "розподобати" їх. 
  \item 4 .У соцмережах коментувати лише українською мовою. 
  \item 5. Не поширювати статті чи дописи інших користувачів, які написані мовою країни-колонізатора. 
\end{itemize}

ЩОБ УКРАЇНІЗУВАТИ СВОЄ ІМ'Я, ВАМ НЕОБХІДНО:

\begin{itemize}
  \item 1. Зайти в налаштування вашого пристрою та відкоригувати написання вашого імені та прізвища українською мовою. 
  \item 2. Якщо вам не вдається зробити це самотужки, ви:
  \item 2.1. Просите про це дітей (внуків), 
  \item 2.2. Когось із знайомих (сусідів, колег по роботі тощо), 
  \item 2.3. Ідете в майстерню з ремонту та обслуговування мобільних телефонів чи комп'ютерної техніки,
  \item 2.4. Викликаєте комп'ютерного майстера додому. 
\end{itemize}

Отже, не зволікаймо, час пішов. Станьмо нарешті україцями, незалежними від
русского міра, творімо свій український світ та зробімо нашу Незалежність від
окупанта справжньою. 

Допис потребує максимального поширення.

\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Щербан}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дуже гарна акція. Я б її назвав "Будь українцем. Будь з Україною". Досить говорити яка різниця. Почніть себе. Почніть з імені.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Іра Сабат}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Від кого українці незалежні?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леся Маланюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Іра Сабат} Від русского міра. Але це тільки справжні українці.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Іра Сабат}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Незалежними будемо тоді, коли в уряді будуть українці а не рашисти та жи2.
Свято Незалежності є та нема що святкувати. Як прийшли у 1917р. московити, так
нами і правлять.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леся Маланюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Іра Сабат} Від русского міра. Але це тільки справжні українці.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Іра Сабат}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Незалежними будемо тоді, коли в уряді будуть українці а не рашисти та жи2.
Свято Незалежності є та нема що святкувати. Як прийшли у 1917р. московити, так
нами і правлять.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Іра Сабат}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

До виборів приходить дві кучки г....на. за кого голосувати? За яку кучку не
голосуй, друга всерівно г....но. не приймаю участі у виборах дуже давно.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леся Маланюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Іра Сабат} Дуже зручна позиція: нехай всю чорну роботу виконують інші, а я сидітиму тихенько
десь у куточку в білому пальті.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yaroslav Shevchuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Чим більше в українців буде рускаго міра, тим вирогідніше, що у владу ми
оберемо опзж. Тільки з себе треба починати і не оглядатися на оточуючих та
владу. Як казав Кеннеді: "ми заслуговуємо на ту владу, яку обрали".


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Гребенюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Іра Сабат} незалежні від роботи головного мозку.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Українець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/223789059_1224199648033110_3158349853820513965_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=WgLwzozbOyoAX-Khxg9&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=e5c53c66d5bb2084e01d8da35bb5dbfa&oe=612836A2
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Grands Tuz}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Головне, включити розкладку за УКРАЇНСЬКОЮ АБЕТКОЮ. Все ж починається з вивчення і практичного застосування абетки.

А закінчується тим, що ніхто не знає української рідної фрнетики, орфоепії, правопису, тощо...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Матвійко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я то всьо виконав ще на початку війни)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodar Afon}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

І ще дуже важливо регулярно вичищати частовживані русизми з мови і вживати
українських слів. Наприклад проблема Волині - оте "прівєт"... Ну ПРИВІТ же,
люди, ПРИВІТ кажіть і більше ніяк.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Jim Hawckins}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Volodar Afon} С атсюда - с аттуда, спаймал-славіл)))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Jim Hawckins}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Виконано давно! На автарці - псевдо, хто не вкурив) так треба.

\end{itemize}

