% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_01_2021.fb.rabchinskij_sergej.1.malorossia_nazva
%%parent 02_01_2021
 
%%url https://www.facebook.com/sergii.rabchynskyi/posts/783001818965763
 
%%author Рабчинский, Сергей
%%author_id rabchinskij_sergej
%%author_url 
 
%%tags istoria,kievrus,maloros,malorossia,moskva,rossia,rusmir
%%title Мала Русь - Назва
 
%%endhead 
 
\subsection{Мала Русь - Назва}
\label{sec:02_01_2021.fb.rabchinskij_sergej.1.malorossia_nazva}
 
\Purl{https://www.facebook.com/sergii.rabchynskyi/posts/783001818965763}
\ifcmt
 author_begin
   author_id rabchinskij_sergej
 author_end
\fi

Друзі, підписники та колеги по Facebook! Хочу поділитися деякими думками щодо
коректності вживання окремих термінів, які на різних історичних етапах
використовувалися в якості назви нашої держави та назви/самоназви нашого народа
і якими зараз жонглюють та маніпулюють всілякі неосвічені невігласи.

Вважаю, що перед тим, як вживати будь-які терміни напогано було б дізнатися про
їх значення та походження. 

\ifcmt
  pic https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/134714569_782999478965997_6775011339525777487_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=clG4_KTUBXwAX_4nwm8&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=1464cb6390ca20a1d02a446aa95f2270&oe=612D8F90
  width 0.4
\fi

В назві Малоросія (Мала Русь) первісно не було нічого принизливого та
зневажливого, як і в назві Великоросія (Велика Русь) - жодної величи та
панування. Назви Мала і Велика Русь - створили ромеї (греки) з Римської
(Ромейської) імперії зі столицією у Константинополі (які, доречі, навіть і не
здогадувалися про існування якоїсь, вигаданої десь через 100 років після її
падіння - вже в середині XVI ст., Візантійської імперії). Це калька з Малої
Греції - корінної, початкової, власне Греції - метрополії (доречі, від
метрополії і мати міст руських), на відміну від Великої Греції - так греки
називали грецькі колонії (наприклад, Сицилію). Звідси - Мала Русь, тобто
власне Русь, і Велика Русь - колонії Русі. Так що і в терміні малороси - тобто
мешканці Малої Русі - корінної, початкової, власне Русі, первісно також не було
нічого ані принизливого, ані образливого.

Правда до великогреків та малогреків ромеї не додумалися. Це вже know-how
Російської імперії.

А тому виникає цілком логічне питання, а коли ж власне з’явилось таке
зневажливе сприйняття назви малороси? Адже великий письменник Антон Чехов, який
народився у Таганрозі, вважав себе малоросом, а значить ще на початку XX ст. в
цій назві нічого ані принизливого, ані образливого не було, бо у протилежному
випадку літератор-мовознавець наврядши застосовував би до себе щось зневажливе,
чи не так? 

Аналізуючи подальшу історію існування нашого народу вже у складі СРСР можу
визначити лише один єдиний період, коли комуністи-більшовики не тільки не
пригнічували національне, а навпаки, всебічно сприяли його розвитку. Це період
більшовицької так званої “коренізації”, складовою якої була українізація
1920-30-х років. З цього напрошується висновок, що саме заради ось цієї
українізації саме більшовиками і тільки їм притаманними методами і було
сформовано негативне ставлення до терміну малороси. Таким чином всі сьогоднішні
горе “патріоти” - нібито “націоналісти” - вишиватники, хулителі назви малороси,
є безпосередніми спадкоємцями більшовиків, яких так ненавиділи їх попередники.

Якщо і вважати якусь з назв нашого народа принизливою, то на мою думку - це саме українці. 

Термін Україна, який з’явився ще наприкінці XII ст. щодо території лише
Переяславського князівства, став вживатися до всієї територііі Середнього
Подніпров‘я поряд з існуючою з кінця X ст. первісною назваю Русь (латиною -
Рутенія, грецькою - Русія) тільки з середини XVI ст., після передачи трьох
воєводств: Київського, Чернігівського та Брацлавсьеого зі складу Великого
князівства Литовського, Руського та Жемайтійського до Королівства Польського,
тому що у складі останнього вже існувало Руське воєводство на теренах
колишнього Галицького князівства з центром у Львові.

Народ, який мешкав на території Середнього Подніпров‘я до середини XIX -
початку XX ст. мав назву/самоназву русини (русь). Українці - це новояз, штучно
сконструйований від назви території київською інтелігенцією, щоб якось
відокремити себе від московитів/великоросів, які привласнили собі спотворену
через грецьку назву Русь - Русія - Російська імперія/федерація (Росія), від
якої вже пізніше, у 30-х роках XX ст. “великий вчений” з будь-яких наук Йосип
Сталін і вигадав ще одну цілком штучну назву - русскіє (що само по собі нонсенс
- жоден народ не називається прикметником! Французи (франки), а не французькі
(франкійські), англійці, а не англійські тощо. Чи не так?).

Так ось, і назва українці, доречі як і назви малороси та великороси, також
нісенітниця, тому що жоден народ не називається за назвою територіі. Саме
території мають назву від назви народу, який на них мешкає. Русь - від русі,
Франкія (Франція) від франків (французів), Англія від англійців, а не навпаки!

І ще про терміни. Київська Русь, це як Паризька Франкія (Франція), або
Лондонська Англія - ще одна нісенітниця середини XIX ст.! Спочатку Московія до
слова Русь додала слово Київська, щоб потім заявити, що буває Русь ще й
Московська, а потім наші убогі патріоти-націоналісти із завзятістю гідною
кращого застосування воюють за слово Київська. Та не було ніколи ніякої ані
Київської, ані Московської Русі. Русь була одна з центром в Києві. І крапка. А
тому, поки до нас, громадян України не дійде, що ми - русини, а саме таку назву
мали мешканці Середього Подніпров‘я більш, а ніж 9 століть, і Русь, яка
існувала на території Середього Подніпров‘я, у тому числі як складова Великого
князівства Литовського, Руського та Жемайтійського, майже 8 століть (а не
українці, а цій назві приблизно лише 150 років, і не Україна, як звалась наша
держава тільки останні десь 100 років) Московія (Російська імперія/федерація -
Росія) буде і далі користуватися як своєю нашою історією і нашими спотвореними
та привласненими назвами.

Те що Залісся є злодійкуватою ордою, яка не вміє майже нічого, крім як тирити
чуже та гадити, особливо оточуючим і тим хто слабкіший, вже давно встановлений
факт. Саме Залісся - таку назву, а аж ні як не Русь, за словами князя Андрія
Боголюбського, мали Волго-Окське межиріччя та інші, заселені чуддю
(фіно-уграми), землі, на яких він заснував протодержавне територіальне
утворення, відоме як Суздальщина, а пізніше як Тартарія/Татарія, Московія та
Російська імперія/федерація. І ці слова сина Юрія Довгорукого та половецької
князівни - доньки половецького хана Аепи Осеневича, засвідчині древньоруськими
літописами.

Більше - за посиланням: 

\url{https://www.facebook.com/100017678566688/posts/626171231315490/?d=n} та у коментарях до нього.

P.S. Кілька років тому в голові народився план з трьох пунктів як нам перемогти
Запоребриковщину із Задзеркалля, позбавитися остаточно злодійкуватого "русского
мира" і дійсно повернутися до своїх витоків - в сім'ю європейських народів:

1. Повертаємо Україні і українцям раніше вкрадені Російською
імперією/федерацією без малого близько 800 років нашої історії і споконвічні
спотворені та привласнені: назву - Русь і самоназву - русини.

2. Переводимо руську (русинську, в сучасному розумінні - українську) мову на
латинку.

3. Переводимо великоруське наріччя (в сучасному розумінні - російську мову)
руської (в сучасному розумінні - української) мови, а саме так Володимир Даль
називав це новоутворення на базі церковнослов'янської (старомакедонскої,
староболгарської) мови, яке застосовується (вживається) в Русі (Україні) також
на латинку.

Що у підсумку. Повертаємо собі раніше вкрадену у нас історію, яка згодом стала
основою і головною ідіологемою того, що зараз називають "русским миром", і
закріплюємо (захищаємо) це повернення латинкою. Запоребриковщина, позбавлена
своїх нібито "скреп", перетворюється на очах у всього світу в те, чим вона була
увесь цей час - у злодійкувату орду, в безсилій люті змарновується на г* і
лускає як мильна бульбашка:)))

P.P.S. Давно ловив себе на думці, що наші націоналісти останнього розливу з їх
урапатриотичною риторикою та параноїдальним пошуком ворогів багато в чому
нагадують більшовиків, яких так ненавиділи їх попередники. Та ж безпринципність
і неохайність заради досягнення мети.  

Ось тільки кого серед них більше - корисних ідіотів або малиновських, які
співпрацювали зі своїми спецслужбами, з парвусами, які воліли до чужих, ось у
чому питання?

Більше - за посиланням: \url{https://www.facebook.com/sergii.rabchynskyi/posts/202906363641981}

P.P.P.S. "Вата" - "вишивата" у дивовижному єднанні "дружньо" працюють на
руйнування нашої держави. Правда першим вона пофіг, а другі щиро вважають що
таким чином вони її будують та зміцнюють. Ось такі, як казав класик, "корисні
ідіоти" в інтересах запоребриковщини.

Ох, як же правий був Симон Петлюра у своєму знаменитому - "Нам не страшні московські воші, нам страшні українські гниди"!

Більше - за посиланням:
\url{https://www.facebook.com/100017678566688/posts/366432260622723?sfns=mo}  

и в комментариях к ней.

\ii{02_01_2021.fb.rabchinskij_sergej.1.malorossia_nazva.cmt}
