% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 19_02_2022.fb.voloshin_oleg.opzzh.1.s_bujnymi_ne_diskutirujut
%%parent 19_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/oleg.voloshin.7165/posts/5226685127364506
 
%%author_id voloshin_oleg.opzzh
%%date 
 
%%tags agressia,nenavist,patriotizm,radikalizm,ukraina
%%title С буйными не дискутируют. Нужно сперва остановить скатывание страны в пропасть. Потом их отпустит
 
%%endhead 
 
\subsection{С буйными не дискутируют. Нужно сперва остановить скатывание страны в пропасть. Потом их отпустит}
\label{sec:19_02_2022.fb.voloshin_oleg.opzzh.1.s_bujnymi_ne_diskutirujut}
 
\Purl{https://www.facebook.com/oleg.voloshin.7165/posts/5226685127364506}
\ifcmt
 author_begin
   author_id voloshin_oleg.opzzh
 author_end
\fi

Много уже сказано о том, что нормальная политическая деятельность невозможна в
стране, где простое выражение позиции (причём без лишних эмоций и всяких
оскорблений в адрес оппонентов) пресекается насилием, которому аплодирует до
трети членов нашего общества. Это само по себе доказательство краха любых
иллюзий по поводу единства. Когда бьют в прямом эфире за дискуссии о НАТО, о
какой единой ткани социума можно говорить. Мы не воспринимаем друг друга
сильнее, чем любых иностранцев. 

Но ещё стоит заметить, что такая показная агрессивность представителей
ура-патриотического лагеря является отражением их страхов. У них нет никакой
веры в будущее. Их иллюзорный мирок, где все ходят строем под одни песни и одни
речевки на грани уничтожения через компромисс великих держав, либо через
решительные действия одной из них. Причём прославляемые внешние кураторы
предложили жёсткий выбор: уйти в партизаны, либо в заботливо подготавливаемые в
Польше лагеря беженцев. Третьей опции из уст американцев и Ко никто не слышал. 

Конечно, от этого приверженцы определённой идеологии готовы бросаться на всех.
￼Их даже жалко. Своей агрессией они разрушают себя изнутри. В ней нет спокойной
уверенности тех, на чьей стороне сила.

Потому не вижу никакого смысла в таких условиях вступать в какие-то дискуссии.

С буйными не дискутируют. Нужно сперва остановить скатывание страны в пропасть.

Потом их отпустит.

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Мошняга}

Народ вскормили дремучим патриотизмом, денацификация будет очень болезненна.

\iusr{Oleg Voloshin}
\textbf{Александр Мошняга} до неё ещё далеко.

\iusr{Елена Буданова}

А мне не жалко. Абсолютно. И чтоб отпускало - тоже не хочу. Хочу, чтобы плохо
спали и вздрагивали от каждого шороха в страхе, что это пришли за ними. Пришли,
чтобы призвать к ответу за всё, что они сделали с этой страной.

\iusr{Сергей Киселев}
Да, это истерика
\end{itemize} % }
