%%beginhead 
 
%%file 12_09_2022.fb.pozhyvanov_myhajlo.mariupol.1.vystavka_harbarbond_znak_mariupolja
%%parent 12_09_2022
 
%%url https://www.facebook.com/pozhyvanov/posts/pfbid037gAqrXENEZyYPisZvvytCDBmbZnqQmL5xCqHdzWLtZASVXrYKMdxK1HRUUS7eWLUl
 
%%author_id pozhyvanov_myhajlo.mariupol
%%date 12_09_2022
 
%%tags mariupol,mariupol.art,kiev,isskustvo,hudozhnik,vystavka,kartina
%%title Виставка "ХарБарБонд. Знак Маріуполя"
 
%%endhead 

\subsection{Виставка \enquote{ХарБарБонд. Знак Маріуполя}}
\label{sec:12_09_2022.fb.pozhyvanov_myhajlo.mariupol.1.vystavka_harbarbond_znak_mariupolja}

\Purl{https://www.facebook.com/pozhyvanov/posts/pfbid037gAqrXENEZyYPisZvvytCDBmbZnqQmL5xCqHdzWLtZASVXrYKMdxK1HRUUS7eWLUl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id pozhyvanov_myhajlo.mariupol
 author_end
\fi

Друзі! 

Запрошую вас завтра, 13.09.2022, о 17:00 на відкриття виставки \enquote{ХарБарБонд.
Знак Мариуполя}

\ii{12_09_2022.fb.pozhyvanov_myhajlo.mariupol.1.vystavka_harbarbond_znak_mariupolja.pic.1}

Цими неймовірно тяжкими днями для всієї країни, як ніколи мені хочеться
підтримати мистецтво та художників. В київській галереї \enquote{АВС-арт} ми знову
збираємо трьох маріупольських художників Володимира Харакоза, Сергія Баранніка
та Олександра Бондаренка, яких нині війна розкидала по всій Україні: Харакоз —
на Сумщині, Бараннік — на Закарпатті, Бондаренко — у Дніпрі. Ми прагнемо, щоб
їх мистецтво прозвучало якомога потужніше та яскравіше. Щоб їхня виставка
єднала всю країну, авторськими символами й знаками.

Це справді дуже потужний проєкт. Обов'язково приходьте. Не пожалкуєте!

%\ii{12_09_2022.fb.pozhyvanov_myhajlo.mariupol.1.vystavka_harbarbond_znak_mariupolja.cmt}
