% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.opyt
%%parent 11_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4333369676698109
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia
%%title БЖ. Это ж опыт)))
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Это ж опыт)))}
\label{sec:11_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.opyt}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4333369676698109}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Это ж опыт)))

Была на эфирах. Скоро скину. Короче, никто на эфирах не оценил худи с такой
прикольной надписью. Как я обожаю украинскую оппозицию! Вот просто очень люблю,
и друзья у меня оттуда, и со всеми ними дал Бог пообщаться. Не могу понять двух
вещей: почему они все боятся назваться "русскими" или "пророссийскими" и
называются центристами? Так скромно, мило, толерантненько. Учитывая общий крен
нашего благостного политикума вправо, настоящей альтернативы нет. Ваще нет. Их
тут нет. Можно быть только нациком или типа-центристом, но русофобить должны
все. Это как по команде: волшебный ключик Буратино от двери в рукопожатность.
Русские, а вы не знали?

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/245430104_4333369783364765_4606019127579359485_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=6E7dOwGCplEAX-8bZGl&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=dcf55633ec6bcb2303face5d89ad482d&oe=616B1132
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

И тут интересная ситуация вырисовывается. Я такая фиговая, потому что повернула
курс на 360 градусов, да. Полностью прошлась по амплитуде земли русской от
одного полюса к другому. Поэтический опыт, надо вам сказать, - обалденный, ни у
кого такого нет, и не всякий выдержит. Я фиговая, но оппозиция почему молчит
или шаркает ножкой сразу в две стороны? Я очень прямой солдатик, и я сделала,
как по сердцу. А вот эти "шаг вперёд - два назад" мне не понятны.

В общем, я это все сказала на эфирах, и мне сказали, что я sovok. Я спросила,
клацая рэперскими перчатками, много ли они такой vata видели. Тогда они ужасно
расстроились. Одна девочка хорошая была и сказала, что у нее ломка стереотипов.
А вторая спросила, воевала ли я в ополчении. Да, прикол. Это все, что надо
знать об украинской оппозиции. Огромная праведность - ничего никогда не делать.
Не ошибиться и покаяться, а тупо ничего не делать, и длить этот спектакль, и
вот это вот всё. То же касается закрытия Россотрудничества. Стоило умереть от
ковида светлой памяти Лидии Дьяченко, закрыли все, и сотрудники ничего не
отстояли. Ну, как сопротивляться на одной ноге?

Да, я вредная, я неудобная, я русский поэт. Гримёру я понравилась, народ меня
любит все ж.

\ii{11_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.opyt.cmt}
