% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_08_2021.fb.kobozov_jurij.1.politinformacia
%%parent 26_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3011816282436834&id=100008254741148
 
%%author 
%%author_id kobozov_jurij
%%author_url 
 
%%tags jumor,politika
%%title Занимательная политинформация
 
%%endhead 
 
\subsection{Занимательная политинформация}
\label{sec:26_08_2021.fb.kobozov_jurij.1.politinformacia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3011816282436834&id=100008254741148}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kobozov_jurij
 author_end
\fi

Занимательная политинформация✍...
(как вы просили, Пётр Кернер)
Зеленский:
"Афганистан не оправдал доверия сил демократии, но место Афганистана готова занять Украина."
Лукашенко:
"В качестве гуманитарной помощи западным партнёрам авиакомпания "Белавиа" открывает прямые рейсы Кабул - Вильнюс."
Янукович:
"Ашраф Гани бросил свой народ как последний трус и предатель. Я бы на его месте лично побежал в атаку."
Байден:
"Мы будем отстаивать право сексуальных меньшинств на участие в переговорах с Талибаном."
Армянское радио:
- В чём разница между хиджабом и вышиванкой?
- Носить вышиванку заставляют не только женщин.
Телеканал "Нашим-вашим":
"Пойманный на окраине Киева российский рэпер Тимати оказался Жаном Беленюком."
Жириновский:
"Главная ошибка Лукашенко - то, что он сфальсифицировал выборы, написав себе восемьдесят процентов. Я бы на его месте написал себе пятьдесят два."
Путин:
"Необходимо прекратить безответственную политику по навязыванию извне чьих-то сторонних ценностей, в том числе пытаться строить в других странах демократию по чужим лекалам."
Байден:
"Мне сообщают, что наши солдаты отпугивают талибов выстрелами в воздух, причём часто без оружия."
Дмитрий Джангиров:
"Лучше быть самопровозглашённым диктатором, чем всенародно избранным пианистом."
Максим Эпов:
"Афганское ЛБГТ соёбщество приняло решение парады временно не проводить."
Сергей Падалкин:
— Холмс, а чего они всё время обливаются зелёнкой?
— Элементарно, Ватсон: дефицит йода.
Раби Нович:
"Девки в баню
Я за баню
И тихонько
талибаню."
Норкин (тележурналист🇷🇺):
«Приезжает делегация Еврокомиссии на переговоры с талибами на предмет признания их власти в Афганистане. Говорят: „Мы можем признать ваше правительство, но при условии, что вы введёте в его состав женщин согласно квотам, существующим в странах ЕС“.
 Талибы отвечают: 
„Так у нас есть женщины в правительстве. Вот, посмотрите фотографии“. 
„А почему это у вас женщины бородатые?“ 
„А у вас?“»
Пётр Е. Кернер:
"А почему талибы не болеют ковидом?"

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240716448_3011816259103503_8637040870614849035_n.jpg?_nc_cat=111&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=NhYi6JWMI2sAX_4OCOg&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=09b98a0d16aa2e11a4021902f7ef20ae&oe=614D6733
  width 0.4
\fi
