% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_04_2022.fb.chystilin_volodymyr.harkov.1.den_vijny.cmt
%%parent 16_04_2022.fb.chystilin_volodymyr.harkov.1.den_vijny
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Andrii Luchkov}
Твари конченные(((

\iusr{Vlad Krongauz}
і сьогодні я дізнаюся, що декілька годин тому загинув старший брат моєї учениці, який був там просто через збіг обставин

\iusr{Юлия Гриневич Тулаева}
\textbf{Vlad Krongauz} це просто жах

\iusr{Olga Savicheva}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278769189_3201821826730497_3301231649578933572_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=NpcrT2zpPkgAX-Ffu-z&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8wQ-eDHzs9TUwKwpjvRL_X5dflzVEvM5i-T1HwA3U6wQ&oe=626C9B20
  @width 0.3
\fi

\iusr{Victoria Toepfer}

Оно так прилетело, что даже у меня дом ходуном пошёл...

Я думала, где-то рядом в нагорном.

\iusr{Mykola Borysiv}

поки не буде адекватної відповіді, удару по Москві, росіяни не схаменуться.
Вони мусять на собі зрозуміти, що таке війна. Щоб прості люди почали бити
цинічних і божевільних пропагандонів, які закликають до війни.

\iusr{Ivan Rakich}

Помстимося і Переможемо! Вічна Пам’ять загиблим, сил і одужання пораненим!!(((

\iusr{Кравченко Антонина}

вони мітять по колишнім радянським заводам. там колись був \enquote{радіодеталь}. по
колишньому рилейному теж бомбили і влучили в депо.

\iusr{Виталий Тропачов}

Целый год кричали про бомбоубежища, про подготовку к эвакуации, но народ
смеялся, а властям пох..й было. А теперь не до смеха. Да что там говорить, если
инвалидов лежачих и то не эвакуируют.

\begin{itemize} % {
\iusr{Anatolijiwna Suszko}
\textbf{Виталий Тропачов} іще одне панікер'я кончене! Хто це сказав?!?

\iusr{Олесь Штефчук}
\textbf{Виталий Тропачов} евакуюють всіх, хто бажає. Не поширюйте нісенітниць, не принижуйте тих волонтерів, які цим займаються щодня

\iusr{Виталий Тропачов}
\textbf{Олесь Штефчук} Я не за волонтёров говорю, а за городские власти

\iusr{Elena Elagina}
\textbf{Виталий Тропачов} 

В Харкові нема приводу для загальної евакуації, тому претензій до влади міста
теж немає. Виїхати може кожен, потяги, автобуси ходять. Волонтери вивозять всіх
бажаючих. Якщо здали нерви, то краще їдьте і не робіть нерви іншим.

\iusr{Iryna Goncharova Bagalij}
\textbf{Elena Elagina} 

не кожен може виїхати. Є старенькі, є маломобільні. Є ще люди з психічними
захворюванрчми які взагалі не розуміють небезпеки. Таких треба евакуювати
силами міської влади. Волонтери не всесильні.

\iusr{Olena Pavlenko}
\textbf{Олесь Штефчук} 

А підкажіть, будь ласка, хто зараз цим займається? Буквально сьогодні
звернулися: жінка, мала дитина і майже не ходяча мама. Не можуть виїхати з ХТЗ,
бо немає грошей їхати і не знають, куди, де їх можуть прийняти й поселити

\iusr{Виталий Тропачов}
\textbf{Елена Елагина} 

А расскажите пожалуйста, как могут выехать люди лежачие с инвалидностью и семьи
у которых есть старики лежачие. К кому обратиться, что бы такие семьи вывезли?.
В гор. совете мне ответили, что да, машины есть для инвалидов, но они
предназначены только для перевозки по городу. Я спросил это ваши личные машины
или куплены за бюджетные средства и харьковчане в праве ими распоряжаться (
особенно в такое время) на своё усмотрение.

\end{itemize} % }

\iusr{Jurij Rosstalnyj}

ЖАХ. І лють від безсилля, що не можеш це страхіття зупинити. Знищити тих
тварюк. І головну, бункерну тварюку.

Питання в нікуди. А чому ми не бомбимо кацапів загалом і маZкву зокрема? Читав,
нам поставили ракети дальності до 1900км.

\begin{itemize} % {
\iusr{Народний Рух України Харківська обласна організація}
\textbf{Jurij Rosstalnyj} 

якщо ми рознесемо центр Бєлгорода, наприклад (а ми можемо) - американці,
британці та євро-куколди припинять давати нам зброю та гроші. А чому ми не
знищуємо хоча б чисто військові об'єкти у Бєлгородській обл. - я сам мучусь цим
питанням.

\iusr{Jurij Rosstalnyj}
\textbf{Народний Рух України Харківська обласна організація} по же й так...
\end{itemize} % }

\iusr{Дмитро Крупка}
Курви руські коли ж у них руки відсохнутьМ?

\begin{itemize} % {
\iusr{Ivan Rakich}
\textbf{Дмитро Крупка} , російські(((( орки(((( помстимося і переможемо.

\iusr{Дмитро Крупка}
\textbf{Іван Ракич} головне нехай Господь вас береже. Обіймаю тебе друже.

\iusr{Ivan Rakich}
\textbf{Дмитро Крупка}, Дякую, Навзаєм!!!

\iusr{Дмитро Крупка}
\textbf{Іван Ракич} пам'ятаю, наші народини поруч, після перемоги відсвяткуємо, честь друже:)

\iusr{Назар Чорношличник}
\textbf{Іван Ракич} московські ординці

\iusr{Ivan Rakich}
\textbf{Назар Чорношличник} , так.
\end{itemize} % }

\iusr{Viktoriia Romaniuk}
Це по православному)

\iusr{Ірина Панасенко}

То була не ракета, а літак... він пролетів на нашими головами... ми недалеко від
ринку живемо як для літака... хоча значення то вже немає

\begin{itemize} % {
\iusr{Чистилін Володимир}
\textbf{Ірина Панасенко} 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=x6Rps9dSdQk}{%
У Харкові загасили пожежу після ракетного обстрілу: двоє загиблих, є поранені
}

\iusr{Дмитро Хилько}
\textbf{Ірина Панасенко} калібр можна сплутати з літаком. Але це був калібр

\iusr{Ірина Панасенко}
\textbf{Дмитро Хилько} 

в мене з оченятами все норм, я написала те, що бачила, бо він пролетів дуже
низько над моїм будинком і моєю головою і до речі я була неодна, сусіди теж
бачили... так низько піда-рашистскі літаки літали тилькі у перші дні активної
фази війни

    1wEdited

Volodymyr Yakovliev
Ірина Панасенко Ирина не стоит спорить. Это бы ракета, я тоже там был, ехали по проспекту как раз на перекресток заезжали.
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }
