% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_08_2021.fb.goruna_stanislav.1.sport_poza_politikoju
%%parent 08_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/stanislav.horuna.3/posts/1879143012296645
 
%%author Горуна, Станислав
%%author_id goruna_stanislav
%%author_url 
 
%%tags foto,maguchih_jaroslava,olimpiada.tokio,politika,rossia,sport,ukraina
%%title Спорт, мать вашу, поза політикою!!!
 
%%endhead 
 
\subsection{Спорт, мать вашу, поза політикою!!!}
\label{sec:08_08_2021.fb.goruna_stanislav.1.sport_poza_politikoju}
 
\Purl{https://www.facebook.com/stanislav.horuna.3/posts/1879143012296645}
\ifcmt
 author_begin
   author_id goruna_stanislav
 author_end
\fi

Спорт, мать вашу, поза політикою!!!

Спорт це вид діяльності. Для більшості спортсменів національної збірної України
це професія і справа життя. 

Відчепіться від спортсменів з вашою ****ною політикою. 

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/233229034_1879142988963314_6911406409188266356_n.jpg?_nc_cat=1&ccb=1-4&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=jdYUaoXGyvIAX-6EqZm&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=56620f953926a9e929c7ea01492b5d5f&oe=6115EB8C
  width 0.4
\fi

Спорстмен займається своїм ремеслом. Фотографія на п’єдесталі з суперником або
другом це його частина. 

П’єдестал це унікальне та виключне місце поваги, яке зводить разом лиш на
момент кількох успішних атлетів  завдяки їхній роботі над собою і
результативним виступам.  Не більше не менше. Нема «зради» у фото Магучіх з
Ласіцкене.

Інколи в цей короткий момент через визнання одне одного як рівних, зароджується
міцна дружба або просто хороші відносини. Нема зради у привітаннях Нікольченко
і Вєрняєва своїх опонентів по спорту.

Їх звів спорт, життя. Люди потоваришували через конкуренцію і однаково важку
роботу над собою, через повагу до праці один одного.

Яке це має відношення до міжнародної  політики?

Грузіть спортсмена за його політичні прояви, але від**іться від спортсменів за
особисті відносини, які сформувались на підставі далеких від політики речей.

Олімпіада це квінтесенція спорту!

Олімпіада це про дружбу, об’єднання і повагу незалежно ні від чого. Олімпіада
доводить всім однозначно, що спорт поза політикою!! В Олімпіаді немає політики!
Є спортивний дух і здорова конкуренція! Трохи ще бізнесу 😉

У ваших негативно критикуючих коментарях набагато більше зради. Замість
залишити фотографію лише фотографією, саме ви даєте видуманій «зраді» реальне
життя, коментуючи.

Якщо спорт - це політика, то і освіта - політика, інженерія - політика,
медицина - політика, мистецтво - політика. Все наше життя, з таким підходом, це
політика. Ідіотська підміна понять. Залишіть політику державним діячам, і не
вплітайте політику в усе підряд.
