% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_09_2021.fb.uljanov_anatolij.1.film_kollaps_propaganda
%%parent 01_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/dadakinder/posts/4678963645456095
 
%%author Ульянов, Анатолий
%%author_id uljanov_anatolij
%%author_url 
 
%%tags film,nacionalizm,patriotizm,ukraina
%%title Часть ленты залита телячьей молофьей
 
%%endhead 
 
\subsection{Часть ленты залита телячьей молофьей}
\label{sec:01_09_2021.fb.uljanov_anatolij.1.film_kollaps_propaganda}
 
\Purl{https://www.facebook.com/dadakinder/posts/4678963645456095}
\ifcmt
 author_begin
   author_id uljanov_anatolij
 author_end
\fi

%\begin{multicols}{2}

Часть ленты залита телячьей молофьей. Пропагандисты из Института национальной
памяти спускают в шитые сорочки от очередного патриотического кринджа, снятого
для праволиберальных нациков по методичкам времён Перестройки, и при участии
своры бывших комсомольцев, а ныне профессиональных украинцев. Речь о фильме
«Колапс. Як українці зруйнували імперію зла». 

\index{Фильм! Украина! Колапс. Як українці зруйнували імперію зла}

Фильм представляет собой именно то, что могло бы выпасть из мшистых недр Оксаны
Забужко, если бы её заикрил Юрий Макаров. Оба участвуют в фильме. Первый как
бархатный голос нашей интеллигентной ксенофобии, делающий нужные акценты в
словах типа «Лубянка», вторая – как Щелкунчик с алыми белками, отъевшая щеки на
локдауне, и несколько утратившая остроту линий, но не кокаиновый напор. Very
tense!

В соответствии с законами жанра, фильм не содержит полифонии мнений на такой
сложный исторический процесс, как распад Союза – только полифонию предсказуемых
диаспорских акцентов на разных этапах разложения украинского языка в
иммиграции. И сообщает то, что должно сообщать «центральное телевидение», чье
кино даже на уровне своего названия оперирует терминами пропаганды («империя
зла»). 

%\columnbreak
%\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\ifcmt
  pic https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/239888374_4678960698789723_6934052040453422745_n.jpg?_nc_cat=110&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=5mblF7C3DaAAX9bS1uZ&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=0f6a11ec31b145cd035c774149d028fd&oe=61597FED
	width 0.3
  fig_env wrapfigure
\fi
%\end{minipage}
%\end{multicols}

Обсуждать текст этого Радио Свобода meets Радио Промiнь можно только зевая… мы
все его неоднократно слышали, и каждый из нас может воспроизвести наизусть эту
брошюру из 1980-х, в которых ментально застряли бумера в кадре. 

Венцом кринджа тут является украинский дубляж русскоязычных спикеров. Поскольку
данное решение продиктовано не практической, а символической нуждой, и
адресуется не реальному украинцу, а выдуманным людям из мифической страны в
голове канадской Марички, то и применяется оно выборочно: телеведущего Киселёва
(не ссыте, не того!) дублируют, а пропойцу Ельцина нет. Коляпс!

Трогательные провинциалы в комментах пишут, что эта клюква будет настолько же
интересна миру, как документалки о смерти Кеннеди… Где-то в этом месте я и
расплакался.

