% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_12_2016.fb.kabanov_aleksandr.kiev.1.spasibo.cmt
%%parent 14_12_2016.fb.kabanov_aleksandr.kiev.1.spasibo
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Гдуля}
я всегда благодарю тех, кто предал.

\iusr{Julia Coronelli}
А У МЕНЯ всегда вендетта, ну знаете небось
\iusr{Elena Danchenko}
Надо таким всегда желать здоровья - лучшая энергетическая защита.

\iusr{Олександр Ройтбурд}

шо, срач - всьо?

\iusr{Александр Кабанов}
та надеюсь

\iusr{Олександр Ройтбурд}

фух!

\iusr{Гарик Корогодский}

если нужны доноры поддержать срач – всегда тут

\iusr{Александр Кабанов}
Гарик, спасибо)

\iusr{Barbara Reich}
Спасибо, что этот случай случился, благодаря откликам на Вашей странице я узнала столько интересных современных поэтов и писателей!)))

\iusr{Julia Coronelli}
ТАК ЭТО - ПИАР, РАДУЙТЕСЬ, ХОТЬ Я О ВАС ДАВНО СЛЫШУ, НО НЕ МОЕ, НЕ ЛЮБЛЮ МАТ В СТИХАХ...

\begin{itemize} % {
\iusr{Гарик Корогодский}

приходите ко мне – у меня незарифмованный, холодного отжима

\iusr{Julia Coronelli}
\textbf{Гарик Корогодски} 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=ltEwy-QdxJE}{%
Евгений Леонов, Обыкновенное чудо, youtube, 05.06.2009%
}

\iusr{Светлана Климова}
\textbf{Гарик Корогодски} нашли чем удивить ггггг


\end{itemize} % }

\iusr{Андрій Мандрика}
Да-да! Если нужно гавна на вентилятор, берите вентилятор, приходите в гости! Увлекательное доложу Вам занятие!!!

\iusr{Miriam Dragina}

а кое-кто все пропустил

\iusr{Александр Кабанов}
вам повезло и хорошо, что повезло

\iusr{Андрій Мандрика}
\textbf{Александр Кабанов} к стати. Шо там, свидомых отпустило, или ещё бомбит?

\begin{itemize} % {
\iusr{Vyacheslav Malina}
Провокировать за чем?

\iusr{Олександр Ройтбурд}

\textbf{Vyacheslav Malina} так у чела вентилятор простаивает

\iusr{Андрій Мандрика}
\textbf{Vyacheslav Malina} кого провоцировать?

\iusr{Тамара Брисіна}
\textbf{Андрій Мандрика} 112й - канал Захарченка, не светитесь хоть - и за вами придут

\iusr{Андрій Мандрика}
\textbf{Тамара Брисіна} а почему через тире? Издержки образования?

\iusr{Тамара Брисіна}
\textbf{Андрій Мандрика} это чтоб вам страшнее стало, раб образованый

\iusr{Андрій Мандрика}
Вот я бы с удовольствием послал бы на х*й, но не могу! А так-бы с удовольствие послал!

\iusr{Андрій Мандрика}
Это я не Вам, Тамара! Не подумайте! Просто другого кого, сразу послал бы на х*й! Но не Вас!

\iusr{Тамара Брисіна}
\textbf{Андрій Мандрика} так вы и этого даже не можете? Не оплачивают? - співчуваю (ещё одно тире )
\end{itemize} % }

\iusr{Alex Gaby}

Я могу и публично Вас поддержать, Саша.

\iusr{Oleg Alik}
А кто Вы?

\iusr{Олександр Ройтбурд}

а вы про кого?

\iusr{Илона Якимова}
У меня нет фотографии  @igg{fbicon.smile}  поэтому просто - будьте здоровы, Саша, и берегите себя.

\iusr{ольга палехова}
Я Вас поддержала, поддерживаю и буду поддерживать. Всегда.

\iusr{Olga Grishina}

Саша, я только порадовалась этой заварушке, потому что это дало мне лишний
повод с наслаждением перечитать твои восхитительные, да, именно так,
восхитительные стихи. Спасибо склочникам!


\iusr{Igor Rybalka}
травля, конечно, была разнузданная и беспрецедентная))

\iusr{Vyacheslav Malina}
.

\iusr{Сергеи Лоико}

Это что за молитва?

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Кабанов}
та было тут дело. пятидневная травля

\iusr{Елена Одесская Рышкова}
Александр, как говорят в Одессе, хорошая травля, да под пиво с раками (аХа в тему!) - это искусство.
\end{itemize} % }

\iusr{Александр Гаррос}

Александр, таки ложите на этих питекантропов: они в любом отечестве одинаковы.
Все вменяемые люди - с вами по определению: не потому, что не любят Бандеру (не
критерий), а потому что не живут по-питекантропьи. Но пасаран!

\begin{itemize} % {
\iusr{Валентин Корниенко}
кладите

\iusr{Александр Гаррос}
Валентин, что, правда??!!

\iusr{Александр Гаврилов}

Нет уж, Кабанов, не клади! На то она и ложь, чтоб на неё ложить! :))

\iusr{Maxim Kresnin}

Вы сейчас блестяще продемонстрировали то, из-за чего началась эта "травля" (это
ведь теперь так называют несколько постов и сотню неодобрительных комментариев
в соцсети, да?) Безапеляционное отнесение себя к вменяемым (по определению,
да!), а несогласных к питекантропам.

\iusr{Александр Гаррос}

Максим, тест на питекантропов - очень простой. Если чужое мнение, сколь угодно
вам неприятное (ну вот - брезгливость к имени Бандеры, в данном случае), но
частное и выраженное без оскорбления в ваш адрес, для вас повод так же
возразить, промолчать, пожать плечами и пр. - поздравляю, вы вменяемы. Если
повод завопить "гнида, предатель, вали к своим москалям (хохлам, пиндосам,
далее везде), убить тебя мало, с чьего голоса поешь, за сколько продался, урою
суку!" - упс, питекантроп детектед. И всего-то.

\end{itemize} % }

\iusr{Анатолий Якубов}

Простите, но это была не только способ поддержать вас, но и необходимость
сохранить самоуважение. И думаю не только для меня.


\iusr{Елена Мараренко-Мороз}

\obeycr
сегодня вспомнилось Ваше стихотворение "По rue Madame оглядываясь бежал человек с ножом в спине..."
собственно, все дни оно крутилось.
для меня произошедшее - потрясение.
я не ожидала при всех "прелестях" и закалках такого синдрома толпы, такого морального "гулага" - чёрно-белого спектра.
дикость и ужас.
держитесь, Александр.
но мне было очень радостно за прямоту и честность. спасибо.
ну а ежели позвоночные так и не научились срединному пути, что тут скажешь? - оттого и мутное сознание.
увы, Солона избрали, а родственника Платона человеки забросили, не говоря о др. Скрижалях
\restorecr

\iusr{Владимир Бондаренко}

решение о переименовании продавил Столар ради мелкого шкурняка, и противнки
переименования могли включиться, ведь вопрос давно тянулся. а срач в фб, то
такое. просто бубнилово

\iusr{Andrei Ivanov}
только вчера заметил что-то такое в ленте и не понял, надеюсь, все в порядке, удачи!

\iusr{Александр Рекубратский}
изыскано

\iusr{Иван Волосюк}
А как быть с теми, кто предал и поддержал публично?

\iusr{Александр Кабанов}
простить, ибо не ведают, что творят

\iusr{Наташа Влащенко}

Саша, за предателей даже радостно- им с этим жить

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Кабанов}
да мне их как-то и жалко стало уже

\iusr{Наташа Влащенко}
\textbf{Александр Кабанов} так отож

\iusr{Сергей Курьянов}
\textbf{Александр Кабанов} Русский человек - оттого и жалко. Сострадание...
\end{itemize} % }

\iusr{Tatiana Tata Pfennings}
Можно непоэтический совет? Забейте.

\iusr{Янина Соколовская}
Подытожил) не печалься

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Кабанов}
 @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Валерий Сухарев}
\textbf{Александр Кабанов} 

Видишь, произошла сама собою проверка на вшивость... Мы с Людой Шаргой и не
только - конечно, поддерживали, но волну ты поднял нешуточную...

\iusr{Александр Кабанов}
\textbf{Валерий Сухарев} я ее не поднимал. мне не нужна дешевая слава

\iusr{Валерий Сухарев}

Та да, вышло так, и подобная слава сомнительна, впрочем, как и любая... Вот
респект и уважуха - это самое то

\end{itemize} % }

\iusr{Ярослав Бугаков}
удач всяких разных!

\iusr{Павел Фахртдинов}
Публично вас поддерживаю!

\iusr{Angie Schuster}

Какой-то треш был в ленте 5 дней, как и с горе-театром. Удивительно. Видно, очень скучно жить...
А вообще, это была хорошая возможность почистить список френдов. Значит так надо было.
Жду вашу новую книгу, вот)

\iusr{Leonid Zlobinskiy}
Саша, всегда ваши  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Андрій Боєчко}

Саня, ти став сильнішим! І це добре!

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Кабанов}
Спасибо тебе, дорогой, за советы и поддержку!

\iusr{Андрій Боєчко}

\textbf{Alexandr Kabanov}, все минеться!

\iusr{Emilia Loseva}
А кто Вас предал? И почему Вы рассыпаетесь? Вы же - поэт!
\end{itemize} % }

\iusr{Иван Клиновой}
Поддерживал молча, про себя. Просто не люблю, когда: все побежали и я побежал.

\iusr{Владимир Савичев}

\href{https://youtu.be/3Sp5tHHre6A}{%
Покровские ворота. Благодарю вас, о благодарю!, youtube, 30.09.2013%
}

\iusr{Владимир Сергиенко}
Иногда вслух говорю тост: за врагов! Молча и не чокаясь!

\iusr{Evka Banderova}
Іншого способу звернути на себе увагу не знайшли? Кєйси писати вже можна по таких технологіях, аж смішно.

\iusr{Алексей Остудин}

вот такой стишок, Александр, я вчера сочинил, но такое ощущение, что он уже
где-то мне попадался:

\obeycr
Если жизнь тебя обманет,
Не печалься, не сердись!
В день уныния смирись:
День веселья, верь, настанет.
Сердце в будущем живет;
Настоящее уныло:
Все мгновенно, все пройдет;
Что пройдет, то будет мило.
\restorecr
 @igg{fbicon.smile} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Galina Iluhina}
Лёша, а ты поэт, однако! *восхищенно*

\iusr{Юлия Мирская}
И юморист ))

\iusr{Вячеслав Шаповалов}
Для Остудина простовато, конечно ("пройдет, будет мило" и проч.), но как оперативный отклик на ситуацию приемлемо!

\iusr{Алексей Остудин}
\textbf{Вячеслав Шаповалов} дорога ложка к обеду  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Вячеслав Шаповалов}
Ложка-то серебряная!..  @igg{fbicon.smile} 

\end{itemize} % }

\iusr{Виктория Тарасова}
@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Ася Анистратенко}
Саня, у меня нет фотографий с тобой, чтобы выставлять) но равнодушия не дождёшься. Береги себя.

\iusr{Arutyun Avetisyan}

Александр, я не читал Ваш пост, но шабаш, который подняли лжепатриоты-идиоты,
мне противен. Перегибы с переименованием - это продолжение \enquote{большевизма}! Кроме
того каждый имеет право высказывать свою точку зрения, тем более поэт,
писатель, журналист. Поддерживаю Вас!

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Самарцев}

Перегибы с переименованием - это продолжение "большевизма"!- НЕТ НИКАКИХ
ПЕРЕГИБОВ. СИМВОЛОВ ИМПЕРСКИХ И СОВЕТСКИХ БЫТЬ НЕ ДОЛЖНО. Вот и всё.

\iusr{Александр Кабанов}
\textbf{Александр Самарцев} и я против имперских символов

\iusr{Александр Самарцев}
\textbf{Александр Кабанов} Вот и славно, Саша! (NB: я не предатель)

\iusr{Arutyun Avetisyan}
\textbf{Александр Самарцев} 

символы не в названиях, в головах! Москва географически была и будет,
направление тоже. Когда- то переименовали Брест-литовский проспект в проспект
Победы, мне это тоже странным казалось.

\end{itemize} % }

\iusr{Natalya Polyakova}
А что случилось?.... дайте ссылку

\iusr{Николай Южаков}
Господи.

\iusr{Ирина Евса}
Зато каждый из двух кругов теперь очерчен, Саша. С этим жить легче.

\iusr{Виктор Каган}
Именно так, Саша, негодное отшелушивается и спасибо, что таскать его за собой не приходится.

\iusr{Наталя Вернидуб}
ще треба подякувати тим, хто навіть заздрив... )))

\iusr{Anna Mendlin}

напоминает Слуцкого - - "Люблю антисемитов, задарма/ дающих мне бесплатные
уроки,/ указывающих мне мои пороки/ и назначающих охотно сроки,/ в которые
сведут меня с ума..."

Ура предателям, спасибо, что не скрываются.

Держитесь. Прекрасных друзей у вас так много!

\iusr{Гасан Гусейнов}

есть ещё и пропустившие весь сыр-бор!

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Кабанов}
))

\iusr{Александр Кабанов}
да травили меня пять дней на каждом углу

\iusr{Гасан Гусейнов}

жуть, сочувствую всей толщей слоновьей кожи!
\end{itemize} % }

\iusr{Олег Антонюк}
Друх познайоца в бидэ!  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Lena Inosemzewa}

Александр, мы с Вами! Хотя мне пришлось порыться в сети, чтобы в конце концов
разобраться, в чем дело. В моей ленте было только одно хорошее о Вас - вот
такая у меня хорошая лента!

\iusr{Oksana Hmelyovska}

не згідна стосовно Бандери, але в легкому шоці від шквалу коментарів і їхнього
дна. думаю, психологи знають, як пояснити ці масові настрої і конформізм.
загалом дякую за ШО і сподіваюсь, вас це надихне перечитати наукові розвідки і
факти про Бандеру.

\iusr{Олеся Балтусова}
Саша, мы вас любим. Пусть его в детской резвости колеблют ваш треножник.

\iusr{Юля Веретенникова Каденко}
Саш, не бери в голову!

\iusr{Інна Кузнєцова}
буду всегда перечитывать и ждать новых стихотворений...

\iusr{Александр Белокопытов}
Ваша позиция по проспекту мне близка, плюс с удовольствием познакомился с вашим
творчеством. Успехов вам во всем!

\iusr{Michael Orlov}
Я промолчал, чтобы не усугублять.

\iusr{Александр Мочалов}
Зато вся вышевата знает поэта Кабанова и журнал "ШО")))

\iusr{Игорь Годенков}
Cаша, считаю своим долгом выразить тебе свою полную поддержку и одобрение. С ув. И.Годенков

\iusr{Liubov Rutgayzer}
Вот так и держаться!

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/15578165_1377716862273742_2862404699743474947_o.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=KmhvQDKy6G8AX-ev1Fl&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=636b9d745bfe0fc673fa3ddf90c007cc&oe=61CF9479
  @width 0.4
\fi

\iusr{Анастасия Юркевич}
А тем, кто сон смотрел специально, многосерийный?

\iusr{Мириам Файн}
Ну вот, а я всего лишь лайкнула в знак согласия и ... не заслужила "особой благодарности"!)))

\iusr{Лидия Григорьева}
Нехай клевещуть!

\iusr{Андрей Кудрин}

Ну, как вас предать из страны-агрессора? Я прекрасно помню, как вы с Киевскими
лаврами и даже, о, Боже, с Андреем Любкой, выступали в Билингве. Сжечь вас в
топке теперь? А что тогда с Жаданом делать?

\iusr{Felix Kharmats}

Я поддерживаю безусловно. Увы, не нашлось общей фоты, а то бы вывесил.

\iusr{Alexander Shkurat}

Ну, не знаю. Хочется надеяться, что Вы, как личность известная, следующий раз
будете думать, что и как писать. Тем более, при такой внешнеполитической
ситуации.

Жить в Украине и не улавливать стремление народа к освобождению от рашистского
ига, к памяти этого народа к человеку, всегда выступавшему за свободу Украины и
против коммунистического совка, - это я не знаю, каким невнимательным
поэтом/писателем нужно быть...


\iusr{Михаил Гантман}
Спасибо Вам огромное. Вам "памятник при жизни полагается по чину"

\iusr{Ербол Жумагул}
А все потому что фоток с тобой у меня нет. =)))

\begin{itemize} % {
\iusr{Татьяна Конькова}
И у меня нет.

\iusr{Ербол Жумагул}
Предлагаю затравить его за это.

\iusr{Татьяна Конькова}
Годится. Для травли все предлоги хороши.
\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Зубова}
Саша, и я Вас поддерживаю. А зато сколько хорошего Вам сказали!

\iusr{Dmitry Legeza}
Саша, мы тебя любим, а политика - ад

\iusr{Елена Кочерина}
Я только хорошее читала.

\iusr{Елена Дорогавцева}

Сочувствую, Саша! Это всё тяжело пережить, но зато потом меньше случайных людей
будет рядом.


\iusr{Марат Гельман}

по моему круто получилось. можно теперь альбом издать твоих фоток с разными симпатичными людьми

\iusr{Владимир Шпаков}

в общем, иногда надо встать на порог ада, чтобы понять - есть и рай. и друзья
есть, и чувство локтя, и любовь, и море с гомером, ну, не помрем! ))

\iusr{Maria Stepanova}
у меня в ленте ничего о вас плохого - только хорошее. и это хорошо

\iusr{Andrei Gordienko}
Не сдавайтесь, хотя для этого нужна огромная гражданская смелость и это сейчас у вас реально опасно для жизни.

\iusr{Лариса Грановская}
Саш!

\iusr{Майя Студзинская}

Александр, поддерживаю! Терпеть не могу травлю. Срачей я теперь не наблюдаю,
потому как заранее позаботилась.. а вот посты поддержки поведали мне о том, что
произошло. Держись!

\iusr{Оксана Савченко}

и заметьте, Александр Михайлович, вы увековечили магазин с живыми раками, шоб
они никогда не умирали) они вам за рекламу должны, кстати)

\iusr{Olesia Nikolaeva}

Саша, дорогой! Всегда тебя любим!

\iusr{Оксана Савченко}

и еще, а в этом я уверена, лет через сто, этот проспект будут вспоминать в
связи в с вами), а не в связи с кем-либо еще. (ну, конечно, с раками никто
тягаться не сможет, они теперь как кот шредингера с вашей нелегкой ноги))

\iusr{Slava Shvets}
обнимаю.

\iusr{Альбина Трубенкова}

Саша, ну тут не вопрос, кто предал, ибо и не присягал. Просто есть люди,
которые воспринимают чужую точку зрения, даже не принимая ее. А Поэту, ибо их
узок круг, настоящих, многое оправдано, даже в этой стране, даже в это время.
Не судить - главное. Все будет хорошо. Обязательно


\iusr{Анатолий Лемыш}

Поздно обнаружил в сети пост Александра Кабанова - с которым полностью согласен
- и дискуссию типа травли, развернушуюся вокруг. Саша, будь!


\iusr{Лев Рубинштейн}

Саша, я уже здесь неоднократно выражал поддержку тебе. Пользуясь случаем, еще
раз.

\iusr{Ирина Солонина}

Кабаныч, а я не знаю как относиться к твоему посту. Вот честно. Пару дней вообще не знала вокруг чего срач поднялся. Потом нашла.
На самом деле это не предательство страны, что пытаются увидеть многие, а отношение к конкретному факту в ее истории.
Ну и хрен с ним. Каждый имеет право на свое мнение. Хотя оставаться Московским в нынешних реалиях этот проспект не мог точно.
Но это не повод разлюбить память о тебе в общаге номер 4!  @igg{fbicon.smile}  И поэт ты классный, как ни крути!  @igg{fbicon.smile} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Кабанов}
а я против Московского проспекта
\end{itemize} % }

\iusr{Irina Medushevskaya}

Александр, я всё пропустила с болезнью мамочки, но я вас всегда поддерживаю
публично! можете всегда на меня рассчитывать!

\begin{itemize} % {
\iusr{Олександр Малицький}
Теперь это наоборот? Не читала, но одобряю!

\iusr{Irina Medushevskaya}
\textbf{Олександр Малицький} 

в смысле? я всё пропустила, но в общих чертах поняла, что Сашу подвергли
остракизму за его статус про проспект Бандеры. так я не вижу в этом сашином
статусе состава преступления, и этот позорняк в ФБ с чморением Кабанова считаю
кошмарным! у меня просто сейчас нет времени писать, у меня мама умирает...

\iusr{Олександр Малицький}
Сочувствую. Бог Вам в помощь. Остальное - ерунда.
\end{itemize} % }

\iusr{Анатолий Лемыш}

И насчет флешмоба я тоже опоздал... Но полностью поддерживаю!

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-2.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/15418435_1076814255761307_8196796483097975082_o.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_ogNxUzAUHQAX-WVX6K&_nc_ht=scontent-lhr8-2.xx&oh=a6e67fe70894fc21b09e19590b7c09de&oe=61CFFF2B
  @width 0.4
\fi

\iusr{Александр Даган}

Ну вот. Я как всегда все промешкал. Видимо, ты оказался в центре какого-то ФБ
скандала. Сорри, что не знаю, какого. Но давай я все-таки поддержу тебя хотя бы
пост фактум. Ну, просто из симпатии и уважения. Так считается?)

\iusr{Ирина Карпинос}
Саша, поддерживаю ещё раз!

\iusr{Аркадий Дубнов}

\textbf{Александр Кабанов}, 

Александр, мы с Вами здесь друзья не один один год, хотя лично не знакомы, но
скажу, что горжусь Вашей человеческой стойкостью, Украина в трагической
ситуации в результате российской агрессии, но глупостью и ненавистью историю не
вылечишь. Держитесь!

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Самарцев}

И Вы считаете, что ДРУГАЯ СТРАНА, вынужденная воевать с агрессором, проявляет
ГЛУПОСТЬ И НЕНАВИСТЬ, желая иметь собственную историю? Не россиянам с их
собственной НЕРАСКАЯННО ЧУДОВИЩНОЙ ИСТОРИЕЙ, бросаться этим, Чем же Вы тогда
отличны от рашистов, для которых Бандера (далеко не ангел, и все же один из
героев) - жупел?

\iusr{Александр Кабанов}
\textbf{Александр Самарцев} травить людей, угрожать людям и тем самым работать на Кремль - не надо.

\iusr{Александр Самарцев}
\textbf{Александр Кабанов} Я травлю?!! Глупость бывает свойственна и либералам. Особено, в Москве Проспект Андропова и многочисленные ленинские топонимы (а есть и другие увековечивания убийц, рядом с кем Бандера ясельник) их не смущают. (кстати, Вас тоже)

\iusr{Александр Кабанов}
Александр, может быть, хватит? Успокойтесь, пожалуйста. Хорошо? Мне хватило этих 5-ти суток травли. Хватит. Спасибо за понимание.

\iusr{Марина Крамаренко}
\textbf{Alexandr Kabanov} 

Не мені Вам розповідати, що поет не може собі дозволити легковажити
словами. Якби Ви не були поетом, ніхто б і не помітив той пост.
\end{itemize} % }

\iusr{Andrey Linkimas}
Будьте!

\iusr{Вячеслав Волконский}
... берегите себя!

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/15541412_1038045579634528_802251423909746033_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=NGz4xZXONxgAX_6ZBj1&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=cd7b669a1725efd2962cc192919ed1ba&oe=61D0F915
  @width 0.4
\fi

\iusr{Мадлен Бейлина}
Спасибо Вам, что Вы такой, какой есть. Держитесь. Надеюсь на Вас.

\iusr{Светлана Стоян}

Саша, в активной гонке своей выставочной и лекционной деятельности последних
месяцев совсем выпала из контекста происходящего. Прямо сейчас стану участником
флеш-моба, а всех злопыхателей - "в сад"!

\iusr{Александр Тенишев}

"Многие из моих друзей стали моими врагами, многие из моих врагов стали моими
друзьями, и только те кому я был безразличен остались мне неизменно верны."

Ежи Лец

\iusr{Инна Костяковская}
За что хоть травят, дайте ссылку.

\iusr{Лена Мандель}
Мы поддержали, не знаю, ты видел или нет

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Кабанов}
Лена, спасибо! Обнимаю!

\iusr{Сергей Саканский}
Саша я потерял нить. О чем речь..... Но..... Поддерживаю!
\end{itemize} % }

\iusr{Александр Тенишев}

Верю в поэтическое братство. Питер с Вами, Александр!

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-2.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/15542019_676225545872498_4149172338642835595_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=5Bx02JOF1pYAX-AaVA8&_nc_ht=scontent-lhr8-2.xx&oh=a437419ea4bb1b22beb0aa8bed1e72fb&oe=61D13040
  @width 0.4
\fi

\iusr{Сергей Винницкий}

Тримайся, друже, Олександре! Будь-які поетичні гасла і забаганки не мають тепер
вартості! Знай, що твоя творча праця поета, журналіста, редактора - гідна саме
нашої України! Ми \enquote{ШО} - не міцні духом, ми \enquote{ШО} не вистоємо навіть у цю
скрутну хвилину! Вартість життя нам вимолюється нашим народом для того, щоб ми
поборолися за гідність та гордість України! Не падай духом!

\iusr{Александр Кабанов}
дякую!

\iusr{Nina Tarhan-Mouravi}

Саша, я поддерживаю, само собой. Написала о травле на своей голландской
страничке, и сейчас молодой здешний эссеист Артуро Десимоне хотел бы Вам
написать, наверное, его обращение попадет в ящик для незнакомых, он пишет
статью на родственную тему. Ну, и пусть ядовитые пары улетучатся поскорее.

\iusr{Александр Кабанов}
Спасибо!

\iusr{Svetlana Loukianova}

Сашенька! Весь флешмоб лайкала и лайкала... Очень сожалею, что не осталось
общих фото из литстудии, даже думала, ну, как же мы так промахнулись((( И
прекрасно ты сейчас сказал, особенно про тех, которые предали. Их лучше знать
поимённо.

Зато я ещё раз убедилась: всё настоящее и талантливое любит огромное количество
людей. А ты ещё и просто очень хороший, преочень хороший...

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Кабанов}
Светочка, спасибо! Меня еще и из родного Херсона травили. Представляешь?

\iusr{Svetlana Loukianova}

Нет, солнышко, не представляю. Наш город должен гордиться, что ты там родился и вырос! И гордится!!! Уверена.
Но подонки есть везде... Другого слова у меня для них нет.
\end{itemize} % }

\iusr{Alesia Volchyk}

"оттого душа пахнет, как метро: днем - людской толпой, ночью - одиночеством...
" о толпе ты правильно знал еще на первом курсе... забыл, наверное, старичок  @igg{fbicon.wink} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Кабанов}
 @igg{fbicon.smile}  да ладно. Я просто романтически еще люблю людей. Спасибо, Леська
\end{itemize} % }

\iusr{Yevgeniy Arshansky}

Были бы у меня фотографии с Александром - я бы их не только в ФБ
продемонстрировал - в рамочки любовно бы определил и по всем стенам бы развесил
- ходил бы по дому и радовался. Что фотографий этих нет - беда небольшая, а вот
, что дураков, отравляющих жизнь талантливым и хорошим людям, полно - беда
настоящая. Впрочем, нормальные люди пока не перевелись - уже хорошо.


\iusr{Michael Etelzon}

Саша, извини, что не высказывался. Я пропустил суть, видел лишь твой постинг об
удаленном постинге, где упоминался Бандера. Очевидно, там и был срач. Но я не
видел травли в своей ленте ни от кого.


\iusr{Софрон Осипов}
травля должна быть, если травля как травля, семидневная, а так, всего-то пятак:)

\iusr{Софрон Осипов}
травля, если травля, должна быть семидневная, а так, всего лишь пятак:)

\iusr{Олександр Малицький}

Ну что же, не поленился прочитать все комменты на данную минуту. Абсолютное
большинство поддержавших кабанова - м@скали из расии и эмиграции. А также
украинская, так называемая, творческая русскоязычная шушера. Последние выразили
поддержку только исходя из корпоративной солидарности. А вдруг завтра тоже
что-то подобное ляпнут. Слава Богу! Украина будет жить.

\iusr{Наталия Горильская}

Мы иногда сами себя предаём или "поэтом можешь ты не быть, но человеком(
гражданином) быть. обязан "

\iusr{Igor Vishnevetsky}
\textbf{Александр Кабанов}, 

травля - это способ общения на постсоветском пространстве и даже повод для
знакомства (по мнению её участников). Я проходил через это, например, в 2012-м.
Про тебя говорили негативно ведущие радиостанции, писали газеты? (Про меня
говорили и писали). Забей и ещё раз забей. Тем более, что всё ограничилось ФБ,
так? Потом участники приползут к тебе дружить. Я всех послал нахуй. Фото у меня
с тобой, если порыться, то есть, но я думаю, что то, что я написал -
достаточно. Что не убивает нас - делает нас сильнее (тривиально, но факт).
Будь здоров и плюй на всё!.

\iusr{Александр Фролов}
САша, завсегда с тобой!

\iusr{Вадим Шкарупа}

Сань, жизнь еще та с.. ка.., але все буде добре!)))...ну а дружба именно в таких
ситуациях и проверяется... хотя вот мой постик в твою поддержку был
проигнорирован...


\iusr{Андрей Коровин}
Саня, кого там надо переехать за тебя?

\iusr{Дмитрий Шабанов}

Не было времени, к сожалению, вникнуть в курс гонений. Но я думаю и надеюсь,
что настоящего поэта никто и никогда не сможет изгнать. А если что, Александр,
переезжайте в российскую Сибирь. там люди честные...


\iusr{Олексій Мартиненко}
Ну разгребая в личке список личных угроз, я хотя бы понял - кто чего стоит. Мелочность одержимой стороны стала ясной всей стране

\iusr{Елена Ануфриева}
тоже пропустила... потом вступать уже было непонятно куда и во что... а тут уже и закончилось, надеюсь.

\iusr{Margarita Kaganova}
А я вообще всё пропустила...

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Кабанов}
да и хорошо, что пропустили

\iusr{Margarita Kaganova}

Я сегодня услышала краткую историю Бандеры в пересказе Маши Галиной - и уже
всё, можно больше ничего не читать на эту тему  @igg{fbicon.smile} 
\end{itemize} % }

\iusr{Данил Файзов}

Саня, ну вот мне кажется, что после моря говна ты получил два, а то и три моря
мёда. Так что все хорошо. Ну и это, я с тобой.

\iusr{Александр Кабанов}
Спасибо, Даня

\iusr{Татьяна Лазарева}

Не знаю, о чем текст, но у Ницше есть отличный текст, в котором он пишет о
"Самые одаренные люди.... там много перечисления самые, самые... переживают
мучительнейшие трагедии , но именно потому и уважают жизнь, что она выставляет
против них сильнейших противников" Так что Фридрих бы автору текста
позавидовал, может быть Нет врагов-то зачем тогда ты, типа того...

\iusr{Татьяна Лазарева}
\textbf{Татьяна Никитична} 

Толстая однажды длинный текст написала, чтобы ее кто-нибудь ругал Даже
проклассифицировала по званиям Ты, мол, крапива, ты цианистый калий, еще
что-то... Только чот никто ей в крапивы не идет а чо с ней спорить? Пресное
тесто не дрожжевеет


\iusr{Elena Olea Nilsen}
не знаю, что с вами случилось, но стихи ваши мне нравятся .Спасибо Наташе Влащенко , я узнала, что есть вы))))

\iusr{Сергей Круглов}
Помощи Божией и радости вам!

\iusr{Татьяна Шишкина}

Не читала спорного текста, но идея проспекта Б мне тоже не нравится. Избавится
от одного идола и сразу же в хибну матрицу вставить другого!

\iusr{Антон Иванов}

Александр, Вы лучший современный поэт, на мой дилетантский взгляд, извиняюсь
не поддержал пропустил что то, теперь поздно. Но лучше поздно чем никогда...
Поддерживаю, что бы там не было.

\iusr{Ирина Уральская}
держись

\iusr{Ирина Уральская}
а кстати здесь на" вы" никак не получится сказать


\end{itemize} % }
