% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_08_2021.fb.pavljuk_antonina.1.moja_rodina_ukraina
%%parent 25_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/antonina01/posts/4354776461258612
 
%%author Павлюк, Антонина
%%author_id pavljuk_antonina
%%author_url 
 
%%tags nezalezhnist,rodina,ukraina
%%title Моя страна - это моя Родина, моя Украина. И она такая же моя, как и ваша
 
%%endhead 
 
\subsection{Моя страна - это моя Родина, моя Украина. И она такая же моя, как и ваша}
\label{sec:25_08_2021.fb.pavljuk_antonina.1.moja_rodina_ukraina}
 
\Purl{https://www.facebook.com/antonina01/posts/4354776461258612}
\ifcmt
 author_begin
   author_id pavljuk_antonina
 author_end
\fi

В 2014-м году, когда мы прошли в Луганске весь ад обстрелов: когда мы научились
по звуку отличать гаубицу от ГРАДа, когда мы за секунду научились понимать -
прилетит и бежать в ванную; когда пришло время покидать родной город, - у нас
даже вопрос не стоял о переезде в Россию или в какую-то другую страну. Мы,
бросив все, с маленькими чемоданчиками переехали в Киев.

\ifcmt
  pic https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240583918_4354747411261517_5938201186497243577_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=dglgWgSpWawAX_83oRA&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=255a3890e4f1b24695c6c7c762fd6d23&oe=614F60C1
  width 0.4
\fi

Когда в 2014-м году по 1+1 умельцы рассказывали, что нас, жителей Донбасса,
нужно разгонять по колониям (это, кстати, я и называю разжиганиям войны), что
нам нужно запретить говорить на русском языке (о, да, такое говорили прямо в
разгар боевых действий по одному из главных каналов Украины - 1+1), когда нас
называли недолюдьми, лугандонами и т.д. - у нас даже речи не было о переезде в
какую-либо страну, кроме Украины.

Когда в 2014-м году нам били машины в Киеве, угоняли по принципу номера ВВ и АН
- у нас не было даже мысли о переезде в Россию, в которую нас почему-то гнали с
каким-то чемоданно-вокзальным настроем.

Моя страна - это моя Родина, моя Украина. И она такая же моя, как и ваша. 

Был ли вчера 30 лет независимости? Скорее нет, чем да. Был ли вчера день
Рождения Украины? Конечно да! И ещё раз да!

Красивая, мелодичная, вкусная, многонациональная, добрая Украина! Такую страну
я люблю и всегда буду любить! 

Маємо співучу мову, смачну національну кухню, талановитих людей і прекрасну
землю! 

З Днем Народження, люба Батьківщина!🇺🇦

А нам з вами бажаю порозуміння, добра і співчуття в серці, бо без цього немає
сенсу жодного буття країни.
