% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.moe.save
%%parent topics.vojna.my.6.collect.moe
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 


ХОРОШАЯ КРЫША

Мы - русские, и с нами Бог. Вот вы украинцы, недолугие, смешные хохлы, скачете
там на майданах, куда-то там идете, и с вами Сатана конечно. Это ж очевидно. Мы
вот палим по вам ракетами, убиваем вас, насилуем ваших девушек, а вы-то все не
можете понять, где Бог, а где Сатана.  А с нами русскими - сам Бог, понимаете.

Сам Всемогущий, Тот, Кто все ведает и знает. Сам Боженька за нас, понимаете.
Это наша Крыша, понимаете.  Очень хорошая крыша, и поэтому нам все можно. Можно
убивать, насиловать, врать - вести циничную пропаганду мерзкими ртами
соловьевых и скабеевых - и нам ничего за это не будет, потому что с нами Бог,
потому что с нами наша Крыша. Бог крышует нас, русских, понимаете. Мы же ж
высокодуховная бесгрешная нация, мы ж и муравья не обидим, не то что устроить
резню в Бучу или уничтожить прекрасный удивительный город у моря - Мариуполь, -
где до 24 февраля люди жили себе не тужили, влюблялись, женились, заводили
детей, и даже просто смотрели телевизор, или же ходили смотреть представления в
Драматический Театр, который мы русские тоже уничтожили (но нам русским все
можно, это такое, вообще пустяки, дело-то житейское, театр с живыми людьми завалить).

Да-с! Рассея же у нас белая и пушистая. А как же разрушенный Мариуполь, и 25
000 погибших, а как же. Да вы что! да вы что! а мы-то здесь причем, мы ж вообще
на Украину и не нападали, это ж Лавров подтвердил, а Лавров конечно ошибаться
не может. Это ж тот самый Лавров по кличке дебил-бля.  Это ж все нацики.
Конечно, конечно, все нацики, злобные ужасные нацики и бандеры. А мы ж русские!
Мы великая удивительная нация, если даже и убиваем, то делаем это так, чтобы
наверняка, привязав руки за спину!  Ну как в Буче, например.  Мы ж
какой-восторг, мы ж даже и муравья не обидим, не то что девушку изнасиловать
или разрушить прекрасный город у моря. Это ж все нацики, помилуйте. страшные
ужасные нацики. А мы все такие белые и пушистые, мы ж рассяне, мы ж
высокодуховная безгрешная нация. И нам все можно - потому что с нами Бог. А раз
с нами Бог, значит мы можем и ракетами обстреливать города, и убивать, и
насиловать, можем жжечь вволю, можем лгать, воровать зерно, убивать,
насиловать, у нас же крыша - сам Господь Бог с нами, понимаете. Это вам не
Америка или Польша, хохлобандеры. Это сам Бог с нами, понимаете. Вот мы убиваем
в Буче - а Бог радуется. Посылаем ракету на Одессу - а Бог вообще в экстазе.
Конечно, конечно, продолжайте-с, вы ж мой избранный народ, крушите, бомбите,
уничтожайте, насилуйте, мои любимые русские, Я вот на небесах смотрю и
тааааааааааааааак на вас радуюсь. Молодцы, русские, будьте покойны, у вас
наааааааааааааадежная крыша. Можете и дальше убивать насиловать, лгать и так
далее. Я ж Бог, я вам
разрешаю.................................................. 

Хитро подмигнув Бегемоту, вышел из радиорубки в Аду Воланд и неспеша полетел к Патриаршим
Прудам....
