% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_09_2021.fb.berdnik_miroslava.1.tkachev_jurij_jazykovoj_vopros
%%parent 14_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1287060978412816&id=100013267772922
 
%%author_id berdnik_miroslava
%%date 
 
%%tags jazyk,mova,obschestvo,ukraina,ukrainizacia
%%title Языковой вопрос в Украине прост как две копейки, пишет Юрий Ткачёв
 
%%endhead 
 
\subsection{Языковой вопрос в Украине прост как две копейки, пишет Юрий Ткачёв}
\label{sec:14_09_2021.fb.berdnik_miroslava.1.tkachev_jurij_jazykovoj_vopros}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1287060978412816&id=100013267772922}
\ifcmt
 author_begin
   author_id berdnik_miroslava
 author_end
\fi

О языковом вопросе в Украине.

Языковой вопрос в Украине прост как две копейки, пишет Юрий Ткачёв.

Понимаете, среднестатистический украиноязычный гражданин Украины живёт в
атмосфере постоянной безнадёги и унижения. 

Он получает крошечную зарплату, но вынужден оплачивать коммуналку по
европейским расценкам.

Он не может получить нормальной медицины, а его дети - нормального образования.

Любой пашинский может застрелить его просто за то, что он криво на него
посмотрит.

Ему не могут заменить разбитое окно в подъезде, а вместо единственного сквера
возле его дома построили высотку.

И вот чтобы он уж совсем не затосковал, ему дали освящённое законом право
унижать таких же угнетённых сограждан, которые при этом говорят по-русски. И
вот получается, что он уже не последнее говно, а право имеет.

И вроде как не всё так и беспросветно на белом свете.

\begin{itemize} % {
\iusr{Стефан Машкевич}
Более того: согласно точке зрения, которую в такого гражданина вложили, именно его русскоязычные соотечественники и виноваты во всём вышеперечисленном.

\iusr{Александр Антонов}
Забыли только о законе сжатой пружины - чем сильнее ее сжимать, тем больнее она потом ударит. Это я о русских на Украине.
\end{itemize} % }
