% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_09_2021.fb.shtefan_anatolij.1.terakt_permj.cmt
%%parent 20_09_2021.fb.shtefan_anatolij.1.terakt_permj
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Георгій Гео Хвічія}

Ну, що....Виявляється.... 18-річний Тимур Бекмансуров - високоінтелектуальний
мізантроп-вбивця, а не ідіот і гопнік-відморозок. Отаке. Повний текст його
звернення я дав нижче. Що сказати...Рашкє-хана. І доволі швидко.

\begin{itemize} % {

\iusr{Анатолий Штефан}
\textbf{Георгій Гео Хвічія} дякую що дали в коментарях

\iusr{Георгій Гео Хвічія}
\textbf{Анатолий Штефан} Нема питань. Просто дуже цікавий персонаж виявився.

\iusr{Ганна Счасна-Гарус}
\textbf{Георгій Гео Хвічія} а де текст?

\iusr{Ганна Счасна-Гарус}
\textbf{Георгій Гео Хвічія} я би почитала теж.

\iusr{Масахиро Сибата}
\textbf{Ганна Счасна-Гарус}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242542529_4701691059840867_8869206287624587444_n.jpg?_nc_cat=101&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=N1WuJOuwypEAX82PJvY&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=4c29856bd21645c3272255255f91e831&oe=6171738F
  @width 0.3
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Tanchik Yats}
Чому мені їх не шкода @igg{fbicon.face.rolling.eyes} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Дина Петелко}
\textbf{Tanchik Yats} тому , що ім не шкода нас.


\iusr{Анатолий Штефан}
\textbf{Tanchik Yats} мені теж. Тільки констатація факту

\iusr{Яна Сташкова}
\textbf{Tanchik Yats} мабуть тому, чому і мені...

\iusr{Olga Tumenko}
\textbf{Анатолий Штефан} Чомусь немає відео.

\iusr{Павел Швец}
\textbf{Tanchik Yats} можете прокидатись в мене лайном, але мені дітей шкода. От орків на передку, кримнашистів, погорілих в домі профспілки - не шкода. А от дітей чомусь шкода, мабуть я неправильний.

\iusr{Tanchik Yats}
\textbf{Pavlo Shvets} ці діти з молоком материнським впитують ненависть до українських дітей. Діти ростуть і їхня ненависть також зростає разом з ними, тому моя думка не змінна

\iusr{Іван Шалай}
\textbf{Pavlo Shvets}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242417418_986724065527410_7954261782359689469_n.jpg?_nc_cat=107&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=yzo7ZAmWRS4AX8FEj7i&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=5207e95c585e3198e48daef5867734be&oe=616FE254
  @width 0.3

	ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242377556_986724328860717_3066967130683531036_n.jpg?_nc_cat=102&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=BQcjUgipN4UAX_Wag46&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=6ea47ff56eeda2f0024e34f85be11e87&oe=617010AC
  @width 0.3

	ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242374722_986724445527372_406189616683541297_n.jpg?_nc_cat=103&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=DqRLhwtcHf0AX_fXEsf&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=5a440b7fb979a2ade66849226f1e9e4b&oe=6171AFED
  @width 0.3
\fi

\iusr{Павел Швец}
\textbf{Tanchik Yats} діти, це продукт суспільства в якому ростуть. І то не всі, бо виростаючи і маючи розум самі починають думати. Мені не шкода тих, хто винний а вони ще по суті невинні. І хто знає, чи не загинула тоді люди, що в майбутньому могла б щось принести доброго в цей світ.

\iusr{Sergey Obykhvost}
\textbf{Tanchik Yats} думаю - отвлекают терактом от подтасовок на "выборах".

\iusr{Павел Швец}
\textbf{Іван Шалай} а я бувши піонером ніс транспорант, паперового голуба і кульки на перше травня. Діти не вибирають які у них батьки - їб@анки чи ні. На фото явно не дружать з головою. І що, тепер дітей не шкода, якщо вони помруть?
Лаптєрогі є ворог але і нам потрібно зберігати крихку людяності.

\iusr{Павел Швец}
\textbf{Sergey Obykhvost} але є інформація, що той вилупок вже давно готувався до цього... Хіба використали хворого для відволікання уваги, запорєбриком це вміють.

\iusr{Tanchik Yats}
\textbf{Pavlo Shvets} то так схоже на філософію, але ви праві

\iusr{Kateryna Mykhaylova}
\textbf{Іван Шалай} якщо ото @igg{fbicon.digit.two.keycap}@igg{fbicon.digit.zero.keycap}{repeat=2} на колясці не фотошоп, то це не просто дно, але геть відбиті мізки ...

\iusr{Павел Швец}
\textbf{Tanchik Yats} просто почитав ту новину, коли був у технікумі дочки і навколо мене купа підлітків. Уявив ту ситуацію в цьому закладі і у мене мурахи жаху побігли по шкірі. І стало так хрєново на душі, що довбана війна спотворює ненавистю наших людей.  @igg{fbicon.frown} 

\iusr{Paladin Zaporizkyi}
\textbf{Pavlo Shvets} Коли підростуть і приїдуть тебе вбивати, теж їх шкода буде?

\iusr{Valentyna Konovalenko}
\textbf{Pavlo Shvets} може і неправильний ви. цій "дитині" 18 років. він міг би з тією ж зброєю поїхати в донецьк стріляти "фашистов зсу". а ті діти, що загинули, може теж мріяли незабаром поїхати "наукраіну", щоб убівать укрофашистов. так що.. краще тут тримати мовчанку і байдужість, як на мене.

\iusr{Георгій Гео Хвічія}
\textbf{Pavlo Shvets} Людяності до нелюдей?

\iusr{Дина Петелко}
\textbf{Pavlo Shvets} не розмащуйте лайно по тортику... ворог є ворог і крапка. Щей достатньо подивитись на іх « вибори». А буде , ще гірше. Що ви тоді скажите, коли іхні дітки підуть нас вбивати. Який Ви м‘який і пухнастий. Починайте відрощувати ікла...

\iusr{Анатолий Штефан}
\textbf{Павел Швец} хочете накидаю вам їх коментарів після загибелі українських дітей? Швидко зміните точку зору

\iusr{Павел Швец}
\textbf{Анатолий Штефан} 

от якби пристрелили саме тих хто писав, не мав би нічого проти. Це щось подібне
до такого - ви б підписали наказ про розстріл 10 людей, якщо 9 з них вбивці і
одна людина з 10 рятувала інші життя, але стратити або відпустити її можна
тільки спільно. Логіка каже, щоб стратити, адже 10 вбивць вб'ють напевно іще
але більшість людей не слідують логіці і за статистикою прийняли б рішення
відпустити.

А коментарів я і так начитався і в свою адресу також. Але ж вибл@ядки є і у нас
і їх добіса багато. Наприклад та шмата, що подала на вас до суду. От за тією
гнидою я б крихти жалю не відчув.


\iusr{Антон Мальцев}
Штирлиц как всегда на высоте!!!

\iusr{Оксана Спиридонова}
\textbf{Анатолий Штефан} 

У мене, що стосовно дітей, які так себе поводять викликає ступор. Дорслі, які їх
виховують, напевне розуміють чому так сталось і мовчки проковтнуть. Вплив на
дитину, в першу чергу роблять батьки і вихователі(коли сироти)і трандулів
повинні давати вони, бо поцілунки в роднічок потім коштують життя інших.

\end{itemize} % }

\iusr{Ivan Rakich}
Вибори((( треба щоб відволіклися, бо «рахівницю» налаштовують.((((

\iusr{Оксана Женжера}
Відволікають від підтасовок. Щоб обговорювали цю подію, а не фальсифікації їхніх "умних галасаваній"

\iusr{Оксана Женжера}
Відволікають від підтасовок. Щоб обговорювали цю подію, а не фальсифікації їхніх "умних галасаваній"

\begin{itemize} % {
\iusr{Анатолий Штефан}
\textbf{Оксана Женжера} там чувак довго готувався...

\iusr{Антон Балаба}
\textbf{Анатолий Штефан} є всі ознаки, що після цієї події всю зброю у кацапів почнуть вилучати, залишивши хіба мисливцям у Сибіру зі стажем понад надцять років... і впевнений, наші менти із задоволенням теж під шумок гайки закрутять в дозвільній... бо владі не потрібні озброєні громадяни


\iusr{Анатолий Штефан}
\textbf{Антон Балаба} стрілок написав окремий допис як все зробити - інструкція.

\iusr{Сергей Ваганов}
\textbf{Анатолий Штефан} Там все как- то подозрительно складно все написано для подростка.

\iusr{Оксана Женжера}
\textbf{Анатолий Штефан} Дуже схоже на професійний художній твір
\end{itemize} % }

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kolomiec_evgenij.ukraina}
% -------------------------------------

якщо цей флешмоб не виходитиме за межі роіссі, то хай продовжують

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталя Чигирин}
\textbf{Евгений Коломиец} , виходив і буде виходити !
\end{itemize} % }

% -------------------------------------
\ii{fbauth.hristoforov_vladislav.kiev.ukraina}
% -------------------------------------

Спочатку прочитав "Чудовий теракт", хоча так навіть краще...

\iusr{Павел Швец}
Повний звіздець.
Невже батьки не бачили, що у дитини проблеми... Балалайня довбана.

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Костенко}
\textbf{Pavlo Shvets} А у батьків мабуть також проблеми,якщо їдуть вбивати українців.
\end{itemize} % }

% -------------------------------------
\ii{fbauth.shapovalov_sergej.zaporozhie.ukraina.atoshnik}
% -------------------------------------

Чим більше вони переб'ють один-одного, тим менше у нас проблем буде!

\iusr{Wiktar Prawdewski}
Межнациональная рознь.
Достали парня.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242320377_110330954734594_443109852193625381_n.jpg?_nc_cat=109&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ZtuLMmds-NcAX900-Fr&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=a023496953917e7a19152bd2ea0b46cd&oe=616F5182
  @width 0.3
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Wiktar Prawdewski}
Уже ликвидировали.

\iusr{Андрій Чужак}
\textbf{Wiktar Prawdewski} він у важкому стані у лікарні

\iusr{Игорь Пармон}
\textbf{Wiktar Prawdewski} а подстрелил его простой гаишник, младший лейтенант, был рядом на разборе дтп, услышал ориентировку, пошёл и подстрелил. Не росгвардия, не спецназ, а гаёвый младший лейтенант.

\iusr{Wiktar Prawdewski}
\textbf{Igor Parmon} Чтот я думаю парня просто достали.
Так бывает.

\iusr{Игорь Пармон}
\textbf{Wiktar Prawdewski} конечно достали. Без этого - никак. Только чтобы достать одних нужно хорошенько потрудиться, а других достаёт просто присутствие рядом людей.
\iusr{Игорь Пармон}
\textbf{Wiktar Prawdewski} и да. Он - первокурсник, с начала учебного года прошло менее трёх недель. Так что достали его скорее всего просто окружающие люди, его давно нужно было отправить в строгую изоляцию.

\iusr{Wiktar Prawdewski}
\textbf{Igor Parmon} Кто знает как было.
Тема межнациональной розни конечно будет умолчена.
А такая версия всплыла сразу.
Достали обзываниями.

\iusr{Игорь Пармон}
\textbf{Wiktar Prawdewski} за неполные три недели?

\iusr{Wiktar Prawdewski}
\textbf{Igor Parmon} А как вливаются в колектив?
Всегда есть отверженные по каким либопричинам.
Не забывайте о подростковой жестокости.

\iusr{Игорь Пармон}
\textbf{Wiktar Prawdewski} неполные три недели. ~20 дней. Вместе с выходными.
Бросьте.

\iusr{Wiktar Prawdewski}
\textbf{Igor Parmon} Да за мнгновение можно вывести человека.
\end{itemize} % }

\iusr{Терещенко Михайло}
Чим більше тим краще. І ні, ні краплини співчуття.

\iusr{Владислав Слободяник}
нехай усі перестріляються, похєр

\iusr{Георгій Гео Хвічія}

Дикунська суть московії, як є. Вона нікуди не поділась з часом, і ніколи нікуди
це дикунство не подінесться. Бо дикунство - це є їх СУТЬ. Нічого нового в цій
новині. Все йде за планом.


\iusr{Рустик Юрьевич}

Тепер вже не викликає сумнівів що це робиться навмисно ,вибори, опозиція,
фальсифікації і ти ба ти диви з'явився стрілець у школі , Росія типу у розпачі
, ну і звісно ніяких зібрань людей бо не дай боже щє якийсь учень вибиже з
рушницею. До чого ж жалюгідний це фсбшний путлєр.

\iusr{Олександр Архипенко}
Що посієш - те пожнеш .

\iusr{Yurii Hrypych}
так пох@уй, що аж невдобно )

\iusr{Микола Жуковський}
Наче й трагедія, але суму та жалю, чомусь не відчув! Для московитів, це стає нормою.

\iusr{Дмитрий Степаненко}
Доречі, відсутність вільного доступу до зброї знов ні кого не врятувала

\iusr{Вячеслав Ільїн}
Ще одне "бойове" бурято.

\iusr{Афанасий Мизантропов}
К награде , четверых задвухсотил

\begin{itemize} % {
\iusr{Павло Редзель}
\textbf{Афанасий Анатольевич Мизантропов} вже 8

\iusr{Афанасий Мизантропов}
\textbf{Павло Редзель} ай, молодца!!!
\end{itemize} % }

\iusr{Юра Сем}
Чим менше їх-тим більше нас.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.dymerka_oleg.kiev.ukraina.novus}
% -------------------------------------

Никого не жалко, никого (с)

\iusr{Túrin Turambar}
Татусь був на Донбасі та в Сирії...

\iusr{Антин Трубчик}
Виявляється,вони забезпечені,оскільки ружбайку може дозволити собі кожен студент...

\iusr{Denis Huliaiev}
Сейчас опять сочувствие начнут наши выражать.

\iusr{Vlastimil Slavyanin}
Кавказ,ніколи не забуває ...і це помста ,яка не забудеться в віках !
Так як і у нас українців !

\iusr{Игорь Лукьянов}
Старая песня о главном. Пусть лохторат спасибо чекистам скажет, что ни в какой дом "мешки с сахаром" не подложили.

\iusr{Руслан Сосна}
Його батько воював на стороні сепарів

\iusr{Анатолий Дзюба}
Яка сумна новина....))))) Неділя почалася ДОБРЕ!!!!

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242377556_3089034491326191_1681636553734649723_n.jpg?_nc_cat=101&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=NeyIgWiwvbYAX8rj2ug&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=32c3430ea4863662fb71e79fbd929e9e&oe=6170CEF7
  @width 0.3
\fi

\iusr{Тетяна Дубик}
Якщо людей 24-7 по росТВ годувати ненавистю один до одного і до інших народів, то буде ось такий результат.

\iusr{Ирина Панская}
Якщо чесно,не має в мене співчуття

\iusr{Nevi Domka}
Чудова новина. Цапська зброя обернулась проти них самих. Шкода тільки, що не вся.

\iusr{Георгій Гео Хвічія}

Повний текст, який в Рашкє скрізь "трут" (4 частини тексту): Тимур Бекмансуров
сегодня в 9:30

Произошедшее не является терактом(по крайней мере с юридической точки зрения).Я
не состоял в экстремистских организациях, был не религиозен и аполитичен. Никто
не знал о том, что я собирался сделать, все действия я проводил самостоятельно.

Наверное пишу это для упрощения работы СК или тем кто будет всё это
разгребать.По ходу буду дописывать свои мысли,а сейчас начну с хронологии своих
действий.

Думал об этом давно, шли годы и я понял, что настал час сделать то о чём я
мечтал. С середины 10 класса начал откладывать деньги на покупку огнестрельного
оружия или же в случае неудачи в его приобретении, деньги были бы использованы
для получения водительских прав категории В1. Для меня не имело значение как я
это сделаю, буду ли использовать оружие или машину, а возможно и бомбу с
ножом. Решил отталкиваться от плана с оружием только потому что всю жизнь у меня
неплохо получалось стрелять, особенно после того как я увидел результаты по
стрельбе своих одноклассников примерно два года назад, жалкое зрелище.

К марту 2021 года я собрал достаточную сумму для покупки оружия,после
исполнения 18 лет начал процедуру получения лицензии.

Приблизительно 13 марта я написал заявление на получение охотничьего
билета, после чего отправился в психиатрическую клинику по адресу
Петропавловская 74 для получения справки. Психиатром была женщина в возрасте,
после того как она задала мне пару вопросов наподобие "Курите? Пьёте? Наркотики
употребляли? Зачем оружие?" попросила у меня приписное, которого у меня с собой
не было, после чего сказала о том что нужно вернуться к ней, но уже с
приписным, так как без него выдавать справку она отказывалась. Я знал, что для
получения этой справки приписное не нужно, но решил пойти на сотрудничество с
врачом, в конце концов проблемы в моём деле мне были не нужны. Вернувшись через
пару дней с приписным и снова попав на приём, я услышал следующее: "Я посмотрела
записи и в них написано, что я не доверяю вашим ответам" ,после этого она
предложила мне пройти платного психолога который находился левее по
коридору. Заплатив деньги в кассу я пошёл на приём, прождав час с небольшим
настала моя очередь, психолог вновь задала мне те же вопросы, после чего сказала
о том что нужно пройти тест и ушла за ним. Вернувшись она сообщила о том ,что
сегодня я не успею пройти тест упомянув следующее: "Вам нужно пройти тест на
тип личности, он большой, примерно на 500 вопросов",после этого попросила меня
вернуться через пару дней. После возвращения домой мне не составило труда найти
этот тест, прочитать про критерии оценивания и пройти его пару десятков раз за
выходные. Вернулся на приём через несколько дней, зная ответы на вопросы
довольно быстро прошёл данных тест. Следующий тест который она мне дала был
тестом с визуальным изображением ситуаций, в котором нужно было написать свою
реакцию на те или иные события, так уж совпало, что одной моей знакомой во время
учёбы давали данный тест как домашнее задание и она скидывала его мне, поэтому и
на него я знал ответы. Суть следующего теста была в продолжении незаконченных
предложений, отталкиваясь от прошлых тестов примерно понимал какие ответы будут
правильными. В конце мне выдали лист А4 и попросили нарисовать человека и некое
несуществующее животное. После сдачи всех тестов пару дней ждал
результаты, вернулся на приём к психиатру, она сообщила о успешно пройденном
тестировании и сначала вручила мне справку для водительских прав, заметив ошибку
переделала и выдала справку об отсутствии противопоказаний к владению
оружием. За время нахождения в больнице не покидало ощущение того, что те кто
должны лечить, сами больны.

После этого отправился в наркодиспансер на улице Монастырской, точный адрес не
помню, сдал анализы, прошёл офтальмолога и нарколога-психиатра который задавал
такие же вопросы, как и врачи до него, там я получил справки 002оу и 003оу.

\begin{itemize} % {
\iusr{Георгій Гео Хвічія}

После этого забрал охотничий билет из МФЦ.

Следующим шагом было обучение безопасному обращению с оружием. 1 апреля пришёл в
образовательный центр "Олимп" находящийся возле стадиона "Динамо",около 3-4
часов сидел 1 на 1 с инструктором который рассказывал мне то, что я и так уже
знал. После этого вместе с инструктором и ещё одним клиентом, пришедшим
позже, пошли в тир для пробных стрельб. На следующий день пришёл на экзамен, тест
был похож на тот который сдают при получении водительских прав, из 150 вопросов
в области закона об оружии, охотминимума и вопросов по типу : " что будет если в
70ый ствол засунуть 76мм патрон и выстрелить", выбирают 10 в случайном
порядке, можно допустить 1 ошибку. Тест сдал быстро, после этого отправился на
экзамен по стрельбе, успешно сдав его, получил сертификат.

Далее купил сейф, отправил заявление на госуслугах, прошёл проверку сейфа
сотрудниками росгвардии.

Лицензию на приобретение забрал примерно 28 апреля, в тот же день поехал
покупать оружие. Оружие покупал в магазине "Инструмент-оружие" на улице Героев
Хасана 64. Выбор по моим критериям в наших магазинах был не особо большой, нужен
был любой помповый дробовик с пистолетной рукояткой и возможностью регулировки
приклада. Полуавтоматические ружья не рассматривал, возможно они и дают больший
темп стрельбы, но могут подвести в самый ответственный момент, ну а про ланкастер
с парадоксом и говорить не стоит, они не покажут такой же эффективности при
стрельбе по толпе как заряд картечи.

Через пару дней после покупки оружия отправил заявление на госуслугах для
получения разрешения на хранение и ношение. Инцидент в Казани можно сказать
сыграл мне на руку, в тот же день(11 мая если верно помню) был звонок с
росгвардии, мне сообщили, что связи с поступившим сверху приказом сегодня ко мне
придут сотрудники для повторной проверки условий хранения оружия. Придя и
заполнив все бумаги они также сняли номера с оружия, благодаря чему мне не
пришлось везти его в ЛРО. Разрешение мне выдали позже даты выдачи указанной на
лицензии, на ней указано 22 мая, хотя забрал я её 27 мая, как раз после начала
каникул в школах. Возможно они решили подстраховаться на всякий случай.

В первоначальном плане в качестве места для нападения я выбрал свою уже бывшую
школу, но в конце марта я решил изменить место. Школа была слишком неприятным
местом для того чтобы проводить в нем последние 10 минут своей жизни, да и у
детишек там не особо много путей отхода для спасения, при этом и сам я решил
подождать для того чтобы увидеть результаты ВВК(по итогу в армию меня к
сожалению не забрали).Как оказалось, даже если бы я не изменил место, то в любом
случае не успел бы к концу учебного года. Связи с этими обстоятельствами
пришлось отправляться на сдачу гос экзаменов к которым я не готовился, в то же
время я выбирал место для нападения, рассматривал разные варианты: торговые
центры, ЛРО, больницы, призывной пункт, театры, вокзал. Все эти объекты не подошли
мне по расписанию, нужно было место в котором наибольшая концентрация людей
будет в понедельник ближе к полудню, поэтому мне оставалось лишь ждать списки
зачисленных в ВУЗы, чтобы узнать какое из учебных заведений подпишет себе
приговор. К концу мая стал понимать, что мне всё труднее себя
контролировать. Решил меньше контактировать со своим кругом общения, с некоторыми
людьми вовсе прекратил общение так как казалось, что я могу причинить им вред.

Университетом допустившим самую серьёзную ошибку в его истории оказался
ПГНИУ, года 4 назад, наверное, я был бы рад сюда поступить, но сейчас это уже не
имеет значения. Я заприметил этот ВУЗ ещё во времена когда ходил в него на курсы
в 9 классе, мне понравилось большое количество корпусов и соответственно
студентов, есть где разгуляться, да и сама локация выглядит неплохо, куда
лучше, чем гнилые хрущевки вокруг. Не самое худшее место чтобы умереть.


\iusr{Георгій Гео Хвічія}

20 июля решил проверить работоспособность дробовика, пришлось ехать 23км на
общественном транспорте до стрельбища "Лосиный лог".На стрельбище выяснил, что
по штатным прицельным приспособлениям выстрелы идут вниз примерно на 15см, и
это с учётом стрельбы на дистанцию около 30 метров, подкрутка прицела ничего не
меняет, но это все равно не будет проблемой, не думаю, что придётся стрелять
более чем на 20 метров, да и пули использовать я не собираюсь. В качестве
основного боеприпаса я решил выбрать крупную картечь.

27 августа приобрёл всё в том же "Инструмент-оружие" патроны с картечью в
количестве 105шт,также 26 патрон осталось после стрельбища,есть ещё пачка дроби
номер 7,но она так и останется лежать в сейфе.Брать больше патрон смысла нет
,не думаю ,что получится даже 50 отстрелять,но на запас взять стоит.Хотел
собрать СВУ на базе пероксида ацетона,но смысла от него не будет,бомба лишь
замедлит меня,надо идти на легке.

Пока не знаю, закончить всё самому или дать это сделать сотрудникам
полиции, думаю второй вариант будет веселее, всё равно нейтрализация меня не
будет для них серьёзной проблемой. Не могу исключить и того, что меня могут
задержать. Ха, тогда я окажусь тем ещё неудачником.

Всё вокруг выглядит так искусственно, как во сне, словно я наблюдаю за действиями
моей оболочки от 3 лица. Каждый день является повторением прошлого, всё
начинается со звона в голове. Всегда сложно было общаться с людьми, непонятны их
эмоции. Что уж держать в тайне, ещё со времён начальной школы я понял ,что мне
нравится причинять людям боль. Их страдания, страх на лицах, эти эмоции я в них
понимал, ведь они были искренние. Приходилось подавлять желание уничтожить всё
вокруг себя, но я понял, что не смогу так существовать, если бы я не сделал это
сейчас, то в будущем всё равно убил бы кого-нибудь. Меня нельзя было
остановить, как я и говорил, для меня не имело значения кого убивать и каким
способом, мои родственники и друзья не смогли бы ничего сделать, любого врача
психиатра я бы смог обмануть, единственное, что могло меня
остановить-смерть, благо она близка.

Сколько бы я не спал,энергию сон не прибавляет.Как же я устал.Гнев переполняет
меня,я хочу разрушить всё на своём пути,оставить в этом мире как можно больше
боли,те кого я не смогу убить, навсегда запомнят этот день.Я терпел всех людей
вокруг себя все эти годы,лишь ради этого момента.Я презираю себя так же, как и
всех вас.Как же хорошо, что скоро все закончится.Я смогу почувствовать себя
живым хотя бы в эти 10 минут.

Этот день станет самым насыщенным днём в моей жизни, я проживу его так, как
многие из вас не проживают свои жизни. Не знаю скольких я смогу убить, но я
сделаю всё чтобы забрать с собой как можно больше. Мне плевать на
"популярность",хоть я и прекрасно понимаю, что СМИ, учуяв запах мертвечины,
наверняка слетятся на место как стервятники .Обо мне будут говорить неделю или
месяц и забудут, но я буду лежать в могиле, мне будет всё равно.


\iusr{Георгій Гео Хвічія}

Сколько себя помню, всегда думал о смерти, никогда не верил во всю религиозную
чушь про рай и ад, мне кажется, что после смерти нет ничего, ты просто
исчезаешь, будто бы тебя никогда не было. Странно, что людей так пугает
смерть, неважно когда, но каждый из вас всё равно умрёт, процесс необратим, я лишь
ускорю его для некоторых из вас. Если библия окажется правдой, то насколько я
понимаю меня ждёт ад, хотя если подумать, то наверное почти каждый человек
совершал как минимум один из смертных грехов, поэтому в ад я отправлюсь не
один, а с целой горой грешников, ха ха ха.

1 сентября пришёл в университет,выступал вроде как представитель гражданской
обороны.Рассказал о том какие опасности могут ждать студентов,упомянул про
теракты,сообщив о том,что "служба безопасности" (университета как я
полагаю)наблюдает и выискивает потенциальных террористов.Их СБ явно не ожидает,
что первокурсник который проучился всего 3 недели придёт их убивать.

Встретился со своими однокурсниками, не думаю, что есть смысл даже пытаться
запомнить их имена. Странное чувство, будто бы многих из них я уже видел и не
раз, их внешность, голоса, поведение, всё кажется слишком знакомым. С уверенностью
могу сказать, что они даже представить не могут какой аттракцион будет всех
ждать.

Первые пары были довольно унылыми,хотя все всегда мне говорили о том,что в
университете гораздо веселее нежели в школе.Зато я решил,что буду входить через
ближайший к вокзалу вход.В 11:30 начнётся пара,у входа будет небольшое
количество людей,студенты используют входы как курилки по причине запрета
курения на территории,поэтому курильщики отправятся на тот свет первыми(курение
и правда убивает).Думаю в корпусах не сразу поймут,что к чему,а я в это время
уже буду на территории университета.Вопрос только в том,как быстро сотрудники
полиции отреагируют на произошедшее,ведь они находятся на вокзале в 2 минутах
ходьбы.  За время общения с однокурсниками пара человек показались мне теми кто
достоин жить.Если встречу кого-нибудь из них,то дам уйти.  Когда нибудь
замечали в каком месте вы живёте?Алкаши потерявшие человеческий облик плетутся
в магазин за спиртом,старые ублюдки в общественном транспорте готовы перегрызть
друг другу глотки,мерзкое быдло работающее в сфере услуг и другая мразь
обитающая вокруг.Среди социального дна почти поголовно один биомусор,но и
"сливки общества" представляют из себя такую же биомассу,хоть и имеющую больше
ресурсов для своего бесполезного существования.На улицах грязь,мусор,крысы
бегают возле дома,везде старые однотонные хрущёвки.  Единицы из вас заслуживают
существования.Вы придумали огромное количество идеологий,создали кучу
философских учений,но ничего из этого не изменит вашей уродливой натуры.Вы
жадные,эгоистичные,трусливые и злые существа,хотя и считайте себя лучше всех
других биологических организмов.Будем честны,вы также считайте себя лучше
меня,но почему?Наверное потому что вы не убивали "невинных" безоружных
людей?Потому что вы являетесь достойными членами общества?В вашей жизни есть
смысл?Вы приносите пользу обществу?ХА ХА ХА.Всё что заставляет вас оставаться
законопослушными гражданами-система,которую вы сами и создали.Не будь подобные
моим действия наказуемыми и порицаемыми общественностью, то вы давно уничтожили
бы друг друга,все ваши низменные качества всплыли бы наружу и вы бы узрели кем
на самом деле вы все являетесь.Нахуй вас всех!

Определился с датой, буду выдвигаться 20 сентября. Пока пытаюсь изучить проходы
между корпусами, благо в этом мне помогает их приложение с детальным планом
территории университета. Масштабы университета явно не расчитаны на одного
стрелка, поэтому если все моментально начнут эвакуацию, а не останутся в
корпусах, то возможно выживут.

Завтра нужно выступать, странное ощущение спокойствия, словно завтра меня ждёт
обычный день, та же рутина, что и всегда. Я ненавижу себя, но я хочу причинить боль
всем кто встанет на моём пути. Звон стал ещё сильнее, будто бы мою голову
сдавливают тиски. Не покидает ощущение того, что все вокруг всего лишь сон. Не
вижу смысла писать что-то ещё. Под конец могу сказать, что я не первый и далеко
не последний. Вас не спасёт запрет оружия, вас будут убивать
машинами, бомбами, ножами, всем, что попадется под руку. Такие отбросы как я, будут
уничтожать всё вокруг вас, потому что мир прогнил, вы все сгнили изнутри. (кінець
тексту).

\iusr{Ольга Яковенко}
\textbf{Георгій Гео Хвічія} психічно хвора людина вирішила звести рахунки з життям і попутно забрати випадкових зустрічних... Жах!

\iusr{Георгій Гео Хвічія}
\textbf{Ольга Яковенко} Він не більш психічно хвора людина, ніж ми з вами.

\iusr{Ольга Яковенко}
\textbf{Георгій Гео Хвічія} але він неодноразово каже про дзвін в голові і, що йому все важче себе контролювати.

\iusr{Георгій Гео Хвічія}
\textbf{Ольга Яковенко} 

Є маса людей... ПЕРЕВАЖНА БІЛЬШІСТЬ суспільства.... відсотків 70, не менше.... у
яких в голові НЕМА чому дзвонити взагалі. Там повна порожнеча. Одні
"сратєльно-спатєльно-жеватєльниє" інстинкти. Цей МОЛОДИЙ хлопець вирішив
зробити все РАДИКАЛЬНО з цим раша-бидлом. Ми з Вами - ні. Ми - старі, мудрі і
досвідчені в житті серед цього сірого лайна. Ми мовчимо і стискаємо зуби. Ось і
вся різниця.  @igg{fbicon.smile}  Мало того... прийде час... і Брейвік теж стане колись героєм.
З ча сом.... @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Ольга Яковенко}
\textbf{Георгій Гео Хвічія} 

і все ж таки я схиляюсь до того, що в хлопця шизофренія. В житті прийшлося
спілкуватися з таким максималістом, для якого всі - непотріб, а він класнючий.
І навіть пропонував дітей щойно народжених нищити, перед тим провести відбір
достойних, тобто народжених в достойних сім'ях. А діагноз був у хлопця
вищеназваний. Вся сім'я ретельно це приховувала. Бо була (і є) із "достойних".


\iusr{Георгій Гео Хвічія}
\textbf{Ольга Яковенко} 

Розумієте...."Психіатрія" - це ціла наука "ні про що". Це - Сферичний Кінь у
Вакуумі. Для психіатрів - легкий спосіб заробітку. Де нема ані причини, ані
наслідків, ані РЕЗУЛЬТАТУ. Ми нічого не знаємо ані про мозок людини, ані про
психіку, ані про душу. Ми знаємо "психіатрію" на рівні "олігофрен, дебіл,
ідіот", це люди, які можуть зжерти веделку, або не можуть навіть доторкнутись
до кінчика носа. В усіх інших випадках, де йдеться про таку тонку матерію, як
"шизофренія", або "був нормальній і раптом таке вчинив"...це ВИЩИЙ рівень
роботи мозку, де йдеться про "темні закоулки людської свідомості". І при ПЕВНИХ
обставинах виявиться, що я, або Ви з легкістю порубали людину на шматки ножем
для папіру в офісі. ТОбто...НЕ ЗАРІКАЙТЕСЬ. Всі люди - неповторні "шизіки" і у
кожного СВОЇ таргани в голові. Просто справа ЧАСУ і ОБСТАВИН, коли це може
вилізти на поверхню.


\iusr{Ольга Яковенко}
\textbf{Георгій Гео Хвічія} 

можливо Ви праві. Та я маю досить великий досвід догляду за психічно хворими
людьми. (Так мені в житті "фартануло"))) То ж і висловлюю свою думку виключно
зі свого досвіду.

А що в нього було в голові - хто зна?

"Голова предмет темный и исследованию не подлежит" (с)

\iusr{Георгій Гео Хвічія}
\textbf{Ольга Яковенко} 

Це точно. Не знаю...мені 54 роки ось-ось в листопаді буде. Тобто, мені не 18
рочків. Але в мене таке стійке враження, що весь наш світ, все, що оточує мене
в житті.... - це все Величезна Психушка. Сюрреалізм. Злий Цирк. Світ
викривлених дзеркал, який наповнений феєричними покидьками по самий "кантік",
як кажуть. Феєрія Збоченців. Наша цивілізація, думаю, довго не проіснує. І,
навіть ми будемо вже свідками початку краху цієї системи людських цінностей. Що
там казати. Я сам - мізантроп і фаталіст.

\end{itemize} % }

\iusr{Ярослав Головченко}
Кста, сначала в балалайных новостях писали, что "нападавший вооружён травматом, поэтому только 4 легко раненых"

\iusr{Антон Мальцев}
Ни капли сочувствия. Ура! Награду ему!

\iusr{Скаруліс Олександр}
Не шкода. Зовсім.

\iusr{Анатолий Штефан}
 @igg{fbicon.flame} Telegram - \url{https://t.me/a_shtirlitz}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242340052_1764788833911010_2256335712925769448_n.jpg?_nc_cat=101&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=JmTykIsKn4kAX-Ji9vh&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=87f6100a3edd1a85fc223d60c6d68ebc&oe=616FD654
  @width 0.3
\fi

\iusr{Александр Романов}
 @igg{fbicon.finger.middle} 

\iusr{Юрій Дида}
Побільше таких новин. Менше кац.пні, спокійніше українцям.

\iusr{Alexandr Kidmer}
На россии всегда так , население в расчет не брать . Баби еще нарожают.

\iusr{Wasil Salij}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242526926_262614115770979_6163204094216803619_n.jpg?_nc_cat=103&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=7A30AVYuX1MAX8IorQ9&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=87ef2ec5414a391cfe71ebd87637da95&oe=617354E2
  @width 0.3

	ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242378592_262613759104348_8163033487162321380_n.jpg?_nc_cat=111&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=a2N94AhswS0AX9Yiaty&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=8d7ac56b8ff4b631825b1eeffeaa0a74&oe=617392E6
  @width 0.3
\fi

\iusr{West East}
Чомусь масові розстріли кац@пи не рахують як геноцид чи взагалі як теракт.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242387733_705703977052479_4901128565837505456_n.jpg?_nc_cat=100&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_lp1Prq81FwAX9O2NyR&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=576ab0e98dbdf0b96b79bc027e59e335&oe=6170874A
  @width 0.3
\fi

\iusr{Wasil Salij}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242496896_262613629104361_4842940264943629387_n.jpg?_nc_cat=103&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=i_Byju4gkBYAX8345Q5&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=3bca534a937b083786c571ef039e937e&oe=616FEF72
  @width 0.3

	ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242452432_262612935771097_5746069990614600337_n.jpg?_nc_cat=110&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VgxYr7fgpqAAX9vtGWO&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=27d2ce468cc02d406638c1fd0f311844&oe=6170DA61
  @width 0.3

	ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242432831_262613415771049_8483578757557050681_n.jpg?_nc_cat=100&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-f6ec96CsnsAX_HJDas&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=84d9f93475ecd8530f0dc24422fc4914&oe=61712E59
  @width 0.3
\fi

\iusr{Юрий Веселовский}
мало...(((

\iusr{Wasil Salij}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242394863_262613199104404_9141580627427235705_n.jpg?_nc_cat=105&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=bKXjlzcKoZ0AX8-2tuJ&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=70c8137f94babb01f073b4ea1c05216e&oe=61727407
  @width 0.3

	ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242586904_262613072437750_303902209761553785_n.jpg?_nc_cat=104&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=EreUmUx5ca0AX8IPvxF&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=ed2877ee119802344b7d1fbd8477c881&oe=617346C2
  @width 0.3
\fi


%%fbauth
%%fbauth_name
\iusr{Ірина Караманлі}
%%fbauth_name_profile
%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100057287829313}\par
%%fbauth_place
%%fbauth_place_from
%%fbauth_id
%%fbauth_front
%%fbauth_desc
%%fbauth_www
%%fbauth_pic
%%fbauth_pic portrait
%%fbauth_pic background
%%fbauth_pic other
%%fbauth_tags
%%fbauth_pubs
%%endfbauth

Та хр з ними. Нехай самовбиваються.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.chirko_aleksandr.uzhgorod.ukraina}
% -------------------------------------

Ватнориле бидло застрелило ватнориле бидло

\end{itemize} % }
