% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.golubovich_new_year
%%parent 31_12_2021
 
%%url https://lug-info.com/news/novyj-god-dlya-normal-nyh-lyudej-budet-normal-nym-nesmotrya-na-trudnosti-golubovich
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags donbass,novyj_god,lnr,pozdravlenie,2022,golubovich_mihail.lnr.teatr,lnr,lugansk,teatr
%%title Новый год для нормальных людей будет нормальным, несмотря на трудности - Голубович
 
%%endhead 
\subsection{Новый год для нормальных людей будет нормальным, несмотря на трудности - Голубович}
\label{sec:31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.golubovich_new_year}

\Purl{https://lug-info.com/news/novyj-god-dlya-normal-nyh-lyudej-budet-normal-nym-nesmotrya-na-trudnosti-golubovich}

Наступающий 2022 год для нормальных людей будет нормальным, несмотря на
объективные трудности, которые сейчас переживает Республика. Об этом в
новогоднем поздравлении заявил художественного руководитель Луганского
академического украинского музыкально-драматического театра на Оборонной
народный артист Украины и ЛНР Михаил Голубович.

\href{https://www.youtube.com/watch?v=WlPzOZ49Peo}{%
Новогоднее поздравление Михаила Голубовича, youtube, 31.12.2021%
}

\ii{31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.golubovich_new_year.scr.1}

\enquote{Дорогие земляки, подходит к завершению 2021 год. Безусловно, на всех нас
выпала пора в последние годы не очень благоприятная. Много проблем у каждого,
это правда, просто не каждый говорит об этом. Но я глубоко убежден, что у
каждого человека сохранилась вера в то, что лучшее будет, все равно, впереди},
- сказал он в интервью корреспонденту ЛИЦ.

Артист пожелал в канун Нового года каждому \enquote{терпения, мудрости, здоровья и веры
в то, что все будет нормально}.

\enquote{Будет! Так должно быть! У нормальных людей все должно быть нормально!} -
уверен Голубович.

Он отметил, что волевому характеру, который выработали жители Донбасса за семь
лет агрессии Киева, могут позавидовать жители всех стран мира.

\ii{31_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.golubovich_new_year.scr.2}

\enquote{Мирного неба вам, ангела хранителя каждой семье, чтобы наши дети не теряли
родителей, чтобы родители не теряли детей. С Новым годом, счастья и успехов! А
проблемы пусть забирает с собой 21-й год!}, - пожелал артист.

Михаил Васильевич Голубович родился 21 ноября 1943 года в Черкасской области
Украины. Окончил Киевский государственный институт театрального искусства имени
Карпенко-Карого. С 1967 года служит в Луганском академическом украинском
музыкальном драматическом театре. За свою карьеру сыграл более 75 ролей в кино,
став актером и режиссером с мировым именем. В 1977 году получил звание
народного артиста Украинской ССР.

Художественный руководитель Луганского академического украинского
музыкально-драматического театра на Оборонной. Ведет актерский курс в Луганской
академии культуры и искусства имени Михаила Матусовского.

В декабре 2015 года указом главы ЛНР Голубовичу присвоено почетное звание
\enquote{Народный артист Луганской Народной Республики}, он награжден  медалью \enquote{За
заслуги} первой степени. В канун 221-й годовщины столицы Республики артисту
присвоено звание Почетный гражданин города Луганска.
