% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_10_2021.fb.nikonov_sergej.1.glupost_patriotizm.cmt
%%parent 16_10_2021.fb.nikonov_sergej.1.glupost_patriotizm
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Ihor Chabanenko}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/245492974_949683798951629_2937459330441122821_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Gf8oJNgj2WIAX_-PHoJ&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=7b5fdffbc869daed67a76ad838824f75&oe=616F9FAD
  @width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Никонов}
\textbf{Ihor Chabanenko} , 

когда патриот думает, что он своей мыслью ударил не в бровь, а в глаз, то на
самом деле бъет себя. Так и тут, ибо у меня и на Востоке, и на Западе, люди
живут, а не тараканы. И наказывать надо всех, кто пытается права другим качать,
особенно военных преступников. Они зверствами свою волю навязывают. И ещё нам,
так пытаются внушить как легко победить врага. Придавим мол. Спросите об этом у
раненых из госпиталя. А у того, кто с мобилкой сидит, постит и лайкает
подобное. Кстати, может у нас где-то тараканы завелись и два майдана было? Где
хорошие результаты от этих майданов? Может надо было...? Может насекомые
правят?... Или логика диалога или есть риск превратиться в придавленного
таракана. И врага с однобоким мышлением одолеть легче. Сам себя загоняет в
ловушку.

\iusr{Ihor Chabanenko}
\textbf{Сергей Никонов} 

а вот вы знаете- я много лет прожил на Алтае- конкретно 50 лет и когда у нас
появились вот такие орлы- это наша земля скандировали- им дали по 25 лет тюрьмы
и это прекрасно! Есть государство и есть его территория- не нравится- чемодан
вокзал рашка.

А да я забыл написать- я жил в Казахстанском Алтае-

Часть Алтая есть также на Рашке и часть в Китае.

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Сергей Никонов} Сережа, человек не здоров, проявим христианское милосердие.
\end{itemize} % }

\iusr{Mary Koval}

Молодые ребята прикрывают твою старую задницу собой. Погибают, остаются
калеками, чтобы ты, старая мразь, жил в мире. Не прятался по подвалам от
моторол и гивей. Тебя коробит, что дети пришли к раненым в госпиталь. Так выйти
с протестом под госпиталь. И городская сумасшедшая с придурковатыми стишочками
тоже в возмущении. Бог уродства просто так не дает.

\end{itemize} % }
