% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.ksenia_peterbugskaja_molitva
%%parent 08_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3962980240403723
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags 
%%title БЖ. Молитва к Ксении Петербургской
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Молитва к Ксении Петербургской}
\label{sec:08_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.ksenia_peterbugskaja_molitva}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3962980240403723}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Молитва к Ксении Петербургской.

Здравствуй, девонька, здравствуй, матушка, здравствуй Ксения.
Средь весеннего благоденствия грусть - осенняя.
Я Те кланяюсь, дурь поэта поправ снобистскую.
Мир был хаосом. Мир стал космосом. Мир сплыл бизнесом.

Здравствуй, деточка, боль сестринская, доблесть братская.
Суета кругом, а приходится, таки, браться за неё.
Я прошу тебя о труде одном, дабы смыслом был.
Я приду к тебе через рейсы, трансферы, мысы, столбы.

Знаешь, милая, как мне хочется всю гордыню свою
В сигаретном кухонном доме, навеки в дыме сварить?
Как Земфира поет, я брошу курить, коль ты со мной,
Моя Родина, в крест нательный в потливых стиснутая,

Будешь жить в руке, резво-трезвая. Лёгкость виски лишь -
Тяжесть грешника. Если рядом нет Василисушки.
В васильках своих спроектировав всю, точь-в-точь её,
Ты Мальвинушку, мальву русску, спусти мне дочерью!

Помнишь глупую: я стояла, лениво-ленная,
Возле стеночки? Я вернусь через поколения
И колени свои склоню, не линяя лестностью
От прибытия в сердце сердца ядра Смоленского.

Видишь, нет меня? Я - платочек, крос nike, молекула.
Поминаю тебя хвалебно в своих молебнах.
Небо Бродского и бродяги - на равных - синее...
Воскресать приду, смертью смерть поправ, на Васильевский.

8 июня 2021 г.

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/197195853_3962980187070395_4730930013306456824_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=Jh4kiZyd8VwAX_LPWXL&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=c408163a66feb95297aeba01ab951983&oe=60E31972
\fi
