% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk
%%parent 23_06_2020
 
%%url https://www.facebook.com/kate.zharkih.5/posts/4552393544786714
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Ненависть как профессия}
\label{sec:23_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk}
\url{https://www.facebook.com/kate.zharkih.5/posts/4552393544786714}

Пост про «МОВУ И ЯЗЫК» вышел за рамки фейсбука и за рамки логики. Помимо
оскорблений на самом низком уровне и прямых недвусмысленных угроз в мой адрес,
меня еще и оболгали специально обученные СМИ. Об активной атаке ботофермы я
вообще молчу.

Во-первых, оскорблять людей за деньги просто, особенно людей, которые
высказывают проукраинскую позицию. Да, дорогие боты, у меня проукраинская
позиция. Я выступаю за всю Украину и не собираюсь резать неугодных мне
сограждан, как это призываете вы.

Вы говорите, что я против украинского языка. Это чистая ложь. Такого в посте
нигде не написано, да и у меня никогда в жизни не было таких высказываний. Как
вы такие высказывания нашли, одному Богу известно, скорее всего у себя в
воображении... Но... Эй, а что у вас в воображении делают такие высказывания??
Я даже представить себе не могу, как я, культурный человек, могу быть против
украинского языка. Впрочем, если прочитать все, что вы там написали, то к
культурным людям отнести вас нельзя. 

Если посмотреть грамматику, русские маты и прочие русизмы, то мысли, кто против
украинского языка приходят сами собой. Не судите по себе и читайте тексты,
которые вам заказали обгадить. Впрочем, читайте... Знание знакомых букв — еще
не умение читать. Тогда обвинили бы меня хоть в чем-то существенном. А так одно
и тоже под копирку. 

Второе. Они писали, что я не понимаю английский и украинский, что жалуюсь на
отсутствие таблички на русском. 

Это смешно, ведь если вы посмотрите на табличку, то увидите, что написано под
украинским отнюдь не текст на английском, а текст на русском латинскими
буквами. Я понимаю и английский, и украинский, и даже понимаю, что хамство и
издевательство над любой национальностью – это плохо. 

Но вы не только приняли русский текст за английский, но и хамство за
патриотизм. И если не знать английский совершенно не стыдно, то отличать хама
от патриота необходимо. Как вы думаете, если хам объявит себя патриотом, то
измениться ли он в лучшую сторону или окончательно обнаглеет? Например начнет
серьезно угрожать хрупкой молодой женщине?

Третье. Написали, что это заказной пост, написанный политтехнологами. 

Меня это радует, поскольку если очень молодая женщина и начинающий журналист
способна написать текст, который воспринимается, как большая политтехнология,
то как же вам заметить истинную манипуляцию с вашим сознанием? Впрочем, оставим
призывы к интеллекту и здравому смыслу.

Итог.

Перепалка под постом показала истинное лицо риторику псевдопатриотов. Они прямо
писали, что готовы вырезать русскоговорящих. Они не способны понять, что есть
русскоязычные граждане, которые такие же украинцы, равны с ними в правах, и
свободны жить, как они сами того хотят и понимают. 

В посте ни слова не было про Россию, а значит они раскачивают лодку чтобы война
продолжалась. Ведь #Путин, которого они вечно вспоминают (где в моем посте о
нем хоть слово?), действительно имеет козыри, которые вы ему и даете. 

Пост вместе с вашими комментами перевели на несколько языков мира. Вы опозорили Украину. Кто из нас больший патриот?

Дикая агрессия и травля пошли не из-за унижения языка, а из-за защиты русскоязычных граждан. 

Эта ситуация показала какие у вас людоедские представления о государстве и
правах граждан. Если говоришь на русском, значит ты русский и должен быть
выслан в Россию. Если ты думаешь иначе, даже говоря на украинском, как Руслан
Коцаба, тебя хотят выгнать из страны. 

Уровень ненависти зашкаливает. Насколько сильно радикализировали общество за
эти годы! Происходит подмена понятий, патриотическое людоедство стоит выше
здорового скепсиса и реальной защиты прав граждан. 

Ничего хорошего это не принесёт. 

Писали, что из-за русскоязычных сюда придут танки. Алло! С такими темпами мы
друг друга поубиваем и танки вводить не понадобится, тут никого не останется.
Достаточно будет пару зеленых человечков с котятами в руках. 

Призывая вырезать русскоязычных граждан, вы призываете убивать украинцев, но
для вас украинцы только вы. Тогда не плачьте, что украинцев становится все
меньше.

Я писала о разных темах. Как грабят народ, о детях Донбасса, о законности —
никакого резонанса и бурного обсуждения, как с языком. А это темы очень важные,
могли бы и обсудить, но мне просто затыкают рот хамством. 

Значит был конкретный заказ, я так понимаю, под выборы. И посмотрев на аватарки ботов, зразу понятно чья это ферма.

Общество больно и я все ещё считаю, что его нужно лечить любовью, благородством и культурой.

Спасибо всем реальным людям, которые все еще защищают здравый смысл и
украинских граждан, бросившихся меня защищать от нижеплинтустных нападок. Никто
из них не опустился на уровень необразованных людей. Спасибо за поддержку, мы
реально показали, что мы вместе сильны, даже под угрозами расправы.

Что с этим делать?

Культурно обсуждать.

В начале, когда ещё не поступила команда «фас», у нас была дискуссия. Это очень
вдохновляло. Нужно общаться, как я и раньше писала, и уметь слушать.

Поднимать уровень образования.
Следовать законам Божьим.
Заставить работать Закон. 
Защищать Конституцию.
Закончить войну путём переговоров.

Сложно верить в светлое будущие, когда такая война в головах, конечно. Но я
искренне надеюсь, что мы справимся. Не все у нас профессиональные хамы на
зарплате. Может, и добровольцы этого фронта есть, тогда вообще грустно...

А угрозы все записаны, и я подумываю подать в суд. Культура развивается не только поощрением, но и наказанием. 

Я понимаю, что перспектив мало, но это необходимо делать, государство должно
дать отпор беспределу, и показать, что у русскоязычных граждан есть права и их
защищает Закон. А вот если государство не защищает русскоязычных граждан и они
что-то типа евреев в Третьем Рейхе, то тогда российская пропаганда тут не
причем – факт налицо. Пусть украинский закон докажет, что он в состоянии
защитить русскоязычного гражданина, не бывшего на Майдане и АТО. Вот Москве
будет сюрприз. Слабо?

Подробнее об этой ситуации смотрите на Перший Козацький на этой неделе.

\ifcmt
   pic https://scontent-mad1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/104902434_4552393041453431_3927532995631707850_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=MWUJntX76pwAX8VMXnH&_nc_ht=scontent-mad1-1.xx&oh=685b6eb698095cf801bb4b9198aed73f&oe=608C9B9A
   width 0.4
\fi
 
