% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_12_2021.fb.voloshin_oleg.opzzh.1.vtorzhenie_rossia.cmt
%%parent 15_12_2021.fb.voloshin_oleg.opzzh.1.vtorzhenie_rossia
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Yuri Petrenko}
На мой взгляд, повод дело вторичное. Первично, начнут ли делать следующий шаг после интеграции Беларуси. Весомый повод просто может ускорить.


\iusr{Oleg Voloshin}
\textbf{Yuri Petrenko} под поводом он имел в виду любую глупую авантюру ВСУ и националистических подразделений (что вероятнее) на Донбассе или очередную попытку пройти без согласования через Керченский пролив.

\iusr{Sergey Ozhegov}
\enquote{Генерал Мороз} с адъютантом \enquote{рынок газа} скоро сделают своё дело))
Исторически, русским часто помогала зима.
Теперь помогает и экономически.

\iusr{Сергей Киселев}
\textbf{Sergey Ozhegov} точно

\iusr{Julia Korobova}
Не ведают, что творят

\iusr{Сергей Киселев}

Путин все подготовительные слова перед силовым решением произнёс.

1. На Украине не дадут легальным путём прийти к Власти силам, настроенным на
диалог с Россией.

2. В Донбассе происходит геноцид русского населения.

3. НАТО отказалось давать гарантии нерасширения на Восток

Медведев высказался ещё прямее, и его слова это слова Путина, которые он
поручил опубликовать своему заместителю.  То есть вся словесно идеологическая
подготовки проведена

\iusr{Сергей Киселев}
Ввод войск будет кмк, вопрос только сроков.
Ружьё висящее на стене должно выстрелить.
Просто сейчас нецелесообразно кмк.
Население ещё не в полной мере вкусило достижений \enquote{Евромайдана}..
Но если повод дадут то да... Случится всё быстро

\iusr{Сергей Киселев}
Выложенная МИД России переписка по украинскому вопросу.
По сути это и ультиматум и констатация смерти нормандского формата и минских соглашений.
Россия требует -
Отмена репрессивных законов о запрете русского языка и русского образования. Внесение в Конституцию особого статуса Донбасса, федерализация, прямые переговоры с Донецком и Луганском.
Режим зелёного клоуна никогда на это не пойдёт.

\end{itemize} % }
