% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.17_03_22_dvadtsat_vt.cmt
%%parent 17_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.17_03_22_dvadtsat_vt
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Irina Paul}

У меня тоже было сильное чувство вины, что мы вырвались, а другие ещё там, и
дня три я плакала и плакала, будто физически я выехала, а душа там осталась...

\iusr{Irina Matushina}

Спасибо, что всё это описала точно по дням.

\iusr{Maryna Krutenko}

Такое не забыть...

\begin{itemize} % {
\iusr{Татьяна Демченко}
\textbf{Maryna Krutenko}

\ifcmt
  igc https://i.paste.pics/aa65151606d7304d5c484ddbfc98f5a9.png
	@width 0.1
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Yulia Mazur}

Я когда вспоминаю это всё, мне кажется, я ковыряю ножом рану. Стараюсь не
думать, мне пользы не приносит. Завтра годовщина гибели отца, тоже отодвигаю
эти мысли, думаю только о небесах и как ему там хорошо..... Нужно жить
дальше.. Тяжело, непонятно, иногда даже не хочется жить, но мысли что я не одна,
а я Ним, они держат меня в уверенности в будущем. Иначе я бы не выжила... Каждое
утро в молитве благодарю Отца за всё то, что Он приготовил нам в Иисусе Христе!
И Его радость наполняет меня! Он дал силы нам это пройти и позаботится о нас!
Ведь это наш Отец!

\begin{itemize} % {
\iusr{Irina Paul}
\textbf{Юлия Мазур} мы свидетели преступлений против нашего народа. И мы обязаны говорить о том, что с нами делали.

\iusr{Yulia Mazur}
\textbf{Ирина Пауль} Мы говорим, даём интервью, я говорю о себе конкретно. Мы где только можно давали свидетельство. И в прокуратуре, и на тв, и на радио....
\end{itemize} % }

\iusr{Nataly Haritonova}

Спасибо Мариночка, ты большая молодец, что описала все так как было .....очень
тяжело и больно читать .....не представляю как это все смогли пережить вы, все
Мариупольцы.... Сил вам от Господа и Мира ...💔🙏❤️

\iusr{Лариса Цицилина}

Спасибо вам большое за эти посты, вы реально выбрались из ада.. Да будет Божья
любовь лечебным пластырем на вашем сердце...
