% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_08_2021.fb.skubchenko_aleksandr.1.afganistan_terror
%%parent 27_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/skubchenco/posts/4068849276547832
 
%%author Скубченко, Александр
%%author_id skubchenko_aleksandr
%%author_url 
 
%%tags afganistan,terrorizm
%%title Все увидели в Афганистане, что такое терроризм?
 
%%endhead 
 
\subsection{Все увидели в Афганистане, что такое терроризм?}
\label{sec:27_08_2021.fb.skubchenko_aleksandr.1.afganistan_terror}
 
\Purl{https://www.facebook.com/skubchenco/posts/4068849276547832}
\ifcmt
 author_begin
   author_id skubchenko_aleksandr
 author_end
\fi

Все увидели в Афганистане, что такое терроризм? А сколько «донецкие террористы»
совершили терактов на территории Украины? Сколько детей львовских убили? Быть
может, ресторан где в Виннице взорвали? Грузовик в толпу в Тернополе запустили?
Политиков в Киеве донецкие террористы сколько взорвали? Где смертники донецкие,
я вас спрашиваю? 

Террор – это средство устрашения, прежде всего. Его главный объект – не те, кто
стал жертвой, а те, кто остался жив. Его цель – не убийство, а деморализация
живых. Многие ли «патриоты» боятся «донецких террористов» так же сильно, как их
ненавидят? Так если террора нет, а ненависть есть, быть может это – следствие
лживой пропаганды, а не терроризм? 

И не надо о том, что ВСУ сдерживают «террористов»: границ для террора не
существует. И если вы живёте ненавистью к тем, кто реальной угрозы вам не
представляет, задумайтесь об этом. Мир начнётся с осознания того, что воюют
украинцы с украинцами, а не «патриоты» с «террористами», как навязывают те, для
кого война – лишь средство обогащения, а жизни – лишь статистика.

\ii{27_08_2021.fb.skubchenko_aleksandr.1.afganistan_terror.cmt}
