% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_02_2022.fb.murajev_jevgenij.1.budet_prigovor.cmt
%%parent 11_02_2022.fb.murajev_jevgenij.1.budet_prigovor
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Спивак}

Персональную криминальную ответственность будет нести один человек - Президент
Зеленский, который своей подписью под этим решением, окончательно растоптал
Конституцию. А ведь именно он должен стоять на страже соблюдения прав и свобод.

А свобода слова - это фундамент любого государства.

Теперь слово за журналистским сообществом народом Украины...

Уверен, что это решение станет началом очень быстрого конца этой власти!!!!

Всем рот не закроешь!

Узурпация власти в Украине не приживается!

Президент правит несколько лет, а Журналисты бессрочно!!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Трофимов}
\textbf{Дмитрий Спивак} у нас нет журналистов, одни помойные проститутки

\iusr{Максим Бруль}
\textbf{Дмитрий Спивак} не соглашусь с Вами. Ответственность будут нести все нарушившие закон в этом случае, так как являются соучастниками преступления.

\iusr{Анна Кривонос Лазарева}
\textbf{Дмитрий Спивак} в нашей стране никто ничего не понесёт

\iusr{Галина Липинская}
Когда!!? Жизни нашей не хватит! Дурачье непобедимо.

\iusr{Елена Рашевская}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

очень хочется верить, что эта свора шакалов ответит за свои преступления,
полностью поддерживаю канал НАШ, очень расстроена, смотреть больше нечего.

\iusr{Олег Протасов}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

во-первых, никакой ответственности он не понесет, тем более уголовной. Это по
факту. Во-вторых, - это что, первый раз растоптал Конституцию?! Да они на ней
отплясывают беспрестанно!

\iusr{Александр Откидач}
\textbf{Дмитрий Спивак}, едва только в воздухе запахнет жареным, \enquote{гарант} уже будет в какой-то другой стране мира.

\iusr{Vladislav Mikhailov}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

так же говорили, когда закрыли \enquote{тройку Медведчука}. Но что-то не видно конца
этого беспредела. Создается впечатление, что это креатура Порошенко, которая
должна сделать самую грязную работу. А потом эту куклу уберут, выставив на
всеобщее оплевание. Каналы не вернут, но будут говорить: \enquote{Это не мы, это он}. И
будут грабить, грабить, грабить. До полного конца.

\iusr{Natalia Slavenko}
\textbf{Дмитрий Спивак}  @igg{fbicon.100.percent}  согласна.
Ему видимо кокс нейроны высушил в гербарий.

\iusr{Олександр Слобожанин}
\textbf{Dmitriy Spivak} зеленський підписав,( якшо це так) закриття проросійського рупора. Яку Конституціб він розтоптав, дурачок?

\iusr{Албулеса Анатолий}
\textbf{Дмитрий Спивак} очень хочется что-бы так было как Вы сказали, но узурпация с 2014 г. прижилась...

\iusr{Анна Панова}
\textbf{Дмитрий Спивак} Очень, жаль, что у власти стоят обычные мерзавцем, которые дорвались до корыта и боятся правды

\iusr{Elena Morozova}
\textbf{Олександр Слобожанин} иди проспись

\iusr{Александр Гришин}
\textbf{Дмитрий Спивак} да Дима ты прав. Будет весна, будут посадки ( Ждёмс)

\iusr{Михаил Васкович}
Дмитрий, ну Вы же умный. Вот, чтобы сделали Вы на месте этой власти, если бы Вас все время обливали грязью на всю страну? Я лично

\iusr{Alesia Lebedeva}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

Да хоть один из президентов этой страны понёс хоть какое - то наказание за свои
деяния ??? И этот также карманы набьёт и будет только насмехаться над
дурачками, которые добровольно отдали ему тотальную власть в стране.

\iusr{Александр Бондаренко}

Когда президент даёт присягу, что перед ним лежало, конституция и еванглие
!!! Написано же \enquote{Не клянись не чем потому что не чего не создал} !!! Беда ему
будет, если не остановится, Бог накажет и очень жестоко !!!

\iusr{Галина Галочкина}
\textbf{Vladislav Mikhailov} 

пока НЕ ПОДНИМУТСЯ ВСЕ ИЗВЕСТНЫЕ ЖУРНАЛИСТЫ СТРАНЫ и присоединившиеся к ним
ОБЩЕСТВЕННЫЕ ДЕЯТЕЛИ, и АДЕКВАТНЫЕ ПОЛИТИКИ - так и будут - ПООДИНОЧКЕ -
уничтожать ЗДРАВОМЫСЛИЕ в стране!!! Народ давно задвинут этой тхнущей зеленью
за плинтус!!! (((

\iusr{Михаил Васкович}
Я наоборот поражался, что этот канал еще не закрыли.

\iusr{Marina Lukyanenko}
\textbf{Албулеса Анатолий} Гораздо раньше. С 1990-х

\iusr{Наталья Ковтун}
\textbf{Дмитрий Спивак}, 

удивительно.... Что вы все ЖУРНАЛИСТЫ объявляете, что НАРОД не потерпит такого!
А у этого народа... уже \enquote{голова замакiтрилась} от ваших, журналистов, вечных
переобуваний и присмыканий перед всякой украинской властью. Только каналы
меняете!!! Народ выйдет только в том случае, когда вы не будете продолжать
постить ваши типа \enquote{Так ПОБЕДИМ} на фоне моря, сидя в кафешках, или в обнимку с
разными ведущими в студиях! А соберётесь все с духом и совестью... и как
нормальные люди - первыми выйдете в эфир... На любом канале и... ОСТАНОВИТЕ ЭТУ
ВАКХАНАЛИЮ С ВОЙНОЙ, НАПАДЕНИЕМ И УНИЧТОЖЕНИЕМ СТРАНЫ..... Ведь вам всем должно
было видно и понятно, что украинский народ очень зависим от того, что
говориться и преподносится телевизором))


\iusr{Кот Обормот}
\textbf{Дмитрий}, а кто из украинских политиков понес реальное наказание? Кого посадили? Никого. Вот и Зеленский пропетляет, уедет жить в Лондон (как в песне поется) и будет жить, не тужить, у него даже недвижимость уже есть.

\iusr{Александр Гришин}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

наши укр. журналисты просто алчное журналистское сообщество, я так понимаю рынок
зрителей тоже существует. И эти сейчас сидят в прямом эфире руки потерают, вот
сейчас зритель весь у меня будет. Например такие крысы как Гавнопольский. Он
будет следующий.

\iusr{Игорь Деваков}
\textbf{Marina Lukyanenko} Марина! Вы правы и таких маловато! Как предали Родину так поехало...

\iusr{Валентина Королёва}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

к сожелению, никто не будет нести отвественность, сколько уже натворили и всё
нормально у них... а наш народ, тоесть мы, тупые лохи, вот жизнь и
учит... впрочем кого учить...

\iusr{Vladislav Mikhailov}
\textbf{Marina Lukyanenko} 

мне очень хотелось сохранить статью с \enquote{комсомолки} от 91-го года, да не уберег.
Так вот, в ней говорилось что после развала СССР хуже всего дела будут у
Украины. С ее самой бессовестной и мерзопакостной партийной верхушкой во глае с
иудой-кравчуком. И войну между Россией и Украиной автор предсказал. Как в воду
глядел. Но тогда во все это не верилось и воспринималось как сценарий для
фильма ужасов. И вот, мы живем в этом сценарии.

\iusr{Marina Lukyanenko}
\textbf{Vladislav Mikhailov} 

Вы правы. Тогда было много аналитики. И нашей и зарубежной. Я тогда прочитывала
американские и французские издания. Правда, насчёт войны с Россией не припомню

\iusr{Анна Панова}
\textbf{Дмитрий Спивак} Все, сигнал канала Наш нету, отключили. В этой стране правды нету

\iusr{Игорь Дану}
\textbf{Vladislav Mikhailov}, 

от нас зависит кого мы приведём к власти. И не говорите мне что это не так. Не
приходим на выборы, а потом плачем почему нас так Е.. снашают... А сейчас надо
всем нам сплочаться, что бы эта власть ещё не наделала большей беды за
оставшиеся два года...

\iusr{Дмитрий Крамаренко}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

глядя на решения действующей власти радует что в Украине нет смертной казни. А
то бы они уже всех неугодных расстреляли.

\iusr{Лидия Антонюк}
\textbf{Олег Протасов} Если все промолчат...

\iusr{Олег Протасов}
\textbf{Лидия Антонюк} 

так тотально все и молчат. Те немногие, что говорят, - ничего не решает. А вот
всеобщий бойкот и саботаж \enquote{зелёных выгибонов} - вынудил бы за трое суток всю
эту шоблу подмотать свои лантухи и убраться из властных кабинетов

\iusr{Вадим Вадим}
\textbf{Dmitriy Spivak} 

дякую дякую, дуже приємно. Сьогодні у нас усіх велике свято. НАШ закрили  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3} 
Сподіваюся Евгений Мураев так само швидко закриють. За держзраду! Його місце в тюрмі.
А це ваше бурління в коментарях неабияк піднімає настрій  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling}  дякую

\iusr{Юрий Любчак}
\textbf{Dmitriy Spivak} Помечтайте!

\iusr{Руслан Синявський}
\textbf{Dmitriy Spivak}  @igg{fbicon.eyes} 

\iusr{Руслан Синявський}
\textbf{Vladislav Mikhailov} це війна рашкі проти УКРАЇНИ

\iusr{Oleksander Galushka}
\textbf{Dmitriy Spivak} ой та йди нахер

\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Иванюк}

Вообще не ожидала такого. Тоже никак не могу переварить всю эту ситуацию. У
меня совершенно нет нормальных цензурных выражений. Надо прийти в себя. А пока
могу сказать только то, что вы все, кто выступал после этого незаконного
решения и говорил такие правильные слова - большие молодцы!!! Грамотные,
смелые, сильные!!! Также, как и люди, которые пришли поддержать!!! Позор этой
власти. Победа ещё будет за НАШими, за нами!!!

\iusr{Igor Zadoya}
НАШИ - держитесь!!!
Мы с Вами!!!!!
Правду не закрыть ни какими санкциями!!!

\iusr{Дмитрий Котенко}
Теперь только вперёд до победы!

\iusr{Valeriy Keba}
\textbf{Дмитрий Котенко} Давай, мы с тобой, вперде!!!!!!

\iusr{Надежда Ильинская}
Провайдер Воля - впереди планеты всей. Час назад уже отключил канал НАШ.(((((

\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Котенко}
\textbf{Надежда Ильинская} да, он был первым(

\iusr{Александр Аденин}
\textbf{Надежда Ильинская}
Думал, что хоть до понедельника будут.

\iusr{Alla Beregovaya}
\textbf{Надежда Ильинская} Триолан тоже следом... жаль оплатила тариф.... ТВ можно на мусорку вынести уже !!!

\iusr{Andriyy Jupanyuk}
\textbf{Nadezhda Illinskaya} Вата?
\end{itemize} % }

\iusr{Natalia Slavenko}
Завалить исками в суды от работников всего телеканала.
Слов нет @igg{fbicon.face.symbols.mouth} 
НАШИ мы всегда с вами и за Вас @igg{fbicon.heart.red}

\begin{itemize} % {
\iusr{Любовь Темченко}
\textbf{Natalia Slavenko} а судьи кто?

\iusr{All Blacks}
\textbf{Natalia Slavenko} чумадан вокзал мацква

\iusr{Игорь Фарбак}
\textbf{All Blacks} 

Крымчанам тоже так говорили: \enquote{чемодан, вокзал, Россия!} Ну они и
ушли... вместе с вокзалом. Вы этого добиваетесь?

\iusr{Татьяна Семчук Марчук}
\textbf{All Blacks} а чого це ви, сховавшись за океаном, нам поради даєте?
\end{itemize} % }

\iusr{Андрей Горивенко}
\textbf{Евгений Мураев} 

- выступление этого оратора, в очередной раз показало трусость и
некомпетентность этой власти. Действия этих временщиков приведут их к
неизбежному краху. Очень досадно, что последствия этого шапито довели людей до
полного разочарования к органам центральной власти. Они боятся правды, они
боятся НАШ!!! То, что нас не убивает - делает сильнее!!!
@igg{fbicon.biceps.flexed}  @igg{fbicon.hands.shake}{repeat=3} 

\iusr{Ольга Левина}

Очень надеюсь на то, что у Вас получится доказать своё законное право на
вещание. НАШ - лучший канал, луч света в темном царстве... @igg{fbicon.heart.red}

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Липинская}
\textbf{Ольга Левина} а кто их будет слушать. Беспредел

\iusr{Ольга Левина}
\textbf{Галина Липинская} , все равно надо сражаться!

\iusr{Галина Липинская}
\textbf{Ольга Левина} как! Как! Как объединить обездоленных, как вразумить тех, кто у руля?

\iusr{Natalia Slavenko}
\textbf{Ольга Левина} народ должен подняться и снести говнюков.
А кто подниматься будет, рагулье?
\end{itemize} % }

\iusr{Адриана Литош}

Этот КНДР уже перешёл все границы! Кажется, он считает себя бессмертным и
ничего не боится, зря.

Евгений Владимирович, держитесь, я надеюсь все будет хорошо!! Такое беззаконие
не может продолжаться вечность.

\iusr{Николай Абрамов}
Леша лячик, он и в Украине мячик.

\begin{itemize} % {
\iusr{Николай Абрамов}
\textbf{Валентина Альбертин} Сейчас только с помощью фотошопа.

\iusr{Валентина Альбертин}
\textbf{Николай Абрамов} ... @igg{fbicon.hand.ok} 
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Гнатюк}
Думала - блеф... @igg{fbicon.man.facepalming}  Мелкие, жалкие личности... ) @igg{fbicon.thumb.down.yellow} 

\iusr{Николай Сквира}

Не расстраивайтесь, в 2014 я осмелился высказаться на фейсбуке в адрес
Порошенка, Яценюка и Парубия: \enquote{Запомните на БРЕХНI далеко не уедете} И сейчас
повторю свое отношение к антиконституционным решениям РНБО и Зеленского: \enquote{На
брехнi далеко не уедете!}

\iusr{Василь Стельмах}

На мою думку вони ( влада) зачищає останні осередки іншої думки. Запитання,
чому? Мені здається, що найближчими днями, ( на протязі 7-10 днів) розпочнуться
події надзвичайної світової ваги і щоб НАШ не путався під ногами, його просто
прибрали...

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Макаренко}
\textbf{Василь Стельмах} власть с самого начала уничтожала НАШ!

\iusr{Болдова Елена}
\textbf{Василь Стельмах} скорее всего они решились на войну с Россией и поэтому закрыли рот нашему, чтобы не вносил смуту в умы...

\iusr{Любовь Урсалова}
\textbf{Василь Стельмах} конкурентов убирают.

\iusr{Viktoriia Konsul}
\textbf{Любовь Урсалова} Именно. Реальных конкурентов.
\end{itemize} % }

\iusr{Игорь Деваков}

Нет, Друзья! Борьба уже должна быть с базовой идеологией, которая имела место с
1917 и хотя бы 70-х! Кк поймем так и полегчает! Конкретно!

\iusr{Ирина Макаренко}

Мы были готовы к этому, но всё равно больно!
Что не убивает, делает нас сильнее, - это истина!
Потому и сила НАША будет расти ещё сильнее!
Поддержка и единение нас спасёт!

\iusr{Раиса Папук}
Закрытие канала это уничтожение демократии

\begin{itemize} % {
\iusr{Олександр Слобожанин}
\textbf{Раиса Папук} це знищення руського фашизма в Україні!!!!

\iusr{Ольга Гатаулина}
\textbf{Раиса Папук} она была только при Януковиче. Дальше пошла диктатура. И стерненщина.

\iusr{Раиса Папук}
\textbf{Ольга Гатаулина} это точно

\iusr{Раиса Папук}
\textbf{Олександр Слобожанин} где вы видите русских фашистов наши украинцы ходят со свастикой

\iusr{Игорь Дану}
\textbf{Олександр Слобожанин}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/273842730_3195675740663901_385394291957632631_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Oof3OEgsIlcAX-WrrPu&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8Xz-DWHZFH1txUVuHi91-b1DArP6AodG-pgmis70ExcQ&oe=620D39BB
  @width 0.2
\fi

\iusr{Наталья Нуждина}
\textbf{Олександр Слобожанин}
Совсем человек не дружит с головой. И тут увидел русский след. А вам, батенька, пора мозги лечить

\iusr{Ольга Рева}
\textbf{Олександр Слобожанин}, в Украине уже своего фашизма более чем достаточно!

\iusr{Ольга Подщанская}
\textbf{Олександр Слобожанин}. Фашизм - это украинский, тупой нацизм!

\end{itemize} % }

\iusr{Валя Дешко}

Это трусость и беспомощность зеленой власти, сегодня этим решением СНБУ, власть
признала свою полную профанацию... они не способны поднять экономику, не
способны урегулировать тарифы, не способны выполнить хоть одно предвыборное
обещание, но способны- ввести санкции против свободы слова!!! Владимир
Александрович, хватит! Не смешно! Уходите!!! Чтобы не пришлось бежать....

\begin{itemize} % {
\iusr{Вадим Вадим}
\textbf{Валя Дешко} дякую дякую, дуже приємно. Сьогодні в Україні невелике свято. Помийку НАШ закрили  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3} 
Дякую Володимир Зеленський.
Сподіваюся Евгений Мураев так само швидко закриють. За держзраду! Його місце в тюрмі.
А це ваше бурління в коментарях неабияк піднімає настрій  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling}  дякую

\iusr{Валя Дешко}
\textbf{Вадим Вадим} , в чому саме ви бачите держзраду? Сподіваюсь ваш "піднятий настрій" не завадить адекватній відповіді

\iusr{Андрей Горивенко}
\textbf{Вадим Вадим} 

там где заканчивается ваше восприятие мира, не заканчивается весь мир. Очень
печально, что сегодняшняя ситуация в НАШЕЙ СТРАНЕ поднимает вам настроение.

\iusr{Вадим Вадим}
\textbf{Валя Дешко} От якраз в адекватних громадян України не виникає подібних питань

\iusr{Валя Дешко}
\textbf{Вадим Вадим} , дякую за психологічний аналіз і медичний діагноз)), а можна все-таки адекватну відповідь на питання?

\iusr{Маша Евгеньевна}
\textbf{Валя Дешко} 1000000\%\% @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3} 

\iusr{Вадим Вадим}
\textbf{Валя Дешко} 

проросійська риторика із ефіру, повторення кремлівських методичок.... Називає
російсько-українську війну - \enquote{Канфлікт на данбасє}... Зробіть добре діло, поки
ще \textbf{Евгений Мураев} не сів в тюрму за держзраду, відвезіть його на лінію
зіткнення. Хай подивіться сам на \enquote{гражданскій канфлікт}. Може хоть російський
снаряд його просвітить  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\iusr{Андрей Горивенко}
\textbf{Вадим Вадим} а как называли его Порошенко, а теперь Зеленский ? И почему рада СНБО сейчас этого официально не признают?

\iusr{Валя Дешко}
\textbf{Вадим Вадим}, 

вам було б не зайвим поспілкуватися з \textbf{Евгений Мураев}, а не робити висновки з
заучених висловів опонентів, які здатні тільки лити бруд без жодного
конструктиву.

Я сьогодні відповідально вам заявляю, що партія НАШІ практично єдина в Україні,
яка в місцевих радах працює на людей і громаду !!! А не вислужується перед
центральним органом влади.

\iusr{Валерия Сторожева}
\textbf{Вадим Вадим} .
Это же надо быть таким идиотом! Думаю, все в восторге!

\iusr{All Blacks}
\textbf{Валя Дешко} ждете путинские танки?

\iusr{Валерий Немыкин}
\textbf{Валя Дешко} 

Зеленский ИУДА, предавший Украину и свой народ, своих избирателей. Его ждет
если не земная, то небесная кара точно. Закон бумеранга ещё никто не отменял.
ПОЗОР ЗЕЛЁНОЙ ПЛЕСЕНИ. Им не удасться закрыть рот народу Украины и телеканалам
которые вещают правду. ПОБЕДА будет за правдой !!!НАШИ держитесь народ с вами
!!!

\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Мураев}
Хватит подбирать слова! Хватит считаться с этим меньшинством!

\begin{itemize} % {
\iusr{Константин Пашков}
\textbf{Владимир Мураев} чувства переполняют, это понятно
Вам в первую очередь успокоиться и если что и делать и говорить, то сначала хорошо подумать, а то сгоряча можно и наговорить ... они только этого и ждут

\iusr{Константин Пашков}
Есть ли возможность в правовом поле обжаловать?
Если не в Украине, то за границей
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Лянная}
До последнего не верила ....

\iusr{Галина Галочкина}

НЕДОУМКИ! Это же как надо плевать (чтоб не сказать точнее!) на народ, чтобы
отрубить эфир, когда в студии и у экранов находятся миллионы людей!!! ОЧЕНЬ
ОБИДНО, Евгений, что ЗА ВАС НЕ ПОДНЯЛИСЬ ВСЕ АДЕКВАТНЫЕ ЖУРНАЛИСТЫ СТРАНЫ, а
тихо заткнулись по типу: \enquote{моя хата с краю}... - и до них эти \enquote{очумелые} ручки,
а точнее, мозги скоро доберутся!!!  @igg{fbicon.thumb.down.yellow} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Валерий Губин}

Галина, а сколько у нас адекватных журналистов? В эфире одна заказуха, вещают
то, что им говорят....

\iusr{Галина Галочкина}
\textbf{Валерий Губин} 

Я имела, в данном конкретном случае, в виду не только журналистов, работающих
на ТЕЛЕканалах! У нас много порядочных, честных и здравомыслящих журналистов в
стране! Причем, \enquote{с именами}! Но они, почему-то... публично молчат... увы! )

\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Демьянов}

Они чувствуют что хих скоро снесут с власти как Каддафи. Вот и убегают не
угодных и сильных соперников.

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Левенец}
\textbf{Сергей Демьянов} , нет надо как с,Чаушеску

\iusr{Bogdan Kuharenko}
\textbf{Сергей Демьянов} а причём тут сравнение с Каддафи?))! Каддафи и Зе нельзя сравнивать..

\iusr{Ludmila Luisa}
\textbf{Сергей Демьянов} Вы бы сначала сравнили. что при Каддафи было сделано для людей, и что при Зеленском, - это небо и земля.

\iusr{Игорь Деваков}
\textbf{Bogdan Kuharenko} Гавно с оладьям

\iusr{Болдова Елена}
\textbf{Bogdan Kuharenko} Вселенная и пыль более правильно сравнить

\iusr{Сергей Демьянов}
\textbf{Ludmila Luisa} само собой он был хорошим руководитель для страны

\iusr{Сергей Демьянов}
\textbf{Bogdan Kuharenko} 

а с кем его сравнить ??? Он что порошенко и зе они слушают больше кураторов из
за океана и запада. Чем свой народ 73\% он трус и балабол.

\iusr{Helena Serova}
\textbf{Сергей Демьянов} 

Каддафи был правителем для людей и очень неугоден для американцев. Вот поэтому
закончил печально, как и вся несчастная страна! Нашли с кем сравнивать!

\iusr{Сергей Демьянов}
\textbf{Helena Serova} 

тут вы на 100\% правы. От и Зе боится типо подобное чтоб с ним не получилось.
или радикалы снесут или его кураторы если ослушается.

\end{itemize} % }

\iusr{Валентина Николаевна}
Налицо - беспредел. Держитесь, ребята. Вы всё равно - лучшие. Временно будем
смотреть и слушать вас в интернете.

\iusr{Владимир Устенко}
Держись Евгений! Они подписали себе приговор. Плохо, что в нашей стране
страдают хорошие люди...

\iusr{Анна Акулова}

Нельзя это позволить. Дело не просто в закрытии телеканала. Если мы сейчас
промолчим, завтра нас просто уничтожат.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Худобина}
\textbf{Анна Акулова} Они уже давно нас уничтожают.

\iusr{Анна Акулова}
\textbf{Ирина Худобина} 

но сейчас это они даже не скрывают. За новостью о закрытии телеканала все
пропустили другую информацию. Они сегодня решили, что на отряды самообороны
нужно 2 млн украинцев. Думаю, выводы и так ясны.

\iusr{Ирина Худобина}
\textbf{Анна Акулова} Аня, но должен же быть какой-то выход. Это уже невыносимо.

\iusr{Valeriy Keba}
\textbf{Анна Акулова} Не молчите, выходите на протесты, вперёд, мы подтянемся, нужен лидер, сами мы никак, ждём указаний!!!!

\iusr{Vladislav Mikhailov}
\textbf{Анна Акулова} 

уничтожат. Потому что никто никуда не выйдет. Так же было после закрытия тройки
Медведчука: побузели, повозмущались и ... ничего. Людей все больше опускают и
оскотинивают. Потому что нищий раб никому не страшен. Опасен для власти только
свободный и достаточно обеспеченный гражданин. А нынешняя власть делает все,
чтобы таковых не осталось.

\iusr{Игорь Дану}
\textbf{Анна Акулова}, 

Анечка, нужно это не значит что будет. Где они наберут столько идиотов. А мы же
себя не считаем идиотами. Тем более что они хотят их набрать в приграничных
регионах с Россией. Западенцы не захотят сюда ехать, они быстренько на
заробітки чухнут...  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\iusr{Болдова Елена}
\textbf{Valeriy Keba} Хороший шанс для Мураева проявить себя

\iusr{Валерия Сторожева}
\textbf{Анна Акулова} .
Завтра было уже вчера.

\end{itemize} % }

\iusr{Наталья Брагина}
Главное не отступить! Станьте их приговором, а мы с вами!!!!

\iusr{Валентина Королёва}
Очень обидно...

\iusr{Анна Кривонос Лазарева}
Помоги вам Бог в этой борьбе с демонами. иначе их не назовёшь, эти ..,,уже
подписали себе приговор, ближайшие выборы это покажут

\iusr{Александр Козка}
Держитесь, правда на вашей стороне.

\iusr{Олег Анатольевич}
Не хочу умничать...
Просто МРАЗОТА !

\iusr{Галина Липинская}
Пока не понимаю, где теперь черпать информацию, созвучную сердцу. Надеемся, что
Вы сможете что-то придумать.

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Снегирёва}
\textbf{Галина Липинская} 

\url{https://www.youtube.com/watch?v=8kPYg_9jtAQ}

\iusr{Галина Липинская}
\textbf{Елена Снегирёва} да, смотрю через
Приставку-андроид не тв.
Но самочуаствие - жуть. В своей стране - изгои.

\iusr{Болдова Елена}
\textbf{Галина Липинская} Ютуб

\iusr{Максим Чикало}
\textbf{Галина Липинская} Ты, тётя, на родину дидов переезжай, там и черпай от Скабеевой и Соловьёва!!!

\iusr{Andriyy Jupanyuk}
\textbf{Галина Липинская} Черпай зі своеї тупої голови

\iusr{Шелгунова Татьяна}
\textbf{Andriyy Jupanyuk} а фамилию слабо на мови писать или тупая голова не позволяет? ,,Любитель Украины,,

\end{itemize} % }

\iusr{Наталия Гоголь}
Евгений, держитесь!!!!

\iusr{Надежда Артеменко}
Конечно будет! Зеленский своими действиями просто роет себе могилку.

\iusr{Анюта Филатова}

Это что государство?!!! Вообще какие то законы существуют у нас?! Конституция
только для галочки!! Самые злостные нарушители, это наше правительство.

\iusr{Евгений Фролов}
Это агония!

\iusr{Вячеслав Балицкий}
Закрыли не телеканал. Закрыли нам рты. Узурпаторы и диктаторы

\begin{itemize} % {
\iusr{Yelena Sindyeyeva}
\textbf{Вячеслав Балицкий} цензура с февраля 2014 года

\iusr{Вячеслав Балицкий}
\textbf{Yelena Sindyeyeva} не землячка, цензура но разная, даже животное порошенко не решался на закрытие сми

\iusr{Yelena Sindyeyeva}
\textbf{Вячеслав Балицкий} срок и этого товарища почти подошёл к концу, все скоро будут пожинать плоды своего \enquote{творчества}

\iusr{Сергей Громов}
\textbf{Вячеслав Балицкий} ...ВАМ РОТ ЗАКРЫЛИ ЕЩЕ В 2014 КОГДА СКАКАЛИ.....ВЫ ВСЕ СДЕЛАЛИ СВОИМИ РУКАМИ...
\end{itemize} % }

\iusr{Игорь Серков}
 @igg{fbicon.hands.shake}{repeat=3}  @igg{fbicon.biceps.flexed} 
Искренне желаю победы, рано или поздно здравый смысл и правда победят!
Держитесь!
 @igg{fbicon.hands.shake}{repeat=3}  @igg{fbicon.biceps.flexed} 

\iusr{Natalya Lokot}
Это звиздец товарищи, когда же этот безпредел закончиться ?

\iusr{Сергей Остапеев}
\textbf{Natalya Lokot} он только начался)

\iusr{Александр Кулаков}

Евгений, любым путем удержите коллектив. Уходите временно в минус - но
удержите. Это тот актив, который ни один временный чмошник у вас не отнимет.
Переходите на соцсети, делайте эфиры на ютубе, монетизируйте его по уму.

У вас намного больше сторонников чем вы думаете. @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Ольга Иванова}
Евгений, с нами Бог! Помоги Вам, Господь!

\iusr{Ольга Гатаулина}

Поддерживаем. И ещё просьба, не приглашайте этих зелёных муд@ков на эфиры.
Пусть на канал рада ходят. Противно на них смотреть. Как на Смаглюк сегодня.

\begin{itemize} % {
\iusr{Лариса Кончаковская}
\textbf{Ольга Гатаулина} , она пришла не поддержать, а позлорадствовать.

\iusr{Галина Галочкина}
\textbf{Ольга Гатаулина} 

таки да: и куда они будут теперь ходить-то?! К Ахметову они не ходють - марку
держат, НАШ - закрыли, так шо теперь придется либо к \enquote{врагу-Петюне} проситься,
на Прямой или 5й, или на 1+1 шаровары просиживать: ДОМ-то их - народ \enquote{має на
увазі}, как и 4й, впрочем...!!!  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Ольга Гатаулина}
\textbf{Галина Галочкина} 

на Прямой не пойдут, их там разорвут на молекулы. Канал Рада, Дом, 1+1. Но у
коломойского один раз в неделю политическое шоу. Короче исчезнут с экранов.

\iusr{Марина Халявинская}
\textbf{Ольга Гатаулина} Да, кстати, они чаще всего на Нашем были, теперь хоть на их физиономии смотреть не будем

\iusr{Галина Галочкина}
\textbf{Ольга Гатаулина} 

ТУДА ИМ И ДОРОГА! Лишний раз слушать этих недоумков - свое психическое здоровье
гробить, ведь вменяемым людям этот бред слушать - нияк не можна! (((

\end{itemize} % }

\iusr{Andrey Firsov}
Только что выключили «НАШ» на Макси тв @igg{fbicon.frown}{repeat=3} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Осиик}
\textbf{Andrey Firsov} да! Включила нтв

\iusr{Вячеслав Балицкий}
\textbf{Andrey Firsov} Киев пока транслирует
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Виш}
Центральная Украина Вас тоже слушает. Многие поддерживают.

\iusr{Андрій Лащ}
Евгений Владимирович, сегодня мы все \enquote{НАШ}

\iusr{Наталья Скачкова}
Мы с Вами @igg{fbicon.index.pointing.up}

\iusr{Татьяна Прудникова}
Мы с Вами....

\iusr{Денис Щамбура}
Только скажите место и время! Одесса приедет в полном составе! Сколько можно этих идиотов терпеть ????

\iusr{Игорь Дану}
\textbf{Денис Щамбура}, я с вами, но только после 24го, надеюсь...

\iusr{Steffz Evgeniy}
Евгений Владимирович, правда всегда на НАШЕЙ стороне!

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Галочкина}
\textbf{Steffz Evgeniy} а толку?!!

\iusr{Steffz Evgeniy}
\textbf{Галина Галочкина} потому что сила в правде

\iusr{Галина Галочкина}
\textbf{Steffz Evgeniy} ?!
\end{itemize} % }

\iusr{Natalia Slavenko}
Сколько оно ВРАЛО и сколько ещё СОВРЁТ?

\href{https://youtu.be/8iiNtNuplj8}{%
Зеленський заявив, що не планує закривати телеканал НАШ 11.02.21, %
11.02.2021%
}


\iusr{Владимир Филиппов}
Триолан показывает !!!! Смотрю НАШ в кабеле!!! Держимся !!! В воскресенье с удовольствием буду в эфире!!!!!

\iusr{Igor Zadoya}

Нужно организовать международную акцию-протест, с привлечением европейских СМИ,
аналогично Шарли Эбдо. Нельзя молча сдаваться!!!


\iusr{Владимир Вахрушев}
Сохраняйте выдержку - правда победит

\iusr{Андрей Паранюк}
\textbf{Владимир Вахрушев} только вот когда.. ? )

\iusr{Светлана Авраменко}
Мы с Вами, держитесь!!!

\iusr{Alexandr Bilous}
Николаев с вами!

\iusr{Лариса Кончаковская}
\textbf{Alexandr Bilous} , Чехия с вами!!

\iusr{Ирина Осиик}
Это начало конца Зе!

\iusr{Светлана Вовк}
Зеленский подписал собственный приговор! Держитесь ребята! Вы классные!

\iusr{Олег Пелых}
Евгений Владимирович, Вы НАШ президент!

\iusr{Юрий Любчак}
УРА! ВІТАЮ ВСЮ Україну! Нарешті пане мураев!!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Дану}
\textbf{Юрий Любчак}, 

Д И Б И Л... А ещё работает в спилке журналистов. С какого аула тебя занесло в
Одессу. Можешь не отвечать, с чмошниками не общаюсь... Фу бл....

\iusr{Александр Ермилов}
О, ещё один умалишённый. Вернесь в палату
\end{itemize} % }

\iusr{Игорь Дембиков}

Евгений извините, но мне Вас жалко, чисто по человечески! Жалко по тому, что
Вы бьётесь ( как рыба об лёд ) для народа Украины, а народ этого НЕ
ВОСПРИНИМАЕТ!!! Вспомните К. М.: \enquote{массы не готовы} или если дословно: \enquote{
верхи не могут, низы не хотят !} Лет через 10 - 20 может это будет актуально (
когда допечёт ), а сейчас Вы похожи на декабриста на Сенатской площади !
 @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=3}  @igg{fbicon.hands.shake}{repeat=3} 


\iusr{Коля Сысой}

Все журналисты Украины єднайтеся выходите всё на протесты, когда не один канал
не заработает, то будет видно, что Украина ЭДИНА!

\iusr{Вик Небо}

!No pasaran! Мы с вами! Никакого конформизма! Врежте им правдурматку, Вы же
многое знаете! Обличите этого Антихриста! Время пришло! Аналоговое ТВ никто не
отменял, спутники есть не только те, что вас вырубили и рада буду слушать ваш
эфир в ФМ-радио)))

\iusr{Людмила Лесовая}

Очень жаль, что закрыли канал, на котором работали замечательные ведущие,
профессионально выполняющие свою работу. Все, что хорошо, в нашей стране не
принимается

\iusr{Светлана Селезень}

Репрессии 30х годов, а не демократическая Украина. Полное отсутствие закона.
Авторитаризм. Циничные трусы.......

\iusr{Ольга Загульська}

Самое страшное еще впереди. Отключение очередного канала - это только цветочки
по отношению к тому ужасу, который нас ожидает, ибо возможное вмешательство
России во все более вероятные военные действия будет иметь ужасные
экономические последствия для Украины, поскольку подстрекатели войны ничего не
возместят. .

\iusr{Наталііа Ліпіна}

Какое то чувство омерзения и отвращения. Неприятные и некомпетентные личности.
Обидно. И вот сейчас появилось чувство страха, что эти люди (данилов и с ним)
накличут беду. Одна надежда, что и это когда нибудь закончится.

\iusr{Александр Прозукин}
Друзья сколько мы будем терпеть мы что бараны

\iusr{Юрий Юрьев}
\textbf{Александр Прозукин} до следующего воплощения, или пока не начнем доказывать, что мы люди.

\iusr{Vladislav Mikhailov}

Порочный круг, проклятие. Вы посмотрите сколько ..... существ, радующихся и изрыгающих из своих пастей гадости.

Более 50\% снова поддержат либо Порошенко либо Зеленского. 50\% мазохистов,
склонных к самоуничтожению! Это ли не смертельный приговор населению этой
территории? Освободим пространство и благодатную землю для более достойных
народов. Или на них тоже перейдет проклятье?

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергій Єдинак}
Слабоумный, обязательно спой \enquote{Вставай страна огромная}.

\iusr{Vladislav Mikhailov}
\textbf{Сергій Єдинак} а вот и неведома зверюшка. Вам не ко мне - нет интереса, а к биологу.

\iusr{Валерия Сторожева}
\textbf{Сергій Єдинак} .
А ты \enquote{ще не вмэр?}
\end{itemize} % }

\iusr{Юрий Крыщенко}
Этот глашатай - просто рупор власти. Кукловод немного выше... Если спустить им с рук подобное, то в рабстве будем надолго...

\iusr{Stanislav Draliuc}
Сегодня зеленский сам забил последний гвоздь в крышку своего гроба.
То что расплата придет, сомнений нет!

\iusr{Оля Грибанова}
Ни один канал не заступился за трансляцию Нашего, голову в песок, как страусы

\begin{itemize} % {
\iusr{Оля Грибанова}

Уважаемый канал, мне пишут неизвестные люди и критически реагируют на мои
взгляды, с насмешкой в сторону вашего канала
\end{itemize} % }

\iusr{Оля Грибанова}

Все каналы выключили, смотреть осталось Поплавского, Винникого и фидишин и
придурошные шоу про село... или вообще выключить ящик, при призеденте Шоу
бизнеса

\iusr{Оля Грибанова}

Когда я шла по улице и на меня направили без намордника и поводка бойцовскую
собаку, мне было не страшно, было страшно, что она вцепится мне в ногу мёртвой
хваткой, при словах: фас... но чем рассплатится она(женщина) за свой поступок?
её пристрелить или собаку?

\iusr{Оксана Проценко}

Скоро будет как в Корее. За просмотр запрещенки расстрел или пожизненное. Ну как
так то? Мы что, стадо неразумное? Доколе над нашим мнением будут издеваться? Когда
наконец нам перестанут затыкать рты? Просто слов нет! Надеялись на лучшую жизнь а
получили пинок в спину, да ещё и кляп в рот! Здобули!!!

\iusr{Болдова Елена}
\textbf{Оксана Проценко} Кто бы мог подумать что оно такое коварное????

\iusr{Светлана Авраменко}

Да, злобный гном решил захватить власть. Он сам имеет оффшоры... Продаёт свои
фильмы в Россию. Противно, эмоции переполняют.... Да, дождемся, сбросим и
посадим.... Вместе с Порошенко и его свитой....

\iusr{Назарий Дугельный}

Свобода слова, демократия - это все не про Зеленского и его команду! Как же
меня тошнит от этой власти  @igg{fbicon.face.nauseated} 

\iusr{Ruslan Bantser}

ДЕРЖИТЕСЬ А ЗЛОБНЫЙ КАРЛИК УЖЕ НЕ ВЫРОСТИТ И ДАЖЕ ЕСЛИ ПОДПРЫГНЕТ ЧТО БЫ БЫТЬ
ВЫШЕ ЭТО БУДЕТ ТОЛЬКО МГНОВЕНИЕ ПЕРЕД ЕГО ПРОПОСТЬЮ

\iusr{Вита Виталина}
Эффект бумеранга никто не отменял ....Они сегодня озвучили приговор для 73 процентов населения.

\iusr{Лариса Титаренко}
Никогда не думала, что до этого дойдет - это наглый, хамский беспредел!

\iusr{Татьяна Суслова}
Я в это не верила. Это уже перебор.

\iusr{Сергій Білик}

Только просьба, если уж про приговор заговорили то это должны быть не слова а
конкретный приговор с конкретными сроками и соответствие словам приговор иначе
это будут пустые слова и балабольство. Если что я не за власть, я просто за
справедливость таких острых заявлений

\iusr{Sergei Nosachev}

Евгений, обвинять в этом решении Данилова - глупо. Он лишь пешка в этой игре.
Все решения принимаются на Банковой, и ЗЕ дегенератом

\iusr{Зоя Сычёва}
Даже страшно представить, что эти \enquote{люди} могут пойти на вторую каденцию.

\iusr{Владимир Руднев}
Осталось только российские новости смотреть.

\iusr{марина пешня}
В суд, тут только так.

\iusr{Людмила Крюкова}

Надо объединится журналистам всех телеканалов, но увы этого не будет. У нас в
стране каждый за себя, никакого единства, все продажные ( моя хата с краю) -
вот в этом наша беда....

\iusr{Александр Ковальский}
Нет слов. Очень жаль(((

\iusr{Анжела Розгоняева}

И они ещё осуждают СССР.... Понятно, что Зеленский и его комп. всем закрывают
рот и глаза. Почему не поднимаются все города? Я лично в Херсоне выйду против
этого беспредела

\begin{itemize} % {
\iusr{Марина Маганова}
\textbf{Анжела Розгоняева} я в шоке...

\iusr{Лилия Редькина}
\textbf{Анжела Розгоняева} А я в Днепре
\end{itemize} % }

\iusr{Иван Криль}

Евгений Владимирович доброй ночи. Очень досадно что так произошло, но это
приговор не НАШИм, это приговор им самим. Целый день смотрел онлайн трансляцию,
так как далеко от дома и от Харькова, хотел бы вживую поддержать НАШИх, но не
вышло. Вы, команда телеканала НАШ, Лазарев, Долженков очень большие молодцы,
смотрел с радостью и гордостью. Радовался за единомышленников которые в такую
непогоду пришли поддержать и выстояли до конца, до вынесения \enquote{вердикта}. Видя
Ваш настрой и настроение людей я уверен, что МЫ (НАШИ), победим. То что они
зделали, это от страха перед правдой, которую вещает НАШ. Спасибо Вам родные
НАШи, дай Бог нам всем здоровья, решимости и поддержки друг друга. Вы лучшие и
мы с вами.

\iusr{Tanya Girkalo}
Это политичный крах зеленского. Тёплая водичка слита.

\iusr{Светлана Корзинова}

Надо наградить Президента за нарушение ПРАВ ЧЕЛОВЕКА - СПЕЦМЕДАЛЬЮ! Большой,
медной, с надписью - «ДИКТАТОР высшей категории», ведь он врет НАРОДУ,
постоянно нарушает КОНСТИТУЦИЮ Украины, довел страну до распада и потере
суверенитета, о жизненном уровне - и говорить не приходится!

\iusr{Sergej Warszawski}

Кипр и всё подобное тут не имеет значения. Редакционная политика неугодна
младопаразитам. Противненько всё это и как то мерзко.

\iusr{Магомед Асиялов}
Импичмент нужно зеленскому объявить ! Он Украину погубит ребята !!

\iusr{Pevzner Vladimir}
Истинное лицо трусливой власти.

\iusr{Нина Илева}
НАШ Вы Лучшие!!!!

\iusr{Виталий Стокальский}
Крепитесь... это испытания, желаю вам достойно пронести свой крест. Ангела хранителя

\iusr{Татьяна Черкашина}

Вы Наши, по настоящему наши, всех здравомыслящих людей! До последнего никто не
верил, что это случится. Боритесь, очень много людей с вами.


\iusr{Павел Иванович Рева}
Женя надо активней

\iusr{Рустам Кривошея}
Санкции против канала «Наш» это очередной юридический беспредел этих зелёных властей.

\begin{itemize} % {
\iusr{Вадим Вадим}
\textbf{Rustam Kryvosheia} дякую дякую, дуже приємно. Сьогодні у нас усіх велике свято. НАШ закрили  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=3} 
Сподіваюся \textbf{Евгений Мураев} так само швидко закриють. За держзраду! Його місце в тюрмі.
А не це ваше бурління в коментарях неабияк піднімає настрій  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling}  дякую

\iusr{Рустам Кривошея}
\textbf{Вадим Вадим}
Мелкие, жалкие личности... ) @igg{fbicon.thumb.down.yellow} 

\iusr{Вадим Вадим}
\textbf{Rustam Kryvosheia} у нас тут свято  @igg{fbicon.party.popper}{repeat=3} 
Приєднуйтеся як що що  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 
\end{itemize} % }

\iusr{Виктория Орлик}

Теперь мы даже не будем знать, что они там очередное примут и в \enquote{чем} проснёмся завтра

\iusr{Людмила Габрук}
Мы с Вами, держитесь!!!

\iusr{Katya Zagumenov}

Взгляд из Канады: читая американские СМИ вижу, что Америка, Канада и,с их
указки, Западная Европа подталкивают Украину к военному вторжению на Донбасс с
целью вынудить Россию вступиться. Это будет диверсия со стороны Украины, но
обставят все как будто Россия начала наступление. Цель так называемого
коллективного запада - всеми средствами ослабить Россию. Тут идёт такое
нагнетание, такая русофобия!

Телеканал Наш - последний оплот правдивой информации. Стояла задача - свалить
этот оплот и они, зелёные мелкотравчатые, всеми силами это делают. Держитесь!
No pasaran!

\iusr{Валентина Николаевна}

Данилов - это \enquote{шестерка}, извините... Всё дело - в рейтингах, думаю.
Ваш канал \enquote{переплюнул} всех, даже (внимание - !!!) 1+1.

\iusr{Олег Голуб}

Единственный телеканал где не \enquote{ЗЕвиздят} и тот хотят закрыть...

\iusr{София Александровна}

Все идёт от того, что мы до сих пор не знаем кто мы есть и в каком юридическом
статусе находится наша страна, от того и беспредел на всех флангах и никто ни
за, что не отвечает, народ в статусе физического лица имеет на свое законное,
только право.

Только поэтому с нами так и поступают.

\iusr{Olga Maliy}
Если что-то не нравится - есть пульт. А НАШему - респект. Дебиленский не вечен, держитесь.

\iusr{Елена Рязанова}
Это самое дно, безмозглой Власти,

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/13065870_771962736238155_1402182174_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=1seeTRPturgAX85iXUh&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-sUi4wSF7mETxHlbRF2NaxGml_dns1ygNcLRwxndpbBQ&oe=620C13FD
  @width 0.1
\fi

\emph{Elena Bohdanyuk}
Теперь только диктатура пролетариата?
Ничего не напоминает?
https://youtu.be/KLi1TL0qiMk


\end{itemize} % }
