% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_07_2020.fb.lesev_igor.1.ulichnye_bandy.cmt
%%parent 03_07_2020.fb.lesev_igor.1.ulichnye_bandy
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Вадим Сухоруков}
не а. просто все это было бы еще и в крыму

\iusr{Marina Golovakha}
Точно блять ) Братушки из Крыма виноваты, а так то мы б зажили нормально канеш и все бы рассосалось )

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
не передергивайте. К крымским никаких вопросов. В тексте написано слово "Кремль"

\iusr{Marina Golovakha}
\textbf{Игорь Лесев} действительно) Если бы не кремль, то все было бы в шоколаде ) Если упоркам Турчинова ничего не помешало давить бтрами глаждан Украины, так это кремль виноват?

\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Marina Golovakha} значит надо было вашим упоркам давить упорков Турчинова

\iusr{Василий Январев}
\textbf{Marina Golovakha} Был бы просто очередной "оранжевый период" с неизбежным их крахом на следующих выборах. И все.

\iusr{Marina Golovakha}
\textbf{Василий Январев} какие милые фантазии )

\iusr{Marina Golovakha}
\textbf{Игорь Лесев} моим?) Может это вам надо было поднять задницу и организовать антимайдан толковый, а не ныть теперь мол русские в тапки насрали

\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Marina Golovakha} тетенька, это вам в голову насрали и теперь у вас мир из черного и белого

\iusr{Василий Январев}
\textbf{Marina Golovakha} почему фантазии? Обоснуйте свою точку зрения.

\iusr{Вадим Сухоруков}
\textbf{Игорь Лесев} а наши, канешн, крымских против шерсти тащили. 

\href{https://youtu.be/wQTUceLw5YU}{%
В Керчи запинали Майдановцев, СТУДИЯ БЕЛЬКАНТО, РАМЕНСКОЕ, youtube, 23.02.2014%
}

\iusr{Marina Golovakha}
\textbf{Василий Январев} 

"был бы" это и есть прогнозирование исходя из невозможных предпосылок. Если за
разжигание войны на нашей территории было заплачено 5 млрд долларов, о чем
честно признавались наши "американские друзья", то войну они при отсутсивии
внятного сопротивления населения разожгли все равно. Сейчас они выделяют еще 4
млрд на "программы сдерживания России". А внятного сопротивления все еще нет.
Хотя многие начали догадываться, что американцы нам не друзья.

\iusr{Василий Январев}
\textbf{Marina Golovakha} 

Вы так уверенно это говорите - "разожгли все равно", что создается впечатление,
что у Вас есть источники информации прямо из Белого дома. Как бы ее разжигали
при отсутствии сопротивления? пригласили бы с визитом Гиркина?

\iusr{Marina Golovakha}
\textbf{Василий Январев} 

действительно. Жертве при изнасиловании надо просто расслабиться и все будет хорошо )

Так, как разжигали в луганске, мариуполе и донецке. Или вы не помните ни
кондиционеров (тупо бомбардмровку), ни сожженных ментов ни бтров?

\iusr{Василий Январев}
\textbf{Marina Golovakha} 

Очень неудачное сравнение с изнасилованием. Я все помню, и не только то что Вы
перечислили. И захваты райотделов и воинских частей с выносом оружия и
формированием вооруженных отрядов. И приезд Гиркина со стрельбой на следующий
день. И появлением в Донецке чеченов и осетин. Знаете, если уж разбираться, то
нужно всем сестрам раздать по серьгам. А у Вас одна сторона упыри, а вторая -
невинные овечки. Так не бывает.

\iusr{Marina Golovakha}
\textbf{Василий Январев} чечены и осетины напали на Киев?

\iusr{Василий Январев}
\textbf{Marina Golovakha} 

Не стоит пытаться так примитивно изворачиваться. А если Вы не знаете обычной
реакции государства на сепаратизм - процентов эдак в 95-ти случаев - то
просвещайтесь

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/106552919_3099476683462251_1154540140510897187_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=v4YV3-GX1-IAX_ByA6x&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=6f7830b7eda8e45d1b71baef10404947&oe=61A68659
  @width 0.4
\fi

\iusr{Marina Golovakha}
\textbf{Василий Январев} вы на вопрос ответьте, а не примитивно изворачивайтесь.

\iusr{Александр Будник}

донецкие террористы и сепаратисты, захватывали воинские части, части ВВ, СБУ и
МВД на западной украине?

\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Киселев}
Украинское государство держится на терроре нацистских банд. Не будет их, не будет и УГ.

\begin{itemize} % {
\iusr{Олег Хавич}

Украинское государство держится на административной и финансовой поддержке
Кремля. Не будет их - не будет никакого УГ.

\iusr{Oleg Pavlov}
\textbf{Олег Хавич} 

украинский патриот варшавянин настаивает что поддерживаемое Кремлём и,
соответственно, финансируемые им же ВСУ 6 лет ведут «войну» с финансируемыми
Кремлём же ВС РФ? Тонко!

«Миллиарды» МВФ, догадываюсь, КАМАЗами уходят в Кремль?  @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Олег Хавич}
\textbf{Oleg Pavlov}, 

миллиарды МВФ не покидают Вашингтона. А вот за газпромовские миллиарды киевский
режим вполне успешно уничтожает русских. Правда, Кремль это устраивает: каждый
убитый русский на Донбассе - сотни иммигрантов в РФ. А это готовые россияне,
готовые вылизывать сапоги эрфянских чиновников, лишь бы их опять не выгнали под
украинские снаряды - купленные за русские деньги.

\end{itemize} % }

\iusr{Елена Джабраилова}

Игорь, а как противостоять радикалам? Ваши предложения?

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}

Новые выборы. Новая власть. Это эволюционный путь. Хотя, возможно, есть люди,
которым нечего терять и они готовы создавать свои банды со всеми вытекающими
рисками.

\iusr{Марина Фокина}
\textbf{Игорь Лесев} 

Вчера Чаплыга высказал очень интересную мысль. Если будут выборы и там не будет
побеждать Порошенко, то очень вероятно, что из него попытаются делать президента
УНР на ЗУ. Тем более, это его электоральный регион и там сейчас присутствуют
сепаратистские настроения. Или это фантазии Михаила?)


\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Марина Фокина} у Михаила очень энергичный поток мыслей, я часто за ними просто не успеваю)

\iusr{Вадим Сухоруков}
\textbf{Игорь Лесев} 

у вас УЖЕ были новые выборы и новая власть получила три четверти. А Аваков на
месте, банды на месте, американское посольство на месте и несчастный клоун
стремительно мутировал в свидомого рептилоида...

\iusr{Марина Фокина}
\textbf{Игорь Лесев} Чаплыга уже засветился на съезде у Филатова. Как говорится, сломался, несите нового. ))

\iusr{Сергей Киселев}
\textbf{Марина Фокина} а это кстати вполне возможно. Порошенко возьмёт власть в Галиции и возможно на Волыни. Как раз по Збручу

\iusr{Марина Фокина}
\textbf{Сергей Киселев} мне это тоже не кажется фантастикой).

\iusr{Сергей Киселев}
\textbf{Марина Фокина} а где Чаплыга это писал?

\iusr{Игорь Сидоренко}
Игорь, но без своей "Ночи длинных ножей" по любому не обойтись. Не думаете?
\end{itemize} % }

\iusr{Ярослав Федорыч}

- "А значит отсюда выходит во-вторых." - хорошо бы..

А риски (в отношении этого государства..) - такое государство не жаль, в любом
случае.

\iusr{Татьяна Грицай}

Абсолютно согласна: чтобы на уличном уровне противостоять бандам нужно иметь
идеологию и методы бандформирований. Победить улицу могут только силовые
структуры государства, но МВД во главе с АБА — это сама по себе уже
полубандитская система. О СБУ и говорить не приходится, они во многом крышуют
уличных реестровых «патриотов».

Итого: мы в тупике и определиться с избранием ментально и морально новой
политической элиты нет сейчас даже предпосылок.

\iusr{Олег Хавич}
Из жопы Кивы торчит рука Авакова. Борьба нанайских мальчиков.

\iusr{Курганская Виктория}

отсутствие уважения в обществе всех ко всем, порождает чудовищ. Характер
преступлений, о которых печатают СМИ, подтверждает, что люди уже не только Бога
не боятся, но вообще ничего и ни кого. Самосуд здесь и сейчас, вообщем
население самовыпиливается

\iusr{Дмитрий Новаковский}

"альтернативной улице" банально не будет хватать пассионариев, многие из них в
14-м уехали в эмиграцию или на Донбасс, кто-то устал

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Сидоренко}

Да и тех, кто на что-нибудь такое решится, мгновенно будет вычислять и
выпиливать СБУ. Слишком много времени потеряно, и слишком разнородные политсилы
представляют сейчас оппозиционное движение. А они должны быть сплочены и
структурированы в единый ударный кулак. Но не в этой стране, где три украинца и
два гетьмана. Так что пока основная надежда на изменение внешнего баланса и
добровольный отказ Госдепа от слишком уж паливного чемодана без ручки... @igg{fbicon.face.confused} 

\end{itemize} % }

\iusr{Олег Резник}
А как тихо- спокойно, эволюционизировали потихоньку...пока достоинство не проснулось(.

\iusr{Константин Фролов}
Осилил лепет оговоренный заказчиком. Напомнило "Обыкновенное чудо" сцену с нерешительным королем.

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Константин Фролов} нахуй пошёл и там осиливай
\end{itemize} % }

\iusr{Правдивый Виталий}
Мощно. Плюсую.)

\href{https://petition.kyivcity.gov.ua/petition/?pid=9882}{%
№9882 Перейменувати міст Метро на міст імені Арсена Авакова, petition.kyivcity.gov.ua, 02.07.2020%
}

\iusr{Yulia Piskunova}
Brigate rosse, perche no @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Сидоренко}
На самом деле это был бы вариант, но... Но Вы и сами всё знаете... @igg{fbicon.face.confused} 

\iusr{Yulia Piskunova}
\textbf{Игорь Сидоренко} mai dire mai @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Игорь Сидоренко}
Yulia, я ш не против! Аspetta e vedi! @igg{fbicon.face.smirking} 
\end{itemize} % }

\iusr{Егор Быстров}
не так остроумно и эпатажно как обычно, но СОДЕРЖАТЕЛЬНАЯ сторона компенсирует упомянутые моменты

\iusr{Елена Буданова}
Цитата из текста:

"Ну а события 2014 году у нас у всех перед глазами. Мы все знаем, кто и за что
воевал. Одни – за очень специфическую Украину, а другие за то, чтобы не было
вообще никакой Украины."

Это утверждение - ложь!

Ложь, идущая рука об руку с той ложью, которую генерируют националисты.

А дальше, Игорь, весь Ваш текст - одна сплошная манипуляция, построенная на
этой лжи.

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Елена Буданова} Новороссия - это просто другая разновидность Украины, я правильно понял?

\iusr{Елена Буданова}
\textbf{Игорь Лесев} 

Нет, не правильно.

И не было никаких разговоров ни о какой Новороссии в то время, когда
националисты на майдане кричали "Моск@ляку на гилляку", обещая "поезда дружбы"
крымчанам и устроив "Ленинопад" по всей стране .

Не путайте причину и следствие - сначала националисты Украину превратили в
взбесившийся Бандерстан, поправ её Конституцию, и лишь потом люди сказали, что
не хотят иметь ничего общего с этим государством.

И я их прекрасно понимаю.

Вы, судя по всему, даже не представляете, сколько живёт на подконтрольной Киеву
части Украины граждан Украины, которые после майдана не испытывают к этому
государству ничего, кроме ненависти и брезгливости.


\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Елена Буданова} так на какие тогда слова вы обижаетесь в моем тексте? Или вы не разделяете понятия "ненависть к националистам" и "ненависть к этому государству"?

\iusr{Елена Буданова}
\textbf{Игорь Лесев} 

Я ни на какие слова не обижаюсь - я уже давно вышла из этого возраста. И я Вам
сказала в своём первом комментарии с чем я не согласна. Вы , возможно сами не
отдавая себе в этом отчёт, подыгрываете подобными утверждениями националистам.

А теперь о том, следует ли разделять понятия "ненависть к националистам" и
"ненависть к этому государству".

Вчера в Полтаве в офис партии ОПЗЖ кинули гранату. и Вадим Рабинович по поводу
этого террористического акта написал, что это борьба бандитов с Украиной.

Так вот я по этому поводу думаю иначе - и склоняюсь к мысли, что это борьба
Украины с адекватными людьми, всё ещё живущими на этих территориях.

Потому что именно государство Украина, в том виде, в котором оно возникло на
волне майданного экстремизма, убивает и запугивает своих граждан.

Убивает и запугивает руками вот таких бандитов, которых оно же и финансирует и оно же покрывает.

И которые, совершая свои гнусные преступления, славят это взбесившееся
государство и орут: "Слава Украине!"

Или у Вас есть сомнения, что в МВД знают, кто из гранатомёта стрелял по каналу
"112"? Кто поджигал "Интер"? Кто до полусмерти избил сторонников Шария в
Харькове и Херсоне? Кто целился из гранатомёта в толпу на 9 мая 2017 в Киеве?
Кто сжёг офис партии Шария в Херсоне? Кто сжёг офис партии ОПЗЖ в феврале этого
года в той же Полтаве? Кто, в конце концов, убил Бузину и сжёл заживо людей в
Одессе??? (И это я так, навскидку перечислила первое, что вспомнилось...)

Знают.

И бездействуют.

Потому что это - политика этого государства.

Которое я не то, что ненавижу - я им просто брезгую.

И, ради Бога, не вздумайте мне сейчас рассказывать про "чемодан - вокзал -
Россию". Я - этническая украинка. Чистая - пречистая, просто мечта идиотки
Фарион. Эта земля полита кровью и потом многих поколений моих предков. И я имею
право говорить, что меня тошнит от государства, которое после
антигосударственного переворота возникло на МОЕЙ земле. Земле, которую я люблю.

\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Куприянов}
Вот если не было Кремля... как бы зажили. Не вижу разницы между позицией Гордона и вашей.

\iusr{Игорь Сидоренко}
Плохо смотрите... @igg{fbicon.face.confused} 

\iusr{Евгений Отовчиц}

А вот эта вся музыкально-богемная тусовка - тоже занятно.

Ладно, когда просто постят фоточки с подписью \textbf{\#freeriff}. Такое, цеховая солидарность.

Но когда Анатолий Вексклярский, небезызвестный dj Толя бегает ЛИЧНО на
перформансы Стерненко в судах и регулярно пишет на тему "маю право на
самозахист" - мне становится смешно.

Например, того же Векселя я знаю с 1998 лично. Конечно, никто на него никогда
не нападал - о каком самозахысте он внезапно озаботился? И почему?

Ответ очевиден. СБУ. То есть наркотики)) В общем, Анатолий человек творческий,
в том числе и в плане различных препаратов. Думаю, что в основном наша "богема"
и вербуется в сексоты через свои мирские пристрастия. Ну а затем вынуждены
выполнять мелкие поручения кураторов, вроде медийной поддержки убийцы и
наркоторговца Стерненко, который и сам является сексотом СБУ.

Присмотритесь внимательнее к публичным персонам, поддерживающим Стерненко личным присутствием.

СБУ, СБУ, СБУ...  @igg{fbicon.wink} 

\end{itemize} % }
