% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_09_2021.fb.goldarb_maksim.1.latinica_alfavit.cmt
%%parent 30_09_2021.fb.goldarb_maksim.1.latinica_alfavit
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Лях}
я то же с иронией относился.ну чудят убогие.а оно воно как

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Александр Лях} именно эту цель преследуют

\iusr{Александр Лях}
\textbf{Максим Гольдарб} вполне возможно
\end{itemize} % }

\iusr{Виктор Ковтун}

Кириллица была разработана для славянских языков. Она максимально удобна для
них. Посмотрите на тексты чешские, польские - сколько там диакритических
значков и буквенных сочетаний для ж, ш, щ, ч. Те, кто предлагает переход на
латиницу - никогда не пробовал набирать польский текст на компьютере! Как
говорит про таких Усик "трошки хворі"

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Виктор Ковтун} нет, он делает это умышленно . Причину указал

\iusr{Юлия Авдеева}
\textbf{Максим Гольдарб} , 

абсолютно согласна. Когда в комментах предлагают не обращать внимание на
дурачков, я считаю это самой большой ошибкой. Ибо те "дурачки" тихой сапой
творят свои гнусные дела. И однажды критическая масса "натворенного" превышает
свои допустимые нормы, и все гнусности начинают превалировать над здравым. Но
это уже поздно и сделать ничего нельзя. так и с нашими "дурачками". Игнорить
нельзя. На любое их "дурачество" нужно держать ухо востро.

\end{itemize} % }

\iusr{Светлана Юришинец}
Это правда.

\iusr{Андрей Лукашенко}
Когда это мракобесие закончится?

\iusr{Даниил Богатырёв}

Безусловно, это - сознательная политика. Но, откровенно говоря, утверждая о
том, что кто-то "разорвёт связь большинства населения с тысячелетним культурным
наследием", Вы сильно льстите этому большинству. Как будто такая связь у него
есть. На самом деле, в большинстве случаев, там в голове дичайшая солянка из
2-5 пропагандистских штампов и рутинной бытовухи. Ни знания истории, ни
начитанности, ни грамотности, там нет и в помине. Если украинский переведут на
латиницу, часть людей просто станет писать по-русски, а другая часть (меньшая)
начнёт плавно превращаться в поляков.

\begin{itemize} % {
\iusr{Светлана Шаповалова}
\textbf{Даниил Богатырёв} Я думаю Вы немножко ошибаетесь. Они за 30 лет очень даже преуспели в розрыве столетних связей. Выростили несколько молодых поколений с другим взглядом на прошлое. Часть населения вообще зомби

\iusr{Даниил Богатырёв}
\textbf{Светлана Шаповалова} Читайте внимательно. То, что вы написали, не противоречит тому, что написал я.

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Даниил Богатырёв} льщу, думаете? ) Что ж, возможно. Хотя история показывает, что подобные попытки отбили раньше.

\iusr{Ирина Виноградова}
\textbf{Максим Гольдарб} А я все-таки верю в здравый смысл. Верю Богу, который в любом случае наведет порядок в головах своих свихнувшихся детей.

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Ирина Виноградова} я тоже

\iusr{Ирина Виноградова}
Максим, Слава Богу, в Вашей голове порядок наводить не нужно. У Вас сполна есть истинно мужские качества : искренность, щедрость, благородство, милосердие, чувство ответственность и блестящий , хорошо развитый ум. Я это точно знаю.)

\iusr{Даниил Богатырёв}
\textbf{Максим Гольдарб} Отобьют и сейчас. Но не методом активного протеста, а методом пассивного саботажа.

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Даниил Богатырёв} либо иным  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Ирина Виноградова} ой

\end{itemize} % }

\iusr{Валерия Мусаева}
Чего он туда лезет ? Ему заняться нечем вообще ?

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Валерия Мусаева} выполняет задачу

\iusr{Валерия Мусаева}
\textbf{Максим Гольдарб} какой-то он уж совсем «многозадачный»! И все не туда ...
\end{itemize} % }

\iusr{Михаил Журавлев}
Считаете что сознательно?

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Михаил Журавлев} уверен
\end{itemize} % }

\iusr{Анатолий Лернер}

Всё происходящее, в том числе и это явление, исходит из змеиного клубка в виде
существующей власти. Сделать что-либо путём попыток вытягивания оттуда
отдельных особей или отрезания кончиков хвостов - бесцельно и безрезультатно.
Поэтому следует сосредоточиться на прекращении существования данной власти и
замене её другой, нормальной.

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Анатолий Лернер} абсолютно точно
\end{itemize} % }

\iusr{Григорий Гефтар}
!!!

\iusr{Елена Скачко}

Я тоже сразу написала об этом, что зря люди считают это невозможным. В 13 году
многие с пеной у рта доказывали мне, что у нас боевые действия невозможны.... И
забрасывается эта тема уже не один год, сначала потихоньку, теперь все
настойчивее.

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Елена Скачко} именно
\end{itemize} % }

\iusr{Наталья Ильяшенко}
Эту информацию необходимо РАСПРОСТРАНЯТЬ!!!! Это ОЧЕНЬ ВАЖНО!!!!

\iusr{Ольга Никитина}

Хороший способ отвадить от мовы украиноязычных - тех, которые в адеквате и не
станут читать вирши кобзаря на латиннице. Наши власти будто соревнуются кто
пробьёт дно ниже.. и ещё ниже. Видимо нижайшим больше платят. А в целом их
хаотичные бессмысленные действия напоминают предсмертную агонию

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Ольга Никитина} дай Бог, чтоб Вы были правы

\iusr{Светлана Юришинец}
\textbf{Ольга Никитина} к сожалению- не хаотичные и не бессмысленные, а хорошо продуманные. Не ими, конечно(.

\iusr{Ольга Никитина}
\textbf{Светлана Юришинец} даже гениальный сценарий не спасёт фильм с бездарными актёрами... я считаю, что они уже проиграли, просто им позволяют "сохранить лицо", чтоб не так позорно, как в афгане... вот и пыжатся чего то измышляя... типа руководят

\iusr{Светлана Юришинец}
\textbf{Ольга Никитина} к сожалению, все неплохо для них, и очень плохо для нас.

\iusr{Ольга Никитина}
\textbf{Светлана Юришинец} "для них" - это про кого?

\iusr{Светлана Юришинец}
\textbf{Ольга Никитина} про них. А что, непонятно?)

\iusr{Ольга Никитина}
\textbf{Светлана Юришинец} 

Заморских или наших вы имеете в виду? Грабить и набивать карманы - оно пока
хорошо, только с Земли не убежишь, а на тот свет ничего не заберешь... А нам
(просто людям)... когда хорошо то было? К несчастью, наш "мудрый" народ,
похоже, вполне заслуживает такую же власть... И большинство, кто возмущается
сегодня беспределом, оказавшись завтра у власти, станет таким же мерзавцем...
разве нет? Хотя... к власти рвутся не самые достойные люди, это тоже верно.
Виной тому порочная система

\iusr{Ольга Никитина}
\textbf{Максим Гольдарб} Думаю, когда закончится война, тогда закончится и
майдано-упоротая Украина. По моим ощущениям и косвенным признакам - ещё года 3
осталось максимум
\end{itemize} % }

\iusr{Виталий Водопьян}
Вы правы.

Мы ошибаемся, считая власть некомпетентной. Они профессионально воплощают в
жизнь сценарий написанный для нас, к сожалению не для блага и процветания.

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Виталий Водопьян} сценарий разорения и гибели
\end{itemize} % }

\iusr{Larissa Kadyrova}

У нас в семье хранят фронтовые письма дедушки, так получится, что новое
поколение их не сможет прочесть((

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Larissa Kadyrova} от Вас зависит, в первую очередь
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Виноградова}

Очень вдумчивый, правильный , впрочем, как всегда, анализ , но сколько горечи в
словах! Правильно сказал Чингисхан : Сумей сделать людей гордыми. И гордость
сделает их глупыми. И тогда ты возьмешь их. Но я верю в Вашу победу, Максим!

\iusr{Татьяна Мельничук}

В цивилизации майя в своё время тоже хотели поменять веру на православную и
алфавит-не вышло!!!

\iusr{Ольга Мамула}
Допрыгаются иноверцы, народ им напомнит о Варфоломеевской ночи!

\iusr{Константин Кривенко}

Согласен. Это преднамеренные действия. А попка только озвучивает то, что ему
приказывают. Таких называют: «полезный дурачок»

\iusr{Мария Перехода}

Однозначно! Из нас просто хотят сделать покорных манкуртов, не имеющих ни своей
истории, ни культурного наследия. И всё нынешние "реформы" направлены именно на
это.

\iusr{Анатолий Сало}

Совершенно верно! Это наши враги.

Уничтожают всё: третий год отсутствует нормальное образование, уничтожают
нормальную медицину, стирают историю, уничтожают экономику, продают всё, что не
приколочено, и что приколочено.

В угоду всяким недорастам пытаются разрушить институт семьи (так как семья в
состоянии и обучить, и воспитать) , проводя всякие парады (это в какую
нормальную голову такое может прийти?!).

А полиция тратит налоги людей, защищая их.

Нарушается Конституция страны теми, кто первые должны её защищать.

Добрались до алфавита, до основ мировоззрения.

Терпим дальше?

\iusr{Владимир Меглинский}

Так ведь и у большевиков были подобные планы. Но в последний момент
остановились.

\iusr{Edward Freeman}

Да какие тут нах шутки!  Тут пора хвататься за голову или... что-то менять
однозначно!

\iusr{Максим Гольдарб}

\href{https://youtu.be/6FeMEGJ4WzU}{%
Пособник колонизации, youtube, 29.09.2021%
}

\iusr{Anatolij Yakhno}
Согласен на все 100!!!

\end{itemize} % }
