% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_07_2021.fb.bielskaja_elizaveta.1.peredoz_rosijskoju.cmt
%%parent 15_07_2021.fb.bielskaja_elizaveta.1.peredoz_rosijskoju
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:15_07_2021.fb.bielskaja_elizaveta.1.peredoz_rosijskoju.cmt}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yana Orient}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Переїхала до Львова з Херсону, тепер української багато😉

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Yana Orient} Так, можна їздити до Львова на реабілітацію. \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lu Sakhno}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elizabeth Bielska} так, я теж коли втомлююсь і зневірююсь від марних
зусиль донести до какойразніци свою позицію, думаю-от би переїхати жити до
Львова, чи може до Канади? Відчуваю вигорання і біль від того , що люди такі
вузьколобі....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Lu Sakhno О}, в Торонто справді більша Україна, ніж в Україні.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lu Sakhno}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elizabeth Bielska} це так, але мусимо своє робити, попри спротив, бо правда на нашому боці!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lu Sakhno}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elizabeth Bielska} Іван Полюй(український геніальний фізик) сказав « Ми
не збиремо, те що сіяли, але головне сіяти, зберуть після нас» ( з інтервью
Ірини Фаріон Дроздову)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roma Bil'}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Як я Вас розумію..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tamara Polyakova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Варус, АТБ всі касири розмовляють українською. В маленьких крамничках теж. Я
розмовляю українською мені відповідають теж. Але звичайно так не завжди.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tamara Polyakova} У Києві?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Беретели Руслан}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elizabeth Bielska} у Курахово, це Донецька обл, у LAFAR, мережа продуктових маркетів, з відкриття почали обслуговувати українською, а потім перейшли на росвйську.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tamara Polyakova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elizabeth Bielska} ні
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лілія Сергієнко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вже частіше почала відмовлятися від послуг, якщо мені їх пропонують російською.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лілія Сергієнко} А ті, від чиїх послуг ви відмовляєтеся, знають про причини? \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лілія Сергієнко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elizabeth Bielska}, так, я на цьому наголошую. Але без шкандалю.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лілія Сергієнко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/217197655_2863541380563513_6315714579390647513_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=U8V5VrLZnYIAX8v4s8F&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=64c5627d3abe3d6572a8432b7e20a748&oe=61316FE5
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Заболотна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Потрібно закривати такі лавочки. Це війна.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{юлия корниенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мене обслуговують українською або я йду в інше місце)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Заболотна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{юлия корниенко} у вас ім'я російською.Хай вони йдуть в інше.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{юлия корниенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олена Заболотна} Саме Вас чекала із Вашими висновками
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrii Nitsoi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\begin{itemize}
  \item 1. Питаю чи персонал переселенець або біженець,
  \item 2. Якщо не доходить, то питаю звідки взялося це москвомовне чудо,
  \item 3. Прошу обслужити українською.
\end{itemize}

Відмов на свою адресу я ще не чув (на жаль чи на щастя), але готовий діяти
жорстко, бо закон і справедливість на моєму боці.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksandr Martynenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Буває по-різному... Намагаюсь бути позитивним, але якщо не працює, українізую
"люто"!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Спірідонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Касирка зобов'язана за замовчуванням обслуговувати українською і лише на
прохання клієнта його персональне обслуговування може здійснюватися також іншою
мовою, прийнятною для сторін відповідно до статті 30 Закону України "Про
забезпечення функціонування української мови як державної". Так що "папрасіть"
це лише її примхи.

Щодо порушення мовних прав, особисто я дію по ситуації: наприклад у себе на
районі завдяки моїм зусиллям 2 заклади почали виконувати вимогу Закону, але я
не безпосередньо через продавців вимагав, а в режимі листування у месенджерах з
адміністрацією. Питання було вирішене за тиждень десь. Це моя тактика дій в
закладах, куди часто ходжу і де мене можуть запам'ятати. Чув про такі ситуації,
що деякі продавці запам'ятовують постійних клієнтів і виключно з ними
спілкуються українською, якщо від них цього вимагають, а з іншими російською.
Тому, вважаю, що ефективніше одразу на керівництво тиснути.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Спірідонов} Гарна думка! Дякую! Писати керівництву - це менш нервово.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Спірідонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elizabeth Bielska} Хоча от з мережею Новус поки не вдалося, оскільки
мої права там постійно порушуються і спілкування з адміністрацією вирішило це
питання лише частково: раніше там було умовно кажучи 4 злісних порушника серед
персоналу, зараз 2. Здивований, що з ними є проблема, оскільки припустимо АТБ,
Фоззі та Сільпо в цілому українізувались, причому в різних містах, наприклад в
Дніпрі, де раніше я української в цих мережах взагалі не чув. А от Новус в
антирейтингу мереж супермаркетів певно на 1 місці зараз
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Лиферова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Як я розумію, вас шановна пані Єлизавето!

Крім того, що не обслуговують українською, а невідомою англо-рашською сумішшю,
в мене свої "граблі": повсякчас я чую тему людей з інвалідністю - це так
принижує права громадянки.

Є власний сімейний рецепт, мій тато був сліпо-глухим рівно половину свого життя
і в нашій родині є чарівна фраза "включи дідуся" - тобто закрий вуха та очі.
Інколи спасає, інколи відчиняє інші можливості)

Бережіть себе. Ми звісно меньшість, але пассіонарна.

все буде - Україна!

Обіймаю серцем)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olha Tsvyntarna}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Так само роблю. Щодня доводиться, бо хтось мусить.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Olga Tsvyntarna} А чи є місця, куди ви приходите ще раз, і де вдруге з вами говорять українською?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olha Tsvyntarna}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elizabeth Bielska} якщо випадково потраплю на іншого співробітника, що не порушує закон)) Але, на мою думку, все залежить від керівництва конкретного закладу, яке звертає або не звертає на це увагу.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Олійник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Різне роблю. Намагаюся імпровізувати, тобто діяти кожного разу максимально
ефективно до конкретної ситуації. Але далеко не завжди є час і змога правильно
оцінити і вдало зреагувати. Тому найчастіша моя реакція – сказати щось уїдливе.
Часто таке, чого сама особа не здатна зрозуміти, але відчуває з реакції
присутніх (тому для цього варіанту бажана їхня наявність))

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олена Олійник} Усміхаюся вашим останнім словам. Дякую!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Українською Будь Ласка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

от щойно українізував двох продавців-консультантів. але справді не завжди є
бажання і настрій, адже після цього здебільшого він добряче псується.

оцим мусить перейматися мовний уповноважений як орган, так і особисто кремінь.
бо воно утримується з наших податків. але на жаль він у цьому плані — імпотент.
тисячі скарг і жодного штрафу, лише язиком меле, але нічого не робить. сфера
обслуговування вже усвідомила, що покарань-штрафів, якими їх лякали взимку,
де-факто не буде, і повертаються назад до мови окупанта.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Олег} Аже є фактично ви їх одноразово українізували? Тобто невелика надія, що завтра вони з вами ж заговорять українською.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Українською Будь Ласка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elizabeth} зі мною заговорять, а от з усіма за замовченням, як того вимагає закон та здоровий глузд — навряд
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktoria Yakovets}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Зараз просто плачевна ситуаці в сфері обслуговування, але дивно що молодь,
зазвичай жінки середнього віку з радянським минулим

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Viktoria Yakovets} Ви знаєте, в Києві молодь. А от в Одесі жінки 40-45
років у банках, крамницях відповідають українською, я б навіть сказала, що
натхненно. Але може тому, що я була з Антіном, і його впізнають.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktoria Yakovets}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elizabeth Bielska} може, але теж звернула увагу, що шось побільшало
русскоговорящіх
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Білошицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
просто не купую більше

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Пантелюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Йду туди де обслуговують українською....

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрій Пантелюк} Не всюди і не з усім є альтернатива, на жаль.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kateryna Myczka-Hirnyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Попри все, що я вихована у Львові, посеред преінтелігентних людей, де і в
совітський період українська була таки переважаюча, де прийнято вести розмову
спокійно і без крещендо!!! Все-таки, москальська шкала перебрала всі допустимі
норми!!! ТоН ввічливості - НЕ ПРАЦЮЄ!! 

Я лиш за радикальні методи, бо справа зайшла занадто далеко! Бажано зі зброєю!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olha Tsvyntarna}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ще пишу онлайн відгуки про заклад, де порушили моє право на обслуговування
державною мовою.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світка Березівська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дякую ) от сьогодні те ж таке робила )) інших варіантів немає ) 💛💙

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olha Tsvyntarna}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Часом, (с) коли є час і натхнення, відповідаю англійською або іспанською. А що?
Мнє так удобнєє і у нас свабодная страна...))))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Galitskiy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не давайте їй гроші, хай теж попросить🤷♂️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Кобизський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Просто кажу, що мені було б приємно якби мене обслуговували українською, адже є закон, який захищає мої права.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мякота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Від настрою залежить . Іноді завалюю продавця монологом і він таки починає
посміхатися і вставляє пару українськіх слів. В декого дуже важко йде процес

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iurii Stadnyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ситуація знайома багатьом.

Сам з Черкащини, у нас в обласному центрі обслуговують переважно українською,
вже навіть досить дивно інколи чути російську ( мову країни окупанта) .

З 2014 року , ще до закону про мову , досить багато дрібного і середнього
бізнесу свідомо перейшли на українську. А з вступом в силу самого закону, добрі
люди "дотисли" 1\% тих, хто залишився обслуговувати російською ( різні там..,
меню, вивіски, реклама).

І все б нічого, якби одного чудового дня я не поїхав у Запоріжжя. Ось там є над
чим попрацювати. 50\% реклами, вивісок, меню російською. Та що вже говорити,
коли на Хортиці в корчмі нас обслуговували російською.

Звісно я поцікавився, чому так багато в Запоріжжі російської, на що жінка, яка
працює в корчмі , відповіла що може і українською , але максимум "суржиком".

Хортицю відвідують багато туристів, тому закон про мову необхідний і не слід
соромитись ним користуватись!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/217604586_1220436228378872_2203808656268914055_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=2Yg8ttxowWcAX9G_48d&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=20760ed71ddd1e799aba80ed05146f8d&oe=61128874
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Вовк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Кажу що не розумію

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iurii Stadnyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

До речі, також вагомий внесок в плані дотримання закону про мову внесли
працівники \textbf{Управління інспектування ЧМР}, завжди швидко реагували на порушення
закону про мову в сфері обслуговування, за що їм велика подяка від всіх добрих
людей 😉


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tetiana Chernyshenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я відмовляюся від покупки. Завжди.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tetiana Chernyshenko} І пояснюєте, чому?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tetiana Chernyshenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elizabeth Bielska} Так, оскільки останнім часом майже все купую через
інтернет, то на письмі навіть зручніше пояснити й нагадати законодавство.
Звичайно, теж час від часу буває важко знайти сили на черговий конфлікт, але не
відстояти громадянську позицію для мене навіть емоційно витратніше, тому
конфліктую постійно:)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Poryadynska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Почуваюся трохи розгубленою після сьогоднішнього телефонного дзвінку до
посольства Нідерландів, де з допомогою меню пропонується обрати мову для
спілкування: 1 — українська — каже дикторка, проте працівниця посольства
розмовляє рос. На моє питання, як же так, пані поклала слухавку...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Olga Poryadynska} Тут доцільніше слово шокована. \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Poryadynska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elizabeth} Погоджуюся, це справді шок, особливо на тлі роботи посольств сусідніх країн Бельгії та Франції...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Olga Poryadynska} Посольства - чи не єдине, що, здається, існує непорушно-українськомовним. Тепер це, виявляється, міф. 🙁
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Varnava}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А я не можу Вами намилуватися! Яка ж Ви гарна!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Olga Varnava} Дякую пані Ольго! Усміхаюся вам. \Smiley[1.0][yellow]
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Попова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В Маріуполі приємно здивували касири, які розмовляли без прохання українською.
Зраділа і похвалила, їм теж було приємно.

В Києві більше можна чути російської в супермаркетах, наприклад. Не хочеться
сваритися, але зауваження треба робити, іншого виходу немає💙💛


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Лінартович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Потрібну справу робите!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nataliya Harasym}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я кажу, що не володію цією іноземною мовою, не розумію і прошу книгу скарг

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дарья Шинкарецкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я б нічого не купила після такої відповіді продавця

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Харьков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нажаль мовчу ,щоб не псувати настрій

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Литвиненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
В Дніпрі ситуація ще гірша, тут її мало де чути, хоча спочатку намагалися дотримуватися закон, зараз все більше нехтують...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Meira Elishevi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Думаю, доречним буде поділитися моїм ізраїльським досвідом. Державна мова єдина
- іврит, в арабської особливий статус, англійською ізраїльтяни, як правило,
володіють вільно. Є така річ, як медіньют, від слова "медіна" - держава. Це як
би загальноприйняті етичні правила. І одне з правил полягає у тому, що державна
мова має колосальну підтримку. Життя без івриту неможливе, хіба що ти збираєшся
залишатися у рамках гетто під назвою "русская уліца". Я громадянка Ізраїлю
чотири роки, після 15 років журналістської діяльності в Україні зараз працюю у
сфері продажу ювелірних виробів. Так ось - я помислити не можу, уявити не можу
у страшному сні, що звертаюсь до клієнта російською. Навіть якщо бачу і чую, що
людина російськомовна. Тільки іврит, а рівень тобі охоче пробачать, похвалять,
підтримають, бо це країна репатріантів з усього світу. Лише на прохання клієнта
ми переходимо на російську чи англійську. За замовчуванням - лише іврит! А в
пості читаю, що все з ніг на голову - українською на прохання. Нісенітниця.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Meira Elishevi} Пані Меіро, дякую вам щиро! Це дійсно дуже корисна і цінна інформація для мене. Якщо дозволите, я процитую її в нашій з Антіном майбутній книжці "Як перейти на українську". Чи можу спитати, як правильно: Меіра чи Мейра?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Meira Elishevi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elizabeth Bielska} дуже приємно, буду рада! Правильно - Ірина Вертікова) Меіра Елішеві - мій творчий псевдонім з журналістських часів, залишила його для соцмереж. Підтримую Вашу з Антіном діяльність, успіхів!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Gennady Pimakhov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Шмаліть їх, пані...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Власенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нам ще боротися і боротися!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Самусенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дякую Вам за громадянську позицію. Цілком згодна з Вами. Обслуговування має
бути українською. Тим більш, коли покупець чи клієнт звертається українською.
Як мінімум це не повага до людини, і безумовно недотримання закону.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ганна Широкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Їх треба бити!
Гривнею.
Скаргами.
Звільненням.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Темная Чухонскаядевушка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Зазвичай питаю - чи вони принципово iгнорують закони i мову країни, в якiй
живуть. Iнодi кажу, що дуже прикро, що така приємна панi не розмовляє
українською... На виправдовування, що "я переселенка" показую свiй паспорт з
донецькою пропискою...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ганна Широкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Орися Темна} а я- скаржуся.
Та вимагаю покарати зарозумілих тупаків.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Заболотна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ганна Широкова} їх скільки,що 100 років і 3 камери не допоможуть.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Інна Грищенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мабуть в мене така морда-ліца, шо мені відповідають українською завжди)))))

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Мамчин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Інна Грищенко} ти просто впізнавана)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Інна Грищенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Volodymyr Mamchyn} бояться, шо взірву?)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Мамчин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Хто їх знаєт, етіх краважадних бєндерафцеф)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Євгенія Чуприна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Кажу, це у вас така ніби як туземна російська?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Жук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Припинити бути толерантними, - вимагати обслуговування мовою а не язиком

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Зіновійович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Також отримую передозування російською, лікуюся книгами, музикою, докладаю усіх
зусиль розмовляти вишуканіше українською. На російсько мовних не зважаю уваги
ігнорую \Smiley[1.0][yellow] Українська мова переможе \Smiley[1.0][yellow] Російська згине як роса на сонці і
запануємо ми браття усвоїй сторонці \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Самойленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви, гарна пані, слухайте Ірину Фаріон, вона, як мудра панянка уміє розтавити
акценти )

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Євген Фіненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Самойленко} мудра ? А чому критикує попередників як проєвропейських, які не подобаються проросійських ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Самойленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Євген Фіненко}
Повторюся, бо мудра!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Galia Kruvoruchko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

,,, дожилися ,, - - 😡дякую за Вашу українську!, як на папертіі подаяніє
випрошувати ... . Сумно, сумно, ніби у когось в гостях, моє власний погляд-не
маємо бути слабкими,(у царстві звірів виживає сильніщий) ....


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Мамчин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В сфері обслуговування цього ще не пробував, але в побуті, коли до мене в
Україні звертаються російською, завжди відповідаю німецькою мовою, кажучи, що
російською не володію, тому прошу перейти або на німецьку, або на українську.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Олійник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Але боротися треба! Хоч синам, як не собі, кращу долю в боротьбі за мову, за
Україну, за українців...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Сінченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Щоб не спричинити скандал, я просто говорю, що не розумію, і прошу покликати
когось, хто вміє говорити по нашому


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksandr Martynenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Найпопулярніша відмовка: "нє хачю кавєркать укрАінскій язик". Кажу: якби діти
боялись, залишались би німими, ваші намагання говорити українською - мені попри
помилки, як бальзам на рани! \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Куценко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Колись з дитиною рахували, скільки людей, які зустрінуться на по дорозі додому
говорять українською, а скільки російською. Зробили це після того, як вона
сказала, що у Києві всі говорять російською. Рахунок був приблизно один до
одного. Але з 40 тих, чиї розмови ми чули в дорозі, таки на дві людини більше
говорили російською. Це Київ, минулої осені.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Євгенія Чуприна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Куценко} Київ - це занадто розпливчасте. Треба по районах

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Куценко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Євгенія Чуприна} район: Золоті Ворота-Лук'янівка

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Євгенія Чуприна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Куценко} гадаю, біля Золотих Воріт було більше української, а до Лук'янівки зростала кількість російськомовних, бо там тюрма поруч

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Куценко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Євгенія Чуприна} від Лукянівки ми тоді прямували до обласної лікарні.
Там і вирівнявся рахунок) Бо й лікарка, і медперсонал, і пацієнти переважно
говорили українською)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Євгенія Чуприна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Куценко} у Києві всякого багато, але часто, наприклад, люди зі
Львова говорять російською. Про селян вже не кажу, бо вони навіть акають!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Куценко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Євгенія Чуприна} таке давно помічала. Ми за містом живемо й коли їздили
до Києва електричкою (100 років тому)) підходиш до вокзалу - переважно
російська, а сіли в електричку - і все, як бабка пошептала - українська в усіх
вагонах)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Євгенія Чуприна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Куценко} вони всі переконані, що так треба. А кияни говорять
українською плямами, по районах. На правому березі більше української, але
Поділ істерично російськомовний. Напевно, Сірки таки розплодилися

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Куценко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Євгенія Чуприна} я на Подолі народилась) Поділ - не паси задніх!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Євгенія Чуприна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Куценко} ну, і там же ж вони дуже принципові
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Motrych Vitalij}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Спричинити, спричинити межи очі...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Leonid Laturinsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Думаю в цей час, як би я розмовляв з дитиною, чи людиною, яка б мені була вдячна за мудрість українську🇺🇦

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Слободянюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Завжди є вибір- купувати, чи залишити товар на касі...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elizabeth Bielska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олексій Слободянюк} Якщо дві години обираєш сукню, і вона є лише у цій крамниці, то нерозумно її лишати. Тим паче, що касиру це байдуже.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віталій Віталійович Радченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я відповідаю, що не розумію російську, та розвертаюся і йду в інше місце купувати те,що мені потрібно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Pohrebennyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

У відповідь на її російську відразу переходьте на іншу іноземну, по можливості
не на англійську, бо більшість її трохи знає, і може викрутитись. Інколи це
допомагає.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Жук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Людина, яка постійно проживає в країні і не спілкується мовою цієї країни, -або
гість, або завойовник, або несповна розуму. Шарль Бернар


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Stepanenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Мене в кав'ярні обслуговувала дівчина, пізніше з'ясувалося, кореянка.
Обслуговувала українською мовою. І, коли я запитав, а звідки походять її знання
української - отримав відповідь - я народилась тут, школу закінчила тут, і живу
тут.))))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Іхь Бін Я-я}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Київ. Одна модна приватна клініка. Араб з дружиною. Лікарка обговорює з ним
питання (москвозяом), потім питає якою мовою йому підготувати договір,
українською чи англійською.

Араб, а я й українську знаю, й англійську - мені без різниці.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Буценко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\obeycr
Мовчу. Не реагую. За майже 40 років звик.
Так, це не добре.
Але таке враження, що останнім часом велика масса людей згадала про мову.
І стає в позу : " і кто єто мог сделать?"
Де вони раніше були?
\restorecr

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oksana Khorozova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Буценко} Пробую діяти "хитріше": українські слова вимовляю з
приємною посмішкою, інколи намагаюсь зробити жартівливий комплімент продавчині,
типу "Я вірю, що українською заговорити легко і приємно: "Ми ж один народ"))
Спеціально не акцентую на її російську мову...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Paul Baz}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elizabeth Bielska}: 

Українська має стати «модною» та рідною, тільки тоді не тільки молодь, але і
інші будуть хотіти розмовляти саме українською, а не суржиком.

Закона для цього мало, просто сперечатись та когось вмовляти - не дає
позитивного ефекту, навіть навпаки... Не вийде когось вмовляти, або змушувати -
це маячня. З політикою та настроєм - «а какая разница?!», бо «цвет настроения
синий»...сорри нікуя не вийде. Медіаресурс, як приватний так і державний має
працювати в цьому «лагідному» напрямку кожен день, кожну хвилину! Простий
приклад: порахуй скільки україномовних радіостанцій в Україні та їх покриття.
Був нещодавно на Азові, майже все радіо російською, а на Донбасі взагалі
мовчу... Зрада чи ні?! :)))


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Zeiger}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Файна ой файна 🤩

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Діденко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Надхнення ❤️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Михальонок}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не купую, кажу, не розумію

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Заболотна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Так ми Україну не здобудемо. Має бути жорстке покарання, тоді вони отямляться. Маємо право.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Заболотна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нещодавно - "Копійка".Пакет нужєн? Кажу - потрібна українська мова. Почала вона
щось там вимучувати, до наступного вже говорила українською. Але це поки я за
двері.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tetyana Rozumenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Лаюся. Скандалю. Наїзжаю.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ніна Олександрівна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tetyana Rozumenko} я теж
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Екатерина Вигилёва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я кажу: а чому ви до мене звертаєтеся 6овіркою нацменшини? Я схожа на
нацменшину? Я ж до вас людською мовою говорю. Звідки вас завезли?

У відповідь зазвичай хапання ротом повітря і кволі намагання перейти на
українську


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Zoryana Terletska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Погляд з іншого боку:

Якось була в відрядженні в Франції, в місті Ґренобль, французької не знаю,
просила в готельному ресторані повечеряти. Мені відповіли, бо мене не розуміть.
Я попросила те саме, що мали люди за сусіднім столом, мене теж не «зрозуміли» (
ввічливо зробили вигляд, що англійською і німецькою не розмовляють)

Висновок - я пішла спати голодна, 😔бахнувши два вина за барною стійкою.

Так мені і треба, бо я не розмовляю французькою. 🥺

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Кор}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Треба було попросити її, щоб покликала боса і через нього передати своє
прохання або нехай би перекладав.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Ковалишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Кор} Це було б дієвіше.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Криворучко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
-Навіщо ви розмовляєте зі мною мовою окупанта?-Патамушта мнє так удобна

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Шамлова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Із останніх "мовних подій" була приємно вражена "Акварель" в Неоплаза
заговорили нарешті українською, я писала відгуки про них, просити не просила
касирів і консультантів. Дніпро.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anatolii Oliynyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Кремінь, схоже то пусте інтелігентне місце. Що важко, маючі державну владу
провести пару показових рейдів і завалити штрафами пару відомих супермаркетів і
опублікувати результати?

Нащо такий уповноважений, який ніхрена не робить?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vadym Ursul}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нагадування про закон, потім попередження про відповідальність і збитки
внаслідок розголосу через інтернет, соцмережі, Google maps.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ihor Dyachyshyn}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А що я роблю, коли мені відповідають російською, вдаючи, що не помічають моєї
української в Україні: 

1) Прикидаюся, що я їх не розумію і не відходжу ві каси; 

2) Запитую: »Ви турист чи окупант?

Повірте-це спрацьовує!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Арсений Белицкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Завітайте в Пан Пацюк, знімемо передозування! В нас навіть поціновувачі
костромського сиру родом з Костроми, самі того не очікуючи, переходять на
українську \Smiley[1.0][yellow] Лупаємо цю скелю!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярко Иванюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Заходьте у ресторан «Хванчкара» на Політехнічній, офіціант Ярослав обслуговує
виключно українською, російської «не знає»)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Калініченко Сергій}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Допоможе лише кувадло... Те саме, яке трощитиме "руськагаварящу" щелепу.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Ковалишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не марнуйте на неї час, покличте її керівника. Я часом кажу:"Давайте покличемо
адміністратора, щоб наша дискусія на лінгвістичну тему була більш цікавою".


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марія Данелюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я не мовчу, вимагаю української мови. Чесно кажучи, хамство москворотих дуже
вже надоїло. Вам моє шанування!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Маркевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Тільки штрафи!!! І так защебечуть!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лідія Куденко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Особисто я не звертаю уваги і продовжую спілкування вишуканою мовою ( напр. сукня, вартість, вражаючий колір, і т.д).

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Буланчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В чеку є прізвище касира. Ми потім пишемо скаргу на сайт мережі. Писали на
Епіцентр, АТБ. Ситуація змінилась, коли пригрозили звернутись до омбудсмена


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Vakula}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нічого не кажу. Продовжую говорити українською. Бо й сама вчу її, практика не завадить

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Tkachuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Можна іноді використати акторські здібності і трішки постібатися)) Заговорити з
російськомовними чистою українською з американо-англійським акцентом і сказати,
що ви приїхали з Канади і знаєте тільки українську і англійську, а російську не
розумієте взагалі! Та і не зобов'язані розуміти, оскільки приїхали в Україну, а
не в росію! Цікаво, які у них підуть логічні аргументи після цього?😉

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Dan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
– Вибачте, що ви сказали? Не розумію російську.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhiy Kolyada}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
... я думаю про корупцію у владі ... \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vitaliy Poronyuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Панаєхалі

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Літвінова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дуже ввічливо сповіщаю про те, що не розумію іноземної мови.

Маю право в Україні розуміти лише державну мову.

Якщо вперто, в обслуговуванні, не переходять на державну мову-вимагаю
перекладача.

Діє.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Yanchynska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В такому випадку я переходжу на англійську і бачу здивовані очі 😊

Іноземних клієнтів обслуговують у крамницях Києва по- іншому...

У цьому вся біль- не поважати своє, рідне-українське... А жаль!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сашко Кучеренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

дуже болюче питання. нині ніби покращала ситуація в супермаркетах типу АТБ.
раніше в мене були запеклі бої, які починалися щ касирки і закінчувалися
протистоянням із усім супермаркетом (з клієнтами, які підтримували ватних
касирок). нині або старію, або не так вже гостро реагую на них, або й направду
крига скресла ..


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ruslana Borysenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мені відповідають украінською. Або я переходжу на англійську і кажу, що не
розумію мови, якою вони до мене говорять.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Shalyov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Кажу: Ще раз українською! І мене вже всі знають і не випендрюються. Така ситуація в Одесі з 16 січня

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Літвінова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрій Шальов} 

\obeycr
Я в Харкові моєму, де народилася, воювала ще до 16.01.21 !
Плющило тих манкуртів, опиралися, через адміністратора спілкувалися...
А тепер все ок.
Моїй мамі 83...
Нарешті почувається комфортно українка в Україні!
\restorecr

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Shalyov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Літвінова} Моя теж з 38-го. З 16-го з'явились законні підстави того вимагати. Дотиснемо кожного)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Копцюх-Богданевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Літвінова} Ви просто молодець.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Shalyov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Копцюх-Богданевич} Ґречно дякую)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Shalyov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Фіксація і скарга, якщо що, але досі не доводилось

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Shalyov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Написав до пп

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oksana Angel}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Треба УСІМ українцям поводитися, як \textbf{Larysa Nitsoi} !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Shalyov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Oksana Angel} Ніт. Тре кожному по-своєму, але як українцям

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Shalyov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Цікаво, а як там Антін бачив вже мої коментарі про "проєкт" на ютьюбі?)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Bodnar Olena}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Треба клеїти наліпки, «тут не говорять українською», і поки вона митиме двері,
то нехай думає, що їй «удобно». Ну й звісно все перераховане вище. Не купую,
спричиняю скандал. Лояльність не потрібна, якщо то впертий баран.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Белінська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Bodnar Olena} де ж таких наліпок можна купити чи замовити? Це було би дієво, поки не запрацював закон про штрафи.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Манелюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Bodnar Olena} Де вони є? Придбав би.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olha Gontar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Карати! Штрафи мають бути величезні ! Щоб ,, вдарило по кишені ,, тільки тоді почнуть розмовляти українською державною мовою!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Володимирович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я стараюсь говорити не про порушення закону (на жаль закони в нас не бояться
порушувати), а про неповагу до мене як громадянина України, я запиттую: а чому
ви думаєте, що я з росії приїхав?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Белінська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дуже чекаю коли запрацює закон про штрафи. І нехай роботодавці платять штрафи
за таких горе-працівників хоч щодня!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yura Bortnichuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
По факту... на сьогодні... і як і завжди, по історії, ми недонація.... на жаль.... і людям пофіг....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Благодарний}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я склав за рік 16 протоколів на публічні заклади ( ресторани, універ, касси
тощо ...) 16 судів виграв ! 14ть у досудовому слідстві 👌)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Чристенсен}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Oleksandr Blagodarnyi} Дякую Вам, Олександре, за Вашу працю! Уявляєте,
яка б чудова книжка вийшла, блог, майстер-класс, стаття, будь-що - з Вашим
досвідом!!!\Smiley[1.0][yellow] (Олександр - захисник з грецької. Дякую, Воїне).
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Шуптар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Маю декілька моделей поведінки, в залежності від настрою, ситуації і обставин.
Найбільш поширена це на слова "здрастє" кажу - добрий день, і до тих пір кажу
добрий день доки не зрозуміють. Більшості доходить, але бувають виключення.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лана Свет}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Кажу, що не розумію, що мені сказали.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Dan}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ресторан у Києві.

Дівчина - хостес.

Вітається російською.

На мою українську, не реагує. Продовжує російською.

Дивно кажу, італійський ресторан в Україні, у центрі Києва, а обслуговують
російською.

Тоді вже італійською хочаб, якщо ви італійський ресторан) саркастично кажу.

Вона мені відповідає, не розуміючи натяку.

Каже, я знаю: англійську, німецьку, турецьку, а італійську, на жаль, ні.

Я питаю, а яка найважча мова для вас була при вивченні?

Каже, турецька.

Ні, кажу, мабудь, що українська – найважча.

Здивовано дивиться.

Ви вивчили, за невеликий проміжок часу, стільки іноземних мов, в тому числі і
російську, а рідну мову країни в якій народилися, прожили більше двадцяти
років(на вигляд дівчині 23-25), так і не спромоглися вивчити!

Тому, українська напевно для вас важча за англійську, німецьку, турецьку і
російську.

Почервоніла, зависла...

Підбіг на допомогу хлопець офіціант, почав обслуговування українською...

Дівчина миттєво зникла)

Ось така історія, тиждень тому, трапилась.

Скажіть, ну як так?

На мою думку, це стереотип, який був прищеплений ще за радянських часів, українська мова, то мова - селян.

Молодь вважає її не престижною.

Це неможливо зрозуміти та усвідомити іншим народам світу, які мають свою державу, але у нас, це – запросто.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Бобрик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Майже завжди я ходжу з дітьми. В сферах обслуговування, якщо з нами починають
говорити російською, ми відповідаємо українською. Коли до нас знов російською,
я кажу, що мої діти не розуміють, вони вчаться в нуш, де все українською, і
хотілося б відчувати, що ми знаходимося в Україні. Прошу говорити українською.

Рік тому було більше заперечливих випадків, коли я зверталася навіть на гарячу
лінію закладів, які не гарно поводилися на моє зауваження. Таким чином я
вносила свій вклад в українізацію нашої країни. Просила на базарі змінити
цінники з арбуз на кавун, бо діти знають слова гарбуз). Або з клубника на
полуниця) 

Якщо обслуговування на заплановані події, завчасно уточнювала, щоб нас
обслуговували українською. Іноді просила хоча б вітатися і прощатися
українською, якщо людина зовсім не володіє. А ще нервує, коли ти запитуєш
українською, а тобі перекладають російською, значить розуміють і просто не
хотять повторити.

Зараз бачу покращення. Але ще треба побороти, щоб викладали гуртки, секції,
майстер класи, вебінари, тренінги українською. Але ж всім потрібна практика і
впевненість і головне бажання та мотивація, чого справді бракує, якщо людина не
розмовляє дома, на роботі, з друзями українською..

Дякуємо за Ваш внесок у змінах на краще!🌷

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ihor Nimkovych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Толерантність саме при таких порушеннях, це шлях до другосортності, при нашій
толерантності в цих питаннях, скоро будемо відчувати себе ізгоями в НАШІЙ
країні. Брати приклад з Балтійських країн, і ще, українізація повинна бути не
лагідною, толку не буде, вона повинна бути дуже жорстка і люта!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лілія Григорович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Звісно, не перестаю дякувати за обслуговування українською... Для мене це і
досі зворушливо. Але коли трапляється така дівиця, не прошу, а кажу з
притиском: « Наполягаю на дотриманні Закону...!»

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Melena Sun}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Хіба окупанти зобов'язані поважати окупований народ і його мову? Окупанти
зобов'язані знищувати, грабувати окупований народ. Треба правильно ставити
питання. Коли окупований народ нарешті позбудеться своїх ілюзій щодо окупантів.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/218721391_2845069025803457_8690064857779037988_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VMRBm6j3ncYAX_AdiPu&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=ba71aa6bcf6cfeabb2dde6594ff8a0fe&oe=61121DF4
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Chigir-Lewicki}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
кажу, я вас не розумію

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Островська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Все залежить від ситуації і від людини, з якою склалася ця ситуація. Іноді
приходиться і терпіти, іноді заводжу розмову, іноді (намагаюся тактовно) роблю
зауваження. Але серце у всіх випадках від болю і розпачу стогне... Але завжди,
навіть в "особливому регіоні" - південь України, розмовляю лише українською.
Лише люта укранізація - крапка !!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Illya Yurovich}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Завжди іду на конфлікт, мені до сраки😎😎😎😎

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Інна Суверток}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Коли моя ГО висловила думку, що до учнівського проекту краще б підійшла
українська пісня , як супровід до відео, ми наштовхнулися на шквал критики.

Бо масі "какая\_разніца".

Я маю мрію , що б вчителі - українці врешті решт зрозуміли наскільки дане
питання принципове

Мова має значення 📢❗

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Liudmyla Ponomarenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Це ж до якого абсурду та зневаги нас, українців, довело "насєлєніє", щоб ми
розшаркувалися перед ними та плакали за почуте рідне слово з їхніх чорних
ротів? Яка ж нам, панове-раби, величезна ганьба!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nazar Pariychuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Твердо Прошу обслуговувати українською , пишу скаргу в іНеті, може бути звернення до адміна:/

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Самусенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Щойно прочитала цей пост. Влучна на мій погляд відповідь, шановна Єлізавето, на Ваш пост... 

\url{https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=2736870103271531&id=100008457042390}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолій Селюх}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Прокляті манкурти

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леонід Подколзін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолій Селюх} ці скоти навіть не знають що вони манкурти. Мене постійно питають: це хто ? 🙄

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолій Селюх}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Леонід Подколзін} не пояснюйте, нехай бляді шукають.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Петро Куцій}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Кричати.... бо інакше до дебілів не доходить..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Мусієнко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Говорю українською, якщо не переходять - я не розумію. Або кажу - українською, будь ласка. Зазвичай діє.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Онищук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Вадим Мусієнко} у таких випадках "будь ласка" - зайве.
Це має бути імператив!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Концевая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
У моєму місті Кам'янське у будь-якій крамн ці обслуговують лише українською.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Онищук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Обов'язково витрачайте час і спричиняйте нестерпну для них ситуацію. Українська
земля має горіти під ногами таких недоумків.

ПС Вони бакланять не на РУСском, а на РОСсийском суржикє.

РУСькою (староукраїнською) мовою розмовляємо ми - РУСини-українці.

Їхній РОСсийский суржик не є повноцінною мовою у лінгвістичному розумінні.

Отже:

Україна-РУСь - РУСька (староукраїнська) мова РУСинів-українців.

РОСсия - РОСсияне (а не РУСские) - РОСсийский суржик (а не РУСский язик)!

РОСсия до РУСі має таке ж відношення, як морська свинка до моря чи до свиней.

Тому:

На РОСсии живуть РОСсияне, а не РУСские!

На РОСсии РОСсияне бакланять не на РУСском, а на РОСсийском язикє, який,
насправді, є дико спотвореним суржиком справжньої РУСької (староукраїнської)
мови.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Федір Крамаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Онищук}, Нарешті прочитав, що в Росії-Раші руської мови аж
ніяк бути не може!! В Росії мова російська! В Київській Русі мова була руська!
Україна правонаступниця Київської Русі, тому руська мова трансформувалася у...
українську! Придурки, які перекладали Конституцію України, або то були
звичайнісінькі агенти Москви, в російськомовному перекладі ст. 10 слова
"російську мову" переклали як "русский язык"!? Ну, то давайте тоді скрізь і
всюди будемо перекладати "Російську Федерацію" на "Русскую Федерацию"!!! З
Конституцією РФ все зрозуміло, її імперці інакше й не могли написати, що в
Раші, ким би ти не вродився за національністю, ти всеодно руський, а, яка б
твоя не була рідна мова, то присилують розмовляти лише " русским языком "! От
така херня зроблена з перекладом ст. 10 нашими малоросами і такий бред на весь
світ запустили москалі, щоб стати не росіянами, а руськими! У Кореї - корейці з
корейською мовою, у Китаї - китайці з китайською мовою, у Моноголії - монголи з
монгольською, а в Російській Федерації - новітні "руські" ординці з "руським"
язиком, який зовсім не схожий з мовами слов'янських народів і мовою древнішої
за Московщину Київської Русі!!! Україна має приватизувати і монополізувати
право на все РУСЬКЕ! ЛИШЕ УКРАЇНА - РУСЬ МАЄ ВИРІШУВАТИ, ЩО "РУСЬКЕ" І ЩО
"УКРАЇНСЬКЕ", БО ЦЕ НАШЕ!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Вітрошинська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Як коли...
Іноді дратує, і я пояснюю, що зайшла не до московського улусу.... прошу говорити українською

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Atmeshvar Anatoly}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Фраза "я вас не розумію" працює краще ніж випрошування їхньої ласки.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Долюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Як боляче! Українці повністю закомплексовані, бо продовжують спілкуватись мовою окупанта.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Topilko Oleksandr}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Долюк} це хохли, а не українці.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Вдовиченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Так само серце вистрибує з грудей, наздоганяє гнів та купа негативних емоцій,
коли чую звернення російською в крамницях чи закладах харчування: настрій
зіпсовано вже.

Хоч і намагаюсь вгамувати себе, зазвичай, на це реагую емоційно: прошу
обслуговувати українською, як це було в Sicily - перейшли зі стиснутими зубами,
але більше туди повертатись не хочу, а ось працівниця Леруа Мерлен Україна на
Саперно-Слобідській мене здивувала: виявляється, це я мушу її просити перейти
на українську.

Фіналізуючи: кожного разу, коли зі мною продовжують російською, мій внутрішній
спокій зіпсовано, тиск піднято, настрій зіпсовано.

Сподіваюсь, це хоч якось допоможе українізувати зросійщений Київ.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Онищук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрій Вдовиченко} не просити треба, а вимагати, при чому - імперативно.
По-доброму до них ніколи не дійде.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Слюсар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Штрафувати роботодавців дуже сильно , а також самих працівників. Ніщо не приводить до тями бистріше пустого гаманця.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Daryna Makarchyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я шкандалю, бо вже несила

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Pavlyshyn}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ви всі мілліоннми частинками приклали руку до того що все так переєбано що не
можеш порозуміти психологію живородящих які засселили Україну.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Sechevucya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

50/50. Є настрій- вимагаю державною. А інколи не маю сил, настрою- лише
зіпсований настрій. Ця ситуація з кацапомовними надзвичайно втомлює.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valentina Kubik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

-приниження україномовних в Україні. З нами повинні спілкуватись українською.
Нетратьте часу, просто пишіть скарги, щоб на роботу не брали, ттх хто неповажає
і не хоче говорити українською.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Остап'юк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я б застосовува матюки.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Неменко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Бачу і вас вже дістали...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Миланич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ввічливо прошу переходити на українську. Якщо ні - залишаю скаргу, ставлю
відгук з низькою оцінкою в Google, не лишаю чайові.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Титович Титович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ще мігімкм рік будемо мучитись бо тількі через рік це ватне бидло почнуть
штрафувати от такіййзакон прийняв порох що б мучились довго і боляче і чі
взагалі через ріе щось радикально зминится покі до влади не прийдуть справжні
українці і не позбудемось ціеї є. Ої банди

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Лісовська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дивлячись у вічі, чемно кажу: "Перепрошую, у мене сильна алергія на російську".
І бачу, як вони аж смикаються від цього і поспіхом переходять на українську. Чи
то розуміють, ЩО могло викликати таку алергію, чи то чують брязкіт монетного
дріб'язку, пошпуреного в обличчя.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Kostyuk Tulinskaya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Любов Лісовська} беру на озброєння вашу фразу)))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Бондаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
По- більшости я вимотую душу з обслуговуючого персонала.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Ніконова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Прошу покликати продавця який буде спілкуватись українською без прохань.

Розкажу кумедний випадок. Обдзвонюю по телефону рекомендовані салони манікюру у
Львові. На один дзвінок відповідають російською і то суржиком. Здивовано
дивлюсь на свій телефон, перпитую, бо ріже слух і не розумію деяких слів.
"Дєвушка" повторює російською, тоді не витримую і питаю :

\begin{itemize}
  \item -Цей салон точно у Львові?
  \item -Да
  \item -Тоді дайте трубку комусь хто розмовляє українською
\end{itemize}

Дальше спілкувалась українською😊

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Miroslava Pasichnyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Коли принципово на моє прохання відповідають російською,починаю розмовляти
польською ( я ж також громадянка України ) ,або німецькою . Був у мене такий
випадок в магазині АТБ ,де після енного разу переселенка з Донецька відповідала
російською патамуша ана русская ,я набрала повний візок для покупок різного
дріб'язку . Вона покупки провела через касу ,а я сказала ,що забула гроші дома.
В продуктовому магазині це є найдієвіший спосіб навчити української . Скарги і
виклик поліції не допомагають . Вирішення проблеми треба брати в свої руки
кожному з нас .


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Kostyuk Tulinskaya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А мене є спеціальна т-шотка: ось така як у козака Михайлика)))
\url{https://m.facebook.com/groups/326328151119372/permalink/1263868107365367/}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Семенова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я воюю всі сім років за свою мову, культуру, історію, церкву ,державу !
Але іноді здаюсь самій собі Дон Кіхотом що боровся з вітряками .😎😥

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrij Piddubnjak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мене В Києві переважно українською обслуговують, але ми певно в різних місцях обслуговуємось.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Lystopad}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрій Піддубняк} Добре Вам. Я ж там завжди проїздом буваю. На
Хрещатику стали українською обслуговувати. А далі вже... І в Борисполі, і на
залізничному.. - 80\% російської. Дівчина на вокзалі не хоче каву продавати -
КОФЄ! Та ще й коробочка для чайових стоїть із надписом " НА НОГОТКИ!" і т. д. і
т. п.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Повненький}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
здебільшого наполягаю на обслуговуванню державною, але інколи, особливо на
ринку просто не вистачає сил(

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ruslan Gorovyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я просто ввічливо пару разів просив привести мені україномовного співробітника...
кажуть я можу українською... я кажу мене не треба могти, мені хочеться поговорити
з тим, кому це як дихати... кліпали очима. Однак приводили

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valentina Kubik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Писати скарги в ПАРЕ, приниження національних цінностей "єтнічними меншінами" кремлівських засланців.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valentina Kubik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вони не хочуть зрозуміти як повинні себе поводити громадяни України в іноземці
котрі живуть на теріторії України. Вдома говори хоч в на і по арабському в
публічних місцях державною співучою!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valentina Kubik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Масово скаржитися. Прикідуватись що ннрузумієте, що продавці не взмозі продати ту чи іншу річ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Надія}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви розумниця, дякуючи таким ,хто невтомно бореться- ми переможемо!

Але з особистих висновків скажу, що часто, навіть говорячи особисто з рос. мовною
людиною українською мовою, бачу, що мої знайомі нормальні, приязні люди, але на
українську мову переходять одиниці ,їм важко, але вони стараються, інші ж і не
думають змінити мову, і це невиліковно-вони не зміняться, тільки на роботі і під
примусом!

А от у сфері обслуговування у нас в Дніпрі чуючи звертання українською-спокійно
переходять.

А от водії маршруток вперто -російською чомусь.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vasyl Andrushchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А в мене теж була ситуація в Києві, коли продавчиня в крамниці одягу
спілкувалася російською зі мною, а я українською, а потім через деякий час
перейшла на гарну українську. Причому я її про це не просив, просто говорив
українською. \Smiley[1.0][yellow] І без суржика.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valentyna Schmidt}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Є Гарні прикладі як повчати поважати українську ( прочитала у ФБ): 1. Ми -
добрий день. Відповідь - здрастуйте. Відповідь: за що ви мене так не поважаєте?
Я привіталася (привітався) до вас, а ви мене обматюкали. Позвати менеджера і
вирішити питання на нашу користь. Навідь можна подати до суду за моральну
компенсацію.  Таких прикладів багато і можна навідь підручник написати "Як
діяти коли вас образили в сфері обслуговуванняспілкуючись з нами мовою
окупанта. З прикладами ми вам допоможемо.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Мусієнко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Valentyna Schmidt} пишіть підручник, тільки без помилок.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лидия Ткаченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Все про мене... Сьогодні в Спринфілд одна з дівчат чеше до мене російською, хоча
віталася я українською. Ігнорую. Вона знову:"У нас скидки.. бла-бла... Не
витримую:'Я вас не розумію!"Вона повторює знову. Я:Я не
розумію))Вона:"Пачему😳?Я:Тому, що ви порушуєте Закон України😡!У неї
пауза.. Через хвилину"Вибачте.."Незнаю -це перемога? За декілька днів до цього
"КОСМО" на Либідській та ж історія з продавчинею років за 50.. Прошу спілкування
українською. Вона:"Тогда я лучше буду молчать!"Я:"Мовчати будете вдома😉"Вона:"Я
итак увольняюсь, я уже просто не выдерживаю... Я :А ми витримуємо
вас😡..)Перемога? Не знаю.. На душі печалька))В мене одне питання:кого з нас
притискають в Україні? Яка, на фік, лагідна українізація? Кожного разу
повертаючись з магазину в мене таке враження, що живу в Росії!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Опанасенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я зразу здоровкаюся державною і поглядом прямо в очі і якщо після павзи мені
відповідають окупаційною я кажу що помилився) і виходжу...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Мила}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я теж роблю зауваження.
Спочатку їх аж перекошувало, а тепер переходять спокійніше.
Але здаватися нам не варто, бо від москалівщини інакше не одіб'ємося.
Слава Україні.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Шуваринський-Бучкевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Коли заходиш у формі українського війська, то невиникає питаннь про мову, а ще коли є зброя біля тебе...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олеся Чапцева-Білоус}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Якщо таке трапляється, я не ковтаю, спокійно запитую: "А чому ви звертаєтесь до
мене іноземною? Ви працюєте в моїй країні, розмовляйте нашою мовою, ми не в
Росії..." Найчастіше продавці виправляються, але якщо ні, то я не беру товар і
пишу в книгу скарг. Не знаю, Бог так дає, пізніше помічаю, що або продавця того
звільнили або магазин закрили )))Таке було тричі) А в основному чую всюди
українську. Якщо ж якісь банабаки-узбеки зазивають російською щось купляти в
них, то кажу, щоб спочатку мову вивчили, бо приїхали заробляти в Україну. А ще
обходжу місця з вивісками чи етикетками рос мовою,

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тамара Лозова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Якось я прийшла у Сільпо. Було це 5 років тому, коли нам доводилося щодня
відстоювати своє право говорити в Україні українською і не чути клятої
московської. На роботі намічалася колективна подія, тому і всі ми , і
профспілка скинулися грошима і я мала придбати усе необхідне. Підходжу до каси,
а касирка до мене говорить московською... З милою посмішкою кажу лагідно:"Будь
ласка, українською...". І тут вона як підскочить, як заверещить:"Нє буду!" Я
посміхнулася і запитала іронічно:"Та невже?" Покликала охоронця і попросила
викликати керуючу. Та прийшла і я нагадала їй про захист прав споживача.
Розмова продовжувалася, а касирку я попросила не гаяти часу і товар пробивати у
чеку. Коли вона завершила свою роботу, я сказала: "А тепер кричіть, як часто це
робите: ахрана, атмєна"....І тут вона та керуюча ах..ли, бо сума була
чималенька. А я продовжила, що з цими грошима піду до іншого маркету, де
поважають мої права. Умовляння, звісно, не допомогли, я залишила скаргу і пішла
купувати до іншого маркету. А керуючу попередила, що тепер ні я, ні моя родина,
ні друзі, сусіди та просто знайомі з мого оточення тут на районі не прийдуть
сюди і вона скоро це відчує. А через деякий час зателефонувала до мене керуюча
і сказала, що всі касири говорять тільки українською за замовчуванням. З тих
пір у моєму Сільпо говорять до нас українською. Додам, що тоді ще не було
закону про мову, та була Конституція і закон про захист прав споживача і вони
дієвіші за закон про мову. Та найдієвішими є наша позиція, наша незламність і
наполегливість. Не треба боятися попсувати собі нерви, не треба шкодувати свого
часу, бо як не ми, то хто ж? Додам, що молодь, яка там працювала, була мені
дуже вдячна, бо москвороті касирки гнобили їх і вимаали говорити на нармальном
язикє....З того часу у нашому Сільпо у мене багато друзів, які під час кожного
мого візиту вітаються і вже знаючи мої запити, пропонують щось із улюбленого і
якісного. Знайте, що кожного разу, відстоюючи мову, ви ще й підтримуєте тих
дітей, які приїхали до великих міст із сіл та маленьких містечок, де для них
немає роботи... Їм важко тут і москвороті тиснуть на них... Тож, мусимо
продовжувати боротьбу із засиллям московської

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Halyna Stakhiv}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тамара Лозова} дякую за вашу позицію
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Аліна Дубовська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я і мовчати? О ні! - це буде жорстокий і кривавий бій, який я обов'язково
виграю! Бо не можу по-іншому, не маю права. Моя мова - мій скарб! І віддавати
його на поталу якимсь манкуртам без коріння, без роду я не збираюся. Де б і за
яких обставин це не було!
\end{itemize}

