% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_01_2022.fb.pogrebinskij_mihail.1.muraev
%%parent 04_01_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1543401906024178&id=100010631505344
 
%%author_id pogrebinskij_mihail
%%date 
 
%%tags muraev_evgenii,obschestvo,politika,strana,styd,ukraina
%%title За себя Мураеву не стыдно
 
%%endhead 
 
\subsection{За себя Мураеву не стыдно}
\label{sec:04_01_2022.fb.pogrebinskij_mihail.1.muraev}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1543401906024178&id=100010631505344}
\ifcmt
 author_begin
   author_id pogrebinskij_mihail
 author_end
\fi

Украина – это не Зеленский, не Порошенко и не Янукович - сказал Мураев и
добавил, что ему стыдно за них. За себя ему ему не стыдно. Обниматься с
наиболее одиозным представителем Зе-режима ему не стыдно. Изображать из себя
оппозиционера, а на деле подыгрывая режиму - не стыдно. Однажды он, участвуя в
проекте Оппоблока, помог Порошенко пройти во второй тур президентских выборов.
И сегодня никакая оппо-риторика хозяина канала \enquote{Наш} не создаёт реальных
проблем каналу - всего лишь угрозы. Это вам не незаконно решением СНБО закрытые
каналы - закрытые мгновенно, без всяких уговоров и угроз. Мураев нужен
Зе-команде чтобы обгрызать рейтинг ОПЗЖ, что у него и его патронов из Зе-Офиса
получается. К сожалению, Мураеву удаётся обмануть много искренне сочувствующих
тем правильным словам, которые он говорит, ежедневно в эфире собственного
канала. Особенно обидно, что этот экземпляр украинской политики развращает
талантливых журналистов, которым нужно как-то обеспечивать свои семьи, но
приходится  брать бесконечные интервью таких подонков как Гордон...

\ii{04_01_2022.fb.pogrebinskij_mihail.1.muraev.cmt}
