% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_01_2022.stz.edu.lnr.lgau.1.den_spasibo
%%parent 11_01_2022
 
%%url http://lnau.su/novosti/lgau-govorit-vsem-spasibo
 
%%author_id edu.lnr.lgau
%%date 
 
%%tags donbass,zhizn,lnr
%%title ЛГАУ говорит всем «СПАСИБО»!
 
%%endhead
\subsection{ЛГАУ говорит всем «СПАСИБО»!}
\label{sec:11_01_2022.stz.edu.lnr.lgau.1.den_spasibo}

\Purl{http://lnau.su/novosti/lgau-govorit-vsem-spasibo}
\ifcmt
 author_begin
   author_id edu.lnr.lgau
 author_end
\fi

\begin{zznagolos}
В Международный день «СПАСИБО» 11 января студенты и сотрудники Луганского
государственного аграрного университета (ЛГАУ) приняли участие в онлайн-акции.
Мероприятие было организовано общественным движением (ОД) «Мир Луганщине».	
\end{zznagolos}

\ii{11_01_2022.stz.edu.lnr.lgau.1.den_spasibo.pic.1}

Ежегодно 11 января отмечается праздник – Международный день «СПАСИБО»,
утвержденный по инициативе ООН и ЮНЕСКО.

В этот день все люди планеты выражают благодарность своим родным и близким. С
каждым годом этот праздник набирает все большую популярность.

\ii{11_01_2022.stz.edu.lnr.lgau.1.den_spasibo.pic.2}

Для того, чтобы поучаствовать в акции и получить поздравительную открытку,
необходимо было написать в личные сообщения группы ОД «Мир Луганщине» в
социальной сети «Вконтакте» одно из ключевых слов: «спасибо» или «thank you».

Сотрудники отдела по воспитательной и социальной работе и студенческое
самоуправление ЛГАУ активно откликнулись на предложение и приняли участие в
данном проекте.

\begin{zznagolos}
–  «Спасибо» – одно волшебное слово, способное одарить радостью и счастьем!
Спасибо большое организаторам за интересный проект, – отметила участница акции,
начальник отдела по воспитательной и социальной работе вуза Анна Волобуева.	
\end{zznagolos}

\ii{11_01_2022.stz.edu.lnr.lgau.1.den_spasibo.pic.3}
