% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_12_2021.fb.panchenko_diana.1.rodina_maidan.cmt
%%parent 01_12_2021.fb.panchenko_diana.1.rodina_maidan
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Тельпис}

Ну тут пословица просится такая, Лучше с умным потерять(Порох) чем с дураком
найти(нелох)! Я не за пороха, но если выбирать между глупым и умным, я за умного!
P. S извините, но такого поца, наша страна ещё не знала @igg{fbicon.face.smirking} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Жека Джокер}
\textbf{Сергей Тельпис} извеняюсь спросить а чем порох был умным? Жадным да хитрым да а умный в чом?

\iusr{Сергей Тельпис}
\textbf{Жека Джокер} Если даже молчал и то умнее казался этого идиота,ну ей богу. Откуда нам такое наказание @igg{fbicon.shrug} 

\iusr{Жека Джокер}
\textbf{Сергей Тельпис} просто порох не одно поколение в политике научин как себя вести с журналистами а вапще порох и зеленский это два сопога пара роботают на интерес другова государства

\iusr{Елена Малышева}
\textbf{Сергей Тельпис}...та ещё тварь... сколько людей положил.. эта бесконечная война его рук дело... не отмоется никогда... других нет???

\iusr{Alexandr Tryuhan}
С умным потерять говорите, а если этот умный предатель?

ВИДЕО - Гончаренко Алексей в машине

\iusr{Лариса Бучацкая}
\textbf{Alexandr Tryuhan}
Чья б корова мычала...

\iusr{Alexandr Tryuhan}
\textbf{Лариса Бучацкая} согласен, а Вы?

ВИДЕО

\iusr{Лариса Бучацкая}
\textbf{Alexandr Tryuhan}

Я, вообще, не понимаю почему после того как на майдане появились эти "из
ларца", народ продолжал стоять на майдане. Ведь они были при власти с 2004 года
и на что они способны для государства мы прекрасно прочувствовали! Только не
знали, что под угрозами "цивилизованных европейцев " о санкциях, они способны
на массовые убийства!


\iusr{Alexandr Tryuhan}
\textbf{Лариса Бучацкая} 

Ну так порошенко путина знает с 2004 года, он это говорит в видео. О чём это
говорит? Когда в 2014 путин говорит порошенко, что для него очень важно чтоб у
порошенко не падал рейтинг. Тут же и ответ кто стрелял по Майдану.

\iusr{Лариса Бучацкая}
\textbf{Alexandr Tryuhan}
Не вижу связи. И запись опубликована не случайно и с ведома порошенко.

\iusr{Alexandr Tryuhan}
\textbf{Лариса Бучацкая} 

5 человек в комнате и камера на штативе. Чувак в прямом эфире рассказывает где
то засели снайперы. Вид из ихнего окна как раз по тем местам где расстреливали
Небесную сотню. По ним попала шальная пуля. Какая нахрен шальная пуля, по ним
контр снайпер стрелял. А на улице стоят российские журналисты, на точках с
идеальным ракурсам, спокойно снимают как убивают Украинцев и не бояться.

Российские на улице, российские в гостинице, и кто же их прикрывал?

ВИДЕО

\iusr{Александра Савченко}
\textbf{Жека Джокер} не, поймете, вы не живете в Украине @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3} @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Владимир Колесник}
\textbf{Сергей Тельпис} из двух кучек дерьма, вы можете отсортировать менее говнистое. Гурман.

\iusr{Valeriy Kosatiy}
\textbf{Сергей Тельпис}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s180x540/245622903_418600426503460_8457308261950812587_n.png?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=a5f7PBGAaU4AX-Y3ohJ&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=2a763a3b9b338ec656da50dcfe5c8bac&oe=61AEFAD6
  @width 0.1
\fi

\iusr{Сергей Тельпис}
\textbf{Владимир Колесник} Не совсем так, но ваши глаза видят только дерьмо, я так понимаю?

\iusr{Александр Хабловский}
\textbf{Жека Джокер} Умным себе на карман

\iusr{Лилия Попова}
\textbf{Сергей Тельпис} Полагаете альтернативы нет? Бежим как зайцы в свете фар...

\iusr{Михаил Бельтюков}
\textbf{Сергей Тельпис}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263187197_4786787064723726_175676372325956036_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=fLgUFrZ8ovwAX-e0XyW&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=9c63937e29cd14fa32d70ea99b61d463&oe=61AD6DE7
  @width 0.4
\fi

\iusr{Андрей Фролов}
\textbf{Alexandr Tryuhan} а деревья потом тоже росияни попили? чтоб нельзя было выявить по отверстиям откуда стреляли. Ведь можно было лазерную указку в отверстие вставит и понять приблизительную траекторию. А с нескольких точек вычислить точную, но не сделали и не сделают уже...

\iusr{Alexandr Tryuhan}
\textbf{Андрей Фролов}

ВИДЕО - Анатолий Шарий

\iusr{Alexandr Tryuhan}
\textbf{Андрей Фролов} Шарий думал что это Бубенчик с сайги, а сам вышел на россиян.

ВИДЕО - Анатолий Шарий

\iusr{Alexandr Tryuhan}
\textbf{Андрей Фролов} 

моя версия стреляли российские журналисты. и не с 11 этажа, а там где деревья
мешали. а винтовки потом забирали другие люди. Кто это всё крышевал вот главный
вопрос. Шарий как всегда искал одно попал в другое

ВИДЕО - Анатолий Шарий

\iusr{Alexandr Tryuhan}
\textbf{Андрей Фролов} 

Сидят русские журналисты 5 чуваков в 1 комнате, камера на штативе. окна
открыты. Деревья контер снайперам мешают, Свидетели говорят что выстрел идёт из
гостиницы Украины. А Свободовец, националист, Кошалинский не было там никого.
Не дай Бог там бы кто сидел.

Конечно януковичу это не выгодно. чей Крым, чей Донбасс тот и стрелял.

ВИДЕО - Анатолий Шарий

\iusr{Alexandr Tryuhan}
Кто умеет хоть немного анализировать, тому всё будет ясно и понятно.

ВИДЕО

\iusr{Лариса Бучацкая}
\textbf{Alexandr Tryuhan}
С этим должна разбираться экспертиза. Любое видео может быть смонтировано.

\iusr{Валентина Оленченко}
\textbf{Сергей Тельпис} 

та этому поцу до того поца просто далеко! Еще в зачаточном периоде! Вы
дождитесь, пока будет такой ,,умный,, как Порох, что б еще и молились на него и
благодарили, что еще живы!


\iusr{Елена Малышева}
\textbf{Alexandr Tryuhan} 

...комсомолка печатается в Киеве тоже, снайперы были грузинские, всему миру
рассказали... вам эта песня про РФ не надоела??... ей меньше всего нужен этот
головняк в виде Украины...

\iusr{Клавдия Лаговская}
\textbf{Alexandr Tryuhan} 2 поца у**да обсуждают российского президента. Гниды, в свою сторону смотрите.

\end{itemize} % }

\iusr{Аля Малахова}
На ГЕТЬманщине все стабильно...

\iusr{Светлана Карамелькина}
Геть геть геть

\iusr{Богдан Моторин}
Старые политические мемасы - без слёз ностальгия и не вспомнишь.))

\iusr{Кира Берёзкина}
А они не могут просто жребий между собой бросать, кому на бюджете сидеть?

\iusr{Толя Продавцов}
Не каких переваротов!!!

\iusr{Толя Продавцов}
Не дай бог порошенко!

\iusr{Alexandr Tryuhan}
Люди выбирают

ВИДЕО - Свобода Слова

\iusr{Павел Красовский}
Это чтобы руку не сбивать @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Людмила Калашникова}

А, может быть, так все было запланировано еще в 2019 году тем же Порошенко? А
Зеленский всего лишь играет роль, что ему гораздо проще, чем быть президентом?
Видеть на сцене опять Турчинова, еще Луценко подтянется, как-то смешно, если бы
не было так грустно.

\begin{itemize} % {
\iusr{Fravahr Ormazd}
\textbf{Людмила Калашникова} Ну не совсем Порошенко планировал, но партия одна.

\iusr{Людмила Калашникова}

В любом случае, все, что происходит в стране два с половиной года - это хороша
отрепетированная постановка по схеме: хороший президент - плохой президент.
Только как-то спектакль затянулся, да и дороговато обходится зрителям.


\iusr{Maria Ryabokon}
\textbf{Людмила Калашникова} как жаль, что мы не знаем сценария наперёд...

\iusr{Andrei Torp}
\textbf{Людмила Калашникова} Да просто нужен новий Майдан да и все.

\iusr{Людмила Калашникова}
Новый Майдан имел бы смысл, если бы был лидер, но, к сожалению, такого не имеем.
\end{itemize} % }

\iusr{Алёна Дышлевая}

Один и тот же спектакль с одними и теми же актерами... Режиссёрам не хватает
фантазии?

\begin{itemize} % {
\iusr{Fravahr Ormazd}
\textbf{Алёна Дышлевая} Хватает, сценарий старый ещё не отыграли, партия сильно долгая. Это начало эпилога

\iusr{Александр Замлынный}
\textbf{Алёна Дышлевая} скоро Ахметов за рога Разумкова на выборы приведёт, вместе с Гордоном и Комаровским, чем не новые лица? Особенно Гордон!

\iusr{Василий Чекина}
\textbf{Алёна Дышлевая} зачем, когда этим людям можно вечно этоскармливать?

\iusr{Alexandr Tryuhan}
Вы даже не представляете какая у него фантазия)))

ВИДЕО - Гончаренко

\iusr{Svetlana Savenko}
\textbf{Алёна Дышлевая} А как Вам тепершние новые лица?

\iusr{Алёна Дышлевая}
\textbf{Svetlana Savenko}, 

чем дальше в лес, тем жирнее партизаны... @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} ))) Напоминают сказочных героев, в
том числе и "три толстяка". А вообще нам постоянно подсовуют какой-то
фальсификат  @igg{fbicon.face.zany} 

\end{itemize} % }

\iusr{Светлана Ставницер}
За Зеленского @igg{fbicon.heart.red}

\begin{itemize} % {
\iusr{Валентина Гаркава}
\textbf{Светлана Ставницер}  @igg{fbicon.finger.middle}{repeat=3} 

\iusr{Paci Man}
\textbf{Светлана Ставницер} Зеленський позор Украины

\iusr{Татяна Васкан}
\textbf{Светлана Ставницер} тогда в ы первая на майдан, больше не кому его защитить.

\iusr{Байс Ангуров}
Вы так похожи на поправившую Ницой, но а мысли так же худы.

\iusr{Игорь Викуловский}

Существо президентик Зеля позор Украины! Он лох полный! и не рукопажатый для
России и российского народа. За все что он натворил за время свого
президенства. Нацистская страна нам не братья.

\end{itemize} % }

\iusr{Василиса Васильева}
Продажная , а не последовательная

\iusr{Наталия Гранич}
А на манеже - одни и те же  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=3} 

\iusr{Владимир Зуев}
Как в песне какой народ такие и бояре.

\iusr{Fravahr Ormazd}
\textbf{Владимир Зуев} Именно. В таком типе государства именно из-за народа такая власть и ситуация в стране.

\iusr{Николай Пилипенко}
Театр панду геть

\iusr{Юрий Стоянов}
А бульдозер подогнали? @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=3} 

\iusr{Ник Попов}
Опомнитесь дайте пожить спокойно детям и внукам чтобы они учились росли не ужели не надоедает за30 лет это и эти

\iusr{Антон Короид}
Кучма - гей))

\begin{itemize} % {
\iusr{Людмила Саливон}
\textbf{Anton Koroid} з якого переляку Кучма гей? Позноватєнько якось уже...

\iusr{Антон Короид}
\textbf{Людмила Саливон} вы не филолог  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Людмила Саливон}
\textbf{Anton Koroid} та нєє
\end{itemize} % }

\iusr{Лина Алексеева}
А воз и ныне там!

\iusr{Сергій Толмачов}
Така вже наша доля-жить у повній жопі.

\iusr{Александр Шандурский}
На манеже-одни и те же. Бунт буйных.. я думал осень прошла... а ну да, у нас свое время..

\iusr{Игорь Вурашов}
Пока пороха не посадят такое и будет

\iusr{Оксана Сергеевна}
Грабли - национальная забава.

\begin{itemize} % {
\iusr{Лилия Попова}
\textbf{Оксана Сергеевна} мы на них не наступаем, мы их носим с собой

\iusr{Лилия Попова}
\textbf{Оксана Сергеевна} Как вы там писали @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263321329_1063503367832530_1886529711665126753_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ZMVVJ-0_iRcAX-o2RpE&_nc_oc=AQlukhXShHij56UHriJSHopzB8HuotECd5gK4xOQBLhlAy72O4REgd5a3Ole40pCTTQ&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=bb19b69b291d64396b4fd6d681c03ebb&oe=61AE03ED
  @width 0.4
\fi

\iusr{Оксана Сергеевна}
\textbf{Лилия Попова} это да.)

\end{itemize} % }

\iusr{Наталья Павлова}
На манеже все теже!!!

\iusr{Белла Хасаева}
Как же это все надоело...

\iusr{Рибак Володимир}

Нет нормального пастуха. Правитель должен прежде всего думать о благополучии
своего народа, а не думать как больше нахапать. И продать все накопления и
ресурсы своей родины.


\iusr{Алексей Лазарев}

Наши майданы превращаются в национальную забаву, сами не понятно кого выбираем, а потом сами его свергаем)))
Очень глупо выглядит...

\iusr{Игорь Вурашов}
Снова проплатил рвется к власти

\iusr{Alexandr Tryuhan}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262508437_1820892951445554_5435405901090836390_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=YJrSzPo731kAX97_LXl&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=c486e71cef7d43dc65dedc4c2317fbc8&oe=61AD4131
  @width 0.4
\fi

\iusr{Тамара Колокол}
Не дай бог опять Порошенко! Опять затеяли майдан, почувствовали—пришло время. Люди, будьте бдительны, нужно не допустить этого.

\iusr{Светлана Тимошенко}
Повылазили демоны! Страшно даже представить, что они опять у власти-нам точно будет крышка!

\iusr{Саша Васильев}
Майдан жэ усё улучшил : плохих убрал, хороших поставил;)

\iusr{Alexandr Tryuhan}
Меч Экскалибур не каждый вытащит, нужно просто частоту увеличить, время власти уменьшить

\iusr{Зоя Косинова}
Горбатого могила...

\iusr{Павло Паксіватов}

Хтось дуже хоче «розхитати човен», комусь дуже хочеться з прапорами походити по
проспектах, викрикуючи: «Геть!», бо працювати не вміють. Нічого, навіть собачої
будки в житті не збудували і закликають до дестабілізації ситуації в державі»,
- заявив президент.

«Ми не дозволимо це робити, нам з такими не по дорозі. Робоча Слобожанщина
разом з робочою Галичиною, робоча Полтавщина разом з робочою Одещиною,
об’єднавшись всі, ми, українці, будемо робити все для того, щоб реформувати
державу, робити її заможнішою, збільшувати потужність виробництва, вийти на
дуже важливі результати реформ», - додав Порошенко.

\begin{itemize} % {
\iusr{Анатолий Щербина}
\textbf{Павло Паксіватов} 

а скільки при Порошенку виїхали за кордон на заробітки, подалі від жебрацьких
зарплат і 9 хвиль мобілізації в Україні?

\iusr{Paci Man}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262915221_1353280051760894_8616185890309471548_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=dsf2j3KbVBgAX9Gq0ah&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=77c65811bd326e9640a2748f46657d73&oe=61AE2E54
  @width 0.4
\fi

\iusr{Alexandr Tryuhan}
Аминь

ВИДЕО

\end{itemize} % }

\iusr{Evgeniy Yurov}
Технология нормально работает, зачем менять? Пипл хавает!

\iusr{Владимир Гугняк}

\obeycr
"А она нам нравится,
Спящая красавица.
К сволочи доверчива,
Ну а к нам ля-ля-ля"(с)
\restorecr

\iusr{Евгений Дубенко}
Это точно. Пора бы и его гнать!

\iusr{Любовь Коломиец}
Смешно, но хочется плакать((((
Странно почему народ перестал думать, прежде чем выбирать.....

\iusr{Евгений Шестаков}

Тогда я ещё жил в Украине и да же не планировал никуда уезжать, сейчас я
гражданин России, Украина для меня как ушедшего детство, которое ушло
безвозвратно.


\iusr{Роман Маланка}
Цікаво скільки тепер платять за годину мітингу...  @igg{fbicon.thinking.face} 

\iusr{Дмитро Дмитрий}
Что, госпереворот таки начался?

\iusr{Аза Карпенко}
ЦЕ ВСЕ ЖАДІБНІ ЛЯЛЬКИ, В РУКАХ ЩЕ ЖАДІБНІШИХ НЕНАЖЕРЛИВИХ ЛЯЛЬКОВОДІВ...

\iusr{Стахурська Стахурська}
Україною мають правити українці а не євреї, тоді буде нормально.

\iusr{Genadi Rechtman}

Гуляйпольский Майдан, до сих пор не получили науку что майданами не изменить,
было два раза- только хуже

\iusr{Клавдия Лаговская}
Украина переходит в своё привычное состояние ГЕТЬ!

\iusr{Паша Билецкий}
Скакать бесталковые

\iusr{Taran Gregory}
На манеже, всё те же..

\iusr{Савчук Роман}
 @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}  и так 30 лет)))

\iusr{Александр Рябченко}
Чудові слова, пані Діана, сьогодні про це думав. Яка весела країна.

\iusr{Богдан Гриценко}

Украинская традиция Кравчук геть, Кучму геть, Ющенко геть, Янукович геть,
Порошенко геть, Зеленського геть. @igg{fbicon.thumb.down.yellow}
@igg{fbicon.flag.ukraina}  @igg{fbicon.face.clown} 

\iusr{Ромио Болохов}

Так вы 30 лет по кругу ходите.
И ещё 30 будете к сожалению

\begin{itemize} % {
\iusr{Роман Маланка}
\textbf{Ромио Болохов} не то что Россия  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=3} 

\iusr{Ромио Болохов}
\textbf{Роман Маланка} Украине до России как до Луны. Но ты продолжай слушать свой телевизор)

\iusr{Ксения Фесан}
\textbf{Ромио Болохов} В нашей стране порядок не интересен. А, как же, тогда Путин, который всегда виноват и всю ответственность можно свалить на него. Сильные люди всегда берут ответственность за свои слова, поступки, действия.

\iusr{Alexandr Tryuhan}

Нет не будем у нас всё по расписанию)). А у вас даже не начиналось. Это россии
до Украины как до Марса. Вы не понимаете что происходит.

Слабое государство, сильное гражданское общество. Вам это пока может только
сниться, но Вы учитесь, процессы неизбежны.

\iusr{Ромио Болохов}
\textbf{Alexandr Tryuhan} 

активный дурак, несущий чушь, никогда не поймёт, что он дурак, несущий чушь))))

Продолжай )))

Да, Жкх то оплатил? )) член развитого гражданского общества, в котором
президент может взять и закрыть три оппозиционных тв канала, а потом ввести
санкции против своих граждан, назвав их недочеловеками )))

Давай, расскажи мне про гражданское общество )))

\end{itemize} % }

\iusr{Alexandr Tryuhan}
Кто будет голосовать за предателя, попадёт в Ад.

ВИДЕО

\iusr{Ирина Кравченко}

Спасибо, Диана! Мы ждем Вашего возвращения на любимые каналы! Будет
справедливость в этой стране?

\iusr{Инесса Сильченкова}
Новое-хорошо забытое старое

\iusr{Наталия Булгакова}
БУДЬМО!!!

\iusr{Галина Зайцева}
Никогда такого не было и вот опять(((

\iusr{Габриэль Ангелос}
дежавю

\iusr{Игорь Нартов}
Ракушки

\iusr{Бродская Елена}
Так весна ж не наступила ещё ...

\iusr{Artem Lakomskyi}
А ви паслєдоватєльная, чи ні?

\iusr{Валерий Кудлаев}
Что... Опять...?

\iusr{Александр Хабловский}
Астанавитесь!!!! @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}{repeat=3} 

\iusr{Павел Йосипенко}
ДЕЖАВЮ?!!!

\iusr{Вера Рыбалка}

На манеже, все те же и по одному сценарию. Опомнитесь и остановитесь нелюди,
как же вам жить с этим дальше.

\iusr{Alexandr Tryuhan}
Вы не верите в святого петра?

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261761450_1820892494778933_6576465414676540305_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=hxIYBl3e_B0AX9sJw5W&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=2f5e26b9d0e5594ad1bee436500306d9&oe=61AF8025
  @width 0.4
\fi

\iusr{Таня Таня}
неужели только зе и по думать надо на выборах головой

\iusr{Юрий Смыков}

Да! Весёлые мы люди! С чужой подачи помогаем один клан с кормушки выпихать
ценой своей жизни! Другой клан на эту кормушку высадить! Остаться ни в теме ни
в доле. Назвать это революцией достоинства! Потом начинаем топтать бить
оскорблять таких же как сами! В это время кланы бабло косят! И народ через свой
же телевизор друг на друга накручивают! Вот и донакручивают страну потеряем .
Жить негде будет! Нам найдут врага на стороне! А сами за бугор! К хозяину!

\iusr{Александр Замлынный}

Петро Порошенко наш сивочолий гетьман, слава гетьману.... ой, тьху, конфет
Рошен снова обожрался)))))

\iusr{Олег Дудник}
Толи ещё будет !...

\iusr{Sergey Pevnev}
Это была репетиция. Когда кролик \enquote{куля в лоб} вылезет из норы, тогда жди беды!

\iusr{Светлана Ткачева}

Деньги есть, но такая ностальгия о потерянной власти...
До какого только самоунижения можно опуститься... Тебя прогоняют , как назойливую муху...
А ты все туда же...

\iusr{Татьяна Сушич}
После того как увидела кто вышел на Майдандаже снова захотелось поддержать президента

\begin{itemize} % {
\iusr{Лилия Попова}
\textbf{Татьяна Сушич} 

В том то и дело. Умелые кукловоды ставят нас перед выбором: из двух зол. Так
хочется чтобы партии мира объединились забыв, хотя бы временно, про
разногласия. Ратующие за мир всех партий, объединяйтесь!

\end{itemize} % }

\iusr{Игор Исаев}
Турчинов на сцене!! Маразм или идиотизм?

\begin{itemize} % {
\iusr{Fravahr Ormazd}
\textbf{Игор Исаев} акт второй лица те же

\iusr{Alexandr Tryuhan}

тупизм. Они идиоты, не понимают в какую ловушку идут.
Им тише воды нужно быть и ниже травы, а они опять на броневик лезут. Ну х.. с
ними

\end{itemize} % }

\iusr{Анатолий Трофимович}
А (нелох) идёт на 2й срок?

\iusr{Albert Krushen}
Диана ви манкурт ???

\iusr{Bernard Germaux}
Диана, а вы за кого?

\iusr{Марьян Чернышов}
Починаючи з Кучми, «геть» кричали всім.

\iusr{Александра Савченко}
\textbf{Марьян Чернышов} точно@igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Лариса Бучацкая}
Ожидаемо: если не он, то гэть.

\iusr{Аза Карпенко}
ЧИТАЙТЕ НАШОГО ПОЕТА ШЕВЧЕНКА....
ВІН УСЕ СКАЗАВ ПРО УКРАЇНУ - НЕНЬКУ..

\iusr{Виктория Карамина}
Диана не обижайся на дебилов которые пишут на твой эфир. Победа будет за нами @igg{fbicon.heart.eyes} 

\iusr{Людмила Кутвицкая}
Кто вас читает!? Выплеснули эмоции!? Идите, картохи пожарьте, она дешёвая.

\iusr{Антоніна Павлівна}
Та Геть - їм обом!

\iusr{Vladislav Moroz}
Символично на фоне знакомых стен!!!

\iusr{Мясо Кости}
некоторые любят управлять лошадьми и учить говорить попугаев

\iusr{Мясо Кости}

люди любят управлять людьми.. скоро будут управлять водой камнями песком
деревьями горами тракторами трусами водкой... воздухом

\iusr{Мясо Кости}

колбасу все любят но не все ее могут изготовить)

\iusr{Виктор Ле}
Мідні труби гублять Президентів, чи те, що по суті, вибір здійснюють олігархи, а народ статист.

\iusr{Мясо Кости}

\obeycr
Мельник Иоанн
предки это и христос и будда и мохамед и кришна и все
Мельник Иоанн
предки
Мельник Иоанн
моисей
Мельник Иоанн
соломон
Мельник Иоанн
все наши предки
Мельник Иоанн
людей
Мельник Иоанн
нас щас 7 мильярдов
Мельник Иоанн
на планете
Мельник Иоанн
и что убиться всем?
\restorecr

\iusr{Мясо Кости}

\obeycr
Мельник Иоанн
много психбольних
Мельник Иоанн
на планете
Мельник Иоанн
истериков
Мельник Иоанн
истеричек Мельник Иоанн
психиатры вкурсе
\restorecr

\iusr{Александр Лавренюк}
Битый, не битого выносит)

\iusr{Юзеф Виговский}

Когда-то ещё до этой проклятой войны, на одном из телеканалов прозвучала фраза
на тему: \enquote{ПОРОБЛЕНО В УКРАĪНI}. В действительности так оно и есть. Меняем
президентов, а оно с каждым всё хуже и хуже.


\iusr{Мясо Кости}

давайте оцифруем все планеты космоса, выдать паспорта на каждую планету вещи
наделать на каждой планете настроить на каждой планете...в космосе надо
документы на все


\iusr{Мясо Кости}
мои предки люди

\iusr{Александр Пустовалов}
Одни и те же грабли @igg{fbicon.face.nauseated}  @igg{fbicon.face.womiting}  @igg{fbicon.thumb.down.yellow} 

\iusr{Сергей Посадов}
Хаха. Вот и дожили до того, что Порошенко лучше. Pizdezzz.

\begin{itemize} % {
\iusr{Alexandr Tryuhan}

порошенко это моль, там серый кардинал символ майдана по словам порошенко. Який
гетьман такая и команда.

ВИДЕО - Порошенко

\iusr{Сергей Посадов}
\textbf{Alexandr Tryuhan} 

Ну так и Зе не генерал. За всеми кто-то стоит. Что нормально. Ненормально это
когда Порошенко, у которого от бесконечного вранья и разжигания ненависти морда
лица съехала набок, внезапно оказывается лучше действующего президента.

\iusr{Alexandr Tryuhan}
\textbf{Сергей Посадов} 

Да он и рядом не стоит с Зеленским, просто Зеленский баран тупит. В сериале что
он снял, у президента не было своей рады. Голобородько был с Народом Украины
против олигархов, а верховная рада была под олигархами. А он что сделал, ну это
ему конечно шахматист МВД какой то посоветовал, создать своё моно большинство.
В результате он и против народа и против олигархов. Конечно его снесут.

Как это исправить. Досрочные парламентские выборы и пускай заходят
олигархические партии. Президент рассказывает всё тоже самое новой раде что он
рассказывал слугам, и те как тюлени хлопали и добавляет - это моя задача вам -
решайте. Не решаете, распускаю вас другие решат. В стране 40 000 000 люди
найдутся у вас год время пошло.

А верховная рада пусть что хочет то и делает, начинает исполнять. Народ выходит
говорит - Вы чё уху ели? А президент только говорит космонавты охрану снять.
Пусть люди заходят и выкидывают их в мусорные баки. Кто в мусорном баке
очутился, навсегда из политики. Это как расстрел репутации, а человек живой.

У Президента всегда будет поддержка Народа Украины и парламент его будет
бояться. А дальше хоть Наполеона играй.

\end{itemize} % }

\iusr{Vitaliy Petryna}
Не встречали?

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262502837_1546878112358106_3869524246061362217_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=L2_mb_TedSsAX-hSrvk&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=fdaca575798a5458ee043e0864d7a403&oe=61AF274D
  @width 0.4
\fi

\iusr{Вадим Цымбаленко}
Стабильность - свидетельство профессионализма!

\iusr{Светлана Карамелькина}
Ууу... порох на броневичке? Рэволюционэр-гыднюк.

\iusr{Татьяна Чернякова}
Мамка моя носила рейтузы, а я впрыгнула в стринги, а власть вся таже, долбоиобыпс)

\iusr{Perederko Volodymyr}
Де бульдозер?

\iusr{Rub Asoyan}
Животное такую страну уничтожили

\iusr{Alexandr Tryuhan}
не страну, а государственность разрушили, это хорошо

\iusr{Sergey Pomazan}
Может гэть алигархов?

\iusr{Alexandr Tryuhan}
Ни в коем случае

\iusr{Popov Oleg}

Диана Витальевна, хотел бы уточнить: когда ПАП оседлал бульдозер, то \enquote{мырни
ахтывисты та протэстувальныкы} ему дружно скандировали кричалку: \enquote{А ну-ка,
давай-ка, ....... отсюда!} (в ютубе можно найти - здесь не хочу давать ссылку во
избежание бана)

\iusr{Александр Хабловский}

Одни ГЕтИ

\iusr{Анатолий Осипенко}

Правильно сделал что оседлал иначе сейчас бы мы жили при Януковиче с министрами
обороны и главой СБУ с российскими паспортами!

\iusr{Alexandr Tryuhan}
Не хочу даже матюкаться в его адрес, этот предатель не угроза.

\iusr{Лидия Смирнова}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/10333122_298592793654253_1393149385_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=H5MQ_c0Mf8UAX_wuLfW&_nc_oc=AQlJ5DY6OOTjuN5dHKEvjrtClqwU31-Wtm_iF9bWkboPcyYDUuNLXfW4ppef2MfnXBM&tn=lCYVFeHcTIAFcAzi&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=3175b11efd0806d0786d17c89e810682&oe=61AF0987
  @width 0.1
\fi

\iusr{Irena Bereznik}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262418162_239236814942864_6854166758353920790_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=1INttJYHJA0AX_TPV2v&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=09492105da776cdf276c9c55a3cbf2ec&oe=61AF6C92
  @width 0.4
\fi

\iusr{Владимир Повелица}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262892574_613335759818722_2027327491817616887_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=numOPMx1bDoAX8y87Cz&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=3911e5803c85fd67f51bf00c7959c0e2&oe=61AF59AE
  @width 0.4
\fi

\iusr{Виктор Шелес}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263414304_951348918805565_5392715878293635131_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Z9k8xsSZQncAX93IUhl&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=c9531b3a1cdd337da29a0dcaf7c5108d&oe=61AFAAFA
  @width 0.4
\fi

\iusr{Василий Чекина}

За 30 лет наш народ доказал, что с ним можно делать что угодно. А он еще
спасибо скажет и пойдет за своего ката убивать своего брата. И вот опять.

\iusr{Андрей Коротенко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s480x480/54304901_2573544979328099_3258373808079241216_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=OmPcrrke0JcAX_bLTvx&_nc_oc=AQmiUZkCDh_aRHbV-V84qNNWAafH8i86GIijV-bJtkY9X-8oHtJdBE07JecguPqM1pY&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=9cfa2d252cd3a0bbf42e367337f2ca6e&oe=61AE9B59
  @width 0.1
\fi

\iusr{Александр Дончанин}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263263812_641780613858707_1164157233531000048_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=DRmxhTUN9j4AX_7jCC0&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=f663a334df1142220ee1afd47af934ca&oe=61AE02F1
  @width 0.4
\fi

\iusr{Владимир Астахов}

На сцене те же твари, которые в 2014-м, а на майдане тот же зомбированый народ,
благодаря которому Украина без Крыма и Донбасса. История повторяется. Кто на
очереди???

\begin{itemize} % {
\iusr{Лилия Попова}
\textbf{Владимир Астахов} Моисей своих 40 лет водил, уже 30 прошло @igg{fbicon.face.rolling.eyes} 
\end{itemize} % }

\iusr{Rostislav Andreychuk}
Осеннее обострение у кастрюль

\iusr{Жека Джокер}

Порох просто обосрался что скоро до него придут и спросят как он покупал уголь
на донбассе и финансировал боевиков вот и шатает украину

\iusr{Нина Михайлина}
ЛЮДИ, (если люди) ОПОМНИТЕСЬ  @igg{fbicon.hands.pray}  КАКОЙ ПОРОШЕНКО???

\iusr{Лана Фабиан}

Величайшая трагедия Украины - это Долбаный Майдан!!! Украина в Войне, Украина в
угнетении, Украина в горе и депрессии!! И когда кровавые руки Турчинова
(современного попа Гапона) и Барыги Порошенко тянуться к власти!! Я питаю! А де
та куля, де вона!! Я думаю меня поняли многие порядочные люди!!!


\iusr{Наталия Мирончук}

А, Порох на Майдане? Все ясно, значит быть беде. На манеже все те же. По чем
печеньки в этот раз?

\iusr{Andreas Schwagerus}
Цирк у вас очень развит и продвинут на Украине. Впереди планеты всей. Клоуны мля

\iusr{Александр Павлов}
Одни пЭтриоты гонят других, пусть зиганут друг другу, может поможет...!))

\iusr{Роман Суровцев}
А говорят, Россия переворот делает! А ха ха!

\iusr{Alexandr Tryuhan}

россия охреневает. представляете они Украине дадут российские паспорта, кремль
будет в огне на следующий день. путин вообще не понимает что его ждёт

\iusr{Paci Man}
На Берлин!

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261140435_1353279395094293_6586207956829846124_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Gme19vUFJygAX-2EQsy&_nc_oc=AQkH6bOI4U0A4KDjazRlR-5AKE8PbOshQLySiK-jkV47u-jYjvKs_J-zMPOJp9LffSw&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=42f5b03d0df9285862bb0ff232524622&oe=61AFBD07
  @width 0.4
\fi

\iusr{Виталий Ко}
Как дети малые! не вы выбираете, запомните, вам выбирают!

\iusr{Алла Маклакова}
Опять скачут!?

\iusr{Александр Хаммо}

Это изобразительное средство ошибка!?! Лексический повтор, это повторение
одного и того же или однокоренного союза, а то и нескольких союзников. Это
может быть специально примененным приемом. ... Неоправданный, ошибочный повтор,
этих шапитошников уж давно надо оставить и в шахты загнать!!!

\iusr{Александр Долотов}

Прикольно... Фото прикольное. ..Аналогии тоже... И денег нормально Диана
заработала... Не завидую.... Молодец!!!

\iusr{Aleksandr Taran}
Народу Украины всевышним предписано жить так во веки веков и никак иначе !

\iusr{Роман Деревянко}
В тот день было холодней.

\iusr{Andrei Torp}
ЦЫРК млять...

\iusr{Александр Леонтьев}
Хай живе славетне бидло !!!

\iusr{Salaudin Akagadgiev}

Самое главное что хотят одного плохого заменить на другого ещё хуже и так до
бесконечности. @igg{fbicon.face.expressionless} 

\iusr{Михаил Васкович}
Толи еще будет о-е-ей! Кто же будет седьмым? 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=2sVJO3jRDe8}{%
Новейшая история Украины, за 2 минуты, Михаил Васкович, youtube, 27.05.2020%
}

\iusr{Наташа Иванова}

Помните план "шат-ун", внедренный путиным что бы шатать власть пороха? Так вот
есть точная инфа, что госпереворот против Зели разработан в Крiмле и имеет
кодовое название "Пер-Д-ун" (от слов "Первое Декабря") отставить смехуечки!!!
Более подробной информации нет, но известно, что он как то связан с грязным
вонючим газом...

\iusr{Гена За}

удивляюсь нашему народу; то ли памяти нет, то ли ещё что... с 2004 года дурят,
а одних и тех же выбирают

\iusr{Дмитрий Гончаров}

Панду или БАНДУ?)))

\iusr{Андрій Луценко}

Один Пітер Порох.. Із всіх Президентів рветься назад до влади... полюбилося чи
шо  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Жека Джокер}

Напомните а помаранжевая революция не в этот день была? Это что дежавю или
карма?

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталия Турова}
\textbf{Жека Джокер} 

с языка сорвали. У меня в 24ноября день рождение. И , по традиции, в эти дни
начинается майдан очередной. Помню, как сейчас, помаранчевую! Все гости у
телевизора, майданують!!!! И так каждый год...

\end{itemize} % }

\iusr{Мясо Кости}

\obeycr
Агрессор из Мордора
тебя бы небыло без них
Мельник Иоанн
всех бы небыло
Мельник Иоанн
без предков
Мельник Иоанн
слава предкам всем
Мельник Иоанн
агресор
Мельник Иоанн
разве нет?
Мельник Иоанн
согласен?
Мельник Иоанн
слава роду земли
Мельник Иоанн
слава родам земли
Мельник Иоанн
нас родили
Мельник Иоанн
агресор согласен?
Мельник Иоанн
согласись
Мельник Иоанн
порадуй меня
Мельник Иоанн
хоть чем то
Мельник Иоанн
словом
\restorecr

\iusr{Николай Чудо}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262548335_583257132971680_4855962452600810218_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=XwmfOD43fhkAX8r-CTG&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=da270db71fb9716d355450198dc8d4e4&oe=61AFC396
  @width 0.4
\fi

\iusr{Мясо Кости}

\obeycr
влад овсянников
зачем зелю вибраль
Мельник Иоанн
а кого?
Мельник Иоанн
влад
Мельник Иоанн
балотируйся
Мельник Иоанн
влад
Мельник Иоанн
виберм тебя
Мельник Иоанн
ми учимся
Мельник Иоанн
жить
Мельник Иоанн
каждую секунду
Мельник Иоанн
я забил что вчера было
Мельник Иоанн
давайте сутра вечность простим
Мельник Иоанн
и начнем жить нново
Мельник Иоанн
наново
Мельник Иоанн
я никого не осуждаю
Мельник Иоанн
я вас люблю
Мельник Иоанн
всех
Мельник Иоанн
такими какие вы есть
Мельник Иоанн
жизнь рекрасна
Мельник Иоанн
прекасна
Мельник Иоанн
прекрасна
\restorecr

\iusr{Сергей Левин}

Не будет никакого майдана, пока он устраивает посольство США. А когда
перестанет, его просто попросят уйти.  Не будет порядка и процветания на Малой
Руси, пока она оторвана от Большой и Белой.

\begin{itemize} % {
\iusr{Алексей Майборода}
\textbf{Сергей Левин} Теория Заговора Головного Мозга - опасное когнитивное расстройство.
Ну а Малая Русь существует только в больных пацакских фантазиях, в реальном же мире есть Украина, и вы у себя на россии о каком-то воссоединении с этой страной можете забыть, как минимум, на ближайшие пару поколений.
"Оккупант, здесь водки нет" (с)

\iusr{Сергей Левин}
\textbf{Алексей Майборода} Малая Русь и Украина - это одно и то же. Почитай "Конституцию" Пылыпа Орлика. Он писал: "Отечество наше Малая Россия".
Малая, Белая и Великая - триединая Русь. Она не раз была разъединена. Но объединялась. Так же будет и в этот раз.

\iusr{Алексей Майборода}
\textbf{Сергей Левин} лет через 100, может, и будет - когда на россии вымрет все сегодняшнее поколение оккупантов.

\iusr{Сергей Левин}
\textbf{Алексей Майборода} Украина сейчас оккупирована США, руками их марионеток бандеровцев. Она будет освобождена и присоединится к союзу Россия-Белоруссия. Я думаю, что это произойдёт достаточно скоро.

\iusr{Алексей Майборода}
\textbf{Сергей Левин} 

да-да, это же американский флаг сейчас развивается на административных зданиях
временно-оккупированного украинского Крыма; это же американцы, заделавшись
ихтамнетами, убивают украинцев на Донбассе; американцы стреляют по ГРАДами по
мирному Мариуполю.

Юмор с хэштэгом \#чтотыблятьнесешь
 @igg{fbicon.man.facepalming}{repeat=2} 

\iusr{Сергей Левин}
\textbf{Алексей Майборода} 

Крым часть России. Донбасс независимая территория. Так проголосовали жители
этим регионов. А бандеровцы занимаются тем же, чем их предки - карательной
деятельностью.

\iusr{Сергей Левин}
\textbf{Алексей Майборода} 

именно США карательную операцию в Донбассе развязали, именно США 8 лет не дают
её завершить.

\iusr{Алексей Майборода}
\textbf{Сергей Левин} 

ну, вот: типичная риторика оккупанта - называть украденные территории своими
и/или независимыми, противореча при этом всему цивилизованному миру.

\url{https://www.un.org/geospatial/content/ukraine}

\iusr{Алексей Майборода}
\textbf{Сергей Левин} тот самый момент, как безжалостные американцы рассорили \enquote{братские} народы.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261531588_4752192351511417_3676648723095709527_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=IM0OpF67k9EAX_WYD-f&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=54a30d1c3c8f748d335aed93b2535c4a&oe=61AF2EF4
  @width 0.4
\fi

\iusr{Сергей Левин}
\textbf{Алексей Майборода} украденные территории - это нынешняя Украина. Вы хоть метр завоевали? Там каждый метр полит кровью русского солдата. Причём не раз.

\iusr{Сергей Левин}
\textbf{Алексей Майборода} а ты помнишь, что кричал этот пан в Крыму? \enquote{Америка с нами}.

\iusr{Rita Milo}
\textbf{Алексей Майборода} 

В России вымрет то поколение, а в Украине останется что ли? Смешно. Просто сами
выберете ОПЗЖ и они поменяют политику. И вы будете опять в браты лезть как одна
субстанция на вилы


\iusr{Алексей Майборода}
\textbf{Сергей Левин} 

тактика раша оккупантов во все века:

\begin{itemize}
  \item 1. Всунуться на чужие территории.
  \item 2. Получить там люлей.
  \item 3. Завалить территорию своим пушечным мясом.
  \item 4. Бабы рожают новое пушечное мясо.
  \item 5. Оккупанты оправдывают свое нахождение на оккупированной территории \enquote{пролитой кровью} (см. п.2)
\end{itemize}

Да хоть сам черт пусть будет с нами, если он поможет избавиться от раша-орды.

\iusr{Виктор Викторович}
\textbf{Сергей Левин} 

Идите вы на ..й со своими мемами. Прокатись в Омск, Томск или Новосибирск и
посмотри как там живут простые граждане РФ. А то сидит в Москве и умничает))))

\iusr{Алексей Майборода}
\textbf{Rita Milo} 

ни ОПЗЖ, ни какая-либо другая политическая сила с про-раша позицией в Украине
уже не имеет шансов быть выбранной в каких-то ощутимых для изменения политики
масштабах.

Съемочную группу телеканала этой Дианы уже даже в самых восточных городах
Украины сцаными тряпками гонят, когда они туда со своим предвыборным
телемарафоном приезжают.

Все \enquote{браты} закончились 01.03.2014.

\iusr{Rita Milo}
\textbf{Алексей Майборода} 

Не знаю кто там кого и чем у вас гоняет. Поживем, увидим. Ну может мечта Юлии
Владимировны осуществить. Интересно за \enquote{старые или новые лица} рискнут
голосовать?

\iusr{Сергей Левин}
\textbf{Виктор Викторович} \enquote{Прокатись в Омск, Томск или Новосибирск и посмотри как там живут простые граждане}
Сиииильно лучше, чем Украина в среднем.

\iusr{Виктор Викторович}
\textbf{Сергей Левин} Лучше?!? Дать адрес своей родни живущих там,поедь поинтересуйся.

\iusr{Сергей Левин}
\textbf{Виктор Викторович} однозначно лучше. У них тепло, зарплаты гораздо выше, есть работа, не нужно ехать в Польшу.

\iusr{Виктор Викторович}
\textbf{Сергей Левин} Ну если гораздо выше (а это 50 000 руб), то я марсоход киюсиорити))))

\iusr{Алексей Майборода}
\textbf{Rita Milo} со своими ботоксными лицами разбирайтесь, а мы тут как-то из без ваших советов и прогнозов обойдемся.

\iusr{Rita Milo}
\textbf{Алексей Майборода} Не обойдётся. Придется наставлять вас на путь истинный. Надо, Федя, надо.

\iusr{Алексей Майборода}
\textbf{Виктор Викторович} укушенные кремлепропагандой до сих пор думают, что мы тут повально с голоду замерзаем @igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes}  @igg{fbicon.man.facepalming} 

\iusr{Алексей Майборода}
\textbf{Сергей Левин} 

\href{https://youtu.be/1OvDjV5Y3CE?t=458}{%
Почему не разваливаются Украина и РФ?, РОЙ ТВ, youtube, 13.09.2021%
}

\iusr{Алексей Майборода}
\textbf{Rita Milo} риторика типичного оккупанта... я на этот счет в рашистах ничуть не сомневался @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Rita Milo}
\textbf{Алексей Майборода} И правильно делал.


\end{itemize} % }

\iusr{Владислав Погребицкий}
 @igg{fbicon.strawberry}  @igg{fbicon.hand.ok} 

\iusr{Игорь Пехов}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262913874_1265012460679081_4377954384731247882_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=EqvHV3G2dEUAX9Eg-6W&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=2617e2544b61993a9746756d02fa61b8&oe=61AF4235
  @width 0.4
\fi

\iusr{Михаил Бельтюков}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263210180_4786789528056813_7417865749993464593_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ypnqsHo5ExMAX_5_Egx&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=57eca129ebd88ebd19d857ce12c6cca1&oe=61ADF9A6
  @width 0.4
\fi

\iusr{Саша Рожок}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263138820_689540815363692_1665605056875737486_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=AdByqP9tDmIAX-ksZNJ&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=2729c6031ba02a463ab79b4416fd059b&oe=61AEC949
  @width 0.4
\fi

\iusr{Евгения Димитрова}
Политическая \enquote{стабильность} Украины. @igg{fbicon.face.confused} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Svetlana Savenko}
\textbf{Евгения Димитрова} Стабильность, это когда уходят сами, у нас не могут, надо выносить. Сильно хлебно им у власти
\end{itemize} % }

\iusr{Тамара Кольцова}

Вся МЕРЗОТА СНОВА НА МАНЕЖЕ!Этому воронью нравится когда, БРАТ УБИВАЕТ, БРАТА,
а ворье на войне зарабатывают миллионы! ПОРОШЕНКО, ЯЦЕНЮК, ПОРУБИЙ И
СВЯТОЙ-ТУРЧИНОВ! Это эти мрази, никак не хотят, чтобы закончилась война на
Донбассе!


\iusr{Ярослав Васин}
АрсеНЕО тоже там?

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261998512_2968029230112057_6366141064074051913_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=5hyfuH_HtDEAX8irfwV&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=a4be79946b206c75262db0b7d42a1ab0&oe=61AF471B
  @width 0.4
\fi

\iusr{Фут Больний Хуліган}
Украина тебе не Родина  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}  Журношлюшка  @igg{fbicon.face.squinting.tongue} 

\iusr{Сергей Лучезарный}

Какие идиоты, вообще, стояли на Майдане, потом эти придурки майданутые привели к
власти Пороха, Сеню Кулявлоба и Турчинова, человека, похожего на слизь... ради них
вы на майдане стояли, ради них вы убивали пацанов из Беркута, которые не дали
спалить Киев?!

\iusr{Roman Tarasenko}
А путин как бьіл, так и остался хуйло-Forever)

\iusr{Игорь Воронин}
Епать вы грабли любите.. Граблиофилы  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Alexandr Tryuhan}
это не граблеофилы, это алгоритмы хаоса.

\iusr{Fravahr Ormazd}

Это все - финиш для нашей страны.

Снова те же, кто привел нас к этому пи..децу. Если \enquote{они} снова педалируют эти
процессы - значит нас разорвут как тузик грелку. За своё недомыслие народ
дорого заплатит по западным векселям.


\end{itemize} % }
