% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_08_2021.fb.zharkih_denis.1.donbass_nakazanie.cmt
%%parent 02_08_2021.fb.zharkih_denis.1.donbass_nakazanie
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Епифанов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
борьба с достойным цивилизованным уровнем жизни рядового гражданина прежде всего .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Gavrilova Irina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Донбасс наказали за неприятие майданных ценностей и нежелание ложиться под Галичину

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Титаренко Любовь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Gavrilova Irina} Донбасс не принял Госпереворот!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Медвидь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Титаренко Любовь} также Донбасс против нацистской нечести.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Richy Loid}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Титаренко Любовь} как и весь юговосток ....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Глазова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Gavrilova Irina} якого х...лізеш в Україну, живеш в рашкє не бзді

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Глазова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Титаренко Любовь} Сеперка

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Титаренко Любовь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Глазова} 👎

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Столяров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Глазова} ну вот насчет культуры Денис совершенно прав. Вы и есть пример дремучего бескультурья.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Джулия Кошкина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Gavrilova Irina} ,и не только Донбасс(((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Кожухарь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Глазова}, вы вот жалуетесь на подорожавшую стоимость лечения -
так слава украине ж, не? Если «майдан был правильным» - чего жалуетесь?!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Никонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Остается актуальным. Народ прозрел, а политика еще хуже.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Чайкина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Никонов} какой народ? Кто понимал до этого, тот и понимает. Кто был упоротым тот и остался

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Bog}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Никонов} какой "народ" прозрел? 7 лет промывки мозга свое дело сделали, и новое поколение в ненависти подросло! Сх...яли прозревать то?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Порохненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
"Страну разрушает не инакомыслие, а борьба с инакомыслием" +++++++

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Савицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А мы с Вами понимаем.
А власть нет. Увы.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Реблян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Савицкая}
Всё они прекрасно понимают. Но им хочется и рыбку съесть и...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Савицкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Реблян}
Да. Так и есть.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Richy Loid}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
У этого дурдома нет совместного будущего ....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Yeryomin-Khokhljuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Денис, война - это тоже бизнес-проект. Ну, не смог Коломойский завладеть
активами Ахметова на Донбассе. Не смог. А дальше многим стала удобна такая
ситуация...

Живя на Донбассе я многое стал понимать с первых месяцев происходящего. Поверь,
было много ужасного и непередаваемого - мародёрство, изнасилования женщин,
откровенные грабежи средь белого дня и многие пороки, которые запрещены
Библией.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Калиста Дисан}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Подельники привыкли всех наказывать. Вот и начали наказывать за другое мнение,
другой язык, как "наши друзи"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Bog}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
"...Общество без цветовой дифференциации штанов не имеет будущего!" Не я придумал!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Метлёв}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А за что собственно, наказали Крым?
И нас, которым туда стало затруднительно ездить.. И вообще, неудобно, что ли.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ждамарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Метлёв} А что Вам мешает отдыхать в Крыму? Закончится пандемия, границы откроют и езжайте

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Метлёв}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Мне и всем гражданам Украины "мешают" рос.пограничники, таможенники и Путинская
РФ , которая это самый Крым у государства Украина оттяпала.

А вы до сих пор не в теме?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Кожухарь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
О, да какие там «глаза раскрываются», они свои кастрюли намертво прирастили... вон пример выше)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Метлёв}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Кожухарь} А вы растолкуйте, девушка, а что с Крымом-то
произошло? Чего, вдруг, поезда туда не доезжают, самолёты не летают, НИ ОТ
КУДА, кроме РФ, конечно?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Кожухарь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А вы в коме 7 лет были? или просто поговорить, ибо вам познаково платят?)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ждамарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Метлёв} Мне это не мешает. Зельц же имеет квартиру в Крыму и не переживает по этому поводу. Вот и я не парюсь))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Метлёв}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Кожухарь} Что-то о жизни знаете.. Но похоже, говорить с вами затруднительно. Деньги нужны?
Хоть не на операцию?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Метлёв}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Ждамарова} Ну, согласитесь, что лично вы, если вы из Украины едете, как гражданка Украины, сталкиваетесь с большими неудобствами,
чем до аннексии или завоевания,
что названо Роспропагандой "воссоединением"?
Ну правда же?
Без идеологизации и мифологизации.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Кожухарь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вам только лоботомия поможет. Крымчане счастливы, что ничего общего теперь не
имеют с ТАКОЙ украиной.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ждамарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Метлёв} прохождение границы, лично мне, неудобств не доставляет.
А до прошлого года по внутренним паспортам ездили. Теперь пришлось сделать
загран, а то Украина не выпускает. Так что, мне неудобства больше Украина
доставила и лишние траты

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Метлёв}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Кожухарь} а вы за всех Крымчан не подписывайтесь. Ведь, даже не
в Крыму, небось, обитаете, со своими дивными представлениями о хирургии.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Метлёв}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Ждамарова} Ну, не лукавьте, уж так. Поездом же удобнее было? Из
Москвы, Ленинграда, Мурманска, тоже, кстати. И вдруг, граница, да ещё и
"государственная". Откуда?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ждамарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Метлёв} Из Москвы и Ленинграда поездом, возможно, и удобнее. Так
они сейчас по мосту едут)) А вот на укрзализныце ехать - это треш.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Метлёв}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Ждамарова} Вот вы не хотите признать ОЧЕВИДНОГО, стараетесь
избежать прямого ответа. Мы ж не про нормы какого- то там международного права,
про осуждение и непризнание этого "воссоединения" ВСЕМИ государствами. Мы про
бытовые удобства. Ехал, кстати, на "Черноморце" в Одессу недавно. Есть приятные
исключения, наверно и на Укр жд.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ждамарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Метлёв} Значит, Вам повезло)) Я к УЗ после 12 года и близко не
подойду - лучше на ослике))) А с практической точки зрения, мне легче до
Белгорода доехать и там на самолёт. Опять же, в Крым украинцы раз в год ездят,
так что можно и через границу. А вот то, что в Крыму сейчас стало намного лучше
- факт.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Метлёв}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Ждамарова} у меня, наверно, последний аргумент про лучше-хуже и "
факты" (нет ничего более лживого, чем факты,кроме цифр)Итак, для НАСЕЛЕНИЯ. Вы
же согласны, что меньше Украинцев стали ездить в Крым на отдых и за
оздоровлением. Население всей Украины (без Крыма) на много больше, чем
население Крыма( даже с понаехавшими коренными гражданами РФ). Можно справиться
в Гугле, с цифрами всегда убедительней, но не охота портить афоризм, выше. То
есть, больше людей, пусть даже только на эту разницу- от Ураины отняли Крым,
пострадало от аннексии. А граждане РФ, те, которые слегка объездил теперь в
Крым попадают, наверно по-прежнему мечтают о Турции, но их кол-во не сильно
возросло. Есть в России даже те, кому стыдно и отвратительно то, что сварганил
Путин, не только с Крымом, но их меньшинство, конечно. Я этим летом уже не
попаду, наверно в места, где было хорошо с разными людьми..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ждамарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Метлёв} А я и не спорю с Вами. Да, украинцев в Крыму стало
меньше - но мне кажется, это не из-за аннексии, а от безденежья. Да и все пути
в Крым Украина перекрыла, тем самым создав трудности и неудобства населению. Я
вообще не понимаю зачем было закрывать авиа и ж.д. сообщение - от этого Украина
больше потеряла

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Лесто}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Всё за эти годы усугубилось.

Различных полярных героев люди чтут. Различны по языку, вере, политическим
взглядам.

Из меньшинства (в сумме людей разных других национальностей ощутимо больше)
официально создали титульную, привелегерованную нацию.

Раскол усиливается и углубляется. И вполне закономерно приведёт лишь к развалу
этой "единой страны".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Николаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Нелюбовь к футбольной команде не влияет на качество жизни семьи. А вот их
майданы-шмайданы постоянно откидывают Украину на десятилетия в развитии назад.
На выборах победит кандидат не от этих - сразу скачут на майдан. Им не нужна
жизнь лучше. Им надо, чтоб было "по ихнему".

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Воронин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
И только по их,чтоб было....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evgeniy Akunin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ой, да перестаньте. Без финансирования олигархов ни одного бы майдана не было.
Весь этот национализм идёт от наших олигархов. Этот бандера., Шлюхевич.
Включите любой украинский канал, на котором русофобия процветает. Кому они
принадлежат? Абстрактным западенцвм?😂 Нет, олигархам. При чем с Донбасса. Кто
оплачивал батальон торнадо, убивавших людей на Донбассе? Ахметов. Азов? Тоже
он. Национализм лучшая защита собственности олигархов.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Николаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Evgeniy Akunin} , одно другому не мешает Естественно, ни один майдан не
соберётся без денег. Это и ежу понятно. Но эти и бесплатно готовы поддержать и
поддерживают всё, что пропагандировал майдан. И не всегда это западенцы.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evgeniy Akunin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валентина Николаева} в Киев приезжал Баста, повоняли и разошлись. Это вся поддержка.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Николаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Evgeniy Akunin} , при чём тут Баста в Киеве? Акунин, можешь со мной не
дискутировать? Когда-то забанил на другом акке. забань и на этом.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evgeniy Akunin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валентина Николаева} а при чем бред который ты пишешь? Ты же выбрала
зеленского , что тебя не устраивает? Если бы олигархи четали твой бред, они бы
долго смеялись. Армовир, обещают одним лохам, армовир обещают другим,
рассказывая про защиту русского языка, мир на Донбассе, и крестные ходы раз в
год. Подпишись на Бужанського, будешь слюни пускать, он как раз для такого
контингента и пишет, пока грабит в пользу коломойского\Laughey[1.0][white]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Николаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Evgeniy Akunin} , я, конечно, догадывалась, что у тебя не все дома. Но
не до такой же степени. Я выбрала Зеленского? А ну давай покажи, где я хоть раз
за него агитировала? Если ты мокреешь от Бужанского, то не думай, что у всех
так. Так было хорошо, когда тебя в ленте не было видно. А тут наделал миллион
акков. Иди гуляй.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evgeniy Akunin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валентина Николаева} пошли оскорбления? 🎉😂 Брошенная и пущенная по
миру мать двоих детей лила слёзы ещё недавно. А сейчас какая дерзкая стала\Laughey[1.0][white]
видно бог не фраер, шельму метит😂🖕

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Николаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Evgeniy Akunin} , у меня всё хорошо, животное))) А ты показало себя в очередной раз во всей красе))

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evgeniy Akunin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Официально там война идёт с РФ \Laughey[1.0][white]

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ждамарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Evgeniy Akunin} где это у нас официально с РФ война идёт? Когда
обьявили? У нас не война, а ато (или как там его переименовали)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evgeniy Akunin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Ждамарова} а ну не баламутьте воду
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Бойко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Грустно и никакой надежды...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Калиниченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
"Батальоны просят огня" - там ответ на вопрос "почему?"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Гугняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
У нас уже какой-то ''Пикник на обочине'' получается. И те же ''выжигатели мозгов'' в высоких кабинетах.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дарья Замотайло}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Денис, как правильно вы все написали, спасибо, я поудаляла ,,с кастрюлями на
головах,, им не понять, а у меня там родственники, мы их в 14 и 15 году
забирали, и , знаем такое, как обращались,, визволител1,, это нигде не
оповещают, как вели себя батальон ы, Айдар, Азов, и другие. Население ДНР И
ЛНР, ТАКОГО НЕ ПРОСТЯТ

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Кожушко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дарья Замотайло} Нехер було орати ми з Рашкою, ми за ДНР... Люба непокора владі підлягає катуванню..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Svetlana}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Кожушко} Нехер лезть к ним и диктовать как им жить!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ждамарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Кожушко} то есть, если завтра все кардинально изменится, то Вас следует пытать? Я правильно Вас понимаю?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вера Микуланинец}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Кожушко} а майдан был покорою владе? чего ж его не расстреливали? имели полное право!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Борисова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дарья Замотайло} а что они у нас в Песках творили, это только мы знаем

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дарья Замотайло}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Борисова} ГАЛИНА, у меня много донетчан и Луганске, которым ,я
помогала выращивать индюшат и все происходящее у вас знаю, с 14 года. А родная
племянница в ДЕБАЛЬЦЕВО, и то ,что они творили, знаю с их рассказов, хорошо
живые остались, а какиздевались над девочками, никто нигде не говорит, А
батальон УГОЛОВНИКОВ ТОРНАДО, ну судили их, а детей и людей не вернуть.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наташа Мушенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Только разделиться!
Им - налево, нам - направо.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василий Петрович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Убивая на востоке пугали центр и север.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Жалнина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мова ,віра ,армія ,коррупуія

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Радковский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
... то есть я только один помню эту съёмку?

\href{https://www.youtube.com/watch?v=RWiPjzSmmaY}{%
Выступление Кушнарёва на съезде в Северодонецке 28 ноября 2004 года, %
Владимир Карасёв, youtube, 18.01.2016%
}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Ларина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Радковский} Жаль, очень жаль, что убрали этого человека, янык побоялся, что его подсиживает умный, грамотный человек.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Аксенченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
"...Не все хотят в нём жить."
А это и не жизнь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Король}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ви ще багато чого не зрозуміли

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Иванченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

а в жизни получается так ;идут два молоденьких солдатика по Марьянке и
спрашивают местную жительницу :а де тут Текстильщик - ответ :он в Донецке -
вопрос : а мы де? = в Марьянке ,а зачем вам Текстильщик?- солдатик : а нам там
квартиры обещали = вот почему молодежь идет в контрактники - они даже не знали
в какой город их привезли


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yuriy Zharkikh}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я бы сказал пытаются наказать. Но может быть роли изменятся.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Соловйов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я дивився відео похорону хлопчика в Луганську. На похороні одні бабусі, навіть
місцевої влади не було. Хтось агітував за "ДНР", "ЛНР", а бідують пожилі люди.

\end{itemize}

