% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_03_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika.cmt
%%parent 30_03_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Pavlo Khanas}
+

\iusr{Olena Makarenko}
виродки

\iusr{Ольга Якимец}
Дякую за репортаж

\iusr{Vladimir Brodetsky}
Спасибо!

\iusr{Елена Вас}
В супермаркете Класс уже тоже пиццу делают  @igg{fbicon.grin} 

\iusr{Наталія Яремчук}
Ну в метро пока живуть люди, так що метро не запустят до кінця війни.

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Масалітіна}
\textbf{Наталія Яремчук} а якщо кінець війни буде через рік?

\iusr{Наталія Яремчук}
\textbf{Оксана Масалітіна}, я не знаю  @igg{fbicon.cry} 

\iusr{Микита Соловйов}
\textbf{Наталія Яремчук} Очень надеюсь, что выселят все-таки.

\iusr{Наталія Яремчук}
\textbf{Микита Соловйов} так вони там живуть не від свого бажання, наскільки мені відомо.
\end{itemize} % }

\iusr{Elena Rohozin}

Выездное заседание в Харькове было вроде по вопросам обороны и безопасности,
если не ошибаюсь.

\begin{itemize} % {
\iusr{Roman Frolov}
\textbf{Elena Rohozin} 

по обороні та про економіку також

тут можна почитати від глави ХОДА

а) Другий день поспіль на Харківщині працює Комітет Верховної Ради України з
питань національної безпеки і оборони.

б) Сьогодні до Харкова приїхали Перший віце-прем'єр-міністр України -
міністерка економіки Юлія Свириденко, міністр інфраструктури Олександр
Кубраков, Голова правління Укрзалізниці Олександр Камишін, народні депутати.

Читайте перевірене: \url{https://t.me/synegubov}
\end{itemize} % }

\iusr{Elena Rohozin}
\textbf{Roman Frolov} дякую. Помилилася значить)

\iusr{Liudmyla Peletska}
\textbf{Микита Соловйов}, 

Для вас зробила фото сьогодні)) \enquote{Класс} на Альошина, ХТЗ

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/277707386_1754845268180310_5407636356101278548_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Wt3XB_uYmtYAX8EFAac&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_u6FPG2Q0l_okyEmzllznSYsRAr8WGiuxe0IqzNEgx8A&oe=626DC6D4
  @width 0.3
\fi

\iusr{Натела Мухіна}

И про коммунальщиков: в одной части салтовки, не северной, жлектричества нет
уже три недели. Даже связи сеими нет потому что телефон не зарядить

\begin{itemize} % {
\iusr{Микита Соловйов}
\textbf{Натела Мухіна} 

Да. И еще в трех микрорайонах города. Потому что полностью разбитые прямыми
попаданиями подстанции и нет возможности перекоммутировать быстро на другие.

\iusr{Olena Maas}
\textbf{Натела Мухіна} 

на Б. Даниловке в некоторых местах с 1го дня войны нет света, а еще в некоторых
- с 26. 02.  @igg{fbicon.frown} 

\end{itemize} % }

\iusr{Petro Hennadiiovych}

\obeycr
С началом войны как-то по-другому воспринимаю фейсбучные тексты.
Ваши — из лучших: содержательные, искренние, без высокомерия.
Но с душой, кофе, любовью и верой.
И очень грамотный русский язык.
 @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 
Спасибо!
P.S. Привет из Николаева @igg{fbicon.flag.ukraina}
\restorecr

\iusr{Yulia Vereshchak}

Харьков, вы моща! Вы невероятны! Вообще не представляю, из чего харьковчане!
Сил вам, родные! И удачи в каждой минуте! Поскорее зажить нормальной жизнью на
своей земле! Слава Украине!

\begin{itemize} % {
\iusr{Liudmyla Peletska}
\textbf{Yulia Vereshchak} Героям слава! Смерть ворогам!
\end{itemize} % }

\iusr{Зоя Лебедєва}
Дякую за новини Харкова. @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Fill Feaouill}

тем временем, министерство нападения рф сообщает:

Наиболее критическая ситуация складывается в Харькове;

\begin{itemize} % {
\item Жители города заблокированы «неонацистами». Они находятся в заложниках у
				«боевиков» в качестве живого щита;

\item В квартирах оборудуются огневые точки, а при недовольстве хозяев угрожают
				расстреливать на месте;

\item По городу разъезжают «националистические летучие эскадроны смерти», которые
запугивают горожан и ведут стрельбу из пулеметов по домам.

\end{itemize} % }

\begin{itemize} % {
\iusr{Sergiy Rybas}
\textbf{Fill Feaouill} вони як завжди озвучують свої плани  @igg{fbicon.smile}  ну нічого не міняється у придурків...

\iusr{Masha Serova}
\textbf{Fill Feaouill} Завидують!

\iusr{Оксана Масалітіна}
\textbf{Fill Feaouill} пздец какой-то

\iusr{Ирина Яковенко}

Мечта найти старика Хотабыча с одним волоском в бороде. Что бы все, кто брешет
начали гавкать до конца дней своих.

\iusr{Микита Соловйов}
\textbf{Fill Feaouill} 

Вот хорошо что хоть мне рассказали. А то так бы и не узнал, что у нас тут
происходит. А можно уточнить как записаться в эти эскадроны?

\iusr{Olena Maas}
\textbf{Fill Feaouill} а как это - летучие эскадроны, и разьезжают? Разве они не должны летать? )))

\iusr{Tanya Nesterenko}
Дбл блд

\iusr{Rita Rusina}
\textbf{Микита Соловйов} я теж вже питала - де ті ескадрони, коли треба?
\end{itemize} % }

\iusr{Оксана Дмитриева}
Спасибо!

\iusr{Ilona Ila Vovchyk}
Огромное спасибо за ежедневные хроники!

\iusr{Igor Sakhno}
Микита Соловйов \textbf{President Joe Biden}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.biceps.flexed}  держитесь пожалуйста  @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.biceps.flexed} 

\iusr{Nadya Perepelitsa}
На хтз в районе церкви пиццерия сегодня работала))

\begin{itemize} % {
\iusr{Микита Соловйов}
\textbf{Nadya Perepelitsa} В мирное время здесь бы была в ответ моя шутка о том, что я пишу о Харькове, а не о ХТЗ )
Вот в части пиццерий, кофеен и прочего, я только о Ценрте и ближних ПП пишу. Потому что только о том, куда дошел ногами.

\iusr{Микита Підлісняк}
\textbf{Микита Соловйов} 

\enquote{о Харькове, а не о ХТЗ} - вот щас обідно було. ХТЗ - один з найбільш нетронутих \enquote{тяп-ляп} забудовую районів Харкова

\iusr{Alexandr Shvachka}
\textbf{Nadya Perepelitsa} оу, дяка! Треба зайти. До речі, для жильців цього району, запрацювало відсьогодні 38-ме відділення НП.
\end{itemize} % }

\iusr{Алена Сергеева}
Я уже не могу без ваших ежедневных отчётах) спасибо!

\iusr{Анна Кошелева}

Хотілося б інформацію, де буває бензин. Бо не можемо виїхати. Навіть до Полтави
нам не вистачить. Розумію, що інформація про працюючі заправки може бути на
руку ворогу, але хоча б намьоком, де водії зараз заправляються

\begin{itemize} % {
\iusr{Elena Hizhnaya}
\textbf{Анна Кошелева} в пабликах в телеге постоянно выкладывают список работающих заправок. В хуевои Харькове точно было

\iusr{Natali Tishchenko}
\textbf{Анна Кошелева} В телеге онлайн-карта Харькова, там инфа о заправках, магаэинах и т.д.

\iusr{Alexandr Kolesnik}
\textbf{Анна Кошелева} вообще не проблема заправиться

\iusr{Сергей Пузырьков}
\textbf{Анна Кошелева} На okko.ua актуальная карта их заправок

\iusr{Анна Кошелева}
Зараз намагаюся відшукати по телеграму заправки. Всім дякую

\iusr{Микита Соловйов}
\textbf{Анна Кошелева} 

Уже масса народу мне писала и говорила, что проблемы с бензином на заправках закончились. И что сейчас есть практически любой и без диких очередей.

\iusr{Roman Frolov}
\textbf{Анна Кошелева} \url{https://t.me/kharkiv_online_map}

\iusr{Roman Frolov}
\textbf{Анна Кошелева} 

вы точно в Харькове? уже скоро светофоры надо включать, по центральным
магистралям уже такое движение днем, что сложно дорогу перейти

\iusr{Анна Кошелева}
\textbf{Roman Frolov} 

точно в Харькове. Мы ещё не выезжали с рогани с 24.02. Соседи рассказали, что
бензина нет. Нужно объезжать город, чтобы найти что-то работающее. А у меня и
так капля осталась. Могу доехать только в конкретное место и заправиться

\iusr{Roman Frolov}
\textbf{Анна Кошелева} 

okko на московском 269а работает, но через приложение, вот список, что опубликовали сегодня утром

ОККО

\obeycr
Ул. Клочковская, 197е
Полтавский шлях, 79 (ЮЖД)
Подворки, сумской шлях, 2в
Песочин, Полтавское шоссе, 208а не
с/р Коротичанська автодорогаКиев-Харьков-Довжанск
Ул. Веринская, 1а
Пр. Петра Григоренко, 10/14
Пр. Льва Ландау, 2в
Пр. Гагарина, 185
Пр. Льва Ландау, 62в
Пр. Московский, 140а
пр. Юбилейный, 32б
Автономно! Через приложение Fishka okko-pay
Пр. Московский, 269а
Ул. Академика Павлова, 120б
Ул. Гвардейцев Широнинцев, 12а
Ул. Роганская, 63а
Ул. Роганская, 160а
\restorecr

\iusr{Roman Frolov}

я думаю до роганской сможете доехать, там подскажут как с приложением окко
заправить (там нужно будет привязать карту для оплаты), или с кем-то
договоритесь чтоб вас заправили а вы им деньги

\iusr{Анна Кошелева}
\textbf{Roman Frolov} спасибо!
\end{itemize} % }

\iusr{Nesterchyk Yrij}

Дякуємо за інформацію з Харкова, тримайтесь вся Україна з ВАМИ і за ВАС,
молиться @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Ирина Федотова}
Героям Слава! @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Elena Marina Marx}
Держитесь, дорогие! Вы все герои!

\iusr{Светлана Шарапато}
Героям Слава, Слава Харків'янам

\iusr{Елена Гапонова}
Слава Украине, Харьков, так держать, спасибо, молодцы.

\iusr{Irina Tamarina}
Так и все же, что за пиццерии открылись на доставку?)

\iusr{Elena Laskina}
Заработали автоматы по продаже роганской воды!!!!!

\iusr{Людмила Чеснокова}
Дякую!!!!

\iusr{Ludmila Volozay}
Метро!!! Как же актуально!

\iusr{Марина Самойлова}
Дякуємо за інформацію. Слава Україні.

\iusr{Leonid Bragin}
\textbf{Микита Соловйов} 

доброго дня, читав вас сьогодні на site.ua. Є пропозиції по темі. Подивіться
месенджер будь ласка

\iusr{Демченко Евсеева}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=c7He7KDcNAgAX9Z0zoi&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT9FKAjDws-zjQUppxDcs-nwUkWtkDCiOqGQMXY03aIDIw&oe=626EBA72
  @width 0.1
\fi

\iusr{Александр Батин}
Ну чего ко мне не заехали.

\iusr{Inna Drobotenko}
Харьков, живи !!! Слава твоим Защитникам!!!

\iusr{Тома Зубрилова}
 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\end{itemize} % }
