% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_09_2021.fb.semesjuk_ivan.1.lapotj_arestovich_rusj_ukraina
%%parent 03_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/ivan.semesyuk/posts/4649164168467447
 
%%author_id semesjuk_ivan
%%date 
 
%%tags arestovich_aleksei,obschestvo,pereimenovanija,rusj.ukraina,strana,ukraina
%%title Тяжкоозброєний лапоть іде в останній чардж
 
%%endhead 
 
\subsection{Тяжкоозброєний лапоть іде в останній чардж}
\label{sec:03_09_2021.fb.semesjuk_ivan.1.lapotj_arestovich_rusj_ukraina}
 
\Purl{https://www.facebook.com/ivan.semesyuk/posts/4649164168467447}
\ifcmt
 author_begin
   author_id semesjuk_ivan
 author_end
\fi

Тяжкоозброєний лапоть іде в останній чардж.

Раптова ідея Арестовича запиляти подвійну назву для держави Русь-Україна
виглядає не як тролінг русскіх, а як пряма диверсія проти України. Мета, гадаю,
одна – утвердження написання офіційної назви країни у міжнародному обігу як
Rus-Ukrainе. А також посєв сумятіци в умах населення країни, яка і так
переживає не лише кризу ідентичності, але й пишну когнітивну катастрофу.

Ніхто розбиратися в тонкощах наших середньовічних неймінгів у світі не буде.
Україна це просто регіональна сепаратиська випадковість, природна частина
Росії, причому саме "справжньої" Росії, а не колоніальної (як колись країни
Балтії приміром) – ось такий смисл у цього повідомлення. І напевно час з нею
зав'язувати, погралися і хвате.

У той же час духовний братіно пана Арестовича, людина безумовно розумна, Андрєй
Баумейстер, який талановито косплеїть проникновенність низки русскіх релігійних
філософів і який по вуха занурений у московитське понятійне поле, і власне є
нативним, дійсно якісним носієм російської культури, останнім часом розпедалює
антизахідний, антиамериканський дискурс так, що аж стружка по Ютубу летить. 

І до речі доволі мудро при тому позиціонується як католик, адже русскоязичний
православний філософ в очах навіть найбільш здичавілого українського
інтелектуала-страждущєго – очевидний шулер і торбохват.

Отже тут маємо московського агента впливу глибокого залягання через якого вони
заходять на мєтущуюся булгаковскую інтелігенцію, рештки якої все ще димляться
по кутках нашої неоковирної державоньки, та інтелектуальних потєряшек. Людина,
яка відкрито артикулює свої ментальну імперскість тут, в країні антиімперській
від самої своєї природи в усі історичні часи, така людина просто не має
емоційного зв'язку з цією землею. Однак має таковой з землею Розанова,
Бєрдяєва, Клізовского та інших Толстоєвскіх. Як є колоніальна адміністрація і
жандарми російського культурного поля.

В публічній філософії у нас відбуваються досить жахливі речі. Активну
трансляцію мають або чужинці, або алкоголіки.

Це дуже кепсько.

"Сцуко, падло, гній, багно! Ой, не бачились давно!" (с)

мугирська народна пісня

%\ii{03_09_2021.fb.semesjuk_ivan.1.lapotj_arestovich_rusj_ukraina.cmt}
