% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.mobilizacia
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{12:55:52 21-09-22 Сергей МамонтOFFreplied to Владимир}

Что за радость? К армии РФ +300 тысяч человек и это только первая неполная
мобилизация!!! У нас в Украине заканчивается 4 волна мобилизации тероборонны,
мужики вступали в тероборонну чтобы не попасть на фронт, а теперь их посылают
умерать именно туда!!! Следующая волна мобилизации будут женщины и дети
Zeле-югент 14-18 лет, ещё осенью прошлого года министерство обороны Украины
подписали приказ 313 о постановке на воинский учёт женщин 18-60 лет, а теперь и
они должны умереть за бункерного карлика наркомана Zеленского??? Zеленский 4
раза уклонялся от призыва в армию Украины, а теперь посылает на убой женщин и
детей!!!

\paragraph{23:48:01 21-09-22 💕✧༺Елена ✧Шамрай༻✧💕}
23:44
Александра Себянина
сегодня в 13:03
МОБИЛИЗАЦИЯ
Ну что ж, мы долго ждали и наконец дождались. Вполне ожидаемо в сети начал подниматься вой тех, кому с 24 февраля плели чушь про спец.операцию, успокаивая, что это там где-то, ща кааааак ударим по центрам принятия решений после очередного выхода за красные линии. Мы не сделали ровным счётом НИЧЕГО, чтобы подготовить наше общество к мобилизации и пресловутому "Родина-мать зовёт". И я понимаю, что сейчас практически каждая мать и жена будет цепляться за малейшую призрачную возможность, чтобы не пустить, уберечь, спрятать. Потому что нет понимания, что это война, не локальная, как мне частенько пишут, что тут как в Чечне. Нет, ребята, это не Чечня, это полноценная мировая война, нравится вам это или нет. Да, пока она локализована на сравнительно небольшом пятачке. Но когда тебя кроют французскими, американскими и прочими снарядами, ощущаешь в полной мере, как весь мир ощетинился против тебя.
И пока московские хипстеры и прочие стонут про кровавый режим и принудительную мобилизацию, Донбасс насупился и сжал кулаки. За каждое слово нашего Президента, за каждое кардинальное решение, Донбасс платит кровью. Вот уже 8 лет. Мало кто ждал выступления Верховного так, как ждали здесь. Вслушиваясь в каждое слово. И хоть сейчас все замерли в ожидании, появилась робкая надежда, что всё-таки нас не бросили, что вот-вот, ещё чуть-чуть потерпеть и всё наладится.
Больше всего я хочу, чтобы завтра эти люди проснулись в одной большой и сильной стране - России. Они слишком долго ждут. Все эти годы я испытывала стыд. Мне было стыдно за свою страну, за то, что мы дали надежду и потом просто наблюдали, как Донбасс умывается кровью. Да, помогали, но не спасли. Сейчас я в какой-то мере искупаю свою личную вину, принимая участь этого региона вместе с ним и с теми кого люблю.
Не тратьте время на истерики и панику, подготовьтесь по максимуму сами и подготовьте своих близких, потратьте время на основы оказания первой медицинской помощи и обращения с оружием. Война давно зашла в ваш двор, вы просто старались отгородиться от неё, задёрнув шторы.
#ZOV #Россия #своихнебросаем

\paragraph{10:51:21 22-09-22 ВИКТОР ГРИБОВ}

«Мы воюем не с Украиной, а с коллективным Западом» — высшее руководство страны впервые официально это заявляет.
💥 Первое, чем значительно отличается речь Верховного и министра обороны от заявлений 24 февраля — это то, что больше никто уже не говорит о демилитаризации и денацификации Украины; высшее руководство страны официально признаёт, что мы ведём войну с НАТО.
О том, что на Украину работают все разведывательные службы и системы НАТО, что в современном конфликте в разы важнее, чем современное оружие — тоже очевидно. Министр Шойгу озвучил масштабы частичной мобилизации: 1-1,1% от общего количества запаса в 25 миллионов человек, что примерно составляет 300 тысяч человек.
Игры кончились. Россия на войне, на войне с коллективным западом, а не Украиной. Настал тот момент отрезвления и осознания, который значительная часть общества пыталась оттягивать до последнего.
В московском метро уже нет такого количества улыбающихся лиц. Россия наконец-то начинает по серьёзному.
Виталий Подвицкий Мастерская

\paragraph{14:32:36 25-09-22 Георгий Шадрин}

НЕ УВАЖАЕМЫЕ ХОХЛОУТЫРКИ война стучит в каждый ваш дом.
НА УКРАИНЕ будет три войны мобилизации до первого декабря.
Могилизируют около миллиона человек. Минимум один из ваших родственников или близких будет отправлен на войну.
В условиях подобного бардака, отсутствия обеспечения и подготовки, шанс остаться живым и здоровым невысок.
Когда начнётся третья волна могилизации (конец ноября), участники первой волны начнут возвращаться домой в гробах.
Но это не изменит исход войны.УСРАЙНА здесь проиграла.
ЗЕЛЕНСКИЙ положил в Украине кадровую армию, теперь планирует положить тысячи мобилизированных.
Которые будут погибать в разы больше.
Для того чтобы не попасть в их число есть три варианта действий: выезжать из УСРАЙНЫ протестовать на любом этапе мобилизации или сдаться в плен в РОССИИ
Президент РОССИИ даёт гарантии УКРАИНСКИМ пленными:
1. Цивилизованное отношение.
2. Анонимность условий попадания в плен.
3. Проживание на территории РФ.
Это намного лучше сырой земли или УСРАИНСКОЙ тюрьмы.


\paragraph{16:40:53 26-09-22 Валерий Пляшешникова -Терентьев}

Главное, чего не ожидал и не смог предугадать запад – это какое-то невиданное сплочение россиян, которое означает полный провал информационной войны против России.
Не помогли ни фейковые атаки, ни массовое запугивание, ни тупые видео, ни санкции вместе с закрытием западных компаний, ни тем более слёзы стыдящихся звёзд и очередное предательство оппозиции. Не получился информационный вброс лжи,, на который явно рассчитывали заранее подготовленные диванные войска Украины и их партнёры в Прибалтике и Польше. На всё – обратный эффект, рост одобрения операции, рост рейтинга президента России. И даже уровень оптимизма взлетел, что вообще никак не укладывается в головы западных недоброжелателей – просто потому, что судят они всегда по себе... Русские в ответ лишь посмеиваются и ещё больше объединяются.
И даже мобилизация ничего, ничего не изменит и не поможет планам запада. Несколько тысяч сбежавших на 25 миллионов потенциальных призывников это даже не сотая доля процента.. Победа будет за нами !

