% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_12_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.vojna_rossii_protiv_ukrainy
%%parent 02_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=403104521546507&id=100055408874270
 
%%author_id zhuravko_aleksej
%%date 
 
%%tags napadenie,rossia,ugroza,ukraina,vojna
%%title О том, какой на самом деле будет война России против Украины
 
%%endhead 
 
\subsection{О том, какой на самом деле будет война России против Украины}
\label{sec:02_12_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.vojna_rossii_protiv_ukrainy}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=403104521546507&id=100055408874270}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zhuravko_aleksej
 author_end
\fi

Дорогие друзья!

Украинские политики и различного рода «военные эксперты» в последнее время все
чаще рассказывают в СМИ и на телеканалах о том, что Украина готова к войне с
Россией и что в этой войне она даже может победить.

При этом они зачастую откровенно дезинформируют украинскую аудиторию, описывая
«вторжение России» как атаку механизированных колонн и пехотных частей при
поддержке артиллерии.

\ii{02_12_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.vojna_rossii_protiv_ukrainy.pic.1}

Друзья, всем нормальным и адекватным людям понятно, что Россия воевать с
Украиной не будет (по крайней мере сейчас), но, если даже на секундочку
представить, что война всё-таки случится…

О том, какой на самом деле будет война России против Украины - 

Что такое современная война, если ее ведет ядерная держава конвенциональными,
то есть неядерными средствами. Театром военных действия становится вся
территория противника

За первые несколько минут ракетно-бомбовыми ударами будут уничтожены все мосты,
все железнодорожные узлы, все системы связи и коммуникаций, инфраструктура
электроэнергетики, места расположения войск и центры принятия решений.

Таким образом, Украина в случае военного конфликта с Россией не просто понесет
военное поражение, но и вообще перестанет существовать как государство. 

Когда украинские политики говорят о войне с Россией, они должны понимать, что
где-то часа через полтора этого государства не будет. У них не будет ничего: ни
работы, ни возможности согревать свои дома, накормить детей. Серьезная война —
массированный удар по инфраструктуре, в том числе газотранспортной системе.

Так что, всем горячим и в то же время бестолковым головам на Украине хочется
сказать – остудите свой пыл, перестаньте нести чепуху, не будет никакой войны с
Россией. 

И Россия вообще не собирается нападать. 

С уважением, 

Алексей Журавко

\ii{02_12_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.vojna_rossii_protiv_ukrainy.cmt}
