% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.otvety
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

%\ii{topics.vojna.my.3.gaaga.otvety.pics}

%-------------------------
Валерия Владимировна

Я всю эту лабуду читать не буду. Я поддерживаю Путина и поддерживаю
спецоперацию по уничтожению фашизма который расплодился на Украине, который
уничтожал людей на Донбассе 8лет.напали первыми Вы, украина. Мы защищаем жизнь
людей. Киев бомбили? Нет, только военные объекты. Не перекладывайте свои
преступления на нас, вы убийцы и нацисты.

Похоже дрочить это твоя судьба
%-------------------------

ТЫ ЧТО ВООБЩЕ ПОПУХЛА НАЦИСТКА НА ТЕБЕ КРОВЬ НЕВИННЫХ ЛЮДЕЙ ТЫ ПОДДЕРЖИВАЕШЬ
УБИЙСТВА ТЫ ПОДДЕРЖИВАЕШЬ ЛОЖЬ ТЫ ВО ЛЖИ ЖИВЕШЬ ТЫ И ЕСТЬ НАЦИСТКА ПОЭТОМУ
ОТВЕЧАЙ ТЫ ГОВОРИШЬ ПРО 8 ЛЕТ ТАК ТЕБЕ КОНКРЕТНЫЙ ВОПРОС А НУ ОТВЕЧАЙ МНЕ ЧТО
ПРОИЗОШЛО В ПЕРВЫЙ МЕСЯЦ ЭТИХ 8 ЛЕТ ПОДСУДИМАЯ

ОНА ЭТО ВСЕ ВИШЬ ЧИТАТЬ НЕ БУДЕШЬ ХА! БУДЕШЬ ЧИТАТЬ ЕЩЕ КАК БУДЕШЬ ЧИТАТЬ
ОБЯЗАТЕЛЬНО БУДЕШЬ ЧИТАТЬ И БОЛЕЕ ТОГО ТЫ БУДЕШЬ ОТВЕЧАТЬ НА МОИ ВОПРОСЫ ТАК
ЧТО УСПОКОЙСЯ РУССКАЯ НАЦИСТКА СЯДЬ РОВНО И ИЗВОЛЬ ОТВЕЧАТЬ ЧТО ПРОИЗОШЛО НА
ДОНБАССЕ В ПЕРВЫЙ МЕСЯЦ ЭТИХ САМИХ ВОСЬМИ ЛЕТ А НУ ОТВЕЧАЙ НЕМЕДЛЕННО

%-------------------------
Лара Мельникова

Ты шмотки свои собирал и валил уже с Украины.. Она скоро будет территорией России, лично я приеду со своим российским паспортом на твоей земле картошку садить😃
%-------------------------

%-------------------------
Тошнит уже от тебя.. Не интересен ты мне больше.. Скучный какой то.. Удачи тебе, тебе она понадобится!

ivan demidov 2replied to Лара
НЕ ДЕРЗИ СЯДЬ РОВНО И ИЗВОЛЬ ОТВЕЧАТЬ НА ВОПРОСЫ ПОДСУДИМАЯ

%-------------------------

Долго над своим высером кряхтела ,рагуля. Вы убийцы собственного народа,не воняй здесь бандерлог.
