% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.sanjka_pamjati_aleksandra_kanysheva
%%parent 27_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4383526138349129
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,kanyshev_aleksej.rossia.strannik,pamjat,poezia
%%title БЖ. Санька
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Санька}
\label{sec:27_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.sanjka_pamjati_aleksandra_kanysheva}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4383526138349129}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/249359525_4383526091682467_500541771805747004_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=wjrDRi4rx60AX-hHp9F&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=3de68754d9279280912085a7dfd90039&oe=61A04B06
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

БЖ. Санька
Памяти Александра Канышева
Репрезентанты рукопожатной гуманитарной тусовки,
Знакомые с позитивизмом и ещё немного - с Адорно,
Поднимают свои постмарксистские изысканнейшие бровки
И с толерантной иронией говорят, что он - хайпометчик вздорный.
Либералы, считающие себя чуть подкованней, чем эволюционисты,
Ибо их отличает знание ударения в слове "дискурс" на последнем слоге,
Утверждают, что Саня - субъект шизо, как и вся его Русь низкая
В своем поклонении до земли небесам на большой дороге.
Кое-кто из интеллектуалов-поэтов из Ельцин-центра,
Не меняющие своей риторики от Бродского до Чичибабина,
В который раз повторяют, что во всём виновата церковь,
Самодержавие и народность, а ещё - истерия бабья.
И даже через десяток лет, когда Санька уже преставился,
А на Востоке завыли миномётные суховеи,
Все эти милые люди, интерпретируя богооставленность
В качестве реди-мейда и перформанса из Бродвея,
Продолжают смеяться над ним, над мёртвым, кое-как одолев Делёза
И вспомнив по ряду демотиваторов "Левиафана" Гоббса.
Лишь бабы кровавые льют слёзы в оружейно небабьих дозах:
Мужское скупое скопище плача гноится на их погостах.
В общем, пока достопочтенная интеллигенция разглагольствует о России:
Как, мол, сделать её такой же цивилизованной, как Америка,
Санька в виде тележьего облака ползёт на коленях синих
Между Гагариным и стратосферой, ползёт по файлообменникам,
Ползёт по горам и долам, сквозь роенье медиа-вирусов,
Ползёт, расширяясь до Логоса, космоса, расы, эроса.
С тех пор, как Саничка умер, дорога его выросла,
Помолодела, врубила рэп, прихлопнула битом эру-осу.
И, когда я рычу, как медведь, ощерясь на Моргенштерна и Зверева,
Во мне воскресает мой русский Саня - мой Серафим Саровский. Он кормит из рук козу.
Он бормочет себе под нос что-то про Сергиев и Дивеево,
И в это время не он, а я - побей меня, Бог, - ползу.
27 октября 2021 г.
