% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_12_2021.fb.fb_group.velikaja_otechestvennaja_infvojna.1.kiev_uchenik_stukach.cmt
%%parent 04_12_2021.fb.fb_group.velikaja_otechestvennaja_infvojna.1.kiev_uchenik_stukach
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Пасько}

У нас вон, учительницу чуть не уволили за то что попросила к девятому мая
, детей, принести фото их предков, воевавших в ВОВ. А директору предъявили, что
у него перед школой флаг приспущен. Есть в классе парочка \enquote{на всю
голову свідомих} вот воду и мутят.


\iusr{Лариса Борисова}
гадёныш растёт! Хорошим полицаем будет или в концлагере работать!

\iusr{Наталья Погожева}

Не знаю, что и сказать по этому поводу. Учительница, без сомнения, молодец!!!!
А вот детки- это же родители такие. А может и родители нормальные, но просто Павлики Морозовы растут.
Ну что делать, если выращивают фашистов, пушечное мясо. А тупые малолетки не понимают этого.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Васильцова}
\textbf{Наталья Погожева} Вот такое поколение вырасло в наши дни. Что раньше было стыдно и наказуемо сейчас В ТЕМЕ

\iusr{Елена Голубева}

да сколько же можно Павлика Морозова в дело и не в дело поминать? не предавал
он отца! Его папаша вместе с братом и матерью из дома выгнал, пил, гулял,
поддельными справками торговал, бил и жену и детей смертным боем. Какой это
отец? Так, донор спермы...

\iusr{Комков Андрей}
\textbf{Елена Голубева} , не стоит жёстко судить людей. "Павлик Морозов" это не конкретный человек, а образ, \#....  @igg{fbicon.wink} 
\end{itemize} % }

\iusr{Виктор Полупанов}

Друзья, здесь ничего страшного - нет. Раз преподаешь в укр. школе(там русских нет)
- говори на украинском. Дома, в семье, с друзьями на удобном всем языке. Из
истории, моя мама преподавала в вузе на З. Украине в 60 годы. Ей запретили
преподавать на русском. Это было в СССР, в советское время. Мальчик - подлец, такое
воспитание.

\begin{itemize} % {
\iusr{Tatiana Lyulkin}
\textbf{Viktor Polupanov} Ny Zapadnaya Ykraina nikogda de facto ne byla chast'yu Sovetskogo Soyuza. Eto ne novost'. My yzhe davno ponyali kto i zachem krysheval banderovskix tvarej.

\iusr{Tatiana Lyulkin}

I y nas v Burlingame ( da i po vsej Kalifornii ) mozhno zajti na pochty,
zapolnit' bymazhky na ispanskom- i tebe domoj bydyt prisylat' marki? To, chto
vy delaete s rysskimi yazykom i kyl'tyroj- bezymie.


\iusr{Андрей Сафронов}
\textbf{Виктор Полупанов} Вы уверены, что "там русских нет"? Как любопытно узнавать от жителей Петрозаводска, что оказывается "нас тут нет"!

\iusr{Виктор Полупанов}
\textbf{Андрей Сафронов} Русские есть, но русских школ - нет.
\end{itemize} % }

\iusr{Tatiana Lyulkin}

Viktor, eto BS. Pochemy y nas v Kalifornii lyudi ne boyatsya ni ispanskogo, ni
kitajskogo, ni rysskogo? Pochemy y nas v avtobysax ob'yavleniya na 3 yazykax i
eto nikogo ne napryagaet?

\begin{itemize} % {
\iusr{Владимир Краснов}
\textbf{Tatiana Lyulkin} 

потому что у вас нет ущербных позорных наследников фашистских
подстилок-биньдеровцев. Если они у вас заведутся (а они сейчас заводятся где
угодно, как вши, особенно там, где коверкают историю, то вам придётся учить
укр.язык, забывши английский. Это меньшинство, как и секисменшинства умеют
навязывать свои ущербные и греховные ценности молчаливому большинству. К
сожалению...


\iusr{Tatiana Lyulkin}
\textbf{Владимир Краснов} 

Ni, potomy chto my ponimaem gde my zhivem i ne xotim, chtoby meksikanskie
shtaty stali vtorym Donbassom! Y nas v Kalifornii polovina ( dazhe bol'she )
vsex gorodov- San. San Francisco, Santa Rosa, San Carlos, San Diego. I Nancy
Pelosi s Jackie Speier i Gavin Newsom NIKOGDA ne pozvolyat delat' to, chto
natsiki delayut v Ukraine! Ni- kog- da!.

\iusr{Андрей Сафронов}
\textbf{Tatiana Lyulkin} должен заметить, что если бы не активная, крайне агрессивная и последовательная поддержка США, то никогда нацисты на украине не разрослись до таких размеров, как сейчас. Украинский нацизм - родное и любимое дитя правящего класса США.

\iusr{Tatiana Lyulkin}
\textbf{Andrej Safronov} Da i net. Khruschev i Brezhnev kryshevali banderovtsev.

\iusr{Tatiana Lyulkin}
I, Andrej, Vy pochemy to " zabyli " Kanady.

\iusr{Андрей Сафронов}
\textbf{Tatiana Lyulkin} И Канада, и Британия, и Израиль, и Германия - все сателлиты США соучаствовали. Но главный организатор нацификации украины (и не только её) всё же США.

\iusr{Tatiana Lyulkin}
\textbf{Andrej Safronov} Agree. Oni za banderovtsami prislali samolet. Vlasovtsev vydavali, a etix tvarej pod shumok pereselyali v Kanady i Ameriky.

\iusr{Tatiana Lyulkin}

Chto eto za strana takaya- Izrail'? Ya ee ne znayu i znat' ne xochy!

\iusr{Наталья Блинова}
\textbf{Tatiana Lyulkin}
Национализм - страшная вещь!

Вроде бы, цель - позитивная: национальное единение, сохранение национальной
культуры и т.д. Только достижение этой цели превращается в унижение, гонение, и
в уничтожение, да, культуры других народностей, и носителей этой культуры тоже.
Нетерпимость, злоба, ненависть, насилие становятся флагом национализма. Любой
ценой возродить давнее прошлое, не адекватно оцениваемое. Ведь оно разное, и
возродить его не возможно, уже потому, что мир вокруг изменился, он ушёл далеко
вперёд.

В современном мире построить унитарную во всех отношениях страну невозможно.
Для любителей оправдываться демократией, так это как раз не демократично! Жизнь
для одной национальности и гонения для иных, приведение всех к одному
знаменателю - тут демократией не пахнет, "европейскими ценностями" тоже. А
когда их вспоминают, запрещая язык и культуру иного народа, преследуя и
наказывая, это и есть двойная мораль, лицемерие.

А доносительство - это предательство, нет хуже деяния, но оно лелеется и
заботливо взращивается. Это отвратительно!

\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Краснов}

Это "славный" наследник тех доносчиков (стукачей) в 30-е годы прошлого
столетия, из-за которых пострадало много невинных людей. Не было бы "геноцида",
если бы не было таких вот подонков-стукачей, как этот мальчик, унаследовавший
это от своих предков. Горько, но факт - этим характеризуется наша украинская
нация...


\iusr{Сергей Бучков}

Хорватов переделали за пару сотен лет, а чё бы и из малороссов не сделать
Иванов, не помнящих своего родства

\iusr{Галина Боровик}
Учителей надо уважать.
А не стучать на них.
Учителя нашим отпрыскам знания дают.
Но, видимо, не всем знания нужны.
Мерзавцам и предателям, так они вообще не нужны.

\iusr{Nataliya Roslikova}
Жаль, что стукачок не получил по заслугам

\iusr{Света Колесник}
УЧИТЕЛЬ ГОДА!!!!!!!!!!!!!!

\iusr{Анна Цветинская}
выгребную яму сделали из страны

\iusr{Светолесъ Лесной}
Молодец учительница!

\iusr{Людмила Парвова}
Прекрасная национальная традиция! А нельзя выложить фото "хероя-фотогра фа "? Желательно всей прекрасной патриотичной семейкой.

\iusr{Владимир Глухов}
На Украине- средневековье.

\iusr{Лидия Процик}
Учительница молодец а пацан фашист


\end{itemize} % }
