% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.chats.1.ksusha_ukraine
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.chats
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

%09:30:17 26-08-22
%Доброе утро

%Спасибо, интересная информация
%Но у меня на этих недоразвитых терпения не хватает, они меня бесят своей тупостью

Доброе утро!

Терпения у вас не хватает, потому что от них все время ожидаете чего то, что
они вдруг возьмут и согласятся, вдруг возьмут и примут вашу точку зрения. Вы с
ними общаетесь, как будто это нормальные люди. Как будто это даже ваши друзья
или знакомые. Поэтому вас и бесит, потому что вы близко к сердцу воспринимаете.
На самом деле, чтобы дела пошли, что бы лед тронулся, нужно осознать такие вот
вещи

(1) насчет "тупости" и "недоразвитости". Они не являются ни тупыми, ни
дебилами, ни олигофренами, ни "недоразвитыми". Среди них достаточно много людей
среднего класса, людей с образованием, людей, в интеллектуальном плане вполне
развитых, в том, что касается их жизни там в своем мире. А почему они нам
кажутся "тупыми" и "дебилами"? Да потому что все наши смыслы они отвергают,
потому что они - зомби, живущие в Зазеркалье, в Зомбиленде, в искривленном
мире, полном своих извращенных смыслов. Они - рабы своей информационной
матрицы, мощного информационного поля, генерирующего за день мегабайты и
гигабайты информации, которую они все читают, потребляют, используют, и потом
также постят здесь. Вы наверное заметили, что много заметок от них - это вполне
себе структурированные осмысленные тексты. Они даже кучу поэзии наделали, шутки
там, прибаутки, пословицы на злобу дня придумывают. Все это отнюдь не
свидетельство дебилизма или умственной отсталости. Тексты ихние лживые,
паскудные, да, но, тем не менее, с точки зрения их мира вполне осмысленные.
Знаете, вот как говорят, что в любом безумии есть свой смысл, так вот, их
безумие внутри самого себя для них является вполне осмысленным, внутри их мира,
в котором они живут. Их мира, в котором во всем виновата Украина, Зеленский,
Запад, Америка, и так далее. Их мира, в котором путин великий президент, прямо
как полубог, а Зеленский - прям как какой то демон из ада.  И этот их мир, их
Зомбиленд постоянно пополняется и насыщается информацией, которая призвана
оправдывать войну, призвана представлять украинцев как недолюдей, как
недонацию, призвана продвигать россию и ее претензии как сверхдержавы, призвана
оправдывать все ее действия. В общем, нацизм по сути, да. Понимаете, они как
пришельцы из другого мира, и абсолютно тщетно и наивно ожидать, что в этих вот
дискуссиях они вдруг возьмут и поменяются. Это, конечно, возможно,
теоретически, но это будет скорее чудо, что то из ряда вон выходящее.  Поэтому,
вот эти вот концепции про недоразвитых, тупых, это довольно вредные концепции,
на самом деле. Это сильная, очень сильная недооценка и упрощение того, что
происходит на самом деле.

(2) да, поэтому они нам и кажутся "тупыми", потому что они отвергают все наши
аргументы, они только кажутся, повторюсь. А что же здесь происходит? Ну, когда
мы так думаем, что они тупые, мы к этому приходим на основании результатов
дискуссий, в которых мы что то пытаемся им доказать. Как будто мы ведем беседу
с нормальными людьми, а это конечно же совершенно не так, потому что мы имеем
дело с информационными зомби. И вполне естественно с их стороны, они ни с чем
не соглашаются, оскорбляют, переводят стрелки и так далее. Почему? А потому что
они из другого виртуального мира, другого информационного поля, чьими рабами
они являются. Поэтому и идет блокировка на уровне их психики наших аргументов и
наших смыслов. Идет блокировка не столько вот этим вот живым человеком, который
реально способен думать, переживать, прислушиваться, а именно вражеской
матрицей (информационным полем, вирусом), которая не хочет допустить, чтобы
вражеские (для нее) смыслы проникали в человека, понимаете, да. Вирус захватил
человека, превратив его здесь в зомби, в тупого бота, и он очевидно не хочет,
чтобы человек вел себя нормально, по человечески, потому что это бы означало,
что информационное поле более не властно над этим конкретным человеком, а это
никак нельзя допустить, не так ли? Вот так и происходит блокировка. Они
начинают съезжать, хамить, оскорблять, и так далее.

(3) что касательно ваших эмоций, терпения, бесит и так далее. Как я сказал, на
подсознании вы их до сих пор воспринимаете как живых людей. А это, как я
сказал, не так. Они - информационные зомби, наркоманы. Это раз. А два, более
того, они, хоть и говорят на том же языке, что и мы, но по факту являются для
нас чужаками, смертельными врагами. Они же сами это ежедневно показывают. Они -
чужаки, они - враги, реально абсолютно смертельные враги для нас, потому что из
за них идет война, они ее поддерживают, они страстно хотят нашего уничтожения.
Это - чужаки, враги, захватчики.


%[26.08.2022 09:36] Ksusha Ukraine: Я заметила что когда их игнорю, пишу или
%просто закидываю информацию, ни к кому конкретно не обращаясь, их это бесит)))

%[26.08.2022 09:37] Ksusha Ukraine: Они всё равно глотают информацию, и мне
%этого хватит. А в диалог с ними я вступать не собираюсь.

%Я общаюсь с россиянами из крупных городов, они адекватные против войны, но их
%мало. Они выходят на митинги их ловят, сажают в автозаки, промывают мозги потом
%выпускают. И они снова выходят.

%>>> Я заметила что когда их игнорю, пишу или просто закидываю информацию, ни к кому конкретно не обращаясь, их это бесит)))
правильно, да! потому что они сюда лезут с такими целями (1) закинуть свою
информацию, залезть сюда, захватить территорию. А вы им не даете - они и
бесятся (2) они также сюда приходят попитаться нашими эмоциями, поржать с нас,
понимаете, да. Они же "уникальные русские",  а мы типа "недоразвитые хохлы",
над которыми можно поржать, над нашим горем и так далее. Вот они и стремятся
втянуть нас в дискуссию, развести на эмоции, оскорбления, и так далее. Когда я
им кидаю свои тексты, знаете, монотонно, однообразно, они же сами говорят,
"скучно", "поменяй пластинку", "я пришел сюда, чтобы поржать с хохлов, а этот
все портит своими портянками". А почему. Да потому что я им не даю
эмоционального развлечения здесь, вот они как вампиры это и чувствуют, что у
них отобрали кормушку


знаете, вы вот сказали насчет информации. Вот, вы говорите, послали информацию
и вам этого "хватит". На личном уровне, знаете, если бы я так думал, что мне
лично этого хватит, я бы вообще этим не занимался, а ходил собирал грибы,
например, или же читал книжки. Дело то в том, что это все не наше сугубо личное
дело, вот, хватит, или не хватит, конкретно для себя, это общее дело всех нас,
дело Украины, дело того, победим ли мы в этой войне, или нас уничтожат или
поработят. Поэтому я здесь все время и сижу, потому я знаю, что я не на фронте,
да, но мое время здесь оплачено невероятно большой ценой, ценой большой крови и
героизма наших ребят, понимаете, да. Пока мы здесь переписываемся, кто то щас
сидит в окопе, а кого то прямо сейчас может быть накрыло, и все, нет человека.
Я вот этого, "хватит", не понимаю, честно. Если уж мы здесь находимся, то нужно
реально пытаться выжать из этого процесса здесь вообще максимум того, что
возможно, потому что на кону судьба Украины, судьба всех нас, понимаете, да. Мы
имеем дело в безжалостным, смертельным, аморальным врагом, который нас просто
хочет уничтожить, как информационно, так и в военном плане, а многие, к
сожалению, до сих пор, этого не поняли еще как следует. И который - россия -
способен из за своего безумия уничтожить не только Украину, но вообще весь мир.
Что касается военных, это дело ВСУ, и военных, и волонтеров, и так далее. А
здесь поле информационного боя, и это тоже очень очень важно, как я уже говорил
и здесь нужно быть тоже бескомпромиссным, жестким, нацеленным на победу
Украины, понимаете, да, потому что в итоге, возможно именно от наших усилий в
Интернете, будет зависеть, насколько быстро закончится война, насколько быстро
мы сможем реально переломить ситуацию на информационном фронте, что касательно
вот этих вот зомби - основной группы поддержки путина и войны внутри россии.

А касательно самой информации. Тут тоже есть аспекты - эта информация действует
как следует на зомби? Или нет? Насколько эффективна эта информация? Насколько
часто и целенаправленна эта информация? И здесь я вас огорчу, потому что если
вы один раз кинули информацию, скажем, копию какого то поста из телеграма, и
больше ее не повторяли, то ее эффект, психологический и эмоциональный, близок к
нулю, понимаете, да. Потому что через минуту влез враг, и тут же загадил все
вокруг своим дерьмом. И все, вашей информации уже не существует, она улетела
вверх в чатике, и пропала из текущего поля зрения. Потому что на другом конце
провода сидит враг, жесткий и безжалостный, и он тоже хочет пропихнуть свою
информацию. Информация, Слово - это тоже Оружие. Так вот. Это Оружие нужно
точить, оно должно быть острым, понимаете, да. Острым, бьющим по максимуму,
максимально острым. И также, информация должна повторяться, и еще раз
повторяться. Повторение - очень важный аспект информационного века, где все
очень быстро меняется, и очень легко распылиться на тысячи разных вещей, вместо
того, чтобы следовать какой то выбранной стратегии, и фокусироваться на
определенных важных вещах. Я в этом направлении и работаю, потому что мои
тексты (1) жесткие, направленные, содержащие те смыслы, которые реально
жизненно важны для нас (2) повторяю снова и снова, не позволяю моей информации
пропасть.

