% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_10_2018.fb.bilchenko_evgenia.1.itogi
%%parent 11_10_2018
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=141849853440158&id=100028454333844
 
%%author 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia
%%title БЖ. Предварительные итоги
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Предварительные итоги}
\label{sec:11_10_2018.fb.bilchenko_evgenia.1.itogi}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=141849853440158&id=100028454333844}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Предварительные итоги.

Мои милые читатели из Киева и разных стран, этот месседж - скорее не нам,
которым так хорошо здесь в паблике, - а к киевской  литературной тусе, чье ухо
движется по траектории от Быкова через Полозкову к Макару и Жадану. Уважаемые
коллеги! Я понимаю, что мой нынешний поэтический месседж вами не
воспринимается. 

\ifcmt
  pic https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/43729495_141849833440160_5736750012965060608_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=jpxg_oeJrcwAX__iaFj&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=ca7baab71713dcbf24a1ab3fc62561dc&oe=60D0BC0D
	width 0.5
\fi

В моем творчестве был рокерский период, потом революционный
площадной и военный, потом был год философского самоповтора. Сейчас - период
текстоцентрического русского рэпа. Я не контролирую эту диалектику, я просто
слышу голоса: то ямбом, то тоникой. Раз эта стилистика и, главное, тема
отторгается, у меня к вам просьба. Не зовите меня читать на свои солянки. Не
тратьте свое и мое время. Я и так ничего не успеваю. Или специально оговорите,
что вы готовы и хотите слушать меня нынешнюю. Я очень занятый человек: лекции,
семинары, иностранные журналисты, кураторские проекты, студии, где читают
другие. В конце концов - я обожаю Киев -  столицу Руси - вне вашего к ней
отношения. И не надо через третьи руки передавать свое фэ. Все  - в глаза. Я не
товарищ Сталин и не ваш призрак из Mordorland - целы останетесь. Меня хорошо
приняли в Праге, Донецке, Москве, Одессе, Харькове. И на моих киевских
сольниках - аншлагово.  Там не литераторы, там люди. Я состоялась. Переживу.

А с вами, мои киевские единомышленники, мы всегда можем замутить сольник или
квартирник).

%\ii{11_10_2018.fb.bilchenko_evgenia.1.itogi.cmt}
