%%beginhead 
 
%%file 04_06_2023.fb.filatov_boris.1.depressivnoe_2
%%parent 04_06_2023
 
%%url https://www.facebook.com/100002157183088/posts/pfbid0S4Cjg945N3aQbp969pWVeWMz41qxVifhv7jextSYGfnysMjT3EGS5Dvg6Rtd3gq1l
 
%%author_id filatov_boris
%%date 04_06_2023
 
%%tags 
%%title Депрессивное - 2
 
%%endhead 

\subsection{Депрессивное - 2}
\label{sec:04_06_2023.fb.filatov_boris.1.depressivnoe_2}

\Purl{https://www.facebook.com/100002157183088/posts/pfbid0S4Cjg945N3aQbp969pWVeWMz41qxVifhv7jextSYGfnysMjT3EGS5Dvg6Rtd3gq1l}
\ifcmt
 author_begin
   author_id filatov_boris
 author_end
\fi

Депрессивное-2.\par
...\par
Я уже сравнивал себя с камбалой, которая лежит на дне и вращает глазами.\par
И со дна стучат.\par
Я бы не хотел дальше развивать тему, про себя, скромного и красивого, как делал это в посте предыдущем.\par
\enquote{Ти виводиш територіальну громаду Дніпра на перше місце в Україні в рейтингу відкритості та прозорості}.\par
А вони тобі: \enquote{Це все куплено}.\par
...\par
Ти відмовляєшся від рекордного в історії України хабара.\par
А вони тобі: \enquote{Це все постановка}\par
Ибо список самовосхваления можно продолжать бесконечно, например:\par
\enquote{Ты единственный мэр в Украине, который фигурант уголовных дел и в розыске, одновременно, и в россии и в беларуси. Тебя сам лавров цитирует в Совбезе ООН, как нациста}.\par
А они тебе смонтированное криминалом видео: \enquote{Филатов - коллаборант}.\par
...\par
И тут дело даже в не отсутствии понимания причинно-следственных связей. \par
В конце концов, миллиарды людей на этой планете не отличаются особым умом.\par
Дело в другом. Как бы вам покорректнее рассказать...\par
...\par
Но, стоп, спросите вы. \enquote{Тут каждый день ракеты прилетают, а он разнылся, обидчивый какой}.\par
И будете правы.\par
Поэтому я расскажу вам пару историй из собственной жизни. \par
Про взрывы и ликвидацию их последствий.\par
...\par
Как известно, что именно в Днепре и нашей области действуют самые лучшие программы по компенсации пострадавшим. Спасибо депутатам, как городским, так и областным, Петровичу ( Лысаку ) и Васильевичу ( Лукашуку).\par
Наверное, нигде больше в Украине невозможно получить сотни тысяч, даже если не миллионы гривен, в зависимости от суммы ущерба.\par
Я уж не говорю за моментальное реагирование властей по ремонту побитых крыш, замене окон и пр., пр.\par
...\par
Прилетает ракета.\par
В доме, естественно, вылетают окна.\par
Но проблема в том, что дом не городской, а заводской. \par
Завод помогать не хочет, мэрия бюджетные деньги списать не может. \par
Дом не на балансе.\par
Но мы то людей не бросаем.\par
Мэр выплачивает деньги гражданам из своего фонда. \par
Как материальную помощь.\par
Граждане идут и покупают себе окна.\par
Потом возвращаются и говорят: \enquote{А в подъезде кто окна менять будет?}\par
\enquote{Уважаемые граждане, завод должен это делать или вы сами}\par
\enquote{Почему вдруг, мы что не люди?}\par
\enquote{Нет, вы - люди, но так положено. Хотите ремонт всего дома, идите в ЖКХ, мы будем нести расходы}\par
\enquote{Не хотим, у вас тарифы высокие}\par
\enquote{Так на заводе тарифы низкие, но он же нихера не делает}\par
\enquote{Нет, где наши окна в подъезде? Мы что не платим налоги?}\par
\enquote{Вы платите налоги, но не можем мы вам окна сделать, мэр же деньги вам раздал, скиньтесь}\par
\enquote{Вы что вообще там охренели, скоты? Мы деньги уже все потратили}\par
\enquote{Ладно, не нравятся городские тарифы, создайте ОСМД}\par
\enquote{Нет, не нужен нам ваш ОСМД, мы будем сидеть при заводе. Где наши окна?}\par
И так 20 раз по кругу.\par
Благодарные граждане шлют проклятия не в Кремль, а в мэрию.\par
Но это ещё не всё.\par
...\par
Снова ракета. Снова взрыв. Снова меняем окна.\par
В другом доме, естественно.\par
Все поменяли.\par
При чем вылетают, в основном, окна старые, деревянные.\par
А мэрия ставит новый металлопластик.\par
Приходят граждане: \enquote{Борис Альбертович, мы из соседнего дома, у нас тоже окна повылетали, но Ваши подчиненные ничего не делают}\par
Вызываю подчиненных. Ору матом.\par
Подчиненные молчат. Переминаются с ноги на ногу.\par
\enquote{Чего молчите; скоты?}\par
\enquote{Как бы Вам, так сказать, чтобы Вы поверили?.

Дело в том, что этот дом, да, по соседству.

Но через три улицы. 

Туда взрывная волна не дошла}\par
\enquote{Ииии???}\par
\enquote{Просто граждане, зная, что всем ставят новые металлопластиковые окна, повыбивали стекла молотком. Во всем\par
подъезде}\par
Они. Повыбивали. Стёкла. Молотком.\par
!!!\par
...\par
Я - камбала.\par
Я лежу на дне.\par
Но наступит день, когда я оторвусь от него, всплыву и увижу, наконец, Солнце.\par
