% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.nashe.irpen
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.nashe
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{15:04:20 29-08-22 Igor Sozanskiireplied to А}
14:31
ПАМ'ЯТАЙМО І НІКОЛИ НЕ ЗАБУВАЙМО !
ПРО ЦЕ ПОВИНЕН ЗНАТИ КОЖЕН У СВІТІ !
/Ірпінь/
Сім'я: чоловік, жінка,три доньки
5,8,17 р.
Орки поселилися в їх домі.
Чоловіка розстріляли одразу в той же день. Ґвалтували жінку,а потім на очах
жінки вони ґвалтували дітей. Дівчата 5 i 8 років померли від зґвалтувань і
травм. Жінка і донька 17 років- вижили, але в лікарні у важкому стані. Як їм
жити далі?
/Гостомель/
Сім'я: жінка і син 16 років.
Сина застрелили. Жінку ґвалтували і
били понад три тижні. Вона померла від
травм. Сім'ї немає.
/Ірпінь/
Жінка, чоловік, дочка 11 років і
собака.
Чоловіка застрелили, собаку різали
на протязі 4-x годин, на очах у дитини і жінки. Жінку більше тижня ґвалтували
на очах у дитини. Дитину не чіпали. Як
жити далі?
/Буча/
Молода сім'я- чоловік і жінка.
Знайшли мертвими. У чоловіка вирізані статеві органи. У жінки порвані статеві
органи і травми голови. Все,немає молодої сім'ї.
-Кажете, то все путін? Ні. Це всі
руzкіє психічно хворі. Саме вони були в цих містах. Саме прості росєяні ґвалтували
жінок, дітей і по-звірячому вбивали.
Я бажаю, щоб вони пережили в своїх
сім'ях подібне...
Ніколи не забудемо і не
пробачимо!
Ґвалтують жінок,дітей, бабусь і
отримують задоволення?!
Тут йдеться зовсім не про секс..
Вони отримують насолоду від знущань, які не те що уявити тяжко, а й написати
про те. Вони робили те з нашими бабцями, вони роблять те знову, а їхні жінки
чуючи, що він зґвалтував - хіхікають.
Нація від дитини до дорослого
згнила. В людській подобі- дияволи!
Розривати промежину 5-річній дитині
і знімати те на відео; різати груди вагітній жінці скляною пляшкою, розривати
все там і дивитися як до неї тулиться дитина, до мертвої закривавленої
мами дитя…
І це така мала частина біди,
що переживають наші жінки. Трагедія душі, нестерпна біль тіла, смерть в муках…
Наше тіло зжимається від погляду
на фото, але ми не маємо права мовчати про це. В соц. мережах, в
переписках з друзями, знайомими за кордоном, де лише можемо -маємо кричати про
цю біль!
Кожен в світі має про це знати!!!
