% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_12_2020.news.ru.aif.1.stalin_beria_advokaty
%%parent 18_12_2020
 
%%url https://aif.ru/politics/world/na_ukraine_naznachili_advokatov_stalinu_i_berii
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags stalin,beria,ukraina
%%title На Украине назначили адвокатов Сталину и Берии
 
%%endhead 
 
\subsection{На Украине назначили адвокатов Сталину и Берии}
\label{sec:18_12_2020.news.ru.aif.1.stalin_beria_advokaty}
\Purl{https://aif.ru/politics/world/na_ukraine_naznachili_advokatov_stalinu_i_berii}

\ifcmt
  pic https://aif-s3.aif.ru/images/022/267/bb40b269189fce9224c09265fc02d128.jpg
  width 0.3
  fig_env wrapfigure
\fi

Москва, 18 декабря - АиФ-Москва.

Центр правовой помощи в Киеве назначил адвокатов советскому вождю Иосифу
Сталину и народному комиссару внутренних дел СССР Лаврентию Берии, которые
стали фигурантами дела о депортации крымских татар. Об этом пишет РИА Новости.

«Моим подзащитным является Иосиф Виссарионович Сталин. Я назначен на основании
регионального центра бесплатной правовой помощи по городу Киев», - сообщил
юрист Андрей Доманский. Он добавил, что по данному делу продолжается досудебное
расследование.

По словам Доманского, защитников назначили и другим фигурантам дела, в том
числе Берии. Юрист подчеркнул, что участники процесса понимают, что это
реальное уголовное дело. «В данном случае никто из коллег не будет относиться к
этому делу, как к шуточному, каждый будет выполнять возложенные на него
обязанности защитника», - подчеркнул он.  

Напомним, в 2017 году прокуратура по делам Крыма в Киеве подготовила материалы\Furl{https://aif.ru/politics/world/genprokuratura_ukrainy_predyavit_obvineniya_stalinu_i_berii}
для предъявления обвинений советским руководителям в геноциде
крымско-татарского народа в связи с депортацией 1944 года.

Глава Минюста Украины Павел Петренко тогда заявил, что дело украинской
прокуратуры в отношении Иосифа Сталина и Лаврентия Берии является
восстановлением исторической справедливости.

