% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_11_2014.fb.nash_kiev.1.pomnite_etih_kievljan.pic.1.cmt
%%parent 22_11_2014.fb.nash_kiev.1.pomnite_etih_kievljan
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\iusr{Raissa Galechko}

Відповідь Олегові Хаврукові: Не треба нагнітати протистояння. Рос мова така ж
легітимна як і усі мови світу. Цю статтю російською мовою зможуть прочитати і
ті хто не знає української. А якби вона була англійською чи посміли б ви
критикувати?  Запрошую вас на сайт свого журналу www.Bcecmix.com

\iusr{Елена Полевая}
Пишаємося Вами!!!

\iusr{Алексей Парубец}
Спасибо

\iusr{Ген Надий}
Слава героям!

\iusr{Ніна Лисицька}
Пам"ятаємо!

\iusr{Parvaz Salimov}
Здоровья и мира вам обоим!!!

\iusr{Heorhi Dzmitruk}

\url{http://www.youtube.com/watch?v=ZPO6WWgPLCk} Они попали в видеоклип

\iusr{Светлана Баралей}
Счастья Вам

\iusr{Nataliya Dzikh}

Ya pamiatau vas - tak certce bolilo za tata sho napevno tak boyavcia za svou
dutunu! Duje rada sho vu juvi i zdorovi! Shchasluvogo rizdva ridnecenki!

\iusr{Irene Vesne}
Слава Богу! Так рада, что с вами все хорошо!
Храни вас Господь! Победу Украине!

\iusr{Эдуард Колесов}

гордость и..... тревога

\iusr{Юлія Францева}

Боже, як же добре дізнатись нарешті, що вони живі!

\iusr{Robert Sieradzki}

Jesteście dla mnie wzorem i przykładem. Dziękuję i pozdrawiam najserdeczniej
Tatę i Synka.

\iusr{Vladimir Oleschko}

Герой, он и есть герой, без медалей, без \enquote{кресел в правительстве},
негромкий. Слава Вам

\iusr{Володимир Гордин}
Дякуємо, що вижили!

\iusr{Яна Гримайло}
ГЕРОЇ!!!!!!!!! Дякую вам!

\iusr{Natasha Arnold}
как хорошо, что вы живы!

\iusr{Sergiy Czumak}
КПІ ніколи не стоїть осторонь

\iusr{Ольга Осипова-Прокопенко}
Спасибо вам!!!!!!

\iusr{Тiga Nikola}
Слава Героям!

\iusr{Світлана Леонтьєва}
ГЕ-РО-Ї! ГЕ-РО-Ї! ГЕ-РО-Ї нашого часу!!!

\iusr{Людмила Петровская}

Рада бачити вас здоровими!!! Подайте заяву в прокуратуру в відділ по надзору за
міліцією i СБУ і опишіть це все. Таке не можна залишити безнаказаним, хоча б для
того щоб це ніколи не повторювалось ні з ким іншим.


\iusr{Natalia Johansen}
Slava Vam!!!!!!!!!

\iusr{Сергей Крохин}
Здобулы, теперь можно и попиариться, в Раду не думали попасть?

\iusr{Олег Хаврук}
Твоє яке кацапське діло?


\iusr{Егор Федоров}
Не охота было читать этот бред до конца... в двух словах подскажите чем закончилось это долгое писанинко...

\iusr{Алексей Омельянчук}
Горжусь Вами!

\iusr{Dmitriy Savitskiy}

нехай бог боронить вашу родину. Якими ви вийшли з пекла, такими вас запом'ятає
країна. Для меня ви взірець. Слава україні, героям слава...

\iusr{Ольга Чепурна}

Читали про Вас ще весною! Статтю і фото, де Ви йдете після побиття на Майдані,
треба розповсюдити по всіх сайтах і форумах. Добре, що зараз все нормально.
Дякуєм за мужність!

\iusr{Olena Dyakiv}

Боже, вчора переглядала фото, і прошу щоб були живі. Дякую Тобі Боже, довгого і
здорового життя Вам !

\iusr{Александр Жуковин}
Спасибо вам, ребята!!!

\iusr{Дмитрий Синоптик}
Вы настоящие Граждане! Любая страна может такими, как вы гордиться. Я вас сразу узнал, помню и фото и видео.

\iusr{Екатерина Горбунова}
Вы - настоящие герои, спасибо Вам за мужество! За то, что стояли за нас! Храни Вас Господь!

\begin{itemize} % {
\iusr{Alexander Bigsan}
За вас - это за кого? Те кто сидел дома в это время или за нынешнюю власть, войну на Донбассе?

\iusr{Alexander Bigsan}
А, конечно за Европу, она вам отблагодарит конечно...

\iusr{Alexander Bigsan}
Вот что значит герои - побегали по подвалам и вернулись домой. Герои!

\iusr{Olga Daviduk}
\textbf{Alexander Bigsan} Безпарно-копитне ти бидло.
\end{itemize} % }

\iusr{Роман Удовицкий}
мужики, герои!

\iusr{Romanna Melnychenko}
Такі люди - гордість України.

\iusr{Helen Kucherenko}
Дякуємо Вам, нехай Господь береже Вас!!!!

\iusr{Tonya Svavilna}

я бачу як собою і сином пишається батько. а в очах сина - дорослість. Слава
Героям! Смерть Ворогам!

\iusr{Жанна Романова}

тем более не понятно, как люди, пережившие такое сегодня спокойно наблюдают ка
убивают других людей убивают гораздо более изощренно и жестоко, казалось они
первые должны кричать: прекратите уничтожать людей! так может быть их
рассказ, их боль, их травмы просто пропагандистская ложь?

\begin{itemize} % {
\iusr{Олег Хаврук}

Нормальні люди ніколи не будуть жалкувати, коли знищують бандитів та
терористів, сходіть на паРашинські сайти, там багато таки як ви, любителів
убивць та гвалтівників. А ми, українці, підтримуватимемо тих, хто захищає нашу
країну та не боїться виступити проти свавілля корумпованої бандитської влади.

\end{itemize} % }

\iusr{Николаиди Елена}
Спасибо Вам!

\iusr{Олег Хаврук}
Це Кияни, а не кіівлянє - гарна українська родина, а не якісь узкоязичні яничари

\begin{itemize} % {
\iusr{Raissa Galechko}

Не треба нагнітати протистояння. Рос мова така ж легітимна як і усі мови світу.
Цю статтю російською мовою зможуть прочитати і ті хто не знає української. А
якби вона була англійсько чи посміли б ви критикувати?

Зо пробую вас на сайт свого журналу www.Bcecmix.com

\iusr{Олег Хаврук}
\textbf{Raissa Galechko} 

шановна, в Україні на тв лише 23 відсотки програм українською мовою лишилося, в
інтернеті й пресі ще менше. Не нагнітати, почекати ще?

\end{itemize} % }

\iusr{Илиа Люденхофф}
я не могу поставить "нравится", но я рад, что это прочитал.


\iusr{Марта Українець}
Сильні духом!!!

\iusr{Зоя Кишинська Хімчик}

Слава Україні. Поклін героям за відвагу і патріотизм до своєї держави. Ви герої
і слава, слава Вам. Дякую Вам.

\iusr{Валерия Матвиенко}
Дякуємо!!!

\iusr{Оксана Недашковська}
Спасибо ВАМ

\iusr{Чубай Олександра}
Дякую вам наші ГЕРОЇ!
Слава Україні! Героям Слава!.

\iusr{Paul Yoav Ronin}
Вот как выглядят герои!

\iusr{Lyudmyla Vodinova}
Рада что вы живы и здоровы.
