% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.socset
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{16:14:58 17-08-22 Я Русский}

Друзья!!! Россияне!!! Убедительная просьба не ведите беседы с врагами
России,просто блокируйте их и они сразу все изчезнут. Это будет Ваша Победа над
фашизмом.

\paragraph{18:27:34 17-08-22 Владимир Перешивалов}

Шлышите вы хохляцкие фашисты, кто вас пустил на руский сайт. Геть от 6седова.
Давилили вас, и будем давить. А то умничают тут. Всем америкосовским шакалам
кранты!

\paragraph{23:33:45 17-08-22 ஐღஐЯна и Евгений ஐღஐ}

Сколько обиженных и ущемленных!!какая истерия!!!значит наши на верном пути!!!

\paragraph{23:37:15 17-08-22 Светлана -Сreplied to Токо Babenko}

Вот же времена настали !!! Раньше для того , чтоб изгнать беса обряды проводили
, заговоры нашёптывали . А теперь при виде букв Z и V черти сами начинают
шипеть и дымиться :-D

\paragraph{23:40:36 17-08-22 ஐღஐЯна и Евгений ஐღஐ}

Кто не скачет-Русский Воин!!!а кто скачет пидарас!!!строится пидарасы
свинорылые!!!голос боты усраинские!!

\paragraph{10:26:47 19-08-22 Надежда Белозёроваreplied to Неизвестный}

Неизвестный , давайте и вы и я , да и все наши выйдем из данного поста. Пусть
падали укрорейховские сидят сам на сам. Троллят сами себя. Им оплачивают , а мы
- не станем кормить их . Тем более - наши найдут их всех по любому . Россия -
не победима !!! Россия - права !!! И это самое главное

\paragraph{10:26:54 19-08-22 Надежда Белозёроваreplied to Неизвестный}

Им без толку что- то говорить. Они так воспитывались , а " ребенок учится тому
, что видит он в своем дому -- родители пример тому " . Столько лет
дрессировать детей своих ... Вот и получили у.бышей Планета - земля . Я -
выхожу . Пусть сидят . Все уже засветились. А более нам и ничего не нужно

\paragraph{09:29:22 21-08-22 Отмороженная 🤘🤘🤘replied to Александр}
%img Screenshot from 2022-08-21 09-28-55.png

Ща понавыскакивает пиндосня,
не любють они,када им хвостяру подпаливаеш.
Зараз кучей наваливаются,а не
получается в Бан:-D
Сыкло одним словом!
Сибирячку в два дня в бан отправили,она одна с ними сдесь управлялась со всеми☝️😆😆😆😆😆

\paragraph{09:30:24 21-08-22 Александр Дерзягаreplied to Отмороженная}
%img Screenshot from 2022-08-21 09-30-15.png

Ну они ведь великие войны, что боятся страшную Россию, даже в сети(dt)
😂😂😂😂😂😂


\paragraph{09:31:13 21-08-22 Ида Васильева (Вигонт)replied to Александр}
%img Screenshot from 2022-08-21 09-30-59.png

Александр, где вы были вчера? Тут такая вакханалия была у салорейховцев, такой
вой устроил, два жида тут жопу рвали свою на британский флаг....мой вечер вчера
был оочень весёлым, посмеялась от души над хохлопёрыми!😂

\paragraph{09:31:52 21-08-22 Ида Васильева (Вигонт)replied to Игорь}
%img Screenshot from 2022-08-21 09-31-43.png

Расстрелять без суда и следствия всю шваль-азовцев салорейха🤪👈

\paragraph{09:47:25 21-08-22 🔥Сан Саныч🔥}
%img Screenshot from 2022-08-21 09-47-07.png

Агонiзують хохляри, розумiють укросвинi, що ïм наближаеться гаплик. Що недолуге непорозумiння за назвою "хрюканiна" незабаром зникне з мапи свiту. I щосили намагаються "перемогти" Москалiв в Одноклашках (втiм, заборонених парашею ще в 14 роцi) через картинки, малюнки, фотоколажi i неймовipну брехню.
Брехати, брехати i ще раз брехати - ось що залишаеться укросвиням перед кiнцем.
Справжнi бicи! Знають, що загинуть i продовжують творити зло.
