% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_01_2022.fb.stavnijchuk_marina.1.ukr_politiki_gruppy.cmt
%%parent 30_01_2022.fb.stavnijchuk_marina.1.ukr_politiki_gruppy
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Кузнецов}

Так званих \enquote{українських політиків} взагалі не можна поділити, чи там на
дєкілька видів, класів або груп, бо поділити того чого взагалі немає не
можливо.

\iusr{Марина Ставнійчук}
\textbf{Александр Кузнецов} певною мірою маєте рацію, тому і написала, так званих....

\iusr{Александр Воструев}
Щирість в політиці, це як цнотливість в публічному домі...)))

\begin{itemize} % {
\iusr{Марина Ставнійчук}
\textbf{Александр Воструев} Кожен розуміє в силу своє світоглядності! Своєї!

\iusr{Александр Воструев}
\textbf{Марина Ставнійчук} Таки да ...))) Самими щирими були страуси... на фермі...)))

\iusr{Марина Ставнійчук}
\textbf{Александр Воструев} і Ви. Досить. Будьте здорові! Пока!

\iusr{Александр Воструев}
\textbf{Марина Ставнійчук} Будьте здоровы !

\iusr{Марина Ставнійчук}
\textbf{Александр Воструев} Спасибо !
\end{itemize} % }

\iusr{Наталия Калинина}

Мариночко, Ви ще забули про наших американських друзів та партнерів! Як вони
нагнітають.... Що вже п'ятами накивають з України, яку так люблять і за яку так
вболівають....

\iusr{Марина Ставнійчук}
\textbf{Наталия Калинина} Наташа! Я тут виключно про українських діячів.

\iusr{Наталия Калинина}

Так вони ж без своїх дядів Семів і кроку не роблять.... Кто девушку кормит, тот
ее и танцует.

\iusr{Богдана Новосад}

Правдиво та правильно ви написали, панi Марино. А скiльки проплачених писакiв
нагнiтали обстановку та кидали страшилки у фб.. А щодо зброi, яку Украiнi
продали, то вся стара, та й, термiн використання пiдходить до кiнця.. Та
ж, icторiя, що i, з кораблями.. Сумно.. Народ не може, не вмie, не
хоче, накiнець, тверезо мислити щодо хамелеонiв, якi вiдiрванi вiД корита, (ЕС), та
любими способами хочуть повернутись назад.. Но так вже нiколи не буде! Каламутять
воду своiми побрехеньками, а люди ведуться.. Прикро, та встидно..

\iusr{Яцик Петро}
Все вірно... як завжди по полицях... Я також такої думки... маєте вже підтримку

\iusr{Ольга Синиця}
Згідна, все вірно

\iusr{Игорь Михнюк}
Дуже гарна і правдива аналітика, тим паче своєчасно сказано...!!!

\iusr{Іван Домбровський}
Третій групі потрібно йти влади. Часу залишилося мало.

\iusr{Александр Журид}
Марина! Вы видите истину! Согласен с Вами! Здоровья и успехов!

\end{itemize} % }
