% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_06_2021.fb.todurov_boris.1.nebesnyj_pes_nebo_foto
%%parent 14_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/borys.todurov/posts/10159355692724483
 
%%author Тодуров, Борис
%%author_id todurov_boris
%%author_url 
 
%%tags foto,gorod,kiev,nebesa,sobaka,todurov_boris,ukraina,vpechatlenie
%%title Небесный пес, гонимый ветром, бежит неведомо куда
 
%%endhead 
 
\subsection{Небесный пес, гонимый ветром, бежит неведомо куда}
\label{sec:14_06_2021.fb.todurov_boris.1.nebesnyj_pes_nebo_foto}
\Purl{https://www.facebook.com/borys.todurov/posts/10159355692724483}
\ifcmt
 author_begin
   author_id todurov_boris
 author_end
\fi

Небесный пес, гонимый ветром, бежит неведомо куда, свою собачью жизнь земную
видать оставил навсегда.

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-0/p180x540/181390697_10159355692649483_3059864893216337274_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=TeM-_XlF7OAAX9ECQ1N&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&tp=6&oh=925de0c016116e479dbfa1e42473f3ff&oe=60E1FE53
  width 0.7
\fi

\begin{itemize}

\iusr{Инна Киев}
Дуже сумний вірш(

\iusr{Borys Todurov}
\textbf{Инна Киев} навеяло погодой.

\iusr{Инна Киев}
\textbf{Borys Todurov} погода цього літа напрочуд загадкова

\iusr{Svitlana Zhyvenko}
\textbf{Borys Todurov} реалистично.

\iusr{Александр Клименко}
\obeycr
	Созвучно песне "Кленовый лист" А. Маршала.
	Кленовый желтый лист гонимый ветром
	Не ведает, что это его смерть,
	Не прирасти ему обратно к ветке
	И никогда уже не зеленеть.
	И он еще летит, летит и кружит
	С такою же опавшею листвой,
	Чтобы закончить путь в холодной луже
	Или прилипнуть к грязной мостовой.
	Пр.
	Кленовый желтый лист летит сорвавшись вниз,
	Кленовый желтый лист еще летит...
	Но, может быть, судьба его иная,
	Его приметит дворника метла,
	Чтобы в саду, огнем костра пылая,
	Отдать кому-то искорку тепла.
	Иль девочка, идущая из школы,
	Из желтых листьев соберет букет,
	И он в бутылке из-под "Пепси-Колы"
	Останется на полке много лет.
	И я как этот желтый лист кленовый
	Сорвался с ветки и пока лечу,
	Задумался о жизни бестолковой
	И опадать на землю не хочу
\restorecr

\iusr{ИННА ЮРЧЕНКО}
Это наши ушедшие 🐕🐕🐕🐕...Моя такса Карамелька также бежит😢

\iusr{Наталия Жидецкая-Мисюра}
ИННА ЮРЧЕНКО И мой Кузенька....😪😪😪

\iusr{Olena Taranenko}

Борисе Михайловичу, чудовий вірш, прекрасне фото! Прям в душу! Вмієте!!!

\iusr{Наташа Влащенко}
Я вчера такого же в небе видела)

\iusr{Олег Брежницкий}

Облако расстает или слезой на землю упадет,
А настоящий пёс хозяина ласкает и рядом с ним живёт...

\iusr{Инна Богословская}
Талантливый человек талантлив во многом))

\iusr{Валентина Криворучко}
Ви у нас ще й лірик? Талановита людина - талановита в усьому. Всіляких гараздів Вам!!!

\iusr{Сергей Байдо}
Ему навстречу - свет заката, который утром - уж рассвет, и пёс, безвременно
ушедший - уже барашки облаков! 😉

\iusr{Irina Lim}
Небесная птица в Берлине 🙂

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/201128537_4258683340855625_7250570894516041001_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VlLEnAXmd5IAX8lpdc1&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=bcdcf90fae716eac90955df2aa47c30e&oe=60E34CE2
  width 0.4
\fi

\iusr{Валентина Скоропадська}
Блискучий вірш!

\iusr{Артем Рогачко}
Еще кто то смотрит в небо?! Это радует)

\iusr{Олена Балинська}
И будут райские просторы, и будет лунная еда, а все земные передряги развеет ветер ... , грустно - да(

\iusr{Наталия Луц}

Погода наладится,солнышко пригреет и все у нас будет хорошо.А стих прямо в душу.Умеете вы.

\iusr{Александр Толстанов}
Классный стих!

\iusr{Светлана Воронюк}

Когда же вы успеваете ещё и на небо взглянуть?! Восхищаюсь! Энергии и сил на все!

\iusr{Alexey Pereverzev}
Скоро Погода наладится, и настроение будет наконец-то летним!)

\iusr{Борис Профатилов}
Шикарный стих. Талант везде талант! Земной Вам поклон!

\iusr{Ариадна Михайленко}
Лирично.

\iusr{Iren Iren}

\obeycr
	В земные страсти вовлечённый,
	я знаю, что из тьмы на свет
	однажды выйдет ангел чёрный
	и крикнет, что спасенья нет.
	Но простодушный и несмелый,
	прекрасный, как благая весть,
	идущий следом ангел белый
	прошепчет, что надежда есть 🙏❤️
\restorecr

\iusr{Александра Панкова}

Да нет, голова повернута к свету, значит есть надежда. Дай-то Бог!

\iusr{Nataliya Savchuk}

Небесный пёс...
Небесное лицо...
\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/201387431_1195661634189007_7448644151714489699_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=wPzNdWYEaacAX8R-0UP&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=ec658c0adc1d17dfa85cbf49a0ff2ecb&oe=60E3A568
  width 0.6
\fi

\iusr{София Островская}
Супер!

\iusr{Boris Andresuk}
Потрясающе!

\iusr{Ольга Губарь}
Я увидела 2 песика. Вдвоём лучше!

\iusr{Олена Чернінька}
Красааааааа 😻

\iusr{Роман Рижко}
Глибока філософія..!

\iusr{Наталя Мазуркевич}
А песик-хмарка гарний!))

\iusr{Юрий Коваль}
Любая Погода это хорошо

\iusr{Катерина Куровская}
Возможно это мой Барри был, убежал на небеса несколько дней назад от разрыва 💔 сердечка(

\iusr{Жанна Карпец}
Как же красив мир вокруг ! Как хорошо ,что есть люди , которые это замечают Спасибо Вам

\iusr{Наталия Сова}
Интересно, на небесах собачья жизнь только у собак, или так же как и на земле у людей?

\iusr{Людмила Конева}
Я думала,что только у меня такая тоска сегодня вечером. Закат сказочный...

\iusr{Юлия Козлова}
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100037121026518}

\iusr{Натали Старенко}
Котопетух

\iusr{Iraide Biazini}

Eu não entendo o que vocês falam só alguma coisa mas esse homem já morreu
porque se eu queria saber isso porque que alguém tá usando as fotos dele por
que que tá usando as fotos dele sabendo que ele está porque que faz isso ele
ele falou que a resposta foi tudo misturada alguém bagunçou tudo as fotos eu
queria saber porque \textbf{Borys Todurov} por que que ele não responde para mim eu
queria tanto que ele falasse sobre as fotos dele por quê

\end{itemize}
