% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_03_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.fragmenty_filosof_dnevnik
%%parent 08_03_2022
 
%%url https://www.facebook.com/andriibaumeister/posts/4828051810649673
 
%%author_id baumejster_andrej.kiev.filosof
%%date 
 
%%tags 
%%title Фрагменты философского дневника
 
%%endhead 
 
\subsection{Фрагменты философского дневника}
\label{sec:08_03_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.fragmenty_filosof_dnevnik}
 
\Purl{https://www.facebook.com/andriibaumeister/posts/4828051810649673}
\ifcmt
 author_begin
   author_id baumejster_andrej.kiev.filosof
 author_end
\fi

Фрагменты философского дневника. В первую неделю войны счёт шёл на дни и ночи.
Сейчас время пошло по-другому. Оно стало тянуться, оно грозит перерасти в
\enquote{долгое время}, стать вязкой трясиной, поглощающей всё осмысленное и значимое.

Неслыханность и абсурдность ввода в чужую страну всей этой груды железа, на
колёсах и гусеницах, с этими нелепыми буквами латинского алфавита. Эти буквы, в
заискивающей и рабской манере, журналисты российских каналов наклеивают на
крышки своих ноутбуков. Чем вам не угодила кириллица, поклонники \enquote{особого
пути}? Чем вас так привлекли V и Z? Почему не Б и Х, например? Вам хочется
выглядеть значительными? Может вам не нравится русский алфавит?

Все эти груды железа на украинских дорогах и в украинских лесах. Чудовищный
анахронизм, заблудившийся в прошлых временах, безнадёжно отсталых,
несовременных, лишённых всякого творчества и вдохновения.

Тупая, унылая, безнадёжно отсталая, никак не связанная с современным миром
сила. Не нужная никому, даже самой себе. Посредственные идеологи в союзе с
бородатым острословом в рясе (то, что осталось от патриарха), говорят о
\enquote{метафизической войне} и прочих высокопарных вещах. Не грешите против
грамматики и метафизики. Какая \enquote{метафизическая война}! Это мерзость запустения,
безликая и вязкая масса человеческого и технического материала. 

Что нужно здесь этим десяткам тысяч людей и тоннам выкрашенного железа?
Выползших из метафизической дыры по воле горстки опасных авантюристов. Эта
масса выползла кого-то освобождать? Может вначале сами научитесь быть
свободными? Может вначале сами перестаньте бояться отчаянных и смелых молодых
людей на питерских и московских улицах? Когда это рабы несли освобождение? Как
могут освобождать ненавистники свободы?

\enquote{Метафизическая война}... Праздные болтуны. Зачем вам храмы, иконы, колокола и
нарочитое \enquote{благоглаголание}?

Ими не прикрыть досадную пустоту всего того, что с лязгом выползло из
метфизичемкой дыры. Чтобы снова туда провплиться в скором времени...

\ii{08_03_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.fragmenty_filosof_dnevnik.cmt}
