% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_09_2021.fb.kochetkov_aleksandr.1.chemodan_proroka
%%parent 01_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2861009040826017&id=100007508473639
 
%%author_id kochetkov_aleksandr
%%date 
 
%%tags obschestvo,strana,ukraina
%%title МОЙ ЧЕМОДАН ПРОРОКА
 
%%endhead 
 
\subsection{МОЙ ЧЕМОДАН ПРОРОКА}
\label{sec:01_09_2021.fb.kochetkov_aleksandr.1.chemodan_proroka}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2861009040826017&id=100007508473639}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kochetkov_aleksandr
 author_end
\fi

МОЙ ЧЕМОДАН ПРОРОКА.

То, о чем, слава Богу, никогда не говорили большевики, наконец свершилось: у
меня появился Ютуб-канал! И можно меньше зависеть от неустойчивых эфирных
телеканалов, спасибо помогающим мне коллегам.

Почему «Чемодан пророка»? С одной стороны, здраво оцениваю шанс, что в нашем
отечестве будут услышаны чьи-либо предостережения и рекомендации. С другой,
«пророчества» нынче можно не развеивать по ветру, а складировать в ФБ и на
Ютубе хотя бы для истории.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240951894_2861007790826142_3602299231505120595_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=h7lCElDVgOoAX8Ec2bK&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=4c35fdf6a4bc52157fed6ca1fb5ec5da&oe=615C6E99
  @width 0.4
	@wrap \parpic[r]
\fi

В рамках канала пока планируются три рубрики: 

1. «С мыслью по жизни»: разбор того, что происходит в политике сегодня и что
произойдет в обозримом будущем. Кто, когда, почему и за сколько.

МЫ ПРИВЫКЛИ ЖИТЬ С ПЕСНЕЙ. ПОРА НАЧИНАТЬ ДУМАТЬ.

2. «Размышления сопричастного»: обоснование модели власти, которая будет
действовать под реальным контролем общества. И рассуждения о перспективах —
Украины, Европы, мира.

МЫ ПРИВЫКЛИ ВЫЖИВАТЬ. А РОЖДЕНЫ, ЧТОБЫ ЖИТЬ ДОСТОЙНО И СЧАСТЛИВО.

3. «Экономика для думающих»: беседы с известными экономистами о скрытых
финансовых процессах — от пенсионной сферы до масштабных инвестиционных
проектов.

МЫ ПРИВЫКЛИ, ЧТО НАМ НЕ ХВАТАЕТ ДЕНЕГ. НА САМОМ ДЕЛЕ, НЕ ХВАТАЕТ МОЗГОВ.

Призываю продвинутых читателей подписаться на мой Ютуб-канал, посмотреть и
немедленно высказаться, что там неправильно и как надо все исправить. 

Если серьезно, то я весьма внимательно отношусь к адекватным рекомендациям
смотрящей, слушающей и читающей публики. 

ССЫЛКА В ПЕРВОМ КОМЕНТЕ.
