% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_11_2021.fb.koltak_julia.kiev.1.film_maidan_8_let_spustja.cmt
%%parent 21_11_2021.fb.koltak_julia.kiev.1.film_maidan_8_let_spustja
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Антонина Белоглазова}
 @igg{fbicon.flame}{repeat=3} 

\iusr{Юлия Колтак}
\textbf{Антонина Белоглазова} @igg{fbicon.heart.suit}

\iusr{Vsevolod Nepohodin}

Благодарю за важный для общества труд в информационном пространстве, Юлия
Андреевна! Ваши страдания и старания в будущем оценят по достоинству.
Загляните, пожалуйста, в директ - я ж не просто так скинул клип "Монеточки" как
аллюзию на ранние фильмы Балабанова  @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.wink}{repeat=2} 

\iusr{Егор Рудин}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/259421140_948085682726452_5505324068129100250_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=zPi8HOTiSAQAX9CXo-0&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=9c0e95b7959db49039e8d537324c72f3&oe=61A10303
  @width 0.4
\fi

\iusr{Nikita Kimovish}
Юля, спасибо

\iusr{Ольга Колтак}

Юленька, читаю, вспоминаю и плачу о том периоде нашей жизни, но если бы все
осталось в прошлом а мы по-прежнему слышим обстрелы и не понимаем, когда это
закончится.

\iusr{Алексей Всемогущий}

Я в 21.11.2013 со Львова в Киев на майдан не ездил, потому что чутьё 8 чувства
было таким что к добру это не привидёт.

Хотели жить в Европе, получил *ОПУ и огромные кредиты. Хотели европейские
ценности, получили без виз и европейским бабушкам чистить унитазы уехали.
Хотели зарплаты и пенсии в €вро, — те кто работают в Европе своими переводами
спонсируют дармаедов во власти. Хотили по бороть коррупцию Януковича, поставил
дурную голову Петро Порошенко затем срубили и поставили голову наркомана
Володимир Зеленський. Вот истинная правда чего хотели украинцы. И как очевидный
результат в Крыму Российская федерация сделала больше чем Украина на оставшихся
территория создавала

Вот такое резюме за 8 лет от простого гражданина Украины проживающего во Львове
и над котором продолжают издеваться фантики украинской мовы

\iusr{Александр Замлынный}

Хороший фильм! Кстати, недавно хотел найти сборный фильм с записью всех
видеокамер на Евромайдане и поминутной их синхронизацией, включая моменты
расстрела, да только подтёрли его, выходил ЕМНИП вроде на украинском канале
"Радио Свобода", году в 2015-2016, странно, это цензура ютуб или просто удаляют
информацию которая теоретически может в будущем позволить узнать что-то лишнее?

\end{itemize} % }
