% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_11_2021.fb.murajev_jevgenij.1.revolucia
%%parent 21_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevgeniy.murayev/posts/4212220888881722
 
%%author_id murajev_jevgenij
%%date 
 
%%tags maidan2,revolucia,strana,ukraina
%%title Революции планируют гении, совершают романтики, а пользуются плодами - негодяи
 
%%endhead 
 
\subsection{Революции планируют гении, совершают романтики, а пользуются плодами - негодяи}
\label{sec:21_11_2021.fb.murajev_jevgenij.1.revolucia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevgeniy.murayev/posts/4212220888881722}
\ifcmt
 author_begin
   author_id murajev_jevgenij
 author_end
\fi

Революции планируют гении, совершают романтики, а пользуются плодами - негодяи. 

Революция в Украине не состоялась. 

Страну не изменили. Реформы провальные. Жизнь только ухудшились. И те, кто
пришёл во власть таким путём, по сути, только грабили и мародерствовали. 

Не при Януковиче у нас отжали Крым, за который даже не боролись. Не Янукович
выпустил Стрелкова-Гиркина из Славянска и сделал ему «зелёный коридор», чтобы
он захватил Донецк. 

Негодяи, которые это делали, так и не ответили на вопрос - кто убивал людей на
Майдане? Кто сжёг людей 2 мая в Одессе? Без ответа остался целый ряд таких
вопросов, которые задавало общество. А это всё цепи событий и нечеловеческих
решений, по которым судят всех украинцев. 

И до тех пор пока мы не получим ответы и не накажем виновных - гражданского
мира в стране не будет.

\zzrule

ВИДЕО - Хард с Влащенко, УКРАИНА 24 - 21.11.2021, 20:00 - Евгений Мураев

\ii{21_11_2021.fb.murajev_jevgenij.1.revolucia.cmt}
