% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.novosti_druzja
%%parent 29_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4102418443126568
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,ukraina
%%title БЖ. Важные новости для моих друзей
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Важные новости для моих друзей}
\label{sec:29_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.novosti_druzja}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4102418443126568}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Важные новости для моих друзей.

Ребята, две новости. Обе - важные для меня и не только для меня, меня попросили
написать это, чтобы ваша помощь мне была продуктивнее. 

Видит Бог, я делаю, что
могу. Этого не видят порой даже самые близкие. Но без вас - я пыль.

По болезни. Мы с моим товарищем-врачом, которому я доверяю, как моему покойному
деду, остановились на хроническом воспалении по трем системам: лор-органы, ЖКТ
и мочеполовая. Диагноз прошлого года "хронический сепсис" где-то верен...
Лечить меня будут по старой школе военной медицины Губергрица, не в Украине, по
сетям, мне подошло. Если задача: не долго возиться с ахиноцеей и медитацией, а
солдату - встать: это 7 дней внутривенно цефтриаксон по два раза в день и
столько же - капельница метронидазола. Госпитализация была бы идеальным
выходом. 

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/225305099_4102418399793239_2433055724776923640_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=wgyksEWftMUAX9FTKjf&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=e4ed93160eec46e893e19b5b95281c5b&oe=6127A2D8
  width 0.4
\fi

Поскольку мое нынешнее социальное положение не позволяет мне лечь в больницу
(только по жизненным показаниям), ходить будет сестра колоть. Я выбрала и
полагаюсь на своего врача и Бога. Я долго искала то, во что я поверю, я готова
рискнуть на расстоянии. Я постараюсь, не хныча, сообщать. Вдруг кто-то мучится
так же, как я? Не мучайтесь, выбирайте радикальную медицину, если сил жить
больше нет. Я апробирую, посмотрим. Потом, когда я смогу бегать по кабинетам, я
досдам анализы. На ногах лечиться очень трудно.

По продаже книг. Ребятки, осталась ещё бумажная  "ПЬЕТА", и скоро будет новая
моя книга, это сюрприз. Есть все вёрстки моих сборников и работ. Они - за
сколько не жалко.

Приобрести мои тексты можно путем перевода на карту 300 гривен: 

приват банк 

Бильченко Евгения Витальевна

5168 7456 0304 8882 - мне в личку пишите, я отсылаю книги и все, что нравится
из моих материалов, которых нет в сети.

Для России. Внимание! 

Очень просила моя посредник! 

Ребята, кто переводит на: 

карта сбербанк 5336690353339882

Юлия Павловна, ОБЯЗАТЕЛЬНО пишите мне в личку - сумму и последние 4 цифры
карты. Даже, если это 100 рублей. Посредник не видит комментарий в приложении,
а я, если вы не пишете, я не могу вам выслать книги. Спасибо!

Я очень хочу встать на ноги и перестать мучаться, чтобы работать для вас. Я
делаю, что могу. Ваша солидарность меня очень укрепляет. Ваши слова поддержки и
помощь делают меня храбрее. Репост - тоже поддержка. В конце лета я намерена
идти в НПУ и там решать: или изучать вакансии, которые мне предлагают
(допускаю, что формальные), или уходить. Мне надо время и силы на это. Хотя бы,
чтобы ходить нормально, о большем не прошу Господа.

\ii{29_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.novosti_druzja.cmt}


