% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_04_2022.fb.kirychenko_svitlana.harkiv.1.post_vdjachnosti.cmt
%%parent 10_04_2022.fb.kirychenko_svitlana.harkiv.1.post_vdjachnosti
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Elena Pavlova}
Ви не уявляєте наскільки вдячні батьки@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Зоя Кочуева}
Дуже дякую, що донька має змогу навчатися у своєму ліцеї. Це шматочок їх щасливого життя!

\iusr{Татьяна Колесник}
Вдячні вам й усім нашим вчителям! Це більше, ніж освітній процес - це любов! Мріємо повернутися до рідних стін!

\iusr{Валентина Зирка}
Велика вдячність і повага до Вас особисто та всіх вчителів ліцею.

\iusr{Anna Zhelvakova}
Дуже вдячні Вам! @igg{fbicon.heart.red}Мріємо щоб наші діти скоріше повернулися до стін ліцею!

\iusr{Оксана Калиниченко}

Дякуємо, Світлано Володимирівно, Вам та всім нашим вчителям, ви найкращі
@igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.heart.yellow}
@igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Galina Omelyanenko}
Дякуюємо Вам безмежно!!!!

\iusr{Natalka Kosmynina}

Ми, батьки Ваших учнів, щиро вдячні Вам за організацію навчання зараз. Їм це
дуже потрібно не тільки для поповнення скарбнички знань, а й для спілкування й
для щоденної рутини, яка допомагає триматись @igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Юлия Мельниченко}
Повага i безмежна вдячнiсть! @igg{fbicon.heart.yellow}{repeat=3}  @igg{fbicon.heart.blue}{repeat=3} 

\iusr{Алена Роспутько}

Світлана Володимірівна, велика шана Вам особисто і всім нашим вчителям !!! Наш
ліцей, Ви, вчителя- це приклад нашої української душі і відваги  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} . Велика
Вам подяка і уклін. Все буде Україно @igg{fbicon.hand.ok} . Перемога за нами.

\iusr{Nelli Chelombitko}
Я очень, очень вами горжусь!!!! Наш лицей самый лучший!!!!!

\iusr{Natalia Gavrilko}

Дякуємо від усього серця, наші улюблені! @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  Дуже сумуємо, але впевнені, що
скоро ми всі побачимося, обіймемося! І буде мир, і все буде Україна!!!  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 
Віримо, сподіваємось, молимося!  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Lara Doroshenko}
Спасибо вам большое @igg{fbicon.flag.ukraina}!!!Наши дети мечтают вернутся в стены родного лицея !!!@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Елена Фомичёва}
Светлана Владимировна, спасибо за работу, мои внуки присутствовали на уроках ваших учителей, хотя учатся в другом районе.

\iusr{Елена Петрова}
Благодарю !!!’

\iusr{Виктория Гайворонская}
Благодарим !

\iusr{Елена Прекрасная}
Благодарим @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Evgenia Sasina-Tretyak}
Ми щиро вдячні Вам та всьому колективу нашого рідного ліцею!!!
 @igg{fbicon.dove} 

\iusr{Елена Горкунова}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/240595295_280280763862242_7752062239402781192_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=VcmIxoG9FuIAX8v7N1R&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_6FOMe_7MKbj8RsPCYjgQ0wcUFnBMTP28wBIz7sD0AlA&oe=626945E6
  @width 0.1
\fi

\iusr{Veronika Borovkova}

Вдячність від усього серця  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} ,всьому колективу улюбленого ліцею, ви найкращі @igg{fbicon.heart.red}
Усе буде Україна @igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Карина Кислица}
Велике ДЯКУЮ ВАМ УСІМ!!!
Я коли чую як вчителі спілкуються з дітьми, то аж серце замирає. Вони кажуть: КОТИКИ мої, або СОНЕЧКИ!!!
Дякуємо вам! Ви НЕПЕРЕВЕРШЕНІ!

\iusr{Наталья Донская}

Дякуємо Вам, наші найрідніші і найулюбленіші вчителі @igg{fbicon.heart.red} чути знайомий голос
вчителя і сміх дітей -це зараз так потрібно ! Наш ліцей найкращій, Світлано
Володимирівно , Вам та всім вчителям низький уклін @igg{fbicon.hands.pray}  ❤ ️  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Марина Бабий}
В любой точке мира,Европы,
Украины мы с Вами на связи!!!
СПАСИБО ВСЕМ с большой буквы!!!

\iusr{Viktoriia Pogribnyak}

Спасибо Вам и дорогим нашим учителям, что в такое трудное время они с нашими детками!

Это колоссальная для них поддержка и отдушина! Особенно, разговоры после
занятий))) О котиках, собачках и прочих зверюшках ☺❤ Это так мило и душевно!

\iusr{Dina Proskura}

Ми опинилися в тилу ворога в сірій зоні і початок занятть у ліцеї надав нам
величезної наснаги! А нашому сину додали впевненості та спокою! Ми разом - ми
переможемо @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.flag.ukraina}

Р.С. Нам вдалося виїхати з оточення @igg{fbicon.hand.ok}, до зустрічі у самому
кращому та самому рідному ліцеї!! @igg{fbicon.hands.pray}
@igg{fbicon.party.popper} @igg{fbicon.flag.ukraina}  @igg{fbicon.blue.book}  @igg{fbicon.ledger} 

\iusr{Наталья Андреева}
Велика подяка вчителям за Вашу роботу попри все... @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Алла Дубровец}
До сліз. Пост для історії. Ви-молодці. Ми обов'язково вистоємо, навіть ми, які
зараз в окупації. Все буде Україна!!!

\iusr{Lidiya Tomashuk}
\textbf{Алла Дубровец} Обов’язково все буде гаразд! Все буде Україна!!! Тримайтесь, мої рідненькі @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Мария Винницкая}
@igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Ирина Санжарова}
Ви найкращі! Дякуємо всім вчителям! Всі у важкому становищі!

\iusr{Evgenia RY}
А ми дуже благодарні Вам та усьому пед. Колективу. !

\iusr{Ольга Маслова}
Величезна подяка нашим дорогим вчителям! Божих благословінь вам та миру нам усім@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Katrin Zamosskaya}
До сліз зворушливо! @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.flag.ukraina}@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Юлія Шепель}

Дякуємо Вам, Світлано Володимирівно! Дякуємо всім учителям!
@igg{fbicon.face.happy.two.hands}  @igg{fbicon.hearts.revolving} 

\iusr{Валентина Бандура}

Величезна подяка нашому ліцею, нашим вчителям, нашому руководству. Знаходячись
не в рідному місті у нас усі навкруги дивуються - як це вам не потрібна місцева
школа? Коли ми кажемо, що наш ліцей наладив онлайн навчання - не вірили... До
зустрічі у рідному місті, у рідному ліцеї. Чекаємо ПЕРЕМОГИ!!! Слава Україні!!!

\iusr{Daria Vasylieva}

Дякую Вам, Світлана Володимирівна, за все що ви робите та вкладаєте до дитячого життя, успіху та освіти!

Я не змогла стримати сльози читаючи це.

Ви завжди були нашою улюбленною вчителькою, коли я вчилася у ліцею, я впевнена
зараз Ви найкращий директор якого школа може побажати!

\iusr{Абдулла Айяш}

@igg{fbicon.rose}{repeat=3} @igg{fbicon.flag.ukraina}{repeat=3} все буде добре
все буде Україна, Дуже дякую @igg{fbicon.heart.red}{repeat=2}

\iusr{Наталья Сытенко}

Наші вчитилі найкращі! Дуже вдячні за все, що ви робите для дітей, і тим самим
для нашої країни. Нажаль, виїхавши з міста, втратили змогу під'єднуватися до
занять. Нам цього дуже не вистачає.

\iusr{Natalja Filonova}
Дякую @igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Ирина Гилева}
Огромное человеческое СПАСИБО!!!!!

\iusr{Лариса Манерко}

Я знаю, що зараз страшно всім харків‘янам. Я знаю, що зараз сльози на очах
кожної жінки. Я знаю, що тим, хто в безпечних місцях, дуже хочеться повернутися
до рідних стін.

Я знаю, що дітки все бачать і відчувають, навіть, коли ми посміхаємося, щоб
впоратись з емоціями після прочитаних новин. Я знаю, що всі ми стомлені.

Але!

Ми незламні.

Я впевнена, що завдяки таким сильним та мужнім, сміливим та впевненим,
найрозумнішим та найнежнішим нашим вчителям, ми витримаємо, вистоємо і
впораємось!

Кожному вчителю, який вмикає свій гаджет та каже нашим діткам кожного ранку: «
Я радий (рада) вас бачити, мої найкращі» - низький уклін від щирого українського
серця батьків!

Ви - найкращі!

\iusr{Екатерина Герасимович}

Большое спасибо учителям за их труд. Нелёгкий труд в это время. Спасибо, что не
отказались от детей.

Мы вернемся в школу! я верю! и будет мир в Украине!

\iusr{Елена Новодран}
Спасибо, огромное от детей!!!

\iusr{Ganna Oksenenko}

До сліз! Величезна подяка всім вчителям, які в таких найскладніших умовах
змогли знайти в собі сили для навчання та підтримки наших діточок!!

\iusr{Марина Лопушанська-Власенко}

Дякуємо Вам наші найкращі і найдивовижніші вчителі @igg{fbicon.heart.red}Дуже зворушливо чути ваші
такі рідні голоси і бачити посмішки дітей під час занять

\iusr{Марина Демидова}
 @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Maryna Zamnius}

Читаю та сльози на очах. Сльози вдячності, гордісті за наш ліцей, за Вас
Світлано Володимирівно, як керівника, яка об'єднала навколо себе таких відданих
людей, за наших любих вчителів, які стали рідними не тільки для наших діточок,
а й для нас, дорослих! Тому що кожний урок це такий місток, який поєднав дітей,
дорослих з нашим ліцеєм, нашими любими вчителями! Як зворушливо чути їх голоса,
голоса діточок! Ми пишаємось нашим ліцеєм, кожним нашим викладачем, Вами,
Світлано Володимирівно! Ніхто з дітей не вважає себе покинутим ліцеєм. Це дуже
важливо! Щиро дякую колективу за все, що Ви робили, робите та зробите для дітей
в майбутньому! Все буде Україно, тому що з такими людьми ми непереможні!!!

\iusr{Yuliya Belovol}
Дякую Вам безмежно @igg{fbicon.heart.red}@igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Наталья Фирсова}

У 2020 році онлайн заняття були під \enquote{залишайся вдома}. Зараз ті часи згадуєш як
таке собі. Зараз ти будь де, але \enquote{залишайся живим}. Дуже швидко відбулась
переоцінка всього, перезавантаження українського суспільства. Згадую у ліцеї 89
\enquote{будь собою}... мабуть завжди актуальне гасло, яке тоді мене вразило. Саме
вчителі з батьками дають орієнтир самоусвідомлення. Далі потрібні сили щоб його
не втратити. Ми живемо в історичний час, коли різні народи світу є такими які
вони є. І я з великою гордістю можу говорити, що ми українці!

\iusr{Tihonchenko-Turgeneva Anna}

В кожного свій фронт!!! Велика подяка та повага Вам, кожному вчителю за кожну
хвилину праці та спілкування з дітьми!! Це справжня відвага та любов
@igg{fbicon.heart.red}  @igg{fbicon.adhesive.bandage}  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Julia Gurina}
Дякуємо кожному  @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Любовь Калашник}

Уважаемые и родные наши преподаватели и директора)! Svitlana
Kirychenko! Александр Фомин! Анна Жозе Да Коста! и все, все, все кто причастен к
дистанционному обучению! Спасибо что под выстрелы даёте возможность
обучатся, общаться нашим детям! В это время никто практически не проводит
обучение по разным на то причинам, а вы самые лучшие! Скоро встретимся ,обнимемся
,все отстроим и конечно ничего не забудем! Благодарю вас от лица нашей семьи за
огромную работу и помощь нашим деткам !Слава Украине!

\iusr{Iryna Bakumenko}

Спасибо за такое послание!
Подпишусь под каждым словом!
Помню свой первый урок онлайн в марте. Чтобы организовать учебы
пришлось в деревне, где мы находимся, провестинтернет к нашему дому.
Волнения первого урока не забуду никогда @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Наталья Коломиец}
Спасибо  @igg{fbicon.hands.pray}  огромное всему коллективу лицея 89 и низкий Вам поклон за Ваш героизм и любовь. Будьте Богом хранимы  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Tanko Olga}
Дякуємо @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Лілія Витовтова-Рубаха}

Дитина так радіє, коли бачить знайомі імена в розкладі. Ось і вчора: побачили
Галкіна Оксана Галкина і щастя без меж!!!! Аж потім догледіли, що вона у
паралельному класі...

А уроки Сарій Тетяни Анатоліївни, нашого класного керівника! Окремі оплески!
Діти чекають з нетерпінням!

\iusr{Анна Топоркова}
Дякуємо Вам безмежно!

\iusr{Светлана Серикова}
Від самого серця щире дякуємо!!!!!!!!!

\iusr{Natalya Lapina}

Щіро вдячні всім вчителям і керівництву ліцею за вашу працю у цей непростий час
 @igg{fbicon.hands.pray} 

Ви справжні герої! І МИ ПЕРМОЖЕМО

\iusr{Lidiya Tomashuk}

А це слова подяки від батьків учнів 5-А класу.

Хочу сказать огромное СПАСИБО Вам, администрации школы и всему педагогическому
составу, за то, что в такое тяжелое время не бросаете наших детей и продолжаете
давать им знания, а так же кусочек прошлой мирной и стабильной жизни. Вы все
ГЕРОИ нашего времени.

\iusr{Анастасия Гаврилова}

Щиро дякую Вам та кожному вчителю, що підтримують та навчають наших дітей. Всім
міцного здоров'я, тиші та щастя  @igg{fbicon.hands.raising}  @igg{fbicon.sparkles}  Скорішого миру всім нам  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Dmitry Babaev}
Спасибо вам огромное!  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Елена Афанасьева}
Безумовно, переможемо! @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 
Безмежно вдячні вчителям ліцею і Вам особисто! @igg{fbicon.hands.pray} 🏻 ❤ ️ 

\iusr{Марианна Лымарь}
Найкраща школа.. найкращі вчителі.. найкращий Харків @igg{fbicon.hearts.revolving} 

\iusr{Оксана Шевченко}
ХЗОШ 5 також працює, моя кімната в прихистку для біженців вивчає фізику за компанію)

\iusr{Юлія Зюбіна}
Слова щірої вдячності батьків дітей 3-В ХЛ№89

Поддерживаю! Спасибо огромное. Когда европейцы увидели, что мои дети
занимаются, они не то что удивились! Они просто были в шоке. Они сказали, что
никогда и подумать не могли какие украинцы смелые, добрые и ответственные!
Спасибо учителям, руководству за организацию. Вы крутышки!

\iusr{Olena Petrusha}

Дякуємо вам! У ці такі важки часи це дуже важливо! Наша школа найкраща, це було
дуже неочікувано, що це взагалі можливо організувати @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Ирина Шаповалова}
Ви найкращі!!! Наш ліцей найкращій!! Дуже вам дякуємо!!!

\iusr{Evgenia Tkachenko}

Немає таких слів, якими можна виразити нашу вдячність  @igg{fbicon.hands.pray}
@igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  Дякуємо!

\iusr{Юлия Емленинова}
Дякую вам, безмерно вдячні вчителям ліцею та Вам.  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Ксения Быкова}
Спасибо огромное!Вы лучшие @igg{fbicon.heart.red}@igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Natalya Shelkovaya}
Немає слів... Це справжня любов до дітей...

\end{itemize} % }
