% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_10_2021.fb.zharkih_denis.4.savenkova_prodolzhenie
%%parent 13_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3098620547018008&id=100006102787780
 
%%author_id zharkih_denis
%%date 
 
%%tags donbass,lnr,mirotvorec_sajt,savenkova_faina,ukraina,vojna
%%title История с Фаиной Савенковой имеет продолжение
 
%%endhead 
 
\subsection{История с Фаиной Савенковой имеет продолжение}
\label{sec:13_10_2021.fb.zharkih_denis.4.savenkova_prodolzhenie}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3098620547018008&id=100006102787780}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zharkih_denis
 author_end
\fi

Проблема диалога в Украине в том, что провластная команда и патриоты все больше
теряют совесть и соображение, но эту потерю стараются компенсировать глоткой и
кулаками. История с Фаиной Савенковой имеет продолжение. Те, кто вносил ее на
"Миротворец", оказались настолько тупыми, что не просчитали, какую услугу они
оказали российским СМИ и дипломатам. Россия разыгрывает эту карту по полной,
тут бы прикусить язык, и убрать оттуда Фаину потихому. Но нет читаем Главком: 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/245363140_3098596540353742_3242812599845750070_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=gAb4g-e9610AX_poYQs&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=705a73a9e0fc52b53bde6336358f5ea4&oe=618FC134
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

"До бази сайту «Миротворець» потрапила 12-річна мешканка тимчасово окупованої
території Луганської області, письменниця Фаїна Савенкова.

Причиною внесення до переліку осіб, що становлять загрозу національній безпеці
України, стала участь Савенкової у фестивалі «Зірки над Донбасом», який
відбувся в ОРЛО на початку жовтня.

Також дівчинка з Луганська брала участь у спільному проєкті з російським
письменником Олександром Конторовичем, а у 2021 році написала з ним спільний
роман «Стоящие за твоим плечом».

«Жертва психологічного насильства і російсько-терористичної пропаганди. Участь
в антиукраїнських пропагандистських заходах. Називає себе прозаїком,
драматургом і фантастом. Насправді поширює фейкову інформацію і власні домисли.
Член так званої «спілки письменників ЛНР». Вказує місце проживання «Новоросія»,
– йдеться в її «резюме» на «Миротворці». 

Повний текст читайте тут:

\href{https://glavcom.ua/country/criminal/mirotvorec-poyasniv-za-shcho-vnis-u-bazu-12-richnu-pismennicyu-z-luganska-790774.html}{%
«Миротворець» пояснив, за що вніс у базу 12-річну письменницю з Луганська, glavcom.ua, 13.10.2021%
}

То есть, Фаина у них жертва? Какую опасность может нести жертва? 12-летняя
девочка, которая пишет добрые сказки про Ежика, угрожает безопасности Украины?
Вы сдурели, господа?

Но читаем дальше: 

"Засновник центру «Миротворець» Роман Зайцев відреагував на «зворотній
зв’язок»: «І хто ж це таке зробив з цією дитинкою, що над Московщиною зарево і
тхне? Хто створив з неї яничарицю пропагандою ненависті до України? А таких
дітей там створили за 7,5 років дуже багато – з ненавистю в серці до України,
яка ллється зі всіх дірок на окупованих російськими терористами землях». Повний
текст читайте тут: 

\href{https://glavcom.ua/country/criminal/mirotvorec-poyasniv-za-shcho-vnis-u-bazu-12-richnu-pismennicyu-z-luganska-790774.html}{%
«Миротворець» пояснив, за що вніс у базу 12-річну письменницю з Луганська, glavcom.ua, 13.10.2021%
}

То есть, единственный аргумент человека с украинской фамилией Зайцев в том, что
Фаина... ненавидит Украину. При этом он унижает и обижает этого ребенка, и в
этом видит свою патриотическую позицию. А издание "Главком" считает это
исчерпывающим объяснением. Очень проницательные журналисты. Правильные и
патриотические. Но вопрос в том, когда Фаина говорила, что ненавидит Украину?
Вопрос и в том, что она не имеет право жаловаться в ООН на обстрелы мирных
жителей? Они зарегистрированы тем же ООН. И ли это тоже фейковая информация?

Вопрос и в том, что Зайцев ненавидит не только Фаину, но и, по его признанию,
многих других детей Донбасса. Все эти вопросы отважные журналисты не задают. Не
положено им их задавать. Им положено слушать и кивать, они ж правильные, а не
какие-нибудь там.

\ii{13_10_2021.fb.zharkih_denis.4.savenkova_prodolzhenie.cmt}
