% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.mirozdanie
%%parent 02_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4114773831891029
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,mirozdanie,poezia,world
%%title БЖ. Мироздание
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Мироздание}
\label{sec:02_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.mirozdanie}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4114773831891029}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

\obeycr
БЖ. Мироздание.
\smallskip
Когда уйду я, им не станет легче.
Вся суть страданий - в смайлике "хи-хи".
Останутся одёжки, и стихи,
И доктора, что никого не лечат.
\smallskip
Во глубь эфира гулко брякнет филин
Великие и мудрые слова
О том, что смерть как выход - не нова.
И выстоит блаженная София.
\smallskip
Все тайные котам подвластны знаки:
Они их расшифруют без меня.
Полцарства продадутся за коня,
Но выстоит блаженный Исаакий.
\smallskip
Распятый между храмами Христос
Даст длань одну жене, вторую - мужу.
Когда уйду я, тоже будут лужи,
А в лужах дети - из заноз и грёз.
\smallskip
Всегда колонны космоса - ростральны.
Все горы мира - ниже Щекавиц.
Щека к щеке - и нет отдельных лиц,
И крови нет, и пота нет, и драйва.
\smallskip
Но есть медведь. Медведь жуёт свой хлеб,
Мордашкой тычась в руку Серафима.
Как нежно, как смертельно поправимо
Уходим мы... За нами же след в след
Идут все те, кому не станет легче -
Со смайлами, со скорбью, с барахлом.
\smallskip
Добро смиренно борется со злом.
Собор звонит, никем не искалечен.
\restorecr

1 августа 2021 г.
\ii{02_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.mirozdanie.cmt}
