% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.18
%%parent topics.vojna.my.6.collect
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

хахаха я же уже говорил, что у меня нет никаких методичек. Что мне никто ничего
не платит за мои тексты. Но видно вам не доходит, потому что вы тупые. Потому
что мозгов у вас нет, потому что вы неспособны понять простой факт, что человек
сам по себе может писать тексты, просто потому что он так захотел, понимаешь,
да, вот просто я хочу и пишу, как хочу, и что хочу. И денег мне за это никаких
не надо, я и так достаточно зарабатываю как программист, понимаешь, да, я
программист. А поскольку я программист, я приучен к постоянному мыслытельному
процессу, и поэтому у меня постоянно появляются различные новые тексты. Вот как
сейчас. Ты русский преступник и нацист написал очередную какую то галиматью,
что дескать у меня есть там какие то методички, что якобы мне госдеп там что то
платит, и подобную ересь. Вот. Все это вранье, понимаешь, да, потому что я пишу
просто так, от души, от сердца, потому что я против войны, против того, что
россия напала на Украину, против того, что россия каждый божий день лжет, лжет,
и еще раз лжет, что россия каждый день продолжает убивать мирных людей, что
россия каждый день все больше погружается в безумие, ненависть, агрессию,
тупость и неадекватность, потому что россия с каждым день представляет все
большую угрозу для всего цивилизованного мира, превратившись по факту в страну
убийцу, страну террориста, страну маньяка, понимаешь ли ты это, русский
преступник и убийца
