% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.banderovcy
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Бандеровцы}

\paragraph{13:17:19 16-08-22 Светлана Усатенко (Салёнина)replied to Кира}

Когда будет зачистка бандерлог, беги куда подальше, иначе как будешь жить
нацисткая ядовитая змея среди мирных добрых людей которые хотят жить мирно на
Украине и не скакать на майдане, а просто жить и дружить с Россией, так как у
всех родственники, дети везде в России или на Украине, да да, как и раньше не
"в" а "на" Украине, я на такой Украине выросла и хотела вернуться, но
бандеровцы стали править и решили не возвращаться из-за таких нацистов как ты,
значит в России лучше, и вся Украина перлась на заработки в Россию, Польшу,
Италию, так шо запри рота, бо не буде куди тiкати, подумай о чистке нацистов не
один не полезет в том числе и ты, лучше Богу молись чем нацистов поддерживать.
Ты что не видиш что все жители куда не приходят российские войска все их ждут и
им рады за освобождение от нечисти фашистской или у вас другая информация, куда
уже пришла Россия все хотят референдума быть с Россией. Беги пока не поздно или
переобувайся и кайся.

%13:32:32 16-08-22
%русский нацист и преступник. Ты вот утверждаешь, пускаешь сопли, визжишь,
%бессмысленно тараща своими протухшими глазами, что мне и другим украинцам,
%обычным гражданам Украины, да, самым обычным гражданам Украины, надо куда то
%там бежать, потому что якобы будет какая то зачистка от каких то бандерлог.
%Также, ты, я вижу, совсем оборзел и попух, потому что ты орешь о том, что я и
%другие мирные граждане являемся якобы какими то нацистами.  Так вот. Сядь
%ровно, русский преступник и нацист, успокойся, выпей валерьянки и слушай
%внимательно.  В Украине нет никаких нацистов, нет никаких фашистов.
%Единственные фашисты и нацисты, которые сейчас находятся в Украине - это
%оккупационные российские войска, которые пришли на нашу землю - да, на нашу
%землю, - потому что мы здесь все родились, выросли, учились, женились,
%влюблялись, ходили и ходим на работу, - так вот, Украина наша земля, наша
%родная земля.  И здесь есть граждане Украины, а вот нацистов и фашистов нет
%никаких, от которых нас нужно было бы освобождать.  Поэтому, русский нацист и
%преступник, сколько бы ты тут не вопил о том, что там якобы ты кого то
%накажешь, зачистишь, и тому подобнее, ничего у тебя не выйдет. Потому что по
%факту именно россия является нацистским государством, страной-убийцей,
%страной-преступником, именно россия есть страна ядерный террорист, незаконно
%захватившая Запорожскую АЭС, и создав таким образом риск ядерной катастрофы во
%всей Европе, и возможно во всем мире. Это позор, да, величайший позор для тебя,
%русский нацист и преступник, что ты не понимаешь таких простых вещей, что
%нельзя просто так взять и напасть на соседнюю страну, да, что нельзя просто так
%взять и бомбить мирные города и села, что нельзя просто так взять и захватить
%АЭС, потому что так просто нельзя делать и все. И за все будет расплата, да, за
%все будет расплата, русский преступник и нацист, нацистская лживая россия
%ответит за все

\paragraph{20:26:13 16-08-22 Светлана Кожемяко}

\obeycr
В жилых домах, засели укрокрысы.
В жилых домах - средь женщин, стариков, детей!
"Захисники", за спинами гражданских,
Бандеромрази из породы - нелюдей!
Для них, давно уж нету, ничего святого.
Набор забот: украсть, ограбить, уцелеть...
Не верьте люди - никогда такие,
Не смогут, за идею, умереть!
Герои? Нет! Взбесившееся быдло!
Главарь? Зеленский - шут и сутенёр!
Реальность, потерял он, в кокаине.
Вовлёк Украину в бесчестье и позор!
16.08.2022 БАРС ИК
\restorecr

\paragraph{15:28:20 17-08-22 Виктор Хаперцевreplied to Наталья}

Дикари это такие, как калбитка и бандерчурки, что царапают здесь гадости, нгнорируя правду и факты.
Неужели это непонятно?

\paragraph{18:08:16 17-08-22 Светлана Щусь(Попова)replied to ❤️Людям Милая❤️}

Добрый день, Людмилочка, ❤, смотрю 60мин , Господи, сколько работы нашим
военным, грести, не разгрести, сколько гавна расползлось по нашей России, и это
все надо чистить , куда не пойдешь, в магазин, в автобусе, просто на лавочке с
соседями, разговор один, когда? Когда эту нечисть вычистят, люди злые на этих
укробандеровцев, боятся за все и за всех, но живем с верой нашему Путину, вся
надежда на него и на наших военных, Дай Господи им здоровья и удачи, а Путину
нашему ещё и железных нервов

\paragraph{14:17:13 18-08-22 Ирина Ивановаreplied to Елена}

Отвернулся ,от хохлов, Господь, и Матерь Божия. Не могут нацисты, бандеровцы,
быть людьми. А вот, предательство, у них, конёк. Предали вы, всё, даже церковь,
расколололи, своим томосом. Сумели нагадить, не только соседям, православным,
но и высшим силам. К Богородице, обращаетесь, а когда, детей,женщин, стариков,
ветеранов ВОВ, унижали, убивали, без пенсий, без медицинской помощи ,без воды и
света оставляли, не думали о Боге. Когда, последние лет 10,орали, от мала до
велика, москаляку на гиляку, на ножи, бей русню, это с "Божьего благословения"
наверное? Вам, вернулся бумеранг, слезы, детей и матерей, к вам, бесчеловечным,
завистливым, жадным сволочам бандеровским. Плачь ,украина, плачь. Ты сама себе,
убийца и палач.

\paragraph{14:27:00 18-08-22 Николай Кобыльниковreplied to Alona}

Бандеровцы не украинцы, а твари подлежащие уничтожению вы думали че просто так
будете геноцид русских устраивать и ничего вам за это не будет, куй вы,
угадали @igg{fbicon.face.tears.of.joy}  ну че сынку помогли тебе твои ляхи?  @igg{fbicon.face.grinning.squinting}{repeat=3} 

\paragraph{22:32:12 18-08-22 Slava Sответил Natasha}

Че ты там скулишь мразота, праститутка бондеровская, тебя похоже имеют, кому не
лень, во все дыры падстилка фашистская, да нам похуй, че ты там читаешь и кого
слушаешь, Россия, это твои будущие рабовладельцы, ты будешь скоро у нас
отсасывать, с хохлопидорским флагом в жопе, чучело безмозглое, это вы ублюдки
здесь такие храбрые, а как видите российскую армию, так бежите и пердите, мы
вас всех закопаем укрофашистких чмошниц, будете гнить в земле, твари вонючие,
будете гореть в аду, за то что вы сделали на Донбассе, вас уничтожать , всех
надо хохлопидоров, чтобы ниодна сука не выжила.

\paragraph{11:11:50 19-08-22}

Надежда Пензаreplied to Vladimir

ВО - ПЕРВЫХ - БЫДЛО БАНДЕРЫ!!! - ВАС. НАЗВАЛИ ПОЛЯКИ!!!

Надежда Пенза

ВСЕ СВОИ. ВОНЮЧИЕ. ТРУСЫ 1 ВАШИ. ПРОСТИТУТКИ РАСТЕРЯЛИ ПО ВСЕИ ЕВРОПЕ!!

Надежда Пенза

А ТЫ. ПОГАНЬ - ИДИ ВОЮИ, СУКА. ПОЗОРНАЯ!!!

Надежда Пенза

БАНДЕРОВСКОМУ СУЩЕСТВУ!!!!!
БОГ НЕ ВЛОЖИЛ В УМ, ЧТОБЫ ЗАЩИЩАТЬ СВОЮ СТРАНУ!!!!
БАНДЕРОВСКАЯ ГИНЕТИКА -
-ЗАЛОЖИЛА ПОГАНОИ НАЦИИ!!!
ТОЛЬКО ПРОДАВАТЬ И ПРИДАВАТЬ РОДИНУ!!!

Надежда Пенза

ПОГАНЬ ПРОДАЖНАЯ!!!
НА ПЕРЕДОВУЮ!!!
ИДИ МРАЗЬ!!!
ПАДАЛЬ ПОМОИНАЯ!!
ВЫ БАНДЕРЫ
ЗА НАТОВСКИЕ ОБЬЕДКИ!!!
ПРОДАЛИ СТРАНУ!!
БЫДЛО ПОЗОРНОЕ!!!

\paragraph{11:12:13 19-08-22}

Надежда Пенза
ЧАК, ТОЛЬКО. БАНДЕРОВСКИЕ ПРОСТИТУТКИ, ДЕБИЛЫ, НАРКОМАНЫ, ПРОДАЖНЫЕ ХАЛУИ ОСТАЮТСЯ БЕЗ РОДУ И ПЛЕМЕНИ И БЕЗ СТРАНЫ!!

Надежда Пенза
ВЛАДИМИР. - БАНДЕРОВСКИИ. УЕБЫШЬ!!!! ТЫ. ОЧЕРЕДНОИ НАТОВСКИИ. КУСОЧНЫИ. ХАЛУИ!!!! ЧТО. ПРАВОКАТОР - ПРЯЧЕШЬСЯ СУКА ЗА РОССИИСКОЕ. ГРАЖДАНСТВО, И ВЫСТУПАЕШЬ СВОЕИ НАТОВСКОИ. ПРПАГАНДОИ ДЛЯ. ОБОСТРЕНИЯ. ОБСТАНОВКИ ВНУТРИ РОССИИ, РЕШИЛ. ВЫСТУПИТЬ ОТ ИМЕНИ САРАТОВА!!!
( ( ( В РОССИИ ТАКАЯ ПОГАНЬ ГНН. ВОДИТСЯ, И ТЕБЕ В РОССИИ, ОБОСТРИТЬ. ОБСТАНКУ НЕ ПОЛУЧИТСЯ!!
РОССИИСКИИ. НАРОД И. АРМИЯ - ЕДИНЫ)) )!

Надежда Пенза
ДА НЕТ - ВОЗБУДИЛАСЬ ПРОДАЖНАЯ БАНДЕРОВСКАЯ НАЦИЯ, ОТ. СВОЕИ БЕЗЫСХОДНОСТИ!!!
РОССИИСКАЯ ТЕРРИТОРИЯ - -С КАЖДЫМ. ДНЕМ УВЕЛИЧИВАЕТСЯ, А БАНДЕРОВСКАЯ УМЕНЬШАЕТСЯ!!!!

Надежда Пенза
БАНДЕРЫ - НАТОВСКИЕ ПОСЛУЖНЫЕ, ВОНЮЧИЕ. ПСИНЫ!!! (. ( ( А НЕ. ПОРА ЛИ ВАМ ПОМОИНЫМ ХАЛУЯМ - ВЫИТИ ИЗ ИН - ТА, И НА ПЕРЕДОВУЮ ЗАЩИЩАТЬ СТРАНУ, А НЕ ПРОДАВАТЬ ЗА ОБЬЕДКИ ИЗ. НАТОВСКОГО. КОРЫТА!!!!! У ВАС БАНДЕР НЕТ - ЧЕЛОВЕЧЕСКОГО ДОСТОИНСТВА!!!!

\paragraph{11:14:56 19-08-22 Igor Дылев}

Вас даже хоронить не надо будет жжечь

\paragraph{14:01:55 19-08-22 Надежда Пенза}

СЛУШАИ, А Я. ЧТО. ДОЛЖНА. СПРОСИТЬ. У. БАНДЕРКИ, ЧТО. МНЕ ПИСАТЬ????? ПОЗОРНО
ПРОДАТЬ СВОЮ РОДИНЫ ЗА НИЩЕНСКИЕ ПОДАЧКИ!!!!

\paragraph{23:29:08 19-08-22 Михаил ElnikoV}

😂😂😂 хохлы мирные... Вот умора. Толтко последние восемь лет сами себе, меж собой хохлы кишки вышибали и опа, мирные.
Ванюша. Хохлы бандюк на банюке были. Кому ты чешь.
Зае... вы со своей Чучей
Перехерачили там своих недоносков неугодных, свалили на русских.
Запомни. Вы бандеровцы были всегда животные. Вас всегда содержали как карателей.

\paragraph{09:53:29 20-08-22 Галина Жалобаreplied to Андрей}

Господи вам бы всем в психушку, но на вряд ли поможет, это уже за столько лет в
хроническое перешло, вот и ваше бандеровское Существование подходит к концу!
Злобная Агония предсмертная налицо! Аминь!!!

\paragraph{16:09:30 20-08-22 Виктор Хаперцев}

Нет, шалава бандерштадта, бандерчурки стреляют по освобожденным Россией территориям.
Скорее бы и по твоей хате долбанули!:-D :-D

\paragraph{16:45:09 20-08-22 Лера Россияreplied to Валентина}
%img Screenshot from 2022-08-20 16-44-48.png

Ваш бандеровский.союз будет уничтожен ! Вы бомжи ! Кто не хочет в состав России
в Польше клубнику собирайте и живите там слугами панов!

\paragraph{23:16:30 08-09-22 СЕРГЕЙ КОРЧАГИН}

Нет красавица! бендера появилось эта тварь во время Войны! Которая уничтожала и
свой народ и поляков и всех! Но почему-то эта ссука своих уничтожала больше
всего! Подвернула свой зад эта сука бендеровская и шушкевичи и им подобные ,
зад фрицам подвернули , а толку фиг! У меня бабушкина с дедом моим раскалывали
что эти твари творили со своим народом.! Когда они заходили в Украинские
деревни после вышибание этих сук из деревни! Они рассказывали что фрицы так не
лютовали как эти твари!!!! Историю не перевернуть ! Фрицы больше всего
издевались над Украинцами , Беларусами!! А Вы честной Украинский народ почему
пошли на поводу у этих бендеровские тварей? Вы ведь много натерпелись во время
Войны! Наши Деды и Бабушки воевали вместе бок о бок с фрицами и бендерами!!! А
сейчас зачем Вы Украинцы убодобаитесь это поганой мифологии?


