% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_11_2021.fb.jarmak.1.govorit_ridnoju.cmt
%%parent 09_11_2021.fb.jarmak.1.govorit_ridnoju
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Khrystyna Kuziv}
Сильні слова у цій пісні, дуже подобається!! Успіхів Вам, творіть далі якісну українську музику! @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Анна Масная}
Дякую, дуже потужно! До сліз

\iusr{Тетяна Яременко}
Дякую, Сашко, дуже важливо чути це від Вас @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Sviatoslav Bliakharskyi}

Так, мова - це ідентифікатор нації!

Величезний респект, що Ти перейшов на нашу мову, тепер нею і спілкуєшся, і
співаєш! Україномовний Ярмак - це круто, саме після твоєї українізації я і
підписався на твою творчість, тепер постійно чекаю на нові хіти в ФБ та ютубі
@igg{fbicon.flag.ukraina} Дякую за Твою позицію і якісний україномовний
продукт! Так тримати  @igg{fbicon.biceps.flexed} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Вадим Стус}

а я все меньше его слушаю - из-за того, что рефлексий человеческих все меньше))
Ведь для тебя рэп - это политика, для меня голос улиц))) Зачем тебе рэп,
чувак?)

\iusr{Вадим Стус}
\textbf{Sviatoslav Bliakharskyi} 

да, чувак)) Потому что тебе не рэп нужен - тебе необходима \enquote{политическая
правильность рэпа} и лучший вариант - это трахать вас диссами, чтобы вы
выкупили наконец-то, что есть рэп и какие подходы у вас)))

\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Лисаківська}
Умнічка супер

@igg{fbicon.heart.red}{repeat=21} 
@igg{fbicon.hearts.revolving}{repeat=16} 

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/2ed679770609c147b0e1b90bedc57a3f.png
  @width 0.4
\fi

\iusr{Nikuska Sydorchuk}
Чудове виконання @igg{fbicon.heart.red} Давно стежу за творчістю @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=2} Підтримую в усьому!

\iusr{Марія Петрів-Ільницька}
Дякую! Мова - зброя!

\iusr{Igor Kholod}
Респект  @igg{fbicon.biceps.flexed}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Liubomyr Yakymyshyn}
Дуже сильно.

\iusr{Марьяна Марьяша}
Так і є. Дякую за позицію.

\iusr{Маргарита Панова}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/181132cdc6772194e3f100634bf5c2b6.png
  @width 0.4
\fi

\iusr{Oleksii Popov}
Дякую! Любіть Україну і мову її солов'їну

\iusr{Олег Расенко}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/4d9da4fc3e541cbedb414b13f2fe3c08.png
  @width 0.4
\fi

\iusr{Nazar Zhinchyn}
 @igg{fbicon.flame} Дуже сильна пісня @igg{fbicon.hands.applause.yellow}  круто!!!

\iusr{Алексей Короленко}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/d83519680aa60dddf3cf0e653129c998.png
  @width 0.4
\fi

\iusr{Наталия Ищук}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/64420393_2844260942268688_1163146473118892032_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=z4bAl8C_-aIAX8ts6nL&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=581473e2c8a50c3a09867d1f5f349a5e&oe=61B35EE1
  @width 0.2
\fi

\iusr{Nikita Podobedov}
Очень круто  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}  @igg{fbicon.face.smiling.sunglasses} 

\iusr{Oleh Savranskyi}
Дякую тобі за все.я слухаю тебе з початку...


\iusr{Саша Дубинець}
Дуже сильно.

\iusr{Yaroslava Dutka}
Респект!!!

\iusr{Таня Шилофост}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/736a3da3ef3f0d62554b6e0bd20234a0.png
  @width 0.4
\fi

\iusr{Михайло Ляш}
Санику

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/181132cdc6772194e3f100634bf5c2b6.png
  @width 0.4
\fi


\end{itemize} % }
