% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_11_2021.fb.chub_ljubov.ukraina.1.maidan_8_let.cmt
%%parent 21_11_2021.fb.chub_ljubov.ukraina.1.maidan_8_let
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Замлило}
Будь он проклят, тот майдан вместе с бандеровской хунтой!

\iusr{Анатолий Косолапов}

Любовь Николаевна, спасибо, как всегда-объективно, ёмко и справедливо! Это
"праздник сатанистов на костях и смертях украинцев, они уже трижды прокляты и
рвссплата будет!

\iusr{Штельмах Светлана Светлана}
Майданутый переворот, простить не могу Янеку, Бацька выстоял, а этот сбежал отдав страну на растерзание!

\begin{itemize} % {
\iusr{Людмила Осадчая-Комиссарчук}
\textbf{Штельмах Светлана Светлана} У Батьки не было столько малахольных на улице. Януковича предали европейские послы, подписали соглашние, а на следующий день помогли Парасюку кровавую бойню устроить....

\iusr{Татьяна Захарова}
\textbf{Штельмах Светлана Светлана} У Батьки была совершенно другая ситуация. Янукович, уже 21 февраля с гарантами из Польши, Германии, Франции и представителями оппозиции подписал соглашение о внеочередных выборах президента. Так зачем же 22 февраля было принуждать к посадке с угрозами для жизни вертолет. Переговоры с пилотом сохранились.


\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Штельмах Светлана Светлана} Света, очевидно аргументы были слишком мощными, раз в дилемме, кого предать: семью или страну, победила семья.

\iusr{Лилия Боровских}
\textbf{Штельмах Светлана Светлана} А Вам не кажется, что психологическая "уловка" ума - обвинить во всем Януковича очень похожа на такую же у друшляков - "Путин напал"? Это же совсем не так страшно, как осознать, что страну готовили на убой долго, планомерно и цинично "большие и злые" дяди, которые целенаправленно добились желаемого результата? Тот случай, когда "против лома нет приёма"(подтвердили бы, если бы могли Каддафи, Хусейн, Милошевич и многие другие), а выбрать "козла отпущения" - самый простой выход для психики, чтобы сохраниться?

\iusr{Galina Berezovskaya}
\textbf{Людмила Осадчая-Комиссарчук} У Батьки за спиной стояла Россия как союзное государство со всеми вытекающими последствиями. Если бы не этот факт Батька вместе с семьей был бы уничтожен, а в Белорусией управляло бы американское посольство.

\iusr{Людмила Олиниченко}

Сейчас, после этих лет сплошного 8-летнего триумфа халдеев, воспринимаешь нашу
родину как дорогого тяжело больного человека, которого бьют, унижают, обгрызают
гиены, терзают его плоть пьют кровь танцуют на нем и потешаются. Причем, эта
кучка подонков разрастается, мужает, укрепляет свои позиции, наглеет,
разбухает, напившись народной крови. Радует, что вчера на свой шабаш в Центре
Киева собралось всего около 500 человек..500! И это - тоже много... Гиены

\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Людмила Олиниченко} очень образно написала: так и есть!

\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Ларионова}

Тоже с одной знакомой поговорили про вакцины, а кончили разговор на том что
Путин напал. Говорить что то было бесполезно, я просто пошла своей дорогой. Так
зазомбировать народ. Мозгов, чтобы подумать, нет совсем

\begin{itemize} % {
\iusr{Татьяна Захарова}
\textbf{Ольга Ларионова} А некоторые утверждают, что эта кастрюльная масса сделана из пластилина и их удастся вылепить по-другому. @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 


\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Татьяна Захарова} упоротых не вылепить по-другому. А пластилиновые - это приспособленцы.

\iusr{Ольга Ларионова}
\textbf{Татьяна Захарова} эта моя знакомая, да и ещё парочка есть, уже в возрасте. Их уже не переубедить, мозги ,извините за французский, засраны
\end{itemize} % }

\iusr{Елега Репина}
Анафема им....
В огне гореть....

\iusr{Виктория Кириллова}

Майдан принес в семьи горе, мой сын служил в Крыму, мы с мужем постарели на лет
20 это точно. Теперь нет возможности видеться когда хочешь, живем потому что
НАДО @igg{fbicon.face.sleepy} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Natasha Rostowa}
\textbf{Виктория Кириллова} , терпения Вам

\iusr{Ирина Бондаренко}
\textbf{Виктория Кириллова} Нет семьи в Украине, которой бы майдан не принес бы:горе, беду, слезы @igg{fbicon.cry} Тех, кто нажился на этом людском горе, считать за людей-зазорно.

\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Виктория Кириллова} знаете, а я когда смотрела на горящего беркутенка, даже представить боялась, что чувствовала в тот момент бедная мама у экрана телевизора...

\iusr{Tanya Myakysheva}
\textbf{Любовь Чуб} 

Я ещё работала на мебельной фабрике, когда произошёл майдан. Перед работой
включала компьютер, приезжала на обед смотрела и вечером после работы тоже.
Ничего не могла делать дома и ни о чем другом думать. Когда горел беркутенок
рыдала навзрыд! Не могла поверить, что такое могло произойти в нашей стране. Я
за 14 год плакала столько, глядя на всё, что происходит, сколько не плакала за
всю свою предыдущую жизнь! А после событий в Одессе и Луганске, больше не могу
видеть флаг Украины и слышать гимн. У меня просто идёт отторжение всего этого!
Именно все эти события поставили точку в моих сомнениях: думали возвращаться на
Украину или нет. Теперь даже не думаем об этом. Хотя дети и внуки там живут.

\iusr{Виктория Кириллова}

Люба это страшно, я знала что с Симферополя отправили ребят на
майдан, курсантов. Связи с сыном не было и когда показывали, как ставили на
колени мальчиков и избивали, а мы с мужем глазами искали своего ребенка. Это был
ужас. Я вычеркнула из своей жизни многих бывших друзей, поменяли место
жительства, жизнь поменяли. Жалею что не уехали с Украины.

\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Виктория Кириллова} ох, спаси и сохрани, Господи, от подобных ужасов в дальнейшем!

\iusr{Влада Боева}
\textbf{Любовь Чуб} 

А я 17-го вечером отнесла ведро борща домашнего и ведро чая с малиной Беркутам.
Холодно было очень. А 18-го , когда утром майданутые в атаку пошли и наш дом
подожгли - я этот ужас видела не на экране телевизора. А из окна. Потом, когда
нас Беркут вывел из горящего дома через чёрный ход, во дворе я увидела 4-х
обгоревших и окровавленных беркутят. Рядочком лежали. Мёртвые. По сей день эта
картина - перед глазами стоит... @igg{fbicon.face.crying.loudly}{repeat=3} 

\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Влада Боева} это ужас! даже представить страшно, не то, что увидеть!
А ты умничка! Горжусь!

\iusr{Влада Боева}
\textbf{Любовь Чуб} 

Тогда вообще был жуткий день. Когда дом уже подожгли и по окнам нашим стреляли.
У меня квартира - полная дыма. Собаки и кошка спрятались. Найти их в дыму -
невозможно. Беркута кричат - выходим, иначе задохнёмся. И я ору- я их не брошу!
Ищите! И они бросились искать моих собак и кошку. Нашли. Схватили покрывало и
всех троих туда запихнули - как в мешок. И вынесли!

\iusr{Влада Боева}
\textbf{Любовь Чуб} 

Когда бежали вниз по горящей лестнице - они меня собой прикрывали. Выбежали во
двор. Сразу мне на лицо и волосы справа мокрую тряпку накинули - там волосы
дымились. Потом увидела лежащих - вообще ноги подкосились. А потом подходит ко
мне беркутёнок в шлеме - я его лица не вижу, и говорит- дайте ключи от машины,
я её отгоню к ВР, чтобы не сожгли. Отдаю автоматически. Не думая. Меня вывели
под ВР и через час он мне приносит ключи. Кто это был и как его зовут - по сей
день не знаю. Но очень благодарна за его помощь и человечность.

\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Влада Боева} ой, Влада, читаю, а по коже - мурашки!..
Я как с тобой там рядом побывала!..
И ребята просто на три головы ещё выросли в моих глазах!
Представляешь, какой туда цвет нации был отобран!
Действительно те, кто честь имел не на словах!
А беркутенка предлагаю поискать! Могу подключиться!
Давай напишем пост и попросим максимального репоста в ментовских группах!
Скажем и ему, и им всем спасибо!

\iusr{Natasha Rostowa}
\textbf{Любовь Чуб}, земной поклон, герою и Вам за Ваши ДЕЛА!!!!

\iusr{Рафик Командор}
\textbf{Любовь Чуб} 

помните кадры, когда БТР разгоняется в сторону баррикад, и его забрасывают
"коктейлем Молотова"? Как горит БТР, водителем был солдат-срочник, из Западной
Украины, в результате поджега, он стал инвалидом! Но он не получает НИКАКИХ
ПРИВИЛЕГИЙ, в отличие от тех, кто забрасывал его "зажигалкой", ведь он был с
"другой стороны баррикад" он "преступный режим и выполнял преступные приказы" И
как он может объяснить, что он, солдат который защищал Конституционный строй
Украины, стал инвалидом от рук "Героив Украины"

\iusr{Влада Боева}
\textbf{Любовь Чуб} 

Спасибо за понимание. Сама хотела его найти. Но не знаю - как. Помоги,
пожалуйста. Вдруг получится. Он тогда ко мне обратился по имени- отчеству. От
всего сердца хочу его поблагодарить. И помолиться за него.

\iusr{Влада Боева}
\textbf{Любовь Чуб}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/259825193_3068224590116234_2350612170528915028_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=olLd_ka_YeoAX_6h66D&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=210f4688f3b62169fbb5034e7e56685a&oe=61A3E3B7
  @width 0.6
\fi

\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Рафик Командор} вот даже слов не хватает для правильной реакции!
Уроды!


\iusr{Любовь Чуб}
Напомни мне через день, хорошо?

\end{itemize} % }

\iusr{Natasha Rostowa}
Уважаемая и дорогая Любовь!
Сегодня очень хороший православный праздник и это главное!
С праздником!
Счастья здоровья!

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/259648059_995978414314778_9170545443715149370_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ImPnP1J4_rMAX9oZPy3&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=0f21b64d47129e1142bd1d40f520b2bc&oe=61A3B1BF
  @width 0.4
\fi

\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Natasha Rostowa} с праздником!

\iusr{Маргарита Верлока}

...испытываю те же эмоции... стадо «патриотов» перечеркнули все достижения
страны...))...боль... досада... отчаяние... и... Надежда, та, которая умирает последней... на ладан
дышит...


\iusr{Маргарита Верлока}
Вручаем Судьбу свою Ангелу Господнему... Посланнику Божьему...
Быть Добру.

\iusr{Александр Панов}

Страшнейшее преступление против Украины, подготовленное кучкой абогатившихся
на этом аферистов при содействии администрации Объединённых Американских
Государств.

\iusr{Людмила Доброштанова}
Свобода от чего и от кого??????

\begin{itemize} % {
\iusr{Глафира Мышкина}
\textbf{Людмила Доброштанова} Свобода от разума,.. вместо мозгов кастрюля, вместо мышления клич СУХС.


\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Людмила Доброштанова} ото ж

\iusr{Виктория Глумова}
\textbf{Людмила Доброштанова} От чести, совести и памяти. При полной потере здравого смысла.
\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Чайкина}
Восемь лет ада

\iusr{Лидия Литвинова}
Нужно эту дату навеки вычеркнуть из нашей памяти.

\begin{itemize} % {
\iusr{Galina Berezovskaya}
Не нужно ничего вычеркивать. Это нужно помнить и детям и внукам рассказывать правду.

\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Лидия Литвинова} нереально

\iusr{Лидия Литвинова}
\textbf{Любовь Чуб} Конечно забыть этот кошмар нереально, но просто не упомянвть.


\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Лидия Литвинова} Так он сам, сволочь, упоминается)
\end{itemize} % }

\iusr{Вадим Дмитриев}
Если член коротковат - значит Путин виноват...

\iusr{Лилия Боровских}
\textbf{Вадим Дмитриев} спасибо за мэм))) Самый ёмкий)))

\iusr{Любовь Стиблина}

Всё правильно. Только выброшены не 8 лет, а жизнь и труд нескольких поколений
тружеников, после войны восстановивших страну из пепла.  Майдан разрушил судьбы
будущих поколений.

\iusr{Вадим Цымбаленко}

Кучка сумасшедших перевернула страну, посадив своих врачей в свои бывшие палаты
и накинув на наиболее "буйных" смирительные рубашки ...

\iusr{Светлана Шевченко}

Они, эти дБ не хотят признать, что где ВВП нападает, там им ловить нечего, даже
обидно, что они реально верят, что он 7 лет не может их победить...

\iusr{Виктория Глумова}

...тьма находит вдруг на государство.
И ликуют орды бесноватых.
И бессильно всякое лекарство.

\iusr{Виктория Глумова}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/259825327_1026048608176591_1171974815001302640_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=fVicHZTDx5EAX8H4jcG&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=354d9621417bac06c182e52c610846c0&oe=61A3D5B1
  @width 0.4
\fi

% -------------------------------------
\ii{fbauth.nemchinova_julia.belgorod.rossia.harkov.mebel_proizvodstvo}
% -------------------------------------

Выходят люди на улицу, когда воду привозят в частный сектор. И разговоры то,
только о том как Путин напал...

8 лет это уже слишком много. Уже новое поколение молодежи не помнит, а знает
только то, что им вдалбливают... ( Те, кто в очереди за водой стоят)

\begin{itemize} % {
\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Немчинова Юлия} да, их пропаганда знает, что делает(.

\iusr{Варвара Иванова}
\textbf{Немчинова Юлия} а вы говорите, я все рассказываю своим и знаете, потихоньку доходит. Надеюсь. Слушают. Рассказываю про ту, другую жизнь. Уже не спорят.
\end{itemize} % }

\iusr{Fokiya Mustafayeva}
Люба, делюсь.
Да пропади он пропадом,
этот Майдан!
Что делать?
Вечный вопрос.

\begin{itemize} % {
\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Fokiya Mustafayeva} у вас тепло?принимаю).

\iusr{Fokiya Mustafayeva}
\textbf{Любовь Чуб} Тепло то, тепло, да на душе пасмурно, когда моим сестрам холодно!
Скорейшей счастливой вам всем весны и просветления заблудшим майданщикам.
Верьте в чудо, как завещал А.Грин при всей тяжести его судьбы.

\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Fokiya Mustafayeva} Фокия, мы же родом из СССР, прорвёмся!

\iusr{Fokiya Mustafayeva}
\textbf{Любовь Чуб}
Есть, товарищ командир!
Вперееед! Урааааааааааааааа......!!!!

\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Fokiya Mustafayeva} ура! ура! ура!)
\end{itemize} % }

\iusr{Любовь Михайлова}

Люди, которые сегодня признаются, что были участниками этого майдан- шабаша
просто без чести и совести.

\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Любовь Михайлова} там все намного сложнее.


\end{itemize} % }
