% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_04_2022.fb.krutivska_otg.1.zalyshky_divizii_ekaterinburg
%%parent 15_04_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=525854062272753&id=107318330792997
 
%%author_id krutivska_otg
%%date 
 
%%tags 
%%title Залишки 90-ї танкової дивізії (Єкатеренбург)
 
%%endhead 
 
\subsection{Залишки 90-ї танкової дивізії (Єкатеренбург)}
\label{sec:15_04_2022.fb.krutivska_otg.1.zalyshky_divizii_ekaterinburg}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=525854062272753&id=107318330792997}
\ifcmt
 author_begin
   author_id krutivska_otg
 author_end
\fi

Залишки 90-ї танкової дивізії (Єкатеренбург), яка місяць намагалась робити біду
у Ніжинському районі Чернігівщини. Руйнували села, вбивали людей, пили,
крали... 

\ii{15_04_2022.fb.krutivska_otg.1.zalyshky_divizii_ekaterinburg.pic.1}

Ці мразі проходили і через наші села, частина дивізії розбила штаб у Хорошому
Озері і звідти намагалася пройти Ніжин. У самому Ніжині в результаті обстрілів
зруйновано та пошкоджено: 5 будівель комунальної власності, 25 багатоповерхових
будинків, 54 приватні будинки, 1 підприємство... 

\ii{15_04_2022.fb.krutivska_otg.1.zalyshky_divizii_ekaterinburg.pic.2}

На фото - результат роботи наших ЗСУ. У боях відзначилась і тероборона Ніжина
(в лавах котрої воювали і козаки з нашої громади), яка стояла на передових
блок-постах та проводила зачистку. Багато роботи нашими козаками з Тероборони
було докладено для того, щоб скоординувати удари по противнику та передати
точні дані розташування ворожої техніки.

Слава ЗСУ! Слава Захисникам України! Шана всім, хто, взявши до рук зброю, став
на захист держави. Слава Україні!

\ii{15_04_2022.fb.krutivska_otg.1.zalyshky_divizii_ekaterinburg.cmt}
\ii{15_04_2022.fb.krutivska_otg.1.zalyshky_divizii_ekaterinburg.cmtx}
