% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_09_2021.fb.nikonov_sergej.6.bilchenko_krasnaja_armia
%%parent 21_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1586066481738661
 
%%author_id nikonov_sergej,bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,osenj,poezia,st_peterburg
%%title БЖ. Красная армия
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Красная армия}
\label{sec:21_09_2021.fb.nikonov_sergej.6.bilchenko_krasnaja_armia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1586066481738661}
\ifcmt
 author_begin
   author_id nikonov_sergej,bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242328750_1586065288405447_7989191997721356136_n.jpg?_nc_cat=103&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=KlRNge_6DOwAX9AES5c&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=9035bcdfbe7058c4c921f3abe8a0d0f5&oe=616DFA1D
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Снова стихотворение. И снова я молчаливый копипастер.
БЖ. Красная армия
Свет оранжевого солнца -
Куртка с кофе в общепите.
Здравствуй, серенькая осень:
Каждый город - сед, как Питер.
Свёклы пламень - нынче борщик
Для миндалин воспалённых.
Я - профессор. Я - уборщик
Государства опаленных.
Рыжий листик - нынче волос.
Зелень без желтка засохла.
На кону - диван из ворса,
Сигареты онкосопло.
В парке кончилась тарзанка.
Клён не красен. Срок - не фора.
Это - десоветизаций -
Против осени реформа.
Вот и шастаю в багровом,
Делу осени служу я.
Вот и шарюсь я Бодровым
По родным Багровским лужам.
Вот мой флаг на поле ратном:
Мой октябрь, и рэп, и днюха.
Ты не Брут мне и не брат мне:
Ты отрезан, что краюха.
Но, твоей отхаркнув слизью,
Ал наряд: костры - снаряды.
Всё равно запретных листьев
Вам по тюрьмам не упрятать
20 сентября 2021 г.

\begin{itemize} % {
\iusr{Светлана Пикта}
Стихотворение , как всегда выдающееся. Но как мне кажется сейчас из России - декоммунизация - это чудовищная манипуляция и точно не одноходовка
\end{itemize} % }
