% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_04_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika.cmt
%%parent 21_04_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt


\begin{itemize} % {
\iusr{Анастасия Гаевая}
УРА, хроніки з фоточками!

\iusr{Микита Соловйов}
\textbf{Анастасия Гаевая} Да, исключительно потому что вспомнил в городе, что иначе ты мне опять начнешь ложечкой мозг выедать  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Olga Limarova}
\textbf{Анастасія Гаєва} вот да, авторских фото не хватает  @igg{fbicon.smile} 
спасибо

\iusr{Анастасия Гаевая}
\textbf{Микита Соловйов} звісно. Я вже підготувала ложечку для мозку на завтра))

\iusr{Любов Лібуркіна}
\enquote{обстрелы ведутся из районов Циркуны-Тишки и Русской Лозовой} - Синєгубов казав, що з Липців

\begin{itemize} % {
\iusr{Микита Соловйов}
\textbf{Любов Лібуркіна} Ну Липцы это продолжение линии Циркуны-Тишки. Естественно, мне точное расположение их арты не известно.

\iusr{Оксана Масалітіна}
\textbf{Любов Лібуркіна} блин, в голове не укладывается до сих пор. Все эти названия это наши "огород, бабушка, к друзьям на дачу"((( скоты сраные, чтоб эти русские уроды в пекло провалились

\iusr{Любов Лібуркіна}
\textbf{Оксана Масалітіна}, разом з "нашими" колаборантами. там місцевий гауляйтер - Вадим Кудіков, депутат сільради. всіх поздавав, сучара

\iusr{Оксана Масалітіна}
\textbf{Любов Лібуркіна} в Липцах?

\iusr{Любов Лібуркіна}
\textbf{Оксана Масалітіна}, угу

\href{https://lb.ua/society/2022/04/21/514272_deputatu_silradi_harkivshchini.html}{%
Депутату сільради на Харківщині оголосили підозру в держзраді, - обласна прокуратура, lb.ua, 21.04.2022%
}

\end{itemize} % }

\iusr{Тетяна Уразова}

Спасибо тебе, охраняй наш закипевший мозг - очень переживаем за город! Есть с
чем сравнивать в \enquote{эммиграции} ... У нас - лучше!

\iusr{Irina Stavroff}

Здравствуйте Микита, я харьковчанка, но уже 20 лет живу в Германии. Моя очень
хорошая знакомая, очень пожилая и одинокая женщина уже месяц без необходимых
лекарств, я не знаю как ей помочь. Может есть у вас контакты волонтёров?

Спасибо заранее

\iusr{Микита Соловйов}
\textbf{Irina Stavroff} В личку.

\iusr{Inna Bermant}
Спасибо вам огромное за эти ежедневные отчеты

\iusr{Rita Rusina}
Пууушкінська... мені здається, я її цілуватиму, коли повернусь.

\iusr{Елена Белоконь}
Французская булочная ! Самые вкусные паски в городе !! @igg{fbicon.face.pensive} 

\iusr{Елена Медведева}

100\% подтверждаю про обстрелы Салтовки из Циркунов/Тишек. Мои родственники там
до сих пор живут в Тишках. Звонят и рассказывают про технику в огородах. Это
ад. Выехать возможности нету. А еще просят передать нашему правительству, что
возмущены новостям о посадке цветочков в Харькове/Киеве, когда люди в
Циркунах/Тишках умирают без медицинской помощи и продуктов. Почему об этих
населенных пунктах не упоминает ни Терехов, ни Синегубов? Почему не поднимается
вопрос гуманитарки в ту сторону? Почему Верещук ни разу не рассказала об этих
населенных пунктах? Одни почему.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Яновская}
\textbf{Елена Медведева} 

Рассада цветов сеялась в январе. Цветы вырощены. Теперь их надо либо садить в
открытый грунт, либо выбросить. И это все, кто работает на земле, понимают. И одни
"почему"только у совершенно оторванных от действительности людей. Вы знаете,
сколько погибло и было ранено волонтеров, пытавшихся доставить помощь? Вопросов
к скоторашке у вас нет?

\iusr{Елена Медведева}
\textbf{Ольга Яновская} 

у меня вопросов к скоторашке очень много. Я живу в Харькове под постоянными
обстрелами. При этом из Харькова я сумела собрала деньги со знакомых в россии и
организовала передачу лекарств родственникам через белгород в циркуны. Я не
оторвана от жизни. В отличие от некоторых, которым цветочки спасают цветочки.
Про цветы кричат мои родственники из Циркунов!!! У меня нет слов обьяснить им
про то, что цветочки погибают!!! Они сидят голодные и уже хоронят погибших под
обстрелами соседей. Как им понять про цветочки??? Как??? Они воют от горя. Они
ждут Украину чтобы их освободили. А Верещук ни разу ни слова не сказала про эти
населенные пункты. Ни в одном из брифингов не упомянула. Зато в новостях
цветочки высаживаем. Может быть сейчас нужны другие приоритеты? Может деньги на
зарплату тому же зеленстрою перевести на нужды Армии?

\iusr{Юлия Денисюк}
\textbf{Елена Медведева} 

Отличное предложение! Вы хотите лишить людей их зарплаты, а на что они потом будут жить?

Помощь в Цыркуны не помогут доставить, потому что там оккупировано, если туда поедут волонтеры, то их убьют, что вам не понятно?

\iusr{Ольга Нехаева}
\textbf{Юлия Денисюк} , а людей под оккупацией вам не жалко, которые хоронят в огородах своих родных????? Да,и я на Салтовке, не ссыкло, никуда не сбежала.
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }
