% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file nov_2020
%%parent 2020
 
%%url 
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\ii{01_11_2020}
\ii{02_11_2020}
\ii{03_11_2020}
\ii{04_11_2020}
\ii{05_11_2020}
\ii{06_11_2020}
\ii{07_11_2020}
\ii{08_11_2020}
\ii{09_11_2020}
\ii{10_11_2020}

\ii{11_11_2020}
\ii{12_11_2020}
\ii{13_11_2020}
\ii{14_11_2020}
\ii{15_11_2020}

\ii{16_11_2020}
\ii{17_11_2020}
\ii{18_11_2020}

\ii{19_11_2020}
\ii{20_11_2020}

\ii{21_11_2020}
\ii{22_11_2020}
\ii{23_11_2020}
\ii{24_11_2020}
\ii{25_11_2020}
\ii{26_11_2020}
\ii{27_11_2020}
\ii{28_11_2020}
\ii{29_11_2020}
\ii{30_11_2020}

Київський Привид

В Повітрі Летить

Київський Привид

Збиває за Мить

Збиває за Київ

Народ, Україну

Вбиває паршиву рашистську скотину

Київський Привид

В Повітрі Летить

Збиває за Мить

Збиває за Київ

Народ, Україну

Вбиває паршиву рашистську скотину

Він Гордість Країни

Він Слава Вінту

Десятки рашистів відправив до трун

Душа його світла

Боронить Своїх

А Дух його Сильний

Сильніш ворогів

Київський Привид

В Повітрі Летить

Збиває за Мить

Збиває за Київ

Народ, Україну

Вбиває паршиву рашистську скотину

Київський Привид

Слава тобі

Київський Привид

Сили тобі

https://mrpl.city/blogs/view/mariupolska-poetesa-oksana-stomina-zhittya-mizh-ryadkiv

"ОСТАННІЙ ПРАПОР" Сл. Оксана Стоміна, муз./вокал В'ячеслав Купрієнко
https://www.youtube.com/watch?v=Ia4hrxAffgg

https://www.facebook.com/oksana.stomina/posts/pfbid0DRVzFrdHRUSa3iX1yPqrP7P5Aj4bbH33uDCJgzo7rfMThWon8m9mqTwMj4n8F4H9l
https://civilvoicesmuseum.org/stories/%22pid-kozhnim-budinkom-v-mariupoli-yakij-mi-rozgribali-bulo-80100-trupiv%22

З ДНЕМ МАТЕРІ!

Вітаю усіх мам і матусь зі Святом!!!

Ех... не вмію я напевне робити дуже гарні поздоровлення... Особливо коли йде
страшна війна, і стільки матерів вже не дочекаються з фронту своїх синів або
дочок, і не тільки з фронту... скільки трагічних історій по всій Україні, і з
Маріуполя теж...  

Але тут є багато чого ще сказати...  

Отже... по-перше,
невеличка така собі сільська оповідка...  короче, яким чином я встиг
поздоровити мою Маму двічі, причому один раз таким собі секретним способом...
Оце я значить в селі зараз. Зараз у нас світить Сонечко, дуже гарна погода. Тут
у мене в селі також є мої батьки...  Отже... коли я до них приїжджаю, вони
зазвичай потирають ручки... бо є кого припахати на сільські роботи... отже.
Вчора я взяв пилку...  спиляв декілька невеличких кущика, навіть деревця... які
заважали на городі. А сьогодні я все це відніс на одну таку Кучу, де всі такі
деревця або спиляні кущики можна полишити...  Отже... відніс я значить оті
деревця на оту Кучу...  потім, йду собі назад. Аж тут бачу, сидить собі сусідка
на лавці... старенька вже така бабця, років здається їй вже за 80... тітка
Віра. У неї ми іноді купляємо молоко та яйця... Короче, вона така... мене
побачила здалеку і одразу кличе так голосно, - на всю вулицю, - а ну Ваня йди
сюди!!! (а говорить ота бабуся Віра досить голосно - незважаючи на свій
поважний вік...) Я такий (!!!!!!!!!!?????????? що там таке сталось?!! )...  ну
добре, підхожу, сідаю на лавочку... там, кажу, з днем Матері вас, тьотя Віра,
ляляля... а вона мені - Ваня, потрібна твоя допомога! Я такий - (!????????) - а
тітка Віра і каже далі... - ну дивись, ось тута у мене телефон, там я отримала
в вайбері гарне поздоровлення - там, фоточка з квіточками + гарне відео... від
моєї подруги, я хочу все це розіслати також іншим моїм рідним та подружкам (ну
тобто, напевне хотіла розіслати... ну наприклад також своїй дочці... ну... я не
знаю всіх тих людей, декотрих напевне й знаю по селу, але вони в неї були
підписані таким чином... що я й не знав, хто це конкретно... ) а я їй кажу - а
це все просто - тицяєте отута, тицяєте отам, і всє дєла! А вона каже - ой Ваня,
я навіть в окулярах, нічого не бачу, не розуміюсь на тому! Ну що поробиш, стара
я вже!...  Допоможи мені, ти ж оті всі діла знаєш, правда!  Ну добре... оце
значить сиджу я на лавочці із тією бабусею, моєю сусідкою, яка не тільки не має
фейсбука, а навіть не знає, як в тому вайбері розіслати повідомлення... але з
іншої сторони, молоко та яйця, які ми в неї купляємо, просто неймовірні...  ну
і допомагаю... оце от значить, бачите картинка, її ж вам ваша власна подруга
надіслала?  Так! Бачу! А оце отут зверху справа такі три цяточки бачите?  Оце
вже я не дуже бачу, але кажи, може й запам'ятаю! Оце от три цяточки не бачить,
а Ваню за сто метрів - бачить...  парадокс, та й годі!  Але добре... Ну...
врешті-решт каже, що так! Так, бачу!  Бачу оті три цяточки зверху справа,
продовжуй, Ваня!  От... оті три цяточки... Ось бачите? Тицяю тута - тут
відкривається менюшка - бачу, так!  продовжуй, Ванєчка! Отут в цій менюшці -
далі - ось написано ПОДІЛИТИСЯ - бачите? Бачу!  Далі - натиснули поділитися...
ось тута написано ВАЙБЕР. Бачите? Бачу! Ось...  Далі... ось випадає список
контактів, тут є по списку ... Ось тута є наприклад Ганна, а ось тута Галина, а
ось тута є Андрій та Василь (їм не треба відсилати!! - одразу застерігає бабуся
- і... ну... я теж думаю, що... поздоровляти Андрія або Василя із днем Матері
напевне не треба... в цьому я з тіткою Вірою повністю згоден... ) потім... є
якісь незрозумілі номери - ну просто номери і все +380...22 - ото я бабусю
питаю - а цей номер треба чи ні? Хто оце взагалі!? А бабуся собі так замислено
лоба потирає і думає... а хто ж це - хто ж це... а! - це теж моя подружка, ми з
нею колись...  давай, надсилай, так!!!  А оцей - далі питаю - оцей! - що на
...57 - оцей!? - майже кричить тітка Віра - нєєєє, це взагалі наш голова
сільради, ти що!?  (ех, забула підписати, що то наш голова сільради... я ж і
так пам'ятаю, що то його контакт...  і як він іще тут зовсім малим тут усюди
бігав та видирав із землі буряки та моркву, ото він був неспокійна дитина... -
так! я все пам'ятаю! - додає бабуся Віра... )

Ну короче, познайшов я оті усі номери, повідправляв! І гарну картиночку, там -
квіточки, слова, поздоровлення...  потім, невеличке відео із музикою також
відправив... А потім питаю... а щось я не бачу в вашому списку моєї мами!  А
бабуся - ой, ну звісно, я твою маму, Ваня, звісно знаю! Як же не знати твоєї
мами та твого татка, Ваню! Їх тут всі добре знають!  Але твоя мама в мене ніяк
не підписана, то може, ти знаєш, як її додати і теж надіслати?? Я кажу - ну
так, звісно, зараз зроблю... Ну і от, ввожу номерок моєї мами в телефоні отої
бабці, копіюю оті самі відосики та картинки, надсилаю, готово! 

Оце от щодо того, як можна поздоровити свою власну маму двічі, причому один раз
так, що мама навіть і не буде знати про це? А ось так :) один раз значить я її
поздоровив просто так, явним чином...  а один раз, виходить, таким от секретним
чином... а в кінці знову виходить та ж тема, про яку я вже почав писати - тобто
- про Розриви Реальності, тому що є Сукупна Реальність, в якій ми живемо усі
разом... а є також окремішні Реальності різних людей, які часто-густо просто не
перетинаються ніяким чином... - тому що... 

(1) мама моя звісно отримала поздоровлення від бабці Віри... ну і звісно, мама
моя також надіслала поздоровлення у відповідь... але вона НЕ знає, хто їй
насправді надіслав оте повідомлення із гарними картинкою та відео 

(2) бабця Віра, зі своєї сторони, попрохала мене допомогти... але вона нічого
абсолютно не знає про мої дописи в фейсбуці, і взагалі, їй навіть важко
надіслати просте повідомлення в Вайбері

(3) оті всі люди із списку бабці Віри, яким я надіслав повідомлення із відео та
картинкою, НЕ знають, що повідомлення їм насправді надіслав Ваня на прохання
бабці Віри, вони ж бачать тільки контакт бабці Віри в своєму телефоні, і все! А
де той Ваня? Деякі з них напевне взагалі не знають, що в одному селі із ними
живе Іван, такий собі київський програміст, спеціаліст із таких або таких мов
програмування, який, крім того, що нещодавно знайшов Кроликів на останньому
поверсі Музею Історії Києва і т. д., - і слово Кролик у людей в селі можливо
буде визивати лише одну асоціацію із справжніми живими кроликами і все, а про
те, що кроликів можна також малювати на пластику у тисячі найрізноманітніших
способів (навіть от я недавно бачив наприклад Шоколадного Зайця - пам'ятаєте
пісню про шоколадного мерзавца?) і виставляти на Великдень у великих містах як
от у Києві на Софійській Площі  або ж у Маріуполі на Театральній Площі коло
ДрамТеатру, вони й найменшої гадки не будуть мати... 

(4) а ще з іншої сторони, я от повикладав отут у себе на сторінці різні
відео... із бузком, бджолами або ранковою яєчнею із грудінкою або ж кавою, що
вибігає... але...  ці відео нічого не кажуть про те, що десь поруч живе бабця
Віра, яка все про всіх знає, хоча вона може в житті ні разу не заходила в
фейсбук або тим більше у тік-ток або інстаграм... а коли я наприклад виставив
купу відео із музикою, то знову ж таки ці відео  нічого не кажуть про те, що я
записував ці відео тоді, коли...  короче, всі мої кудись пішли чимось
займатись... і я значить залишився сам-на-сам із пічкою...  і таким чином мені
ніхто не заважав вже записувати оті відео...  От я згадав тут ще добре напевне
всім відому оповідку про слона, вставлю тут...

.................................. ПРИТЧА ПРО СЛОНА ..................................  
Давним-давно в маленькому місті жили-були
шість сліпих мудреців. Одного разу в місто привели слона. Мудреці захотіли
побачити його. Але як? «Я знаю, - сказав один мудрець, - ми обмацати його».
«Хороша ідея, - сказали інші, - тоді ми будемо знати, який він - слон». Отже,
шість чоловік пішли дивитися слона. Перший обмацав велике плоске вухо. Воно
повільно рухалася вперед-назад. «Слон схожий на віяло!» - Закричав перший
мудрець. Другий мудрець помацав ноги слона. «Він схожий на дерево!» - Вигукнув
він. «Ви обидва не маєте рації, - сказав третій, - він схожий на мотузку». Ця
людина намацав слонячий хвіст. «Слон схожий на спис», - вигукнув четвертий.
«Ні, ні, - закричав п'ятий, - слон, як висока стіна!» Він говорив так,
обмацуючи бік слона. Шостий мудрець смикав слонячий хобот. «Ви всі неправі, -
сказав він, - слон схожий на змію». - «Ні, на мотузку!» «Змія!» «Стіна!» «Ви
помиляєтеся!» «Я правий!» Шестеро сліпих кричали один на одного цілу годину. І
вони ніколи не дізналися, як виглядає слон.
....................................................................

Ну і до речі... походу, виходить, що... я через оту бабцю поздоровив заодно
купу-силенну людей, не тільки мою маму у другий (секретний!) раз, але також...
як знайомих, так і таких, про яких я в перший раз щось почув...  (а списочок у
бабці великий!! - бо бабця Віра всіх знає і без всяких фейсбуків... все життя
прожила в селі, ще й німців пам'ятає, напевне ... - от... прийшлось значить оті
всі поздоровлення надсилати у декілька заходів...)

Ну що ж... ось така собі невеличка сільська оповідка... А тепер повернуюсь до
Дня Матері...  Тому що... власне кажучи, цей день... ну і взагалі, самі слова
Мати, Матір, Матуся, Мама, Мамо, Материнство, вони є таким всеохоплюючими,
такими неймовірно важливими, що... якби я взявся писати книжку про це, то й
тисячі сторінок не вистачило б, щоб викласти все, що я думаю з цього приводу!
Але треба якось вмістити те, що я хотів сказати, в межах одного посту, тому...
от, вірш та пісня Дмитра Павличко дуже якраз до теми сьогоднішнього дня... 

Бо дійсно так і є! Переплелись, як МАМИНЕ ШИТТЯ, мої сумні і радісні дороги...

----------------------------------------
Два кольори

Як я малим збирався навесні
Піти у світ незнаними шляхами,
Сорочку мати вишила мені
Червоними і чорними нитками.

Два кольори мої, два кольори,
Оба на полотні, в душі моїй оба,
Два кольори мої, два кольори:
Червоне — то любов, а чорне — то журба.

Мене водило в безвісті життя,
Та я вертався на свої пороги,
Переплелись, як мамине шиття,
Мої сумні і радісні дороги.

Мені війнула в очі сивина,
Та я нічого не везу додому,
Лиш горточок старого полотна
І вишите моє життя на ньому.

Два кольори мої, два кольори,
Оба на полотні, в душі моїй оба,
Два кольори мої, два кольори:
Червоне — то любов, а чорне — то журба
----------------------------------------

Ну і от... материнство - це дуже таке... я би сказав навіть, вселенське
поняття, і для мене значить, День Матері, ну... він має значно більший зміст,
ніж просто день-таких-жінок-у-яких-є-діти, тому що... є також у нас такі жінки,
яким Господь поки що не дарував свою милість у вигляді синочка або доці, але
вони також звісно заслуговують на те, щоби їх поздоровляти... Крім того,
поняття Материнства має відношення не тільки до живих людей, а і наприклад...
до міст... тому що... наприклад, Київ в літописах називається Матір Городам
Руським, тобто, Материнське Місто для усіх взагалі міст України-Руси, як от
Дніпро або ж Ужгород або ж Маріуполь, ну а Маріуполь - Місто Марії ... а Марія
- це ж Богородиця, діва Марія, правильно, так? Ну і також ... кажуть взагалі
про планету Земля як про нашу Матір...  Ну от... Тому, я тут поздоровляю
взагалі усіх українських жінок із цим прекрасним святом... як тих, у кого є син
або доця, так і тих, у кого дітей поки що немає...  також, як це не дивно
звучить, я поздоровляю Київ як Матір Городам Руським, і Маріуполь як Місто
Марії...  ну і крім того, я ще хотів би поздоровити деяких людей конкретно...

як от

Оксана Стомина... пані Оксано, еем, я не встиг дізнатись ще, чи є у Вас діти,
але Ви настільки по материнськи відноситесь до багатьох інших, зокрема до наших
Воїнів, що боронять Україну, особливо тих, що на жаль загинули на полі бою, що
я не міг не згадати Вас тут... І я знаю по Вашим постам, що Ваш чоловік дотепер
знаходиться в полоні, і мені було дуже боляче читати Вашу історію, але я вірю,
Ви обов'язково із ним зустрінетесь знову, я в це вірю, так!

також, пані Олена Сугак, як я зрозумів, Ваш син нещодавно таки отримав права,
поздоровляю!  І до речі, знаєте, коли я читаю Ваші пости або Ваші фото, кого Ви
мені нагадуєте? Справа в тому, що у нас в Києві є такий собі Сугаков Володимир
Йосипович, один із найкращих фізиків-науковців України...  от... через фамілію нагадуєте
)))  

Olga Demidko, яка не тільки є дуже талановитим екскурсоводом та також
кандидатом наук у культурології, яка написала цілу дисертацію із театрального
життя Маріуполя, але також і мамою свого синочка,

також, пані Наталія Лафазан, теж, не знаю, чи є у Вас діти...
але, я дуже співчуваю, через що Вам прийшлось пройти в Маріуполі...
але я вірю, що в кінці все буде добре для Вас! Так, все буде добре,
як співає Святослав Вакарчук, а у нього сьогодні до речі день народження! 
(і крім того, у нього тато - фізик + у Святослава є пісня SUSY - Суперсиметрія тобто, це такий термін
із фізики високих енергій)

ну і пані Наталія Лоскутова із Маріуполя, яка, на жаль, загинула в блокадному Маріуполі...
свого часу я записав пост Наталії Дєдової, вийшло 130 сторінок... і там було також про пані Наталію...
Знаєте, от, кажуть... загинуло 100 000, дуже страшна цифра... а я думаю так, що...
треба якось починати з чогось спочатку... а спочатку треба усвідомити, що загинуло
1, 10, 100, 1000 людей... а потім вже 100 000, тому що, навіть смерть однієї людини,
то вже трагедія... а пані Наталія... на жаль, не дожила до цього дня... як і багато-багато інших...
От... наскільки я бачу зі сторінки пані Наталії, вона була дуже цікавою та оптимістичною по життю людиною...
перекладач із французської, навчала французської в Маріуполі... але, на жаль... їй не повезло
так, як тим, хто вижив... але... я думаю, їй буде приємно теж побачити оце поздоровлення,
навіть якщо вона вже там... десь на Небесах... тому поздоровляю Вас також з днем Матері, пані Наталія!

Дисертація - Театр у соціокультурному житті Північного Приазов'я (Середина XIX–XX ст.)

Минулого тижня Маріупольський державний університет відсвяткував 30-річний ювілей...
https://www.facebook.com/watch/?v=3149988648580797

я думаю взагалі це більш Ваші проблеми Оля розумієте
справа в тому що як я вже казав
якщо Ви одночасно пашете на чотирьох проектах
Ви із дитиною кашляєте
Ви тягнете все сама
Вашим батькам потрібні дорогі уколи та лікування
Ваша мама вже 13 років хвора на розсіяний склероз
тому Вам потрібні весь час гроші гроші гроші
і тому Ви так шалено працюєте пашете весь час весь час
але тим не менш
незважаючи на те що Вам потрібні гроші на уколи для Вашої мами
Ви даєте грошей на волонтерство набагато більше від себе ніж я
тому шо я даю від залишків а Ви реально відриваєте від самого Серця
відриваєте останнє реально від себе щоби люди десь могли води попити!!!
і Ви так натхненно вірите
що 
   Ви можете собі дозволити це зробити
і також 
   Ви не хочете ні в кого допомоги просити
бо 
   Ви ж така крута Ви ж Оля Демідко горда недоступна блондінка 
      всі ж мужики повинні у мене біля ніг валятись вірно
         а я типу навіть пальцем не поворухну правильно Оля так
ТАК ОТ 
   я такий тип жінок досить добре знаю
       бо сам свого часу мав гіркий досвід закохування у такого рода жінку
          так що я Вам психотип впізнаю із першого погляду
і Ви така собі 
   категорична і принципова
      крім того Ви ж Оля Демідко вчена кандидат історичних наук і так далі
          Ви сама крута сильна і так далі і Ви все хочете робити сама сама сама!!!

АЛЕ ЦЕ ВСЕ ТАК ТУПО ОТ ЧЕСНО ТАК РЕАЛЬНО БЕЗГЛУЗДО І НАВІТЬ СМІШНО ОЛЮ
      Але це так тупо от повірте!!! Це так реально тупо і безглуздо от чесно!!!


Бо світ не створений Людьми які все роблять Самі!!!

ОЛЮ!!!

СВІТ СТВОРЕНИЙ ЛЮДЬМИ ЩО РОБЛЯТЬ ЩОСЬ РАЗОМ

ПОНИМАЕТЕ МИР СОЗДАЕТСЯ ЛЮДЬМИ КОТОРЫЕ ЧТО ТО ДЕЛАЮТ ВМЕСТЕ

а не так как Вы уперлись рогом я самая умная все сама умею буду
пахать все тянуть пока не сдохну как последняя никому не нужная кляча!!!

понимаете Оля

ВМЕСТЕ такое вот есть слово

РАЗОМ НАС БАГАТО РАЗОМ НАС НЕ ПОДОЛАТИ

юююююююююююююююююююююююююююююююююююююююююююю

ВИБАЧЕННЯ

Доброго ранку Олю. Чого мовчите Олю? Нічого сказати так?

Чи Вам просто байдуже чи що чи Ви знову засіли за якусь маячню у фейсбуці 
чи може просто нігті лаком намазуєте? 

Дивіться...

Я написав

ЯК ВАМ НЕ СОРОМНО

ТАК

ЯК ВАМ НЕ СОРОМНО ОЛЮ ПОДИВІТЬСЯ ЖЕ САМА У ЩО ВИ ПЕРЕТВОРИЛИСЬ

ЯКІ ВИ ЖАЛЮГІДНІ НІКЧЕМНІ СТАЛИ ОЛЮ

КОЛИСЬ ВИ БУЛИ ЗІРКОЮ ТАК ВИ БУЛИ ЯСКРАВОЮ ПАЛАЮЧОЮ ЗІРКОЮ МАРІУПОЛЯ

А ЗАРАЗ
  Ви 
	  жалюгідна така собі Оля кашляюча самозакохана егоїстична Оля 
		   якій в принципі плювати на всіх і все
КРІМ ТОГО
  ОЛЯ яка зруйнувала сама себе 
	  тому що у Вас фактично зараз розтроєння ТАК РОЗТРОЄННЯ особистості
		   тому що фактично я бачив три різні Олі 
			    так три Олі в одній!!! Три в одному так!!!
					   у вайбері одна Оля пише одна
						   у фейсбуці друга Оля пише зовсім інше
							   а у гуглі пише вже третя Оля
								   три різні абсолютно Олі в одній фізичній оболонці!!!
					так зараз важкий психічний розлад у Вас Олю і з цим треба щось 
					  терміново робити так Олю!!!
	  далі...

    Оля...
	  яка не розуміє що є головним а на що можна забити болт
		  наприклад 
			  що є спочатку ? Батьки чи Син? Дописи у Фейсбуці чи яскраве Сонце за Вікном?
				   Компьютер за столом чи веселі дітлахи за вікном у дитячому майданчику 
					   у дворі Вашого будинку???
Я от думаю так.
  Спочатку Батьки тому що Божа заповідь
	   Поважай и піклуйся про своїх Батька і Матір і будеш жити до ста років
		   А потім вже діти тобто ваш синочок
			   ТОБТО
				   Спочатку Мати та Батько а СИН ЗАЧЕКАЄ СИН ПОТІМ

	ДАЛІ
	  Йде Ваш синочок
	ДАЛІ
	  Йдуть Ваші Друзі якщо вони у Вас звісно є...

А ОТ ДІЙСНО...
  А ЧИ Є У ВАС ДРУЗІ???

ОТ ВОПРОСИК ТАКОЙ ЕСТЬ А ЕСТЬ ЛИ У ВАС ДРУЗЬЯ ОЛЯ
  ДА ДРУЗЬЯ ОЛЯ 
	  ЕСТЬ ЛИ У ВАС НАСТОЯЩИЕ ДРУЗЬЯ
		  У ВАС ОЛЯ ЕСТЬ ЛИ У ВАС ХОТЬ ОДИН ДРУГ
			   КОТОРЫЙ ЗА ВАС В ОГОНЬ И ВОДУ 
				   И НЕ ДАСТ В ОБИДУ ОЛЮ
             И С КОТОРЫМ ОЛЯ В РАЗВЕДКУ ПОЙДЕТ БЕЗ КОЛЕБАНИЙ

ПОНИМАЕТЕ ОЛЯ ВОТ СКАЖИТЕ СПРОСИТЕ СЕБЯ САМА
  ЕСТЬ ЛИ У ВАС ХОТЬ ОДИН ТАКОЙ ДРУГ 
	  НАСТОЯЩИЙ ДРУГ

А Я ВАМ СКАЖУ

НЕТ У ВАС ДРУЗЕЙ. НЕТ. Есть больные мама и папа есть сын маленький

А ВОТ ДРУЗЕЙ У ВАС НЕТ. НЕТ И ВСЕ. Даже мама и папа Вам не друзья потому что
они своими болячками тянут из Вас последние соки и не в состоянии объяснить что
черт возьми Оля не надо себя так разрывать на части потому что просто сдохнешь
Оля как последняя кляча!!! А сын просто еще слишком маленький чтобы вообще
что либо как следует понимать в этой жизни!!!

И ни ректор ни Оксана ни Алевтина ни кто другой явно Вам не друзья
потому что им плевать им насрать что Вы находитесь в полной жопе загружены сверх
меры разрываете себя на части да Оля!!! никому нет до этого дела никому!!!

Вот я зашел вчера на Преображенскую нашел ректора Николая Трофименко попросил его позаботиться о Вас...
но мне почему то кажется!!! да!!! я даже уверен в этом!!! что он еще даже и не позвонил Вам или Вашим родителям!!!
Это же ректор у него дохрена забот кроме малость свихнувшейся доцентки Ольги Демидко!!!
А если и позвонил то позвонил ну в общем и все... а секретарше тоже насрать было!!!
Я ей сказал что с Вами просто жопа какая то страшная а она так пожала плечами...

ПАРАДОКСАЛЬНО НО НИКОМУ КРОМЕ МЕНЯ НЕТ ДЕЛА ЧТО С ВАМИ ПРОИСХОДИТ. 
НО Я ВАМ НЕ ДРУГ ОЛЯ. Я ПРОСТО ХОЧУ ПОМОЧЬ И ВСЕ.
ДА ПОМОЧЬ ВЕРНУТЬСЯ К НОРМАЛЬНОМУ ЧЕЛОВЕЧЕСКОМУ ОБЛИКУ И ВСЕ
ВЕДЬ ВЫ ОЛЯ ЧЕЛОВЕК НЕ ЗВЕРЬ ЖЕ ВЕРНО!!! 

И мне жалко Вас да черт возьми мне жалко Вас и все!!!
Жаль будет если такой талантливый и толковый человек как Вы просто пропадет да!!!
Жалко же!!! Вот и все!!!

А друзей у меня и кроме Вас полно и у меня есть с кем общаться
кроме Вас поверьте!!!

И кому Вы нужна на этом свете если у Вас нет друзей??? Объясните мне кому Вы
вообще нужны на этом свете со своей монографией статьями проектами далее со
своими например действительно потрясающими ногами и безумно красивыми глазами и
вообще Вы очень красивы вот признаюсь Вам!!! Редко я видел таких потрясающе
красивых девушек!!!  И каждый раз когда я смотрю на Ваши фото ну вот Серце у
меня начинает бешено стучать и слюнки течь а воображение разгорается вовсю
потому что Вы вот реально мечта-девушка да!!! Да!!! Улыбка Ваша обворожительна
глаза сияют когда Вы в ударе!!!  По видео с ударениями на словах это же видно
сразу же!!! Да!!!  Просто фантастика а не Оля!!! ДЕВУШКА МЕЧТА ОЛЯ ЭТА ОЛЯ ПРОСТО ПУПСИК ОЛЯ
ТАК БЫ И ЖЕНИЛСЯ БЫ ТУТ ПРЯМО И СЕЙЧАС И БЫЛИ БЫ ВЫ НАВЕКИ СО МНОЙ

НО. Кому Вы нужны со всем этим на свете есть у Вас нет Друзей совершенно нет
Друзей???

Кто придет Вас поддержать в трудную минуту если Вы вдруг сломаетесь и все???

КОРОЧЕ НЕТ У ВАС ДРУЗЕЙ ОЛЯ

Далее. Оля. А есть ли у Вас мужчина??? ну то есть. У Вас когда то был муж, от
него у Вас остался ребенок. Я видел фотографии вроде это Марина Тимакова
делала...  Очень красивые фото между прочим!!! И муж Ваш вроде ничего!!! И я
удивляюсь почему это Вы не с ним сейчас!!!  Ну... Насчет что там у Вас с мужем,
это Ваше личное дело...  кроме того, возможно, он погиб в Мариуполе, в таком
случае мои искренние сочувствия...  НО. Насколько я знаю... женщине вообще
то... любой женщине... ну блин... чтобы она не превратилась в непонятно что...
ну черт возьми!!! Нужен муж, ну и на крайняк любовник!!! Ну Вы ж женщина сама
это знаете!!! Кромн того, вашему сынуле нужен ОТЕЦ НАСТАВНИК УЧИТЕЛЬ. МУЖЧИНА
КОТОРЫЙ БУДЕТ УЧИТЬ ВАШЕГО СЫНА УМУ РАЗУМУ ПРАВИЛАМ ЖИЗНИ ВВОДИТЬ ЕГО ВО
ВЗРОСЛУЮ ЖИЗНЬ. ОТЕЦ ОЛЯ ПОНИМАЕТЕ.  А Вы сама все сама!!! Даже черт возьми
мужчины нет!!! Вот знаете!!! И последний алкаш у меня во дворе менее одинок чем
Вы Оля!!! Потому что у него есть его собутылники-кореша а у Вас ведь реально
вот никого нет кому можно было бы просто излить и открыть свою насквозь
изранненную больную Душу!!!  Блин!!! Вы вот открыли свои сокровенные мысли и
переживания знаете кому!!!  Профилю на фейсбуке то есть мне!!! Тому, с кем Вы
лично не знакомы!!! Вас же пытались в Мариуполе изнасиловать Вашу подругу
возможно лучшую подругу убили в Мариуполе Ваш дом сожгли Вас изгнали из Родного
Дома ваших друзей многих наверное тоже убили, возможно Вы видели как трупы
тащат туда сюда!!! потом просто кидают их в яму и закапывают и ставят крест с
именем наспех!!! ваш любимый Город превратили в горящие руины!!! А Вы об этом
признаетесь в переписке на фейсбуке случайному в общем-то человеку!!!  Блин!!!
Реально!!! Я плачу за Вас, Вы себя до чего довели, посмотрите же сами!!!  Были
реально Звездой, да, Доброй Яркой Талантливой Звездочкой даже так скажу Солнцем
ярким!!! Сияющее жаркое Мариупольское Солнце Ольга Демидко!!! На ярком
небосклоне Мариуполя Города у Моря!!! А сейчас Вы просто жалкая Тень самой
себя!!!  Просто Тень!!! Но я верю да я верю!!! Черт возьми!!! Внутри Вас то же
самое Солнце!!!  Тень будет разрушена а Солнце Ваше внутреннее Вы настоящая
воскреснете я уверен в этом да!!! ВОСКРЕСНЕТЕ ОЛЯ ДА Я УВЕРЕН В ЭТОМ ТЕНЬ НАД
ВАМИ БУДЕТ ПОВЕРЖЕНА А ВАШЕ СОЛНЦЕ ВНУТРИ ВАС СНОВА ВОССИЯЕТ

А касательно работы Вашей проектов... я этого касаться здесь не буду потому что
тот факт что Вы пытаетесь усидеть сразу на десяти разных стульях по работе и
еще берете дополнительную подработку является прямым следствием вышеприведенных
сущностей то есть разрушения личностных штук вроде наличия Друзей отношения к
Родителям и так далее потом напрямую выливается в катастрофу в профессиональной
сфере

ПОДЫТОЖИМ

ОЛЯ

ВЫ НА КРАЮ ЛИЧНОСТНОЙ КАТАСТРОФЫ И ПОЛНОГО РАЗРУШЕНИЯ ЛИЧНОСТИ А ДАЛЕЕ ФИЗИЧЕСКОЙ СМЕРТИ

НУ ЧТО Ж А ЧТО ДЕЛАТЬ ОЛЯ ЕСЛИ ЧУТЬ ДАЛЬШЕ И ВАС ПРИДЕТСЯ ОТПЕВАТЬ НА БАЙКОВОМ 

И если Даню хоронили как Героя из Героев... то Вас будут хоронить просто как
дурочку Олю... и мне вот будет облом брать такси и ехать на Байковое потому что...
я Олю предупреждал что дело добром не кончится а Оля лишь плевалась в ответ...
ну вот Оля и получила что хотела... а мне-то что...

ИТАК ЧТО ЖЕ ДЕЛАТЬ ОЛЯ

Ну как минимум...

НАДО ИЗВИНИТЬСЯ ОЛЯ 

ИЗВИНИТЬСЯ ПЕРЕД МОЕЙ МАМОЙ И МНОЙ

ИСКРЕННЕ ОТ ВСЕГО СЕРДЦА ОТ ДУШИ

А КАК ЭТО СДЕЛАТЬ ТАК ЧТОБЫ ПОЛУЧИТЬ ПРОЩЕНИЕ 
И Я И МОЯ МАМА ПРОСТИЛИ ВАС

Понимаете Оля... Вот Вы недавно сказали мне что НИКОГДА меня не простите
потому что я якобы угрожал Вашему сыну... ну... как я уже объяснил в своих Видео
Розмова біля Води Один та Два я никогда ничего плохого насчет Вашего не думал...
а Вы вот не разобрались и решили сгоряча НИКОГДА меня не прощать. НУ ЧТО Ж.
Я думаю что я Вас ТОЖЕ НИКОГДА НЕ ПРОЩУ. И МОЯ МАМА ТОЖЕ.

Потому что бляха муха 7 часов на трассе а маме ведь уже почти 70 лет!!!
Стыдоба просто Оля!!! Потому что Вы заставили мою маму спешно ехать в Киев
потому что иначе возможно из-за Вашего глупого заявления в полицию к нам в
квартиру вломятся менты положат меня на пол лицом вниз я то знаю как эти парни
работают!!!  Попутно испоганив мамину квартиру МАМИНУ квартиру а ведь у нее там
Картины красивые в общем у меня там только одна комната понимаете да а все
остальное мамино!!!  Фуууууууууу Оля какая же стыдоба Оля!!! Заставили мою маму
7 часов туда сюда по трассе и в жару гнать довольно изношенную уже машину!!! А жару
моя мама переносит довольно таки неважно да!!!

ПОЭТОМУ ПРИДЕТСЯ ИЗВИНИТЬСЯ СНАЧАЛА ПЕРЕД МОЕЙ МАМОЙ. ДА. А КАК. Купите (1)
Киевский торт (2) Букет Цветов на Ваш выбор, маме в принципе все равно какие
именно цветы, главное чтобы от Сердца и Души!!! И поверьте, моя мама в общем
добрый человек!  Вы-то сама мама знаете что такое быть мамой, особенно если
сама воспитываешь детей!!!  А ведь моя мама сама в тяжелые 90тые года сама нас с моим братом
Димой поднимала!!!  И я думаю, Вы с моей мамой отлично найдете взаимопонимание
несмотря на это все недоразумение так что здесь проблем не должно быть!!!  И
поэтому я думаю что моя мама ВАС ПРОСТИТ ДА ПРОСТИТ Я УВЕРЕН В ЭТОМ СОВЕРШЕННО.
Нужно только купить Тортик и Цветы извиниться от Души и все!!!

ДАЛЕЕ. ПРИДЕТСЯ ОЛЯ ИЗВИНЯТЬСЯ ПЕРЕДО МНОЙ. А ВОТ ЭТО УЖЕ ГОРАЗДО СЛОЖНЕЕ ДА.

ПОТОМУ ЧТО Я РЕАЛЬНО НЕВЕРОЯТНО ЗЛОЙ НА ВАС. НУ ПИПЕЦ. ВОТ РЕАЛЬНО ЕСЛИ
ВЫ БЫ СЛУЧАЙНО ТАК ОБЪЯВИЛИСЬ В СЕЛЕ Я БЫ ТАК НАКРИЧАЛ НА ВАС ЧТО ВЫ БЫ ПЕШКОМ С ПЛАЧЕМ
НАЗАД ТОПАЛИ БЫ В КИЕВ ДА ИМЕННО ТАК ДЕНЬ И НОЧЬ ТОПАЛИ БЫ НАЗАД В КИЕВ ЧТОБЫ В ИТОГЕ ДОЙТИ 
ДО ТРУХАНОВА МОСТА И ТАМ ПРОСТО УТОПИТЬСЯ В ДНЕПРЕ ОТ СТЫДА. ПОТОМУ ЧТО.

- Мало того что я уже год как в Мариуполь Душу и Сердце вкладываю, записав уже более 600 постов,
и Ваши в том числе, таким образом уберегая их от исчезновения и забывания, в частности
записав очень трагичные посты Наташи Дедовой и Нади Сухоруковой, а этим я занимаюсь практически
каждый день, и я записываю также многие посты в Интернет-Архив

- Мало того что я уже довольно много скинул денег на нужды мариупольцев
- Мало того что я уже собрал у себя книжек десять по Мариуполю
- Мало того что я эти все книжки ОТСКАНИРОВАЛ И ВЫЛОЖИЛ а это где то 10 000 гривень минимум или более того
потому что полиграфия довольно таки дорогое удовольствие!!!
- Мало того что я Вас поддерживал через фейсбук, писал хорошие поддерживающие слова, рисовал Картинки,
в общем, если зайти на Вашу страничку то!!! до фига меня там отмечено да!!! И я пару скринов здесь кину для напоминания 
ПОТОМУ ЧТО СУКА СКРИНЫ НЕ ГОРЯТ ДА
- Мало того что я написал пост про Диски и Вы написали что хотите помогать но потом просто тупо слились таким образом
нарушив свое Слово а ведь за базар свой то придется отвечать!!! Слово свое надо уметь Оля держать Вы же взрослый человек
не пятилетнее дитя!!! И отвечать придется если не передо мной то перед самим Господом Богом а ведь Вы же такая благочестивая вот даже 
свечки за меня поставили разве не так!!!
- Мало того что я стоял рядом с Вами 1 апреля в Вашем Универе, и нахватал пряников и буклетов разных попутно
поговорив с двумя разными людьми из Вашей тусовки
- Мало того что я принял близко к Серцу смерть Дани и я решил записать его себе в Братья и я зажигаю
за Даню свечи каждую ночь поверьте это действительно так!!! Даня мой брат черт возьми!!! Даня мой кореш да!!!
Мы с Даней теперь не разлей вода это да!!! Да!!! У меня на телефоне его песни да!!! И я когда был на похороне
я обнял его маму Марию и сказал ей что Даня был замечательный музыкант и что его песни у меня в телефоне да!!!
- Мало что я записал штук десять постов про Даню в Интернет-Архив
- Мало что я записал Вашу диссертацию и Вашу монографию в Интернет-Архив
- Мало того что я Ваши посты и Ваши книжки проработал так что многие вещи из Вашего творчества знаю
на память!!! А Вы действительно очень талантливы ДА ВЫ ОЛЯ НЕВЕРОЯТНО ТАЛАНТЛИВЫ КАК УЧЕНЫЙ ЭКСКУРСОВОД ЭТО ДА!!!
ВЫ УЧЕНЫЙ ИСТОРИК МИРОВОГО УРОВНЯ И СОВЕРШЕННО ПЕРВОКЛАССНЫЙ ЭКСКУРСОВОД И ОЧЕНЬ ЖАЛЬ ЧТО Я НЕ СМОГ ПОПАСТЬ НА ВАШУ ЭКСКУРСИЮ
КОТОРУЮ ВЫ ПРОВОДИЛИ НА ЯРОСЛАВОВОМ ВАЛУ!!! ОЧЕНЬ ЖАЛЬ ЧТО НЕ СМОГ ПОПАСТЬ!!! И ОЧЕНЬ ЖАЛЬ ЧТО Я НИКОГДА НЕ БЫЛ В МАРИУПОЛЕ
И НЕ ПОПАЛ НИ НА ОДНУ ИЗ ВАШИХ 119 ЭкскурсиЙ!!! я видел видео Ваших экскурсий это что то совершенно фантастическое Оля!!!
НО НАДЕЮСЬ КОГДА МАРИУПОЛЬ ОТВОЮЮТ И ВЫ ТУДА ВЕРНЕТЕСЬ ВЫ СНОВА СМОЖЕТЕ ПРОВОДИТЬ СВОИ ЗАМЕЧАТЕЛЬНЫЕ ЭКСКУРСИИ И Я ТАКИ НАКОНЕЦ ТО
СМОГУ ПОПАСТЬ К ВАМ НА ЭКСКУРСИЮ!!! ОЧЕНЬ НАДЕЮСЬ ОЛЯ!!!

- И наконец. Мало того что я забежал к ректору в Ваш университет и сказал ему и также его секретарю что с Вами что то реально
очень плохое происходит!!! Потому что я реально видел что Вы сломаны и находитесь на краю пропасти!!! Фактически уже летите вниз
и еще немного будет поздно и Мариупольский университет просто потеряет своего может быть самого ценного сотрудника!!!

- Мало того... ну ладно перечислять тут можно еще долго...

НО. ВОТ ЧТО МЕНЯ РЕАЛЬНО ВОЗМУТИЛО ДО ГЛУБИНЫ ДУШИ!!! ДА!!!

ВЫ ПОСМЕЛИ СУКА ОКЛЕВЕТАТЬ МЕНЯ ВОЗМОЖНО ПЕРЕД ВАШИМИ РОДНЫМИ У СЕБЯ ДОМА
ВЫ ПОСМЕЛИ СКАЗАТЬ ЧТО Я ЯКОБЫ ХОТЕЛ УБИТЬ ВАШЕГО РЕБЕНКА КОГДА НА САМОМ ДЕЛЕ Я ДУШИ В НЕМ НЕ ЧАЮ
РЕАЛЬНО У ВАС ПРОСТО ЗАМЕЧАТЕЛЬНЫЙ СЫНУЛЯ Я ХОТЕЛ ЕМУ КНИЖКУ ДЕТСТКУЮ ПОДАРИТЬ И Я БЫ С УДОВОЛЬСТВИЕМ
БЫ ЕМУ И ВАМ ПОКАЗАЛ БЫ КИЕВ ЕСЛИ БЫ ВЫ БЫЛИ НЕ ПРОТИВ !!!

ПОНИМАЕТЕ ДА!!! ВОТ ЧТО РЕАЛЬНО МЕНЯ РАЗОЗЛИЛО ДО ГЛУБИНЫ ДУШИ!!!
И ВЫ ПОСМЕЛИ ДАЖЕ НАПИСАТЬ ЗАЯВЛЕНИЕ В ПОЛИЦИЮ ТАКИМ ОБРАЗОМ СДЕЛАВ МЕНЯ ОБВИНЯЕМЫМ ПО СОВЕРШЕННО
ЛОЖНОМУ ПОВОДУ!!! ВЫ ПРОСТО СУКА НАГЛО СОЛГАЛИ ОЛЯ ВЫ ПРОСТО МЕРЗКАЯ ЛГУНЬЯ И ВСЕ!!!

ПОЭТОМУ. ЧТО МНЕ НУЖНО ОТ ВАС КАК ИЗВИНЕНИЕ. Меня вот знаете не волнуют какие то личные вещи
Меня волнует Мариуполь и Судьба Украины и Победа в Войне знаете да!!! 

ПОЭТОМУ. МНЕ НУЖНО ТАКОЕ

- Книжка Кобылянского. Я видел Вы ее кому то дарили!!! А значит и мне можете подарить черт возьми!!!
А как Вы ее достанете меня не волнует!!!

- Потом. Вы в Киеве. Сделайте экскурсию по Киеву!!! Либо сама сделайте, либо
возьмите в подмогу друзей например Стомину или Алевтину ну я не знаю это все на Ваше усмотрение!!!
Вы же экскурсовод так сделайте экскурсию!!! Для
мариупольцев сделайте, не для меня!!! Но чтобы экскурсия была прямо сейчас!!!
Два-три часа ходьбы понятно да!!!  Начинаете от Золотых Ворот, далее идете по
Ярославому Валу, далее идете до Софии, покупаете билет в Софию смотрите все
внутри мозаику Оранты Богородицы обязательно да!!! ПОТОМ. Далее от Софии идете
до Фуникулера !!! Покупаете билеты и вниз до Подола!!!  И экскурсия готова!!!
Далее не знаю как ищете книжку Кобылянского покупаете Тортик Цветы для моей мамы и
готовитесь ехать!!!

- И НАКОНЕЦ САМОЕ ВАЖНОЕ В ИЗВИНЕНИИ. БЕЗ НЕГО ИЗВИНЕНИЯ НЕ БУДЕТ. ВЫУЧИТЕ СТИХ
СИМОНЕНКО ТИ ЗНАЄШ ЩО ТИ ЛЮДИНА

И расскажете мне как первое условие!!! И чтобы без ошибок понятно!!! СТИХ ЭТО САМОЕ ГЛАВНОЕ!!!
А если расскажите как следует может быть и прощу сразу же!!! Так что потрудитесь 
Вы же любите это дело!!!

А КАК И КУДА ЕХАТЬ. ЕХАТЬ НУЖНО ДО ПИРЯТИНА.

ПИРЯТИН. Едете на автостанцию Киев это возле Киевского ЖД Вокзала. АВТОСТАНЦИЯ
КИЕВ. Если что спрашивайте вам ответят, не стесняйтесь.  Короче это место еще
Яма называется по простому. Там внизу маршрутки разные стоят.  Подходите к
маршруткам и спрашиваете какая маршрутка едет до ПИРЯТИНА. Там есть разные
маршрутки которые едут до ПИРЯТИНА в общем разберетесь. Это стоит наверное
гривен 300 не знаю. Короче я уверен деньги Вы найдете.  Маршрутка едет два часа
обычно до Пирятина. Проезжает Южный Мост далее
Борисполь-Березань-потом-уже-Пирятин в конце.  Я видео выкладывал у себя в
альбомах, видео там обрывается на Березани... Можете закачать себе или смотреть
с моей странички но наверное надо меня сначала обратно в друзья добавить!!!
Добавляйте меня назад не стесняйтесь я только за Оля поверьте!!!  Можете любые
видео или фото у меня смотреть мне не жалко поверьте!!! Ничего для Вас Оля не
жалко ейбогу!!!  Люблю потому что Вас Оля!!! Вот люблю Вас как сестру свою!!!
КАК СЕСТРУ СВОЮ ЛЮБЛЮ ВАС ОЛЯ!!!
Даня мне брат а Вы сестра!!! ДАНЯ МНЕ БРАТ А ВЫ СЕСТРА РОДНАЯ!!! и все а что и как понимайте как знайте и бросить
Вас на произвол судьбы я никак не могу!!!  Нам же еще вместе сотрудничать и
вместе Мариуполь поднимать!!!

ИТАК. ЕДЕТЕ С АВТОСТАНЦИИ КИЕВ НА МАРШРУТКЕ ДО ПИРЯТИНА. ВЫЕЗЖАТЬ НУЖНО НЕ ПОЗДНЕЕ СЕМИ ЧАСОВ ВЕЧЕРА
А ЛУЧШЕ ЕЩЕ ЗА ЧАС ИЛИ ДВА ЧТОБЫ ТОЧНО УСПЕТЬ К СРОКУ.

И НАКОНЕЦ. В общем меня не волнует совершенно как и каким образом но ВЫ ДОЛЖНЫ БЫТЬ В
ПИРЯТИНЕ НЕ ПОЗЖЕ ДЕВЯТИ ВЕЧЕРА СЕГОДНЯ ТО ЕСТЬ ВЫЕХАТЬ ИЗ КИЕВА НУЖНО НЕ
ПОЗДНЕЕ СЕМИ ВЕЧЕРА ИНАЧЕ ПРИДЕТСЯ ВАМ БРАТЬ ТАКСИ ИЗ КИЕВА ДО ПИРЯТИНА И ГНАТЬ
ЧТО ЕСТЬ СИЛЫ ЧТОБЫ УСПЕТЬ И КОГДА ВЫ БУДЕТЕ В ПИРЯТИНЕ ВЫ ДОЛЖНЫ МНЕ ПОЗВОНИТЬ
НА ТЕЛЕФОН ЛИБО КИНУТЬ СМС НОЛЬ-ДЕВЯТЬ-ШЕСТЬ ШЕСТЬ-ТРИ-СЕМЬ ДВА-ЧЕТЫРЕ СЕМЬ-ТРИ
096 637 24 73 И СКАЗАТЬ МНЕ ЧТО ВЫ НАХОДИТЕСЬ В ПИРЯТИНЕ НА ОСТАНОВКЕ Я ТОГДА
ПОДЪЕДУ И ВСТРЕЧУ И ВОТ ТОГДА ВЫ ПРИНЕСЕТЕ МНЕ ИЗВИНЕНИЯ ПОТОМ ПОЕДЕМ К МАМЕ И
ИЗВИНИТЕСЬ ПЕРЕД НЕЙ А ПОСЛЕ ЭТОГО Я ПОДУМАЮ ПРОЩАТЬ ЛИ ВАС ИЛИ НЕТ

КОГДА БУДЕТЕ В МАРШРУТКЕ МОЖЕТЕ МНЕ ЗВОНИТЬ Я ОТВЕЧУ ПОДДЕРЖУ ВАС ОЛЯ 
Я ЖЕ НЕ ЗВЕРЬ ОЛЯ А ЧЕЛОВЕК Я ВСЕ ПОНИМАЮ КАК ВАМ ТЯЖЕЛО И ВОЗМОЖНО Я ВАС ПРОЩУ 
ТАК УЖ БЫТЬ

ДА И КОГДА БУДЕТЕ ЕХАТЬ В МАРШРУТКЕ САДИТЕСЬ СПРАВА ТАМ БУДЕТ ЧУДЕСНЫЙ ВИД НА ДНЕПР КОГДА 
БУДЕТЕ ЮЖНЫЙ МОСТ ПРОЕЗЖАТЬ!!!

РАСПЕЧАТАЙТЕ СЕБЕ ЭТО ПИСЬМО И ДЕРЖИТЕ ПРИ СЕБЕ ЧТОБЫ НИЧЕГО НЕ ЗАБЫТЬ
НО НИКОМУ НЕ ПОКАЗЫВАЙТЕ ПЕРЕЧИТЫВАТЬ ЕГО НЕ НУЖНО ПРОСТО ДЕРЖИТЕ ПРИ СЕБЕ

ВЫ ДОЛЖНЫ БЫТЬ В ПИРЯТИНЕ НЕ ПОЗЖЕ ДЕВЯТИ ЧАСОВ ВЕЧЕРА СЕГОДНЯ. ИНАЧЕ БУДЕТ ПОЗДНО.

А ЗАВТРА БУДЕТ УЖЕ ТЕМ БОЛЕЕ ПОЗДНО ТАК ЧТО СПЕШИТЕ ОЛЯ.

А КСТАТИ!!! Я ЗАБЫЛ!!! ВЫ ЖЕ КАШЛЯЕТЕ ПОЭТОМУ ДЕКЛАМИРОВАТЬ НЕ СМОЖЕТЕ!!!
И ВООБЩЕ ОЧЕНЬ БОЛЬНЫ И НА ВАС СЫНУЛЯ И РОДИТЕЛИ!!! ТАК ЧТО ЭКСКУРСИЯ ОТМЕНЯЕТСЯ И КНИЖКА ТОЖЕ И ТОРТИК И ЦВЕТЫ!!!
И СЧИТАЙТЕ МАМА ВАС УЖЕ ПРОСТИЛА ОСТАЛСЯ ТОЛЬКО Я!!! Я ВАС ПРОЩАЮ КСТАТИ ТОЖЕ!!!
ВЫ УЖЕ СТОЛЬКО ВСЕГО НАТЕРПЕЛИСЬ НО ДЕРЖИТЕСЬ МОЛОДЦОМ ОЛЯ!!! 
ВЫ ЗАСЛУЖИЛИ МОЕ ПРОЩЕНИЕ ОЛЯ!!! МОЕ УВАЖЕНИЕ ВАМ ОЛЯ И ПОЧЕТ!!!

ТАК ЧТО ТОЛЬКО СТИХ СИМОНЕНКО ЛИБО ДРУГОЙ КАКОЙ НА ВАШ ВЫБОР!!! 
ЗАПИШИТЕ ЕГО КРАСИВЫМ ПОЧЕРКОМ НА БУМАГЕ И ВСЕ И БУДЬТЕ В ПИРЯТИНЕ ДО ДЕВЯТИ ВЕЧЕРА И Я ВАС
ЗАБЕРУ ПОЗНАКОМЛЮ С МОЕЙ МАМОЙ И ВЫ ОТДОХНЕТЕ У НАС В СЕЛЕ НОЧЬ А ЗАВТРА ПОЕДЕТЕ СЕБЕ ДОМОЙ!!!
ОЧЕНЬ МНЕ НРАВИТСЯ ВАШ ПОЧЕРК И ВАШИ ШРИФТЫ В ВАШЕЙ МОНОГРАФИИ!!!

КОГДА БУДЕТЕ В ПИРЯТИНЕ НАБЕРИТЕ 096 6372473 ИЛИ НАПИШИТЕ В ВАЙБЕРЕ ИЛИ НА
ПОЧТУ ИЛИ В ФЕЙСБУКЕ ЧТО ВЫ УЖЕ В ПИРЯТИНЕ.

Я ЖЕ НЕ ЗВЕРЬ ОЛЯ А ЧЕЛОВЕК Я ВСЕ ПОНИМАЮ!!! А ПИСЬМО ЭТО ПЕЧАТАТЬ НЕ ОБЯЗАТЕЛЬНО ПРОСТО
ПРОЧИТАЙТЕ УБЕДИТЕСЬ ЧТО ВСЕ ПОНЯЛИ И ЗАПИШИТЕ СТИХ НА ВАШ ВЫБОР КРАСИВЫМ ПОЧЕРКОМ НА БУМАГЕ И ВСЕ!!!

А ВОТ Я ЗАПИСАЛ ДВА ВИДЕО ЭТИМ УТРОМ ЭТО МОЙ ДОМ 
РЕЧКА ОГОРОД ЦВЕТЫ И ПРОСТО Я ТАМ ВАМ ЧТО ТО ГОВОРЮ

- https://youtu.be/HmjqKntjRXg
- https://youtu.be/ecKs2_6Q448

ВПЕРЕД ОЛЯ!! ДО ДЕВЯТИ ЧАСОВ БЫТЬ В ПИРЯТИНЕ!!! 
МОЖЕТЕ И РАНЬШЕ ВПРОЧЕМ ДА ХОТЬ И СЕЙЧАС МНЕ БЕЗ РАЗНИЦЫ!!!
СМОТРИТЕ В ОБЩЕМ КАК УСПЕВАЕТЕ!

А КОГДА БУДЕТЕ ЕХАТЬ В МАРШРУТКЕ САДИТЕСЬ СПРАВА БУДЕТ ВИД НА ДНЕПР ЧУДЕСНЫЙ!!!
НУ А СЫНУЛЮ СВОЕГО МОЖЕТЕ С СОБОЙ ЗАХВАТИТЬ ЕСЛИ ХОТИТЕ КСТАТИ МНЕ НЕ ЖАЛКО!!!
ТЕМ БОЛЕЕ ЧТО Я ХОТЕЛ ЕМУ КНИЖКУ ДЕТСКУЮ ПОДАРИТЬ И У НАС В СЕЛЕ ПОЛНО 
ДЕТСКИХ КНИЖЕК!!! А БОЛЬШЕ НИКОГО КРОМЕ СЫНУЛИ ВАМ БРАТЬ С СОБОЙ НЕ НАДО!!!

А КАК ВОТ Я ЧИТАЮ СТИХИ СМОТРИТЕ ВОТ ЭТО ВИДЕО 
СНЯТО НА ГОРКЕ С ВИДОМ НА СЕЛО ПЕСКИ УДАЙСКИЕ ГДЕ МОЙ ДОМ 
И ЕСТЬ ВАШ ДОМ ТАКЖЕ ПОТОМУ ЧТО МОЙ ДОМ ВАШ ДОМ ОЛЯ !!!

А ЕСЛИ У ВАС РУКИ ОТНИМЕТ ВДРУГ И ВЫ НЕ СМОЖЕТЕ ПИСАТЬ ТАК И ЛИСТОК СО СТИХОМ 
НЕ НУЖЕН ПРОСТО ЕДЕТЕ И ВСЕ!!!

Олександр Поплавський. Поетичний настрій. Піски-Удайські. 25.10.2020
https://www.youtube.com/watch?v=pN3yrSjovxc

------------------------------

Доброї ночі Оля! 

Зараз і тут нижче я буду писати російською тому що справа піде про питання
наукові.

А у мене так склалось по життю що я раніше займався теоретичною фізикою як
наукою і у мене також гарніше виходить писати про наукові питання саме
російською або англійською, у той час як якісь фантазійні поетичні творчі штуки
краще виходить українською.

І тут справа піде вже не про Ваш психологічно-емоційний стан а про питання суто
наукові, тому я буду писати по можливості максимально спокійно і виважено. І
тут напевне я не буду взагалі ніяких картинок або відео пхати а просто буде
текст і все.

До речі зараз у нас в Пісках-Удайських сильний вітер ніч і також я бачив
блискавки і не одну і це має пряме відношення до того про що я буду Вам писати
нижче. Також я прочитав що у Києві була злива і навіть невеличкий такий потоп і
це також є дуже важливим і прямо відноситься до того що я пишу нижче.

Так от.

Я вот тут написал что я начал читать Вашу монографию чтобы "написать отзыв".

Знаете, на самом деле это конечно шутка и выглядит для Вас наверное очень
смешно и наивно потому что я очевидно не специалист и не знаток в Вашей
области, я специалист в области физики, математики (магистерские степени
Университетов Киева, Утрехта и Кембриджа), и также программирования, и
естественно, у меня нет никаких особых знаний, и никакий особой компетенции,
чтобы составить сколько нибудь разумный и адекватный отзыв на Вашу монографию.
Да и кому будет нужен мой отзыв куда я его пошлю? Ну понятно же что какая то
ерунда все это!

Но знаете, я вот смотрю на эту монографию по истории театральной жизни
Мариуполя и она у меня вызывает неподдельное восхищение и уважение к Вам! Да,
мой почет Вам и уважуха!!!  Ну вот честно.  Особенно шрифты!!! да!!! хотя и сам
текст анализ выводы тоже очень хороши!!! Вот знаете.  Я вот Вам признаюсь
сейчас что люблю Вас... Ну это же очевидно что я просто люблю Вас.  Если
человек постоянно думает о другом человеке, постоянно думает о том, что кто то
другой попал в беду, и он хочет вытащить человека из этой беды, то это же и
означает что один любит другого, верно ведь? А поскольку здесь речь идет о
науке то я люблю Вас не только потому что Вы очень добрый душевный человек
готовый отдать свои последние деньги ради того что бы кто то где то мог напиться воды...
и не потому что Вы очень красивы!!! Да!!! Очень-очень Вы красивы уж поверьте Оля!
... но также как ученого очень талантливого ученого в своей
области. И также знаете что!!! Я просто тупо тащусь от вот этих вот красивых
узоров на половину страницы и также вот этих вот шрифтов которыми выписаны
имена деятелей, о которых Вы написали свою замечательную книжку. Бляха муха!!!
Шрифты!!! Они такие секси!!! Ну чесно!!!  Я уже говорил Вам что Вы такая
красивая как девушка!!! Ейбогу!!! НО.  Вот от чего я реально вот тащусь!!!
Да!!! Не от Ваших ног или глаз потому что женщин с такими вот штуками
полным-полно ейбогу зайди в любой ночной клуб или пройдись днем по Крещатику и
еще и не такое увидишь!!! Не говоря уже о соседках на одном этаже со мной!!! С
одной имел несчастье недавно познакомиться я ей дал почитать большую толстую
желтую книжку Гарика Корогодского и знаете что!!! Полтора часа общались на
философские темы и она так мило заглядывала мне в глаза шо аж капец!!! Да!!!
Искушение было очень велико зайти к ней в гости посмотреть ее книжки ну а потом
посмотреть не только книжки но также кое-что другое да! КОЕ ЧТО ДРУГОЕ прям как
в фильме Эльдара Рязанова Андерсен Жизнь Без Любви... но я вовремя удержался и
убежал в ужасе назад к себе в квартиру и был таков!!!  А коварная змея
искусительница с таким невинным именем Аня осталась в итоге ни с чем и уныло
побрела без добычи назад в свои хоромы!!!  Короче обломалась она ну и
отлично!!! Потому как реально после того как я увидел Вас для меня других
женщин просто не существует да!!! Ну вот говорю как есть Вы для меня
единственная и неповторимая Оля!!!  Ну и... прогнав Аню с площадки и оставшись
один, я... немного успокоившись и приняв хорошую дозу валерьянки для успокоения
нервов и психики в итоге вернулся к своим книжкам и продолжил читать роман
Павла Загребельного Смерть в Киеве!!! Отличный роман между прочим!!! И да!!!
Меня шахеды ракеты и сирены не пугают совершенно!!! А вот красивые
девушки-соседки в пол-двенадцатого ночи на лестничной площадке на моем этаже
вот это вот то чего я реально очень боюсь!!!

Да! В Киеве блондинок с длинными ногами и с глазами
сводящими с ума хоть пруди пруди так что в этом смысле таких как Вы в плане
чисто вот такой вот женской обаятельности у нас в Киеве полным полно!!!  не
обижайтесь на мои слова пожалуйста!!! НО... вот от Ваших шрифтов и монографии
вот тащусь!!!  Реально Вам отвечаю!!! Вот если бы Вы не были вот этой вот
блондинкой с длинными ногами и обворожительной улыбкой а были бы такой себе
неприметной мышкой с большими такими очками на половину головы и с злобными
такими иссушенными губами я бы сейчас Вам все равно написал поверьте!!! Вот по
этой причине!!! Потому что я просто тупо готов валяться у Ваших замечательных ног, реально
так!!!  в надежде чтобы Вы поделитесь со мной своими секретами того, как Вы
писали и оформляли свою монографию, потому что блин ну реально ну просто
фантастика эта Ваша монография!!!  Не зря же я записал ее в свою Библиотеку в
Интернет-Архиве под номером 83 а ведь я родился в 1983 году!!!  Ну вот реально
как будто заново родился!!! Думал я такой себе умный а оказалось полное я
ничтожество потому что вот ТАКИЕ ВОТ ШРИФТЫ Я ПРОСТО ТУПО НЕ УМЕЮ ДЕЛАТЬ и меня
это реально бесит!!! Ну от так і є! Без надії таки сподіваюсь, як писала колись
Леся Українка!  Contra Spem Spero! Без надії таки сподіваюсь... що кандидат
історичних наук шановна пані Ольга Олександрівна Демідко мені таки розскаже
колись як вона писала свою Монографію і як вона робила свої неймовірні
шрифти!!!

И черт возьми!!! Мне Сердце рвет мысль что Вы все тащите на себе просто реально
истощая себя и как я сказал раньше Вы уже одной ногой в могиле.  НО знаете что.
Я вот думал думал и подумал себе... А может быть я ошибаюсь насчет Ваших
внутренних резервов, ну то есть, я же как бы меряю по своим силам, правильно,
так, и поэтому сужу о Вас, исходя из моей собственной жизни. А тут возможно и
ошибка у меня закралась... потому что вполне вероятно, Ваши внутренние Силы
намного намного больше чем я могу себе даже вообразить, и что Вы реально
способны в таком авральном режиме сразу на десяти разных стульях работать
годами!!! Вполне возможно, не могу исключать!!!  Поэтому может быть тут я и
ошибся, извините!!! Мой почет и уважение, если у Вас есть внутри такая огромная
Сила, у меня такой Силы нету!!! Оля-Богатырша да да да!!!

Ну ладно... Силы то у Вас внутренней хоть отбавляй не буду спорить с Вами в этом...
Дай Боже каждому такую силу Воли какая есть у Вас особенно зная о том через что Вам с Вашим сыном
пришлось пройти... Но... знаете... а что там насчет науки, что я там собственно хотел сказать Вам в этом письме...
а то Вы думаете... какой то словесный понос просто..., а к делу то когда перейдем, к сути самой...
Да, не волнуйтесь Оля! Сейчас расскажу...

Когда я ехал с мамой назад из Киева в село... Знаете вот... Едешь вот...  Жара,
Солнце сияет... Лето в разгаре да!!! Все так необыкновенно вокруг!!! Солнце
светит но светит как то особенно!!! Как то слишком красиво светит Солнце!!!
СЛИШКОМ КРАСИВО СВЕТИТ СОЛНЦЕ ДА!!! ... И особенно запомнилось что вот!!!  В
тот момент на участке Пирятин-Чернухи машину вел уже я! Мама вела машину от
Киева до Пирятина, это 150 км, 2 часа езды, а последние 30 минут вел уже я!!! И
я заметил... В конце дороги почти перед Мокиевкой...  такое... плотный ряд
деревьев по обе стороны от дороги!!! Плотный такой ряд, деревья ритмично
покачиваются, как будто приветствуя нас...  как будто говорят... добро
пожаловать!!! мы так рады что вы вернулись к нам!!! ... а ветер дует, Солнце
светит, просто идиллия полная!!! Пьянящее необыкновенное Лето 2023 Года!!!
Просто Рай какой то земной прямо сейчас и здесь!!! ДА!!! Пьянящее Лето 2023
Года!!! 2023 Года!!! В котором до сих пор идет беспощадная война, года, в
котором погиб Данило Побидайло, а ведь Вы да и вообще все мариупольцы его так
любили!!!

И я вдруг осознал... как МОЛНИЯ мысль сверкнула в моей голове... что ВСЕ ЭТО ОЧЕНЬ СТРАННО. 

ОЧЕНЬ СТРАННО.

СЛИШКОМ СТРАННО.

И Я ВСПОМНИЛ.

НУ ЧТО Я ВСПОМНИЛ. А ЛАМПАДКИ ВСПОМНИЛ. 

Помните, да... Я Вам в чате написал, что ЛАМПАДКИ ПОГАСЛИ В ОТКРЫТОМ МУЗЕЕ НЕБЕСНОЙ СОТНИ
это где Институтская возле верхнего выхода метро Крещатик. ЛАМПАДКИ ПОГАСЛИ ОЛЯ
ОНИ УЖЕ ДАВНО НЕ ГОРЯТ. А что это значит ОЛЯ.

А ВОТ ЧТО...

Понимаете... Вот Вы фотографировались на фоне тюльпанов вместе со своим
Сынулей... очень красиво да!!!  Красивые фотки! И ВЫ красивые и Сынуля Ваш!!!
Да!!!

НО ВЫ НАВЕРНОЕ НЕ ВИДЕЛИ ИЛИ УЖЕ ЗАБЫЛИ ЧТО ЗДЕСЬ НА МЕСТЕ ДОМА ПРОФСОЮЗОВ И
ТАКЖЕ НЕПОДАЛЕКУ НА ИНСТИТУТСКОЙ БЫЛО СОВСЕМ НЕДАВНО В 2014 ГОДУ

А БЫЛО ВОТ ЧТО.

Людей расстреливали на Институтской Оля. Жестоко беспощадно расстреливали людей
Оля. И я отлично помню как я ходил туда сюда вечером вдось длинного ряда
лампадок и у меня просто текли слезы ручьем потому что я не мог понять ДА Я НЕ
ПОНЯТЬ КАК В ЦЕНТРЕ КИЕВА СТОЛИЦЫ УКРАИНЫ КРАСИВЕЙШЕГО ГОРОДА... ДА... ПРОСТО
ВОТ ТАК ВЗЯЛИ И РАССТРЕЛЯЛИ ЛЮДЕЙ. НУ ВОТ ПРЯМ КАК В ВАШЕМ ЛЮБИМОМ МАРИУПОЛЕ
ОЛЯ ГДЕ ТОЖЕ УБИВАЛИ ЛЮДЕЙ БОМБЕЖКАМИ БЕЗЖАЛОСТНО БЕЗПОЩАДНО ПО ЗВЕРСКИ ГДЕ УБИЛИ ЛЮДЕЙ СКОПОМ В ДРАМТЕАТРЕ О
КОТОРОМ ВЫ НАПИСАЛИ МОНОГРАФИЮ.

ДА!!! Сейчас в Киеве нет войны, совершенно нет войны!!! И Киеву плевать что где то 
под Бахмутом все гибнут и гибнут лучшие из лучших!!! НО ВОТ В 2014 ГОДУ В КИЕВЕ БЫЛА ВОЙНА
ЭТО ДА.

Конечно... в 2014 году Киевская Война то есть Майдан и расстрелы в конце
были... масштабом горазде поменьше... чем война нынешняя... но суть то ведь
такая же!!! Беспощадное жестокое кровопролитие, убийства, насилие, потоки
крови!!! И все это до сих не расследовано как следует и следствие по Майдану
ведь так и не закончено не так ли!!!

И люди также... ЗАЖИВО СГОРЕЛИ В ДОМЕ ПРОФСОЮЗОВ. ПРЯМО КАК В МАРИУПОЛЕ ГОРЕЛИ ОЛЯ.
Вы вот там фотографировались и НЕ ЗНАЛИ что там случилось верно да!! Не знали!!!
А я знал и видел!!! 

С другой стороны... знаете... Вы из Мариуполя... я из Киева... каждый помнит свое...
ВЫ помните пекло Мариуполя... я помню лампадки на Институтской и заживо сгоревших людей в Доме 
ПрофСоюзов... так что мне не в чем Вас обвинять... что Вы фоткались рядом с местом чудовищной трагедии...
вы из другого мира приехали к нам в Киев и не обязаны были знать всю историю тех мест, по которым Вы гуляли...
так что к Вам никаких вопросов...

но.. потому что знаете... Киев в целом - это сам по себе Город Трагедий... Бабий Яр, гражданская война... оккупация Киева 1941-1944...
разрушение 1240 года... Куреневская трагедия... Чернобыль!!! Люди выведенные на первомайскую демонстрацию...
под радиацию... а люди то не знали... а потом вот сколько смертей от рака... 

Да... Киев... бесконечное число бедствий и трагедий... 

Киев - это поистине самый ТРАГИЧНЫЙ ГОРОД ЗЕМЛИ ОЛЯ ПОВЕРЬТЕ ЭТО ДЕЙСТВИТЕЛЬНО ТАК.

И ЧТО. Киев - самый трагичный Город, идет Война, также, сейчас Лето в Разгаре, очень красивое Лето!!!
И ЧТО ЖЕ ЭТО ВСЕ ЗНАЧИТ.

НУ... смотрите... Лампадки не горят... люди вовсю веселятся на улицах Киева... В Кафе сидят... ходят...
гуляют туда сюда... 
