% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_06_2023.fb.filatov_boris.1.stara_sobaka_u_cilomu_vsesviti_nemae_kraschogo_druga.cmt.1.filatov_privet
%%parent 16_06_2023.fb.filatov_boris.1.stara_sobaka_u_cilomu_vsesviti_nemae_kraschogo_druga.cmt
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{Borys Filatov - Всем привет. От старой кошелки ))}

\iusr{Borys Filatov}

Всем привет.

От старой кошелки ))

\begin{itemize} % {
\iusr{Светлана Миронова}
\textbf{Borys Filatov} шикарная старая кошелка! У неё красивая и добрейшая седая морда.

\iusr{Marina Goldshtein}
\textbf{Borys Filatov}, мудрая!

\iusr{Ludmil Bailous}
\textbf{Borys Filatov} Хорошая такая дама👍

\end{itemize} % }

\iusr{Наталия Шелестюк}

А це наш Філ, знайшли 7 березня біля Мясолюба голодного, брудного цуценя, та
забрали до себе) тепер вірний друг та член родини 🐶

Борис Альбертович, чому Філ, Ви мабуть здогадались)) 🎂

\ifcmt
  igc https://scontent-fra5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/354819459_3447123782282891_8725812567895958810_n.jpg?stp=cp6_dst-jpg&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=IT7Vqn2XxCEAX8bCtNx&_nc_ht=scontent-fra5-2.xx&oh=00_AfCsVfEg8N31CTp-RsSTd9u-DjkR5PfYfySh8RkDKufMnw&oe=64A067C5
	@width 0.8
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Borys Filatov}
\textbf{Наталия Шелестюк} Так:))))
Дякую)))

\iusr{Олександра Потапова}
\textbf{Наталия Шелестюк} схожий на пустельну лисицю🥰

\iusr{Tatiana Narozhna}
\textbf{Наталия Шелестюк} який красень!!

\iusr{Bogdanova Iryna}
\textbf{Наталия Шелестюк} Які вуха класні!!!!))))

\iusr{Irina Osadcha}
\textbf{Наталия Шелестюк} але вуха... КОРОЛІВСЬКІ!)

\iusr{Tatyana Koss}
\textbf{Наталия Шелестюк} такий гарний пес. Вам пощастило! І йому теж😉

\iusr{Shemet Viktoryia}
\textbf{Наталия Шелестюк} оце вушка))) на маленьку вівчарку схожий, гарний хлопчик

\iusr{Tatyana Kompanez}
\textbf{Наталия Шелестюк} Філ чудовий

\iusr{Светлана Перчеклий}
\textbf{Наталия Шелестюк} такий гарний хлопчик!

\ifcmt
  igc https://scontent-fra5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/344129629_216690251066837_990264039057112418_n.webp?stp=dst-webp_s180x540&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=NI9LsbU_L5cAX9JSL8h&_nc_ht=scontent-fra5-1.xx&oh=00_AfCaPQD4Sv2dXauo4Kl2kvSF1PgP5r17K33lICxPSYkUrw&oe=64A07ACD
	@width 0.1
\fi

\iusr{Светлана Перчеклий}
\textbf{Наталия Шелестюк}

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/354557828_941992627024308_1552319780590439337_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=KFiJKZkYnqUAX8AVfsZ&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfBAp2VOgj-ttrT_0lG3otriCjiGCxUKhptz6TgQ3hpCfg&oe=64A01FFB
	@width 0.4
\fi

\iusr{Наталия Шелестюк}
\textbf{Светлана Перчеклий} вухастик 😊

\iusr{Елена Корнилова}
\textbf{Наталия Шелестюк} возле Мясолюба и голодного?

\end{itemize} % }

\iusr{Юлія Базя}

Наш єнот Буба. З нами вже два місяці. Виховуємо культурного єнота

\ifcmt
  igc https://scontent-fra5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/354430481_1454629825341365_7230829726711838817_n.jpg?stp=cp6_dst-jpg&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=PSpCrO8pqkUAX9amT99&_nc_ht=scontent-fra5-1.xx&oh=00_AfCb1MU6uARHFXun5RvCNp9jF03d2yVInGlUll1ZWn2p5A&oe=64A06881
	@width 0.6
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Артем Дарена Кий}
\textbf{Юлія Базя} и как успехи в воспитании культурного енота?😂 Просто интересно. Как по мне они не поддаются воспитанию.😂

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлія Базя}
\textbf{Артем Дарена Кий}, піддаються. Вони чудово розуміють \enquote{Не можна!}

\iusr{Артем Дарена Кий}
\textbf{Юлія Базя} возможно вы педагог от бога.💪👍😂

\iusr{Юлія Базя}
\textbf{Артем Дарена Кий}, до речі, я справді педагог 😉

\iusr{Артем Дарена Кий}
\textbf{Юлія Базя} 

супер.😂Вашим ученикам очень повезло. Если учитель может научить енота, то уж с
детьми точно справится. Удачи вам в профессии и в воспитательном процессе
вашего пушистика.😊

\iusr{Наталья Бобылева}
\textbf{Юлія Базя} і письменник. І поет...❤️
З цікавістю спостерігаю за Бубою.

\end{itemize} % }

\iusr{Borys Filatov}
\textbf{Юлія Базя} Це неможливо ))

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлія Базя}
\textbf{Borys Filatov}, виховати культурного єнота? 😀 Вже бачу, що можливо. Але треба докласти дуже багато зусиль.

\iusr{Алекс Енотоф}
\textbf{Юлія Базя} Я приеднуюсь до думкі мєра - це неможливо. Ну подивиться на мене... Ну що це? 🫣
\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Неймет}
\textbf{Юлія Базя} можливо, ви знаєте, у Рівному є ідеально вихований єнот Тошка.

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлія Базя}
\textbf{Ольга Неймет}, не бачила. Пошукаю. Дякую Вам!

\iusr{Ольга Неймет}
\textbf{Юлія Базя} в інсті є, або в тіктоку
\end{itemize} % }

\iusr{Савенко Ірина}
\textbf{Юлія Базя}, у вас так чистенько, а в нього такий погляд.... Ви чи з дому не виходите....

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлія Базя}
\textbf{Савенко Ірина}, 

ну він не так себе поводить, як показують у тік-тоці чи ютубі. Він активний на
добу лише 4-5 годин, інший час або спить, або грається у вольєрі. Єноти на
відео і в реалі - різні. Я можу і ходити на роботу, і в магазин, і у своїх
справах. Він тихенько сидить або спить у вольєрі або грається.

\iusr{Савенко Ірина}
\textbf{Юлія Базя}, ну такий класнючий.. мммммммм

\end{itemize} % }

\iusr{Елена Рылеева}
\textbf{Юлія Базя} бозєчки, яка буся-пуся)

\iusr{Borys Kavuza}
\textbf{Юлія Базя} 

от кіт чи собака - ще розумію, то свійські тварини... Але єнот...

Ніколи не зрозуміти мені людей, які отримують задоволення від ув'язнення диких тварин...

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлія Базя}
\textbf{Borys Kavuza}, 

колись собака був теж дикою твариною, але люди його приручили. Якщо ви говорите
про ув'язнення, то чому в людей єноти живуть 20-25 років, а в дикій природі
2-5? У декого, можливо, це ув'язнення, а в нас він живе в дуже комфортних
умовах.

\end{itemize} % }

\iusr{Volodymyr Soldatov}

Він виглядає не тільки культурним і вихованим, а й розумним 😍

\iusr{Tatyana Kompanez}
\textbf{Юлія Базя} і як, виходить?

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлія Базя}
\textbf{Tatyana Kompanez}, виходить, бо взяли місячного єнотика. Ну і треба докладати до виховання дуже багато зусиль.

\iusr{Tatyana Kompanez}
\textbf{Юлія Базя} Спостерігати за ними цікаво, але ж вони такі непосидючі. Успіхів вам
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

\iusr{Виталий Липка}

двері огонь, вибачте професійне)

\begin{itemize} % {
\iusr{Borys Filatov}
\textbf{Виталий Липка} Сенегал

\iusr{Виталий Липка}
ну і в тему. Оскар

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/354258396_1657927978057863_8003379053078177383_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=c1G5zZ4XcZUAX85fGsp&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfD4_xX6F9xhi7ZzAhAOUQHoT0X2vj1lnE3FjHgI190m0g&oe=64A08E37
	@width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Dmitry Kornienko}
\textbf{Виталий Липка} мисливська порода, взяв для полювання?

\iusr{Виталий Липка}
\textbf{Dmitry Kornienko} Пане, ви погано розбирається в породах. Це сторожовий пес, нащадок собаки Баскервілів)))

\iusr{Borys Filatov}
\textbf{Виталий Липка} у мене були аж цілих три йоріка.
Всі вже пішли...
Велике хоробре серце в маленькому тілі.
\end{itemize} % }

\iusr{Лілія Косцинич}
\textbf{Виталий Липка} блін, а точно - вогонь!!

\end{itemize} % }

\iusr{Тетяна Гузан}

Його вже немає, але пронизливий розумний погляд назавжди залишився в душі...
Мій старенький любимий Вовчик, якого знав і любив цілий двір
багатоповерхівки.Він любив волю понад усе і не вмів ходити на повідку, просто
йшов поряд, тому я завжди сідала в маршрутку, бо інакше йшов і в податкову, і в
банк, і в кафе за мною та чекав мене там під дверима, а відвідувачі боялись
цього безобідного \enquote{лобуряку}, вільного душею і тілом справжнього українського
собаку...

\ifcmt
  igc https://scontent-fra5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/346821976_1070735083902072_5368945225560934603_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=YL3K0B2XH4wAX_cRde7&_nc_ht=scontent-fra5-1.xx&oh=00_AfAjHaXBsrPN8RaBUuZcr4EWglaGoZIdwnsgaywfRQrKtw&oe=64A06F2E
	@width 0.6
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Borys Filatov}
\textbf{Тетяна Гузан} Обожнюю

\iusr{Алла Иванова}
\textbf{Тетяна Гузан} Який погляд...❤️🐕

\iusr{Тетяна Гузан}
\textbf{Алла Иванова} Погляд розумно старця). Деколи здається, що вони розуміють все, більше за нас... Вони розмовляють очима!

\iusr{Алла Иванова}
💯 Як влучно! \enquote{Вони розмовляють очима!}💞🙏🐕

\end{itemize} % }

\iusr{Olena Stepanova}

Мої улюбленці під час повітряних тривог всі вибігають до коридору і чекають на
її відбій на своїй кушетці. А ми поруч на стільчиках сидимо.

\ifcmt
  igc https://scontent-fra5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/354438507_2551197871700852_5653019851279009308_n.jpg?stp=cp6_dst-jpg&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=QceseXxvI1kAX-nPpUh&_nc_ht=scontent-fra5-2.xx&oh=00_AfDhXDjkKl6gobtvHibopvbn2KqelssWuwpyny7x60qNNw&oe=64A0E86F
	@width 0.8
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Катерина Шоломіцька}
\textbf{Olena Stepanova} Боже, це мій рай 😍
Мопси то моя любов та мрія❤️

\iusr{Анжела Каракоша}
\textbf{Olena Stepanova} у мене був один мопс і я його обожнювала, а у вас аж сім 😍

\begin{itemize} % {
\iusr{Olena Stepanova}
\textbf{Анжела Каракоша} 

насправді, на той час було 9, двоє сиділи біля нас. Нещодавно наш старенький і
хворий Чакі побіг на веселку, зараз у нас 8 мопсів, одна чихуашка, яку видно -
вона лежить поміж них, і один принесений з вулиці кіт. У нас велика родина.

\iusr{Анжела Каракоша}

Точно, побачила, коли більше фото зробила

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?stp=dst-png_s168x128&_nc_cat=1&ccb=1-7&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=XFqD_UUj78gAX-0pRcY&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfBmGNIktmD0949vJSptUW8XaR3GgfLsrVTpX2dm2yfEjg&oe=64A05972
	@width 0.1
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Елена Корнилова}
\textbf{Olena Stepanova} я їх обожнюю, в мене є мопс Честер😘


\end{itemize} % }

\iusr{Nelly Stelmakh}

Просто Киця, прийшла до нас 4 місяці тому.

\ifcmt
  igc https://scontent-fra5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/354259546_2267121766806802_4456315963143663572_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=rWuXNoNJ_Y4AX-Ndpe4&_nc_ht=scontent-fra5-1.xx&oh=00_AfAWc7g7ni-UMXhjq0Chs5m6Y2EP3hQwYKKjX9Uf1eOm3w&oe=64A1643B
	@width 0.8
\fi


\iusr{Nelly Stelmakh}

Шарлота, через 2 місяці 17 років.

Постригли вчора, фото сьогодні.

Вже носимо на прогулянку на руках(((

\ifcmt
  igc https://scontent-fra5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/354269384_2267120760140236_8376707795069864924_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ipMH0oPwohYAX8fNGH7&_nc_ht=scontent-fra5-2.xx&oh=00_AfBOPClniF_r2Sy1Jyj1y6roMMPOZtrLkP27JBlrmOSeQA&oe=64A1AB71
	@width 0.8
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Наташа Селивановская}
\textbf{Нелли Стельмах} (((((Сладкая
\end{itemize} % }

\iusr{Мар'яна Гавриляк}

Лорд з улюбленим мячиком переказує вітання чорненькому другові 🐾

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/354059584_3441642266095175_8036881084073042452_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=rno8b-MfXhkAX_6Jsmk&_nc_ht=scontent-fra3-2.xx&oh=00_AfC-bobO_kuMyLxWXGhgFX1Gaj2yQrtxCkQjdQ3b2IAu4A&oe=64A1CA97
	@width 0.8
\fi

\iusr{Nelly Stelmakh}

Печенька, собака сина та його дружини. Знайшли в Києві на вулиці цуцунятком.\par
Жила з ними в Європі, зараз в Канаді.\par
Там всі питали породу, тому зробили тест, щоб встановити.\par
Зараз це східноєвропейська сільська собака 🙂\par
Дворянська кров )))\par

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/354271617_2267123973473248_1655013560817209769_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=mP5Yyrrm1wIAX8lKAwa&_nc_ht=scontent-fra3-2.xx&oh=00_AfCkklZQ7qwe7sMhJHOK2tqFMTt2iIEnFwKPu4IB6-ovOg&oe=64A19213
	@width 0.6
\fi


