% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_01_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.mova_jazyk.cmt.ponandopulo_jazyk_ukraina
%%parent 18_01_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.mova_jazyk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Попандопуло: русские – нация государствообразующая на Украине}

\begin{itemize}

\ii{fbauth.popandopulo_aleksandr}

Надо понимать, что русские – нация государствообразующая на Украине. Русский
язык – язык несущий, связующий всю систему общественных и экономических
отношений. Он фундамент и база для развития. При этом никогда и никому себя не
навязывающий (сим и великий), и никому рот не затыкающий, и ни у кого ничего не
отнимающий и не лишающий. Но наступило видимо время заговорить на нём громче и
больше.
	
\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Береснев}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Попандопуло} настало время говорить на нем меньше .. і
фактично те і відбувається на наших очах 😉


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tetyana Ivashchenko}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Попандопуло} Бачу психічно хворих не один вагон назбирається
на рашку))


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Попандопуло}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Tetyana Ivashchenko} вы бы культуру, просвещение и здравый смысл в свою
голову собирали, а не бредили вагонами своего счастья на горе и бедах людей вас
на себе тащящих. Или совесть как понятие нравственности и духовной красоты были
принесены вами в жертву на "алтарь" торжества идей ненависти и холопства.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Попандопуло}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Владимир Береснев} незнаю что там видбувается на ваших очах – вам
виднее, а вот то, что общество презирает как саму риторику подобную вашей, так
и тех кто её насаждает – это факт государственный...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tetyana Ivashchenko}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Попандопуло} Важкий випадок)
До речі купка ваших однодумців - далеко не все суспільство) Перекласти? Чи
володієте українською?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Береснев}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Александр Попандопуло} державний факт в тому що рашка поступово іде
нахуй вже шість років, але змиритися з цим ніяк не може.. тому ваше общєство
так само скиглить і стогне під час руху в тому самому напрямку що і рашка 😉

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Попандопуло}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Владимир Береснев} каждый из нас идет своей дорогой. Культурный тянется
к добру. А те державные кому культуры и воспитания недосталось идут на то место
на котором хотели бы видеть тех кому позавидовали. Можете не отвечать или
показать всю "высокую культуру вашей речи". Но это ничего не изменит и полагаю
безсмысленной дискуссии наступил логический финал. Как там по моде – сала
голодным, достатка нищим.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Попандопуло}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Tetyana Ivashchenko} русские владеют всем, что им необходимо и даже
тем, что может им непонадобится. Даже ограниченность той ситуации, в которую
опрокинули общество большинства, ограниченное меньшинство государства, не
сможет выдать желаемого за действительное. Можете не отвечать или как у вас
принято, что нибудь матом. Это ничего не изменит. Дискуссии полагаю наступил
логический финал.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лидия Тучнина}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

молодец браво а мы евреи уехали жаль оставшихся здоровья


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Криворучко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Вы - молодец! И правильно ,- не нужно бояться высказывать своё мнение и
отстаивать свою позицию. Быдлота тут ядом истекает в своих гнилых комментах. Не
обращайте внимания ! Пусть лучше очистят дерьмо со своей обуви и в своих ртах.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Белецкий}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Красуньо, валiза, вокзал, Росiя, тобi вже казали?


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Красильникова Валентина}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Вячеслав Белецкий} Ехай-сам! Чтож ты всех выпроваживаешь из их дома?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Семен Воеводин}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100039162795690}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-1/c108.0.200.200a/p200x200/141160482_422503952398361_1676602392988152221_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=7206a8&_nc_ohc=dyvDKxKiXHIAX_1qNPm&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=4583968b738d31e2852375f2990021cc&oe=60F35CBB
  width 0.15

	ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141097055_422501015731988_8105947795549080381_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=2bkfv4CbHpMAX9Boh-_&_nc_oc=AQkUwQBK6rZd47Ish10_veqFIEA6zdZ2PXs8Rj_NOUvxsniVvG2xoE0PiEFsz1kum-c&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=173e7bcb40f54068443d07183605d598&oe=60F31810
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

Если бабу не €псти, станет баба чушь нести.\Smiley[1.0][yellow] На самом деле ты вообще никому не
интересна, никак, вообще никак.\Smiley[1.0][yellow]

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Красильникова Валентина}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Семен Воеводин} А ты, кому интересен?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Семен Воеводин}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Валентина Красильникова} Тебя это не должно парить. \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Красильникова Валентина}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Семен Воеводин} 🤬🤢🤮

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Семен Воеводин}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Валентина Красильникова} Не бери всякую гадость в рот, блевать не будешь. \Smiley[1.0][yellow]
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ричард Лаутар}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


В споры с профессором влезли, включив монитор кирзовым сапогом: управдом
Швондеренко, Полиграф Шариков и бесчисленное множество \enquote{женщин в кожаной
куртке} не терпящих инакомыслия перед лицом революционной целесообразности ..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алтухова Елена}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Её уже на сайт Миротворец мовный Кремень отправил


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Семен Воеводин}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Ты следующая.\Smiley[1.0][yellow]

\textbf{Алтухова Елена}
\textbf{Семен Воеводин} если в сраку отправлю козлина
\end{itemize}

\ii{fbauth.arent_irina.kiev}

Спасибо Вам, Женя, что хоть сейчас высказались! Украина давно превратилась в
концлагерь для коренных русских русскоязычных граждан. На образованную
интеллигенцию открыли настоящую охоту. Я очень люблю свою Родину-Русь мой
родной город Киев, который строили мой дед и прадед. Но Украину, я не считаю
Родиной. Украина теперь ассоциируется у меня с нацизмом, ненавистью, садизмом.
Украина для меня это концлагерь 4 Рейха, который лишил меня Человеческих Прав. 

И хоть я живу на СВОЕЙ ЗЕМЛЕ, но она оккупирована чужими, ненавидящими наш
коренной народ ! Никого не слушайте, кроме голоса Совести. Мне тоже нацисты,
которые недавно переехали в Киев, мне коренной Киевлянке в 5 колене, говорили,
что я должна уехать со своей Родины ради того, чтоб моя Земля досталась Соросу.
Я даже задумала, может и правда мне не место на Родной Земле. Я спросила у Духа
Киева. У настоящего Хозяина нашего города. Нужна я ему или мне нужно уехать.

Моя ли это Земля? И в этот же день я получила ответ. Хозяин показал свой дом,
сказал - вот тебе 3 комнаты и живи тут, в моём доме. Ты будешь тут жить и
будешь моей женой. Есть ДОГОВОР. По которому куда бы ты не уехала, все твои
дороги вернут тебя обратно. Потому что ещё до твоего рождения, ты должна была
стать моей. ДОГОВОР такой!

А пусть те нацисты, которые гонят коренных жителей со своих домов, тоже выйдут
на улицу и спросят у Хозяина Земли этой на своей ли они Земле? Хочет он их
видеть у себя в доме или нет?! Если они не бояться конечно бросать вызов
настояшим СИЛАМ! Или они только с девушками воюют? Ах, да, Хозяин не всем дом
свой показывает, это редкое явление. Но слышит всех. В ближайшие дни вы
получите ответ или вам начнёт сильно везти или напротив потери, болезни,
неудачи....

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Береснев}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ирина Арент} о це ви висралися 😆😆

Але забули написати про геноцид українців "завдяки" якому зараз і відбувається
ця культурна революція..

Щоб багато не писати скажу одне - скільки б такі як ви не тявкали, Україна де
факто відійшла штатам і це чудово, бо рашка так чи інакше розвалиться,
рашистські діди і прадіди повиздихають з часом і без тих нащадків камунізми і
совка в Україні буде мир


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Джулай}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ирина Арент} 

ти, корінна рюзьга, вали у свою рюзьгу. Там тобі геноцида по рюзьге язіку не
буде. Що в Україні робиш, кобила? Україна для українців. І тебе і твою
женю-крольчиху туди відправимо.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Арент}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Светлана Джулай} 

А ты Татарка. Вали в свой Татарстан. Чего ты приехала в мой ДОМ и выгоняешь
меня. Я у себя дома. Этот город строили мои предки. Я на своей Земле. Почему вы
приезжаете к нам в гости, Татары и ведёте себя тут как хозяева? А почему мы не
приежаем на твою родину в Татарстан и не выгоняем твоих сородичей жить в Китай?
Ты понимаешь что ты НАЦИСТКА? На Украине основное население - это Русские,
потому что это историческая Русь! И если ты считаешь, что Украина для
украинцев, то что ты Татарка тут забыла???


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Олексенко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ирина Арент} Ну татары в Крым уедут если захотят, но мы точно вату не спрашивали
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Kotenskyy}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Який брєд... Хто вам забороняє у власних цілях послуговуватися язиком... Справа
в іншому, чому так припікає, коли україномовним в Україні врешті дають
можливість послуговуватися українською? Йдеться не про заборону, а доступ до
української мови в Україні. 

Це взагалі дикунство жити в Україні і виступати проти мови корінного населення.
І не треба плутати нацизм із патріотизмом. Ви ж наче людина із солідною
освітою, а поводиться, як ті, кому промили мізки, і закликав
\enquote{асвабадітєлєй} на Донбас і \enquote{зелених чоловічків} у Крим... Хоча
це радше навмисна підміна понять і цінностей. Сором...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Чура}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

воно б бекнуло щось подібне в Польщі...
додому б точно не дійшло бидло...


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Антон Свирский}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Ну, да, в Польше же обожают украинских националистов и особенно почитают бандеровцев 😂🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Иванов}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Володимир Чура тварь Бандеровская	
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Никита Антонов}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

мне не понятно, вот это несусветное!!!! 
Это на каком основании висит флаг ЕС, при входе в университет???? 
Украина же не член ЕС???!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Джулай}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/sdjulay}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/131442532_3977618065608191_6850226804725797000_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=BCaB5TdZwa8AX9VrZAB&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=7ba3d9c983ec092fbb0d4c52edffc813&oe=60F25B33
  width 0.15

	ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/16300156_1180054965364529_8484619124040734662_o.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=9mA4Q8eqXkwAX_tqkM9&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=31fe00f753a418721d823b30d80d621f&oe=60F2AEC7
  width 0.26
\fi
%%%endfbauth

Крольчиха, таскаешся по лнрднр. Сепарша хероватая, ржать будем с тебя, когда
тебя уводят и отправим тебя в срашу вместе с твоим
фриком-мужем. принудительно, иначе ты тут не выживешь.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Иванов}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Светлана Джулай} Шлюха Бандеровская рот вонючий захлопни.ТВАРЬ,,,

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Приймак}
%%%fbauth_desc
\footnote{
Сергій Приймак - \url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100047839362010}
\begin{itemize}
  \item Работает в ЗСУ
  \item Учился в новосельская средняя школа
  \item Живет в г. Винница
  \item Из г. Yarmolyntsi, Khmel'Nyts'Ka Oblast', Ukraine
  \item В браке с Валентиной Валентиной
\end{itemize}
}
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100047839362010}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/139770368_232395498365094_2686465439298649084_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=kEn8dHCxohQAX8cvr2g&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=afd69bd2be95d57cac726e2d0db29ffb&oe=60F2180B
  width 0.15

	ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-0/p180x540/101543835_143902727214372_4308653618973847852_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=gl_TkTeqrwwAX8o5V0V&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=2d73a687bbd1895fe4e8262c4cd50daf&oe=60F3A631
  width 0.26
\fi
%%%endfbauth

Їдь на Донбас, взнаєш яка громадянська війна, курво.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алиса Роджерс}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Что характерно, многие сознательно переходят на украинский и свободно об этом
говорят. Почему тогда нельзя сказать, что сознательно переходишь на русский? Но
логики нет, есть одно правильное мнение и желание ненавидеть всех, кто думает
иначе.

Про закон - мне всегда казалось, что люди, зная два языка, могут найти общий
без дополнительных костылей от государства.

Женя, спасибо за пост, за то, что говоришь об этом вслух.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg Krasnoyartcev}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Экий Вы резонанс вызвали. Потому что правы.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Nagorny}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Что это за "русская цивилизация" такая?😂

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Славко Артеменко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Alex Nagorny} А Вы не знаете? Лишнехромосомная....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Арент}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Славко Артеменко} Она не лишняя! Это у ваших Рептилоидов не хватает!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Александрович Глущенко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Русская это там где Русь - в Киеве. На России почему-то себя русскими многие называют, ума не приложу какое отношение они к Руси имеют. И язык свой российский почему-то русским называют. А русский от российского отличается каждым вторым словом

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Премордиальное на премордиальное=мордобой. Вот когда здоровый интернационализм на помощь приходит. Парни, у вас проблемы, вы космос поделить не можете?)

Евгения Бильченко
Дичь о том, что Владимир Мономах и Юрий Долгорукий никак не связаны, а Новгород и Киев не общались, это да, это "пять"))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Я не понимаю, сейчас этим бредням про русский и российский языки в школе учат или где вас опыляют?)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Александрович Глущенко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Евгения Бильченко} опыляют возможно тебя. Не вижу ничего сложного, это как 2+2. "Рус" и "рос" разве слишком одинаковые корни слов?
Русь была лишь одна - Киевская. Россия тут точно не при чём. Не знаю чему тебя в школе учили, вроде взрослая женщина но такую пургу городишь🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Павел Александрович Глущенко} только Киевская, серьезно? )) Галицкой и Волынской даже не было, вау, какие фантазмы). ... Не было даже Киевской, это не исторический топоним, а историографическое более позднее обозначение древнерусского региона в Киеве.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

"Русь"/"Рос"/ "Рут" - да, это одно и то же. Кстати, это даже у проукраинских историков написано)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Александрович Глущенко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Евгения Бильченко} я должен кому-то что-то доказать? Просто попросил не путать Русь и Россию, а так же русский и российский языки не пытаться связывать

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Павел Александрович Глущенко} Понятно, слив зачтен

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Александрович Глущенко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Евгения Бильченко} насыпание редкоупотребляемыми терминами зачтено!👍

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Александрович Глущенко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Евгения Бильченко} с чего это рус и рос одно и то же? На каком таком основании? Что общего между Русью и Россией?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Павел Александрович Глущенко} а тебе трудно читать? Я поняла, вопросов нет...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Александрович Глущенко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Евгения Бильченко} раз вопросов нет - напиши мне тогда исчерпывающий ответ на мой вопрос
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Eduard Mordinskiy}
%%%fbauth_desc
\footnote{
Eduard Mordinskiy(Хайпер) - \url{https://www.facebook.com/viktor.skif.37}
\begin{itemize}
  \item Украина
  \item Учился в Дніпропетровська академія музики ім. М. Глінки
  \item Учился в КВИРТУ ПВО
  \item Из г. Подгородное
  \item На Facebook с: Январь 2018 г.
\end{itemize}
}
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/viktor.skif.37}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/122465754_812631396219378_4998635406135027085_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=1dk6hTc6aiQAX8T-nQP&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=27af01d4e81e0e8be21f180749ef74d3&oe=60F2927D
  width 0.15

	ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/121195913_802590897223428_6165184966606659175_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=Gu6RCSmEnH0AX9q-zj4&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=40117a2343c8dac03465f39737e505b7&oe=60F238BD
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

Шановні українці російськомовні та україномовні хочу вам сказати одну думку ця
провокативна заява Євгенії Більченко не є випадково це добре спланована акція
сіяти ненависть та розбрат між громадянами України російськомовними та
україномовними,. Скажіть коли ми в 2014 стали на захист України Ми дивилися за
мовою, віросповіданням, і іншими відмінностями?

Це саме те що не дало окупанту загарбати нашу країну. Більше того. Україну
захищали не тільки україномовні чи російськомовні але і армяномовні
Азербайджаномовні, грузиномовні, чеченомовні.

Злочин Більченко не своїх висловлюваннях а в свідомим розпалювання ненависті
одного українця до іншого. Я мешкаю в місті Дніпро. Тут Ти можеш почути багато
мов і не тільки українську або російську. Але ніколи на цій царині не було
розбрату. І тут така собі Більченко робить провокативні заяви не в 2014 не
2019. А саме зараз коли країна ослаблена і вразлива. Коли Зеленський втратив
авторитет і ричаги керованості. Більченко є інструментом яким хочуть
скористатись. Що має почати керований хаос. За допомогою якого суспільство
послабне istana вразливим. І допомогають їй в цьому полчища фабрики троллів
Ольгіно.. Зупеніться. Припеніть підігрувати кремлівському сценарію.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Сыровотка}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Eduard Mordinskiy} розбрат сеет уже мовный закон!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Eduard Mordinskiy}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Людмила Сыровотка} до цього не сіялось?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Сыровотка}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Eduard Mordinskiy} конечно, сеялось. Но в годы моей молодости русский
язык был официально принят. Хоть я и в школе русской выучила украинский, и на
телевидении его усовершенствовала! И мои детские передачи про изучение
украинской азбуки выкупили диаспоры БРАЗИЛИИ и КАНАДЫ! Я потом узнала, что я
там была реально звезда телевидения. Но я так и не съездила в эти страны, и мне
вообще копейки медные заплатили за работу! Кто то на моих авторских передачах
нажился хорошо! А я должна после этого продолжать любить УКРАИНУ?!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Сыровотка}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Когда меня вот так пробросили украинские чиновники?!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Сыровотка}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Мне за передачу тогда платили как студентке — 10 гривен за сценарий, 10 гривен— как ведущей. И моя ставка была тогда в месяц— 30 долларов! А кто то тысячи долларов на моей работе поимел!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Сыровотка}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Я даже не смогла выяснить впоследствии— кто эти люди были!!!

\textbf{Eduard Mordinskiy}
\emph{Людмила Сыровотка} я зрозумів. У всіх ваших бідах винна Україна. Вона а не ті кого ви оберали. Зрозуміла думка. А ще кажуть "Культурний пласт". Культура що замішана на безкультурії не несе крім лиха ні чого.Скажіть. До Порошенко хто зважав на українську... Ещё

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Eduard Mordinskiy}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Людмила Сыровотка} в Украине мовне питання штучно витягують, коли треба відволікти увагу народу від чогось важливого. І цього разу треба шукати ці вуха.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сашко Щупак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Коли сідаєш срати - береш балон з аерозолем, використання якого не замінює
гігієни приміщень, читаєш інструкцію і опис болгарською, і оппа-чя - це і є
"ыускійєзік", в первинній формі, складений сирійськими арабами.
\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Сыровотка}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Сашко Щупак} уже и по болгарскому проехались. Да, он похож на старославянский, как и русский. И я читаю художественную литературу на болгарском и белорусском. Вам всем до меня в этом далеко!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Арент}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Людмила Сыровотка} А я вам завидую молча!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Сыровотка}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Ирина Арент} мерси! Изучить вариации славянских очень несложно! Самый сложный для меня оказался польский! Так и не выучила!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Eduard Mordinskiy}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Людмила Сыровотка} московський ізік такий же слов'янський. ЯК І Іван Калета(Грозний) був слов' янином😂😂😂

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Григоренко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

читаю комментарии... сколько злости в мове нациков. сплошной мат. культура на
лицо. и эти люди рассказывают нам как жить

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Eduard Mordinskiy}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Борис Григоренко} боже упаси щоб ми московттам щось вказувалиНа ваші болота ніхто не претендує

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Матеріалиуркевич}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Мовний закон дуже влучний і громадянами сприймається як бонусний духовний
додаток до перебування в магазині який гуртує і окрилює відвідувачів...
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Калинич}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

От "чмо" ходяче!!!


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tamila Ovchar Bulgakova}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Оксана Калинич ну зачем ви так??? Ви вполне ничего! 🙄🙄🙄🙄
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Рудик}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/St1chen}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/10629856_10208655740290848_919999575036560924_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=MrKM4m0X7zIAX9jDRH2&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=85f24d5a6f2e93eb4cb7c20f7d7eceab&oe=60F30383
  width 0.25
\fi
%%%endfbauth


Бомбить тут не так від суті. Подібні речі говорить рабінович, кива та інші
політичні повії. Мислячий народ звик, що вчора рабінович каже «никагда нє буду
в саюзє с бойкам», а через місяць обіймається цілується з ним. Кива каже «научу
сина нєнавидеть всьо рускоє» а через пару років він з медведом в опзж топить за
спутнік. короч, їх виборці тупо еталонні лохи, якщо готові за них голосувати.
Притомна людина іншого від цієї наволочі не чекає і не особливо обурюється
лайну, яке вони лиють ротами..

Але тут в нас пані з вченим ступенем, програмами, досвідом в політології і культурології. З талантом до поезії.

Від людини такого рівня чекаєш щось типу «висловлю я думку щодо закону про
забезпечення функціонування державної мови. На мою думку, в ньому містяться
суттєві недоліки, а саме: 1, 2, 3..»

Хай навіть російською. можна було б почитати, оцінити, зрозуміти, заперечити можливо.

Втім, якщо розібратись, закон вимагає опцію надання послуг в Україні
українською мовою, і щоб ця опція була за замовчуванням. Якщо хочете
російською, просто попросіть.

Навіть штраф за порушення закону отримати нереально: потрібно два послідовних
порушення, кожне з яких має розглядатись мовним омбудсменом протягом до
півроку.. тобто рік часу і купу зусиль, щоб за порушення дали штраф 500 грн..
тут виглядає, що і критикувати особливо нічого.

Але якщо крім цієї логічної досить вимоги щось фашистсько-нацистське є в
законі, було б цікаво почитати..

Натомість «проффесорка»виливає відро з власних випорожнень в дусі
конспірологічних принизливих образ у формі базарного бомжа на державу і людей,
які своїми податками платять їй зарплатню. Ну це не рівень викладача
університету. Це рівень закоплексованого психічно нестабільного фріка, який
отримує мабуть адреналін і самоствердження від протиставлення себе якимось
загальноприйнятим принципам, іде врозріз з суспільством, протестує заради
протесту, і передбачаючи реакцію робить свій протест що більше образливим і
вульгарним, не добираючи виразів і не зважаючи на власний статус, на те,
наскільки ця форма подачі принижує її саму, вже навіть без будь-якої допомоги з
боку «нацистів», «фашистів», вчених рад... я думаю, доводилось інколи
спостерігати таких психічно хворих на вулиці, вони ідуть і викрикують щось
агресивне на людей.

І абсолютно логічним виглядає питання : на біса українській системі освіти в
УКРАЇНСЬКОМУ ПЕДАГОГІЧНОМУ університеті «проффесорка», культурологиня,
філософиня, кандидатка **** ПЕДАГОГІЧНИХ наук ( П е д а г о г і ч н и х! ), яка
висловлюється недопустимо зневажливо щодо України, населення держави, хай
навіть з іншими поглядами, та ставить під сумнів державний сувернітет? Тут не в
фейсбук коменті справа. 
Це питання профпридатності напряму.

Це психічно глибоко травмоване і зацьковане булінгом з очевидних причин
створіннячко може писати вірші, пісні, статті - що завгодно, але не
представляти систему освіти ненависної їй державі.

Впринципі факт постановки слів «русскій» та «цивілізация» в один логічний
контекст вже вказує на шизофренію. Де цивілізація? В 1918 на панцернику
Муравьйова в Києві в надписі «смєрть украінцам» з 4 тисячами вбитих цивільних?
Чи в мільйонних «подвигах» сталіна? Чи в смерті звичайного поета в засланні
просто за його думки і слова? Там не видно цивілізації. Ніколи не
було.Цивілізація не віджимає чужі території після слів, що це територія України
і гарантій територіальної цілісності. Путін особисто казав «Крим - тєріторія
Украіни». А потім в спину.

Там у них парніша 18 років, Влад Колєсніков, не погодився з анексією Криму і
висловився, що його треба повернути. Його вигнали з технікуму, вигнали з дому
родичі і він себе вбив, не витримавши, юнак у відчаї, якого викинули за слова і
думки на вулицю. Це цивілізація?

Благословляйте кожну секунду життя тут, якщо є крихітка розуму.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Каднай}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Михайло Рудик} 

чудик, Сталин грузин, где он и где русская цивилизация?

Притом, что вообще-то слово цивилизация не обязано употребляться лишь с
позитивной коннотацией.

В библии отцы цивилизации это сыновья Хама.

Платон поддает критике достижения цивилизации его времени как отделяющие
человека от его сути и истоков.

Ну а в целом, обычное чёрно-белое мировоззрение эпохи конвейера как суррогат
стереотипов. По крайней мере так выглядит Ваш пост

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Михайло Рудик} 

У вас дуже показовий пост з точки зору соціального
аналізу психопатології. Ви починаєте здалека й, на перший погляд, переконливо,
але надалі, лавиноподібно розкручуючи спіраль істерії, впадаєте в
націоналістичний психоз. 

Це лише пвдтверджує, що я правильно вчинила, не розбираючи закон по юридичній
букві: це зробили за мене правознавці перед поданням послання в Європарламент -
і ми його подали і вже отримали відповідь.  Я як філософ говорю не про закон, а
про його наслідки, не про знак, а про суть.

Закон збуджує і приводить у стан масової агресії ненависницькі настрої в
українському суспільстві. 

І моє цькування тому є доказ. Я хотіла це показати. І ви дали мені цю
можливість. Я вдарила не по букві. А по страшній реальності, вивівши монстра з
лабет Символічного.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Севастьянов}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Михайло Рудик} 

Погоджуюсь з Вашою оцінкою поведінки пані Більченко. Випадок дійсно одіозний.
Серед культурологів ВНЗ України є повний антипод пані Євгенії - це Ігор
Васильович Лосєв, доцент кафедри культорології Києво-Могилянської академії,
політолог і письменник, журналіст, перший лауреат премії ім. Джеймса Мейса...
Росіянин за походженням та прізвищем, севастополець у третьому поколінні,
кримчанин у шостому, український патріот, знавець і захисник української мови.


\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Александрович Глущенко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth


Почему написано про русский язык, а по итогу прочтения я понимаю что речь о
российском языке? Вы часом названия языков не путаете по ходу дела? Для тех кто
не понял - гляньте где территориально находилась Русь и где находится
современная Россия. Это две разные территории за исключением пары областей. И
языки очень разные

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Павел Александрович Глущенко} Я тебя, товарищ, сейчас не лепо ли не
бяшет, честно. Тебя, что, на киевском русском в Москве не поняли? Или ты
допетровским шрифтом таможенную декларацию заполнял?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Александрович Глущенко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Евгения Бильченко} 

мы с тобой очень давно знакомы? Не помню как мы перешли на "ты".

Возможно Вы меня не правильно поняли. Я говорил про умышленную подмену понятий.
А конкретно про уравнивание Руси и России, и аналогично про языки


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Павел Александрович Глущенко} 

Вы размышляете, как школьник, не знающий
истории. Но, если вы - взрослый мужчина и не видите общих корней с
региональными вариациями, значит, вы учились не по летописям, а по Субтельному.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Я прошу прощения, а Киев и Новгород в средневековье - это разные были
государства, страны? Они не были ничем связаны? Не понимали языка друг друга?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Александрович Глущенко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Евгения Бильченко} 

я исхожу лишь из собственных соображений. Мне
абполютно не важно кто что думает на этот счёт. Моё мнение останется константой


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Павел Александрович Глущенко} 

Так общались или нет?) Просто тема моей кандидатской - текст "Послание Климетия
Смоятича пресвитеру Фоме". Киевский митрополит писал своему коллеге -
новгородскому пресвитеру на одном и том же языке в пределах одного и того же
феодального государства. А про "константное мнение", это да, "Ленин жил, Ленин
жив, Ленин будет жить", пока.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Александрович Глущенко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Евгения Бильченко} 

да я невероятно рад за Ленина, пусть живёт. Он, надеюсь, не путал эти понятия.
Не приятно мне очень когда со мной пытаются общаться с высокомерием. Вы мне не
преподаватель, я вам не ученик


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Павел Александрович Глущенко} 

ты мне вообще никто и я к тебе на мотоцикл не садилась. Вылез ты - отгреб, иди

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Александрович Глущенко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Евгения Бильченко} 

при чём тут мотоцикл? Я на мот раз в год сажусь, ежедневно только на машине.
Куда я вылез и от кого отгрёб? Ау! Доброе утро! Очнись! Ты мне не ответила
ничего и считаешь что я слился. Ок, пусть так будет. Главное чтобы ты была
счастлива
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нина Заря}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Великолепный пост честного гражданина!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Perepel Perepel}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Очень сильно. Очень приятно, что есть думающие люди в сфере науки и образования, которые не боятся высказать свою точку зрения пусть она и не модная в свете нынешней политики государства

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Ещё кто-то читает этот случайный пост, фатально перевернувший мне жизнь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ферапонт Жидиславовичь Гостомысл}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Евгения Бильченко} Мы и все люди доброй воли Вас поддерживаем!


Нажмите ENTER, чтобы отправить комментарий.
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віталій Логунов}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Тупа совкова дурепа.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Манжура}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Пора ей на чемодан и билет за поребрик собирать деньги


\end{itemize}

