% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_03_2020.fb.lesev_igor.1.medicina_ukraina_dlja_izbrannyh.cmt
%%parent 25_03_2020.fb.lesev_igor.1.medicina_ukraina_dlja_izbrannyh
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Вячеслав Савченко}

вопрос "нахрена нам такое "государство" - не рассматривать?
Верно написано, да.

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Потысьев}

Государство и так существует не для нас, а для чиновников . Вы бы ещё бандита в
переулке спросили бы нахрена ты мне нужен )

\iusr{Вячеслав Савченко}
\textbf{Игорь Потысьев} расскажите это немцу )))

\iusr{Игорь Сидоренко}

В рассматриваемой ситуации, как это часто бывает, смещены акценты и подменены
понятия. С 2014-го геополитический проект "Украина" прекратил своё
существование, как государственное образование. Территория "Украина" с того же
периода оккупирована и находится под внешним управлением. Для того, чтобы
понять, насколько в рамках этих изменений уместны претензии к оккупационным
властям, туземцам, населяющим данную территорию, стоит вспомнить крылатую
латинскую фразу "Vae victis"( "горе побеждённым") и сопутствующие ей
обстоятельства.

\iusr{Дмитрий Коломийченко}
Есть ли это государство вообще.

\iusr{German Viktorov}
\textbf{Игорь Сидоренко} Государство тут так и не построили, из-за ничтожно малого количества заинтересованных в подобном строительстве )

\iusr{Fox Renard}
\textbf{Игорь Сидоренко} Кем оккупирована?

\iusr{Игорь Сидоренко}

Fox, не очень вежливо отвечать вопросом на вопрос, но позволю себе: "Кем
управляется?" Вот тем и оккупирована. Небольшая подсказка- на иллюстрации во
вложении.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/90794845_2833157600085192_1182715074263908352_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=v0QhXV1hfNEAX_DpON2&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=6aa4a226b3abff845c363845bcd9fa67&oe=61A67EBA
  @width 0.4
\fi

\iusr{Fox Renard}

Всего 1 американец. Остальные - украинцы. Я всё понял. Украину оккупировали украинцы.

\iusr{Игорь Сидоренко}
\textbf{Fox}, 

не буду вступать в пространные дискуссии по этому поводу. Если Вы до сих пор
видите ситуацию таким образом, пусть так и будет. Видимо, на вопрос "А кто снял
прокурора Шокина?", Вы бы ответили: "Ну Порошенко, конечно, кто же ещё?" И
формально были бы правы. А по существу- нет.

\href{https://tsn.ua/ru/politika/bayden-rasskazal-kak-dobilsya-uvolneniya-sukinogo-syna-shokina-s-dolzhnosti-glavy-gpu-1094015.html}{%
Байден рассказал, как добился увольнения "сукиного сына" Шокина с должности главы ГПУ, tsn.ua, 24.01.2018%
}

\iusr{Fox Renard}
\textbf{Игорь Сидоренко} 

Не надо вступать в дискуссии. Просто нужно принять как факт, что власть в
Украине - украинская. Представляют власть - украинцы. Выбирали власть -
украинцы. И украинцы достойны своей власти. Какой народ - такая и власть. И
продались американцам тоже украинцы. И предали и продали свою страну и память
предков - опять украинцы.

\iusr{Игорь Сидоренко}
\textbf{Fox}, 

в философии есть такие категории, как "форма" и "содержание". Я бы рекомендовал
Вам глубже изучить этот вопрос. Тем более, что условия карантина это вполне
позволяют.

\iusr{Fox Renard}
\textbf{Игорь Сидоренко} 

Подобное разделение вряд ли применимо к полностью правоспособным и дееспособным
субъектам, обладающим свободной волей и реализующим государственный суверенитет
в силу наличия государственных должностей. Это я о представителях властной
верхушки Украины.

\iusr{Игорь Сидоренко}
\textbf{Fox}, ключевая фраза "обладающим свободной волей"? Фокс, Вы действительно настолько наивны, что считаете, что воля этих субъектов "свободна"? @igg{fbicon.face.rolling.eyes} 

\iusr{Fox Renard}
\textbf{Игорь Сидоренко} Я смотрю на этот вопрос с юридической точки зрения. Субъект есть? Есть.
Признан недееспособным или ограниченно дееспособным? Нет.
Есть приговор суда, запрещающий занимать определённые должности или заниматься определённой деятельностью? Отсутствует.
Наделён властными организационно-распорядительными, административно-хозяйственными или контрольно-надзорными функциями, или, проще говоря, является ли государственным должностным лицом? Да, является.
Является ли исполнителем функций государства а, следовательно и носителем части государственного суверенитета? Да, является.
Является ли госслужащим и принимал ли соответствующую присягу? Да.
Кто его выбрал? Народ Украины как основной источник государственной власти и основной носитель государственного суверенитета.
Не являются носителями свободной воли? Это их проблемы, не для того их выбирали.
Точка. Остальное от лукавого. Философия-мылософия. Фигня это всё, словоблудие.

\iusr{Игорь Сидоренко}
\textbf{Fox}, ну, вот так вот рассуждая, Зеленского и выбрали. И катимся прямиком в пропасть.

\iusr{Fox Renard}
\textbf{Игорь Сидоренко} Никто не виноват, что народ Украины выбрал глупого и никчемного балбеса. Власть Украины - отражение народа Украины. Видя своих правителей, народ Украины смотрит в зеркало.
А утверждение того, что Украина оккупирована - это лишь иллюстрация мечты украинцев о хорошем, добром и славном пане.

\iusr{Игорь Сидоренко}
\textbf{Fox Renard}. вот здесь полностью с Вами солидарен!

\end{itemize} % }

\iusr{Alexander Bozhko}

Как любит говорить один мой приятель: "Из действительно ценных вещей в жизни,
здоровье - единственное, что можно купить за деньги!"

\iusr{Дмитрий Коломийченко}

Это не элита - это оккупационная администрация.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Воронецкая}
Так точно!

\iusr{Игорь Потысьев}
Нет оккупационная это в Крыму,
Здесь своя.
Но разница только в количестве вышиванок на чиновниках
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Зданович}

Ну что ж если лечат в человеческих условиях только избранных то и болеть должны
только они Извините - цинично но справедливо

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Воронецкая}
Хорошо сказано!  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 
\end{itemize} % }

\iusr{Олеся Бабина}
Ну коронавирусы приходят и уходят, а аппараты ИВЛ остаются.

\begin{itemize} % {
\iusr{Людмила Левченко}
\textbf{Олеся Бабина} 

У нас половина врачей интенсивки не умеют работать на ИВЛ, на каждыц аппарат
нужно для обслуживания, 3 человека, где их взять？Курсы повышения квалификации
врачец стали платными, медсестер НЕТ！Все нормальные, квалифицированные уехали,
а без них как без рук！


\iusr{Олеся Бабина}
\textbf{Людмила Левченко} 

Тодуров предлагал обучение врачей бесплатное еще неделю назад НИКТО не
обратился. То ли все умеют, то ли всем насрать. Скорее второе

\end{itemize} % }

\iusr{Фролов Руслан}
бля))))))))))) Сечин)))))))

\iusr{Оксана Высоцкая}
Вот нисколечко не легче, если элитка будет помирать от коронавируса, а простой народ от пневмонии

\begin{itemize} % {
\iusr{Bogdan Bulavin}
\textbf{Оксана Высоцкая} 

ну вы рассуждаете не верно. При классической пневмонии назначаются антибиотики.
Которые при вирусной пневмонии (вызванной короновирусом) ухудшают состояние и в
таком случае летального исхода избежать практически не удаётся.

При правильном поставленном диагнозе, и правильном назначенное лечении (даже
при условии наличия вирусной пневмонии) шансы на выздоровление значительно
увеличиваются. Кроме того, выигранное время, получаемое в результате
правильного диагноза и наличие плазмы крови от переболевшего и выздоровившего
пациента, приводит к выздоровлению и пациента подключенного к аппарату ИВЛ.


\iusr{Оксана Высоцкая}
\textbf{Bogdan Bulavin} 

это было сказано утрировано. На месте пневмонии может быть любой диагноз. Я к
тому, что элиту продиагностируют и скорее всего вылечат, а простой обыватель
обойдётся без диагностики и без своевременной помощи. Поскольку на всех не
хватит тестов.

\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Грицай}

Такое государство, для ублажения избранных и элитных, строили 29 лет, а после
расправившей крылья «гидности», ещё более ускоренными темпами. Заметьте, при
полном одобрении охлоса.

Как донести здравую мысль до зомбированных мозгов, это приветствующих????

Постов Игоря Лесева они не читают, а даже если прочтут— ничего не вынесут.

Толи дело у «покойника» Бабченко: было 250 000 подписчиков, десятки тысяч
лайков, простыни поддерживающих комментов и пожертвования средств на карточку
от благодарных читателей. Кто-то думает, что этих людей можно вылечить без
психиатрии и с ними построить нормальное правовое государство???

\begin{itemize} % {
\iusr{Galina Lebedynska}
\textbf{Татьяна Грицай} все так

\iusr{Константин Сурин}
\textbf{Татьяна Грицай} да нет. Такой мировой порядок строили с 1917года. Когда сифилитик привел к власти быдло, которое рулит странами соцлагеря уже более 100 лет.
\end{itemize} % }

\iusr{Наталия Давиденко}
Издевательство позвоните семейному врачу= как раньше говорили:идите в суд добиться правды!

\iusr{Павло Бубенко}
Нихрена не имеет! И именно этот факт заставляет большинство украинцев послать этот показушный "карантин" на йух, извините за резкость!

\iusr{Надежда Топоровская}

В Александровской больнице есть платные палаты, и тест сделают и не будут ждать
пока начнете задыхаться, за деньги к вам и врач зайдет несколько раз, и нянечка
уберет лишний раз. Медики такие же люди как и все.

\iusr{Ира Гаврилова}
И что? Что делать-то. О том, что элита на верхней палубе, а мы в трюмах было известно и без пандемии

\iusr{Galina Lebedynska}
Как вы правы

\iusr{Yartsev Anatoliy}
Кланы и олигархат царствует в Украине  @igg{fbicon.thinking.face} 

\iusr{German Viktorov}
Так плебс сам всё тут происходящее и поддерживает, все годы независимости - своим рабским бездумьем.

\iusr{Татьяна Ушакова}

Как сказал один из представителей прошлой власти: Повоняют и перестанут. Второй
день фейсбук гудит от возмущения по поводу спецпалат Ну И ЧТО?? Васька сушает
да ест.

\iusr{Вадим Мирошин}

А мне этот плебс нисколько и не жалко, сами всё начудили, своими собственными
руками. У них была и революция на граните, и акции Кучму геть (где там Лученко с
женушкой?)и помаранчивая революция, и последняя, кровавая. Отгребайте теперь всё
то чего добились.


\iusr{Vlad Izvarinov}

"Коли захочемо, то вийде
мо на майдан тай скинемо!"  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\end{itemize} % }
