% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.bajden
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Байден}
\label{sec:slova.bajden}

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Путин как всегда на высоте, интересно \emph{Байден} смог бы дать интервью
российским журналистам ...  Нет. \emph{Джо} заснёт на втором предложении ...
Ну если серьезно, \emph{его же администрация} этого не допустит ...  Если
представить, что это возможно, это невозможно: либо уснёт, либо сбежит ...  Это
смотря каким российским журналистам. Если с Эхо Москвы и Дождя, то
\emph{Байдену} точно не дали бы и слова сказать. Зализали бы ...  У него только
одно в голове -  Россию сдерживать и поучать, вот и твердил бы одно и тоже, как
обычно...  Он от своих сбежал на пресс конференции ...  В передаче у Соловьева
прозвучало, что хотели взять интервью у \emph{Байдена}, но он отказался и то,
что Путин дал интервью американскому журналисту, не выглядит зеркально ... Не
смог. \emph{Байден} - пристарелая марионетка,  Путин - царь. ...  С начала
президентства \emph{Байден} постоянно показывал Путину зубы, но перед встречей
на высшем уровне их всё-таки придётся положить в стакан ...  И если в свой
стакан положит, то встречу можно будет считать успешной ...  \emph{Байден}
понимает, что лучше зубы положить в стакан, чем на полку ...  ПоХ... куда зубы
положить!  Главное, что бы их не выбили!( ...  Ага, если сможет вспомнить где
стакан и где зубы) ...  Блин, тут в комментах юмора больше, чем в Камеди клаб и
Квартал 95 вместе взятых))) ... что такое квартал95? типа петровка 38? ...
странный вопрос. Это бывшее место работы нынешнего президента Украины ...
вступайте украинцы в НАТО, И вы развалите его, вам рукожопым всё по силам, был
блок и нету ничего ... \emph{байден} зеленского боится, поэтому не пригласил,
ведь легче с Путиным сразится, на зелю не хватает сил ... 
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Украина, НАТО, Китай. Главные посылы Путина перед встречей с Байденом | \#1170 by Олеся Медведева},
Олеся Медведева, youtube, 15.06.2021
%%%endcit
