% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_02_2022.stz.video.youtube.1.gimn_sssr_maidan_rejters.cmt
%%parent 16_02_2022.stz.video.youtube.1.gimn_sssr_maidan_rejters
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Bek Mahmud}

Ребята как я рад слышать гимн СССР аж плакать захотелось братья сёстры друзья
давайте жить дружно. Желаю чтобы все славяне жили дружно заново как раньше вы
все братья Мир вам и всем нам и всему человечеству 

\begin{itemize} % {
\iusr{CyberEye}
Я не хочу, я хочу жить в независимой Беларуси.

\iusr{Mihail Donica}
Жаль что славяне пропили мою родину - Советский Союз. И вообще сдали полмира.

\iusr{Николай Антонов}
 @CyberEye , не хотите жить - вам никто не мешает. Грустить никто не будет, да и кислорода больше станет.

\iusr{Татьяна Миронова}
Аналогично!!!!!  @igg{fbicon.face.crying.loudly} 

\iusr{Валентина Андрева}
Сєсєсєр здох, щоб з ним зустрітися, потрібно теж зробити... совкодрочери, раби
...пам'ятайте про гулаг, голодомор... ото і весь сєсєсєр. 

\iusr{Igor pen.}
 @Mihail Donica  А тебе то чего жаль, наоборот радуйся, можешь забрать себе грузин, туркменов и прочих таджиков.

\iusr{Игорь Пупкин}
@UCo-ivfxxfckFgEfP-a-T2sg  @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=3}  @igg{fbicon.100.percent}{repeat=3} 
\iusr{No smoking}
 @Mihail Donica  Почему ваша страна называеться СОЮЗ???? И где в союзе славяне??? Там из славяян быди одни украинцы

\iusr{VIntAge}
Как раньше бедно, зато вместе! Точно...

\iusr{Igor Sklyar}
 @CyberEye  чемодан-вокзал-варшмара 

\iusr{Nonna Bihari}
СЛАВЬСЯ ОТЕЧЕСТВО! УРАААА!

@igg{fbicon.flag.by} @igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.flag.rossia}
@igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.flag.ukraina}
@igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.person.raising.hand}
@igg{fbicon.heart.red}{repeat=10}

\iusr{Степан таловский}

гимн СССР - протяжное унылое говно, под него умирать хорошо, ибо уныл до
невозможности. Гимн должен внушать бодрость и оптимизм, как это делает гимн
США, например, а не вот это вот уныние и отчаяние. Не понимаю, как можно
радоваться этому говну, под которое наших предков уничтожали и теперь опять
начинается.

\iusr{Альберт Мирзоюсупов}

@Igor pen.  \enquote{прочие таджики} могут тебя раком поставить. Так что
хорошенько подумай, прежде чем ляпнуть 

\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Малюга}
Обьединяйтесь все народы Земли! МЫ  ЕДИНОЕ ЦЕЛОЕ!
 @igg{fbicon.face.smiling.halo}  @igg{fbicon.hands.pray} 
Против войн и любого насилия! 

\iusr{Виталий Прокопенко}
Включившему гимн - звезду Героя Советского Союза!

\iusr{Erik D}
Кому посчастливилось пожить в СССР обнимаю вас всех мои братья и сестры!

\iusr{Илхом Шамсиев}

Союз советских социалистических Республик Пролетарий всех стран сойдиняйтесь
Мир Май Труд Живи Земля долой Войне

\iusr{Мурося Кисель}

СЕРДЦЕ ОБЛИВАЕТСЯ СЛЕЗАМИ! ТАКОЙ СОЮЗ РАЗРУШИЛИ ОДНИМ РОСЧЕРКОМ ПЕРА, КАК
РАЗРУШИЛИ ТАК ПУСТЬ И ВОССТАНАВЛИВАЮТ!!! 

\iusr{Раиса Аганянц}

Приветствую единение с русским народом, во многом зависим друг о друге, должны не
ссориться, а поддерживать и помогать, я, бабушка 83 лет за Дружбу и Мир между
народами

\iusr{tetyana kaminska}

ВОТ ЭТО НЕОЖИДАННАЯ РАДОСТЬ НА 30 ЛЕТ ПОМОЛОДЕЛАЮ // ПОКЛОН ЧЕЛОВЕКУ
ПОРАДОВАВШЕМУ НАС А НАС МНОГО ВСЕМ ДОБРА  ПРИВЕТ ИЗ ДОНБАССА

\iusr{Ольга Лисичкина}

Да здравствует СССР, Привет из Бурятии!!! Дружба, Любовь между странами. 

\end{itemize} % }
