% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.44
%%parent topics.vojna.my.6.collect.moe
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

русский нацист и преступник. Я вот тебе все время говорю какие то важные вещи,
да, говорю тебе все четко, ясно и по сути. А ты все истеришь, увиливаешь,
убегаешь от ответа на мои вопросы, извиваешься как змея, корчишь рожи,
посылаешь в ответ какие то жалкие картинки. Знаешь, я вот думаю. А ведь ты
деградировал, русский нацист и преступник.  Я не вижу в тебе ничего
человеческого, только звериную, животную сущность какую то. Я не вижу в тебе ни
ясной мысли, ни четко сформулированных принципов и убеждений, ничего
человеческого, а только звериное.  Я посылаю тебе свои тексты, задаю свои
вопросы, а ты, русский преступник и нацист, в ответ шлешь свои глупые ничтожные
картинки, картинки с какими то безумными фразами, картинки с какой то
откровенной порнографией, картинки какие то безумные, которые ты кстати сам не
рисовал, а просто стащил где то и тут постишь. Жалкий ты какой то, русский
преступник и нацист, жалкий ты какой то стал, никчемный. Ты не способен
мыслить, потому что вместо мозгов у тебя в голове сплошное дерьмо, ты не
способен бороться за свои принципы и убеждения, потому что их у тебя по факту
нет, а есть только какие то безумные ментальные конструкции, ты просто
превратился в безмозглое зомби, посмотри же на себя, русский преступник и
нацист, неужели тебе не стыдно за то, во что ты по факту превратился, да, тебе
не стыдно за то, насколько ты сильно деградировал, тебе не стыдно за то, что ты
ведешь себя здесь как животное, тебе не стыдно или стыдно, а ну отвечай
