% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_11_2020.news.ua.strana.2.piter_parshrutka_maska
%%parent 20_11_2020
 
%%url https://strana.ua/news/302119-v-sankt-peterburhe-ubili-muzhchinu-kotoryj-poprosil-nadet-masku-v-marshrutke.html
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title В Питере в маршрутке зарезали мужчину, который попросил надеть маску
 
%%endhead 

\subsection{В Питере в маршрутке зарезали мужчину, который попросил надеть маску}
\label{sec:20_11_2020.news.ua.strana.2.piter_parshrutka_maska}

\Purl{https://strana.ua/news/302119-v-sankt-peterburhe-ubili-muzhchinu-kotoryj-poprosil-nadet-masku-v-marshrutke.html}
\label{sec:20_11_2020.news.ua.strana.2.piter_parshrutka_maska}

19:34, 20 ноября 2020 

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/article/3021/19_main-v1605893662.jpeg
caption В Питере полиция раскрыла убийство. Фото: Pixabay 
\fi

Полиция Санкт-Петербурга раскрыла убийство 53-летнего мужчины, который получил
смертельное ранение из-за того, что попросил мужчину и женщину в маршрутке
надеть маску.

Об этом сообщает \enquote{Интерфакс}.

Труп с ножевыми ранениями обнаружили 17 ноября на Индустриальном проспекте, 10
в Санкт-Петербурге. По данным полиции, у мужчины возник конфликт с пассажирами
в маршрутке из-за просьбы надеть маску. Словесная перепалка переросла в драку,
которая продолжилась на улице. В результате подозреваемый нанес потерпевшему
ножевое ранение, от которого тот скончался.

Погибшим оказался оказался 53-летний житель Мурино, работавший заместителем
директора научно-исследовательского сертификационного центра.

Следователи возбудили по факту случившегося уголовное дело по ч. 1 ст. 105
(убийство), позднее были найдены причастные к преступлению.

Напомним, что с субботы украинцев начнут штрафовать за отсутствие масок.

Ранее \enquote{Страна} сообщала, как в Киеве водитель маршрутки без маски и под
наркотиками устроил езду без правил.
