% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_11_2020.news.ua.strana.3.dtp.zhitomir
%%parent 16_11_2020
 
%%url https://strana.ua/news/301396-dtp-v-zhitomirskoj-oblasti-lehkovushka-vletela-v-hruzovik-est-pohibshie.html
%%author 
%%tags 
%%title 

%%id dtp.16_11_2020.zhitomir
 
%%endhead 
\Purl{https://strana.ua/news/301396-dtp-v-zhitomirskoj-oblasti-lehkovushka-vletela-v-hruzovik-est-pohibshie.html}

\subsection{Под Житомиром легковушка вылетела на встречку прямо в грузовик. Погибли три человека. Фото и видео}

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/article/3013/96_main-v1605606873.jpeg
caption В Житомирской области произошло смертельное ДТП. Фото: Нацполиция 
\fi

Утром во вторник, 17 ноября, в Житомирской области произошло смертельное ДТП.
\Furl{https://strana.ua/news/283206-v-zhitomirskoj-oblasti-hruzovik-stolknulsja-s-marshrutkoj-est-pohibshie.html}

Легковой автомобиль Skoda Fabia выехал на встречку и лоб в лоб влетел в
грузовик Scania.

Об этом сообщает\Furl{https://zt.npu.gov.ua/news/bezpeka-na-dorozi/u-zhitomirskomu-rajoni-policziya-z-yasovuje-obstavini-dtp-iz-troma-zagiblimi17112020/} Отдел коммуникации ГУ Нацполиции в Житомирской области.  

Трагедия произошла около 07:30 на участке дороги \enquote{Киев \dshM Чоп} вблизи села
Свитын Житомирского района. По предварительной информации, 18-летний
житель Львовской области за рулем Skoda Fabia ехал в сторону столицы. Он
выехал на встречку, что и стало причиной лобового столкновения
с грузовиком Scania, за рулем которого был 42-летний киевлянин. В
результате аварии погибли 3 человека: водитель легковушки и двое его
пассажиров, их лица устанавливаются. 

Информация об аварии внесена в Единый реестр досудебных расследований по
ч. 2 ст. 286 (Нарушение правил безопасности дорожного движения или
эксплуатации транспорта лицами, управляющими транспортными средствами) УК.
Продолжается выяснение всех причин и обстоятельств смертельного ДТП.

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/forall/u/10/88/09-49-03.jpg
caption В Житомирской области произошло смертельное ДТП. Фото: Нацполиция \url{https://youtu.be/O3xqReyrUwY}
\fi


Напомним, ранее мы писали о том, как под Житомиром фура устроила пробку на
трассе \enquote{Киев \dshM Чоп}.\Furl{https://strana.ua/news/280764-pod-zhitomirom-na-trasse-kiev-chop-obrazovalas-probka.html}

Также мы публиковали фото масштабной аварии под Житомиром, которая унесла
жизни четырех человек.


