% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_11_2021.fb.dzhangirov_dmitrij.kiev.1.press_marafon_zelenskogo.cmt
%%parent 30_11_2021.fb.dzhangirov_dmitrij.kiev.1.press_marafon_zelenskogo
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Черевута}
Завтра факов день в раде... @igg{fbicon.face.smiling.sunglasses} 

\iusr{Валентин Рыбин}
О времена !!! О нравы !!!
Такого гаранта у нас еще не было!)))

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Куриленко}
\textbf{Валентин Рыбин} У Вас ( нас) завышенные требования к фигляру.

\iusr{Пазюк Иван}
\textbf{Валентин Рыбин} Таких точно не было, но самое интересное как раз и
состоит в том что на подходе ничего лучшего не видно. Все какая то "мелочь
пузатая" с горящим взглядом и пустыми карманами.
\end{itemize} % }

\iusr{Юрий Лукшиц}
Зеля сам виноват. Нужно было народ защищать, а не собственные интересы.

\iusr{Александр Подлипьян}

Зе мог бы узнать - когда и в каких условиях собственность была получена,
удержана, стала интегрированным механизмом. Зе не хватает мозгов. Придет ему
время стать тем кем был. Не прокатят коммунистические речевки. Обкакается и всю
жизнь будет извиняться.

\iusr{Энлиль Маратович}
Ну и когда следующий майдан? Кто записывается в очередную небесную сотню? Хотя, 5 ярдов зелени похоже больше не дадут...

\iusr{Касымжан Жапаркулов}
У нас красный день День Президента выходной

\iusr{Любовь Чуб}
"Стая политических товарищей" и "боевой тюнинг" - пополню сегодня цитатник Джангирова)).

\begin{itemize} % {
\iusr{Олег Козырь}
\textbf{Любовь Чуб} .."сделавшей новый боевой тюнинг" по моему так забористее.

\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Олег Козырь} классиков править нельзя))

\iusr{Олег Козырь}
\textbf{Любовь Чуб} живых можно...
\end{itemize} % }

\iusr{Касымжан Жапаркулов}
Так у вас 1 декабря будет красным днём или белым?

\iusr{Наталья Дейкина-Овчинникова}
Господя...доигрались. Ти+По

\iusr{Сергей Марков}

Думаю, Зеленский в этой ситуации будет готов на резкие действия. Опасно

\begin{itemize} % {
\iusr{Якубовский Юрий Георгиевич}
\textbf{Сергей Марков} Конечно. Мушку спилить забудет.

\iusr{Станислав Кукаев}
\textbf{Сергей Марков} думаю, у низкоранговых особей, таких как зе, а он явная омега, очень развито чувство самосохранения.
сбежит.
\end{itemize} % }

\iusr{Геннадий Лютиков}
Ринату АХМЕТОВУ. Написано по новому ДСТУ..

\iusr{Станислав Кукаев}
да там, похоже, наши с хозяевами ваших порешали всё уже.
всем наука, чтоб маленькие больших не обманывали.
все маленькие. всех больших.

\iusr{Саша Гусев}
А разве Пинчук с Кучмой уже перестали поддерживать Зе? @igg{fbicon.thinking.face} 

\end{itemize} % }
