% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_10_2021.fb.fb_group.ukrainska_mova_dlja_vsih.1.vojna_jazyk.cmt
%%parent 03_10_2021.fb.fb_group.ukrainska_mova_dlja_vsih.1.vojna_jazyk
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Анатолій Ніжинський}
Тому що деякі громадяни України вважають її рідною!!!Язик с котрим они родились!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Олег Де-Рало}
\textbf{Анатолій Ніжинський}
Ні ..!!!
Тому що пропоганда телевезійна діє із 1991 року..!!!!!!!!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Анатолій Ніжинський}
Це правда!!! Але корінь цього зла надто глибший!!!

\iusr{Анатолій Шолудько}
\textbf{Олег Де-Рало} ...і ще раніше ..
\end{itemize} % }

\iusr{Олег Де-Рало}
\textbf{Анатолій Ніжинський}
..корінь того зла
Є МИ САМІ.!!!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Vitaliy Galganets}
\textbf{Олег Де-Рало} , в сенсі ми самі ?? Батьком-засновником Московії є Менгу-Тимур із родоводу великого Чингісхана! А не ми. Москву як місто, до речі, теж заснував той же хан в період з 1259-1272.
\end{itemize} % }	

\iusr{Viktor Petrenko}
\textbf{Анатолій Ніжинський}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244340698_248569513811692_4357256370964211902_n.jpg?_nc_cat=105&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=U9F_GVVlchgAX8zXWFx&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=16f34b3381e851e18d1118c04a4a0dbf&oe=618348F9
  @width 0.4
\fi

\iusr{Viktor Petrenko}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243725435_248569703811673_3942672267217344977_n.jpg?_nc_cat=102&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=GrjMUH_WPcoAX-St3PU&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=89ecd80ec18b737ccea63cb0dc2da719&oe=6183C2DC
  @width 0.4
\fi

\iusr{Viktor Petrenko}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244468386_248569750478335_22332538082524171_n.jpg?_nc_cat=106&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=OpZhY5xjX84AX9rWv3N&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=b292451396263e16bd0501dfd6689ad4&oe=61837312
  @width 0.4
\fi

\iusr{Viktor Petrenko}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244393253_248569797144997_4747504507344387685_n.jpg?_nc_cat=108&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=tanCMV2PgT4AX8RC-t3&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=cac1b4e52d121097096b1835f3c579fd&oe=61849826
  @width 0.4
\fi

\iusr{Viktor Petrenko}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243757062_248569943811649_6465332552345538800_n.jpg?_nc_cat=101&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=EcmWnrUT90EAX9w0yXD&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=0877612af460efa54d34fccf1650ff4d&oe=61837BD9
  @width 0.4
\fi

\iusr{Viktor Petrenko}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243856321_248570093811634_1094288543602058528_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=pA377zm5h6UAX9RgDRb&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=578cf6b978f2565db53a5547dace42d9&oe=6182626D
  @width 0.4
\fi

\iusr{Viktor Petrenko}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244465462_248570370478273_8135530793230612915_n.jpg?_nc_cat=108&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=c7izCBm9uVEAX-O4tRO&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=b55d678971097d64513b753fe8847d61&oe=6183F78F
  @width 0.4
\fi

\iusr{Leo Krishovsky}
\textbf{Анатолій Ніжинський} 

Слово "рідна" походить від слова "рід", а штучна мова не може бути рідною, бо
не існує роду від якого вона походить.

\url{https://ru.wikipedia.org/wiki/Список_искусственных_языков}

\end{itemize} % }

\iusr{Анничка Ковалева}
так і війна ж у нас не для всіх.

\iusr{Anna Rymarenko}
Тому, що ми не патріоти своєї країни, як кажуть - не « громадяни», а просто « насєлєніє»

\begin{itemize} % {
\iusr{Лідія Іщук}
\textbf{Anna Rymarenko} , вони захищаються тим, що більша половина військових розмовляє російським язиком...

\iusr{Nadia Yunak}
\textbf{Anna Rymarenko} все правильно коли немає патріотизму немає держави а звідки у насєленіє буде патріотизму їм какая разница
\end{itemize} % }

\iusr{Анатолій Демченко}

До 14 року я вільно розмовляв мовою рашіно після початку війни мені противно
вспомтнати про це ,мій син з перших днів був на війні 79 десантна дів

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/10333122_298592793654253_1393149385_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=8V0WxXaa6T4AX8TTmwc&_nc_oc=AQlOau4iqnja7QpHxRbxLwHfpGEATjHF4NdR1bAX22YlGvBujs9_lMBP1nJR3DXymW4&tn=lCYVFeHcTIAFcAzi&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=97825af668c01fd056f9faa9e07f6605&oe=6163E407
  @width 0.1
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Олександра Цокало}
\textbf{Анатолій Демченко} аналогічно. З грудня 2013-тілька українська. Така багата мова!!!

\iusr{Andrey Safatyuk}
\textbf{Анатолій Демченко} не вспоминать-и, а в Українській мові слово ,,згадувати"... Викреслюте суржик з нашої мови.

\begin{itemize} % {
\iusr{Iryna Svietocheva}
\textbf{Andrey Safatyuk} Це лайк, але й тоді й ім’я не Andrey, а саме - ANDRIY  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244424245_408457244151868_6387415173510951066_n.jpg?_nc_cat=103&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=b_a0_btvcX8AX94wI7A&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=f27c00b9514fe7fc4f0451f1758801c7&oe=6184E246
  @width 0.4
\fi

\iusr{Andrey Safatyuk}
\textbf{Iryna Svietocheva} в закордонному паспорті взагалі Andrii написано

\iusr{Iryna Svietocheva}
\textbf{Andrey Safatyuk} Мабуть була окрема методичка у когось для закордонного  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Анатолій Демченко}
\textbf{Andrey Safatyuk} я згоден но то що нас учили думати на мові совка і років 5 я нечув рідної мови
\end{itemize} % }

\iusr{Andrey Safatyuk}
\textbf{Анатолій Демченко} 

Це і є те, через що до нас легко можуть заїхати Гіркіни з Мацквабада,
переміщатися по країні, робити диверсії, захоплювати держустанови і не
виділятися за мовою від місцевих зросійщених сиркових масс ))

\end{itemize} % }

\iusr{Borys Lebeda}
Деякі воюють на боці Росії.

\iusr{Оксана Дідик}
В українців - викликала, а в манкуртів і в колаборантів-ні!
Це ж добре, відразу видно хто є хто.
Сплило, як @но на воді...

\begin{itemize} % {
\iusr{Валерій Гапич}
\textbf{Оксана Дідик} краще не скажеш
\end{itemize} % }

\iusr{Mixajlo R}
Яка війна?! велика відчизняна?!
Армія, мова, віра... термос

\begin{itemize} % {
\iusr{Лідія Іщук}
\textbf{Mixajlo R} , одоробало ти. Не прикривайся українським прапором ботяра, що ти робиш в групі ботяра?

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Ящук}
\textbf{Лідія Іщук} Пані Лідія, це тролик.Залазить у групи і капостить.

\iusr{Оксана Дідик}
\textbf{Лідія Іщук} Ви лиш гляньте на правопис.
Двієчник.
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

\iusr{Nina Olenich}
\textbf{Mixajlo R} дебіл-знахідка кацапа.

\iusr{Раиса Репко}
\textbf{Mixajlo R} ти хто взагалі тут?? Де прожиааєш, якщо такий бред ду@ню несеш?

\iusr{Нина Федоренко}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243821062_614046716263204_5820141967373465430_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=2VTTlFat0tkAX-TsaE6&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=f768599910cb4b8c62e4d7830a9bf9d5&oe=61849CE6
  @width 0.4
\fi

\iusr{Станислав Бугаёв}
\textbf{Mixajlo R} підор ти гнійний

\iusr{Bohdan Tkach}
\textbf{Mixajlo R} ну ти і падло, жаль добратися тебе можна не одразу

\iusr{Tamara Nikylina}
\textbf{Mixajlo R} Навіщо украінським прапором прикрився, ти ж манкурт.

\iusr{Leo Krishovsky}
\textbf{Mixajlo R} 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=RPCi8Mayz10}{%
1 марта 2014 года - Российская Федерация объявляет войну Украине, youtube, 01.02.2020%
}

\iusr{Anna Avdeeva}
Так

\iusr{Виктор Майстренко}
Тому, що деякі розуміють як діє принцип сатаністів :- "Розділяй, стравлюй і володарюй"

\iusr{Anatolii Prokopenko}

\obeycr
Сьогодення в просторі Буття !!!
Стихія Свободи !!!
Багно забулькотіло, багно смердить,
Багну не по-собі, йому загрожує Стихія,
Народу хочеться по-новому вже жить !
Свій рідний простір, рідну землю
Криштально чистою водою
Стрімким потоком з джерела Свободи
Він чужинецьку нечисть хоче змить,
Щоб розцвіла урешті- решт.
Сплюндрована чужинцями
Свобода Гідність Честь і Мрія
Щоби воскресла у народу,
Любов до Батьеівщини, Віра ї Надія !!!
13.03.2021. А.Прокопенко.
\restorecr

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/244427152_966104883972283_2109302810159943242_n.jpg?_nc_cat=105&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=BMx54tf7eAcAX9sauok&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=bb0030bd3bc07e4d25bab55819b02aca&oe=61641F9F
  @width 0.4
\fi

\iusr{Елена Данильченко}
в мене такаж історія.

\iusr{Петро Степанець}
Все життя не любив і майже не розмовляв мовою московитів.

\iusr{Vitaliy Galganets}

Бо в російськомовного "насєлєніє" штучно насаджена московитами штучна ж мова, і
тому вони живуть без рідної мови. Але якби я розмовляв мовою цих окупантів, то
особисто відчував би любов до угро-фінської Московії, а предкам нашим Руським,
в тому числі ті, які гинули під час Голодомору, точно соромно було б за це.


\iusr{Базил Луценко}
Дурында, свое отвращение засунь туда, где солнце не светит. В бан тебя

\begin{itemize} % {
\iusr{Bohdan Tkach}
\textbf{Bazil Lucenko} здохни мутант
\end{itemize} % }

\iusr{Anatolii Ilnytskii}

Суть в тому що руська мова це наша древня мова і в наш час ми називаємо її
українська, а московитська мова це є суржик нашої сучасної української мови.
Але нажаль є дуже багато підмін. Наприклад наведу декілька слів, які нам
підмінили для того, щоб ми забули нашу рідну мову, основу мови і щоб потім
сказати, що ми ці назви взяли від московіян. Нажаль ці слова втрачаються і мало
хто вже знає їх значення, хоч вони несуть ту істинну генетичну ідентифікацію
нації. Слово кропива, наше древнє слово з Київської русі це слово Жалива від
слова жалить. Кропива, зовсім не логічне тут застосування. Крапити - це
поливати водою землю. Ра - земля, рай, край - частина землі, пити це давати
землі пити. Дощ крапить землю. Слово студено - холодно, хоч ми застосовуємо
їхні похідні, застудився- переохолодився, застуда - переохолода. Тому нема
московіянської мови це є суржик української де 90\% слів це староруські і дуже
прошу не називайте її руською. Чим старша мова тим більше в ній синонімів, а в
московській один термін на декілька предметів чи дій ( замок, молния). Кумедне
слово " здание" від слова здавати. Тобто в усіх мовах будувати, створювати, а в
них здавати.

\begin{itemize} % {
\iusr{Світлана Літвінова}
\textbf{Anatolii Ilnytskii} россійська-московитська,
руська, русинська-українська.
Тут ваше зауваження якось....

\iusr{Leo Krishovsky}
\textbf{Anatolii Ilnytskii} 

Їхній суржик має до 30\% українських слів, а здебільшого рідні татарські слова.
Філолог Шишко́в О. С . автор Академичного російского словника пише , якшо
відокремити чужі слова від російського, то залишаться тільки татарські слова .
Філологи справедливо відносять її до тюрських мов.

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244560148_965383320712112_884801894610730830_n.jpg?_nc_cat=103&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=DupzAbCR00wAX8ckZu6&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=265cbef8877fa2185176cfbed4606082&oe=61834E7F
  @width 0.4
\fi

\iusr{Дмитро Горда}
\textbf{Anatolii Ilnytskii} ви вже пробачте, але я ще не читав примітивнішого допису з 99\% безглуздя.

\iusr{Дара Іщак}
\textbf{Anatolii Ilnytskii} 

В дописі (фото) йдеться про "роssійську" (розуміємо московитську) мову. А
руська мова - це мова русинів.

\begin{itemize} % {
\iusr{Leo Krishovsky}
\textbf{Дара Іщак} Авжеж, ще на початку XIX століття московити називали свою мову - "россійська", а нашу - "рускій язик".

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244621529_965844697332641_1904551514505968695_n.jpg?_nc_cat=100&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=6ds8Az9uTN8AX-lvluF&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=6f5f6bb4bed572e9bb6a79de6376ccba&oe=6183C603
  @width 0.4
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Валерій Вільний}
\textbf{Anatolii Ilnytskii} ..... 

Россіяни не розмовляють мовою і руська мова, то це у минулому скіфська і тому
ми й ходимо по золоту Скіфів, а не по останкам жаб і болотяних кікімор......
Россійський говір і це вірно.....

\end{itemize} % }

\iusr{Олена Чепурко}
Тим, хто попри все продовжує говорити російською, війна паралізує мозок. Так буває...

\iusr{Advocat Oleh Leontyev}
Немає "російського" та "Росії". Є - московія, московська мова, московщина

\begin{itemize} % {
\iusr{Anna Marusic}
\textbf{Advocat Oleh} Leontyev Є не Московія,пане,а Російська Федерація

\iusr{Advocat Oleh Leontyev}
Консерва вибухнула! Що тут в групі робить прислужниця ФСБ-КГБ - Анна Марусіч?
\end{itemize} % }

\iusr{Вадим Карпік}
Тому що війна торкнулась не всіх.

\iusr{Тетяна Лопушан}
Бо для них немає війни. Ця братія завжди має про запас білий прапор, на випадок, коли "власть міняється".

\iusr{Григорій Шаповал}
Не всіх тому, що в Україні ще дуже багато малоросів, тому, що багато тих, хто думає не головою.

\iusr{Алла Топ}

А я ще і всіх своїх братів і сестер з раші і білорусі відправила далеко, бо в
них путін - сонце всесвіту... білоруський брат нещодавно сам написав мені .. і
глибоко покаявся, який він був дурень дуренний, коли писав нам з сестрою образи
в 13-му.. тепер додає до дописів Слава Україні! От так..

\iusr{Ігор Попович}
В декого викликала любов до російськоязикової, тому що потрібно полизати дупу
руссскім язиком руссскаму ґаспадіну щоб їх не чмирив

\iusr{Евгений Мурашев}
Бояться що прийде Власов ,а вони вже бандерівці.....

\iusr{Антоніна Рябокінь}
У людей відсутня моральна чистота

\iusr{Leonid Didovych}
тому що воно чорт болотяний та ностальгує досі

\iusr{Wadym Rozoy}

Бо москвізація тривала довгота грунтовно. І це не лише мова, це ментальність.
Малороси продукують таких самих малоросів, у яких «єзик внє палітікі» «спорт
внє палітікі» «культура внє палітікі»і акака разніца. Такі люди лояльні до
етносу та країни їх рідної мови

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Шелестюк}
\textbf{Wadym Rozoy} ,ВІРНО.
\end{itemize} % }

\iusr{Виктор Новодворский}
 @igg{fbicon.anger}{repeat=3} 

\iusr{Костянтин Скрипник}

Війна має викликати відразу, але не до російської мови, НЕЗАЛЕЖНО від того, хто
нею мовить до вас. А до того, що йде, в прямому сенсі, з Росії - їх артистів і
т.п. Адже в моєму оточенні, наприклад, є етнічні росіяни, і всіх їх я знаю як
достойних людей. Більше того, один з них, знайомий мого батька, в абсолютній
більшості ситуацій, коли я його бачив, спілкувався українською.

Причому, настільки добре нею оволодів, що, почувши його українську, не скажеш,
що він не українець. Інші двоє моїх знайомих, про яких мені відомо, що вони
етнічні росіяни - нормально ставляться до української мови. Принаймні, жодного
слова кривого про українську мову від них я не пригадую. Більше того, один з
них на початку війни ~у 2014 році підписав наступне колективне звернення
російськомовних України до Путіна. Звернення про те, що в Україні НІХТО
російськомовних НЕ притісняє і т.п., і що не треба їх ні від чого звільнювати і
т.п.

Тому не можна всіх міряти однією лінійкою. До питання "Як ставитися до
російського - російської мови, культури і т.п." - потрібно підходити
розважливо. А не, знову ж таки, всіх міряти однією лінійкою.

\begin{itemize} % {
\iusr{Дара Іщак}
\textbf{Костянтин Скрипник} Мова - це багатство нації. А роssійська мова - це зброя (гібридна) війни.

\iusr{Leo Krishovsky}
\textbf{Костянтин Скрипник} Вибачте, але московити се народи і після зміни назви тепер ніхто не знає свого етносу.

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/244573703_965493140701130_604127898331485008_n.jpg?_nc_cat=103&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_Idwo3a_UUkAX8hVzeP&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=9607ad9146e74164c710460ef7edcea7&oe=6182C161
  @width 0.6
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Дара Іщак}

Роssійська мова викликає в мене велику відразу. Навіть на фізичному рівні. І це
все після порушення міжнародних норм і правил (анексія Криму, окупації
"Донбасу"). Не тому, що мова погана. А тому, що її використовують, як знаряддя
і зброю проти моєї країни УКРАЇНИ.

\iusr{Люда Кочемасова}

Тому що, отой морДор зо 300р. деяким громадянам втовкмачити що ми
начебто "братья", а дуРні досі вірять @igg{fbicon.anger}{repeat=3} 

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s480x480/66546480_2240991226018004_7235710916577198080_n.png?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=hTtQaBbtpnUAX9phA0h&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=4c06df118484c0c93c94d9976db3dcb1&oe=6162A8D2
  @width 0.2
\fi

\iusr{Наталия Гладкая}

Все просто - відразу до російської мови відчувають всі, хто КОЗАЦЬКОГО роду. А
ті, що КРІПАЦЬКОГО роду обожнюють мову гвалтівника України.

\begin{itemize} % {
\iusr{Алла Данилова-Момот}
\textbf{Наталия Гладкая}  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}  це ж як потрібно мізки засрать, щоб таке верзти. @igg{fbicon.face.crying.loudly} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталия Гладкая}

Не треба мене ображати. Це метод "диспута" пєрєбрика. Якщо не має що сказати,
воно говорить "сам дурак". Якщо проживаєте в Україні, вивчіть державну мову.
Так роблять у всих країнах. Лише в Україні руськоговорящіє не можуть вивчити
українську. ЧВАНСТВО заважає.

\iusr{Віка Житеньова}
\textbf{Наталия Гладкая} , по-перше, українською "Наталія" , а не " Наталия". По-друге, ви приїхали жити в Канаду, наприклад. Вивчила французьку. Дома ви якою спілкуватися будете з родиною? Французькою чи українською?

\iusr{Наталия Гладкая}
\textbf{Віка Житеньова} Китайською.

\iusr{Віка Житеньова}
\textbf{Наталия Гладкая} , а чого ви хамите відразу? Я вам якесь образливе питання задала? Чи хамство - це ознака україномовних патріотів?
\end{itemize} % }

\iusr{Оксана Дідик}
\textbf{Наталия Гладкая} 100\% підтримка..
Саме так-язиком окупанта плещуть раби.
Мовою у своїй країні розмовляють господарі цієї країни.

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлия Рачок-дидович}
\textbf{Оксана Дідик} Підтримую.
\end{itemize} % }

\iusr{Nadij Shapoval}
\textbf{Наталия Гладкая}
Таки гонор козацький в крові визначальний!
Шануймося!

\iusr{Milewska Tetiana Flora}
\textbf{Наталия Гладкая} мова є мова. І хоча я україномовна, я не відчуваю відрази до жодної мови. Інша справа - політична і державна необхідність.

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталия Гладкая}
\textbf{Milewska Tetiana Flora} 

Якщо ми закликаємо вивчати державну мову, то це не відраза до іншомовних. У
мене викликає огиду те, як наші, українці, не хочуть знати мову, історію
України. А потім внук, українец щонайменше в четвертому поколінні, запитує
бабцю "А почему ты не говоришь на моем языке?". Зараз йому вже 37, а він все
гоаорить на"своем языке". Це результат політики СРСР, коли ростили "ЕДИНЫЙ
СОВЕТСКИЙ НАРОД". Коли в центрі України в містах не було українських шкіл, а в
дитсадочках в містах, вчили тільки російські пісеньки та стішки.


\iusr{Оксана Дідик}
\textbf{Наталия Гладкая} хто хоче бачити - бачить
Хто хоче слухати, то почує, а хтось не хоче нічого міняти в своєму житті. Він слухає і не чує, він дивиться і не бачить.
То ж не треба "сипати перлами перед свиньми.."
Чим більше пояснювати, тим більше вони не чують.
Повний ІГНОР.!!! Вони розуміють силу.
Я ніколи не відповідаю на язику, іноді, навіть їх "НЕ РОЗУМІЮ"!  @igg{fbicon.face.grinning.squinting}  @igg{fbicon.grin} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Milewska Tetiana Flora}
\textbf{Наталия Гладкая} так
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

\iusr{Таня Ільченко-Шаповал}
Далеко не у всіх... ой як далеко...

\iusr{Leonid Yashchenko}
Томущо "какая разніца"

\iusr{Сергей Ткачук}
Тому що, добро і ЗЛО не в небесах, а в душах людських...... і тут на разі проходить ВІЙНА між добром і злом.....

\iusr{Ігор Стрільчук}
Малороси звикли на колінах чоботи окупантам цілувати, їм не до мови. А українці як розмовляли українською, так і будуть.

\iusr{Ярина Українець}
Тому ,що дуже багато в УКРАЇНІ НЕПРОШЕНИХ ЗАЙД ,які сплять і марять зробити з України малоросію .

\iusr{Denysov Andriy}
@igg{fbicon.exclamation.mark.double}

\iusr{Мирослава Голюка}
бо вороги, прибічники

\iusr{Михайло Делеган}

У цивілізованих людей відрази до будь-якої мови не може бути.

\begin{itemize} % {
\iusr{Алла Топ}
\textbf{Михайло Делеган} а хіба путінська раша - то цивілізація?

\iusr{Галина Литвинова}
\textbf{Михайло Делеган} Цивілізовані люди не розмовляють мовою окупантів.

\iusr{Марта Данилюк}
\textbf{Михайло Делеган} 

Цивілізовані люди чітко відрізняють мови народів світу від язика
вбивці-окупанта! А ще, цивілізовані люди не приховують свою світлину на
аватарці, їм нічого скривати, навідміну від ботів безликих, що пишуть різні
нісенітниці під усіма дописами національно-патріотичної тематики!

\end{itemize} % }

\iusr{Natalja Melnyk}
тому що 400р ін'єкції рабства

\iusr{Сергей Захарчук}
Кожне слово російської сказане то є куля в спину нашім захисникам на передовій!

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Дідик}
\textbf{Сергей Захарчук} треба повернути кулі в протилежну сторону, давати словесну, відсіч. Відстоювати своє рідне.
Московитам має бути некомфортно в Україні зі своїм язиком.
Ігнорувати, не відповідаи, НЕ РОЗУМІТИ!!! .
\end{itemize} % }

\iusr{Volodimir Matvichuk}
Російська не мова, а всього лиш язик.

\iusr{Олександра Решотко}
Підтримую.

\iusr{Олександра Іванищенко}
Російська мова також зброя. Вороги використовують її проти України.
Українська мова це зброя проти ворогів України.
Все дуже просто
Мова це маркер, вона позначає : Свій - Чужий!

\iusr{Мирослава Голюка}
бо не всі за Україну. Ворогів багато між нас ходить... Ось ворожа мова їм і миліша.

\iusr{Мирослава Голюка}
бо не всі за Україну. Ворогів багато між нас ходить... Ось ворожа мова їм і миліша.

\iusr{Александр Бурба}

"не зрозуміло", бо сутність явища зрозуміти важче... Хіба німецька мова була
причиною Другої Світової? До розуміння наближає книга Лариси Масенко "Мова
радянського тоталітаризму" - знайомив Ігор Сюндюков: "Фальшиве слово і
поневолення розуму" ("День", 2017.12.1-2). Вже починають "поневолення розуму"
українською мовою - сліпою вірою, емоціями, двомисленням. "Люди, будьте
пильні!!!" (Юліус Фучік)

\begin{itemize} % {
\iusr{Марта Данилюк}
\textbf{Александр Бурба} 

Ну розкажіть це путіну, який лізе на нашу землю на танках " захищати
російськомовне населення" ! Його одні і тіж постулати про " адін народ" якраз і
базуються на одній мові- " руssкому язику", а нашу мову, культуру і історію
вони, окупанти, не визнають та очорнюють! Ви не вкурсі історії? Як вбивали,
знищували все українське протягом 350 років? Чому б то? Може саме тому вам
важко зрозуміти, що ви не знаєте історії Роду українського? Російськомовний на
всі 100 \% Крим і Донбас окупант вже захистив! Хочете щоб і до вас дібрались?
Тоді давайте привід, популяризуйте "вєлікій і могучій", кажіть і далі, що мова
тут нідочого, прийде і вас " захищати як свого"! Восьмий рік війни, а далі є ще
ті, хто не здатний усвідомити елементарне...


\iusr{Марта Данилюк}
\textbf{Александр Бурба} а ще ви досі не вкурсі про девіз Кремля, що як заїджена пластинка путін горлопанить: " Россия заканчивается там, где заканчивается русский язик!" Вам це ні про що не говорить???

\iusr{Александр Бурба}

"Границ у России нигде нет",- Путін, як він це хлопчині каже, в Інтернеті
повторюють іноді. "Вам це ні про що..."??? Про єдиний народ його стаття була
вже українською мовою... Телеканал "Наш" заперечує окупацію українською, коли
дебати - С.Таран та Є.Мураєв. Так, за мову вбивають, тому що "Є настільки
великі порожні слова, що в них можна ув'язнити цілі народи" (Станіслав Єжі Лец)
- двомислення РФ поневолює розум людства!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Марта Данилюк}
\textbf{Александр Бурба} Співчуваю вам, оце так наведені твердження) Сумно, але то все тільки ваше тісто в голові!

\iusr{Александр Бурба}
Ваше мислення занадто поверхневе

\iusr{Марта Данилюк}
\textbf{Александр Бурба} 

Зате ваше "мислення" суто-тупо походить з російських догм))) Вже бачу, що не
злазите з російських сайтів, переглянувши вашу сторінку, чомусь не була
здивована вашою совковою ностальгією))) "Продукт радянської пробірки",
шанувальник видавництв українських катів! Ви ще вислови Сталіна тут напишіть,
як докази своєї правоти))) Не цікаво з вами, взагалі на дух не переношу
совкодрочерів! Хай щастить...

\iusr{Александр Бурба}
\textbf{Марта Данилюк} 

Шановна, будьте ласкаві, уважно прочитайте всю книгу "Русский мир" в Україні:
на краю прірви" ,- Лариса Якубова, доктор історичних наук, науковий
співробітник Інституту історії України НАНУ, член-кореспондент НАНУ. Чи Ви
шанувальниця не науки?


\iusr{Александр Бурба}
\textbf{Марта Данилюк} 

Щоб здолати зло треба його зрозуміти, це аксіома слідчих, як у книзі
"Психология зла. Почему человек выбирает темную сторону" (Джулія Шоу). Щасти й
Вам!

\iusr{Александр Бурба}

"Вважаємо, що росієзнавчі студії потрібно вивести на рівень державних
пріоритетів.(...). Зародження і організаційне оформлення "русского мира"
пройшло повз увагу не лише органів державної безпеки, а й українського
суспільства загалом. Продовження цієї традиції не можна назвати інакше, як
самовбивчим самозаспокоєнням",- Лариса Якубова, сторінка 365

\iusr{Марта Данилюк}
\textbf{Александр Бурба} 

Я без ваших порад обираю, що мені читати! Прочитала немало! Тільки от ваші
уподобання цілком розходяться з моїми! В моїй родині немає поціновувачів
комуністично- проросійської преси!

\end{itemize} % }	

\iusr{Александр Бурба}

І мова ворога не допомогла перемогти його у Другій Світовій війні?.. Як приклад
у книзі: "Воспоминания о войне", там є "Послевоенные были. Новелла ІІ. Игорь
Дьяконов, или кто победил немцев в Отечественной войне?" (Николай Никулин).
Треба зауважити - всіх воїнів СРСР він називає "рускіми". Але час уточнює
дійсність жорстко

\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Артюх}

І мені не зрозуміло...

\iusr{Vasyl Mykhalchuk}
Тому що багато, хто каже, що російськомовні навіть більші патріоти України, ніж українськомовні. Це було так зі мною.

\iusr{Віталій Чорношвець}
тому що не всіх торкнулася

\iusr{Василь Орєхов}
В мене відраза була ще до війни !

\end{itemize} % }
