% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.12
%%parent topics.vojna.my.6.collect
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

жалкий лживый гнилой российский преступник и нацист блеющий тут о том что якобы
вся Украина войдет в россию. Знаешь, ты же просто таки безумен. тебя накачали
дерьмом и ты все блеешь и блеешь без толку, постя здесь бессмысленные дикие
тексты, ничего не имеющие с реальностью.  В своих фантазиях ты там что то куда
присоединяешь, кого то там наказываешь, радостно блеешь на очередные
пропагандистские высеры безумных бегающего с дикими криками по студии соловьева
и тухлой гиены симоньян, радостно вопишь, что вот вот Украины уже нет, что мы
там всех накажем.  Дурачок. Ничего вы не сможете сделать, проснись, дурачок,
потому что это война против всего многомиллионого народа Украины. Понимаешь ли
ты это, нацистский преступник и убийца, нацистская тварь без глаз, песен и
любви, продавшая свою душу Сатане, продавшая с потрохами свое сердце и свой
разум бесам, понимаешь ли ты это.  Ничего у тебя не выйдет, наоборот, Украина
вернет себе все свои территории, а преступные организации, такие как
росгвардия, фсб, и другие преступные структуры нацисткой россии, будут
запрещены и распущены. Жалкий ничтожный плешивый маньяк путин будет схвачен,
судим, и расстрелян. Безумные пропагандисты соловьев, симоньян и иже с ними
будут тоже схвачены, преданы суду. А дальшейшая их судьба будет зависеть уже от
позиции судей, и вполне возможно, они все получат пожизненное, с особо строгими
условиями содержания. Так что не волнуйся, нацистский преступник и убийца, у
Украины все будет хорошо, Украина будет жить счастливо, во веки веков, став
сильнейшей державой Европы, так оно и будет, нацистский преступник из россии,
твоя же дальнейшая судьба довольно таки незавидна, скажу я тебе
