% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_12_2014.fb.kasjanov_jurij.kiev.1.nado_dogovarivatsja
%%parent 27_12_2014
 
%%url https://www.facebook.com/brtcomua/posts/810210849039571
 
%%author_id kasjanov_jurij.kiev
%%date 
 
%%tags dogovor,donbass,peregovory,ukraina,vojna
%%title Некоторые говорят - надо договариваться
 
%%endhead 
 
\subsection{Некоторые говорят - надо договариваться}
\label{sec:27_12_2014.fb.kasjanov_jurij.kiev.1.nado_dogovarivatsja}
 
\Purl{https://www.facebook.com/brtcomua/posts/810210849039571}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kasjanov_jurij.kiev
 author_end
\fi

Некоторые говорят - надо договариваться. На Донбассе, говорят, живут \enquote{тоже
люди}. Надо искать компромисс. Прекращать войну. 

Давайте договориться. Но с кем?.. - С донскими казачками, или с противостоящей
им \enquote{армией ЛНР}?.. С российскими военными, или \enquote{ополченцами ДНР}?.. С \enquote{Оплотом}
или \enquote{Востоком}, с \enquote{Зарей} или \enquote{бригадой} авантюриста Мозгового?.. С Горловкой
или Артемовском, с Луганском или Северодонецком?.. Договариваться с кем? - С
патриотами, или оккупантами, бандитами, рашистам?..

А давайте просто уйдем. Отдадим им Луганскую и Донецкую области. Подарим в
крепостные украинцев Донбасса. Станем платить террористам зарплаты и пенсии,
давать бесплатно электричество и газ, покупать втридорога у них уголь, возить
гуманитарку, и еще подкинем деньжат... 

Давайте простим Крым... - Думаете, наступит мир?.. Верите, что ради этого путин
расплевался со всем миром, бросил экономику под санкции, и опустил рубль ниже
плинтуса?.. Думаете, наладится?.. Надеетесь, что пронесет?.. 

Нет, дражайшие.  Хотите мира? - Готовьтесь к войне.

\ii{27_12_2014.fb.kasjanov_jurij.kiev.1.nado_dogovarivatsja.cmt}
