% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.lazor_i_lazar
%%parent 14_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3978881562146924
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,poezia
%%title БЖ. Лазорь и Лазарь
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Лазорь и Лазарь}
\label{sec:14_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.lazor_i_lazar}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3978881562146924}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Лазорь и Лазарь.

Спасибо вам, мои любимые враги, 
За этот нежный свет тончайшего разлива,
Когда на небесах, где не видать не зги,
Мой чеховский алмаз, мой петербургский ливень,
Мой ленинградский дождь, - растет во мне, как дрожь,
Как Лазарь в слове \enquote{Встань!}, как истина в науке,
Которой не сыскать, как смыслы ни стреножь,
Покуда под тебя Христос, подставив руки,
Израненные в кровь, и в изморось, и в сель,
И в горький мармелад для сониных колодцев,
Не соберёт тебя, как бусинки, в капель,
И станут бусы всласть рифмованно колоться
О шею, как ножи. Спасибо вам, враги,
За меры, за миры, за радость и красивость
Прощенья и письма. За все мои стихи.
Спасибо вам, мои... Не знаю кто... 
Спасибо!
14 июня 2021 г.
Фото: Екатерина Мохначева \verb|#МойПитер|

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/200241976_3978881505480263_1602424024115729825_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=qaIKW9DDVVwAX8IfX4b&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=cce670334e31915769af3021e1bdcae8&oe=60CC3B6B
\fi
