%%beginhead 
 
%%file 27_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.__zvali_tetyana____
%%parent 27_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0g8UeUV1qWuLFZ2bMc9Ve3Hn4fZC8zCyZWAvmtYBe9jGzikGdpNQ6wxTHd5NEhtbwl&id=100007662284921
 
%%author_id dedova_natalia.mariupol
%%date 27_01_2023
 
%%tags mariupol
%%title Її звали Тетяна. І їй назавжди - 20
 
%%endhead 

\subsection{Її звали Тетяна. І їй назавжди - 20}
\label{sec:27_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.__zvali_tetyana____}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0g8UeUV1qWuLFZ2bMc9Ve3Hn4fZC8zCyZWAvmtYBe9jGzikGdpNQ6wxTHd5NEhtbwl&id=100007662284921}
\ifcmt
 author_begin
   author_id dedova_natalia.mariupol
 author_end
\fi

\#міймаріуполь

\#голосимирних

▪️Її звали Тетяна. І їй назавжди - 20. 

▪️Його звати Дмитро. І йому вже - 23. 

❣️Вони знайомляться в університеті. І 4 роки - зустрічаються.  

✨ Разом - підгодовують муркотиків.

✨ Разом - мріють. 

✨ І 6 січня 2022, під ялинкою, разом роблять своє останнє фото. 

✨ В скрінах - остання переписка закоханих. І відповідь Дмитра на моє питання:
"Якою була Таня?". 

▪️11 березня. Вул. Куїнджі, 67. Ніч. Літак. Бомба. Маленького будиночку, справа
від дому з колонами, більше немає. 

▪️Тетяна. Мати. Бабуся. Тьотя. Дядя. Родичка. В живих - нікого. 

▪️Середина квітня. Чорні пакети та лопата. Дмитро з мамою приходять, аби
відкопати та поховати - хоча б когось. 

▪️Вся родина - під завалами. В будинку на поверхні - тільки Таня. Її фрагменти.
Останній прихисток дівчина знаходить на цвинтарі Новоселівці. 

◼️ \#шобвоноздохло разом з усіма, хто підтримує таке "асвабаждение" кожного з нас
від життів! 

❤️🩹 Я дуже хочу, аби Дмитро знайшов в собі сили, аби свідчити про цю
трагедію в Гаазі, під час \enquote{Українського трибуналу}. Це треба зробити! Попри
біль. Заради Тані! Її пам'яті! 

🥀 Мої співчуття родині та близьким Тетяни! Наші янголи - з нами! 🤍❤️🩹🤍

🥺 Я більше тижня не могла наважитися написати про цю трагедію. Так хотілося,
аби все це було неправдою........
