%%beginhead 
 
%%file 30_09_2022.fb.galushko_denis.1.mi_vs__razom__yak_ge
%%parent 30_09_2022
 
%%url https://www.facebook.com/HalushkoDenis/posts/pfbid02J555K4xobwCeD9vav3RzpZXU712wzCGXVeuAXLpXfVVp4oKBCv1ngX1GC5VSx5NQl
 
%%author_id galushko_denis
%%date 30_09_2022
 
%%tags 
%%title Ми всі разом, як герої давньогрецьких міфів, творів Іліади
 
%%endhead 

\subsection{Ми всі разом, як герої давньогрецьких міфів, творів Іліади}
\label{sec:30_09_2022.fb.galushko_denis.1.mi_vs__razom__yak_ge}

\Purl{https://www.facebook.com/HalushkoDenis/posts/pfbid02J555K4xobwCeD9vav3RzpZXU712wzCGXVeuAXLpXfVVp4oKBCv1ngX1GC5VSx5NQl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id galushko_denis
 author_end
\fi

\#буднідилетантазсу

Літо було гаряче, а ми ще живі і бачимо все що відбувається на власні очі, ще і
приймаємо в цьому участь, козаки це просто епічно! 

Ми всі разом, як герої давньогрецьких міфів, творів Іліади. 

Але кожен раз коли я намагаюся скласти в себе всьо по поличках, з’являється
уйло і все летить шкереберть.

Значить моє літо коротко - 

Розпочалося в Харкові епічно, контрнаступ на початку травня, честь всім
полеглим, слава переможцям, земля скловатою хрюгавим, в Харкові досі гаряче але
я не на хвилину не сумніваюся в воїнах цього міста!

Новомихайлівка, Марїнка, честь, слава полеглим героям, слава всім хто вистояв.      

Вуглегірська ТЕС, герої не вмирають, ми повернемося туди і згадаємо всіх хто
там лишився і піднімемо на їх честь наш прапор. 

Піски - новітня золота сторінка історії героїзму наших воїнів, слава
сталевим козакам із ЗСУ і добровольчим підрозділам. 

І наперед випереджаючи ваші думки, чого я так багато подорожую, нагадаю, я з
підрозділу водіїв електриків, а ми багато їздимо. 

А тепер Бахмут, теж заруба, теж ми приймаємо в цьому участь. І увага тепер за
логікою уйла, ми воюємо на території московії.

А  це вже означає за моєю логікою, що  ми знаходимося в одному з
найбезпечніших міст України, бо не буде ж уйло пускати стратегічну атомну
ракету по місту Бахмут яке вважає частиною своєї «імперії»

Просто якийсь піздєц. 

Бахмут тепер саме безпечне місто в Україні.

Ця війна, ще ввійде в світову історію як війна здорового глузду і «рузкой
души» або відсутністю мозку😂 

А нам що, ми ж не бджоли проти меду, ще з головою все гуд, своє робити, хай
підвозять  вже своїх чмобіків, чекаємо.
