% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_11_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.konvulsii
%%parent 29_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=401385821718377&id=100055408874270
 
%%author_id zhuravko_aleksej
%%date 
 
%%tags konvulsia,strana,ukraina
%%title ВОСЬМИЛЕТНЯЯ ГОДОВЩИНА УМИРАНИЯ В КОНВУЛЬСИЯХ УКРАИНЫ
 
%%endhead 
 
\subsection{ВОСЬМИЛЕТНЯЯ ГОДОВЩИНА УМИРАНИЯ В КОНВУЛЬСИЯХ УКРАИНЫ}
\label{sec:29_11_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.konvulsii}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=401385821718377&id=100055408874270}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zhuravko_aleksej
 author_end
\fi

ВОСЬМИЛЕТНЯЯ ГОДОВЩИНА УМИРАНИЯ В КОНВУЛЬСИЯХ УКРАИНЫ

Дорогие друзья!

Пришла еще одна очередная черная дата смерти, разрухи, хаоса и беспредела.
Украина впала во мглу майданного переворота. Восемь лет страшной трагедии,
когда государство стало неконституционным, беззаконным и подоккупационным
режимом.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262465314_401383838385242_8185040218942165844_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=BfpKC3iRYr4AX8SG1Xy&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=18680e753a9f3e760a9e092fc2581b3d&oe=61B0346F
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Восемь лет войны после свержения конституционной власти! 

Майдан свершился в 2014 году! Переворот состоялся! Но ни один преступник,
который расстреливал людей на Майдане, не понес наказание за убийства людей.
Все эти преступники до сих пор находятся в так называемой «украинской
политике»: Порошенко, Турчинов, Кличко, Тягнибок, Парубий, Тимошенко. Яценюк,
Ляшко, Парасюк и другие. Список их очень большой. Убийцы людей на Майдане,
сразу же после их кровавой победы, создали целую армию из таких же уголовников
и убийц, нацистов, фашистов, так называемую опору нацистского режима. Эта армия
была представлена в виде территориальных и добровольческих батальонов, которые
вскоре были введены в штаты личного состава МВД и ВС Украины. Через них новая
кровавая власть развязала до сих пор длящуюся войну на Донбассе.

Никто не ответил за политические убийства. А это: Бузина, Калашников и многие
другие известные люди. Их тоже можно перечислять. И их много. За восемь лет
никто не ответил за страшную трагедию 2 мая 2014 г. в Одесском Доме профсоюзов,
где нацистами заживо были сожжены мирные одесситы, стоявшие на Куликовом поле.
Преступники на воле, а люди, которые пострадали, оказались обвиненными
политическими узниками.

За самолет рейса МН-17, сбитый 17 июля 2014 года бандеронацистами над
Донбассом, когда погибло 298 человек, - тоже никто не понес наказания.

За развязывание войны на Донбассе тоже никто не привлечен к ответственности.
Гробы продолжают идти, как на одну, так и на другую сторону. Свыше 15 тысяч
погибших! В том числе свыше двухсот маленьких детей, ангелочков, погибших на
Донбассе от рук бандеронацистов.

Война до сих пор продолжается, и люди все еще гибнут. Инфраструктуру: дома,
школы, дороги продолжают разрушать каратели из ВСУ и нацистских батальонов,
выполняя приказы киевской продажной власти.

Восемь лет медленно, мучительно, в конвульсиях умирает целая большая страна.
Закрываются заводы, фабрики, предприятия. Мелкий и средний бизнес уничтожаются.
Экономика стагнирует. В социальной сфере восемь лет тихого ужаса. Школы,
детсады, университеты не только закрываются, но и некому скоро будет учиться,
так как молодежь выезжает из Украины на заработки в Европу. Клубнику собирать
унитазы мыть и прочее другое. В школах, институтах, университетах тотально
вводят бандеризацию. Героизацию нацистов и фашистов вбивают в умы молодежи,
переписывают историю. Инвестиции из Европы и США отсутствуют! Восемь лет никто
не вкладывает в Украину. А вот кабальные кредиты и долговую яму каждый год
увеличивают, и деньги на войну дают, загоняя украинцев: детей и внуков, в
долговую яму.

Восемь лет медицинской «реформе» на Украине – это полная жесть! Медики просто
бегут из Украины. Я уже не говорю об испытательных полигонах медпрепаратов на
гражданах Украины с помощью биобактериологических лабораторий, которые
контролируются так называемыми «заокеанскими партнерами».

Восемь лет идет самый настоящий ГЕНОЦИД НАРОДА УКРАИНЫ! Стоимость коммунальных
услуг, цены на товары, продукцию растут как грибы. Газ, электроэнергия, тепло
простым людям, да и среднему классу, уже становятся неподъемными! Очень часто
пенсионеры, инвалиды, малоимущие заканчивают жизнь суицидом. Уже неодиночные
случаи, когда люди умирают от голода, а просящих милостыню становится с каждым
годом на Украине все больше и больше.

Восемь лет обещают европейские зарплаты и европейскую жизнь! Но их почему-то
нет! Ни европейской жизни! Ни зарплаты!

Восемь лет в каждом городе Украины кладбища, как города мертвых, растут как
грибы, а города живых умирают. Притом, в среднем, от трех до пяти городов
средних размеров едегодно просто исчезают с лица Украины!

На протяжении восьми лет, медленно, но уверенно растет криминализация всего и
вся! А это убийства, наркомания, проституция, рэкет, торговля детьми, органами,
алкоголизм, работорговля, коррупция, рейдерские захваты предприятий и
собственности, и многое другое ужасное, что делают преступники. 

Одним словом, страна в смартфоне! Это любимое выражение сегодняшнего, мною не
признанного, главного фашиста-колаборанта, предателя Зеленского. 

Можно много перечислять «заслуг» этого проклятого, никому не нужного Майдана
2013-2014! Он ничего хорошего людям не принес! Вот это и есть плоды так
называемой «революции гидности»!

Страшно, во что превратили страну! В большой концлагерь. Осталось всего только
колючую проволоку обнести вокруг страны. Хотя стену уже строят. Рвы копают
вокруг Украины, и отгораживаются от наших соседей. Вот это и есть результаты
восьмилетия антигосударственного переворота на Украине.

Так что не с чем поздравить вас. Один негатив, стыд, позор и человеческое горе!

С уважением,  

Народный депутат V-го и VI-го

созывов Верховной Рады Украины

Алексей Журавко

\ii{29_11_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.konvulsii.cmt}
