% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_10_2020
%%parent oct_2020
 
%%url 
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Три мысли по поводу сегодняшней даты.

\begin{itemize}
	

\item 1. Украину освобождали не от немцев, а от фашизма. Вообще-то Украина была
разделена между Германией, Румынией и Венгрией (читай, европейскими странами),
но не это главное.  Вот не была это война, как утверждают некоторые современные
историки, войной между немцами и русскими. Ведь тогда получается, что Украина
вообще участия не принимала, а только страдала. Но это если смотреть на события
с национально озабоченной стороны. А с национально озабоченной стороны, на что
не глянь - глупость получится. 

Это была война между стилями жизни. Для советских людей этническая
национальность значения не имела. Какая разница? Лишь бы человек был хорошим.
Для ненацистской Европы и США это тоже значения не имело. Какая разница, лишь
бы человек был с деньгами. А вот этническая и расовая принадлежность в Третьем
Рейхе ставилась во главу угла. Думал Гитлер о чистоте своей нации и о
сохранении национальных традиций. Но за всей этой идеологической мишурой стояло
право одних убивать, грабить и порабощать других. И право это стояло на
национальной принадлежности. 

И когда современный украинский политик серьезно озабочен национальными
вопросами, то следует понимать, что его не интересует украинская культура, а
право грабить на том же основании, что грабили немцы многонациональную Европу. 

\item 2. Украинские националисты были против немецкой оккупации. Это святая правда.
Но правда и в том, что они хотели построить Третий Рейх, только украинский. И
этот Рейх, был бы, скорее всего более жестким, чем тот, что пришел на земли
Украины. Поэтому они украинскому народу оказались не нужны. Они хотели грабить
Украину сами, без немцев, чем, собственно, и занимались, и за что их немцы не
любили, но использовали по возможности. Часто их использовали там, где немцы не
хотели пачкаться. Ведь даже оголтелые фашисты понимали, что пачкаются.
Большинство украинских националистов этого не понимало. Их сегодняшние
последователи тоже не понимают, что серьезно пачкаются, но их хозяевам на это
наплевать. Сами они, считай, чистенькие.

\item 3. Советский солдат не был оккупантом, а нес свободу Украине. Да, он не нес
свободную продажу джинсов, жвачки и иностранных автомобилей. Он
не нес свободу спекулировать валютой и продавать народное добро
и земли за копейки. Но он нес свободу от всего этого
националистического идиотизма, который загонял этнически
неправильных граждан в лагеря, а этнически правильным разрешал
их грабить.  Именно поэтому современная Украина объявила
советского солдата оккупантом. Ведь ежели советский солдат
освободитель, то тогда исчезают моральные основы грабежа вечно
страдающей нации советского имущества, и продажа его за
границу. Так, гляди еще и работать национально озабоченных
граждан заставят, а не спрашивать "Чей Крым?" и требовать
обслужить себя правильным языком. 

\end{itemize}

Ну и вспомним о немцах. Разве они получили что-то хорошее от Гитлера? А получила ли Украина от своей пещерной националистической идеологии? Вроде на витрину Европы не похоже, скорее, помойка. Путин помешал? Ну да, ну да...

