% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_06_2020.fb.bilchenko_evgenia.1.zhurnalisty.cmt
%%parent 21_06_2020.fb.bilchenko_evgenia.1.zhurnalisty
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Комментарии}
\begin{itemize}

\iusr{Екатерина Жарких}

Спасибо большое! Вместе - мы Сила 💪 обняла!❤️

\iusr{Евгения Бильченко}

Екатерина Жарких Я всё мечтаю тебе что-то подарить из своей дурацкой одежды.
Что хочешь?) Ты - Красивая, на тебя сядет, как на богиню. Гордей Жарких,
уговори сестру.

\iusr{Владимир Парфенов}

Только вместе!!!

\iusr{Denis Zharkih}
Спасибо, Женечка!!!

\iusr{Евгения Бильченко}
Денис Жарких Папа - рядом с твоей Дочкой поэт БЖ курит в углу. Гордись.

\iusr{Євгеній Борисович}
Евгения Бильченко, а пачіму вам нє паєхать в днр ілі лнр? Вазьміте с сабой катю і єво мужичка, ну здорово же, а?

\iusr{Андрей Неверов}
А почему бы вам не прогуляться лесом?

\iusr{Євгеній Борисович}
відкрию вам таємницю, їм насрати на вас, як і мені, русская паетка...

\iusr{Софія Староконь}
Говнопоэт защищает херового журналиста.))) Это так смешно)))

\iusr{Oleksii Shevchuk}
Ще й дивлячись на фотку, враження що то якась російська бомжиха))) жалюгідне видовище))

\iusr{Андрей Неверов}
Oleksii Shevchuk Лучше быть русской бомжихой, чем хохлом.

\iusr{Андрей Неверов}
Призвiще мае бути iнше: Старокляча.

\iusr{Евгения Бильченко}

Ребята, товарищи, лаканисты и фрейдисты, оцените цветник реплик выше. даже
как-то жалко их становится и хочется спросить товарища Сороса и ему подобных:
неужели для нормального запуска медиа-вируса с хорошей протеиновой оболочкой и
генетическим составом мемов (теория травли по Дугласу Рашкофф) в проекте
\enquote{колония Украина} не нашлось никого, кто был бы хотя бы на тройку
медиа-грамотен? Или реально это уже не колония, а дно дна, что даже
манипуляторов годных нет? Охохонечки... Оставляю на поржать.

\iusr{Богдан Бернадський}

Катінька, ви главнає трусікі нє надєвайтє. Кієвам бродят каратєлі із нацгвардіі
і всєх русскаязичних в трусіках распінают. 🤣 Женічкі єта тоже касаєца.

\iusr{Боляк Владимир}

У меня родственники из Дрогобыча есть. С детства помню, как встречались, так
сразу начинали на \enquote{национальной почве} мои мозги промывать: и говорю по-русски,
и мало песен по-украински пою, и книжки ни те читаю...

А потом, спустя годы, грянул \enquote{Майдан}. И вот, когда я увидел, как убивали
беркутят, как некоторых из них ставили на место, когда руки мои зачесались от
жуткого желания взяться за оружие, я понял, что моя детская нереализованная и
загнанная в подпол классовая ненависть к бандеровцам никогда уже не даст
сегодня спокойно жить. Гештальт завершен. Но как долго длилась эта "терапия" и
как дорого это стоило мне и другим - таким как я.  Зато теперь я точно знаю,
что нужно делать, если повстречаю такого, как ты!

\iusr{Евгения Бильченко}

Екатерина Жарких, наши поклонники - слишком примитивны (см. выше). Павел
Волков, Виталий Игоревич, Oxana Chelysheva, у нас тут Задорнов с угрозами).

\iusr{Мирослава Александровна Бердник}

Они же сознательно опускают свой образовательный уровень, превращаясь в это самое

\iusr{Евгения Бильченко}
Батя Denis Dunaev, Денис Жарких, оцените уровень.

\iusr{Denis Dunaev}

Евгения Бильченко рогулизм на службе либерализма, помноженный на недостаток
образования и воспитанности - похоже, дедушка Сорос похож на того
кота-кардинала из мультика:
\begin{itemize}
  \item - Отправьте туда лучших!
  \item - Лучшие зализывают раны...
  \item - Тогда выберите лучших из худших!)))
\end{itemize}

\iusr{Valeriya Valloch}
Смена обуви на лету. Мастер-класс. Высший пилотаж. А если серьёзно, то с такими защитниками как вы и врагов не нужно(

\begin{itemize}

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Валерия Веллоч} Лучше сменить на лету башмаки, рискуя всем и своей выгоде
вопреки, сменить вопреки судьбе, чем сидеть и крякать годами на виртуальной
трубе, принимая тупую позу, не принося цивилизации русской никакой пользы,
кроме тоски кошмарной да трескотни базарной. Вот с такими друзьями миру нашему
- всё равно, что у Сороса в яме. Вот такие сторонники слабосильные вызывают
смех у мамы России. А, покаявшись, сделать больше по содержанию и по форме -
это лучше, чем ваш тупой квазирусский смешной перформанс.

\iusr{Valeriya Valloch}

Вы не понимаете русскую речь, видимо) единственное, что вы умеете кроме
оскорблений, это играть красивыми словами, не понимая их смысла. Это на первом
курсе на актерском факультете проходят. Эффектно и ноль смысла. Хотите, чтоб
вас кормили и те и эти? Не выйдет. Вы проиграете с кем бы вы не были. Потому
что неискренность и фальшь не скроешь.

\iusr{Valeriya Valloch}

Мама Россия? Для вас? Это даже не смешно. У ьаких как вы нет Родины, нет флага,
нет дома. Даже у кошек есть принципы , в отличие от вас. Фу.

\iusr{Valeriya Valloch}

Совсем недавно Женя занималась \enquote{созидательным трудом} за украину. Результаты
впечатлили настолько, что забыть об этом невозможно, к сожалению. Поэтому ж.б в
вашем заступничестве не нуждается, поверьте.

\iusr{Евгения Бильченко}

\textbf{Валерия Веллоч} Каются трижды: миру, церкви и себе. Превращать покаяние
в перформанс не намерена. За эти 4 года сделано больше, чем писано в сети. Но я
уважаю ваше языческое право не прощать. Искренно уважаю. Так и надо иногда.

\iusr{Евгения Бильченко}

Герб и лента Георгия - не виртуальная оргия. Злоба и не прощение - это не
признак служения. Работа - это труд, и труд сей - ежеминутен. А вам - здоровья
и доброты в адской сердечной смуте ⚘⚘⚘

\iusr{Евгения Бильченко}

Павел Волков Паша, ну, прости ее. Ей потом в России все расскажут, если кто-то
захочет с ней говорить. Люди имеют прво искренно не прощать. Я уважаю это, если
только это - не скрытая форма того же укроеюнацизма. А тебе с запиской посылку
сегодня по дороге в хоспис выслала. Обнимаю.

\iusr{Valeriya Valloch}

Вы даже не знаете смысловую разницу слов \enquote{забыть} и \enquote{простить}. О чем вы можете
писать? Популизм не равен интеллекту или таланту, громкие извинения не равны
исправлению содеянного, изменение мнения не равно изменению примитивного
сознания. Не нужно мне отвечать больше.

\iusr{Valeriya Valloch}

Павел Волков у вас что-то со слухом. Я пишу., а никак не кричу, это во-первых.
А во- вторых. если вам не нравятся мои слова-не комментируйте. идите мимо, не
читайте. Вас же никто не заставляет комментировать, читать? Это мое личное
мнение и мое личное отношение к действиям ЖБ. А при чем тут вы? Тем более вы из
России, а я на данный момент нет. И речь у нас идет не о вашем государстве и не
о вас. Всего доброго. Если не сможете понять смысл некоторых слов- поищите в
яндексе.

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Валерия Веллоч} Счастья. Он не из России.

\iusr{Евгения Бильченко}
Паша, они имеют право меня распять. Если русские. Но есть от некоторых весть - ряженые. Сам знаешь. Дело комплексное.

\iusr{Valeriya Valloch}

о. павел достойный товарищ для жени. меняет слова в своих комментах на лету, убирает своё хамство и обвиняет в нем других... называется-с больной головы на здоровую)))

\iusr{Мирослава Александровна Бердник}
\textbf{Евгения Бильченко}, причем эти ряженые смыкаются

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Мирослава Александровна Бердник} \enquote{Бег по замкнутому кругу} - основа политики Сороса (Манчук, Бадью).

\end{itemize}

\iusr{Боляк Владимир}

Меня одна украинка в криворожской соцсети спросила: \enquote{Почему
американские баксы, несмотря на глубокий кризис в США, намного крепче рубля? }
Полагаю, мой ответ там вполне к месту и здесь: \enquote{Потому, что есть
возможность укреплять баксы за счет таких идиотов, как ты: ни одна Украина
мечтает о кружевных трусиках...}

\iusr{Мирослава Александровна Бердник}

А с какого бодуна она решила, что баксы крепче рубля? Она знает - какой внутренний долг США и что поддерживать доллар можно только устраивая периодически кризисы по всему миру?

\iusr{Евгения Бильченко}
И что такое \enquote{символический обмен} без золотого запаса?

\iusr{Боляк Владимир}

\textbf{Мирослава Александровна Бердник} Не стоит прибегать к \enquote{экономическим} штудиям,
пытаясь что-то объяснить этим невеждам. Они даже до \enquote{экономиксов} не созрели.
Мой троллинг куда эффективнее. Короче, как говаривал классик: \enquote{Мордой - и в
говно!}

\iusr{Андрей Неверов}
\textbf{Мирослава Александровна Бердник} Такими комментариями вы растрачиваете свой авторитет.

\end{itemize}
