% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_11_2020.fb.jakimov_vanja.1.esli_mozhesh_sogrej
%%parent 28_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/vaniayakimov/posts/3711480708904377
 
%%author Якимов, Ваня
%%author_id jakimov_vanja
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Если можешь кого-то согреть, так согрей.
 
%%endhead 
 
\subsection{Если можешь кого-то согреть, так согрей.}
\label{sec:28_11_2020.fb.jakimov_vanja.1.esli_mozhesh_sogrej}
\Purl{https://www.facebook.com/vaniayakimov/posts/3711480708904377}
\ifcmt
	author_begin
   author_id jakimov_vanja
	author_end
\fi

\begin{multicols}{2}
	\obeycr
Если можешь кого-то согреть, так согрей.
Если в силах кого-то простить, так прости.
Помни, жизнь целиком состоит из людей,
Чья планета Земля поместилась в горсти.

Если хочешь вернуться домой, так вернись.
Если есть что сказать, так возьми и скажи.
Посмотри, даже снег просто падая вниз,
Украшает собой все задворки души.

Если есть с кем остаться, останься навек.
И будь верен себе, как в последний из дней.
Если рядом с тобой хоть один человек,
Уступи ему всё, будешь в этом сильней.

И когда силы нет от дурных новостей,
И когда с перебоями бьется в груди...
Если можешь кого-то согреть, так согрей,
Если можешь кого-то простить, так прости.

	\restorecr
\end{multicols}
Презентация книги 18 декабря: \url{https://concert.ua/ru/event/vanja-jakimov}

\ifcmt
pic https://scontent.fiev6-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/128172393_3711480632237718_2964624014565573628_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=2&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=1yusf7-GjMkAX81jtjj&_nc_ht=scontent.fiev6-1.fna&oh=bc28c324db65100ebd917df20c7de66a&oe=5FEA5A16
\fi
