% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_11_2021.fb.zharkih_denis.1.princip_bogemy.cmt
%%parent 09_11_2021.fb.zharkih_denis.1.princip_bogemy
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталья Шевченко}
Сетовал на недостаток талантливых людей? А как же великий и почти оскароносный Сенцов?

\iusr{Sergey Raykov}

Я всегда с подозрением относился к богеме... по моему это просто паразиты в
медицинском смысле... их главная задача присосаться к источнику бабла...

\begin{itemize} % {
\iusr{Vadim V. Bandourin}
\textbf{Sergey Raykov} Именно. Я заметил, как после госпереворота вся киевская русскоязычная "богема" строго перешла на украинский в ФБ пространстве.
\end{itemize} % }

\iusr{Дмитрий Воронин}

Лунгин тоже Россию показывал в ,,Свадьба", там разное, но не только депрессняк и чернуха аля Звягинцев

\iusr{Титаренко Любовь}

Мы живем в мире принципиально ложных образов.

У нас нет доступа к собственным эмоциям и чувствам, мы всегда уже повторяем
какие то стереотипы , штампы и конструкции.

Никакой достоверности. Одни манипулятивные технологии. Нет разделения на правду
и ложь.

Мы говорим « политики лгут», но весь мир соткан из ложных образов. Верх
цинизма, когда они бровируют своей ложью. Надо понимать, что любая
достоверность оказывается медийно опроверженной.

Это настоящая ситуация Украины. Нам нужно либо научиться жить и действовать в
этом мире, либо найти в себе силы бороться, Из эффективных образов складывается
кинематограф, Телевидение и интернет. Все, что мы видим на экране, не есть
какая то реальность, а есть либо память, либо фантазия, либо желание. Кино
-матрица, которая формирует образный мир сегодня. Голобородько
мы получили не нашими органами чувств, а органами кинематографа.

И сегодня во время полного экономического провала @igg{fbicon.flag.ukraina} приступила к съемкам
фильма ЛГБТ « Мой юный принц»

Да, искусство это страшная сила . 20 млн гривен, так нужных больным детям и
старикам. Пойдут на разрушение семейных ценностей.  Богема в действии, а
настоящая МЕЛЬПОМЕНА стоит в сторонке, опустив от стыда глаза.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/254338130_3048454658746494_6929583008204408583_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=8d9ADkH4lyQAX9MEIPs&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=4398349e85025d0d1e98adecec419661&oe=6190848E
  @width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Титаренко Любовь}
\textbf{Денис Жарких} спасибо за пост. Давно не читала такого грамотного анализа.  @igg{fbicon.hands.pray} 
\end{itemize} % }

\iusr{Титаренко Любовь}

\href{https://golospravdy.eu/lyubov-titarenko-muzhchina-i-zhenshhina-oshibka-boga/}{%
Любовь Титаренко: В Украине готовятся к съемкам первого фильма ЛГБТ, golospravdy.eu, 09.11.2021%
}

\iusr{Noela Nola}

Считаю , что нынешняя , так называемая пост-майданная "богема" существует сама
по себе , отвернувшись задом от простого общества . Зато , вопреки здравому
смыслу , изо всех сил извиваясь , подхалимничает с властью . Создалось
устойчивое впечатление , что они до сих пор ходят с кастрюлями на головах и не
собираются их снимать ( кто от тупости , кто из вредности , а кто сознательно -
гонорово )

\iusr{Игорь Филиппович Шпилей}
Где ты лузер, а где Роднянский? Кошмар это у тебя в мозгах ватных. Жаба зависти давит Дениска

\begin{itemize} % {
\iusr{Виктор Павлухин}
\textbf{Игорь Филиппович Шпилей} В Жопе роднянский вместе с бОГЕМОЙ!

\iusr{Игорь Филиппович Шпилей}
\textbf{Виктор Павлухин} в жопе ты , при чем в вечной. А Роднянский успешный и знаменитый

\iusr{Павел Павел}
\textbf{Игорь Филиппович Шпилей} на твоей помойке может и Роднянский успешный и знаменитый в ваших тараканьих бегах, тебе умник видней))

\iusr{Игорь Филиппович Шпилей}
\textbf{Павел Петрашов} помойка это ты ватная, а Роднянский общепризнанный профессионал. Каке ты отношение имеешь к телевидению и кино? Тем более, что ты кремлебот, сотрудник ольгинской ботофермы

\iusr{Виктор Павлухин}
\textbf{Игорь Филиппович Шпилей} 

такой же знаменитый как дешёвые с суперэффектами голливудские киноподелки. Я
измеряю явления другими мерами, чем Вы потому и таков диагноз "богеме". Прошла
почти четверть 21 века, скажите а чего такого достигла цивилизация Планеты за
этот период, ответ прост: паразитирует на том, что создал 20 век! Вот потому в
"богеме" Украины две самые распространенные специальности: юристы и экономисты,
но ни права ни экономики в стране НЕТ, так и её может не стать, спасибо
"богеме" и её достижениям под мудрым руководством стратегических партнёров
пчеловодов, кондитеров и клоунов. Ильи Репина нет, чтобы нарисовать картину
приплыли!

\iusr{Игорь Филиппович Шпилей}
\textbf{Виктор Павлухин} ты клоун работай на таких дешёвых типа журналистов, как Жарких и радуйся

\iusr{Павел Павел}
\textbf{Игорь Филиппович Шпилей} 

речь идет не сколько о профессионализме, сколько о ценностях, без которых
профессионализм превращается в сноровку по расчленению трупов, а конкретно в
кино и телевидении в технологию по уродованию мозгов, что по тебе убогому
хорошо видно.

\iusr{Виктор Павлухин}
\textbf{Игорь Филиппович Шпилей} 

Я ни на кого не работаю, это сугубо моё мнение, а у Вас видимо есть навязчивая
идея выяснять кто на кого работает, кто с кем гешефты делает, кто с кем спит и
тд и тп, туповато..

\iusr{Игорь Филиппович Шпилей}
\textbf{Виктор Павлухин} разбирайтесь со своими навязчивыми идеями. Не на партсобрании, чтоб рассказывать другим, как жить .

\iusr{Виктор Павлухин}
\textbf{Игорь Филиппович Шпилей} 

И Вы не навязывайте своё вышиватное мнение адекватным, мы не за кружевные
трусики, мы за здравый смысл, при чём тут партсобрания. А приехал он в Куёв не
случайно, наверное в России маза закончилась на его идеи, а тут все в
кружевных, да ещё и меняются, глядишь новая волна охмурения идиотов вынесет на
поверхность. Бабло прибудет.

\iusr{Сергей Нефедьев}
\textbf{Виктор Павлухин} Да, что вы с ним спорите? Заблокируйте, да и всё! Вы что, не видите, что внутри Шпилея сидит бандера!?

\iusr{Игорь Филиппович Шпилей}
\textbf{Виктор Павлухин} 

а может ты тайно носишь кружевные трусы. И твоё мнение мне до задницы. На хрен
мне тебе ватаник что то навязывать? Ты должен как мамонт вымереть и освободить
Украину от присутствия. И не куев баран, а Киев. Зависть к Киеву давит. И
Роднянский свободный человек, живёт сейчас в России и ездит куда хочет. Приехал
и провел семинар. Убогим мозгом это не понять.

\iusr{Игорь Филиппович Шпилей}
\textbf{Сергей Нефедьев} внутри тебя сидит фашист

\end{itemize} % }

\iusr{Наталья Асуховская}
Спасибо вам, вы все правильно написали @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=3} !!!!

\iusr{Борис Михайлов}
Аристократия помойки...

\iusr{Лариса Святодух}

Этой "богеме" глубоко плевать на мнение народа. Они считают, что "пипл
схавает". Поэтому и видим мы бред, а не кино. Люди плюются, но кому это
интересно?

\iusr{Кира Берёзкина}
Успех Звягинцева прежде всего основан на реалистичности персонажей фильма Елена: таково большинство жителей наших стран.

\iusr{Тимур Андриенко}
Люмпенинтиллигенция...

\iusr{Наталья Ковтун}

Как по мне.... то БОГЕМА не РАВНО... УМНЫЕ ЛЮДИ!!! Они(некоторые) просто лучше
могут разбираться, или в кино, или в художниках и их творчестве, или в
цирковом, или в театральном искусстве! Думаю, что мы сами, очень часто зря,
ставим таких людей на пьедестал и считаем их путеводителими для простых))

\end{itemize} % }
