% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_07_2020.fb.ukrainskoju_movoju_bud_laska.1.farion_sud_ganba
%%parent 29_07_2020
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1482691311922351&id=100005444881046
 
%%author 
%%author_id ukrainskoju_movoju_bud_laska
%%author_url 
 
%%tags farion_irina,mova,ukraina
%%title Судити в Україні українку, яка утверджує українське - ганьба!
 
%%endhead 
 
\subsection{Судити в Україні українку, яка утверджує українське - ганьба!}
\label{sec:29_07_2020.fb.ukrainskoju_movoju_bud_laska.1.farion_sud_ganba}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1482691311922351&id=100005444881046}
\ifcmt
 author_begin
   author_id ukrainskoju_movoju_bud_laska
 author_end
\fi

Судити в Україні українку, яка утверджує українське - ганьба!

\begin{verbatim}
	#руки_геть_від_Ірини_Фаріон
	#захистимо_мову
\end{verbatim}

Агов українці! А це ваша країна взагалі? Чи ми тут випадкові гості?! 

Чи може мати українець в Україні право на свою українську культуру, священну
мову, на яку не будуть плювати?! Чи маєш ти право, в СВОЇЙ країні, відчути
нормальну людську повагу та ставлення до себе, коли ти відкрито говориш: «я
українець»?! Часто просиш, у публічному спілкуванні, щоб до тебе звертались
українською (яка має бути за замовчуванням - відразу, БО ЦЕ – ЄДИНА ДЕРЖАВНА
МОВА) – у відповідь отримуєш: «тобі що, немає чим занятись?» На тебе косо
глянуть, засміють, маргіналізують, обізвуть селюком або рагульом, скажуть, що
«мой радной язик руський і йому пофіг на якусь там державну українську»…

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/116566168_1482691281922354_4156282775993259252_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=htrkmJFhHbUAX8BkBdC&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=e32971828eeab75507932395c157f683&oe=61292575
  width 0.4
\fi

За 29 років Українці не те що дозволили іншим зневажати себе, а й самі НЕ
навчились поважати себе в своєму домі. 

Ірина Фаріон вчить українців відстоювати та утверджувати себе та свої цінності.

Як тільки ми якимось чином показуємо, що «Агов! Нас більшість! Ми - українці,
які вибороли свою державу і назвали її Україна. Українці будуть будувати і
панувати (нехай всім буде добре з нами, але панувати будуть українці) у своїй
соборній, суверенній, самостійній та самодостатній національній державі, то
завжди знаходеться громадянин, переважно російськомовний, який кричить, що ми
розпалюємо ворожнечу, що ми радикали, нацики, фашисти, воїнствуєщє меньшество і
тд.

Так от, якщо ти живеш в Україні і відчуваєш дискомфорт від того, що українці в
Україні відстоюють, утверджують українське і не терплять російське, яке тут
паразитує вже декілька століть, то може не варто мучитись і жити тут?! 

Українська мова - більше не мова села, як нам десятиліттями нав'язувати. В
містах люди вже поступово починають розуміти, що українською говорити не
соромно, а престижно. Знання мови - показник інтелекту.

Те, що на мову постійно наїжджають – винуваті терплячі, безпринципові українці. 

Пані Ірина Фаріон власним прикладом закликає не бути такими.

В Росії що, живуть лише росіяни? Там якраз живе багато націй. Але там  ОДНА
державна мова (государственний язик) – російський! І всі підкорюються цьому
правилу. Росія захищає свій язик не тільки в країні, а й поза її межами.

Ізраїль. Основний закон каже: «Ізраїль - національна держава євреїв»!
Національна! В Ізраїлі що, лише євреї живуть? Ні. Але в законі написано, що
Ізраїль - це національний дім євреїв, країна євреїв. А Україні боронь Боже щось
про таке заїкнутись. Росія може мати росію для росіян, Польща може мати польщу
для поляків, а україна ні.

Франція. В Законі Тубона написано, що французька мова – ОСНОВОПОЛОЖНИЙ елемент
ІДЕНТИЧНОСТІ. Простою мовою – розмовляєш французькою – француз. Розмовляєш
іншою мовою – не француз. 

Гляньте карту, де найбільший відсоток зрусифікованих?! Які території окуповані
і на які, в першу чергу, будуть зазіхати?! Мова – це кордон! Казахи чи грузини,
зовнішньо - разюче відрізняються від «масквічєй». Їм асіміляція так прямо і не
загрожує. А ось украінців русифікувати - раз плюнути. Як відрізнити руского від
українця, якщо вони обидва російською говорять? Ніяк! Наша головна зброя -
мова. Тому, колаборанти і вороги будуть робити все, аби ми не заговорили
українською. І тому будуть закльовувати, подавати в суд, на таких, як пані
Ірина Фаріон і всіх, хто піднімає невирішену мовну проблему!

Годі вже! Достатньо нас гнобили цілу історію! З нас намагались зробити не те,
чим призначила нас природа. Втручалися до нашого побуту. Втручалися до нашого
господарства. Втручалися до нашої рідної мови. Всяка влада, яка тільки не була
на нашій землі,—російська чи польська, нічим іншим не займалася, а лиш доводила
нам, що ми — не ми, а щось інше. Це було постійне ламання нас, нищення нас. У
наших містах, наших селах, наших школах, наших родинах, у наших книгах, нам
залазили в саму душу, плювали там на все, що є для нас святе і крали те, що
вважали цінним.

У нас унікальна ситуація. На все, що відбувається у світі, треба дивитися
українськими очима і мати власний погляд і оцінку. Про україноцентризм постійно
говорить пані Ірина.

Чому я, УКРАЇНЕЦЬ, в своїй країні яка називається УКРАЇНА, приходячи в магазин,
сідаючи в таксі, дивлячись ТБ я зобов'язаний розуміти та терпіти чиюсь мову?
Покажіть мені хоча б один рядок в Конституції де написано що я, українець,
ПОВИНЕН розуміти ці мови?! На якій сторінці та в якому абзаці написано щось на
кшталт: "кожен громадянин України ЗАБОВ'ЯЗАНИЙ володіти мовою нацменшин які
проживають в Україні"???

Якщо я живу в Німеччині я вчу німецьку, а не польську і байдуже, що там багато
польських заробітчан. Коли я подорожую Францією, я намагаюсь розмовляти
французькою, і мені начхати на те що по сусідству Іспанія. То чи повинен я
розуміти російську, тільки через те що в нас багато російськомовних???  

« В своїй хаті своя й правда,
І сила, і воля.» 

Я - господар в своєму домі. Наша хата - наші правила! 

Як казав В. Черчилль:  «У тебе є вороги? Добре. Значить у своєму житті ти щось колись відстоював.»  

Ірина Фаріон відстоює те, у що вірить, а притомні українці її підтримують!

\begin{verbatim}
	#руки_геть_від_Ірини_Фаріон
\end{verbatim}
