% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_08_2021.fb.zibrov_pavel.pevec.ukraina.1.kanal_inter_oleg_vinnik.cmt
%%parent 01_08_2021.fb.zibrov_pavel.pevec.ukraina.1.kanal_inter_oleg_vinnik
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:01_08_2021.fb.zibrov_pavel.pevec.ukraina.1.kanal_inter_oleg_vinnik.cmt}

\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.lesto_andrej.kiev.ukraina.novosibirsk.poet}
% -------------------------------------

Вау!!! Что, нынче публичные доносы в почёте и уважении???

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Зібров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Лесто} Андрію - Інтер застряг в Радянському Союзі.....
А він постійно наривається

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Ищенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Лесто} В почёте и уважении выполнение Законов Украины!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Гумиров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Павло Зібров} так пан Лесто застряг там також

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Восканян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Лесто} в почете и уважении сегодня момент, в котором вы пиздуете обратно в Новосибирск))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Лесто}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Ищенко} 

законы, далеко не всегда обоснованные и мудрые, пишут и принимают вполне
конкретные люди в своих личных интересах.

Во времена сталинских репрессий тоже были законы. И были те, которые стремились
их тщательно выполнять. Писали доносы и готовили и подписывали массовые
растрельные списки.

Про таких кто-то из известных сказал, что выполнять закон и стремиться быть в
этом отличником, не одно и то же.

Да и законы, идущие вразрез с укладом и здравым смыслом, никогда и нигде не
приживались.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Никоненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Лесто} закон соблюдать нужно. вот и все.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Лесто}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Людмила Никоненко} законы о противодействии коррупции и законы Конституции у нас сильно соблюдают?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Лесто}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Восканян} 

вы прям какой-то выродок с востока Украины.

Понимаю. С кем поведёшься. И за шароварный патриотизм нынче плюшки дают. Нужно
поддерживать государственную политику. Не ново)


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Лесто}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Павло Зібров} 

чем именно? Что делает какие-то концерты и программы на русском? Так у него
название - "Интер", т.е. межнациональный. Да и тех, для кого русский является
родным языком - в Украине далеко не один миллион, а гораздо больше. Эти люди
так же платят налоги и имеют право смотреть продукт в своей родной стране на
родном языке.

Все крупные города в Украине были и остаются русскоязычными. На мове говорят
только недавние переселенцы с Западной Украины и показные "патриоты". И те на
русский сразу же переходят, стоит им над собой жёсткий контроль утратить.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Орос}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Лесто} Це не правда, i Ви самi Це добре знаете!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Лесто}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Орос} что именно?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Шпудэйко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Лесто} 

стосовно "смысла" - кому шо, а курці просо. Тобто сталіну і стааліністам -
сталінізм, а Українцям і Україномовним - Ураїна! Дякую!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Орос}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Лесто} 

все, що ви тут накрутили! Ви знаєте, хотіла вам відповісти, а потім чогось
гидко стало))) І подумала, нема з ким розмовляти! Так вже набридли ці
побрехеньки! ДОПОБАЧЕННЯ, НЕ ЦІКАВО!)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Darii-Ivan Kobzar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Лесто} ,

ну що ви мелете???

Ваші "Крупние города коториє разговаривают на русском"то напевно Харків і
Одеса?

Ну то вже давно і без вас зрозуміло..


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Миленина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Лесто} не плутайте грішне з праведним - донос із самозахистом.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолій Говорадло}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Лесто} 

Росіяни в Україні, це національна меншина, ви повинні мати свої засоби масової
інформації, свої свята, на яких ви можете ходити в кокошніках матюкатись і пити
боярошник. Українці не зобов'язані живучи в своїй країні знати вашу мову,
розуміти її і чути на центральних каналах. Чому б тоді не робити дубляж
молдавською, румунською, мадярською, татарською, білоруською... З якого дива
мові окупантів такі преференції?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vasyl Romanchyshyn}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Лесто} В пошані і повазі шанобливе ставлення до споконвічних цінностей народу.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Лесто}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолій Говорадло} 

Интер - это государственный телеканал???

Он изначально был русскоязычным. Таковым себя всегда позиционировал.

И открою вам тайну. Это этнических украинцев в Украине ощутимо меньше, чем
суммарно представителей других национальностей.

И при "российской оккупации" в Украине была создана промышленность, авиа и
кораблестроение и прочее, прочее. Построено метро в Киеве и Харькове.

А как "российской оккупации" не стало, Украина за каких-то 30 лет скатилась из
первой десятки европейских экономик к уровню африканской банановой республики.

Позорище.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Лесто}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Darii-Ivan Kobzar} 

в Киев приедете и по городу походите, в общественном транспорте прокатитесь,
послушайте, на каком языке люди говорят.

В любые другие крупные города. Именно крупные.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Макаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Для мене взірці української мови \textbf{Dmytro Oliinyk}, \textbf{Петро Мага} і \textbf{Павло Зібров}.

Треную свій Запорізький суржик!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Oliinyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Макаренко} сіль нашої мови якраз там!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірма Вітовська-Ванца}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Це свідоме і системне ( сторіччями ) приниження гідності всього , що є
українським .. це технологія і провокація .. Імперія в доменах має свої
пальчики

А Вам , пане Павло Зібров, вдячна за голос в окопі🤗🙏


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нина Прима}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Браво, Павло Миколайович, Ви справжній українець, побільше б таких, як Ви?🙏🙏🙏👏👏👏🌺❤️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Іван Домбровський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Як писав класик : " гроші не пахнуть" ...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Палійчук Павло}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Нарешті!

Дякую, Павло Миколайович, адже вся правда криється у таких відвертих та
стриманих емоціях! Ви, дійсно приклад, який варто наслідувати! Бажаю
здоров'я!!!!!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s180x540/141337737_170235664849944_5729255462055243138_n.png?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=P9Frr__5owsAX_K_9nA&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=c9f198703b53fd5eb4bf11ed4875d67c&oe=610BDF34
  width 0.2
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Кармазін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Інтер ніколи не був українським каналом! Спробував би він це зробити в РФ, де
понад 10 млн .українців!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Лесто}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрій Кармазін} 

а в РФ так же всё население понимает украинский, как в Украине все понимают
русский?

Вот реально некорректное, интеллигентно выражаясь, сравнение.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Гуцал}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Павле Миколайовичу! Ви крутий!❤️ Підтримую!🙌🏼

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анжеліка Рудницька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ганебно, коли зневажають свою країну, мову, закони.

На щастя, не дивлюсь Інтер і іншим не раджу.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vital Perepelytsia}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Пiдтримую✊
Цiкаво, як до цього ставиться сам пан Винник?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лілія Григорович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Підтримую і поділяю Вашу позицію!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Іванків}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Підтримую на 1000\%

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tala Kalatay}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Браво!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Kozar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Павло Миколайович, певен зараз деякі колеги по цеху почнуть активно «не
поділяти вашу думку». Нехай це вас не турбує. Вони так само вірили, що СРСР
буде завжди.😉 Продовжуйте співати. Вас достатньо для того, щоби ідентифікувати
Україну співочу ❤️🙌🚀👌.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Голомша}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Респект Павле ! Держава сильна своїми основними атрибутами, до яких відноситься
українська мова, як державна і закон ! Має бути реакція мовного омбудсмена,
було б добре тєгнути пана Креміня - гідна людина, ну і реакція Нацради !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valentyn Koval}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Павло, ситуація обурлива, але мене не дивує зовсім. Там дуже хорошо знають всі
дірки в законі, і тим користуються. За українським законодавством промо власних
програм (те, що зветься анонсом) не є рекламою, відповідно, норма закону, яка
вимагає всю рекламу робити українською, на анонси не розповсюджується.

Геть не розумію, нащо перекладати російською те, що українець каже українцям,
але то вже інша справа.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valentyn Koval}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

До речі, там трохи навпаки - Олег говорить російською (і співає також), а
переклад українською йде субтитрами. Щодо закадрового дикторського тексту я вже
писав - норми закону не поширюються на анонси, тому обурюватися можна, а вдіяти
з тим щось - ніяк.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Зиброва}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Valentyn Koval} нажаль, було ще дві реклами, як їх називають
тизери/анонси, (вони менші, ніж та велика реклама) про які і написав Павло
Миколайович

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valentyn Koval}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Диана, дякую. Подивлюсь.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Богдан Бенюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Товариш Безлюдна!, не будьте бєзчєловєчна... нє іграйтє на нєрвах

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Чирипюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Богдан Бенюк} а то....
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Кургатенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Пане Павло, ви ж хотіли Зе- владу, а за цієї влади дармемно когось закликати до любові до України.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natasha Gorbal}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Шановний Павло Миколайовичу, я особисто не бачила цієї реклами, тому важко
коментувати її суть. Але зі всією повагою до Вас хочу нагадати про статтю 10
Конституції України, норми якої є нормами прямої дії.

Ця стаття не скасована, іі не визнано неконституційною, а відтак, всі
громадяни, особи без громадянства, іноземці, перш за все, мають діяти у
відповідності до імперативних норм. Тому, посилаючись на положення закону, їх
все ж таки потрібно «тлумачити» у системному зв’язку з нормами прямої дії -
статті 10 Конституції України, адже будь-який закон не може суперечити
Основному закону.

Для довідки: стаття 10 «... В Україні гарантується вільний розвиток, використання
і захист російської мови...»


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Голючек}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Молодець, помітив, а головне рішуче вказав на порушення. Лише так, не мовчати,
можна боротись за нашу цінність - мову.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Балюрко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Молодець, Павле Миколайовичу! Ти, як завжди, гідно поступаєш у всіх життєвих
перипетіях! Поважаю!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Станіслав Городинський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p480x480/105941685_953860581742966_1572841152382279834_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=qrqYNTKEO8EAX-7Op_V&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=7d8f335b2c1af5105eb6581ef33d5249&oe=610BF18B
  width 0.2
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Муха}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
⚡⚡⚡

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Шпудэйко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Підтримую!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Морозова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Браво ПАША.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Козак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Павле, дякую за позицію! Ти - справжній! 👍👍👍 і нам всім треба боротися проти
людоідського «руцкава міра», який знищує Україну!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолій Говорадло}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Цей воспальоний канал порядні люди повинні обходити десятою дорогою. Жаль що не
всі наші колеги можуть собі це дозволити! Дякую за позицію!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Denys Bratun}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Поважаю та підтримую позицію !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Darii-Ivan Kobzar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ну це дійсно, обуренню не має меж...

Я за Вас двума руками!!!

\end{itemize}

