% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.amosov
%%parent 12_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1817057861824340
 
%%author_id fb_group.story_kiev_ua,koval_oleg
%%date 
 
%%tags amosov_nikolaj,kiev,kievljane
%%title Сегодня 19 лет, как не стало Великого Киевлянина
 
%%endhead 
 
\subsection{Сегодня 19 лет, как не стало Великого Киевлянина}
\label{sec:12_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.amosov}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1817057861824340}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.story_kiev_ua,koval_oleg
 author_end
\fi

\ii{12_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.amosov.pic.1}

\begingroup
\large
Есть люди действия. Человек, о котором я хочу рассказать, один из них. Весь его
жизненный путь - борьба и работа над собой. Не страшась смерти, он шёл по
жизни, спасая людей. Проводил свой эксперимент - «режим ограничений и
нагрузок», отмечая показатели в дневнике, изучая вопросы, влияющие на процессы
старения, тем самым открыв несколько несложных правил, позволяющих повысить
качество жизни и её продолжительность. Он мне напомнил бесстрашного капитана
корабля, отправленного неким высшим разумом для изучения неизведанной вселенной
нашего тела, пробираясь в самые тайные уголки организма. Николай Михайлович
Амосов свою миссию выполнил, открыв много полезного для человечества. Но люди
привыкли приносить себя в жертву золотому тельцу, наивно полагая, что здоровье
можно купить, пренебрегая простыми правилами здравого смысла и здорового образа
жизни. Сегодня 19 лет, как не стало Великого Киевлянина.
\endgroup

\ii{12_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.amosov.cmt}
