% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_04_2022.fb.rafalovskij_evgenij.kiev.1.kareta_skoroj_pomoschi
%%parent 21_04_2022
 
%%url https://www.facebook.com/evgen.rafalovsky/posts/10221113731458287
 
%%author_id rafalovskij_evgenij.kiev
%%date 
 
%%tags 
%%title Друзья, благодаря Вам, помимо двух джипов мы приобрели карету скорой помощи
 
%%endhead 
 
\subsection{Друзья, благодаря Вам, помимо двух джипов мы приобрели карету скорой помощи}
\label{sec:21_04_2022.fb.rafalovskij_evgenij.kiev.1.kareta_skoroj_pomoschi}
 
\Purl{https://www.facebook.com/evgen.rafalovsky/posts/10221113731458287}
\ifcmt
 author_begin
   author_id rafalovskij_evgenij.kiev
 author_end
\fi

Друзья, благодаря Вам, помимо двух джипов мы приобрели карету скорой помощи!
Которая летит в Украину в Николаевскую область. Я уверен, она спасёт сотни
жизней!

Спасибо Всем и Каждому! Когда я вижу друзей, знакомых и даже совершенно
незнакомых людей которые желают помочь, я понимаю что  у добра и зла нет
национальности! Но как не прискорбно, в канун праздника Пасхи в глазах наших
убийц слишком много религии. Наша, святость она в наших сердцах и делах, мы
сами в ответе за свою Душу.

Вот наша история Друзья! 

Каждая великая мечта начинается с мечтателей. Однажды вечером,
\href{https://www.facebook.com/kostyantyn.storozhenko}{Kostyantyn Storozhenko}
предложил: - Может попробуем взять скорую помощь? И я подумал, а почему бы и
нет. Так начался наш путь к мечте.

Промониторив авторынок, мы вышли на британскую машину и рискнули отправится  в
путь. Правда уже в Германии мы осознали, что наших финансов недостаточно для
безвизовой поездки Кости и покупки в Лондоне. Тогда мы принялись искать  машины
скорой помощи по доступной нам цене в Германии и Франции. И наш поиски
увенчались успехом: мы нашли скорые в пределах тех же 6- 7 тыс. евро. 

Но, оказалось, не все так просто как бы нам того хотелось. Изначально мы
сторговались с одним французом из-под Парижа.  Француз подтвердил сделку,
Костя купил билеты на поезд. Но, оказалось что наш продавец, еще тот жучара
навозный:  вечером отписался, что селяви, но машину отдаёт своему другу.  В
итоге мы потратили бесценное время и потеряли 140 евро, на билетах. А для нас
сейчас  каждая минута и копейка дорога. Но что поделаешь, жуки, увы, водятся
везде. От них никто не застрахован. 

Следующая попытка, увы, тоже не сложилась. Предварительно нам выслали фото
машины, нас все устроило,  купили билеты, на автобус – нате-здрасте! По факту,
оказалось, что всю начинку со скорой выгребли: машина была без носилок, сирен и
мигалок. Опять облом. Хоть в этот раз билет был возвратный. 

Значит это не наша машина, говорю я Костику. И в следующее мгновения, открывая
новое объявление, мы не верим своим глазам, читаем : продается скорая в городе
Анси.  А в Анси живёт Костя! Ну вот, если судьба преподносит тебе лимоны —
сделай из них лимонад.

Костик едет домой в Анси. Покупает, оформляет на меня скорую. Нужно прзнать это
моя первая покупка машины! Дальше через день подхватывает меня в Аугсбурге, и
мы на всех парах гоним машинку в Украину.

Я благодарен, что жизнь, Паганели и путешествия меня свели с таким ЧЕЛОВЕЧИЩЕМ
как Костик! Он очень крутой парень! Добрый, отзывчивый, знает много иностранных
языков. С ним можно и в огонь, и в воду. Проверено - ходили! Мы с ним вместе
\enquote{Корону в Перу прошли} и еще много чего было!

— Костя, давай так: ты рулишь, а я если что толкаю.

— Почему Жека, мы всегда всё должны делать только по-твоему?

— Ладно, пусть будет по-твоему: я толкаю, а ты рулишь.

— Вот это другое дело, поехали!

А дальше пронеслись три дня: \enquote{Чип и Дейл спешат на помощь}.  

- Костик, а давай хоть на весь лес врубим сирену и мигалки?

— Ты ненормальный?! 

Но сирену мы все-таки врубили, но чуть попозже. Ведь зачем нужны кнопки если на
них нельзя нажимать?

Звонит мне в дороге
\href{https://www.facebook.com/profile.php?id=100004658208358}{Mikołaj
Storożuk}, он когда-то со мной ходил на байдарке на черепашек. Но уже лет 6
живёт в Польше.

- Слушай у меня здесь есть пайки, продукты и 16 польских броников купили. Заберёшь на границу, сможешь передать нашим? 

- Да, конечно, без проблем! 

Николай говорит - Я гуманитарку тебе с Джоном привезу, он из Африки, с Замбии
вроде. Но я его не сильно понимаю, он по английский чешет, а я с английским не
очень дружу. Джон у нас сейчас волонтером работает. 

Я думал Джон черненький, а оказалось, что он беленький, как из фильма\enquote{
Миссионер с пулеметом}. Да, та самая знаменитая легкая родезийская пехота!
Сейчас он уже служит церкви и Богу. Время искупить грехи, поэтому он здесь!
Бог привёл его сюда, а Джон позвал меня к себе на Замбези, у него там свой
лодж. Поэтому, надеюсь, что в скором будущем, после Победы, увидимся на Замбези
или в Кейптауне.

По пути мы встречали только хороших людей. Во Вроцлаве, мы остановились у Саши.
Когда-то мы с ним прошли вместе Перу и Патагонию. Он нас приютил, накормил,
напоил и дал еще позитивчика в дорогу.  А Макс не взял ни копейки и поменял в
скорой винт в креплении к амортизатору, чтобы не стучало колесо. Оля заказала
нам новые наклейки на скорую. Еще один Максим в Перемышле загрузил нас едой.
Так вот, с миру по нитке и шубка готова!

Три дня пути и вот мы на границе Польши и Украины. Я верю, когда-то этих границ
не будет. И нам - людям свободного мира, можно будет также открыто
путешествовать по всему Миру.  

Машинку мы передали нашему Паганелю в Николаев,
\href{https://www.facebook.com/maxim.beznosenko}{Максим Безносенко}. Сейчас там
горячо. Он ее отправит в нужное место, медикам. Будем ждать фоток с фронта!
Пусть летает и спасает жизни людей.

Помните, Друзья, что в Вас есть сила, терпение и страсть, чтобы дотянуться до
своей мечты!  Душа — наш парус. Ветер — жизнь. Пусть ведёт нас через океан
войны к берегам Мира! 

Я понимаю,  что сейчас тяжелые времена для всех, но, если у Вас осталась
возможность финансово помочь, пожалуйста, пишите нам в личку. Буду очень
благодарен любой сумме. Всех обнял, работаем дальше!
