% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_07_2020.fb.lnr.17
%%parent 18_07_2020
 
%%endhead 

\subsection{Четверо украинских военных скончались после введения американской вакцины от коронавируса}
\label{sec:18_07_2020.fb.lnr.17}
\url{https://www.facebook.com/groups/LNRGUMO/permalink/2855288234582732/}
  
\vspace{0.5cm}
{\small\LaTeX~section: \verb|18_07_2020.fb.lnr.17| project: \verb|letopis| rootid: \verb|p_saintrussia|}
\vspace{0.5cm}

!!Умер еще один гражданский

Трагедией завершились испытания вакцины от коронавируса, которые проводят в
Харьковской области американские вирусологи.

С таким заявлением выступил в пятницу на брифинге представитель пресс-службы
управления Народной милиции самопровозаглашенной ЛНР Александр Мазейкин.

По его словам, для испытаний инновационного лекарства и вакцины были отобраны
15 кандидатов, в том числе 10 бойцов ВСУ, заболевших коронавирусом.

В ходе исследований, у восьми пациентов резуко ухудшилось состояние здоровье и
их перевели в реанимацию.  Трех человек подключили к аппаратам ИВЛ, передает
ЛИЦ.

По словам Мазейкина, врачи неотложной помощи не знали о составе американского
препарата, поэтому не могли оказать пациентам необходимой помощи.

"В результате пятеро пациентов, в том числе четверо военнослужащих скончались
от осложнений, вызванных инфекцией", - утверждает представитель ЛНР.

Он также отметил, что по неподтвержденным данным экспериментальные вакцины
якобы использовали в медучреждениях Харьковской области, что вызвало осложнения
у пациентов со слабым иммунитетом.

Также он привел данные без ссылок на источник о том, что якобы свыше 110
привитых жителей региона были вынуждены обратиться в медучреждения. 
