% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_12_2020.news.lnr.lug_info.lugansk_inform_center.1.kvartira_voin
%%parent 07_12_2020
 
%%url http://lug-info.com/news/one/od-les-priobrelo-dom-seme-zaschitnika-lnr-poteryavshego-nogi-na-peredovoi-foto-62555
 
%%author ЛуганскИнформЦентр
%%author_id lugansk_inform_center
%%author_url 
 
%%tags lnr
%%title ОД ЛЭС приобрело дом семье защитника ЛНР, потерявшего ноги на передовой (ФОТО)
 
%%endhead 
 
\subsection{ОД ЛЭС приобрело дом семье защитника ЛНР, потерявшего ноги на передовой (ФОТО)}
\label{sec:07_12_2020.news.lnr.lug_info.lugansk_inform_center.1.kvartira_voin}
\Purl{http://lug-info.com/news/one/od-les-priobrelo-dom-seme-zaschitnika-lnr-poteryavshego-nogi-na-peredovoi-foto-62555}
\ifcmt
	author_begin
   author_id lugansk_inform_center
	author_end
\fi

\ifcmt
tab_begin cols=2
	caption ОД ЛЭС приобрело дом семье защитника ЛНР, потерявшего ноги на передовой (ФОТО)

	pic http://img.lug-info.com/cache/8/8/1607323204_dsc_9858_novyj-razmer.jpg/1000.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/2/a/1607323561_dsc_9938_novyj-razmer.jpg/1000.jpg
tab_end
\fi

Общественное движение (ОД) \enquote{Луганский экономический союз} (ЛЭС) приобрело в
Первомайске дом для семьи защитника Республики, потерявшего ноги при выполнении
боевого задания на линии соприкосновения. Об этом сообщила пресс-служба
Общественной палаты (ОП) ЛНР.

\enquote{Военнослужащему Народной милиции Владимиру Шапошникову, который стал инвалидом
в результате ранения, полученного на линии соприкосновения, подарили дом. Это
стало возможным благодаря общественному движению \enquote{Луганский экономический
союз}}, - говорится в сообщении.

До войны Шапошников работал на стройке, в 2015 году вступил в ряды Народной милиции.

\enquote{Подумал и решил: если не я, то кто? Здесь моя земля, моя семья, поэтому я
решил пойти в ополчение}, - пояснил свой выбор защитник Республики, рассказав,
что тяжелое ранение он получил при выполнении боевой задачи по разминированию
местности.

Тогда Шапошниковы жили в однокомнатной квартире на девятом этаже в доме без
лифта. Позже семья переехала в двухкомнатную квартиру на четвёртый этаж, но
трудностей от стало не намного меньше.

\enquote{Мы ему прежде купили протезы, а в этом году решили на своем заседании приобрести жилье. Ну вот, остановились на этом. Это было заброшенное, в неприглядном виде жилье, но благодаря усилиям всех мы ремонт сделали, этот дом выкупили}, – рассказала председатель ОД ЛЭС, депутат Народного Совета ЛНР Зинаида Наден.

В Общественной палате сообщили о том, что в новом доме Шапошниковых \enquote{четыре
просторных комнаты, оборудованная кухня и ванная комната}, \enquote{рядом школа и
музыкальный кружок}, а \enquote{при поддержке Первомайской администрации были проведены
работы по благоустройству жилища}.

\enquote{В новом доме Шапошников живет с женой и четырьмя дочерями. К ним приехали
политики, общественные деятели. При поддержке Общественной палаты ЛНР новые
жители дома получили еще один подарок – холодильник}, - сообщили в
консультативно-совещательном органе.
Председатель Общественной палаты Алексей Карякин, отметил, что Шапошников "пожертвовал своим здоровьем во имя защиты Республики, и сегодня Республика просто обязана перед ним и перед такими же ребятами, как он".

\textbf{ЛуганскИнформЦентр — 07 декабря — Луганск}

