% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_08_2021.fb.golobuckij_aleksej.1.evakuacia_kabul_minoborony_rossii
%%parent 25_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/aleksej.golobuckij/posts/4465680523495150
 
%%author Голобуцкий, Алексей
%%author_id golobuckij_aleksej
%%author_url 
 
%%tags afganistan,evakuacia,kabul,minoborony.rossia,rossia
%%title Російська пропаганда обурюється - евакуація з Кабулу літаками Міноборони Росії
 
%%endhead 
 
\subsection{Російська пропаганда обурюється - евакуація з Кабулу літаками Міноборони Росії}
\label{sec:25_08_2021.fb.golobuckij_aleksej.1.evakuacia_kabul_minoborony_rossii}
 
\Purl{https://www.facebook.com/aleksej.golobuckij/posts/4465680523495150}
\ifcmt
 author_begin
   author_id golobuckij_aleksej
 author_end
\fi

Російська пропаганда обурюється, що українці відмовились від евакуації з Кабулу
літаками Міноборони Росії. 

Радує, що нарешті українці навчились адекватно оцінювати небезпеку: приклади
викрадених Гриба і Протасєвіча знищили ілюзію "братерської допомоги" і "своїх". 

\ifcmt
  pic https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/240666703_4465680420161827_6967817871694613451_n.jpg?_nc_cat=105&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=3hYnHckE38oAX8Ybf5d&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=7203b1872f7f87bece6258cbe23b8100&oe=61303662
  width 0.4
	fig_env wrapfigure
\fi

Крім того, зауважте: українців - і не тільки українців - з Афганістану успішно,
професійно і дуже акуратно (тобто, тихо і ефективно) евакуювали нашим літаком
бійці Головного управління розвідки Міноборони України. І при тому їх все одно
заманювали на борт військових літаків країни-агресора? Серйозно? Вони
розраховували, що українці настільки відбиті самогубці? 

Фактично, якщо ці "запрошення" на ворожий військовий борт під час війни дійсно
були (а не просто кремлівські пропагандисти почули щось на кшталт "ну, ми могли
би і українців взяти з собою"), то це була реальна спроба викрадення громадян
України російськими військовими. На це має відреагувати не тільки наш МЗС. Але
й СБУ про всяк випадок перевірити за списками і непрямими даними, чи когось з
українців справді не викрали російські військові літаком з Кабулу. 

А офіційна влада публічно підтвердити, що так, жоден українець не опинився в
Росії через ворожих "військових евакуаторів".

Це якщо дійсно ніхто з українських громадян не був настільки наївним чи
розгубленим, щоб погодитись летіти з російськими військовими. Це серйозно. Дуже
серйозно.
