% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.detail.28.hohol
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.detail
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Михаил ElnikoVreplied to ivan
Кто здесь задет вопросы?
Ты чё утырок, интернетом побит совсем. Ты можешь только резинку на трусах хоть здесь, хоть в обществе, поправлять.
Чемушила недоносок.
Дебильные вопросы научился задавать и прыгаешь в восторге.
Аууууу... Дэбил. С какого хрена русские не должны заходить на АЭС? Зашли, что бы такие утырки как ты, там ни чё не рванули.
Для тугих поясняю, что АЭС всегда подлежали военизированой охране. Ну, кромк Юкрейн неверное. У вас там везде кто хочет может шастать.
Ты бы хронологию проследил, даже ваши укро СМИ. Не говоря о последних новостях.
АЭС Запорожская, уже разваливалась, ремонт обязателен. А ваше укронацисткие паханы, запретили и отказались от взаимодействия в атомной сфере с Россией. И знали же ублюдки, что АЭС типовая, русскими учеными создана. Технологии, комплекиующие, запчасти, все в России. Ваши тупо только содержали и обслуживали.
Ваши ублюдки укрорежима, прекрасно знают, что АЭС не особо исправна, и подлежит ремонту. Потому и херачат со всех орудий.
Вано. Ты скажи, почему нет обстрелов других АЭС?

Михаил ElnikoVreplied to ivan
Хохляцкий укронацист, бандеровец.
Даже не буду спрашивать, как ты докатился до лжи.
Знаешь почему?
Правильно. Ты хохол. Трепло, сплетничество, лож, перетыкивание, недоговороспособность, кидалово это исключителтно хохляцкая менталтность.
А как одели на голову кастрюли, так вообще с глузду зъихали.
Слушай😂😂😂 Ты в курсе, что ты по дебильной методичке хреначишь тексты. Этаких пацанчиков лет 17-18.
Эй, Ванюшка. Вынь пальчик из носа, воткни в попу, ты же в идешь в Европу.

    Like 1

Михаил ElnikoVreplied to ivan
Да вас там реально треть нужно перехерачить. Отморозков.
Половина вашего населения уже конченое. Вы с поломаной психикой. Вы уже ни в ЕС, ни в США, ни в России не сможете жить нормально. Вы психи.

    Like 2

Михаил ElnikoVreplied to ivan
Ванька. А хто меня судить то будет?

    Like 1

Оксана Юркевич(Савченко)
🙈

Михаил ElnikoVreplied to Светлана
Ну да. Надо съездить. Похерачить. А то и правда пакеты закончаться, куда вас бандерлогов рассовывать, будете валяться вонять на всю округу. А я не люблю беспорядок воняющий.

    Like 1

Михаил ElnikoVreplied to Светлана
😂😂😂 какие же вы хохлы дешевки, с тупорылыми на понта базарами. Это у вас распространеная призывалка, на слабо. Вы же все уже с жутким комплексом. Сами обсаные сидите. Метальность рагуль малолеток.
Света. Запомни. Незначащее существо ты и твое окружение, потому что вы от злобы что вас круто все трахают, только истерить способны.
