% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.35_letie_skoraja
%%parent 03_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1810827605780699
 
%%author_id fb_group.story_kiev_ua,liderman_feliks.kiev
%%date 
 
%%tags kiev,medicina,skoraja,vrach
%%title ЧИ ЗНАЮТЬ... (35-річчю 12-й підстанції київської швидкої присвячується...)
 
%%endhead 
 
\subsection{ЧИ ЗНАЮТЬ... (35-річчю 12-й підстанції київської швидкої присвячується...)}
\label{sec:03_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.35_letie_skoraja}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1810827605780699}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.story_kiev_ua,liderman_feliks.kiev
 author_end
\fi

ЧИ ЗНАЮТЬ... (35-річчю 12-й підстанції київської швидкої присвячується...)

\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}
\obeycr
Чи знають спостеригачі, 
Як працювати у ночі?
Де ми беремо тиї сили
Та звідки за спиною крила, 
На кожен раз пірнаючи.
\smallskip
Хіба багато уявляють, 
Як бути на межі із раєм,
Чому трапляється колись, 
Щоб сльози радості лились! 
Щасливі сльози? Я не знаю. 
\smallskip
Але якщо здолаєшь зло, 
Щоб навіть згадки не було, 
Так сльози радість сповіщають.
Межуя між буттям та раєм, 
Автівок розганяя стаю, 
Здолали знову сили зла,
Й перемога нас знайшла!
\restorecr
\end{multicols} % }

\ii{03_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.35_letie_skoraja.pic.1}

\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}
\obeycr
Сирена не дарма співала
Та швидкості всім надавала. 
В оту хвилину, на краю, 
Сьогодні тут, а не в раю, 
Здолали пекло. Знову воля! 
\smallskip
Нам було важко, та ніколи 
Нам сумувати не дають. 
Реальність створюєм свою! 
Й знов наповнені вітрила, 
Життя програму оновило! 
\smallskip
Тут ми, працюючи з людьми, 
Свою не обираєм долю, 
Не сяємо у ореолі
Булої спадщини. А ми, 
Що влітку, що серед зими, 
Як янголята, як ті бджоли, 
Що носять мед назло вітрам. 
\smallskip
Нас медициной освятили, 
На порятунок охрестили. 
Брати та сестри! Це наш Храм!
\smallskip
Ви наша гордість та надія, 
Й ви для того живете, 
Аби здійснити кращі мрії! 
\smallskip
Нехай плоди ваші поспіють! 
Дорога в Храм не заросте! 
\restorecr
\end{multicols} % }

(окрема подяка Т. Г. Шевченко) ©Фелікс Лідерман Київ - 2021
