% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_12_2021.fb.medvedeva_olesja.1.nu_sho_gotovy
%%parent 07_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/olesia.medvedieva/posts/1755095604681554
 
%%author_id medvedeva_olesja
%%date 
 
%%tags strana,ukraina
%%title Ну шо, готовы?
 
%%endhead 
 
\subsection{Ну шо, готовы?}
\label{sec:07_12_2021.fb.medvedeva_olesja.1.nu_sho_gotovy}
 
\Purl{https://www.facebook.com/olesia.medvedieva/posts/1755095604681554}
\ifcmt
 author_begin
   author_id medvedeva_olesja
 author_end
\fi

Ну шо, готовы?

\begin{multicols}{2}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263141372_1755095548014893_3915461262674390678_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=iB9VfK2xptMAX9syG_g&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=454ef24ae9381bb4c7bc564af361e64d&oe=61B4F405
  @width 0.4
\fi

\iusr{Ihor Kulyk}
Да ладно. Чем 2021 был хуже 2020? Не считая событий 20 августа

\begin{itemize} % {
\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Ihor Kulyk} та и не особо лучше)

\iusr{Ihor Kulyk}
\textbf{Olesya Medvedeva} ну это да
\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Семенов}
Война, Пандемия, Пришельцы что ли?)))))

\begin{itemize} % {
\iusr{Геннадий Кабанов}
\textbf{Сергей Семенов}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/756cf0b6a2da002e536acda8f8b3b404.png
  @width 0.4
\fi

\iusr{Элеонора Павленко}
\textbf{Геннадий Кабанов} *и будет... Что убиваем будет всякий, кто не поклонится зверю и не будет иметь сего "начертания"* 666...
В Откровении сказано об этом БУКВАЛЬНО

\end{itemize} % }

\iusr{Антонина Белоглазова}
Норм. Тогда кредиты спишут всем. Так шо я за!

\begin{itemize} % {
\iusr{Любовь Лукашина}
\textbf{Антонина Белоглазова} , у меня лично кредитные каникулы)))


\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Любовь Лукашина} хвастаешься?)))

\iusr{Любовь Лукашина}
\textbf{Олеся Медведева} , канешна!)))

\iusr{Антонина Белоглазова}
\textbf{Любовь Лукашина} и как оно? Что лучше?

\iusr{Любовь Лукашина}
\textbf{Антонина Белоглазова} , подводные камни?)))

\iusr{Антонина Белоглазова}
\textbf{Любовь Лукашина} подводный мир ))))

\iusr{Василь Дурягін}
\textbf{Антонина Белоглазова} но это не точно  @igg{fbicon.thinking.face} 

\iusr{Николай Котенко}
\textbf{Антонина Белоглазова} Так это же кредитный коллектор выглядывает  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} они все на одно лицо  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Николай Котенко}
\textbf{Антонина Белоглазова} картина прям маслом... Первая волна уровень долгов за 21г. Потом 22г. А потом здравствуйте!)
\end{itemize} % }

\iusr{Алексей Пикаев}

Представляю в 2022 заголовки в интернете: \enquote{На Украину надвигается Годзила!!!}.
И упоротых, которые в комментах будут поправлять: \enquote{В Украину}.

\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Алексей Пикаев} азаааа, так и будет

\iusr{Артем Разуменко}
Всегда!))

\iusr{Зиньковский Дмитрий}
Путин ! То Путин переодетый !!! @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\iusr{Вячеслав Четверенко}
Тьма заволакивает планету. И это только начало. Дальше будет только хуже. Той жизни которая была раньше, больше не будет никогда.

\iusr{Светлана Гончарова}
Ну прямо Легенда о динозавре) Фильм такой есть).

\iusr{Helena Oleynik}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/264801965_1536723173360570_1475424568146922201_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=dWVJ9K00OTQAX96T-sv&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=fd9adb7751a2900a9b4e47fbafb21950&oe=61B647E5
  @width 0.4
\fi

\iusr{Fravahr Ormazd}
Шо Юзик в презики идёт?)

\iusr{Александр Лобода}
Как пионеры....

\iusr{Valery Ivanishin}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263769270_4938049392896056_6609893957403318856_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=UqmOpwOJLjkAX-90vqd&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=bc7e337b0d630f47b39595876855df6f&oe=61B651A4
  @width 0.4
\fi

\iusr{Stiv Ens Stiv}
К чему?

\iusr{Igors Malins}

К чему Олеся? К началу конца, который себе предрекает последнее время ваша
власть? Или может к большим переменам в Украине?? Мне кажется, что большинству
уже пох.. как я наблюдаю @igg{fbicon.glaz}{repeat=2} 


\iusr{Денис Петров}
Котовы  @igg{fbicon.cat}  @igg{fbicon.face.wink.tongue} 

\iusr{Василь Дурягін}
Шо, Путин получил согласие Байдана?  @igg{fbicon.face.open.mouth} 

\iusr{Натали Пилат}
Это фейк.)
В следующем году белый тигр рулит!

\iusr{Valera Zyp}
Please no

\iusr{Doured Tawil}
Так надоело, закончится ли когда нибудь? @igg{fbicon.face.flushed} 

\iusr{Алекс Куликов}
\textbf{Олеся Медведева}, хорош пугать, тут от 21 в шоке...

\iusr{Евсей Севастьянов}
Зезилла?

\iusr{Влад Го'н}
нет

\iusr{Артем Суворов}

 @igg{fbicon.fishing}  ХРЕБЕТ СЛОМАЮ!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Артем Суворов} лишь бы не себе

\iusr{Артем Суворов}
\textbf{Олеся Медведева} лишь бы
\end{itemize} % }

\iusr{Stanislav Viktorovuch}

Таковы тенденции современной жизни. Вместо "все выше и выше и выше... " поем
"все хуже и хуже и хуже..." Как поем так и живём. Ще не вмерла УКРАIНА, але ж
по трохи здихае, на ладан дише


\iusr{Николай Иванов}

Готовы идти на банки и на в гости к госизменику Зеленскому и его команду, чтобы
с потрахами их взять.


\iusr{Vladislav Petrovich}
Пох пляшем

\iusr{Ruslan Pala}
И что же такого будет в 22м году? Мой год Тигра. И?

\iusr{Alexey Lisunov}
Ёпта, хватит уже

\iusr{Николай Раимов}
Год тигра.....................водяного................

\iusr{Александр Зозуля}
Поцелуй Посейдона @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Volodymyr Tytarenko}
Будет теперь грабить интенсивнее? @igg{fbicon.thinking.face} 

\iusr{Константин Колпаков}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/264004522_7304082859617221_6370511136295950004_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Z_rUupGCAloAX9TXzID&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=9de44d712a69aa404376f77a6dbfdb5a&oe=61B55CA7
  @width 0.4
\fi


\end{multicols}
