% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_06_2021.fb.fb_group.pro_movu.1.kordon_agressor_zakrytie
%%parent 24_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/promovugroup/posts/995613484345846/
 
%%author Про Мову - Группа ФБ
%%author_id fb_group.pro_movu,smolij_andrij
%%author_url 
 
%%tags agressor,granica,prizyv,rossia,smolij_andrij,ukraina
%%title КОРДОН З АГРЕСОРОМ МАЄ БУТИ ЗАКРИТИМ!
 
%%endhead 
 
\subsection{КОРДОН З АГРЕСОРОМ МАЄ БУТИ ЗАКРИТИМ!}
\label{sec:24_06_2021.fb.fb_group.pro_movu.1.kordon_agressor_zakrytie}
\Purl{https://www.facebook.com/groups/promovugroup/posts/995613484345846/}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.pro_movu,smolij_andrij
 author_end
\fi

КОРДОН З АГРЕСОРОМ МАЄ БУТИ ЗАКРИТИМ! 

Причин як мінімум декілька:

\begin{itemize}
\item 1. На Росії різке збільшення захворюваності на коронавірус. Більшість
випадків - індійський штам «Дельта», що є набагато небезпечнішим від
попередніх. Тиждень-два і він в повній мірі проникне до України через кордон з
РФ.

\item 2. Тим часом кордон з державою-агресором як решето. Сюди вільно заїжджають
люди, які зневажають Україну, не визнають її незалежність, принижують наші
цінності.  До України спокійно можуть потрапити московські гастролери, агенти
кремлівської розвідки, а п‘ята колона московії в Україні спокійно їздить через
кордон.

\item 3. У нас війна. Жодного сполучення з агресром бути не може.
Вимагаємо повного зупинення сполучення з агресором (залізничне, автомобільне, піше). 
\end{itemize}

КОРДОН З РФ МАЄ БУТИ ЗАКРИТИМ ДО ПОВНОЇ ДЕОКУПАЦІЇ.
Підтримуєте? Ставте «+» та РЕПОСТ!

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/205328789_4138334216204349_4404326165183298259_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=-g22lBVPewkAX90VzFx&_nc_oc=AQnmE-ap1R5bRuLxZbRJpsQfER7OF3LtgEh5CbzWb_4POkeZtsJIAV3gO2-TAPNPqpQ&tn=ntrKbsW_7ChXu3v-&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=d0c43a3cf609c2ed3c1744c37b4ab31e&oe=60D8CE01
	width 0.3
\fi


\ii{24_06_2021.fb.fb_group.pro_movu.1.kordon_agressor_zakrytie.cmt}
