% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_12_2021.fb.goldarb_maksim.1.doklad_zelja_voland
%%parent 02_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2764438350532017
 
%%author_id goldarb_maksim
%%date 
 
%%tags bulgakov_mihail,kniga.master_i_margarita.bulgakov,lozh',obschestvo,ukraina,vranje,zelenskii_vladimir
%%title Вчерашний фиглярский доклад зеленского
 
%%endhead 
 
\subsection{Вчерашний фиглярский доклад зеленского}
\label{sec:02_12_2021.fb.goldarb_maksim.1.doklad_zelja_voland}
 
\Purl{https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2764438350532017}
\ifcmt
 author_begin
   author_id goldarb_maksim
 author_end
\fi

«– Вранье!

– И интереснее всего в этом вранье то, – сказал Воланд, – что оно – вранье от
первого до последнего слова»,- М. Булгаков. 

Так сто лет назад был бы оценён гением вчерашний фиглярский доклад зеленского. 

Самолюбование, оргазм от сдирижированных искусственных аплодисментов,
позёрство, мимикрия под порошенко (в жестикуляции и мимике) и ..... ЛОЖЬ. Во
всем, повсеместная и проникшая в каждую букву трёпа. 

1. «Экономика достигнет рекордных 190 млрд \$ ВВП» - это оценка в номинальной,
девальвированной падающей гривне при росте цен в среднем за год на 30-50\%.
Убрать инфляцию, рост цен и ресурсов - и рост экономики окажется фикцией. 

2. «Впервые госдолг снизится до уровня ниже 50\% ВВП» - конечно, если
искусственно надуть цифру ВВП, то на его надутом фоне снизится долг. В реалиях
зеленский погрузил Украину в долги больше, чем кто-то до этого попрошайки. 

3. «Золотовалютные резервы достигают 30 млрд \$» - чушь, так как в основном это
права заимствования, расписки, а не собственные золото и не валюта.  

4. «Оборонный сектор профинансируется на 320 млрд \$» - с учетом вечного воя,
страха, нытья и паники президента и его зелёных слуг «что Путин нападет»,
деньги до армии и обороны не доходят, а просто разворовываются его командой. 

5. «Средняя зарплата 500\$»- ложь: 70\% работающих украинцев получают до 250
долларов. Кроме того, он сознательно называет неочищенные от налогов доходы:
уберите даже из пятисот 20\% налогов, и уже получается 400. Свыше пятисот
грязными получает до 10\% работников. 

И так далее. Ложь во всем. Она его суть.

\ii{02_12_2021.fb.goldarb_maksim.1.doklad_zelja_voland.cmt}
