% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_08_2020.fb.valen_valentina.1.slova_zhizn
%%parent 07_08_2020
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1611331462382025&id=100005155600940
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Твои слова направляют твою жизнь}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1611331462382025&id=100005155600940}

Твои слова направляют твою жизнь. Завтра в твоей жизни будет то, о чём ты
говоришь сегодня. Бог сотворил Вселенную Своим Словом. Слово имеет творческий
потенциал. Ты сам решаешь, будешь ли ты использовать свой язык для созидания
или для разрушения.

Правильные слова невозможны без правильных мыслей. Мысли — это твой внутренний
диалог с самим собой. Мысли — это уже слова, только ещё не высказанные.
Правильные мысли обладают благотворным влиянием на человека. Они дают рождение
правильным словам, которые, в свою очередь, приносят правильные результаты.

Вы не сможете привести в порядок свою жизнь, если сначала не приведёте в
порядок свои мысли. Никому не желайте зла. Перестаньте зацикливаться на прошлых
ситуациях, которые уже невозможно изменить. Не ведите внутренние выдуманные
разговоры с людьми, которые вас чем-то обидели. Освободите свой разум от
гнетущего вас токсичного мусора непрощения, зависти и злобы. Перестаньте
отравлять сами себя своими же мыслями.

Начните размышлять о том, что истинно, честно и справедливо (Филиппийцам 4: 8).
Читайте Евангелия и размышляйте над Словом Божьим. Увидьте, что Бог благ и Он
Сам наведёт порядок в вашей жизни. Вам не нужно расстраиваться, беспокоиться,
злиться и переживать. Начните доверять Богу в Его чудесных обетованиях для вас
и ваших близких.

Наполните ваш разум Словом Божьим, чтобы ваши мысли стали мыслями веры. Мысли
веры дадут рождение словам веры, а слова веры смогут сдвинуть любую гору в
вашей жизни. Как сказал Господь Иисус: «Если кто скажет горе сей: поднимись и
ввергнись в море, и не усомнится в сердце своём, но поверит, что сбудется по
словам его, — будет ему, что ни скажет». (Марк 11: 23)

Живи, чтобы побеждать \url{https://bogblag.tv/tvoi-mysli-obladajut-siloj/}

\verb|#ОтСердцаКСердцу| Stan \& Lana Иисус без границ \verb|#ВозможноВсё|
