% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_07_2020.fb.lnr.8
%%parent 27_07_2020
 
%%endhead 
  
\clearpage
\subsection{8 --- Чемпионка Европы Бойкова: «Приведите Крым в порядок!}
\label{sec:27_07_2020.fb.lnr.8}
\url{https://www.facebook.com/groups/LNRGUMO/permalink/2880777972033758/}

Чемпионка Европы Бойкова: «Приведите Крым в порядок! Разруха и бедность,
царящие в этих краях, отталкивают и вызывают сожаление»

Российская фигуристка, чемпионка Европы-2020 в парном катании Александра
Бойкова поделилась впечатлениями от путешествия по Крыму.

«Хотите словить кайф? Съездите в Новый Свет! Честно, я долго не хотела писать
разгромный обзор на Крым, но Новый Свет и дорога туда меня добили.

Вот от Ялты до Нового Света примерно 100 км, и кажется, что за 1,5 часа ты уж
точно доедешь, но не тут-то было. В одну сторону мы ехали 4,5 часа! И не
потому, что наш водитель был плох или медлителен, нет, а потому, что дороги
ужасные и кругом горные серпантины.

По дороге ты проезжаешь несколько городков, и, честно говоря, становится жалко
тех людей, которые в них живут. Вот ты живешь на берегу моря, и кажется, что
лучше ничего и не представить. Но та разруха и бедность, царящие в этих краях,
просто отталкивают и вызывают сожаление.

Нет никакой инфраструктуры, и местным жителям, а тем более туристам там просто
нечем заняться. Я уверена, что во многих нецентральных районах России
происходит такая же ситуация, но если Крым считается одним из лучших курортов
России, то, пожалуйста, приведите его в порядок!
  
