%%beginhead 
 
%%file 12_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.17_den_12_03
%%parent 12_03_2023
 
%%url https://www.facebook.com/marinakrytenko/posts/pfbid02cev6zWRLo6ciKKMu3e9TQt9Jeez75XYrCLruCufSDmF759xWb9j2AC1Se2X6PTRGl
 
%%author_id krutenko_maryna.mariupol
%%date 12_03_2023
 
%%tags dnevnik,mariupol,mariupol.war,12.03.2022
%%title СЕМНАДЦАТЫЙ ДЕНЬ ВОЙНЫ!!! 12.03.22
 
%%endhead 

\subsection{СЕМНАДЦАТЫЙ ДЕНЬ ВОЙНЫ!!! 12.03.22}
\label{sec:12_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.17_den_12_03}

\Purl{https://www.facebook.com/marinakrytenko/posts/pfbid02cev6zWRLo6ciKKMu3e9TQt9Jeez75XYrCLruCufSDmF759xWb9j2AC1Se2X6PTRGl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id krutenko_maryna.mariupol
 author_end
\fi

СЕМНАДЦАТЫЙ ДЕНЬ ВОЙНЫ!!! 12.03.22

Около 3:00 ночи проснулся наш пёс. Он скулил и бегал по комнате, я подумала,
что он не понимает почему он не в своей кроватке. Я взяла его на кровать и
отругала, что он мешает всем спать.... И тут на центральный рынок прилетает
авиабомба.... Мы от рынка в 300-400 метрах. Девятиэтажный дом подпрыгнул и все
окна и балконы что выходили во двор разбились. Опять запах штукатурки..... Наши
окна были на другой стороне и они остались целыми. 

Утром люди забивали фанерой окна, подмотали осколки. Готовили завтрак на костре
рядом все ещё лежал труп женщины, гора мусора которая не вывозилась с 28.03....
Люди продолжали как-то существовать. 

Женя и Сергей пешком побежали в наш дом за оставшимися вещами, водой и едой. Им
пришлось идти вокруг, от подъезда к подъезду, от дома к дому, чтоб не попасть
под обстрел.... Все это время пока их не было, я нервно ходила взад и перед по
квартире.

Все вокруг напоминало сцену фильма катастрофы... люди шли одетые так как в фильме
\enquote{Послезавтра}.... с сумками или оставшимся имуществом. Я встретила парня лет 23,
на вид видно что модная стрижка и на лицо не глуп, а он был одет в старую
бабушкину плюшевую шубу. У него все сгорело и он спасся без одежды. Вспомнила
как пару дней назад, муж видел пьяного мужика который нёс две шубы из ЦУМа.
Через пару дней ЦУМ разрушили. Смотрела на этого парня и думала, что в
соболиной или в норковой шубе он выглядел бы лучше, но это не он обворовал
магазин с шубами...  

Женя и Никита пошли ловить связь, чтоб позвонить родителям и друзьям, все
хотели услышать от нас долгожданные слова \enquote{мы живы}. Периодически моей семье
звонили семьи Сербиненко и Егорченко, плакали, спрашивали за нас и говорили что
пол мира молятся, чтоб мы выжили. 

Пока Женя и Никита шли к улице  Леваневского, они встретили мужчину с сумками,
который шёл с 23 микрорайона. Они разговорились. Мужчина сказал, что почти все
дома сгорели, люди прыгали с окон если ниже этажом попадал снаряд с
зажигательной смесью. Они решали прыгать чем заживо гореть. 

Пока они разговаривали, на то место где была мобильная связь, прилетели
\enquote{Грады}... Это был второй раз когда к моей семье смерть была близка. Они бегом
прибежали домой.......

Никита поднялся на 7 этаж нашего дома, чтоб посмотреть на город. Город был в
огне и дыму..... ДОМА ВОКРУГ ГОРЕЛИ

Продолжение следует.....

%\ii{12_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.17_den_12_03.cmt}
