% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_11_2021.fb.bieloglazova_antonina.1.otzyv_rozetka_rossia
%%parent 24_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/antonina.bieloglazova/posts/5373297352698486
 
%%author_id bieloglazova_antonina
%%date 
 
%%tags kompania.ukr.rozetka,otzyv,pokupka,postelj,rossia,ukraina
%%title Отзыв на Розетке - постель из России
 
%%endhead 
 
\subsection{Отзыв на Розетке - постель из России}
\label{sec:24_11_2021.fb.bieloglazova_antonina.1.otzyv_rozetka_rossia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/antonina.bieloglazova/posts/5373297352698486}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bieloglazova_antonina
 author_end
\fi

\begin{multicols}{2}
Я ору с этих отзывов на Розетке  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\vspace{1cm}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/260310095_5373278632700358_1009998494990066655_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=zK5PH4M6sI0AX88YGzR&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=717156640611f0d764988b3cd3d3cfa8&oe=61A323AC
  @width 0.4
\fi

Ну вот везёт мне почему-то попадать на них ))

На месте человека, который ей отвечал, я бы ей скинула совсем свеженькую
новость об огурцах из России, которые Украина начала импортировать )))

\vspace{1cm}

\iusr{Валерий Чигидин}
Этот Путин уже лезет в наши постели!

\begin{itemize} % {
\iusr{Антонина Белоглазова}
\textbf{Валерий Чигидин}  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\iusr{Artem Tytarenko}
\textbf{Валерий Чигидин} а какой идеологии будут придерживаться зачатые на этой постели дети ?  @igg{fbicon.thinking.face}  @igg{fbicon.face.grinning.sweat} 

\iusr{Александр Байдак}
\textbf{Artem Tytarenko} судя по статистике полезен/не полезен, вопрос спорный

\iusr{Andrew Krylov}
\textbf{Валерий Чигидин} таких он целует в животик
\end{itemize} % }

\iusr{Богдан Дедушкин}
Зато с феминитивом, душевненько так

\iusr{Александр Дубовой}

Ей бы ещё перейти на сыроедение, холодозакаливание, пешкохождение и иногда
темнотасидение. Она же знает откуда газ, топливо и электричество.

\iusr{Terry Kolodiy}
Принципиальный человек в беспринципном государстве. Это, увы, не смешно

\begin{itemize} % {
\iusr{Антонина Белоглазова}
\textbf{Terry Kolodiy} не смешно было бы, если бы ты не оставил под моим постом свой комментарий  @igg{fbicon.cry} 

\iusr{Terry Kolodiy}
\textbf{Антонина Белоглазова} ни один твой провокационный пост не будет проигнорирован  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Антонина Белоглазова}
\textbf{Terry Kolodiy} ты же понимаешь, что все это только ради твоего внимания @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Terry Kolodiy}
\textbf{Антонина Белоглазова} ох, Тоня, завербуешь ты меня скоро в ряды зрадофилов. Но пока держусь
@igg{fbicon.heart.red}
\end{itemize} % }

\iusr{Юрий Лукшиц}
Пусть она в газовую плиту заглянет. Там наверняка газ агрессора.

\iusr{Илья Козлов}
АгрессорКа? 

\begin{itemize} % {
\iusr{Terry Kolodiy}
\textbf{Илья Козлов} это украинский язык. Вы как человек, живущий в Киеве, должны его хотя бы изредка слышать.
\end{itemize} % }

\iusr{Григорий Рубан}

Тоня, ты сама лишний раз подливаешь масла в огонь вражды, делая такие посты.
Сейчас не это номер один на повестке дня, но бурления говн ради... Понимаю))

\begin{itemize} % {
\iusr{Антонина Белоглазова}
\textbf{Григорий Рубан} боже, где ваше чувство юмора?

\iusr{Olga Bogach Zaytseva}
\textbf{Григорий Рубан} А партию шария не волнуют проблемы геноцида, они пропагандируют шмурдяк, но качественный, такая вот позиция, ну тоже позиция

\iusr{Григорий Рубан}
\textbf{Olga Bogach Zaytseva} а партия тут каким боком?)
Когда нечего сказать по теме поста/обсуждения))

\iusr{Григорий Рубан}
\textbf{Антонина Белоглазова} нормальные люди понимают, что в каждой шутке - доля шутки)

\iusr{Olga Bogach Zaytseva}
\textbf{Григорий Рубан} А что у партийцев отличается позиция от позиции их лидера ?

\iusr{Leonid Rubtsov}
\textbf{Olga Bogach Zaytseva} ох и бред вы пишите

\iusr{Дима Пинчук}
\textbf{Антонина Белоглазова} ее чувство юмора там..... за огурцами)

\iusr{Андрей Халицкий}
\textbf{Olga Bogach Zaytseva} у вас позднее зажигание

\iusr{Den Romnov}

Зачем так узко? Почему именно о партии? Давайте рассматривать Тоню, как часть
украинского народа и писать "А Украину не интересуют проблемы геноцида"! Нет!
Давайте ее рассматривать как часть Европы - она же европеоид!? "Европу не
интересуют проблемы геноцида!"... узковато я... она же женщина!!!1!!!111!
"Женщин не интересуют проблемы геноцида!"... подождите... ведь она же, хоть и
женщина, но ещё и человек какой-никакой!? "Землян не интересуют проблемы
геноцида!"

\iusr{Olga Bogach Zaytseva}
\textbf{Den Romnov} 

Потому как часть Украины и часть этой планеты, очень интересует проблема
геноцида, а часть нет, почему? Они пишут о чем угодно, кроме как о самом
важном, что происходит сейчас с человечеством.

\iusr{Den Romnov}
\textbf{Olga Bogach Zaytseva} вы сами ответили "кого-то это интересует, а кого-то нет", а почему "интересует или нет" - это вопрос их личный.

\iusr{Olga Bogach Zaytseva}
\textbf{Den Romnov} Конечно личный, с этим не поспоришь, а что нельзя даже вопрос задать, ПОЧЕМУ?

\iusr{Григорий Рубан}
\textbf{Olga Bogach Zaytseva} ровно такой же и ответ по поводу моего личного мнения и кого-то там. У каждого своя голова.

\iusr{Olga Bogach Zaytseva}
\textbf{Григорий Рубан} Я как бы даже не лично вам его задаю, а как то, над чем можно было бы задуматься

\iusr{Daria Gorelik}
\textbf{Григорий Рубан} извините, а что рагулизм это уже табуированная тема?
или над дебильностью уже и поржать нельзя?
какой розжиг?? Вы о чем??

\end{itemize} % }

\iusr{Maxim TouchandGo}
Сегодня огурцы - завтра зелёные человечки!! Ааааааа  @igg{fbicon.face.cold} 

\iusr{Dmitry Noritsyn}
Охренеть какие зомбаки

\iusr{Aleksandr Barvinko}
Агресорка, новое слово))

\iusr{Дмитрий Лежава}
ну уж если купила, можно выбросить или сжечь, потом выложить ролик

\iusr{Ivan Kovalenko}
Жги :) ОюТоня Жги

\iusr{Den Romnov}
Зато у неё есть отличная возможность теперь десяток лет спать на ней и проклинать производителя. Какое счастье для авторки отзыва  @igg{fbicon.face.smiling.sunglasses} 

\iusr{Den Romnov}

Кстати, не знаю - голый ли король, но похоже на то... ведь щирий украинец
должен был бы не плюндруваты ридну мову и написать "крайини агресорЦи"... что
может быть лучшим опровержением наличия рационального зерна в выражении, чем
отсутствие грамотности автора?

\iusr{Nikita Pidgora}
Король зато

\iusr{Евгений Кистанов}
теперь спит с омерзением, а что делать)

\iusr{Олекс Лісогор}
Та зачем этой кастрюле новости?

\end{multicols}
