% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_04_2021.fb.zharkih_ekaterina.1.ss_galichina_kiev
%%parent 28_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=135544168586253&id=112669904207013
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Что значит марш СС-Галичина В Киеве}
\label{sec:28_04_2021.fb.zharkih_ekaterina.1.ss_galichina_kiev}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=135544168586253&id=112669904207013}

Сегодня в центре Киева, возле «Арсенала», где ковалась победа над фашистами,
прошел марш в честь дивизии СС «Галичина». 

\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/180037926_135544125252924_863372620645167445_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=8ChPwOlk6RQAX8FEPbh&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=4e3be1b03e5727af1fb5d57068cfec6b&oe=60B328C5
\fi

Вопрос: зачем? Что это транслирует?

Какого вообще хрена это происходит в городе-герое Киеве?? Возле мемориала
погибших солдат, которые защищали эти земли от этих самых фашистов? Таких, как
служили в этой дивизии? 

Люди, которые поддерживали нацистскую Германию, поддерживали и истребление
евреев, пытки, концлагеря и захват чужих территорий для «истинных арийцев». Как
можно это поддерживать? 

Где там «борьба за Украину?», что за чушь?

Ну хотели эти люди быть «дисткриктом Галичина» в составе Великого Рейха и
воевать на стороне захватчиков - окей! 

Но почему мы должны прославлять этих людей? Особенно в городе, который держал
оборону как мог, в городе, где живут дети/внуки солдат, отдавших свои жизни за
мирное небо.

А знаете, какое было «гасло» у дивизии СС-Галичина? Моя честь - моя верность.
Может Киевская власть что-то хочет сказать новым хозяевам страны этим? Так
сказать, подмигнуть новым управляющим, присягнуть на верность по старой
традиции? 

Вся эта история сегодня настолько меня возмутила, что я, уже вторую неделю
болея ковидом, с трудом двигаясь по квартире, с температурой, не смогла не
высказываться. Потому что меня это оскорбляет, как киевлянку и внучку героев
войны. Победителей, а не побеждённых. 

Точно так же как меня бесит, что сейчас у нас жесткий карантин и милиция не то,
что не разогнала этих 50-100 человек без масок и с детьми, но даже перекрыли
под них полосу автодороги! В то же время, как мы отлично помним, антифашистский
митинг на Контрактовой разогнали моментально, объясняя, что «карантин!!! низя
собираться!».

Вот такие двойные стандарты у нашей Киевской власти. 

Ой, сейчас же непопулярно поднимать эту тему и даже произносить слово «фашист»!
Сразу налетят боты или люди с промытыми головами рассказывать, что история
неоднозначна, и термин «фашист» ты используешь неправильно, и вообще нужно
стыдиться того, кто ты есть.

Из тех, которые считают, что они лучше остальных, ведь их покрывает
государство. Им можно «наезжать», а думать не обязательно, только гавкай в
нужном направлении, куда позволят. 

А государство покрывают внешние силы, разворовывая мою страну под шумок этого
адского цирка. 

Но мне плевать на навязанные непонятно откуда тренды. 

Надеюсь и вы не прогнулись под них. Если сохраним совесть, не забудем, где
добро, а где зло, тогда однажды и этого вора с его трендами за руку поймаем, и
выберемся из этой нищеты и позора.
