% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_12_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.den_vsu
%%parent 06_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=405558507967775&id=100055408874270
 
%%author_id zhuravko_aleksej
%%date 
 
%%tags armia,denj.ukr.vsu,ukraina,vsu
%%title 6 ДЕКАБРЯ - ДЕНЬ ВООРУЖЕННЫХ БАНДИТОВ И УБИЙЦ УКРАИНЫ
 
%%endhead 
 
\subsection{6 ДЕКАБРЯ - ДЕНЬ ВООРУЖЕННЫХ БАНДИТОВ И УБИЙЦ УКРАИНЫ}
\label{sec:06_12_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.den_vsu}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=405558507967775&id=100055408874270}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zhuravko_aleksej
 author_end
\fi

6 ДЕКАБРЯ - ДЕНЬ ВООРУЖЕННЫХ БАНДИТОВ И УБИЙЦ УКРАИНЫ

Дорогие друзья!

Сегодня, 6 декабря, на Украине отмечают День Вооруженных Сил Украины.

Как для многих – это День вооруженных бандитов, нацистов и убийц. И знаете,
почему я именно так думаю? А вернее, даже не думаю, а уверен в этом, что
сегодня Вооруженные Силы Украины власть превратила в убийц.

\ii{06_12_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.den_vsu.pic.1}

Статья 17 Конституции Украины запрещает кому-либо использовать Вооруженные Силы
Украины и другие вооруженные формирования даже для ограничения прав и свобод
граждан, не говоря уже о военных карательных операциях при которых армия долгие
годы уничтожает в Донбассе тысячи его мирных жителей. А это уже свыше 15-ти
тысячи погибших. Это дети, старики, матери, отцы.

И те, кто для этого используют армию, по сути, как и нацисты Второй Мировой
войны, являются военными преступниками, которых должен осудить антифашистский
трибунал!

Но после того, как Порошенко-Турчинов и их отродье приняли решение и ввели в
армии ввести приветствие «Слава Украине!», а в ответ «Героям Слава!» - армия
Украины стала самым настоящим нацистским карательным органом. 

Напомним вам, что под этими приветствиями ОУН-УПА и другие полицаи убивали
мирных граждан в Западной Украине, Белоруссии и Львове. Эти пособники также не
жалели детей, стариков, мам, пап. А не сходство ли мы наблюдаем при этом? 

Украинская повстанческая армия (УПА) пользовалась приветствием «Слава Украине!»
- «Героям Слава!» Вооруженные Силы Украины также пользуются этим же
приветствием! В Великую Отечественную войну сотни тысяч погибли от рук УПА во
главе с Бандерой и Шухевичем, и тысячи искалеченных судеб.

Вооруженные Силы Украины (ВСУ) также стали причиной тысяч погибших и тысяч
искалеченных судеб!

Так с чем же поздравлять Вооруженные Силы Украины? С тем, что они убивают свой
же народ, получая приказы от преступной власти и преступных
главнокомандующих-президентов?!

Да нет! Для меня этого праздника, как и для многих нормальных людей, не
существует!

Власть Украины и командование ВСУ Украины несут народу Украины смерть, разруху,
ненависть, упадок страны и нищету.

Я буду поздравлять с праздником Вооруженных Сил только те войска, которые
действительно защищают свое государство от внешнего врага. Например, как это
было в 1941 году, когда на нас напал коварный враг гитлеровского фашизма. Я
буду всегда поздравлять Вооруженные Силы, которые чтут, помнят настоящих героев
отдавших жизнь за мир, свободу наших народов Великой Могучей страны. И когда в
наших войсках будут штандарты и знамена Великой Победы 1945 года. Вот этих
людей я буду всегда поздравлять с Днем Вооруженных Сил.

Повторюсь! Не за что в XXI веке поздравлять украинскую армию, так как это
огромное бандитское образование является убийцами на моей многострадальной
Родине.

Так что для меня ВСУ сегодня являются мародерами, убийцами, полицаями,
карателями, и их не за что поздравлять! Они не есть защитники Родины! Они –
убийцы собственного народа, несущие смерть и разруху.

С уважением,

Алексей Журавко
\ii{06_12_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.den_vsu.cmt}
