% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_08_2021.fb.gavva_elena.1.nezalezhnist_strana
%%parent 24_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/elena.gavva.9/posts/6010689615670226
 
%%author Гавва, Елена
%%author_id gavva_elena
%%author_url 
 
%%tags nezalezhnist,pozdravlenie,prazdnik,strana,ukraina
%%title С ДНЁМ РОЖДЕНИЯ ТЕБЯ, МОЯ ДОРОГАЯ СТРАНА!
 
%%endhead 
 
\subsection{С ДНЁМ РОЖДЕНИЯ ТЕБЯ, МОЯ ДОРОГАЯ СТРАНА!}
\label{sec:24_08_2021.fb.gavva_elena.1.nezalezhnist_strana}
 
\Purl{https://www.facebook.com/elena.gavva.9/posts/6010689615670226}
\ifcmt
 author_begin
   author_id gavva_elena
 author_end
\fi

Я не хочу жить за границей. Мне нравится туда поехать, посмотреть, чего мне не
хватает дома и "строить" здесь то, что мне понравилось где-то там...

Я не хочу жить где-то там, потому что я искренне люблю то место, где родилась и
выросла, я люблю тебя, родная Украина!

С ДНЁМ РОЖДЕНИЯ ТЕБЯ, МОЯ ДОРОГАЯ СТРАНА!

Здесь есть всё: волшебная природа, чудесные люди и только наше желание и наши
действия смогут сделать её той страной, о которой все мечтают.

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/238825127_6010689532336901_2067876102285686815_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=Xen17EBybB8AX_pIfd1&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=4428fdf13cbf61b7bfbac21f1be211d2&oe=6156C25E
  width 0.4
\fi

Наше поколение не "разваливало страну" и не принимало участия в её
разворовывании. Мы были детьми, прошедшими сложнейшие годы, которые вообще
ничего не понимали и то, что мы видим сегодня, - это результат. Этот результат
постепенно выравнивается и жизнь сегодня легче чем тогда, когда было голодно и
холодно. Мы действуем, улучшаем и я искренне верю, что наша старость будет в
ещё более прекрасной стране, в которой будет мир, благополучие, радость и Божья
благодать. Всё в наших руках. Я верю, что через не долгий час будут
возвращаться и стремиться работать не только соотечественники, но и
представители других стран. 

Я верю в тебя, родная Украина, верю в наших людей и продолжаю просто
действовать в том направлении, что выбрала для себя, с радостью взаимодействую
с теми, кто так же, выбрав свою нишу в жизни, действует во имя родной страны,
во имя тех, кто живёт в ней и прославляет её честным трудом, являясь винтиками
и шестеренками огромного могущественного механизма по имени Украина, который
несмотря на помехи и палки в колеса, уже завертелся, уже работает.

Я ВЕРЮ В ТЕБЯ, РОДНАЯ УКРАИНА, С ДНЁМ РОЖДЕНИЯ!
