% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.starost
%%parent 30_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4391769497524793
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,poezia,starost
%%title БЖ. Старость
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Старость}
\label{sec:30_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.starost}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4391769497524793}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/250510329_4391769454191464_6362141079683495184_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=z985uMrEoUcAX-D_WbS&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=05176fbdefe2e8edd47f91fb09613d57&oe=61A43B26
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

БЖ. Старость
Предельно предзимней осенью
В последнюю ночь кромешную
Мы спим с тобой - дети с проседью:
Дыхания наши смешаны.
Мой выдох сопит, старается,
Ответным твоим затолканный:
Шершавая сатурация
Стекольно двойного лёгкого.
Вот так, на потере выдоха,
Страсть пыжится,  в смех впав, 
Воздух гнать.
Все ручки у дверок - с вывихом.
Все дверки у комнат - с возрастом.
И смотрят на нас: то дедушка,
То мама твоя покойные
И думают: "Парень с девушкой -
Наивные, непокорные..."
А мы уже сами - дедушки.
А мы уже сами - мамочки.
Зима нам готовит дел мешок,
И небо ей вторит, манну чтя.
И сыплят снежинки ранние,
Растаяв, не лёгши в грунт ещё,
На смешанные дыхания,
На тел шерстяные рубища;
На провод горелый, масляным
Убитый обогревателем...
Мы спим с тобой, 
В плед, как в маску льва,
Уткнув своих целовательниц
Две морды озябших заячьих
Жгутом организмов скрюченных.
Всё главное начинается:
Зима ещё не приручена.
30 октября 2021 г.
