% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_12_2021.fb.zaborin_dmitrij.1.ukraina_katastrofa_veka
%%parent 22_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/d.zaborin/posts/4929573830396574
 
%%author_id zaborin_dmitrij
%%date 
 
%%tags ideologia,sssr,ukraina
%%title Украина и катастрофа века
 
%%endhead 
 
\subsection{Украина и катастрофа века}
\label{sec:22_12_2021.fb.zaborin_dmitrij.1.ukraina_katastrofa_veka}
 
\Purl{https://www.facebook.com/d.zaborin/posts/4929573830396574}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zaborin_dmitrij
 author_end
\fi

Украинские профессиональные сумасшедшие вовсю глумятся над инициативой
присвоить распаду СССР высокое звание \enquote{геополитической катастрофы века}. Хотя
несмотря на все потуги изобразить европейскую нацию, их страна продолжает жить
в руинах \enquote{совка} 60-х годов, не построив ничего, кроме уродливых ЖК. Но
унаследовав от него, творчески развив и возведя в превосходную степень самое
плохое. 

\ii{22_12_2021.fb.zaborin_dmitrij.1.ukraina_katastrofa_veka.pic.1}

Государственная идеология - пожалуйста. Цензура и подавление любого инакомыслия
- нате. Политические заключенные, преследования, выявления авторов \enquote{подрывной
литературы} - только в путь. Только тогда гонялись за листовками и самиздатом,
а теперь сажают за посты в соцсетях.

Доносы пишут увлеченно. Вместо комсомола теперь патриотические активисты.
Вместо ветеранов Великой Отечественной ходят в школу ̶к̶ ̶п̶и̶о̶н̶е̶р̶а̶м̶ \enquote{ветераны АТО}.
А на стене вместо дедушки Ленина висит провиднык Бандера, и его официальный
образ скопирован с ленинского так, что местами даже стыдно. Когда-то была
\enquote{молодая республика в кольце врагов} и \enquote{железный занавес}, ну и тут не
подкачали. Кругом враги, все нас ненавидят, а мы ж такие замечательные. 

Советская власть широко отмечала годовщины Великой Октябрьской революции. \enquote{Не
такие} украинские люди имеют культ Революции Достоинства. И те, и те, что
характерно, гневно отрицали слово \enquote{госпереворот}. Советские люди шли к
коммунизму, который неизвестно когда случится. Гражданам Украины предложено
стремиться к такой же далекой евроатлантической интеграции. Только сказать,
когда она будет, требуют от иностранцев. 

Главное отличие того и этого - обмен социальных гарантий, социальных лифтов и
государственной независимости на сто сортов колбасы. Ну и, конечно,
формирование огромной прослойки безмозглых и безвольных потребителей,
неспособных ни на что кроме шоппинга. 

И вот последнее действительно катастрофа века.

\ii{22_12_2021.fb.zaborin_dmitrij.1.ukraina_katastrofa_veka.cmt}
