% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_12_2021.stz.news.dnr.artdonbass.1.marki_andersen
%%parent 01_12_2021
 
%%url http://www.artdonbass.ru/ru/news/v-hm-art-donbass-sostoyalos-torzhestvennoe-gashenie-i-vvoda-v-obrashchenie-hudozhestvennyh
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title Художественные марки - сказка Ханса Кристиана Андерсена «Снежная королева»
 
%%endhead 
\subsection{Художественные марки - сказка Ханса Кристиана Андерсена «Снежная королева»}
\label{sec:01_12_2021.stz.news.dnr.artdonbass.1.marki_andersen}

\Purl{http://www.artdonbass.ru/ru/news/v-hm-art-donbass-sostoyalos-torzhestvennoe-gashenie-i-vvoda-v-obrashchenie-hudozhestvennyh}

\ii{01_12_2021.stz.news.dnr.artdonbass.1.marki_andersen.pic.1.head}

Первый день декабря открыл сезон зимних мероприятий в ХМ «Арт-Донбасс».  ХМ
«Арт-Донбасс» совместно с ГУП ДНР «Почта Донбасса» торжественно ввели в
обращение новые государственные знаки почтовой оплаты, а именно –
художественные марки с иллюстрациями всемирно известной сказки Ханса Кристиана
Андерсена «Снежная королева».

\ii{01_12_2021.stz.news.dnr.artdonbass.1.marki_andersen.pic.2}

Для оформления марок были предоставлены работы победителей открытого конкурса
детского рисунка «В гостях у сказки», который был организован и проведён ХМ
«Арт-Донбасс» к 215-летнему юбилею Андерсена.

\ii{01_12_2021.stz.news.dnr.artdonbass.1.marki_andersen.pic.3}

Свои подписи и оттиск штемпеля первого дня поставили: директор ХМ «Арт-Донбасс»
Екатерина Николаевна Калиниченко, генеральный директор ГУП ДНР «Почта Донбасса»
Елена Витальевна Снежко, а также юные художники – авторы работ, представленных
на почтовых марках и конверте.

\begin{itemize}
  \item Ольга Лагерева 16 лет, «Снежная Королева», ШИ г.Зугрес
  \item София Нежнова 11 лет, «В поисках Кая», изостудия «Арт-Донбасс»
  \item Валерия Кущ, 14 лет, «Портрет Г. Х. Андерсена и его персонажи» ШИ №3 г. Донецк
  \item Дарья Чумак-Жунь, 12 лет, «Снежная королева», ШИ им. Чайковского г. Енакиево
  \item Свиридова Ксения, 13 лет, «Во владениях Снежной королевы», ХШ г. Горловка
\end{itemize}

После завершения процедуры гашения, генеральный директор ГУП ДНР «Почта
Донбасса» Елена Снежко вручила подарки участникам.

Это уже не первый совместный проект ХМ «Арт-Донбасс» и ГУП ДНР «Почта
Донбасса», приятно отметить, что поддержка и популяризация детского творчества
занимают особое место в деятельности и музея, и почты.

ХМ «Арт-Донбасс» поздравляет всех наших читателей с наступлением зимы и желает
побольше действительно сказочных событий в жизни.

\ii{01_12_2021.stz.news.dnr.artdonbass.1.marki_andersen.pic.4}

\href{https://youtu.be/npAy2WA8mnI}{%
Снежная королева: сказка в марках, Почта Донбасса, youtube, 02.12.2021%
}

\ii{01_12_2021.stz.news.dnr.artdonbass.1.marki_andersen.scr.1}
\ii{01_12_2021.stz.news.dnr.artdonbass.1.marki_andersen.scr.2}
