% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.mariupol
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{15:40:19 15-08-22 Ирина Иванова}

Беглые заукраинцы из Мариуполя истерят: мемориал боевикам «АТО» заменят
памятником князю Невскому

Сегодня в Мариуполе новые местные власти начали демонтаж воздвигнутого при
Украине мемориала памяти погибших боевиков «АТО». Вместо него они планируют
установить памятник русскому князю и православному святому Александру
Невскому.Об этом сообщает пресс-служба сбежавшего из города его прежнего
руководства, оставшегося на украинской стороне и продолжающего себя именовать
«Мариупольским городским советом». «Это и без того циничный и жалкий поступок,
но российские оккупанты и их пособники пошли еще дальше – они назвали памятный
мемориал… фонтаном. Как говорят сами оккупанты на место мемориала хотят
установить памятник Александру Невскому на коне. Почему именно ему –
неизвестно, ведь этот персонаж никакого отношения к Мариуполю не имеет», –
говорится в сообщении беглых заукраинцев. Как отмечается в сообщении
«пресс-службы горсовета», «мемориал стал важной составляющей обновленной
площади Свободы. Он был изготовлен из гранита в форме украинского герба, по
которому струится вода как символ пролитых слез. Вода омывает бронзовые дубовые
листья, на каждом из которых – имя погибшего героя». 

Отметим поразительный цинизм и двоемыслие украинских пропагандистов. Говоря о
том, что отмеченный в списках святых всего православного мира Александр Невский
“не имеет отношения к Мариуполю”, они почему-то не говорят о том, какое
отношение имеют к Киеву Бандера, Шухевич и прочие лидеры украинского
национализма, имена которых увековечили в украинской столице их идейные
единомышленники. 

\paragraph{22:30:39 15-08-22 Светлана Сергеева (Паршина) replied to Сергей}

Вы представляете, с санкциями, с аллигархами, с войной, с Белоруссией, с
недоэкономикой как нам живётся? А вы бы так смогли? У нас все норм. Санкции
постепенно снимаются. Вон немцы, умоляют турбину забрать, газ им нужен. В
магазинах в е есть. Ну, кроме унитазов. Мариуполь начали отстраивать, дома,
дороги. Донбасс мы восстановим, а усраину сама-сама-сама. Города, которые
захотят быть в составе России, тоже восстановим. У вас такие друзья веселые,
богатые у них на оружие деньги есть, пусть потом помогают вам отстраиваться,
хотя это им не надо. Порох свалил в польшу, зеля, если жив останется уедет в
гейропу, будет в латексе танцевать перед макроном. Так что, как так.

\paragraph{14:43:35 17-08-22 СМЕРТЬ УКРАИНСКИМ ФАШИСТАМ}

АВИАБОМБА НА ДРАМТЕАТР? СК РФ ДОКАЗАЛ ВЗОРВАЛИ УКРАИНЦЫ ВНУТРИ

\paragraph{18:58:38 17-08-22 МИЛА Хванreplied to Иринка}

Я против! Этим хохлам строить, деньги на ветер! Пусть в землянках живут! Они
привычны скакать! Буду просить россиян написать письмо Президенту В. В. Путину,
что бы сами мариупольцы строились! Мы что ли по домам стрелили, сами хохлы по
своим домам стреляли, еще своих украинцев щитом выставляли. Зачем России это
надо. Америка, Англия, Польша, Прибалтика, Франция и другие этим украинским
нацистам оружие присылали, деньги миллиардами давали на оружие, так теперь
пусть деньги на строительство дают и строят! Мы им будем строить, будто мы
виноваты, а мы не виноваты, наши войска стреляли только по боевым целям! Я так
считаю.

\paragraph{17:13:09 18-08-22 НАТАЛЬЯ ДРОЗДОВА (ГОНЧАРОВА)}

Дура , Мореуполь разбомбили ваши фашисты .
Зачем России бомбить свои города , потом восстанавливать????????
Это вы от бессилия , понимая , что вам это теперь не пренадлежит бомбите ,
Ты хоть что нибудь бы написала правду , одни фантазии.

\paragraph{20:49:58 18-08-22 Василий Савенков}

В Мариуполе уже восстановлен театр, который укронацисты раздолбали, убегая.

\paragraph{11:48:34 19-08-22 Irina Borzykh}

Так идти или объяснять? Театр говоришь в Мариуполе? Так европейская комиссия
подтвердила что театр был взорван внутри! Тебе эту кашу не надоело постить
натовский тролль?

\paragraph{12:14:17 19-08-22 Irina Borzykh}

Да, кстати театр Мариуполя готовят для всемирной премьеры, будут судить
нацистов батальона "Азов"! Так решили жители города.

\paragraph{12:33:12 19-08-22 Михаил Чирков}

Ну тебе же сказали - расплата ОБЯЗАТЕЛЬНО будет и ОЧЕНЬ скоро.  В том самом
театре в Мариуполе готовится всемирная премьера - суд над нацистами батальона
"Азов".

\paragraph{19:23:54 19-08-22 Александр Зайцев}

Ни хуя ты тварь. Ты азеркалил всякую хуйню... Ты приедь тварь и послушай мирных
людей в Мариуполе кто их там убивал. Вы же твари приехали на Донбасс казнить
людей. Что твари делали до последнего, По твоей тупой логике. РФ убило людей на
Донбассе и по т ом с жителями Донецка и Мариуполя пошли вместе убивать ваших
пидоров, Тебе же гондону лишь бы написать всякую хрень. А вось какой-нибудь
человек и поверит. 😁

\paragraph{00:05:54 20-08-22 Альбина )))))))))))}

Украинские военные устроили тренировочный тир в храме Мариуполя, где расстреливали иконы
В Мариуполе активно восстанавливают не только жилые дома, но и разрушенные храмы и церкви. Один из них – Свято-Успенский храм.
В нем нацисты устроили тренировочный полигон, где мишенями служили иконы, от пуль ВСУ пострадали Богоматерь, Христос и другие святые.
Как только пришлось отступать, военные ограбили храм, оставив изрешеченные иконы, как память о своем "подвиге".
"Поживились они здесь славно – весь приход разграбили, даже деньги, которые одна женщина себе на похороны оставила, забрали. Наши женщины скотчем приклеили купюры к дну ящика в столе. Так и это не остановило", – поделился местный батюшка Валерий.

\paragraph{20:50:24 20-08-22 Александр Стрельниковreplied to Галина}
%img Screenshot from 2022-08-20 20-50-44.png

Сьездейте в Мариуполь и посмотрите как город вновь возрождается после того как
город перешёл в.России

\paragraph{23:16:42 20-08-22 Александр Стрельниковreplied to Диана}
%img Screenshot from 2022-08-20 23-16-10.png

Мариуполь там всё по новому строится после ваших Укро нацистов Ещё лучше и
красивее Мариуполь будет на уже на ваш а наш Российский город Мариуполь Хоть
что делайте психуйте И Киев наш будет Всё назад нет пути

\paragraph{16:00:24 25-08-22 Виктория Acc}

https://ok.ru/video/4291587279534 Едыной краины Украины вам в ленту.
Приезжаешь такая из уничтоженного Украиной Мариуполя в Закарпатье, вся из себя заукраинская и против России, а тут тебе на каждом шагу сообщают, что ты унтерменш, вали обратно и защищай свой Мариуполь, потому как тебя сюда никто не приглашал.

\paragraph{21:04:05 28-08-22 Selena Eosreplied to Юрий}

Мариуполь ваши же ВСУ и сравняли с землей. Видеосвидетельств простых жителей в сети предостаточно. 
А "Точка -У" по Краматорску таки была выпущена украинскими военными. Номерок то журналисты итальянские успели засветить. И вот так ваша ложь во всем.

\paragraph{11:17:38 31-08-22 ЕлиZаVета ZОлОтОVа}

Тем временем в Мариуполе на свалку летит символика, которая горожанам больше не нужна:
1) Украинские флаги
2) Флажки ахметовского «Оппозиционного блока»
Напомним, мэр Мариуполя Вадим Бойченко, сбежавший из города в первый же день осады, принадлежал именно к этой партии.
Мариупольцы этого не забыли, и «Оппозиционный блок» заслуженно отправляется в помойку.
Автор видео — корреспондент Украина.ру Александр Чаленко.

