% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_12_2020.news.ua.strana.1.vengria_sputnik_v_vaccine_covid
%%parent 29_12_2020
 
%%url https://strana.ua/news/309325-peter-sijjarto-soobshchil-chto-venhrija-poluchila-rossijskuju-vaktsinu-protiv-covid-19.html
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags covid_vaccine,sputnik_v,vengria
%%title Венгрия получила 6 тысяч доз российской вакцины против Covid-19
 
%%endhead 
 
\subsection{Венгрия получила 6 тысяч доз российской вакцины против Covid-19}
\label{sec:29_12_2020.news.ua.strana.1.vengria_sputnik_v_vaccine_covid}
\Purl{https://strana.ua/news/309325-peter-sijjarto-soobshchil-chto-venhrija-poluchila-rossijskuju-vaktsinu-protiv-covid-19.html}

\index[rus]{Венгрия!Венгрия получила 6 тысяч доз российской вакцины против Covid-19, 29.12.2020}
\index[rus]{Вакцина!Спутник V!Венгрия, 29.12.2020}


\ifcmt
  pic https://strana.ua/img/article/3093/peter-sijjarto-soobshchil-25_main.jpeg
	caption Венгрия получила тысячи доз российской вакцины. Фото: rdif.ru 
\fi

В понедельник, 28 декабря, Венгрия получила шесть тысяч доз российской вакцины
от коронавируса "Спутник V".

Об этом сообщил глава Министерства иностранных дел (МИД) Венгрии Петер Сийярто
на своей странице в Facebook.

По его данным, партия вакцины была завезена в Венгрию грузовиком из Словакии и,
по плану, транспортирована в Национальный центр общественного здоровья под
охраной полиции.

"Венгерские эксперты будут иметь еще одну возможность решить, каким образом
использовать вакцину", - написал Сийярто.

Также глава МИД Венгрии добавил, что Россия завершила клинические испытания
вакцины с 40 тысячами добровольцев и данный препарат продемонстрировал
эффективность на 91,4\%.

"Венгрия готова к успешной разработке вакцин в мире, мы приложим все усилия для
создания эффективной вакцины либо на Западе, либо на Востоке, по решению
венгерских экспертов привезем ее быстрее всех в Венгрию", - добавил Сийярто.


\ifcmt
  pic https://strana.ua/img/forall/u/11/55/QIP_Shot_-_Screen_2410.jpg
\fi

Напомним, в ноябре Венгрия первой в Европе получила российскую вакцину от
коронавируса.\Furl{https://strana.ua/news/301893-venhrija-poluchila-rossijskuju-vaktsinu-ot-koronavirusa.html} Ранее стало известно, что РФ обсуждает производство в Венгрии
вакцины "Спутник V", в этой стране готовилась производственная площадка.

Также мы писали, что Венгрия первой в Евросоюзе начала вакцинацию от Covid-19.\Furl{https://strana.ua/news/308888-26-dekabrja-v-venhrii-nachali-vaktsinatsiju-ot-koronavirusa-preparatom-pfizerbiontech.html}


