% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_02_2022.fb.uljanov_anatolij.1.naciu_ostanovit_narod
%%parent 15_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/dadakinder/posts/5258577097494744
 
%%author_id uljanov_anatolij
%%date 
 
%%tags nacia,narod,obschestvo,rossia,strana,ugroza,ukraina
%%title Нацию остановит народ
 
%%endhead 
 
\subsection{Нацию остановит народ}
\label{sec:15_02_2022.fb.uljanov_anatolij.1.naciu_ostanovit_narod}
 
\Purl{https://www.facebook.com/dadakinder/posts/5258577097494744}
\ifcmt
 author_begin
   author_id uljanov_anatolij
 author_end
\fi

Раздув милитаристскую панику вокруг манёвров агрессора по его собственной
территории, США спешат затянуть поводок на шее Украины, чьё руководство
последнее время ведёт себя как плохой, плохо-о-ой мальчик, и не желает
подыгрывать хозяйскому бреду о надвигающихся бомбардировках ядерными ушанками. 

\ii{15_02_2022.fb.uljanov_anatolij.1.naciu_ostanovit_narod.pic.1}

Государственный секретарь Энтони Блинкен объявил о готовности предоставить
Украине очередной кредит в сумме \$1 миллиард. Интересно, кому из наших
олигархов он достанется, и кто будет выплачивать долг кредиторам? Наши дети?
Или их внуки? 

С каждым новым кредитом от нашего суверенитета откалывается одна буква. И всю
страну можно спокойно брать в кавычки. Но это не волнует тех, кто живёт в мире
фантазий бедняка о нации, чьё материальное положение не оставляет ей иных,
нежели сервисных ролей. 

И вот что мне вспомнилось в этой связи – а ведь первый Майдан произошёл в
2004-м году, когда ведущим модусом культуры был постмодернизм с его симулякрами
и симуляциями. Чем, собственно, и стала Украина по итогу этой свистопляски.
Пузырь патриотической риторики всё рос, менялась форма полиции, названия улиц,
количество вышиванок на квадратный метр; в общем, росла гиднисть, а с ней и
огыдность. Но экономика – как ни крути, так и осталась трупом, который ездит в
инвалидном кресле из кредитов. Сколько не лей в неё денег, эта птичка не
взлетает. Потому что пока гордые нищие за неимением никакого иного капитала,
кроме символического, цепляют жовто-блакыть себе на аву, их паны
декоммунизируют, приватизируют и выводят за рубеж остатки советских руин.

Чем скорее Украина стряхнет с себя всю эту нежизнеспособную тарантеллу
колониальных холопов, которая ни на что, кроме шуточек про моск*лей и болтовни
о нации на фоне войны не способна, тем скорее наша страна сможет начать
выбираться из болота, в которое её затащила бездарь с проектом Новые Васюки.
Нацию остановит народ.
