% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.1.samii_yarkii_i_krasi.cmt
%%parent 24_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.1.samii_yarkii_i_krasi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Алевтина Федорова}

Столько было красоты!

Нигде не пахли так цветы!

Так ярко солнце не светило!

Лишь в Мариуполе так было!!!

\iusr{Elena Zholudeva}

Самый любимый, родной город.

\iusr{Галина Пачаджи}

Это возле моего дома.

\iusr{Людмила Светлицкая}

А кто-то может написать жив самолёт.

Автостанция разбита.

Ой как больно и сильно.

\begin{itemize} % {
\iusr{Виктория Лебедева}
\textbf{Людмила Светлицкая} жив, его отремонтировали и перекрасили, но это уже все не то.....

\iusr{Эдик Масалитин}
\textbf{Людмила Светлицкая} Слава Богу да, уцелел.

\iusr{Людмила Светлицкая}
Согласна
.

\iusr{Valerie Spicer-Ivanova}
\textbf{Людмила Светлицкая} сам самолёт жив.....а вот многих с нашего района нет в живых....
\end{itemize} % }

\iusr{Виктор Лозовой}

\ifcmt
  igc https://i.paste.pics/3fc5bb00bda1b01f9358cee64a3abddc.png
	@width 0.1
\fi

\iusr{Эдик Масалитин}

Мой родной 13 мкр-он. Сколько воспоминаний в этом сквере. Тут я вырос, выучился
в школе 25. А самолёт наш и сейчас стоит на вид вродебы нормальный.

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлия Сергеева}
\textbf{Эдик Масалитин} 

да Эдик, наш микрорайон, где прошло наше детство, юность.. где жили мои родители до
17 марта 2022 года, откуда им пришлось бежать под бомбёжками 😥.Но я верю, что мы
вернёмся, в наш любимый Украинский Мариуполь 🇺🇦♥️

\iusr{Эдик Масалитин}
\textbf{Юлия Сергеева} я тоже в этом уверен.
\end{itemize} % }

\iusr{Юрий Юрий}

Рядом с моим домом ..куприна 23а

\iusr{Vladimir Simonov}

Меня здесь принимали в Пионеры

\iusr{Галина Пачаджи}

Хотела написать - это БЫЛО возле моего дома, до прихода «братьев «.
