% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.druz__term_novo_pot.cmt.4.kryvenko.vykladach
%%parent 10_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.druz__term_novo_pot.cmt
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{4 - Кривенко Сергій Викторович, викладач інформатики та програмування}

\raggedcolumns
\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{itemize} % {
\iusr{Kateryna Stinberg}
Кривенко Сергій Викторович, викладач інформатики та програмування.

\ifcmt
  igc https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/322477462_845142296717557_5082672524512308612_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=KgVizxWQTKAAX-S5dEr&_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&oh=00_AfBr-7EGDg5GkuCvZBfjEOouQUL_HEn_cjGiKmvYnCJ26g&oe=63D0FD30
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Данило Ребро}
\textbf{Kateryna Stinberg} Викладав мені (
\end{itemize} % }

\iusr{Евгений Котлубей}

Тетяна Котлубей, мама її Оксана Котлубей, бабушка Надельнюк Тетяна,
Флоріщевські Ірина й Леонід (про них вже тут писали), пряме влучання в будинок
11.03.2022

\ifcmt
  igc https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/325170049_571181981125816_2371243410302315283_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=SjVAKm06fQ0AX_0MlrA&_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&oh=00_AfCMeVor-toRIPIwNMiFC3rH2kOk46R87HOmnlg8Tp9iuw&oe=63CFE4B2
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталья Лафазан}
\textbf{Евгений Котлубей} плачу

\iusr{Наталія Беспалова}
\textbf{Евгений Котлубей} Жень... 😥😥
\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Баранова}

Лікарі Мартинцова Наталя Петрівна, Гнатюк Андрій Іванович, Казанцев Анатолій
Борисович, фото, нажаль залишилися вдома на компьютері.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ludmila Diorditsa}
\textbf{Ольга Баранова} їх фото повинні бути на сайті лікарень

\iusr{Ольга Баранова}
\textbf{Людмила Диордица} Дякую. Мені ця думка, чесно кажучи, не прийшла.

\iusr{Ludmila Diorditsa}
\textbf{Ольга Баранова} Рада, що ви жива, Олечко

\iusr{Ludmila Diorditsa}
За Наталю Петрівну плачу весь час

\iusr{Ольга Баранова}
\textbf{Людмила Диордица} Я теж рада Вас чути, Людочко!

\iusr{Ольга Баранова}
\textbf{Людмила Диордица} Я під її керівництвом відпрацювала майже 25 років, у відділенні патології новонароджених після чого вона сама проробила ще три років в ньому лікарем поряд зі мною. Спробувала зайти на наш Медконтроль, але нажаль доступу не отримала.

\iusr{Ludmila Diorditsa}
\textbf{Ольга Баранова} так, я знаю. А ми з нею були ще товаришами по партії.
\end{itemize} % }

\iusr{Альона Домашева}
Алексей Щербань

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/324934749_1319519945285103_1832607859150438301_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=hx4oyeTCjsoAX_tHfyj&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfBW013tLMGcgb4gBmYPCT2mljEJDXzebiAvHHEayi_Olg&oe=63D1B6AE
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Альона Домашева}
\textbf{Наталья Щербань} дополните пожалуйста информацию 😭

\iusr{Tatyana Grebenyuk}
\textbf{Альона Домашева} Лёша....это просто ужас(((((
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

\end{multicols} % }
