% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 19_10_2021.fb.nemchinova_julia.belgorod.1.dasha_edet_v_artek.cmt
%%parent 19_10_2021.fb.nemchinova_julia.belgorod.1.dasha_edet_v_artek
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлия Парщик}
Отлично! Когда ты едешь в отпуск? @igg{fbicon.face.grinning.big.eyes} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Немчинова Юлия}
\textbf{Юлия Парщик} а что это?

\iusr{Юлия Парщик}
\textbf{Немчинова Юлия} в смысле? - отпуск!

\iusr{Немчинова Юлия}
\textbf{Юлия Парщик} я, видимо, пока не заслужила...  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Юлия Парщик}
\textbf{Немчинова Юлия}  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=4} , Артек, а Мальдивы так точно))) @igg{fbicon.face.grinning.big.eyes} 
\end{itemize} % }

\iusr{Валерия Пересыпкина}
Здорово! Поздравляю Дашу

\begin{itemize} % {
\iusr{Немчинова Юлия}
\textbf{Валерия Пересыпкина} Спасибо  @igg{fbicon.hands.pray}. Она у меня умница, она заслужила!

\iusr{Валерия Пересыпкина}
\textbf{Немчинова Юлия} однозначно!
\end{itemize} % }

\iusr{Евгения Гвоздева}
Поздравляю  @igg{fbicon.heart.sparkling}  @igg{fbicon.hearts.revolving}  @igg{fbicon.hearts.two}  @igg{fbicon.hands.applause.yellow}{repeat=9} умничка) заслужила)))))

\iusr{Гюльнара Кулиева}
Круто! Поздравляю от души! Умничка!!!

\iusr{Ксения Голуб}
Ура! Мечты должны сбываться!!!

\iusr{Надежда Харьковская}
Круто! Умница! @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Ангелина Кодрян}
Поздравляю! @igg{fbicon.party.popper}  Даша молодец!

\iusr{Светлана Бобошко}
Поздравляю

\iusr{Ирина Челомбитько}
Поздравляем!!!
\iusr{Светлана Умярова}
Поздравляю  @igg{fbicon.heart.sparkling}   @igg{fbicon.heart.sparkling}   @igg{fbicon.heart.sparkling} 
Доця - Умница @igg{fbicon.trophy}{repeat=3} 

\iusr{Елена Зелент}
Умничка Даша!  @igg{fbicon.glowing.star}  @igg{fbicon.flame}  Урррааа! @igg{fbicon.face.eyes.star}  @igg{fbicon.sun.with.face} 

\iusr{Анжела Петимко}
Ураааа @igg{fbicon.trophy}  @igg{fbicon.flame}{repeat=7} 
\iusr{Алёнка Вредная Дефчёнка}
Поздравляем!! Молодцы, вы заслужили!

\iusr{Анна Черных}
Умничка! Поздравляю!

\iusr{Любовь Губарева}
 @igg{fbicon.flame}{repeat=4} 

\iusr{Любовь Старостова}
ПОЗДРАВЛЯЮ!

\iusr{Нина Фенева}
Поздравляю Дашеньку @igg{fbicon.hands.applause.yellow}  @igg{fbicon.party.popper}  @igg{fbicon.flame} 

\iusr{Татьяна Козыренко}
Поздравляю @igg{fbicon.trophy} 

\iusr{Ольга Кизим}
Даша поздравляем

\iusr{Aleksander Chulkov}
Радует, когда детки радуют!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Немчинова Юлия}
\textbf{Aleksander Chulkov} конечно !

\iusr{Aleksander Chulkov}
\textbf{Немчинова Юлия} Значит ты все правильно делаешь! Вы молодцы
\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Ярченко}
Отличного отдыха! Дарья это заслужила!

\iusr{Надежда Михальчук}
Ура! Круто! Поздравляю!

\begin{itemize} % {
\iusr{Надежда Михальчук}
Мой средний один раз выиграл путевку в "Орленок", довольный приехал.
\end{itemize} % }

\iusr{Лия Тихоненко}
Я рада, это как награда за труд, за усилия!

\iusr{Ольга Реутова}
Поздравляю! По-моему, заслуженная награда!!! @igg{fbicon.trophy}  Даша молодец!

\iusr{Владимир Ладыгин}

А мы в конце 2000х мечтали поехать в отель Карнавал, за Харьковом (Коробовы
хутора). Мечта сбылась: пьяные купались в бассейне. Было классно

\begin{itemize} % {
\iusr{Немчинова Юлия}
\textbf{Владимир Ладыгин} и ресторан там «пьяна хата»...

\iusr{Владимир Ладыгин}
\textbf{Немчинова Юлия} пьяная вишня кажется

\iusr{Немчинова Юлия}
\textbf{Владимир Ладыгин} нет, пьяна хата! Это 100\%
\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Воскобойников}
Классный лагерь. Поздравляю! Вы молодцы!

\iusr{Наталья Супрун}
Ура!!! Молодец- заслужила!  @igg{fbicon.100.percent} 
Хорошего отдыха!

\iusr{Татьяна Черкасова}
Рада за ребёнка! В 14 лет мне посчастливилось отдыхать там. Эти воспоминания на всю жизнь. Там особенная атмосфера.

\iusr{Елена Пастухова}
Умничка! Поздравляю!

\iusr{Гюля Атаманская}
Поздравляю @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Ирина Тулпер}

Поздравляем Вашу доченьку!  @igg{fbicon.party.popper}  @igg{fbicon.flame}{repeat=3}  Я отдыхала в Артеке в январе в далёких
80-х. Положите ей в чемодан пару шапочек и шарфик. В "Артеке" всегда ветренно.
Ну и про купальник не забывайте ! @igg{fbicon.heart.eyes}  @igg{fbicon.bikini}  @igg{fbicon.backpack} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Ирина Тулпер}
 @igg{fbicon.face.smiling.sunglasses}  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} ⛵
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }
