%%beginhead 
 
%%file 10_03_2023.fb.frushicheva_evdokia.mariupol.1.10_marta_2022_tjazhelyj_den
%%parent 10_03_2023
 
%%url https://www.facebook.com/evdokia.frushicheva/posts/pfbid02VA3RXxLyhsSHjMvv9DCRWUWVAUo2aa1Ao5pUkDTp2c753M9WMqsWrssRABmQPhkrl
 
%%author_id frushicheva_evdokia.mariupol
%%date 10_03_2023
 
%%tags 10.03.2022,mariupol.war,mariupol
%%title Сегодня 10 марта... Ровно год назад, 10 марта 2022 года был одним из тяжёлых дней
 
%%endhead 

\subsection{Сегодня 10 марта... Ровно год назад, 10 марта 2022 года был одним из тяжёлых дней}
\label{sec:10_03_2023.fb.frushicheva_evdokia.mariupol.1.10_marta_2022_tjazhelyj_den}

\Purl{https://www.facebook.com/evdokia.frushicheva/posts/pfbid02VA3RXxLyhsSHjMvv9DCRWUWVAUo2aa1Ao5pUkDTp2c753M9WMqsWrssRABmQPhkrl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id frushicheva_evdokia.mariupol
 author_end
\fi

Сегодня 10 марта... Ровно год назад, 10 марта 2022 года был одним из тяжёлых
дней. Нас обстреливали всем возможным и невозможным и на этот раз мы не смогли
даже разжечь костер утром. Я очень сильно нервничала и нашла себе занятие. На
площадке второго этажа возле лифтовой шахты  мы поставили стол, там мы ели всем
семейством соседей. И вот, чтобы как-то себя занять и не показывать детям свою
панику, я собрала всю грязную посуду и начала ее мыть. Ощущение нереальности
происходящего. Все столпились в кучку возле лифта. Кто-то плакал, кто-то
молился, у кого-то началась истерика, а я... а я мыла посуду и читала вслух
"Отче наш"... Меня всегда успокаивает мытье посуды.

В этот день, год назад, мы всем оставшимся подъездом ушли из дома. В панике мы
с детьми вышли в чем были одеты и схватили только один маленький чемодан с
вещами на троих. Кота не смогли взять, решили, что чуть позже вернёмся за ним.
Тогда мы думали, что просто идём в соседний двор, но снаряды прогнали нас в
центр города. Единственное место, куда нас приняли, был Драматический театр.

Больше вернуться домой мы не смогли...

%\ii{10_03_2023.fb.frushicheva_evdokia.mariupol.1.10_marta_2022_tjazhelyj_den.cmt}
