% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_11_2021.fb.koreckij_aleksej.1.covid
%%parent 02_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/aleksey.koretskiyy/posts/4119874934784460
 
%%author_id koreckij_aleksej
%%date 
 
%%tags covid,karantin,lockdown,strana,ukraina,vaccinacia,vlast
%%title Локдауны, Красные Зоны, проверка Сертификатов вакцинации и ПЦР ...
 
%%endhead 
 
\subsection{Локдауны, Красные Зоны, проверка Сертификатов вакцинации и ПЦР ...}
\label{sec:02_11_2021.fb.koreckij_aleksej.1.covid}
 
\Purl{https://www.facebook.com/aleksey.koretskiyy/posts/4119874934784460}
\ifcmt
 author_begin
   author_id koreckij_aleksej
 author_end
\fi

Локдауны, Красные Зоны, проверка Сертификатов вакцинации и ПЦР ... Всё
действия, которые мы наблюдаем со стороны властей по поводу "Борьбы" с COVID,
это тупое копирование и отзеркаливание мер, принимаемых другими более
"авторитетными" государствами.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/252350342_4119874814784472_6295392044394137680_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=D4bSlqtU32YAX9FbmLu&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=43fcaf90c4296ed61ab0ab445d11e944&oe=618932CE
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Вчера читал большую статью в немецкой DW, по результатам мер принимаемых
немецким правительством, и что об этом думают рядовые немцы. Читал не только
всю публикацию, но и множество длинных комментариев от самих немцев.

Все меры, которые продвигают сейчас в Украине, банальная калька с действий
правительства той же Германии. Только абсолютно без учёта нашей специфики,
уровня медицины и количества вакцинированных граждан.

Так например, немцы тоже ужесточили правила, чтобы стимулировать не привитых
пройти вакцинацию. Введя обязательное наличие сертификата вакцинации или ПЦР,
для доступа в целый ряд общественных мест. Но, на момент принятия этих мер у
них привито уже 67\% населения в возрасте от 12 лет, т.е. фактически около 80\%
всего взрослого населения.

А в целом чего ещё можно было ждать от нашего правительства?

"Битва" с пиком варианта Дельта Украиной, окончательно уже проиграна. Все самые
худшие сценарии, которые могут произойти, произойдут. То, что мы наблюдаем
сейчас это жалкие судороги "по поводу". Профанация и бездумная имитация.

Любая массовая вакцинация, вне оценки её эффективности, это прежде всего мера
профилактики. Это азы здравоохранения. Проводить вакцинацию в пик роста
заболевания, как обрабатывать огнеопурной пропиткой лес на крыше во время
пожара. Имунитет у всех привитых сейчас вырабатается примерно за 3 недели +/-
