% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_02_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.utro_v_kieve.cmt
%%parent 27_02_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.utro_v_kieve
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Екатерина Василюк}
На русских телеканалах говорят что всьо не правда старые кадры с сериалов или постановка.

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Баумейстер}
\textbf{Екатерина Василюк} это просто подлость с их стороны

\iusr{Екатерина Василюк}
\textbf{Андрей Баумейстер} да и всех не согласных блок что мирных не стреляют, что это мы сами в себя бьём. Почему им запад не верит. Это жесть просто.

\iusr{Светлана Месяц}
Верующие в телевизор убеждены, что ни танки, ни техника границы Украины не пересекали.

\iusr{Екатерина Василюк}
\textbf{Светлана Месяц} даже русские в Киеве которых двойное гражданство смотрели зомбо ящик с русскими передачами. И когда я им звонила и говорила нужно эвакуировать детей. Меня считали за дуру. С Донецка звонили родственники говорили им что прячьтесь готовьтесь. Одна Фраза Россия не допустит войны.
\end{itemize} % }

\iusr{Michael Baskin}

Тримайтесь Андрій Олегович! Всі за нас по світу і військові й цивільні. І у
мене є два квитка на Питерсона у вересні в Дубліні. Ми обов'язково маємо
сходити)

\iusr{Андрей Баумейстер}
\textbf{Michael Baskin} чудово!

\iusr{Kira Savy}

Мне стыдно говорить по-русски. Я никогда не была в таком отчаянии. Вчера во
всех крупных городах Италии и в нашей Сиене были манифестации в поддержку
Украины. Я знаю только одно, даже уехавшие, мы все в ответе за происходящее.
Время покаяния ещё придёт, сейчас нам нельзя молчать. Надо всеми силами
остановить кровопролитие.

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Баумейстер}
\textbf{Kira Savy} спасибо, дорогая Кира!

\iusr{Alexey Burov}
\textbf{Kira Savy} 

Не отчаивайтесь, Кира! Русская культура, как и всякая — поле духовной брани.
Сегодняшние обитатели Кремля — наследники того зла, что, хотя и долго живет на
русской земле, никогда не досягало до ее высоких сфер. Вся наша классика — не с
ними. Русская же земля нуждается в подлинном просвещении, работы много, и
отчаяние тут не в помощь. Храни вас Бог.

\iusr{Kira Savy}
Спасибо, Алексей! Хочется верить, что ночь темнее всего перед рассветом.

\iusr{Alexey Burov}
\textbf{Kira Savy} Так и есть. Скоро увидите!
\end{itemize} % }

\iusr{Андрей Хорсев}
 @igg{fbicon.fist.raised}  спасибо что ежедневно поддерживаете людей

\iusr{Maria Lypych}

Дивлячись як росіяни говорять неправду, розумієш, що ми сильніші тим, що
говоримо правду, правда на нашій стороні, і це дає надію, що Бог нам допоможе.
Зеленський теж говорить правду, і можливо з того все і почалось, що він після
тих довгих словесних поносів і пустих слів, у Мюнхені рубанув все як є, заявив
про Україну, про її право, проявив волю.

\iusr{Oksana Kisselyova}

У вас много подписчиков. Чем больше людей к этому подключится, тем скорее это
свершится. Коллективный разум и коллективное действие приведут к желаемым
результатам.

\iusr{Hanna Denysenko}

Со всем согласна, кроме одного. Не хочу в Евросоюз. Хочу свою страну со своими
правилами. А не чужими. Сил нам @igg{fbicon.heart.red}

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Анохин}
\textbf{Hanna Denysenko} 

Поддерживаю на все 100\%!!!

Евросоюз 8 лет показывал себя! И в первый день войны, как сказал Зеленский - мы
остались одни.

А приезжать, как в фильмах, после боя, чтоб собрать плоды победы - это всяк
умеет.


\iusr{Hanna Denysenko}
\textbf{Александр Анохин} 

кроме этого я там немного жила. И видела. Не понравилось. Слишком большой
контроль государства над человеком. А у меня как оказалось большой запрос на
свободу. Мы не даром вышли из одного союза, чтобы вступать в другой. Это уже
вчерашний день.

\end{itemize} % }

\iusr{Gleb Nemo}

Я думаю, что Путин уже на лыжах. Просто сейчас в Кремле решается вопрос о
приемнике. А потом все по методичке, сожжённый выброшенный труп двойника без
зубов, с надписью на лбу Путин. Дуже прошу вибачення за мою не наукову мову!

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлия Чинарева}
\textbf{Gleb Nemo} сейчас многие думают так и мечтают хотя бы об отважном снайпере.

\iusr{Gleb Nemo}
\textbf{Юлия Чинарева} для снайпера на подготовку мишени тоже надо немного времени
\end{itemize} % }

\iusr{Игорь Гулак}

Андрей Олегович, Белоруссии нужно ответить по Минску или Гомелю. Пожалуйста,
выразите мнение. Если хотите, очень интересно понять. Вы действительно верите,
что Ваши посты обращения к русским помогут? Вот честно. Если считаете меня
каким-то нервным или радикальным, так и скажите. Или не отвечайте. Просто
интересно. Спасибо большое.

\iusr{Podgorna Viktoriya}
Спасибо Андрей!@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Виктория Вита Полевая}
Дякую, дорогий АндрIю! ЗберIгаймо яснIсть розуму та твёрдIсть духу. ВашI тексти дуже допомагають. Особисто менi

\iusr{Евгений Вегера}
...Та зберігати почуття гумору. Амінь!

\iusr{Леся Стеценко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274744394_4803977373012916_7931871654035842100_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-K_7BvwoOXcAX_1Nn4K&_nc_oc=AQnzKnzSIFRAfhjrXeTBc3nlQOzBat-VqJ9ltNCWL7AdsiMI79SfDNsNtrhlh0iuYxE&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT9cGAv7qiacT2-4lsQmbkN7FEboSGiFJj0kYb5LDbCzDg&oe=62226FA6
  @width 0.3
\fi

\iusr{Oksana Kisselyova}

Андрей, все правильно. Сейчас нужно агитировать, чтобы все знкомые, все
партнерские организации, как в Украине, так и зарубежом лоббировали свои
правитеоъльства защитить небо над Украиной, исключить россию из Совбеза ООН, и
отстранить путина от власти.

\iusr{Yura Martynyuk}

Все правильно, але до Українців, прошу звертатись українською!!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Gleb Nemo}
\textbf{Yura Martynyuk} я Вас прошу

\iusr{Ната Руст}
\textbf{Yura Martynyuk} я - українка. а вас чим рознесло до Українця; ще й такого, до якого треба звертатися по якійсь формі?

\iusr{Yura Martynyuk}
\textbf{Nata Rust} 

Славою козаків, державним славнем, авторства Вербицького і Чубинського,
подвигом повстанців і УПА, кіборгів і Зборйних Сил УКРАЇНИ. Так, мені є чим
гордитись як і решті Українцям. Сподіваюсь, що і Вам.

\iusr{Yura Martynyuk}
\textbf{Gleb Nemo} І я теж прошу.

\iusr{Gleb Nemo}
\textbf{Yura Martynyuk} звісно

\iusr{Ната Руст}
\textbf{Yura Martynyuk} згодна, пишатися є чим, але все одно це не робить мене над•людиною. над•люди ось до нас вломилися з наміром вимагати звертання російською в разі успіху. чим ви відрізняєтеся від них?

\iusr{Ната Руст}
\textbf{Yura Martynyuk} і просто зверну вашу увагу на пряму мову Героїв недавніх днів.. може і до них якісь претензії висунете? не менше половини захисників російськомовні! пора задуматися над справді принциповими речами, а не над тим, до кого якою першою мовою заговорили в дитинстві і навчили читати.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274593233_2117494651742114_408270922900210226_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=m0-czBgiY9YAX9kB5Tw&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT9fdudFfzj9Yyed2axM4bqp_h6LjoosWw7ApIafwZma2Q&oe=6221F432
  @width 0.3
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Анна Яковлева}
Верим @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Galina Matveeva}

Очень трудно осознать то, что происходит. Невозможно принять. Сдвинуты какие-то
внутренние базовые основы. То, что казалось незыблемым- попрано. Сил вам, храни
вас Бог, остаётся только молиться.

\iusr{Анатолій Легецький}
Дякую, пане Андрій! Просто, щиро і переконливо.

\iusr{Oksana de Koning}

Дякую Вам. Щодо ЄС - це буде дуже швидко. Всім викладачам Нідерландів (я одна з
них) прийшло запрошення на онлайн лекцію в понеділок з історії України від
університету Утрехта. Щоб дітям в школі розповідали. Просто так тут нічого не
робиться, значить, є чіткий швидкий план. Дякую всім за мужність і відвагу!
Низький уклін!

\iusr{Anna Uppit}

Дорогой Андрей Олегович, сил Вам! Молимся всем сердцем о том, чтобы Вы, Инна,
Владимир, Евгений с Ольгой и весь Otium, все близкие и дорогие сердцу люди не
пострадали. О том, чтобы военные действия скорее прекратились. Ищем возможности
что можно сделать. И сами, в России, живём в угнетающей неизвестности.

Новости больше узнаю от украинских друзей, каждый раз до слёз.

\iusr{Даша Ролина}
Спасибо Андрей Олегович! Мужества вам и всем украинцам

\end{itemize} % }
