% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_08_2018.sites.ru.zen_yandex.yz.ukraina_segodnja.1.rossiei_nazyvalas_ukraina
%%parent 20_08_2018
 
%%url https://zen.yandex.ru/media/miroporyadok/rossiei-nazyvalas-ukraina-v-kieve-postavili-pod-somnenie-istoriiu-gosudarstva-rossiiskogo-5b7ad76b78510a00a8d4b2d6
 
%%author Украина Сегодня
%%author_id yz.ukraina_segodnja
%%author_url 
 
%%tags russia,ukraina,nitsoi_larisa
%%title «Россией называлась Украина», в Киеве поставили под сомнение историю Государства Российского
 
%%endhead 
 
\subsection{«Россией называлась Украина», в Киеве поставили под сомнение историю Государства Российского}
\label{sec:20_08_2018.sites.ru.zen_yandex.yz.ukraina_segodnja.1.rossiei_nazyvalas_ukraina}
\Purl{https://zen.yandex.ru/media/miroporyadok/rossiei-nazyvalas-ukraina-v-kieve-postavili-pod-somnenie-istoriiu-gosudarstva-rossiiskogo-5b7ad76b78510a00a8d4b2d6}
\ifcmt
	author_begin
   author_id yz.ukraina_segodnja
	author_end
\fi

\index[names.rus]{Ницой, Лариса!Россией называлась Украина}

\textbf{Помните, как гласит народная поговорка – «чем бы дитя не тешилось…». Вот так
ныне и в Украине происходит. После так называемой «революции достоинства», на
поверхность выплыли все доморощенные эксперты в области истории, только историю
они трактуют по–своему.}

\ifcmt
pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/119173/pub_5b7ad76b78510a00a8d4b2d6_5b7ad78c97369e00a8335e57/scale_1200
\fi

Украинская писательница \textbf{Лариса Ницой}, исповедующая крайне националистические
подходы в области государственного управления, образования и патриотического
воспитания молодёжи, критикуя один из фильмов Никиты Михалкова, заявила, что
ранее «Россией называлась Украина», а не то государство, которому Михалков
приписывает в своём фильме наименование «Россия-матушка».

Кроме того, киевская писательница поставила под сомнение историю Государства
Российского в принципе, заявив, что она якобы владеет альтернативными
источниками информации, которые опровергают официальную российскую историю чуть
ли не полностью.

\ifcmt
  pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/1333513/pub_5b7ad76b78510a00a8d4b2d6_5b7ad7d597369e00a8335e5b/scale_1200
  caption Лариса Ницой. Фото: https://rian.com.ua/
\fi

В качестве аргументации пани Ницой как истинно украинский патриот прибегает
исключительно к цитированию записок европейских путешественников, ссылаясь в
том числе и на якобы отсутствие упоминания слова «Москва» в записях 12-13
веков. В общем, кому будет интересно – интервью её можно найти практически на
любом украинском ресурсе СМИ, много нового и интересного откроете для себя.

Что же касается альтернативной истории в принципе, как жанра, можем сказать,
что нам известны произведения некоторых авторов (в том числе и российских),
которые к примеру, повествовали о том, что Хан Батый и Александр Невский – это
один и тот же исторический персонаж, а Великая Китайская стена была построена
не тысячи лет назад, а в 16-17 веке нашей эры.

\ifcmt
pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/197791/pub_5b7ad76b78510a00a8d4b2d6_5b7ad7e327def200a9b6ab8b/scale_2400
\fi

\textbf{Наверное, госпожа Ницой слишком доверчива к публикациям такого жанра, или
просто выполняет некое поручение по дискредитации России в глазах украинцев,
что наиболее вероятно.}

\begin{itemize}
\iusr{Александр Баранов}

"Дэвушка" по лицу видно, что не свинарка, а подсвинка у неё даже нормального
образования нет. Хотя училась на двойки в советской школе, вот и злиться, да и
родители видимо такие же. Сколько помню западенцев, да и востчники имелись,
всегда чем-то недовольные, ноют, как -будто им на хвост наступили. Что сделаешь
на "Ведьминой горе" не удовлетворили.	

\iusr{Светлана Скляр}

у нее на голове шапка или это лоб такой низкий? мда, Ломброзо таки прав...

\iusr{n.volynsky}

Не ругайте несчастную. Сама не желая, она правильно сказала: нынешняя \enquote{Украина}
- это исконная территория России, поэтому она иначе и не могла называться. Надо
поддержать бабу: пусть \enquote{Украина} и сегодня назовется Россией и вернется туда,
откуда ее оторвали в 1991 году. Впрочем, эти южнорусские территории все равно
вернутся - уже теряли. И возвращали, когда во главе России становились
нормальные люди, а не продажные рубильщики бабла...
\end{itemize}
