% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.52
%%parent topics.vojna.my.6.collect.moe
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

так я это и пишу. Да!  все что я хочу сказать, я и пишу. Вот видишь, все пишу и
пишу, просто удивительно, да. Сижу пью чай и пишу, пишу, пишу. Сижу пью кофе и
пишу, пишу, пишу.  Смотрю на солнце - и пишу, пишу, пишу. ПИШУ ПОНИМАЕШЬ ДА.
Так что я не понимаю твоих визгов по поводу повторений. Потому что то написано
и повторяется, я же так же считаю, да.  Вот, я беру текст, посылаю, раз
повторяю, да, не так ли. Потом еще раз повторяю, потом еще раз. Ну а потом еще
раз, правда, прикольно получается. Потому что, знаешь, да повторение это мать
учения.  А Учение - это Свет. А Свет - это Поток Квантов. А Квант придумал в
свое время Макс Планк, такой был немецкий ученый. Вот. Такой вот Компот. Так
что я пишу, пишу, пишу, все время пишу, и никак не могу успокоиться, да. Потому
что у меня есть что сказать, и очень много. Про Бучу, Мариуполь, про Одессу,
Киев, Харьков, про очень много есть что сказать. Так что я пишу, пишу, и еще
раз пишу.  И ты, русский нацист и преступник, попусту пускаешь сопли, попусту
здесь истеришь, потому что меня не остановить, также как не остановить Украину
и украинцев на их пути к победе. Да-с! Россия рухнет, путина казнят, а Украина
победит.  Так что, русский преступник и нацист, учи такие слова - РЕ-ПА-РА-ЦИЯ,
ПО-КА-Я-НИЕ, ОТ-ВЕТ-СТВЕ-ННОСТЬ, ВОЗ-МЕЗ-ДИЕ.  Потому что, русский нацист и
преступник, ты в ответе за все, да, ты в ответе за все

%так что именно вот так если не повторить так и не дойдет не так ли

