% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.32
%%parent topics.vojna.my.6.collect
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

хаххаха так это все мои тексты сам себе методички пишу понимаешь да все своим
собственным умом прямо как в игре что где когда все сам пишу знаешь да ну вот
просто сел и написал ххахахахахахха вот так вот своим собственным умом потому
что я умный да я очень умный хахахаххахахах боженька мне подарил ум вот я и
пишу хахахахаххахахахах а у вас же мозгов нет как я вижу ничего собственного
сочинить не можете только слюни пускаете хаххахахаа брызгаете желчью злобные
дикие шакалы без сердца без разума без совести. Вот, понимаешь, да. Выходишь
себе утром на балкон, смотришь на Киев... Красиво так, утро, безоблачно.
Закуриваешь сигаретку, потом идешь себе на кухню, делаешь кофе. А в кофе причем
себе еще меду добавляешь, ложечку чайную. Потом, открываешь холодильник,
достаешь ветчину, сыр, помидоры, чеснок, лук, начинаешь все это резать на
доске. Режешь себе ножом на доске все эти ингредиенты, потом включаешь огонь на
плите, ставишь сковородку, сначала ее разогреваешь, да.  Вот, пока сковородка
греется, думаешь себе о том, о сем. О том, что по прежнему идет война, что по
прежнему гибнут люди, что по прежнему продолжается весь этот ужас, что по
прежнему путина еще не схватили, не судили и не казнили... Вот, а сковородка то
все греется и греется. Достаешь подсолнечное масло, неторопливо наливаешь на
сковородку, ждешь, пока разогреется масло, а потом начинаешь кидать порезанные
помидоры.  Ждешь немного, и кидаешь ветчину с сыром... А потом уже разбиваешь
два или три яйца над сковородкой, и накрываешь все это крышкой, и садишься на
стул. И думаешь себе дальше, и думаешь... Как же так люди посходили с ума в
россии, что им плевать на горе, на слезы, что они превратились в таких жалких
тупых баранов, неспособных ни думать, ни сострадать, ни любить, ни петь... А
сковородка то шкварчит себе неторопливо... Желтый цвет разлитых на сковородке
яиц неторопливо превращается в белый... А ты все думаешь и думаешь... Как же
низко пали люди... в каких же злобных диких животных превратились россияне,
блеющие о том, что с ними якобы бог и что якобы их никто не победит... хотя по
факту они уже все давно продались Сатане, убив сами себя...
