% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_04_2021.fb.berdnik_miroslava.1.moskva_sport_zoloto_ukraina_atletika_maruschak_alina
%%parent 10_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1184831658635749&id=100013267772922
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Гимн Украины прозвучал в Москве. Вы можете себе представить чтобы гимн России прозвучал в Киеве?}
\label{sec:10_04_2021.fb.berdnik_miroslava.1.moskva_sport_zoloto_ukraina_atletika_maruschak_alina}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1184831658635749&id=100013267772922}

Хмельничанка Алина Марущак выиграла чемпионат Европы по тяжелой атлетике,
который проходит в Москве. Когда она стояла на высшей ступени пьедестала
почета, прозвучал гимн Украины. Комментаторыв достойно оценили выступление
украинской спортсменки. Спортивные функционеры слушали гимн Украины стоя.

Вы можете себе представить зекальное на Украине?  Да наши зигующие патриоты
разнесли бы дворец спорта вдребезги!  При пассивном непротивлении полиции.

Помните Евровидение в Киеве, когда российскую участницу «Евровидения» Юлию
Самойлову на Украину решили не пускать, заявив, что колясочница с ограниченными
возможностями  представляет опасность для Украины?

Вот в этом вся суть Украины и России  и семилетняя украино-российской войны.
Войны, которая идет в головах ее поджигателей и которую они проецируют на
общество, чтобы просто порабощать своих сограждан. Потому, что России они соли
на хвост насыплют.  Россия на это отреагирует как слон на укус слепня.
