% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.4.birthday_byt_dobru
%%parent 24_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1825187377678055
 
%%author_id fb_group.story_kiev_ua,koval_oleg
%%date 
 
%%tags birthday,gorod,kiev
%%title Быть добру. И да, помните, «Чудеса там, где в них верят!» С Днем рождения, группа!
 
%%endhead 
 
\subsection{Быть добру. И да, помните, «Чудеса там, где в них верят!» С Днем рождения, группа!}
\label{sec:24_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.4.birthday_byt_dobru}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1825187377678055}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.story_kiev_ua,koval_oleg
 author_end
\fi

Все самое светлое, что есть у нас, появилось не сегодня и не вчера. Добро
пробиралось вместе с нами сквозь годы, стойко выдерживая удары, переживая
взлеты и падения, формируя отношение к окружающему миру. Именно так сохранилась
человечность в каждом из нас, и я точно уверен, мы не растеряли ее...

\ii{24_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.4.birthday_byt_dobru.pic.1}

Именно эти постулаты руководили мной при создании группы. Мне искренне хотелось
передать частичку себя, своей любви к Городу, доброту и гостеприимность...

Группа «Киевские истории» для многих стала отдушиной в жизни, место приятного
времяпрепровождения, где можно поделиться частицей памяти и своей души...

Сегодня, в канун Рождества, нашей группе исполняется четыре года. 

В этот день я хочу пожелать каждому из нас быть честным в помыслах и действиях,
прежде всего перед собой, и не забывать о том, что мы КИЕВЛЯНЕ.

Быть добру.

И да, помните, «Чудеса там, где в них верят!»

С Днем рождения, группа!  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

\ii{24_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.4.birthday_byt_dobru.cmt}
