% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_11_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.nevskij_kniga.cmt
%%parent 11_11_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.nevskij_kniga
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгений Дорошкевич}

\obeycr
Ходит по полесью
Баба без депрессии,
Лад в душе у бабы, мир и красота,
Нету у доярки
Оли биполярки,
Потому что Оля делом занята
Грибника Ивана
Встретит утром рано.
Ваня, как и Оля, уважает труд,
И спасают козы
Ваню от психоза
И ещё, к тому же, молока дают
И пойдут по полю
Жизни Ваня с Олей,
Вспашут и засеют вместе огород.
Просто без терзаний
Оля любит Ваню,
Ваня любит Олю, и наоборот.
Извинити!!!
\restorecr

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Евгений Дорошкевич} извиняю, потому что хейтят как раз не крестьяне, народ меня любит
\end{itemize} % }

% -------------------------------------
\ii{fbauth.lucenko_maria.kiev.ukraina.poet.fotograf.artarea}
% -------------------------------------

Более того нашими нациками забыла добавить, уже причислена к "ДИБИЛАМ И
ИМБИЦИЛАМ". Они вокруг меня орут что в России все "дибилы-имбицилы". Добавь
себе там ещё, этих, РЫГАЛИЙ. Раз туда всё таки доехала. А я тут ещё поработаю,
сколько смогу.

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Мария Луценко} Маша, убедительно тебя прошу как самый дебил из всех дебилов, как имбецил, которые ест снегирей и не отличает BLM от БДСМ, в общем, я тебя прошу одно: не сиди с температурой, там не ковид. Доксициклин, тетрациклин, левомецитин.
\end{itemize} % }

\iusr{Анна Сергеева}
Неужто СБУ выпустила? Или все же по минному полу босиком?  @igg{fbicon.smile} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Анна Сергеева} 

СБУ просто пошло навстречу вашим стенаниям "Чемодан! Вокзал! Россия!" - оно же
должно печься о нуждах толпы. Впрочем, у вас, как всегда, очаровательно сбилась
логика: СБУ не впускает меня в республики, а не в Россию. А республики уже год,
как не принимают на карантине, по российской и украинской прописке, все равно.
Убедительно вас прошу при формулировке предложений запоминать локации: их всего
три. Это Украина, Россия и ДНР. Юлия Мавродий , а это мои украинские черные
пиарщики. Смотри, как мило.

\iusr{Антон Кравчик}
\textbf{Евгения Бильченко} есть еще Виктор Ааронович в соседнем городе от меня, вот бы проведать мудреца

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Антон Кравчик} проведай за меня, а то мы каждый день с ним на Вайбере, и книга ему посвящена. Проведай и отвези ему любой дешёвый медный крест, ты понял. Скажи: выживу, буду.

\iusr{Юлия Мавродий}
\textbf{Евгения Бильченко} они уже скучают, Жень.) Без тебя и ненависти к тебе жизнь, видимо, ничем не наполнена.

\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Юлия Мавродий} Тяжело, да, я понимаю.
\end{itemize} % }

\iusr{Vladimir Svidovoi}
больная девушка в питере.... там видно все такие....

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Vladimir Svidovoi} 

да, как-то знаете, вот в таких брючках, как у вас, по Невскому не ходят. Ничего
не имею против, милейшие панталончики, но здесь, в основном, две формы одежды,
как и в Праге и других городах Европы: либо деловая в городе, либо хипстерская
постмодерная. Так что, да, мы все немного другие, всё же город. Европа. Вы ж в
Европу, кажется, хотели?))

\end{itemize} % }

\iusr{Анатолий Сидоренко}
А это не бюст той самой Бильченко, возле мужика с усами?...

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгения Бильченко}
\textbf{Анатолий Сидоренко} мне б другой бюст, так, чтоб мужику с усами нравиться, а из бронзы его не впечатляет)
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }
