% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.dobroje_utro_konferencia
%%parent 23_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4369397316428678
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,konferencia,nauka,rossia,ukraina
%%title Доброе всем рабочее утро!
 
%%endhead 
 
\subsection{Доброе всем рабочее утро!}
\label{sec:23_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.dobroje_utro_konferencia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4369397316428678}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

Доброе всем рабочее утро!

Уже через три с половиной часа начинается первая модерируемая мной в этом
семестре (зачеркнуто) этой осенью конференция: Украина, Россия, Средняя Азия,
Израиль. Уже через три с половиной часа я увижу Виктора Ароновича Малахова,
которого я вам запишу. Постараюсь записать и свое, хотя я не знаю, как в 10
минут уложить тему потери имени диссидентом в неолиберальный цензуре. Как
уложить в 500 страниц знаю, как в три часа знаю, а скиллов минимализма так и не
приобрела.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/247227744_4369397243095352_4181266516406949762_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=11JsgXZy7g0AX-i8H_H&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=2a11f8feade115e23f03552493461764&oe=619A90A5
  @width 0.3
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Я почему-то зверски волнуюсь, и у меня опять мерзко ноет  за грудиной трахея, -
голосом, значит, осипаю, коньяк не помог. "Бильченко, не кури", - кричит
трахея, поддерживаемая ларингсом и мужем. Каждый день обещаю себе ограничить
или бросить, но "зась". Мне предстоит модерировать 48 часов: это международный
марафон. А потом я иду на анализ крови по этому задравшему меня носу и горлу и
ещё - на кучу анализов на "то самое нехорошее" к вышедшему из отпуска врачу.
Сразу прямо - одним махом. 

Невроз ли это? Не могу остановиться с антибиотиками: за месяц пропила азик,
потом - доксициклин, потом - супракс, сейчас рука опять тянется к азитромицину,
но я себя связываю. Почему - это единственное, что помогает? Я не внушаю себе.
Поверьте, я все варианты лечения прошла с бабушкиными процедурами: кап-кап,
чайки, промывания and so on. Три лора советуют оперировать носовую перегородку,
потому что она - причина хрониосепсиса, но - нит. 

Я на связи, выходные предстоят жёсткие, просто звоните и приходите ко мне
оперативно и по делу. Пойду ИСЧО посплю.
