% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_01_2022.stz.edu.dnr.donnu.1.konkurs_bioman
%%parent 24_01_2022
 
%%url http://news.donnu.ru/2022/01/24/v-donnu-sostoitsya-final-respublikanskogo-nauchnogo-internet-konkursa-bioman
 
%%author_id edu.dnr.donnu
%%date 
 
%%tags biologia,dnr,donbass,doneck,konkurs,nauka,obrazovanie,shkola
%%title В ДонНУ состоится финал Республиканского научного интернет-конкурса «Биоман»
 
%%endhead 
 
\subsection{В ДонНУ состоится финал Республиканского научного интернет-конкурса «Биоман»}
\label{sec:24_01_2022.stz.edu.dnr.donnu.1.konkurs_bioman}
 
\Purl{http://news.donnu.ru/2022/01/24/v-donnu-sostoitsya-final-respublikanskogo-nauchnogo-internet-konkursa-bioman}
\ifcmt
 author_begin
   author_id edu.dnr.donnu
 author_end
\fi

В ДонНУ состоится финал Республиканского научного интернет-конкурса «Биоман»

Опубликовано: 24.01.2022

29 января 2022 года на биологическом факультете ДонНУ состоится финал
Республиканского научного интернет-конкурса «Биоман».

Миссия мероприятия  – выявить среди школьников потенциальных будущих ученых,
способных конструктивно и нестандартно решать сложные научные задачи в сфере
биологии и ориентироваться в проблемных экспериментальных вопросах.

В отборочном этапе конкурса приняли участие 118 команд школьников всех районов
ДНР. Согласно приказу МОН ДНР № 1224 от 27.12.2021 финальный этап конкурса
состоится на биологическом факультете ДонНУ. В нем примут участие 30
команд-победительниц отборочного этапа конкурса из городов: Донецка, Макеевки,
Горловки, Докучаевска, Енакиево, Харцызска, Ясиноватой и Амвросиевского,
Новоазовского, Старобешевского, Тельмановского районов.  

Ориентировочно в мероприятии примет участие более 100 человек: 30 команд (по 3
ученика), 30 учителей – руководителей команд, организаторы и гости.

Для участников и гостей преподаватели факультета проведут экскурсии в
зоологическом,  палеонтологическом и ботаническом музеях.

В 10.00 школьники приступят к выполнению письменной работы.

Место проведения: биологический факультет, аудитория 401, 502 по адресу ул.
Щорса, 46 (ботанический музей — ауд. 505, зоологический и палеонтологический
музеи — 3 этаж). 
