% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_07_2021.fb.zharkih_denis.1.faine_savenkovoj.cmt
%%parent 25_07_2021.fb.zharkih_denis.1.faine_savenkovoj
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:25_07_2021.fb.zharkih_denis.1.faine_savenkovoj.cmt}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Медвидь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Чудо Дитина ! Респект !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Чайкина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дети Донбасса рано повзрослели и не дай бог испытать то, что им пришлось по вине взрослых

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tetyana Ogorodnik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Светлая девочка!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр А. Ильинов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Почему мы допустили войну? Может быть, в этом коротком ролике найдётся ответ
\footnote{ Этот эксперимент перевернул жизнь его участников. День за днем в
обычном классе учитель истории вводил порядки Третьего рейха. Скорость и
легкость, с которыми ученики подчинились диктатуре, поразит вас. Об этом
эксперименте в 2008 году был снят полнометражный фильм "Волна" | Die Welle
}

\href{https://youtu.be/ILS2e90ZjI4}{%
Третий рейх за 5 дней, Denis Kolt, youtube, 12.05.2019%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр А. Ильинов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Или в этом фильме\footnote{
Фильм состоит из документальных съёмок нескольких психологических
экспериментов. Голос диктора за кадром комментирует ход мероприятия и реакцию
людей. Эксперименты показывают то, как человек может додумывать всё, что не
смог запомнить, и как люди способны поддаваться мнению окружающих, иногда даже
доходя до абсурда. Эксперименты подготовлены и проведены Валерией Мухиной
}

\href{https://youtu.be/Te5-2ZhFPb0}{%
\enquote{Я и другие} (1971), Феликс Соболев, DrLehmr, youtube, 24.02.2012%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Старков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Украина, из красивой хлебосольной женщины превратилась в женщину с косой, тогда
когда жители незалежной потеряли стыд и совесть и начали скакать с речевками
ХТОЙ НЭ СКАЧЭ ТОЙ МОСКАЛЬ или МОСКАЛЯКУ НА ГИЛЯКУ. Вы, украинцы, сами себя
сделали изгоями и с этим вам жить.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/220501150_558329975357935_5054333642059284327_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=5PDnUDmMNtAAX80_6wT&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=df57e488f51339222bc13d62152771bc&oe=61260F5F
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Джабраилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Спасибо вам,Денис!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tanya Lovchenka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Пусть у этой прекрасной девочки и у всех детей Донбасса останутся позади все страхи и беды! Подарите детям мир!!!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Лобанова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tanya Lovchenka} а почему не "Подарим детям мир!"? Кто это должен сделать?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Лобанова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tanya Lovchenka} ваш комментарий яркая иллюстрация происходящего. Прав автор этой публикации))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tanya Lovchenka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Лобанова} В своём комментарии я ,во- первых, хотела восхититься талантливой девочкой, а во-вторых, попросить, чтоб те, кто может и должен договариваться ,делали это незамедлительно! Договариваться ,а не воевать!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Лобанова} потому что пусть кто-нибудь другой возьмет на себя ответственность

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Лобанова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tanya Lovchenka} дорога в ад вымощена исключительно благими намерениями.
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tanya Lovchenka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Лобанова} Ко мне какие претензии?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Лобанова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Tanya Lovchenka} какие к вам могут быть претензии после написанных вами комментариев? Всё предельно ясно. Прав, прав во всём автор этой публикации))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tanya Lovchenka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Странно! Четко написала, что ЗА МИР! Дай Бог так и будет! Переписка закончена.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Марченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А я вот вчера случайно посмотрел видео тоже одной известной девочки, ее зовут
Наташа! Правда не маленькой а уже в годах, но не суть важно, так она очень
верно расставляет акценты кто виноват во всем этом дерьме и даже некоторые
фамилии звучат... полюбопытствуйте Денис, авось вместе с Фаиной и девочку
Наташу кто-то да и услышит... \footnote{
Лидер Прогрессивной социалистической партии Украины, доктор экономических наук
Наталия Витренко анализирует результаты мониторингового исследования 2020 года
Института социологии Национальной академии наук Украины: «Украинское общество:
Мониторинг социальных изменений. Выпуск 7 (21)» по ключевому вопросу для
народов России и Украины – доверия и желания к интеграции. Отметим, что данное
исследование является продолжением проекта «Измерение социальных изменений в
украинском обществе», разрабатываемого Институтом с 1992 года.

Динамика падения доверия населения Украины к России и желания к интеграции
наших стран после крушения СССР (и особенно после госпереворота 2014 года)
трагическая. Как действующий политик Украины, народный депутат Украины II и III
созывов, кандидат в Президенты Украины 1999 и 2004 годов, как учёный-экономист,
Наталия Витренко со свойственной ей точностью и системностью показала причины
нарастания отчуждённости, недоверия и даже вражды народа Украины к России,
назвала исторические факты и политиков, которые обязаны нести ответственность
за столь трагический результат.

С болью в сердце Наталия Михайловна записала эту уникальную передачу,
поделилась своим пониманием происходящего, требующего коренных перемен. Это
важно.
}

\href{https://www.youtube.com/watch?v=WKYrF0oLCm8}{%
Наталия Витренко: Россия теряет Украину. Социология обвиняет политику, %
VitrenkoNatalia, youtube, 08.06.2021%
}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Украина теряет Россию. Любопытно, почему не рефлексирует украинская
интеллигенция вокруг этого факта? Почему вы думаете, что Россия не заметила
участие Украины в чеченской, молдавской и грузинской войнах? Почему вы думаете,
что мы забыли, как украинские чинуши в начале 2000-х приезжали на переговоры в
РФ и требовали переводчика с русского на украинский? Россия теряет Украину?
Никогда не забудем "лалала" возле нашего посольства в исполнении главы вашего
МИДа. Важнее для Украины, что она потеряет Россию и не приобретет НИЧЕГО кроме
унижения или полной ассимиляции на западе. А мы переживем. Вот точно переживем.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Кияшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина} не теряет , не потеряет, что стало совершенно очевидно после переговоров Путина Байдена.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Жарких}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Марченко} 

это позиция сталинистки. Все упрощается, записывается, как предательство,
игнорируются процессы экономики, развития общества. Но зато да, все просто ,
как угол дома. Тут и сыночка можно отправить к буржуинам служить, за долю
малую.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Кияшко} совершенно очевидно кому? мне - нет. И если говорить о статистике, то в России к Украине статистически хуже относятся всё больше граждан, чем на вашей территории

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Yeryomin-Khokhljuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина}
А к народам Африки, как статистически относятся? Интересно же!

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/224908529_4097084647041915_5306767459302712022_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=YL1WRFT1HZ0AX-64VuO&_nc_oc=AQlsN-sHIzkqFvCHvH8oUS4aTzofY5LZZRf9ZBJU4o2pfo-DWZ4Vke52AJoRaitjOzs&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=865fa44b6290277845c63e9a5dd4816b&oe=61243A8C
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Viktor Yeryomin-Khokhljuk} 

вы реально себя соотносите с жителями Африки? Полагаю, исторически сложилось
так, что вас вряд ли имеет смысл сравнивать с неграми


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Yeryomin-Khokhljuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина}

Я задал вопрос о статистике народов России к африканским. Не более того, а об
отношениях русских и украинцев после событий 2014 года, сложно. Всё очень не
однозначно. И вопросы не только к украинцам...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Viktor Yeryomin-Khokhljuk} 

у меня в деревне негров нет, а украинцев полно. зачем мне искать статистические
данные, которые интересуют лично вас? не понятно. и вот еще что. здешние
украинцы покупают дома и не хотят возвращаться на вашу благословенную родину.
Их никто кроме меня не спрашивал про отношение к Украине. Так если бы они
входили в фокус-группу, то процент отрицателного отношения был ьы еще выше.
так-то

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Марченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Денис Жарких} 

нет. Она акценты расставила верно. Всё это дерьмо заварили в кремле, начиная с
ЕБНа и Бурбулиса и заканчивая дядей Вовой. Очень легко все повесить на байденов
и прочих, но не они корень зла. Деструкция на пост СССР была запущена
кремлевскими элитами, и на Донбассе насрали тоже они.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Кияшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина} 

поутихшие разговоры о перспективах Украины приема в НАТО и ЕС, ситуация с
"СП-2" вас не убеждают ? Вот данные опроса, что проводился весной этого года в
Украине: "хорошо или очень хорошо к России относятся 41\% украинцев, тогда как
плохо или очень плохо — 42\%. Еще 17\% не смогли ответить на вопрос. На Западе
Украины положительно относятся к России 31\%, в Центре — 35\%, на Юге — 49\%, на
Востоке — 59\%".  аналогичный опрос, что проводился в РФ, показал, что: " Среди
россиян хорошо или очень хорошо относятся к Украине 54\% респондентов, а плохо —
31\%. Еще 13\% не определились".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Безгин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Марченко} тому, кто это наблюдал воочию-смешно. Первоначально это были одни и те же люди, однокашники и сослуживцы, волею случая оказавшиеся по разные стороны "границы", и все понимали, что козыри выпали "украинцам".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Кияшко} 

статистика - гораздо более сложный предмет. там суммируются и выдаются на гора
вопросы такие как: испытываете ли вы чувство разочарования украинцами,
симпатизируете ли вы украинцам, уважаете-не уважаете, доверяете-не доверяете и
т.д. в сухом остатке цифра положительного отношения получается выше, но если
разложить на составляющие - вам не понравилось бы. поэтому разные соц.службы
выдают разные данные. Ведь по факту, вопрос: жалко ли вам украинцев, ответ-да,
можно вписать в графу положительного отношения, а можно в графу неуважения. вот
мне лично - жалко, но не уважаю


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Yeryomin-Khokhljuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина}

Это ваши суждения, которые не особо интересны в сегменте мнения человека, не
понимающего и не знающего изнутри проблемы Украины и Донбасса. Отчего и как всё
произошло в Украине...

Только больше пишите о выезжающих из России, хорошо? А то, вы, как-то проходите
мимо 20 миллионов людей живущих за чертой бедности в России, росте цен, о
дворцах Ротенберберга...)))

Интересно, что многие не без удовольствия смотрят фильмы-расследования о
коррупции в верхах РФ, а откровенно слабым "отмазкам" ваших государственных СМИ
никто давно не верит.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Кияшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Похоже,ивы составили свое мнение и его ничто не в состоянии поколебать. Что ж,
ваше право.))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Viktor Yeryomin-Khokhljuk} 

вы не услышали? я живу в деревне. я Ярославской области. Людей, живущих за
чертой бедности, видела - это украинцы, приезжающие на заработки. мы их жалеем.
Они живут в конюшне у местного богатого человека. Иногда мы носим им еду, когда
хозяин о них забывает. вы понимаете хотя бы, как они относятся к вам? лучше бы
вам не слышать!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Кияшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Марченко} 

\href{https://inosmi.ru/politic/20201206/222742551.html}{%
Foreign Affairs (США): почему в украинском кризисе виноват Запад, Джон Миршаймер, inosmi.ru, 06.12.2020%
}

о подобном развитии событий в Украине еще в 8-м году писал тогда еще посол США
в РФ, а ныне глава ЦРУ У. Бернс...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Кияшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Хорошо бы "девушке" прочитать это:

\href{https://inosmi.ru/politic/20201206/222742551.html}{%
Foreign Affairs (США): почему в украинском кризисе виноват Запад, Джон Миршаймер, inosmi.ru, 06.12.2020%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Марченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Кияшко} Мне не нужно слать всякую херню, я прекрасно знаю кто виноват...и Денис знает, но морозится.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Кияшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Марченко} надо, чтобы не зацикливались на своем представлении о произошедшем происходящем, что явно не вписывается в ваше представлениее о них. Скорее всего, судя по тону, исключительно по субъективным причинам.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Марченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Кияшко} Послушайте, я политолог с 30 летним стажем и Вы меня вдруг вздумали учить? Поучите своих майдаунов образца 1991 года, Ельцина, Бурбулиса, Собчака, Путина и прочих.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Yeryomin-Khokhljuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина}

Я вижу это на Донбассе, где нищета и разруха в промышленности и экономике,
после захода сюда Курченко, бенефициарами которого были товарищи одной из
кремлёвских башен...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Кияшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Марченко} 

Да мне,извините, по фиг, сколько вы предсказатель, причем никудышный, как и
большинство ваших коллег по цеху, что заняты лженаукой -политологией, но
почему-то исключительно в ФБ. Хотите жить "старым багажом"? Живите, только ,
будьте добры, не навязывайте свои представления о том, каким должен быть мир, о
происходящем в нем, несмотря на то что это одна из задач политологии. В т.ч. и
потому, что зачастую люди имеют отличную от вашей, точку зрения, на
происходящее, но не только потому, что это их право, сколько потому, что их
точка зиждется на постоянно обновляемых знаниях.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Марченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Кияшко} мне на вас тоже, глубоко насрать!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Кияшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Марченко} Сразу видно специалиста. Во всем. ПНХ, ДЛББ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Марченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Кияшко} Специалист херов, самозабанься, долбоеб.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Марченко} Уважаемый политолог со стажем, убедительная просьба сторонних читателей не вашей, впрочем, ленты: не затруднит ли вас не излагать мысли на столь сложном политологическо-матерном языке? не составит ли вам труда не забивать прекрасные комменты к посту Жарких кучерной лексикой? спасибо

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Марченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина} затруднит. с долбоебами приемлем доступный им способ общения, другого языка они не понимают.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Марченко} жаль. я предполагала, что в ленте приличные люди.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Марченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина} предполагайте что вам угодно, у себя на кухне.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Марченко} что это было? мейнстримовский сексизм или старомодное хамство?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Марченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина} вы мне скучны и неинтересны, пишите в Спортлото.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
я туда и пишу. вы просто не поняли смысла своего существования в комментах Жарких

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Марченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина} ТП отьебись, так понятно?

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

90-е. В России чеченцев побаивались и до войны. Помню, в Москве их было много,
особенно молодежи. Они сторонились нас и часто на улице можно было увидеть
группки молодых людей с Северного Кавказа, они улюлюкали нам вслед, мы, проходя
мимо, ускоряли шаг. Случилась война. Они стали более дерзкими и опасными. И
несмотря на это, я помню в обществе были движения против войны. Были митинги и
протесты, и я ходила. А еще собирали подписи. Листы с воззваниями ходили по
организациям и на улицах стояли люди, просившие прохожих оставить свой
автограф. Понятно, что вряд ли именно этот фактор повлиял на окончание первой
войны, но антивоенное настроение в обществе, полагаю, все же внесло свою, пусть
и крошечную лепту. Возможно, исламская республика Ичкерия и до сих пор
существовала бы, если бы у Басаева с командой была именно такая задача. Почему
я сравниваю? Потому что это странно читать о том, что на неподконтрольной
убивают таких же как вы людей, к которым вы имеете сочувствие. Мы к чеченцам в
90-е относились не очень, а антивоенное движение было довольно активным. и
кстати, руководство страны не гнушалось переговорами с террористами

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Стас Погарский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Западные хозяева подождали пока взростёт, созреет новое поколение, которое
чистый лист и которому можно рассказывать всё что угодно, вот почему майдан 2004
года был проба пера, а майдан 2013 финальной частью по розлажению страны на
части

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Стас, если ждали, когда лист станет чистым, почему в начале 2000-х вполне
взрослые дядьки ездили на переговоры в Москву с требованием переводчика с
русского на украинский? Как могла появиться книга "Украина не Россия"? Откуда
взрослые украинские наемники на чеченских войнах и почему там они воевали на
стороне исламского интернационала против федеральных войск, почему на войну
0808 вполне официально вполне взрослыми дядьками была поставлена украинская
техника, чтобы убивать русских солдат? "никто не забыт, ничто не забыто" -
фраза приобретает другой смысл


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Кияшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина} 

На часть вопросов могу ответить)): потому что в Конституции Украины, принятой
при Кучме был закреплен статус укр. языка как государственного. Книга писалась
не лично Кучмой, а группой авторов. Что до поставок оружия, то помните: "Не
важно, о чем говорят — речь всегда идет о деньгах"? Участие "добровольцев" в
конфликтах на Кавказе прекратилось после появления статьи в УК Украины,
предусматривающей наказание за наемничество...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Кияшко} 

не могу себе представить книгу под названием "США не Британия" или "Ангола не
Франция"(вы же объявили себя не учредителями СССР, а типа колонией?) дело не в
авторах и не в содержании, а в информационной провокации, направленной не в
сторону украинцев даже, а с целью уколоть простого русского человека,
исторически живущего в том числе и на территории Украины - того самого
человека, который воевал за страну, и строил её, а в 90-м голосовал за
независимость государства. Не представляю себе дегенерата, который будучи
президентом РФ, написал бы книгу "Россия-не Украина" (впрочем, спустя годы, это
звучит уже даже торжественно)


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Кияшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина} 

)) Вы можете поручиться, что такая книга не вышла бы из под пера алкаша
Ельцина, если бы оно вовремя не спилось? Хочу вас успокоить: ни о Кучме, ни о
его книге никто в Украине не вспоминает. Причем, давно. Если его и вспоминают,
то по другим причинам, которые никак не связаны с его книгой.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Стас Погарский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина} потому что ударная сила сейчас, молодежь,а в Чечню ездили упоротые русофобские нацисты,таких везде хватает

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Кияшко} при всем своем алкоголизме, ЕБН вовремя понял, что устал и уходит. Бомбежки Югославии стали последней каплей, а поведение запада в отношении молдаван и на Северном Кавказе, полагаю, дали первые плоды разочарования. Дальше включилась дочь...а ЕБН просто выпал в осадок

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Стас Погарский} ударная сила - молодежь, из которой успешно делают упоротых русофобских нацистов, готовых поехать не только в чужую Чечню, но и на свой Донбасс. что не так?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Опанас Шаппун}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Кияшко} а кого наказали за наемничество ,наверное сашка билого....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Опанас Шаппун} наказание сапогом

\href{https://www.youtube.com/watch?v=3vhgqeRQROs}{%
Александр Музычко оказался пассивным мазохистом Пикантные пристрастия Саши Белого, %
Sergey Lesnic, youtube, 21.03.2014%
}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Желательно, чтобы ваши дети знали про то, что творится в "подвалах" СБУ, кто
заплатил Парасюкам, продал Крым и почему жители Донбасса голыми руками
останавливали тяжелую технику, которую нелегитимное правительство направило на
войну со своим народом. ВСУ - сплошь военные преступники

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Кияшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Здесь нет того, о чем вы, но есть немало того, о чем вы, судя по всему, не знаете:

\href{https://inosmi.ru/politic/20201206/222742551.html}{%
Foreign Affairs (США): почему в украинском кризисе виноват Запад, Джон Миршаймер, inosmi.ru, 06.12.2020%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

правду, которую навязывают миру - есть ложь, а правду слышать неудобно. и вы
будете слышать только то, к чему готово ваше сознание. Вот пример того, как
затыкают правде рот FOX ...2008г 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=kUbeshzD_WM}{%
Канал Fox News, правда о Ю.Осетии для америки, Pavland, youtube, 08.12.2011%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Кияшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина} 

Вам ли, знающей все, но не знающей, что правда, в отличии от истины
субъективна, не знать о докладной записке посла США в Москве Уильям Бёрнса,
который в аналитической записке госсекретарю Кондолизе Райс писал (8 февраля
2008 года) :

"Для российской элиты (а не только для Путина) вступление Украины в НАТО будет
означать пересечение самой красной из всех красных черт.

Более чем за два с половиной года бесед с ключевыми российскими игроками, от
самых косных силовиков в темных кремлевских коридорах власти до самых ярых
либеральных критиков Путина, мне до сих пор не удалось найти никого, кто не
считал бы вступление Украины в НАТО непосредственной угрозой российским
интересам. На данном этапе продвижение «Плана действий по подготовке к членству
в НАТО» будет рассматриваться не как технический шаг на долгом пути к
вступлению Украины и Грузии в Североатлантический союз, но как брошенная в лицо
перчатка, как стратегический вызов. Сегодняшняя Россия не оставит этот жест без
ответа. Русско-украинские отношения будут надолго заморожены. Россия получит
весомый повод для вмешательства в Крыму и восточной Украине"? Текст в свободном
доступе, можете убедиться.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Кияшко} 

ну и? я знакома с этим текстом. и тактика, и стратегия запада не туманны,
вполне ясны. Украина ведется, ну....что тут поделаешь? Каждый выбирает для
себя. Результат увидим на табло


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Кияшко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Сашина} 

А вам, заранее знающей результат)), зачем он?)) Уже знаете, потому что заранее
знали: Президент США Джо Байден и вицепрезидентка Камала Харрис не будут
присутствовать на первом саммите "Крымской платформы"? Не обижайтесь.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Кияшко} 

с чего вы решили, что я заранее знаю результат? отнюдь. кстати, мы еще не
прованговали, кому принадлежит авторство всего этого романа (не про теологию)

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yuriy Zharkikh}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Ведь именно для того, чтобы украинцы спокойно смотрели на то, как убивают детей
Донбасса запущена идея об арийском пролисхождении истинных украинцев.

\end{itemize}

