% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_11_2021.fb.kompanichenko_taras.1.sumy_kiev
%%parent 28_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/taras.kompanichenko/posts/7433291156697165
 
%%author_id kompanichenko_taras
%%date 
 
%%tags avtobus,jazyk,kiev,kultura,marshrutka,mova,rossia,sumy,transport,ukraina
%%title Cуми - Київ
 
%%endhead 
 
\subsection{Cуми - Київ}
\label{sec:28_11_2021.fb.kompanichenko_taras.1.sumy_kiev}
 
\Purl{https://www.facebook.com/taras.kompanichenko/posts/7433291156697165}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kompanichenko_taras
 author_end
\fi

Я не знаю, що має відбутися в житті  перевізників Суми- Київ, щоб їх свідомий
громадянський  вибір був не пускати в салоні автобусів фільми створені \enquote{по
заказу министерства культурьі российской федерации}. Саме свідомий вибір
перевізників та водіїв - громадян України. Співгромадяни яких щодня гинуть від
московських куль, мін, мінометів та арти. Ні розуміння, ні співчуття. Москва
анексувала частину нашої території, вісім років веде проти нас війну.
Московська армада на нашому кордоні, москва знову  загрожує нам в сфері
енергетики, тисне на нашу державу з усім притаманним їй імперським хистом,
катує кримських активістів, тримає в полоні наших воїнів тощо. Зрештою готує
повномасштабне вторгнення в Україну. 

Скажіть, друзі, що в головах та серцях
наших співгромадян, що НЕ РОЗУМІЮТЬ ПРОСТИХ РЕЧЕЙ? ЧИ ВОНИ СПРАВДІ НЕ ЗДАТНІ
ЗВ'ЯЗАТИ ЦІ РЕЧІ ? ЯК МЕНІ ВСЕ ЦЕ ОСТОГИДЛО! ЩО Ж МАЄ ВІДБУТИСЯ ДЛЯ НИХ, ЩОБ
ВСЯ ЦЯ МОСКОВСЬКА, МОСКОВСЬКОПАТРІОТИЧНА, НИЗЬКОПРОБНА, АНТИМИСТЕЦЬКА ГИДЬ,
АНТИКУЛЬТУРНА ПРОДУКЦІЯ, СТВОРЕНА НА  ГРОШІ \enquote{ПО ЗАКАЗУ министерства культурьі
РФ} НЕ ТРАНСЛЮВАЛАСЯ НИМИ В УКРАЇНІ. Є??? 

ЩО МАЄ СТАТИСЯ, ЩОБ ЦЯ БРИДКА МОСКОВСЬКА ТВАНЬ, ЩО немає нічого спільного з
кінематографом, СТАЛА ПРИНЦИПОВО ЧУЖОЮ Й НЕПРИЙНЯТНОЮ для наших співгромадян,
ЩОБ ВОНИ НЕЮ ГИДУВАЛИ І НЕ ОТРУЮВАЛИ ЇЇ СМОРОДОМ НАШ УКРАЇНСЬКИЙ ПРОСТІР!!!???
ЩО МАЄ ВІДБУТИСЯ, ЩО ЦІЛКОМ ЗМІНИТЬ ЇХ СВІДОМІСТЬ?

\ii{28_11_2021.fb.kompanichenko_taras.1.sumy_kiev.cmtfront}

P.S. Коли цей так званий фільм \enquote{Родньіе}  добіг до кінця, побігли титри і на
титрах зазвучала сучасна каверверсія \enquote{Бельіх роз} одна моя співпасажирка таки
не витримала і сказала досить твердо і ввічливо: \enquote{Ви можете вимкнути
це?. Досить вже нас цим годувати! Цією гидотою...} На це водій відреагував
запереченням: \enquote{Доєду тогда виключу}. Тоді таки довелося включитися в цю
дискусію мені і змусити водія таки вволити нашу волю! На його хамські
зауваження, щр \enquote{будєш вьіключять когда купиш себе машину}- довелося висловити
вагомі аргументи в дуже переконливому тоні, в тому числі ті, що озвучені мною
вище! Ніхто з пасажирів не став на бік водія. Він припинив трвнсляцію. Все таки
коло людей кому смердить ця московська блювотина збільшується!

\ii{28_11_2021.fb.kompanichenko_taras.1.sumy_kiev.cmt}
