% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_01_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.vzlety_i_padenia.pic.20.cmt
%%parent 13_01_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.vzlety_i_padenia
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\iusr{Marina Mishakova}

Замечательна история жизни замечательного человека
@igg{fbicon.face.happy.two.hands} живите и пускай только радостные события
происходят с Вами и Вашей семьей @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Владимир Новицкий}
\textbf{Marina Mishakova} Спасибо Мариночка

\iusr{Наталья Удовенко}
Очень интересный рассказ длинною в жизнь.

\ifcmt
  igc https://i2.paste.pics/be452ab75da18b0b9e1192e08d583764.png
\fi

\iusr{Владимир Новицкий}
\textbf{Наталья Удовенко} Спасибо Наташенька

\iusr{Тома Храповицкая}
До скорой Встречи...

\iusr{Alma Aren}
Долгих здоровых благополучных интересных лет жизни!

\iusr{Владимир Новицкий}
\textbf{Alma Aren} Спасибо Альма

\iusr{Елена Полякова}
Ждём Вас в Киеве

\iusr{Владимир Новицкий}
\textbf{Елена Полякова} Спасибо Леночка

\iusr{Ласица Татьяна}
Живите долго и радостно, красивая жизнь и хороший слог

\iusr{Владимир Новицкий}
\textbf{Ласица Татьяна} Спасибо Ларисочка

\iusr{Владимир Мареев}
Замечательный Вы человек! Спасибо Вам! Здоровья!

\iusr{Владимир Новицкий}
\textbf{Владимир Мареев} Спасибо тёска

\iusr{Надежда Шутовская}

Уважаемый Владимир, поздравляю Вас с Днем рождения! С огромным интересом и
удовольствием читаю все Ваши рассказы. Мне Ваша семья как- будто родной уже
стала. Живите в здравии, любви и благополучии, радуйтесь всему и радуйте
других!

\iusr{Владимир Новицкий}
\textbf{Надежда Шутовская} Спасибо, очень приятно такое читать!!

\iusr{Liudmyla Kyrieieva}
С Днем рождения!
Многая лета!

\iusr{Владимир Новицкий}
\textbf{Liudmyla Kyrieieva} Спасибо Людмила

\iusr{Людмила Таргонская}
С Днём рождения!!! Здоровья и благополучия!

\iusr{Надежда Никулина}

Спасибо за замечательный, откровенный и душевный рассказ!! С большим интересом и
удовольствием прочла и как будто прожила снова все эти годы!!! Знакомые и
родные места!!! Прочла на одном дыхании!!! Здоровья и благословения Вашей
семье!! Киевляне ждут Вас и Ваши рассказы!!
