% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 19_12_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.ljubov
%%parent 19_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4562337087134699
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,ljubov,rossia,rusmir,ukraina
%%title БЖ. То, что имею сказать: ещё раз о Любви
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. То, что имею сказать: ещё раз о Любви}
\label{sec:19_12_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.ljubov}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4562337087134699}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi


БЖ. То, что имею сказать: ещё раз о Любви

Родня, я - это я. Я реально - уникальный случай. Оппоненты, вы знаете, в чем
моя уникальность. Больше нет на Украине ни одного человека, который бы жил в
том безумии, в которое сейчас погружено украинское население, вышел бы из него
сам, потеряв все самое ценное, что имел, во всеуслышание об этом заявил,
покаялся и начал мучительную отработку. Отработка длилась пять лет и кончилась
потерей Украины при ее нынешней власти. Я никогда ни от кого не получала
никаких денег за перемену взглядов: эта перемена лишила меня работы и
призвания, превратив из ученого в неудачного фрилансера. 

\ii{19_12_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.ljubov.pic.1}

Нет, я не воспользуюсь услугами русофобов внутри России и не поддамся на их
ласки. Я полагаю, что так называемые "патриоты" именно за это меня долбят. Я не
укладываюсь в нишу "правильного" врага.

Я прекрасно понимаю, что у меня нет крыши в России, и за меня некому
вступиться. Я знала, что меня будут травить со второй стороны, когда ехала. Я
всё знала. Но Родину не выбирают. Ее ЛЮБЯТ. Я - просто последнее напоминание об
общей Родине, последний человек, который ощущает, что Украина может быть
братской страной, если пройдёт мой путь.

Мой любимый - русский. Я - украинка. Но я - русская. Это - выход за флажки.
Выход за флажки мне не простила толпа с обеих сторон. Я никогда не сверну
назад, даже если мне свернут шею, присягаю. Будет ещё тяжелее.  Эту Голгофу
надо пройти до конца: если к смерти, то к смерти. Аминь.

Дорогие украинские СМИ, украинские и российские хулители! Вы очень внимательно
читаете мои посты, настолько, что пересказываете их в своих репортажах. Не
поленитесь посмотреть на меня сейчас. Имею вам честь сообщить, что:

- Россия - прекрасная страна.

- Я люблю эту страну. Люблю навсегда.

- Русский народ в массе своей меня поддерживает. Здесь на одного ненавидящего -
десять готовых подать руку помощи людей, просто людей. 

- Русский Мир - мой мир. Я - русский поэт.И я буду читать вам стихи, пока не
умру.

- Я люблю Украину, но без нынешней власти и без национализма. Запомните: с
национализмом, который несёт ненависть, переговоры - невозможны. Также они
невозможны с глупостью, яростью и слепотой, ибо душа у людей гниёт, с ними
невозможен диалог.

- Украинский мир - тоже мой мир и братский русскому, точнее, - это один мир,
одна цивилизация: русская, славянская, советская, как угодно.

- Я - связующее звено. Я могу показать на себе и показала, как выйти из
нацдурдома, как добровольно пройти штрафбат и добровольно приехать за новым
штрафбатом. Это - реально. Все реально, если захотеть.

- Травит меня группа российских маргиналов, которая, по моему мнению, осознанно
или по глупости выполняет заказ СБУ: создать образ злобной непрощающей страны
России. 

- Все, что говорят мои российские хулители, работает против имиджа России в
пользу нынешней украинской власти. 

Чего хотят от нас наши западные партнеры? Чтобы нас не было. Чтобы мы распались
на мелкие части, окраины, и на окраинах процветала русофобия. Украина стала
одной из таких зон. Инструментом в руках глобального мира, чтобы уничтожить
целостность земли русской.

На чью мельницу льют воду мои преследователи в России? Чьи цели они
осуществляют? Те же. Разбить Россию на части. Именно поэтому украинские помойки
их подхватывают и несут. Выставить Россию агрессивным непрощающим монстром,
отбить у украинцев, которые колеблются, последнюю тоску по ней, подтолкнуть
Украину в НАТО и привести его к границам России. Заодно увеличить количество
русофобов внутри России. Потому что, глядя на безобразную ситуацию в России,
люди укрепляются в русофобии. Задача моих недругов - плодить ненависть. Моя
задача - нести любовь, но не слащавую, а в боевитой форме. Я никогда не
призываю вас вступать в диалог с фашизмом. 

Это - нет. Мне противны все формы ненависти.

Ненависть ненавистью, непрощение непрощением, но если ради этих червивых чувств
предается Родина, Россия, - это преступление. И оно будет на совести этих
людей.

Украинцы, не бойтесь Россию. Если Россия простила даже меня, вас простят и
примут. Нас ссорят руками истерических прихвостней с обеих сторон одни и те же
люди, одна и та же матрица, просто люди - в разных масках: формы разные, суть -
одна, расколоть Русь. Эти люди - не виртуальны. Не обольщайтесь, что это можно
забанить. Все виртуальное в реальной жизни присутствует, потому что так
работает глобальный мир. На Украине против меня сетевую травлю устроил
Стерненко: вылилось в изгнание из страны. В России ее тоже запустил один
человек, имя которого я скрою, я дала слово. Дальше - круги по воде.

Пожалуйста, родня. Восстановите в будущем это великое пространство, и пусть
вавилоны из долларов падут. Я выбрала этот путь, путь нитки, между народами. Он
дался мне ценой жизни, но это хороший путь. Да, мне очень плохо, да, все мои
мысли сейчас о конце, я пытаюсь их вынести. Пожалуйста, верьте мне.

Просто гните свою линию, братья. Просто работайте. Любой ценой. Ничего не
бойтесь. Любовь не спасет мир. Его спасём мы.

\ii{19_12_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.ljubov.cmt}
