% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_12_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.vojna_rossii_protiv_ukrainy.cmt
%%parent 02_12_2021.fb.zhuravko_aleksej.1.vojna_rossii_protiv_ukrainy
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Стегайло}
все эти говорильники семь лет кричали что уже идет война с Россий, теперь оказывается она тиолько может начаться

\iusr{Виктория Кучеренко}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/263666299_407267834387816_4319982379357436513_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VfVjcPXyMC8AX-63Ztk&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT96EW8yAy4Ygomm0Njqm4nW_vGyzv-qqqCc7_-mKP6aHg&oe=61B7677C
  @width 0.4
\fi

\iusr{Ира Полищук}

Об этом даже страшно думать!!! У меня мама русская, а отец украинец!
@igg{fbicon.thinking.face} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Сиряченко}
\textbf{Ира Полищук} 

аналогично. Мама чувашка, отец с Украины, но фамилия русская. Откуда корни, к
сожалению, уже и не узнаю, но мои родственники и в России(много), и в Грузии, и
на Западной... Нужен порядок!

\iusr{Валентина Мильгевич}
\textbf{Галина Сиряченко}, это был СОЮЗ НЕРУШИМЫЙ БРАТСКИХ РЕСПУБЛИК!!! ВСЕ БРАТЬЯ И СЁСТРЫ!!! ПОРА ЗНАТЬ И ПОМНИТЬ!!! ВМЕСТЕ ПРОТИВ ВОЙНЫ!!!
\end{itemize} % }

\iusr{Дмитрий Климов}

Если даже теоретически допустить то что Украина первая нанесет удар по России и
удар нанесет какие-то потери среди российской армии, то это всё равно не будет
означать её победу. У границ с Украиной находятся войска первого эшелона и
полностью его уничтожить не получится. Ответ будет крайне жосткий, такой как
описан в данном посте. В свете последних событий ответный удар возможен не
только со стороны российской территории, но и судя по заявлениям президента
Лукашенко, удар возможен так же со стороны Беларуси. Но это в крайнем случае,
если помимо Украины будет удар со стороны НАТО. А это означает начало третьей
мировой войны. Не думаю что тех сил что есть у НАТО достаточно для масштабной
войны. Хотя технически силы не малые у них. Но ресурсы все же у них жидковаты.
Для долгой войны они не готовы. Россия же имеет ресурсы и запас вооружения. Да
и Китай нельзя отбрасывать со счетов, они выступят на стороне России по-любому.
Они прекрасно понимают что поражение России это в конечном итоге нанесет
поражение в будущем и Китаю. Вся это возня с войной это всего лишь война за
ресурсы которыми обладает Россия.

\begin{itemize} % {
\iusr{Николай Алексеев}
\textbf{Дмитрий Климов} 

Нет на границе с Россией никаких войск первого эшелона
и никакой \enquote{удар} Украины не нанесёт России какого либо ощутимого ущерба.
Никакое НАТО, НИ ПРИ КАКИХ обстоятельствах, воевать с Россией. ДАЖЕ В СТРАШНОМ
СНЕ не будет, так-как потерпит МОМЕНТАЛЬНОЕ поражение! Помощь Китая в данной
ситуации не потребуется, так-как Россия, вполне способна решить ВСЕ задачи
самостоятельно, а в остальном Вы правы.
\end{itemize} % }


\end{itemize} % }
