% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_01_2019.fb.kysjko_artem.mariupol.policia.1.istoriya_odnoi_veshc.cmt
%%parent 15_01_2019.fb.kysjko_artem.mariupol.policia.1.istoriya_odnoi_veshc
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Артем Кисько}

На фото надпись: \enquote{Моя милиция действительно меня бережёт в Жданове. Спасибо}
подпись В. С. Высоцкого

P.S. Жданов советское название Мариуполя.

\iusr{Мансур Юзикович Перепелидзе}

Раз пошла такая \enquote{пьянка}, хочу признаться, у меня есть револьвер 1941
года, который несколько лет был у Жиглова, как штатное оружие!

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/50306219_342811779651884_9190025554286346240_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=7j7V9X0JGe4AX--Q6He&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfDQoHWbGLH6qzQYEbekG-5LWYZCto2HCEw6PHrj5fWtEQ&oe=64521AA4
	@width 0.5
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Мансур Юзикович Перепелидзе}

Хочу добавить, отдам в музей, при полной эмиграции в штаты!

\iusr{Артем Кисько}
\textbf{Мансур Юзикович Перепелидзе} а где лежит?🤔

\iusr{Мансур Юзикович Перепелидзе}

в Донецке!

\iusr{Артем Кисько}
\textbf{Мансур Юзикович Перепелидзе} хорошо проверим😉

\iusr{Мансур Юзикович Перепелидзе}

в кабинете, за батареей!

\iusr{Мансур Юзикович Перепелидзе}

\enquote{Наколка} на кабинет.

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/49342054_342823559650706_3797591885346766848_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=uayLHwxJwFYAX9yqgP0&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfCnUxSA-Fg-HA7SOY0MT862muA5QDHZC_p77g4HMfditg&oe=64524140
	@width 0.4
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Владислав Калачев}

Лучший фильм про милицию))) на все времена. И для всех поколений сотрудников.
Бывших не бывает)) бывают не настоящие...

\iusr{Светлана Архипова}

Да уж... Вы мечтали и боролись за справедливость... Жаль, что не все
выстояли... Терпения и удачи всем!

\iusr{Елена Колодий}

Опера....!!!

\iusr{Мансур Юзикович Перепелидзе}

Супер!!!

\iusr{Oleg Ukraintsev}

Круто!)

\iusr{Рустам Гахраманов}

Дружковка фореве.

\iusr{Kate Shneider}

\enquote{Место встречи изменить нельзя} это мой любимый фильм!!!!!!! У меня даже есть
мечта с детства назвать сына Глебом😊 (близкие друзья и муж не дадут мне
соврать)

\begin{itemize} % {
\iusr{Чекал Татьяна}

Потрясающий фильм!!! А моей мечте, сыну маме полицейского, 3 февраля будет 11 лет - Глеб Егорович:))

\iusr{Инна Станчевская}
\textbf{Kate Shneider} у Кисько есть сын Глеб😂😂😂. Но, я была уверена, имя выбирали, руководствуясь другими критериями😂😂😂

\iusr{Vera Shkoda}
\textbf{Инна Станчевская} а вот теперь и я задумалась).

\iusr{Оленька Пузыревская}
\textbf{Катя Шнейдер} Катюха, у тебя все получится!!! Мечты сбываются!!!!!😘
\end{itemize} % }

\iusr{Максим Константинович}

Просто с Донбасса настоящие выходцы МВД!!!

\iusr{Елена Ермоленко}

Хороший материал для статьи \enquote{На Донбассе всплыл легендарный плащ Глеба
Жиглова}. Или что-то в этом роде)

\begin{itemize} % {
\iusr{Nadezhda Lubyanetskaya}
У меня был такой - из Пакистана привозили.
\end{itemize} % }

\iusr{Kostiantyn Starovierov}

\href{https://www.youtube.com/watch?v=7Ulx-B9MZjg&list=PL3RYZO9qYh_ylEEdAQJdC6b3uHRrizwff&t=10365s}{%
The meeting place cannot be changed (1979) crime detective, Odesa Film Studio, youtube, 23.10.2018%
}

\ifcmt
  igc https://i2.paste.pics/624260e777c524979577d94249e6f044.png
	@width 0.7
\fi

не хочется портить праздник, но как минимум два отличия видно невооруженным
глазом: в оригинале прорези по обе стороны воротника - здесь только слева; в
оригинале лицевое полотно цельное, здесь же горизонтальный шов между верхн
пуговицей и воротником.


\iusr{Анна Моисеенко}

🙄
