% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_11_2021.fb.bogatyrev_daniil.1.den_osvobozhdenia_kieva.cmt
%%parent 06_11_2021.fb.bogatyrev_daniil.1.den_osvobozhdenia_kieva
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Якубовский Юрий Георгиевич}
Насчёт забрасывания трупами старая, опровергнутая пропагандистская байка

\iusr{Юрий Мальгин}
Всё так. Грустно от этого очень.

\iusr{Andrew Ragev}
С Праздником!!! А зелебздо - это лишь зловоние @igg{fbicon.index.pointing.up} @igg{fbicon.pile.of.poo}{repeat=3} 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/253681369_939711323566138_7361189909988681791_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=JOPV5zRavCIAX98IRIU&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=8b9972ff60b5b355c0cae121d5d1e75c&oe=61AA337B
  @width 0.4
\fi

\iusr{Дмитрий Воронин}
Погибших пнуть легко, как и ту цивилизацию СССР...

\iusr{Роман Зеленко}

Я совсем не понимаю: зачем прогибаться под людей для которых ты не станешь
своим, при этом чморя людей которые тебя поддержали. В результате потерять
любую поддержку. На этом кстати погорел Янык. Это не вопрос симпатий, это
вопрос обычной логики и здравого смысла.

\begin{itemize} % {
\iusr{Полина Дьяченко}
\textbf{Роман Зеленко} 

прогибается под канадскую диаспору которая влияет на американцев и деньги. На
местных ему плевать. И на 73\% и на 25\%. Это мое мнение

\iusr{Всеволод Степанюк}
\textbf{Роман Зеленко} Он такой и есть, это у него уже украинское недообразование и воспитание в ненависти ко всему советскому.

\iusr{Светлана Воробьева}

Недавно Карасёв объяснил, почему: потому что 75\% сидят у телевизоров и
максимум, что они могут, это сходить на выборы. А 25\% ходят по улицам с
плакатами, митингуют и пр. А иногда им даже влом сходить на выборы. Харьков
пример.


\iusr{Андрей Бока}
\textbf{Светлана Воробьева} 

75\% не сидят у телевизора, а работают, чтобы прокормить себя, свои семьи и
страну. Им не до митингов, потому что за прогулы можно потерять работу.

Поэтому вопрос о тех 25\% приобретает иной контекст: кто эти люди и на что они
живут.

\iusr{Роман Зеленко}
\textbf{Всеволод Степанюк} ко-ко-ко!!!
Мой ответ в данном случае примерно также наполнен смыслом, как ваш комент на который я отвечаю))))

\iusr{Роман Зеленко}
\textbf{Андрей Бока} 

я думаю что сидят перед телевизором все. Только одни после работы, а другие
вместо неё. Или читают ФБ и ТГ. Проблема-то совсем не в телевизоре, а в том что
человек не способен фильтровать информацию и выстраивать причинно-следственные
связи перед тем как проголосовать. По сути голосуют не за дела в прошлом
отдельного политика или партии, голосуют за обещания и за более впечатляющию
рекламу.

\iusr{Светлана Воробьева}
\textbf{Андрей Бока} 

Ага, мы это слышали во время майданов: Донбасс работает, нам митинговать
некогда! Доработались, что скоро уже работы не останется.

\iusr{Михаил Бельтюков}
\textbf{Роман Зеленко} а на чём он погорел?) его тупо слил Путин т к много просил) остальное от лукавого)

\iusr{Михаил Бельтюков}
\textbf{Светлана Воробьева} А им надо было прыгать в кастрюлях?

\iusr{Роман Зеленко}
\textbf{Михаил Бельтюков} даже не хочу начинать всё эти темы) надоело)))

\iusr{Михаил Бельтюков}
\textbf{Роман Зеленко} 

Вот именно что не стоит) все майданы проплачиваются из вне, и от Януковича
ничего не зависело) если бы он рванулся разогнать майдан, то его бы физически
устранили, он это понимал)

Остальное от лукавого)
\end{itemize} % }

\iusr{Костя Федотов}
\url{https://proza.ru/2021/11/04/1100}

\end{itemize} % }
