% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_12_2020.news.ua.obozrevatel.bondarenko_karina.1.covid_vaccine
%%parent 16_12_2020
 
%%url https://www.obozrevatel.com/abroad/hronika-koronavirusa-v-ukraine-i-mire-na-16-dekabrya-nazvanyi-pobochnyie-effektyi-vaktsinyi-ot-covid-19.htm
 
%%author Бондаренко, Карина
%%author_id bondarenko_karina
%%author_url 
 
%%tags vaccine,covid
%%title Хроника коронавируса в Украине и мире на 16 декабря: названы побочные эффекты вакцины от COVID-19
 
%%endhead 
 
\subsection{Хроника коронавируса в Украине и мире на 16 декабря: названы побочные эффекты вакцины от COVID-19}
\label{sec:16_12_2020.news.ua.obozrevatel.bondarenko_karina.1.covid_vaccine}
\Purl{https://www.obozrevatel.com/abroad/hronika-koronavirusa-v-ukraine-i-mire-na-16-dekabrya-nazvanyi-pobochnyie-effektyi-vaktsinyi-ot-covid-19.htm}
\ifcmt
	author_begin
   author_id bondarenko_karina
	author_end
\fi

\ifcmt
  pic https://i.obozrevatel.com/news/2020/12/2/9921.jpg?size=972x462
  width 0.5
  fig_env wrapfigure
\fi

По состоянию на среду, 16 декабря, коронавирусом\Furl{https://www.obozrevatel.com/topic/koronavirus-2019-ncov/} в Украине и мире заразилось
более 73,8 млн человек. За минувший день выявлено 587 137 новых инфицированных.

Всего от болезни скончалось 1,6 млн пациентов, а выздоровело – 51,8 млн. Больше
всего больных COVID-19 вчера зафиксировали в США – 199 тыс., Бразилии – 44 тыс.
и Турции – 32 тыс.

OBOZREVATEL непрерывно следит за развитием событий в Украине и мире.


\ifcmt
tab_begin cols=2
	pic https://i.obozrevatel.com/gallery/2020/12/16/screenshot1.png
	pic https://i.obozrevatel.com/gallery/2020/12/16/screenshot2.png
tab_end
\fi

\subsubsection{Что важно знать об атаке коронавируса:}

\begin{itemize}
\item В Украине COVID-19 заразилось 919 704 человека. Умерло 15 744 пациентов, выздоровело – 535 417.

\item В мире странами-лидерами по количеству инфицирований являются США (более
				17 млн), Индия (более чем 9,9 млн) и Бразилия (свыше 6,9 млн). По
				данным Worldometers, Украина в этом списке занимает 17-е место.

\item Врач назвал два типа иммунитета к коронавирусу\Furl{https://www.obozrevatel.com/society/vrach-nazval-dva-tipa-immuniteta-k-covid-19-i-nazval-sroki-dejstviya.htm} и указал сроки их действия.
\end{itemize}

\subsubsection{Главное за 16 декабря:}

\begin{itemize}

\item Министр здравоохранения Максим Степанов отметил, что первая партия
бесплатной вакцины в рамках механизма COVAX должна поступить в Украину в
конце первого или во втором квартале 2021 года. В то же время препараты,
которые будут закупаться государством напрямую у производителей, могут
стать доступными уже в феврале.

\item Ученый пояснил, чем ИФА-диагностика на антиген COVID-19 лучше экспресс-теста.

\item За минувшие сутки, 15 декабря, коронавирусом в Киеве заразились 1858 человек – на 300 больше, чем за день до этого.

\item По состоянию на утро среды, 16 декабря, в Украине официально подтверждены 919 704 случаев коронавирусной инфекции. Из них 10 622 – обнаружено за прошедшие сутки. От COVID-19 в стране умерли уже 15 744 человека (+264 за сутки), а 535 417 пациентов (+12 549 за сутки) полностью победили болезнь.

\item Пользователи социальной сети Twitter показали фото с китайского города Ухань, откуда распространился новый коронавирус COVID-19, после победы над ним. Горожане уже вернулись к нормальной жизни, а власти разрешили ходить без масок.

\item Компания Pfizer опубликовала полный отчет о побочных эффектах вакцины от коронавируса и сравнила их с прививкой от столбняка. В обоих случаях чаще всего наблюдались такие побочные реакции, как утомляемость, головная боль и боль по месту введения, повышение температуры, покраснение, пишут "Вести".

\item В Испании проверили своих граждан на антитела к коронавирусу. Результаты
показали, что им переболели 9,9\% населения (около 4,7 млн человек), сообщили в
Минздраве страны.

\item Всемирная организация здравоохранения заявила о рекордном количестве зараженных коронавирусом в мире за прошлую неделю – 4,3 млн. Это наивысший показатель за всю пандемию.

\item В Москве от коронавируса скончались еще 73 человека. Общее количество летальных случаев достигло 10 095, сообщает оперативный штаб.

\item Количество случаев заражения коронавирусом в США превысило 17 млн человек.
\end{itemize}
