% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_09_2021.fb.ozhegov_sergej_775.1.uporotyje
%%parent 11_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/sergey.ozhegov.775/posts/548336173054028
 
%%author_id ozhegov_sergej_775
%%date 
 
%%tags obschestvo,radikaly,ukraina
%%title На самом деле, упоротых неадекватов довольно мало, менее 10%
 
%%endhead 
 
\subsection{На самом деле, упоротых неадекватов довольно мало, менее 10%}
\label{sec:11_09_2021.fb.ozhegov_sergej_775.1.uporotyje}
 
\Purl{https://www.facebook.com/sergey.ozhegov.775/posts/548336173054028}
\ifcmt
 author_begin
   author_id ozhegov_sergej_775
 author_end
\fi

На самом деле, упоротых неадекватов довольно мало, менее 10\%. Просто своим
шумом они создают иллюзию того, что их большинство.  Все остальные - те, кто
молча за этим наблюдает, со временем становятся жертвами разрушительных
действий этого агрессивного меньшинства.

\url{t.me/iskra1}

\ifcmt
  pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/241678046_548336126387366_1308117229656162053_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=T19udHDNI4cAX8tsmi6&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=2dd38ec1891740d7addc8bb78bf423f8&oe=6165BABB
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Людмила Царик}
100\% !!! так и есть (((

\iusr{Татьяна Холоденко}
Истина!

\iusr{Владимир Гончарук}

Это действительно правда. Но буйных успокоить можно, а вот безразличных и
молчавших заставить быть активными намного сложнее. А в некоторых случаях и
вообще невозможно. Поэтому от них большинство наих бед.

\iusr{Ирина Цветкова}
Те, кто хотел активно бороться со злом, сожжены в Одессе, расстреляны в
Мариуполе, разбомблены на Донбассе и сгинули в подвалах сбу.

\begin{itemize} % {
\iusr{Павел Рябов}
\textbf{Ирина Цветкова} Хотеть бороться мало.

\iusr{Ирина Цветкова}
\textbf{Павел Рябов}, идите, боритесь, умный Вы наш.


\iusr{Павел Рябов}
\textbf{Ирина Цветкова} К счастью, я живу не на Украине


\iusr{Ирина Цветкова}
\textbf{Павел Рябов}, тогда и помолчите, не умничайте.

\iusr{Павел Рябов}
\textbf{Ирина Цветкова} Это да. Тупым на свете жить безопаснее
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }
