% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.detstaja_ploschadka
%%parent 22_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4368020183233058
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,detskaja_ploschadka,detstvo,poezia
%%title БЖ. Детская площадка
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Детская площадка}
\label{sec:22_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.detstaja_ploschadka}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4368020183233058}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/247647789_4368020513233025_1149491466845048387_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=sT9G0YJ5h9cAX882W38&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=c07e509bce198ad894f8cecf05223a61&oe=61790A5A
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

БЖ. Детская площадка
У каждого в детстве была такая площадка.
Может быть, более дряхлая и заржавевшая более:
Турник с облезлыми перекладинами и качелька шаткая,
В юности - место курения, поцелуев и алкоголя.
У каждого в детстве были такие травмы:
Тройка по биологии, хоть убейся, но ни за что.
Одноклассников на больших переменах травля
И мечта об импортном, дабы "всем показать", пальто.
У каждого в старости есть такая площадка:
Пожилые люди следят, чтобы мы, зрелые,
Не кидали бычки мимо урны, не мучали беспощадным
Весом своим качельку, не трогали листьев прелых.
У нас с тобою, ты, кто меня предал,
Тоже была такая площадка, верно?
Нам больше не о чем перекуривать в эту среду.
Да, и во вторник тоже, да и делить шаверму
Тоже не о чем: ибо мы - больше не соучастники
Ни общего горя, ни общего счастья, ни общей Родины.
А качельки без нас качаются и качаются:
Такие себе вот ронины.
У каждой площадки есть свои человеки:
Ей, в принципе, всё равно, какая у них ротация.
Здесь играют новые дети - иные игры, иные вехи...
Жизнь продолжается в чьей-то другой редакции.
И я смотрю на неё, октябрьскую и пустую,
Осиротевшую, вспоминая шампанское под скамьей ("Ідіот, сховай!").
И не жалею ни туя, не жалею ни туя,
Потому что дважды никто не входит ни в ад, ни в рай.
22 октября 2021 г.
Фото мое.

\ii{22_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.detstaja_ploschadka.cmt}
