% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_06_2020.fb.zharkih_denis.1.katja_psihoz_jazyk
%%parent 20_06_2020
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2730752650471468&id=100006102787780
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Реальная Украина. Про Катю, психоз и язык.}
\label{sec:20_06_2020.fb.zharkih_denis.1.katja_psihoz_jazyk}
\url{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2730752650471468&id=100006102787780}

Катин пост в защиту языка сейчас набрал 5,4 тыс лайков, 10 тыс. комментариев и 1,9 тыс. перепостов. В общем, зашел. Вместе с одобрением огромное количество угроз, хамства и социального безумия. Точно знаю, что пост Катя писала сама, никто ее не надоумил, ничего там в посте такого особенного нет, но видно вскрылся гнойник, о котором необходимо говорить. Сказать хочется много, но скажу три главных вещи. 
1. Без русскоязычной Украины остальной Украины тоже не будет. 
Я не филолог, и как-то долгое время не задумывался на каком языке будут говорить украинцы в будущем. Для меня всегда было важно на каком они говорят сейчас, а потому всегда голосовал либо за левых, либо за "синих", поскольку языковой вопрос для меня был одним из маркеров своих. Но все-таки, на каком языке будут говорить украинцы в будущем? 55, 5\% украинцев в исследовании КМИС с 26 по 30 апреля 2020 года считают, что в будущем украинцы перейдут на украинский язык. 
Казалось бы - логично. В стране есть свой язык, на него и перейдут граждане, тем более, что пропаганда твердит, что русский язык - язык колониального наследия, от которого следует избавляться. 
Но в странах, которые были официально колониями, язык колонизаторов остался государственным, и они как-то живут с этим. Украина официально колонией не была, никто не создает в колониях космическую отрасль, авиастроение и оборонку, не дарит колонии земли от метрополии, не развивает вовсю фундаментальную науку. 
"Я коренная киевлянка и моя семья растила меня на русском языке. Пели колыбельные, воспитывали, говорили добрые слова именно на нем. Думаю я на русском. И мне не стыдно!" - пишет Катя. И действительно - русскоязычным украинцем нечего стыдиться, они защищали эту страну, строили и не сидели на горбу у украиноязычных граждан. Чего не скажешь о реальных колонизаторах, вырезавших местное население, продававших их в рабство, уничтожавших опиумом. 
Да и развод между Россией и Украиной проходил мирно, без национально-освободительного движения и межнациональной войны. 
После весьма мирного развода Киев взял курс на украинизацию и под аплодисменты заинтересованных лиц уничтожал все достижения прошлого - русскоязычную науку, образование, медицину, уникальную промышленность, социальную структуру.Из передовой страны мира, досадно говорящей на русском языке, Украина превратилась в самую нищую страну Европы, говорящую на суржике.
Русскоязычная культура не пришлая, она в ткани Украины, в душе ее, в сердце. В это сердце вонзили нож национализма и убивают страну. У меня когда-то был разговор с националистом, носящим русскую фамилию. Он мне заявил, что у него 49% крови русской и он ее ненавидит (я ничего не придумал, такой идиотизм выдумать невозможно), на что я ему сказал, что даже если он 30% крови потеряет, то умрет. 
С Украиной происходит тоже самое - попытка избавиться от русской крови уничтожает саму Украину. Впрочем, ничего нового. Когда-то Германия хотела очиститься от ненемецкой крови. Чем закончилось - все знают. 
Поэтому сегодня я с уверенностью говорю - русскоязычная Украина такая же настоящая Украина, как и  украиноязычная. И если на русскоязычную Украину идет наступление, то оно идет на всю Украину. Спасем русскоязычную Украину, спасем всю Украину. Выльем русскую кровь - погубим весь национальный и государственный организм страны. Эту кровь стране пускают безумцы и предатели. 
Говорить на языке своих отцов - свобода. Зачем строить несвободную страну? Мы это тоже проходили. Украинские националисты требовали население благодарить Гитлера за освобождение от евреев и большевиков, да только расстреливали украинцев в Бабьем Яру, увозили в концлагеря, грабили, убивали, насиловали вместе с хозяевами. Полицайская психология - это не психология свободного человека.Уничтожая права русскоязычных граждан Украина строит тюрьму, а не страну. Немцы когда-то тоже думали, что строят Рейх на века...
2. Война на Донбассе не война с Россией, а отстрел русскоязычных. 
О какой войне с Россией можно говорить, если существует российское посольство в Киеве, идет активная торговля с агрессором, легко приехать к агрессорам в гости и на заработки? На Донбассе каждый день убивают не граждан России, а русскоязычных украинцев. Многие после первого выстрела по ним и их близким украинцами себя уже и не считают. Это тоже оборотная сторона украинизации. Раз не украиноязычный, то не украинец. Масса граждан Украины принимают эту игру. 
В прямом эфире моей программы  Руслан Кошулинский заявил, что Украина будет колонизировать Донбасс (это есть в интернете). Но как можно колонизировать свою страну? Значит, Кошулинский уже считает Донбасс Россией. И такие вот "патриоты" считают русскоязычных граждан Украины россиянами, агрессорами и предателями, а потому требуют их изгнания, уничтожения, ассимиляции. 
Логика у подобных субъектов весьма больная. Раз Россия спекулирует на русскоязычном населении, и всегда будет вводить танки по этому поводу, то надо немедленно всем переходить на украинский язык. Как украинский язык остановит российские танки, я совершенно не понимаю. То есть, приезжает Путин на танке, а по русски никто не говорит. Вот он удивится!
Понимаете, танку как-то все равно, кто на каком языке говорит, но это еще не все. Получается, что раз Россия использует поводы ущемления прав русскоязычных, но нужно русскоязычных просто уничтожить, выгнать, ассимилировать. И проблем не будет. 
Дорогие ассимиляторы, когда Гитлер говорил об окончательном решении еврейского вопроса, в Германии евреев было 3 (прописью - три) процента. Сколько русских и русскоязычных в Неньке? Адольф бы до такого зверства не додумался бы. Европеец все-таки...
Дальше - больше. Некоторые патриоты говорят, что агрессор говорит на этом языке и нас зомбирует. Говорю, как психолог, что если вы боитесь, что вас зазомбируют, то так и будет. Психически здоровый, а особенно негипнабельный человек, никогда не боится, что его загипнотизируют и зазомбируют. Страх перед зомбированием и гипнозом - признак психического нездоровья. 
Но как объяснить с точки зрения психиатрии, когда человек на русском языке запрещает говорить другому человеку на русском языке, а сам запрещающий всегда говорит на русском языке. Петр Алексеевич, вы слишком много пьете, это так по-русски...
Убийство русскоязычных граждан на Донбассе это преступление. Пусть сегодня никто не наказан, а даже объявлен героем, но это все равно преступление перед историей. Потомки будут видеть, все, что сделали и говорили в интернете, вот тогда и будете оправдываться, что вас зазомбировали и вы не то имели в виду. Слишком много следов, слишком много улик, как убивали русскоязычную Украину. 
3. Катя в опасности.
Катя получила огромное количество угроз и оскорблений. Их количество может перейти в качество. Знаю ли я об этом? Знаю, конечно. Три года назад не мог поверить, что меня вот так просто изобьют под судом в центре Киева, а потом нас с несовершеннолетним Гордеем изобьют на проспекте Ватутина. 
После этого я собрал свою семью и сказал, что мне угрожает опасность. Сказал, что остаюсь тут, сказал, что буду их защищать, но ничего гарантировать не могу. Все члены моей семьи сказали, что остаются со мной, что также, как и я, не отдадут Украину подонкам, и согласны на это положить жизнь и здоровье.  
Меня воспитали на том, что русские не сдаются. Мы не должны сдаваться мерзости, лжи, подлости преступлениям. Мы за Украину, но не Украину предателей, полицаев и ворья. Наша Украина другая, мудрая, работящая, хлебосольная и ироничная. Говорящая на разных языках и ходящая в разные храмы, празднующая разные праздники. За такую Украину погибнуть честь для каждого гражданина, на каком бы языке он не говорил.

\ifcmt
  pic https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/103980114_2730666840480049_453217180082779166_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=ae_9OEBRCqQAX874Sba&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=aee59da7c05bea8e84010c8c2d627eda&oe=608F0E3F
  width 0.4
\fi

