% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.54
%%parent topics.vojna.my.6.collect.moe
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Слава Украине! Поздравляю всех с днем Государственного Флага, а также с
наступающим праздником, днем Независимости Украины! Победа будет за нами!

Здесь хотелось бы написать такое, об информационной составляющей войны. Война
против Украины, развязанная нацистской россией идет уже 6ой месяц, и конца и
края этой войне пока не видно. Произошло уже много самых разных событий,
совершенно трагических и ужасных. Атака на Киев, резня в Буче, бомбежки и
разрушение Мариуполя, ракетные удары на Харьков, Киев, Одессу, Николаев, Львов,
Винницу, Кременчуг. Очень много горя, слез, смертей, разрушений, Миллионы людей
стали беженцами, лишились своего дома, родных, близких, были вынуждены
переехать, покинуть свои дома. Многие живут в оккупации. Захвачена Запорожская
АЭС, что грозит ядерной катастрофой в центре Европы. А конца и края этому ужасу
все не видно. И тут хотелось бы сказать об информационной составляющей войны.
На реальном поле боя идет война снарядами, бомбами, ракетами, автоматами,
пехотой, танками, гаубицами, ракетными системами, авиацией, беспилотниками, и
прочим, прочим. Но кроме чисто военной составляющей, есть также информационная
война, и она также занимает очень важное, необычайно важное место и значение,
поскольку мы живем в Информационный Век, и информация сама по себе, имеет
необычайно важное значение, оказывая зачастую непосредственное влияние на ход
боевых событий. Так вот. В информационном пространстве тоже идет война,
беспощадная война против Украины, против украинского народа и нации, его права
на существование, против украинской культуры и языка, против Украины как
независимого суверенного государства. Идет война в смысловом пространстве. В
чатиках, в статьях в интернете, в электронных сми, в телеграм каналах,  против
Украины и всех нас идет война. И многие из нас, к сожалению, недооценивают
важность информации, как таковой. Ну скажем, я встречал такое мнение среди нас,
что например здесь в одноклассниках, писать в чатиках - дело второстепенное,
что дескать, все равно путиноидов невозможно ни в чем убедить, так зачем
тратить время на упоротых и зомби. Все равно же ВСУ делают свою работу, а
писать в чатиках и тратить свое время на зомби - это только время тратить и
нервы. Так вот. В этой короткой заметке невозможно как следует охватить все
аспекты информационной войны, но могу сказать такое. То, что мы здесь делаем,
пишем посты, делимся, мочим в чатиках зомби, есть необычайно важно. Очень очень
важно. Все это имеет смысл, и очень важный. Потому что Интернет - есть тоже сам
по себе Ресурс, Территория, так же как и земли и территории в обычной,
физической реальности. Важно не только то, что мы пишем, а также то, что мы
занимаем здесь виртуальное пространство, само по себе. Пока мы здесь, в
Чатиках, в постах - здесь и Украина. Уходим из обсуждений, ленимся тратить
время на заполнение чатиков своей информацией - уходит и Украина оттуда, а
вместо нее тут же лезет враг. Враг беспощадный, жестокий, лживый, нацеленный на
уничтожение Украины и украинцев. И мой подход здесь в общении в чатиках, как
раз во многом и состоит в том, что важно не допускать того, что зомби лезут,
лезут и лезут со своим дерьмом, которое в информационном плане несет смерть,
ненависть, ложь. Нужно их давить, гасить, всеми доступными средствами, так
сильно, как только возможно. Не так важно, на самом ли деле так тупы, как нам
кажется, - или нет москали, а важно то, что они постят информацию, глубоко
враждебную нам, несущую ненависть и смерть. И эту информацию тут же надо
глушить, и задавливать своими смыслами, картинками и текстами. Так что
информация - это очень, очень важно. Необычайно важно. И кто владеет
информацией - владеет миром. И необходимым условием победы Украины, настоящей
победы Украины, является победа в информационном поле.  Ладно. Пока что все.
Всех с наступающим Днем Независимости Украины! Победа будет за нами!

%вы написали, что зомби как дерево, типа стучать по нему бесполезно19:43

%[23.08.2022 19:43] ivan demidov 2: это не совсем так
%[23.08.2022 19:43] ivan demidov 2: нам только лишь кажется, что они тупые
%[23.08.2022 19:44] ivan demidov 2: на самом деле они в интеллектуальном плане тупыми не являются, в смысле олигофрении, здесь другое

%они просто стали рабами своего виртуального информационного поля, матрицы,
%понимаете, поэтому здесь они ведут себя как зомби, потому что матрица блокирует
%проникновение в их психику инородных смыслов

%скажем так, это информационный вирус массового поражения, которым они заражены,
%и который ими по факту руководит, ну как чип в мозгу

%а мои методы как раз и направлены на разрушение этого вируса, поэтому вы и
%видели истерику у них, это как буравчик, который пробуривает дырку в их голове,
%стремясь вытеснить, выдавить из их те смыслы, которыми их напичкали. Поэтому
%кстати и длинные тексты со смыслом, потому что атака направлена в смысловом
%поле. Они естественно сопротивляются, а на выходе всяческие нервные реакции

%REVERSO CONTEXT
%Я все это понимаю , эти все тонкости тоже понимаю . Здесь очень много и других
%моментов , касательно о ком говорить , например , местные предатели это одна
%психология , " понехавшие " то это совсем другой мир , и каждый из них отдельно
%. , это все разное , как лица людей .19:51

%о, верно о психологии говорите19:52

%[23.08.2022 19:53] ivan demidov 2: но если сосредоточиться здесь на чатиках, то вы может быть заметили, что здесь нет живых людей с той стороны, они ведут себя как зомби
%[23.08.2022 19:53] ivan demidov 2: это особенно видно, когда я постоянно кидаю свои же тексты
%[23.08.2022 19:54] ivan demidov 2: потому что написание текста всегда предполагает творческую и интеллектуальную составляющую, и если ты что то пишешь, тем более если ты повторяешь это сотни тысячи раз, то ты в это веришь, правда
%[23.08.2022 19:54] ivan demidov 2: а у них такого нет

%ну, смысл видео ясен - я просто атакую конкретное зомби своими текстами19:57
%[23.08.2022 19:58] ivan demidov 2: а оно как Эллочка Людоедка, посылает пять - шесть картинок, и все
%[23.08.2022 19:58] ivan demidov 2: вот вообще представить трудно, какой у них уровень деградации

%[23.08.2022 19:59] ivan demidov 2: сидеть часами и посылать одни и те же картинки - тем более, не ими созданные, любой нормальный человек бы это дело давно бросил бы
%[23.08.2022 19:59] ivan demidov 2: но не зомби

%Я сегодня , когда случайно зашел , и настолько четко увидел их реакцию на ваши
%коментарии , это было в моем понимании примерно , как в фильме , когда на
%человека со всех сторон кидается нечисть , а укусить не может , примерно фильм
%" Вий " ,20:03

%[23.08.2022 20:04] ivan demidov 2: 
%> Я сегодня , когда случайно зашел , и настолько четко увидел их реакцию на ваши коментарии , это было в моем понимании примерно , как в фильме , когда на человека со всех сторон кидается нечисть , а укусить не может , примерно фильм " Вий " , <
%вот именно, нечисть, да, зомби, бесы
%[23.08.2022 20:05] ivan demidov 2: но дело в том, что я уже наверное раз 500 эти тексты кидаю, это суммарный эффект
%[23.08.2022 20:05] ivan demidov 2: важно не только тексты кидать, а повторять, повторять, снова и снова чтобы они все время звенели, были видны. Только тогда это дает реальный эффект
%[23.08.2022 20:06] ivan demidov 2: понимаете

%а, полезный фильм для понимания20:15

%потому что здесь мы по факту имеем дело не просто с рашистами или путинистами,
%а с Матрицей - вражеским информационным полем, целым виртуальным миром, которое
%живет по каким то своим законам, используя людей здесь в качестве
%ретрансляторов

%[23.08.2022 20:37] REVERSO CONTEXT: Вы понемногу подтверждаете мои давние догадки , я просто ленился их трансформировать в слова , но мое подсознание мне давно подсказывает эту мысль , что все не так просто , что работают над людским сознанием и работают успешно , по крайней мере результат налицо .
%[23.08.2022 20:43] ivan demidov 2: результат, да
%[23.08.2022 20:45] ivan demidov 2: но ситуация не безнадежна, наоборот, мы на информационном фронте еще как следует даже ничего толком и не начинали


%Знаете Иван , иногда с той стороны попадаются , с таким же мышлением и пониманием как у нас , и пишут они убедительно и грамотно   и они я уверен не zомби , но они их обрабатывают и не отпускают всех тех zомбированных .21:12

%[23.08.2022 21:16] ivan demidov 2: та да
%[23.08.2022 21:17] ivan demidov 2: прикол весь в том, что матрица засасывает в себя очень даже интеллектуально продвинутых людей

%[23.08.2022 21:17] ivan demidov 2: понимаете, это же не просто олигофрения или дебилизм в медицинском смысле этого слова
%[23.08.2022 21:17] ivan demidov 2: это реально информационное поле, которое захватывает человека, его мозги, его мысли, в свои клещи
