% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_02_2022.fb.zabuzhko_oksana.1.son_putin.cmt
%%parent 21_02_2022.fb.zabuzhko_oksana.1.son_putin
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Oleksandr Bodak}

Цей епізод був у вашій книзі Let my people go. Але там, ви, здається, описували
сон з 2003 року, коли Путін вже президентом був.

\begin{itemize} % {
\iusr{Oksana Zabuzhko (Оксана Забужко)}
\textbf{Oleksandr Bodak} 

справді? от, таки треба буде перевірити дату - але згадала я його через
\enquote{простирадла}, які тільки тепер стали остаточно зрозумілими(((

\iusr{Людмила Савчак}
\textbf{Oksana Zabuzhko (Оксана Забужко)} а може в тих простирадлах їх втопили ??? І у сні і наяву!!!

\iusr{Oleksandr Bodak}
\textbf{Oksana Zabuzhko (Оксана Забужко)} знайшов. У книзі написано, що це запис від 16 травня 2004 року.

\begin{itemize} % {
\iusr{Людмила-Ладаслава Лобачова}
\textbf{Oleksandr Bodak} о, знаю, що візьму почитати у бібліотеці

\iusr{Орелі Боян}
\textbf{Oleksandr Bodak} чим сон скінчився?

\iusr{Oleksandr Bodak}
\textbf{Орелі Боян} там тільки те, що пані Оксана вже написала.

\iusr{Орелі Боян}
\textbf{Oleksandr Bodak} дякую.
\end{itemize} % }

\iusr{Олена Вековець}
А мені він в ті роки другом України увлявся, братні народи- оце все. Бррр..

\begin{itemize} % {
\iusr{Tatiana Vitalievna Lipnitska}
\textbf{Олена Вековець} 

а в ті роки Україна була майже такою ж бандитською як і Московія. То таки ми
були братські народи, але лише настільки, наскільки дві мафіозні сім'ї можуть
бути братніми  @igg{fbicon.shrug} 

\iusr{Iryna Semenova}
\textbf{Олена Вековець} 

с самого початку його ненавиділа, хоча багатьом здавався інтелектуалом...
благо, мене давно навчили: немає народів братів, є мирне співіснування

\iusr{Галина Бут}
\textbf{Олена Вековець} Яке щастя, що наш народ так змінюється !

\iusr{Михайло Пмв}
\textbf{Олена Вековець} Чому?

\iusr{Сергій Кулик}
\textbf{Олена Вековець} братні? Що тоді було під Крутами?

\iusr{Олена Вековець}
\textbf{Сергій Кулик} та не тільки під Крутами.
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

\iusr{Potaha Tsuaruko}

Ой а мне сон приснился когда майдан шёл в 2014 году: приезжаю я к себе домой в
Горловку из Парижа, а дома никого нет и такая зловещая тишина... Я на кухню чай
сделать, а в чайнике кровь. И в кране кровь. И в ванной и даже в туалете -
везде кровь...

Сегодня у меня праздник. Сегодня я верю, что в моем доме у меня на Родине
наконец-то перестанет литься кровь моих собратьев... Слава Богу за все!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalia Chmil}
\textbf{Potaha Tsuaruko} 

зараз не в складі України окремі райони Донецької і Луганської областей. Але
вони заявляють претензії на області повністю. Ви ці претензії підтримуєте?

\begin{itemize} % {
\iusr{Potaha Tsuaruko}
\textbf{Natalia Chmil} 

я только за то, чтобы прекратилась война братоубийственная и чтобы
русскоязычное население не угнеталось. Чтобы Запад не использовал украинский
народ против своих русских братьев. Чтобы из украинских детей не взращивали
врагов России. Я за Мир...

\iusr{Ніна Бажура}
\textbf{Potaha Tsuaruko} ви українка?

\iusr{Potaha Tsuaruko}
\textbf{Natalia Chmil} по паспорту?

\iusr{Natalia Chmil}
\textbf{Potaha Tsuaruko} я задала просте питання. Чому ви не можете відповісти?

\iusr{Oksana Kravets}
\textbf{Natalia Chmil} вона вам вже відповіла. Вона радіє за.... Росію. Все. То яка вона українка?

\iusr{Natalia Chmil}
\textbf{Oksana Kravets} 

вона за мір, і щоб не лилася кров. і радіє, що в ОРДЛО тепер Росія. Я просто
уточнюю: хоче відвоювати підконтрольну Україні частину донецької і Луганської
областей, як офіційно хоче динири-линири, чи вона проти офіційної позиції.
Просте запитання.

\iusr{Oksana Kravets}
\textbf{Natalia Chmil} то для вас просте, а для неї - ні. Воно ж за \enquote{мір, дружба, жвачка}.

\iusr{Natalia Chmil}
\textbf{Oksana Kravets} не відповідайте за когось. Людина має визначитись: за мір чи за офіційну позицію?

\iusr{Potaha Tsuaruko}

Не спорьте. За кого я - я определилась еще в 2014 году. До этого всегда считала
себя укаринкой. Пока Укараина была одной из стран большого русского мира. Вы
сами подтолкнули нас сделать выбор не в вашу пользу противопоставив все
украинское - русскому. Надеюсь, я ответила на ваш вопрос. Дисскуссия окончена.

Всем добра!

\iusr{Mashinskaya Anna}
\textbf{Natalia Chmil} 

Ну так, росіюшку любить, це видно. А от наскількі щирі оці туркотіння за мир,
цікаво. Але - я думаю це черговий бот, приставлений до сторінки Оксани
Стефанівни. Відповідно, ніякого діалогу не вийде. Просто буде користувати
популярний майданчик, щоб знов і знов срати в голови роспропагандою.

\iusr{Potaha Tsuaruko}

Анна, зайдите на мою страничку и вы увидите, что бот зарегестрирован с 2009
года и активно жил вне политики)

\iusr{Ольга Истомина}
\textbf{Mashinskaya Anna} 

не бот, але в голові одна російська пропаганда, оце її \enquote{большой русский
мир} все пояснює.

\end{itemize} % }

\iusr{Oksana Kravets}
\textbf{Natalia Chmil} ок

\iusr{Иван Василенко}
\textbf{Potaha Tsuaruko} 

то что у вас рашизм головного мозга это ясно, без уточнений! Вопрос только в
том, что ж вы в Италию збежали от Евромайдана?

\iusr{Potaha Tsuaruko}

Иван, вообще я не люблю отвечать на хамство, но ввиду ситуации я стараюсь
понять ваши эмоции и поэтому отвечу в этот раз. Я не от кого не бежала, а
уехала в Европу учиться еще в 2006 году. Прожила во Франции 11 лет, работая с
Германией и др. Европейскими странами, до того как мой будущий муж-итальянец
увёз меня к себе в Италию. У меня здесь семья. И я сейчас помогаю итальянским
компаниям-производителям работать с внешним рынком, так как разговариваю на 6ти
языках. С Украинским и Российским в том числе. Еще есть вопросы?)

\iusr{Potaha Tsuaruko}
\textbf{Ольга Истомина}, 

я имею возможность черпать информацию на 6ти языках, чтобы определиться со
своей позицией. Вы можете такое сказать о себе, к примеру? Или вы
ограничиваетесь укр. Новостями?)

\end{itemize} % }

\iusr{Тушті Лаліта}

А мені страшний сон снився теж років 20 тому, як злі клоуни заманили людей у
пастку і примушували стрибати з даху багатоповерхівки, надягаючи їм клоунські
маски, ніби це весело. Все відбувалося у вигляді розваги для натовпу, що
спостерів унизу. Ті, кого примушували стрибати, полотніли від жаху, але на них
були маски веселих клоунів. Мене теж збиралися скинути, але я врятувалася. Я
кричала уві сні. Досі пам'ятаю.

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Аверьянов}
\textbf{Тушті Лаліта}

Так це ж сон не про Путіна, а про Зеленського та Коломойського. Згоден,
тлумачити сни то нелегка справа))

\iusr{Тушті Лаліта}
\textbf{Andrew Averianov} так, про нашого Клована, але теж пророчий.
\end{itemize} % }

\iusr{Olena Basistyuk}

А мені, як мали забрати Крим приснився павук, що лазив по килиму, а потім в
лапках в нього опинилася червона трикутна шматка, як піонерський галстук. А
павук був з головою рос. президента, ще малюнки такі були...( потім я
зрозуміла.. Крим має форму трикутника) А на сьогодні нічого не снилась, тільки
все якісь незнайомі чоловіки групками, в костюмах і в розмовах...

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Куліш}
\textbf{Olena Basistyuk} про все домовлено зарані. Всі лідери про це знали. Кожен собі щось виторгував.

\iusr{Nataliya Kurt}
\textbf{Галина Кулішза} тупість блок. Остогидли ви куріци.

\iusr{Ірина Андрусевич}
\textbf{Olena Basistyuk} сьогодні над Києвом була веселка
\end{itemize} % }

\iusr{Олена Тесленко-Мельничук}

Мені також декілька років назад сон наснився. Неначе стою я з якимись людьми, а
перед нами видно воду, яка наче насувається. І ми тривожимось, знаємо, що буде
повінь. Я кажу, що це ж Москва-ріка несеться. І я пам'ятаю, що було це тривожне
відчуття очікування, що от-от... Її було видно, але до повені не дійшло. Я
прокинулась і тоді ще думала, що росія попре. Зараз маленька надія, що, може,
таки до \enquote{повені} не дійде...

\begin{itemize} % {
\iusr{Tana Istama}
\textbf{Olena Teslenko-Melnichuk} вісім років гинуть наші воїни, тому повінь Є

\iusr{Вікторія Кашаюк}
\textbf{Olena Teslenko-Melnichuk} дійде(
\end{itemize} % }

\iusr{Инна Далина}

Теж у тіх літах (2004) мені теж снився раптово сон про пу. Начебто йду я по
червоній ковровій доріжці в кремлі (ніколи там не була в реалі) і розумію, що
це головний коридор до президентського кабінету. Поруч зі мною їде чоловік,
заходимо до кабінета, там сидить пу спиною до нас, обходимо його і я бачу, що
то не людина, а дуже реалістичний манекен. Чоловік знімає половину голови пу і
каже мені \enquote{бачиш? Що ми положимо туди, те й він зробе} і я розумію хто стоїть
поряд мене.

А ви кажете.. логіка, плани.

\iusr{Ігор Воронюк}
\textbf{Irina Dalina} 

Десь близько до вашого сенсу, мені Ху снився з мішком на голові, що не він
керує своїми діями. Є жінка яка направляє його.

\iusr{Натали Бордюг}

Якщо про сни - то мені сьогодні привидівся великий кровавий повний місяць (до війни)
Слава Україні))))

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Стефюк}
\textbf{Natali Bordyug} На сьогодні сни не збуваються.

\iusr{Натали Бордюг}
\textbf{Галина Стефюк} якби ще і війна була б не справжня)))

\iusr{Halia Karatushyna}
\textbf{Natali Bordyug} а чому ви смієтеся?

\iusr{Натали Бордюг}
Хіба це смішно ? вже не до сміху)
\end{itemize} % }

\iusr{Alexander Kovalevski}

2014 - го року, коли довелося покинути Крим, теж снився сон. Наче в небі над
морем з'явився російський прапор і почав звучати гімн СРСР - РФ. Гімн лунав все
гучніше, прапор все збільшувався і вже майже закрив все небо. Але якоїсь миті з
неба виникли дві здоровезні руки і подерли в дрібні клаптики той прапор і
покидали їх у море. І гімн той якось геть стих.

\iusr{Наталя Бурчак}
Дай Боже, щоб кінець вашого сну справдився! Слава нашим воїнам!

\iusr{Іра Кіщак}
Де сяде - там злізе. Є приказка така.
Боже, храни Україну!
***
Тарасові слова: \enquote{І на оновленій землі...}, \enquote{Як понесе з України
у синєє море...} Вона витримає, з нами Бог!

\iusr{Ivanna Mazur}

Ваша книга «З мапи книг і людей»

16 серпня 1999 року Пу був затверджений на посаду голови уряду, а де
організував і очолив операції проти боєвиків.

\iusr{Марія Примак}

Снилося багато, та я трохи оптимізму. Оці страхіття, які нам доводиться
переживати, це народження держави і відродження українців

Пам'ятаєте, що легко родиться, довго не живе. Ми тепер, як метал закалюємося,
щоб стати міцнішими і незламними. Я пишаюсь вами досліз, пишаюсь, що живу саме
серед вас. Вистоїмо!

\iusr{Прекрасна Альчеста}

Запам'ятався такий сон: я ходжу Києвом у руїнах. І я розумію, що була війна. Це
ще задовго навіть до 2014 наснилося. Дуже я тоді перелякалася.

\begin{itemize} % {
\iusr{Oleg Dudytch}
\textbf{Прекрасна Альчеста} правда, і до 14-го була війна, брутальна - хоча, певно, не всі це бачили.

\iusr{Tana Istama}
\textbf{Прекрасна Альчеста} коли горів Майдан 8 років тому - це й почалася війна, я цей жах бачила там на місці

\iusr{Скарлетт Вел}
\textbf{Tana Istama} бо Янек позвав Москву, і почалося захоплення Криму.
\end{itemize} % }

\iusr{Олена Вековець}

Стільки бруду від Московії останнім часом, стільки брехні, знущань і
маніпуляцій, що навіть після восьми років війни, диву даєшся. Ох підла країна,
такий осад на душі.

\begin{itemize} % {
\iusr{Галина Бут}
\textbf{Олена Вековець} \enquote{останнім часом} - явно не до місця.
@igg{fbicon.smile}  Треба \enquote{впродовж усієї її історії}.
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Ковязина}

А в моїх яскравих снах - Христос і Богоматір. Тому вірю і сподіваюсь на
Божественне благословення і захист України від ординської навали.  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Эвридика Штурвалова}

Теж подібний сон мала. Нібито опинилась в санаторії, дико пошарпаному і
старому, як от тепер показують на фото, де розмістили \enquote{біженців} в Росії. І йде
назустріч худа стара бідулька в лахмітті. Я вдивляюсь в її обличчя і розумію,
що в ньому є щось путінське. З'являється звідкись Путін, вбраний пристойно, я
до нього і питаю: - навіщо ви свою сестру помістили в Україні в цей страшний
санаторій? А він так хитро захіхікав і каже: - а хто здогадається її шукати в
українському санаторії?

Щось тепер мені проводяться аналогії з цими санаторіями, сплюндрованою землею
Донбасу, з \enquote{родичами} Путіна на українській землі і хитрими провокаціями, а
також з втіленими таємно агентами кремля в Україні.

\iusr{Luba Kyyanovska}

І за великим рахунком - знову те, про що майже сто років тому писав Олександр
Олесь: \enquote{Європа мовчала}.

\begin{itemize} % {
\iusr{Tatyana Petrishyna}
\textbf{Luba Kyyanovska} Та якраз Європа не мовчить, мовчить наш, а це страшно

\iusr{Вікторія Кашаюк}

Україна говорить і чистить зброю, і 8й рік воює. Мовчить зе, але це ж різні
речі. Європа не мовчить (ну це було б верхом цинізму), але й воювати з нами
разом не хоче - ця проблема таки лишається нашою, і зупиняти його будемо
виключно своєю кров'ю. Путлєр - загроза всьому світу, а таке відчуття, що всі
навколо кричать українцям \enquote{давай, давай, вали його, ми з тобою...}, - тільки
поруч не стають. Тому нас і в НАТО вперто не брали, відмовляючи різними
причинами, щоб разом з нами не воювати. його навіть терористом не оголосили -
тоді мусили б бути зовсім інші дії світової спільноти... якось так.

\end{itemize} % }

\iusr{Таня-Марія Литвинюк}

А мені нещодавно наснилося, що я приїхала у Севастополь, в якому ніколи не була
насправді. І ніби їду в якомусь автобусі, а через скло бачу танки - з
українськими прапорами.

\iusr{Анатолій Даненко}
Оберемо ваш сон за основу...

\iusr{Helena Tomasson}

Наприкінці 90х ніхто про Путіна не чув, не знав, особливо здалеку. Він досить
неочікувано (принаймні для далеких від Москви громадян інших держав) став
президентом РФ.

\iusr{Milewska Tetiana Flora}

А мені довго ще до двох простирадл, снилися якість фашисти, що бігають містом і
шукають мене. А я під лавкою і бачу лише військові чоботи. Так ось вони
наближаються. Якщо вірити снам

\iusr{Алла Литровник}

Не так давно сон дивний був. Приходить Кадиров мені до спальні и кричить на
батьків що жити буде тут і усі йому винні. Я дивуюсь, на лиха мені Кадиров у
спальні, беру на руки і виношу звідти. Дивлюсь на батьків. А у них на руках
залишився ватман з 'виписанним боргом'. І якась частина того боргу мальована, а
якась справжня. Сумую, що не так важко було дядю вивести, як потім з боргами та
обов'язками за це розбиратись.

15 лютого те було. Отака фігня.

\begin{itemize} % {
\iusr{Орелі Боян}
\textbf{Алла Литровник} а яке місто? І що за борги? Які цифри?

\iusr{Алла Литровник}

Орелі Боян, Місто мого проживання Київ. Самих цифр боргу уві сні вказано не
було. Лишень те, що фінансові зобов'язання взяті у той час поки воно прийшло і
пішло - буде непросто покривати. І вони не від нього самого, а від третьої
сторони. І треба пояснити батькам, що сліпо усю суму вказану на ватмані платити
не слід, бо цей 'документ' - не документ, а велика бомажка.

Загалом було враження, що прийшов залякати стареньких, але коли вибили опору
з-під ніг то і винести вдалось. Але потім стали лякати тих же стареньких
бомажкою та грошима.

Можливо, це проекція моїх думок про те, що усе що коїться те намір залякати наш
уряд спочатку загрозою вторгнення 'кадирівців', а потім економічними втратами
від перекриття кордонів чи тиском із-за Мінського договору який втратив свою
юридичну силу. Але надуло ще до того, як подивилась новини. Сподіватимусь на
те, що і в реальності любого, хто до нас прийде, можна буде легенько кинути на
плече та за кордон. Чи щоб взагалі сиділи б собі на самоізоляції.

\end{itemize} % }

\iusr{Olga Langner}

Збувся ваш сон. Дякую за те, що розповіли... А я перед тим як він підло Крим
вкрав, була у Києві. І там виставка якась була. Хтось привіз на ту виставку
мапу України, з цегли зліплену, і от просто на очах \enquote{Крим} цегляний
відвалився... Не доїхала экспозицiя до виставки у цілості. І було розуміння, що
то знамення...

\iusr{Andrii Sapian}

А мені снився сон неділю назад... п'ять братів евреїв, пішли на війну, в кожного
був ключ від їх будинку. Пройшли війну, і зібрались вдома, ключі поклали в щось
типу вази як буває для ключів, стоїть мінора, і вони стали дякувати Богу що всі
повернулись.

\iusr{Natalya Dobrovolska}

Цікавий сон... Головне, щоб далі з тих простирадл не полізли! Мої бабуся і мама
теж мали здібності до віщих снів, вміли їх розгадувати, це стародавня
українська традиція.

\iusr{Юлія Кучугурна}

От розкажу ж і я свій давній сон. Було те давно, ще у 2003 році. Я була на
7-місяці вагітності. І наснилося мені, що мій чоловік пу, і от, приходить він,
немов, до дому. А я здивована тим, що виявляється він мій чоловік, але мовчу,
тільки з мамою переглядаємося, бо й вона дивується цьому. А він мені й
каже: - \enquote{Любімая, я не адін сєгодня. Са мной нємєцкая дєлєгація. Нужно накарміть
людей, принять хлєбасольно!}

І лізе цілуватися до мене. А мені огидно і бридко. А ще ж він і зросту малого.
Підходи, а я на його лисину дивлюся і, заплющившись, торкнулася лоба вустами,
як покійника. А він, треба додати, і одягнений був як небіжчик у труні, чорний
костюм, чорна краватка, та біла сорочка. Коридорчик у нашій квартирі зовсім
маленький, то увійшов лише він, інша \enquote{дєлєгація} лишилася зовні (так
само, як і він удягнуті).

Отож, ми з мамою перезирнулися, та й кажемо, що не чекали гостей, то маємо лише
учорашній борщ, та й того мало. Та й далі маленького коридорчика не пускаємо
їх. Я не боялася його, тільки бридко було, чомусь. Тепер розумію чому.... Тоді
здавався сон смішним.... А вулиця наша має назву Луганська

Народила я у тому році хлопчика. Назвали Антін. Тепер лЕгінь чорнобровий під 2
метри ростом. А ще й старший є Іван. Маю надію, не дадуть Матір на поталу.

\iusr{Татьяна Кучай}
Хорошої війни не буває.

\iusr{书法意}

Це такі сни від того, що на московії страшний дефіцит \enquote{лідорубів
троцького}, а так, хвилина діла, і у всіх в світі гарні сни...

\iusr{Наталя Левчук}
Ми з усім справимося. Слава Україні!

\iusr{Леся Золотарьова}

А мені в 2013 снився що Яник спить в моєму ліжку, а я прошу щоб мені мої
чоловік, тато та брат допомогли його задушити червоною ниткою, та всі мені не
вірили. Я правда перед цим якесь кіно дивилася з таким сюжетом. Но шоб бляха
Яник в ліжку наснився навіть не думала і не уявляла.

\iusr{Роман Баліцкий}
Нехай забирає ці простиладла у свій бункер, і удавочку для себе \enquote{смастєліт}.

\iusr{Vladyslav Horobchenko}
Який фюрер, така і війна

\iusr{Юрий Грицкий}

Здається, пані Оксано Стефанівна, цей сон матиме продовження, але недовге для його персонажів...

\iusr{Людмила Суворова}

Маю надiю, що широкомасштабноi вiйни все таки не буде. Менi часто сняться вiщi
сни. 2 роки пiдряд до 2014 року менi перiодично снилась вiйна, люди зi зброею в
зеленiй i чорнiй одежi. Зараз не сниться таке. Господи помилуй Украiну!

\iusr{Ксенія Козачук}

я у сьогоднішньому сні почула про нього такі слова: \enquote{Щаслива людина так поводитись не буде}.

\iusr{Людмила Георгиевна Маслова}

Пророчий сон! Але під простирадлами ваша кровать була, українська! От і Дзюба,
Світла йому пам'ять, був родом з української \enquote{кроваті}. З Волновахи. Ps: a от в
бібліотеці ім.. Івана Франка на вул. Івана Франка \enquote{Касандри} Лесі Українки так
і не знайшлося! Я захотіла її перестати після зустрічі з вами в Бібліотеці
Плужника(нема ббібліотеки вже). Чомусь захотілося в бібліотеці взяти, в
інтернеті можна знайти.


\iusr{Nadia Zelena}

Ми обов'язково переможемо супостата! Все буде Україна! Мені так наснилося.


\iusr{Виктория Белявцева}
То ви, може, сон не додивилися?
Може, їх в ті простирадла замотали та поховали?
Може, задля цього вони їх і принесли?

\iusr{Luda Lyudmyla}
Мені щось схоже снилося 12 років тому. Подробиці обійду.

\iusr{Kateryna Lavryniv}

Боже, а мені нині цілу ніч снився, і я йому щось пояснювала... Тепер проснулась,
і жалію, що не вбила його, хоч вві сні  @igg{fbicon.face.confounded} 

\iusr{Олександр Сосницький}
Який воєн - така й війна.

\iusr{Olga Langner}
Моєму синку снилося пару днів тому 2 танки у Києві. (

\iusr{Галина Бут}

Гидомирна війна! Оце саме те! Особливо гидко, що цю \enquote{мирність} і \enquote{смірность}
насаджують Україні і ззовні, і зсередини. Ніхто нам не допоможе і реально не
допомагатиме, доки не перестанемо бути жертвою. Що між людьми, що між націями -
закон один.

\iusr{Elena Kupriyanova}

Мені також був сон перед 2013-им. Наче до нашої землі наблизилась велика
планета, що закрила собою все небо, весь горизонт. Постояла-постояла і
піднялась до себе в космос. Я дивлюсь на землю, а далеко руїни після неї
залишились. Точно пам'ятаю-не на всій землі.

\iusr{Nina Galan}

а мені снився його похорон, і шо лєніна з мавзолею викинули тихцем, а його
натомість поклали, з парадом і салютом

\iusr{Максим Лесик}

А мені це нагадує т.зв. «білу повстину», на яку піднімали новообраних ханів
Золотої Орди старійшини роду і удільні хани залежних улусів. От Пасічник і
Пушилін визнали його своїм ханом )

\iusr{Юлія Миколайчук}

Мільйони українців вірять в ці слова: \#Ukrainians ask \#NATO to bring their
forces to \#Ukraine @igg{fbicon.exclamation.mark} At least to close the sky. To
give shelter from the sky...

\iusr{Shri Jyotish Acubens}

Понад 25 років вивчаю Джйотіш (Ведичну Астрологію).

Чому зараз ось таке коїться і що треба зробити написав у своїй статті:

\url{https://shri-jyotish-acubens.com/ukraina}

\iusr{Nastasia Shygaieva}

А мені наснилося, що я входжу в свій під'їзд в Києві, а він розбомлений
російськіми бомбами... Хай не буде войни . Але якщо треба, хай Україна
переможе!

\iusr{Alice Konokhova}

В дитинстві (2000-2003 роки) також були дуже тривожні сни про напад Росії на
Україну. Напевно, колективна підсвідомість знає майбутнє і не тільки.

\iusr{Світлана Мандрикіна}
А мені нагадалося питання:
\enquote{Знаеие ли вы украинскую ночь
-нет, вы не знаете...}

Деяка схожість мови в купі з \enquote{нашою толерантністю} щодо мови породжує хибне
уявлення, ніби вони знають... Ніби щось близьке і невловиме. Але ні, він не
знає МОВИ. Він не розуміє.

\iusr{Ярослава Миколайчук}

І мені снився дивний сон за кілька років до захоплення Криму і тих областей.
Приїхала додому на Волинь. Запам'ятався епізод зі сну. Батьки кажуть збирати
речі, бо ми їдемо жити в Москву. Я питаю з жахом [сама здивувалася цьому
відчуттю]: \enquote{Як у Москву?} На жаль, більше нічого не пам'ятаю...

\iusr{Галя Лотюк}
Алаверди, нехай тепер Путіну присниться Забужко @igg{fbicon.face.blowing.kiss} 

\iusr{Tana Istama}

А мені місяць тому приснилось, наче ми збираємось на екскурсію в Іловайськ, а
тут хтось каже, що їхать не треба, бо музей Іловайська уже в Києві

\iusr{Vlodko Tyshchenko}
Пророчий сон! )

\iusr{Hans-Joachim Schuhmacher}

О мені теж сни снилися і сняться усе збувається. Навіть в 14 році що у Путіна
забрали закордонний паспорт і багато чого іншого.

\iusr{Алёна Коффлер}

Ви хвора людина або гроші любите дуже. Такий сон, він просто не міг бути.
Голови таким же психічно хворим дурити. Йдить до Бога, він може допомогти. Ну
шо ви пишете.

\iusr{Ольга Васкан}
Нечисть брехлива. Нехай воскресне Бог.

\iusr{Галина Стефюк}
Гидка війна, дуже Гидка, звідки не дивися...

\iusr{Галина Куліш}

Дійсно, гидко. Але огидніше всього те, що цього не можна оминути. Бо все вже Є.
І той сон тому підтвердження. Як ми пройдемо це випробування?

\iusr{Nina Shezdenko}
Дивні сни, що справжжуються. Я своїх снів інколи боюся

\iusr{Галина Прохоренко}
Не довго сидітиме

\iusr{Галина Куліш}
\textbf{Галина Прохоренко} бо в гостях.

\iusr{Василь Бик}
Отими простирадлами його і накриють.

\iusr{Lesya Khomko}
То передсмертні конвульсії.

\iusr{Joanna Corsun}
Він піде далі, на простирадлах не всидить(((

\iusr{Наталія Годзь}

Мойому дідусеві як Сталін снився, так і халепи починалися. Взагалі, питання
\enquote{віщіх} снів завжди серьозне. Дяка за спогад


\iusr{Андрій Чікало}
А іншої Бог не дав.

\iusr{Woodward Amanda}
Не те слово...

\iusr{Nelya Bazhan}
Боже! Дай нам сили і мудрості пережити цю навалу!

\iusr{Свитлана Мисна}
Війна на те й війна, що гидка.

\iusr{Алла Кобинець}
Ваш сон у всьому винуватий?)))
А що було далі?

\iusr{Михайло Пмв}
Зберігаємо спокій і тримаємо зброю в порядку!

\iusr{Loobomir Lysenko}
Центр чарівно

\iusr{Joanna Corsun}
Початок третьої(((

\iusr{Oksana Zavadka}
То до добра. Мені Брежнєв снився в ніч перед тим, як помер. Не жартую.

\iusr{Наталия Вельбовец}
Страшна.

\iusr{Kateryna Demian}
А пішов потім чи ні?

\iusr{Людмила Санагурська}
Віщий сон

\iusr{Анатолій Даненко}
Щоб він здох ще до ранку...

\iusr{Larysa Barabash}
Сюр в реалі....

\iusr{Володимир Ісаков}
А ото снилася кабаєва чи кривоногова?

\begin{itemize} % {
\iusr{Oksana Zabuzhko (Оксана Забужко)}
\textbf{Володимир Ісаков} 

Перша, офіційна (обличчя я не бачила, просто знала, що це вона). Мовою
юнґіанських архетипів, це військо (\enquote{князь із дружиною})


\iusr{Галина Куліш}
\textbf{Oksana Zabuzhko (Оксана Забужко)} 

у сні цікаво те, що вони сіли на покривала СВОЇ, тобто чужі для будинку. З чим
прийшли - з тим і підуть.

\end{itemize} % }

\iusr{Любов Пивовар}

Десь у 2012, може і раніше, вже не пригадаю, у газеті "Волинь" читала дуже
велику статтю, на цілу сторінку. Це було інтерв'ю із якимось певно
екстрасенсом, бо там було і про майбутнє України. Писали: " у 2014 році
почнеться війна між Росією та Америкою і почнеться вона з України." Я ще тоді
до свого тата казала, що за журналюги, щоб більше читали, то пишуть казна що.
Там і ще було якесь передбачення, але я не пам'ятаю, а про це згадалось. От
якби-то ту статтю знайти.


\iusr{Loobomir Lysenko}
Це треба слухати кожний день

\iusr{Олекса Доба}
і мені такі сни сняться

\iusr{Иван Майстренко}
Криса наснилася? До грошей чишо?)

\iusr{Тетяна Кінзельська}
Ще не вечір... Він ще Маріуполь захоче

\iusr{Татьяна Тарапата}
Підла. А що робила імперія не підле?

\iusr{Iryna Lazorko}
ЦЕ ШОК !!! І ВИКЛИК ЦІЛОМУ СВІТУ !!!

\iusr{Ірина Андрушко}

То мусе рано, чи пізно скінчитися !!!! І війна скінчиться і Путін скінчиться
!!!!! Чим скоріше скінчиться Путін, тим швидше закінчиться війна !!!!!

\iusr{Светлана Мазур}
Здохне і винесуть на тих простирадлах.

\begin{itemize} % {
\iusr{Марія Гудим'як}
\textbf{Светлана Мазур}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274175374_2836113350020764_2818637064488616910_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=mLyn4jQmS6sAX9nrCUo&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT-TlXK_WCNU2PE6N_SCpWoreXTPFqqOTErlbF1G6FEkwg&oe=62211403
  @width 0.3
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Sergey Khalabuda}
Та то ж путін у савані. Це добрий знак!

\iusr{Tania Savelyeva}
То може М@скву визнати як васальне государство?
 @igg{fbicon.face.smirking} 

\iusr{Марія Гудим'як}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274175374_2836113350020764_2818637064488616910_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=mLyn4jQmS6sAX9nrCUo&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT-TlXK_WCNU2PE6N_SCpWoreXTPFqqOTErlbF1G6FEkwg&oe=62211403
  @width 0.3
\fi

\iusr{Василь Примак}

Якщо вже мова про сни зайшла...

Мені в 19-му році снився наш Найвеличніший.( Та почекайте сміятись!)

Наче зустрів я його випадково, десь у кабінетах з ковровими доріжками. Хотів я
його щось розпитати, та поводився він досить зверхньо. Вдавав, що зайнятий, і
кудись йому терміново треба.

Головне у тому сні - обличчя його було з явними ознаками розкладу, гниття. Як у
фільмах про живих мерців. І ті язви були кимось дуже невміло загримовані. Наче
пробивались крізь товстий шар театрального гриму.

Отакий був сон...

\iusr{Орелі Боян}
А чим сон скінчився?

\iusr{Лариса Ведута}

А мені вони двое наснилися в ніч на 18 лютого 2014. Наче Чорне море розлилося
і я пішла на берег...а затопило все по коліно, але бачу спини двох, забігла
подивитись на обличчя...а то руські керівники за руки тримаючись виходили з
темної води. Ще не було на той момент навіть думки, що за цим за всім стоїть
рашка. В них тривала Олімпіада

\begin{itemize} % {
\iusr{Алёна Коффлер}
\textbf{Лариса Ведута} і ще одна психічно хвора людина. Хто вам там снився? Ви шо тільки про нього думаєте? Нещасна людина.

\iusr{Лариса Ведута}
\textbf{Алёна Коффлер} 

ні, я думаю про вас, психічно здорова щаслива людина. І думаю пагано... обіцяю
вам наснитися... в страшному сні... який обовязково здійсниться... надобраніч;)


\iusr{Алёна Коффлер}
Я не боюсь. Сниться. Я во сні вас до церкви відведу... Щоб вам стало краще. Надобраніч.

\iusr{Лариса Ведута}
\textbf{Алёна Коффлер} 

навіть чорт на старості подається в монахи. Так і ви - звертаєтесь до церкви.
Ви зробили багато помилок в своєму повідомленні. Але головна помилка -
нахабство, з яким ви ставите діагнози, як знахарка. Але, навіть молитва, не
допоможе виправити помилку у вихованні. Ви думаєте, що можете вплинути на мене,
мою поведінку і сни? Нав'язати мені свою волю? Та я не хочу з вами діла мати.
Тьфу-тьфу-тьфу... причепилася...

\end{itemize} % }



\end{itemize} % }
