% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_11_2021.fb.iljenko_andrej.1.golodomor.cmt
%%parent 27_11_2021.fb.iljenko_andrej.1.golodomor
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрій Іллєнко}
Підписуйтесь на мій канал \url{https://t.me/illienko/1225}

\iusr{Євген Юрійович Рибчинський}

\href{https://ukrrain.com/nema_nacionalizmu_-_nema_svoei_derzhavi._nema_svoei_derzhavi_-_e_genocid.html}{%
Нема націоналізму - нема своєї держави. Нема своєї держави - є геноцид, ukrrain.com, 27.11.2021%
}

\iusr{Олександр Роспутний}
Дуже вірно! Замість того щоб тупо вставити свічки в стрічку, треба пояснювати причини та наслідки в історії. Браво.

\iusr{Ліля Гаврилюк}
Робіть висновки: об'єднуйтесь, а не грайтесь у гетьманів!

\begin{itemize} % {
\iusr{Олександр Лозенко}
\textbf{Ліля Гаврилюк} з ким об'єднуватись?

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261124758_2148781275260504_2728246790512434520_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Bn9pyP_CdoQAX_qDEpb&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=a6be14bc7c0f37c341e6dddd4ffed7d6&oe=61AC7D86
  @width 0.4
\fi

\iusr{Ліля Гаврилюк}
\textbf{Oleksandr Lozenko} Отак було й сто років тому: шукали причини, а не можливості. Зрештою втратили все.

\iusr{Олександр Лозенко}
\textbf{Ліля Гаврилюк}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261816340_2149188678553097_5530450260852802070_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=6c2dMjUWk2gAX8xNjzR&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=d7f499487983e9e81a3d1c8472c9e69f&oe=61AD057B
  @width 0.4
\fi

\iusr{Ліля Гаврилюк}
\textbf{Oleksandr Lozenko} Я прекрасно знаю нашу історію.

\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Боднарчук}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262174442_859017808114049_6095183875659194482_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=94to7xYngfgAX8hcKoy&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=10ebfff3ad118237f158cabb29aba6c4&oe=61AD1646
  @width 0.4
\fi

\iusr{Олександр Ковальський}

СССР - це перша в світі нацистська держава (нацизм базується на тезі про
цінність нації та її верховенстві в процесі утворення держави, так і будувався
СССР)Після 1917 року, до влади прийшли "большевікі" і почали практикувати
класичний (зразковий) нацизм. За основу вони взяли не якийсь існуючий етнос (як
гітлерівці), а почали створювати новий, з нуля - "совіцький чєловєк"(істинний
арієць!) . Із цих "совіцьких чєловєків" почали створювати "совіцький
народ"(ан...арійська раса). Сталін, у відповідності до своєї теорії -«Марксизм
и национальный вопрос», множив національності на нуль і з манкуртів -
homosovetikusiv створював націю - совіцький нарід. Ми ще добре пам’ятаємо заяву
партійного керівництва СССР, про створення нової спільноти «СОВІЦЬКИЙ НАРОД»,
замість етнічних народів.

p.s.

Там ще багато можна провести аналогій. І виховання зневажливого ставлення до
оточуючих народів (у гітлерівців убер- і унтерменші), і бажання гегемонії над
усім світом, яке у СРСР навіть на гербі відображено було, історичні комплекси
та реваншизм, пропагандистське накачування населення тотальна, мілітаризація
всього і вся .. Та й багато ще чого спільного, перераховувати тут - не формат.
До речі сказати це починалося ще в РІ і в РФ нікуди не поділося. Просто
змінилися назви. "Білява бестія" = "гомо совєтікус" = "російська людина", всі
ті ж історичні комплекси, мілітаризація, ідеологічна накачування, зневажливе
ставлення до оточуючих народів і тд. Путлерівске "Межі росії ніде не
закінчуються" це пряма цитата з Майн Кампф...

\begin{itemize} % {
\iusr{Mihajlo Kazmiruk}
Більшомани і фашизмани — брати, хоч і 2,3-рідні і різних по,колін.

\iusr{Mihajlo Kazmiruk}
Найбільше гноблять бездержавний народ.
Отож більшість має бути державниками, націоналістами.
Має діяти закон про громадянство.
\end{itemize} % }

\iusr{Олег Чаплінський}
Не смішіть мої мешти "націоналіст ".
Вся Ваша діяльність спрямована на дезорієнтацію і розкол патріотів. Гидко читати.

\begin{itemize} % {
\iusr{Василь Щеглюк}
\textbf{Олег Чаплінський} Гидко читати таких Чаплинських, бо знаємо, що вони колись творили в Украйні!

\iusr{Василь Щеглюк}
Це і є моя відповідь бузувіру Чаплінському - нацисту та шовіністу з іншої нації.
\end{itemize} % }

\iusr{Світлана Васильченко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261491118_399966021854618_36677711114697938_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=pW_cs9nWwpAAX82x8p6&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=f77d80e3cd0893da1789273c5ae4d2ee&oe=61AD70B7
  @width 0.4
\fi

\iusr{Завязун Олександр}

Доповідна записка секретарю Троянівського РВК (тепер Житомирщина) про факт
ЛЮДОЖЕРСТВА (період Голодомору 30-тих)

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261934382_1345818632516318_2769668948764722201_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=lGhHA8eGip8AX-XroL3&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=445c7dde2acf7bd9029fc6f38ce6b231&oe=61AC8F78
  @width 0.4
\fi

\iusr{Сергій Кубрак}
\textbf{Андрій Іллєнко} А Україна зараз є національною державою?

\begin{itemize} % {
\iusr{Приступа Володимир}
Так! Але іншої нації. .... тої що на сході

\iusr{Сергій Кубрак}
\textbf{Володимир Приступа}
А чому ж українці відмічають день своєї державної Незалежності, коли вони в окупації? Ідіоти чи як?
\end{itemize} % }

\iusr{Линда Масяня}

Пане Андрію! Ви - розумна і мудра людина, яких - одиниці в Україні! Але навряд,
чи одиницям можна перетворити сучасну Україну. Це ще мабуть, пройде багато
років, а хотілось би вже! Але як перемогти 75 відсотків цієї ,,вати''?

\iusr{Anatolii Kivar}

Нам геноцид влаштовує не Москва, в тому розумінні як нам подають, а жидомафіозні
управління, які спільні для двох держав і діють вони спільно і мають спільні
цілі і очолюють всі наші партіі, в тому числі і свободу, та інші подібні, ось тут
вся і проблема, і коли вичиститьсч ця вся нечість, тоді і буде Русь-Украіна, і
буде називатись Русью, а народ русинами, а ці так звані пануючі націоналісти
загарбники, з хазарського каганату, нічого спільного з нашими землями РУСІ, не
мають, вони є чужинці і загарбники. тобто наші довготривалі вороги.

\begin{itemize} % {
\iusr{Приступа Володимир}
Ага, і зерно вивозили не до ростова а в Ізраїль.
\end{itemize} % }

\iusr{Volodymyr Volvaka}

А чого жодного слова про голодомор від єврейчика лєніна який забрав життя понад
вісім мільйонів українців? Чого жодного слова про голодомор від єврейчика
сталіна післявоєнний?..

А разом то понад 22 мільйони українських життів знищених євреями.

\begin{itemize} % {
\iusr{Михайло Гоменюк}
\textbf{Volodymyr Volvaka} тихо, то не можна говорити....

\iusr{Приступа Володимир}

Підміна понять. Якщо президентом Польщі стане румун - і Польща піде війною на
Німеччину, то у війні буде винна Румунія? Голодомори планувалися і втілювалися
верхівкою ссср -правонаступником якого є паРаша. Хліб вивозився до паРаші а не
в Ізраїль. Євреї які знищували українців - були громадянами Ізраїлю чи паРаші?
99\% керівництва ссср та паРаші були євреї та росіяни


\iusr{Михайло Гоменюк}
\textbf{Приступа Володимир} Підміна понять.

Якщо НКВедисти перевдягались під бандерівців і вбивали мирне населення, то по
вашому означає що вину за вбивство понесуть бандерівці


\iusr{Приступа Володимир}
\textbf{Михайло Гоменюк} пан видно одне читає а друге думає. Те саме що я написав тільки іншими словами

\iusr{Михайло Гоменюк}
\textbf{Приступа Володимир} нє, Ви шото путаєте, хто захопив владу в1917 році?????
Правильно....
От вони і робили терори, голодомори і тд.

\iusr{Приступа Володимир}

Хто вони? Ізраїль? Захопили владу більшовики. Захопила владу паРаша. Перед цим
знищувала українців царська паРаша а потім стала знищувати радянська паРаша.

\end{itemize} % }

\iusr{Сашко Задорожний}
До відповідальних Винниченка і Махна, ще варто Петлюру додати!

\iusr{Захар Богдан}
Ми пам'ятаємо... ми не забудимо... ми не пробачимо.

\iusr{Олексій Заворотній}

У 1988 році я написав п'єсу «Голодомор тридцятих», за романом Анатолія Дімарова
«І будуть люди», яку втілив на сцені Рівненського облмуздрамтеатру. Показував
її в кількох містах України... У 1990 за цю моновиставу став лауреатом
Всеукраїнського фестивалю «Малих сцен»... Анатолій Дімаров бачив цю моновиставу,
коли я показував її в Києві... Тоді про Голодомор майже всі мовчали...

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261685135_4508968065817739_3779192879991162594_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=C5lCo0-1uG0AX9kN5e5&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=de4a9396e812d484e3861da4746f71dc&oe=61AC0C1C
  @width 0.4
\fi

\iusr{Олег Гук}
Нажаль зараз схожа ситуація. Величезна кількість населення України взагалі нічим не цікавиться, крім власного побуту.

\iusr{Анна Винокурова}
\#Голодомор

\iusr{Валентина Знахарева}
В Україні НЕМА НАЦІЇ нажаль....

\iusr{Лантух Володимир}
Де тут московити?

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261920459_1039802376592007_1926748279783583454_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=W_MkRShlWM4AX-Qiv3O&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=03a48ace7074959e5341bdced2f4f6fe&oe=61ACB631
  @width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Завязун Олександр}
\textbf{Лантух Володимир} ТО МОЖЕ то жителі ЛОНДОНА  @igg{fbicon.anger}  чи ба ПАРИЖУ !?  @igg{fbicon.anger}{repeat=3} 

\iusr{Ivan Lukashevych}
\textbf{Лантух Володимир} так, майже всі євреї. З цієї причини Кнесет ніколи не визнає Голодомору.

\iusr{Лантух Володимир}
\textbf{Ivan Lukashevych} апеляційний суд України в 2004 році - визнав. Там вказані і замовники, і виконавці.
\end{itemize} % }

\iusr{Виктор Шмыр}
Естонці нація! Ами - зброд! Но на понтах!

\iusr{Мирослав Ревть}
Причиною поразки був Болбочан  @igg{fbicon.frown} 

\iusr{Лантух Володимир}
Без борошна хліба не- спекти, а без ін елігенції-нації.
За 30 років жодного форуму на якому б було оголошено, що Є така нація-Українці.
Я до 1990р був українцем! Так і записи у свідоцтві про народження, у військовому квитку сьгодні-мігранти.
Вчора жиддя на Майдані свої атрибути влади над Україною виставили.
І що далі?
Памятника морди бити?
Продовжувати орати "геть, гол, шайбу"?
Спічки на сірники, водку на горілку...

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262001437_1039805379925040_187594660340106284_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=r4tbeRq8yFgAX9-xadS&_nc_oc=AQldNGa8L8BP2Z6jRGnUgYYpX3-lxVbmlxQ4S24PGmYdu3ym1_TCZVxBInuCIBKg6HI&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=f9a90eb1802bf695afd17cc9dce7f287&oe=61AC4614
  @width 0.4
\fi



\end{itemize} % }
