%%beginhead 
 
%%file 24_02_2023.fb.kanchura_tetjana.likar.anesteziolog.mechnikova.1.rik_velykoj_vijny
%%parent 24_02_2023
 
%%url https://www.facebook.com/tanjushka.djan/posts/pfbid02yDryBUGxrHeeGVv6KGQXe7zBqP2Mptu5J32ShvzLVzSPtJQu3Yq46LYobP53NCQYl
 
%%author_id kanchura_tetjana.likar.anesteziolog.mechnikova
%%date 24_02_2023
 
%%tags 
%%title Рік великої війни. Він показав мені багато, та найголовніша істина - якщо хочеш вижити, не стій на місці.
 
%%endhead 

\subsection{Рік великої війни. Він показав мені багато, та найголовніша істина - якщо хочеш вижити, не стій на місці.}
\label{sec:24_02_2023.fb.kanchura_tetjana.likar.anesteziolog.mechnikova.1.rik_velykoj_vijny}

\Purl{https://www.facebook.com/tanjushka.djan/posts/pfbid02yDryBUGxrHeeGVv6KGQXe7zBqP2Mptu5J32ShvzLVzSPtJQu3Yq46LYobP53NCQYl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kanchura_tetjana.likar.anesteziolog.mechnikova
 author_end
\fi

Рік великої війни. Він показав мені багато, та найголовніша істина - якщо хочеш
вижити, не стій на місці. Вчись, вдосконалюйся, гартуй себе. Ніколи не знаєш,
де ти опинишся завтра і що тобі доведеться робити.

Минулого року я опанувала ультразвук, супер важливу навички для будь-якого
лікаря. Мені пощастило з вчителем, завдяки
\href{https://www.facebook.com/profile.php?id=100009725195143}{Popova Oksana}
скупчення незрозумілих тіней на екрані стало зручним, швидким і дуже важливим
інструментом, який дає багато інформації прямо біля ліжка хворого. 

Я чітко усвідомлюю цінність цих знань. УЗД дає можливість за секунди уточнити
діагноз і обрати вірний план лікування, її все ширше використовують на етапах
евакуації, вона дозволяє точніше та безпечніше виконувати різні маніпуляції.

\ifcmt
  ig https://gcdnb.pbrd.co/images/8SRfDR12bch4.png?o=1
  @wrap center
  @width 0.9
\fi

І тепер я маю можливість не лише застосовувати УЗД в своїй практиці, а й
ділитися цим знанням. Я щиро вдячна за високу довіру команді \href{https://www.facebook.com/ellingtrainingcenter}{Elling training
center} і за теплий прийом до інструкторської родини. 

Перший тренінг вже завтра і, скажу чесно, я хвилююсь. Та, як каже одна мудра
пані, далі неодмінно буде.
