%%beginhead 
 
%%file 30_03_2023.fb.elena_mariupolskaja.1.richnycja_den_jakyj_hochetsja_vykynuty
%%parent 30_03_2023
 
%%url https://www.facebook.com/lenabidulia/posts/pfbid0wwzsHHmKJaUYjetXGHyTDX5WUTD5vwnVXiM9ZPJzAYj6fPJzjfG3SjJJFkF3EpN3l
 
%%author_id elena_mariupolskaja
%%date 30_03_2023
 
%%tags mariupol.war,mariupol,30.03.2022,semja,smert
%%title 30 березня річниця... День який хочеться викинути, змінити...
 
%%endhead 

\subsection{30 березня річниця... День який хочеться викинути, змінити...}
\label{sec:30_03_2023.fb.elena_mariupolskaja.1.richnycja_den_jakyj_hochetsja_vykynuty}

\Purl{https://www.facebook.com/lenabidulia/posts/pfbid0wwzsHHmKJaUYjetXGHyTDX5WUTD5vwnVXiM9ZPJzAYj6fPJzjfG3SjJJFkF3EpN3l}
\ifcmt
 author_begin
   author_id elena_mariupolskaja
 author_end
\fi

30 березня річниця...

День який хочеться викинути, змінити...

8 березня ми бачились ... він віддав нам хліб, якого ми не бачили декілька днів.
Поговорили. Обійнялися і обмінявшись звичним \enquote{зустрінемось}
попрощались.... назавжди...

В той страшний день він з мамою, моєю рідною тіткою йшов від свого домо до
неї. У сусідній двір на проспекті Будівельників. Залишилося перейти дорогу і
от він \enquote{безпечний дім}... Зовсім трохи... да пролунав постріл і бабах... щось
впало. Тітка обернулась, лежить її синочок. Рука щось далеко від тіла і
голова... рострощена.... Мама впала на синочка, кликала ...А потім побачила
очі . Вони вже дивились у вічність.  Мама зняла ремінь. Прв'язала руку,
заплющила очі своїй дитині і пішла додому. Сама... А потім серденько її
рвалося хоч прикопати сина, та вийти на вулицю не вийти... бої, вибухи... Цілих
4 доби. Через 4 доби вийшли з сусідом, загорнули у ковдру і поховали у одній
воронці з якоюсь жіночкою...

Перегортаю, світлини, які чудом залишились у ноуті. От ми малі, а от вже
молоді ...модні у джинсах-варьонках які власноруч зробив Віталька, а ось мій
день народження, а тут брат у своїй улюбленій автівці....

Не вірю... не можу прийняти! Здається приїдемо додому, вийде Віталька і
посміхаючись скаже, що Лєнолєум, страшно? Налякав я тебе? А я ...дурень! Не
смішно! І все буде як раніш...

В цей день, перебуваючи у рейсі, у далекій Кореї, не дочекавшись зв'язву
зі своїми рідними, від серцевого нападу, після 3 тижнів коми, помер наш
близький друг, наш кум Вовчик... Нажаль всі світлини з ним залишились
дома... 30 березня подвійне горе, подвійна печаль... Вічна пам'ять Віталію і
Володимиру.....

%\ii{30_03_2023.fb.elena_mariupolskaja.1.richnycja_den_jakyj_hochetsja_vykynuty.cmt}
