% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_04_2019.stz.news.ua.mrpl.mariupolnews_com_ua.1.centr_mariupolja_ukrasjat_k_pashe
%%parent 22_04_2019
 
%%url http://mariupolnews.com.ua/news/view/tsentr-mariupolya-k-pashe-ukrasyat-polutorametrovymi-pisankami
 
%%author_id news.ua.mrpl.mariupolnews_com_ua
%%date 
 
%%tags mariupol,mariupol.event.2019.pysanky_velykden,mariupol.pre_war,velykden
%%title Центр Мариуполя к Пасхе украсят полутораметровыми писанками
 
%%endhead 
 
\subsection{Центр Мариуполя к Пасхе украсят полутораметровыми писанками}
\label{sec:22_04_2019.stz.news.ua.mrpl.mariupolnews_com_ua.1.centr_mariupolja_ukrasjat_k_pashe}
 
\Purl{http://mariupolnews.com.ua/news/view/tsentr-mariupolya-k-pashe-ukrasyat-polutorametrovymi-pisankami}
\ifcmt
 author_begin
   author_id news.ua.mrpl.mariupolnews_com_ua
 author_end
\fi

%https://www.facebook.com/mariupolnews/posts/pfbid0QdwdkezqmTBdrr6J4zE8e9oH4wo7hBmYyubdqYFqQcrGwMcjpRJadHjK4L8kbpejl

\href{http://mariupolnews.com.ua/news/view/master-klassy-roboty-i-ogromnye-pisanki-mariupoltsev-priglashayut-vmeste-otmetit-pashu}{Как
мы писали раньше}, 29 апреля на Театральной площади мариупольцы отметят Пасху.

Накануне праздника сквер у Драмтеатра преобразится: его украсят огромными
писанками высотой в 1,5 метра. Каждый желающий сможет принять участие в
арт-фестивале и расписать эти писанки. Организаторы предоставят все необходимые
материалы, сообщает пресс-служба горсовета.

Кроме того, в рамках программы пройдёт развлекательный пасхальный бой.
Мариупольцы смогут соревноваться на скорость в давке сырых яиц. Традиционное
катание писанок организуют сотрудники краеведческого музея.

Праздник пройдет с 14:00 до 18:00.
