% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.msg.rus.deti_donbassa
%%parent topics.vojna.msg.rus
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

ну и... родом из Донбасса г. Первомайск Луганская обл. Во первых, неизвестно,
так ли это на самом деле, ну ладно, предположим, что это так. Что вы
действительно родом оттуда, откуда вы пишете, а не подставное лицо. Ну а я из
Киева родом. И что. В данном случае важно вот что. Вы вот говорите, что детки
на Донбассе гибли, где вы были и так далее. Как я уже сказал, по-первых, в
конфликте на Донбассе виновата Россия. Россия послала Стрелкова и Моторолу,
Россия взрастила это ваши республики на территории суверенного независимого
государства. Реакция Украины по началу антитеррористической операции - это
законная реакция в ответ на появление Стрелкова и иже им подобных. Далее, детки
Донбасса гибли. Понимаете, вы штампами говорите. Какие, где, конкретно дети, в
каком году, какие доказательства конкретные есть, фамилии, имена, кто конкретно
убивал и так далее. Понимаете, само словосочетание дети Донбасса, так же как и
словосочетание защита русскоязычных, давно уже стало штампом. Так же как и
продались Западу и так далее. Я вот лично не в курсе, именно каких детей
Донбасса убила именно Украина, а не может быть Россия, да так, что ее (Украину)
за это надо бомбить по всей территории, от Николаева до Одессы, от музея
Григория Сковороды до телевизионной вышки в Бабьем Яру. Что, телевизионная
вышка в Бабьем Яру убивала детей Донбасса, что ее надо было бомбить, убив про
этом пятерых обычных людей. Что, телевизионная вышка что ли детей Донбасса
убивала. Или музей Григория Сковороды детей Донбасса убивал, или же унижал
русскоязычных, запрещал русский язык, а. Григорий же Сковорода же сам писал все
свои произведения по русски, так же как и на латыни, и он родился за 300 лет до
детей Донбасса, так зачем надо было уничтожать его музей, а.

Понимаете. Там где-то далеко на Донбассе, где я кстати вообще никогда не был,
говорят - говорит рассея, в первую очередь, что Украина типа убивала детей
Донбасса, без указания имен, доказательств и так далее. Ну вот, например, даже
в обосновании начала этой войны, в речи путена, ничего не сказано конкретно о
фамилиях, датах, конкретных фактах. Поэтому мне как киевлянину - уж извините,
моя первая реакция - нужны точные данные. Во-вторых, так называемая защита
русскоязычных. Вот. Я вот например говорю на русском языке абсолютно свободно,
знаю наизусть некоторые вещи из Пушкина, общаюсь с друзьями по русски, и так
далее, так же и на украинском языке, который я также очень люблю, свободно
говорю, и тоже знаю некоторые стихи просто наизусть. И с друзьями по украински
тоже говорю, в чем проблема-то Я вот никак себя ущемленным в плане русского
языка не считал и не считаю. Конечно, там в телевизоре и в интернете говорящие
головы как в рассее, так и в Украине много чего говорили и говорят, но я,
касательно всех этих штампов, всегда сужу в первую очередь, опираясь на мои
собственные глаза и разум.

Так вот, отвлекся я на русский язык. Так очередной штамп - защита
русскоязычных. Вот. Я наверное если говорю по русски, значит меня можно
наверное в эту категорию засунуть. Так вот, уж извините, никогда не знал, что
меня так от кого то защищать. Никогда какой то защиты я не требовал, и как-то
даже не задумывал. Вот. И таких людей у нас в Украине довольно много. Более
того, многие знаете говорят и думают по-русски, и при этом они отдают приоритет
украинскому языку в плане государственного строительства, и это нормально, это
же Украина, это не рассея. А в Украине есть свой отдельный красивый и чудесный
язык - украинский язык, и к сожалению, он пока что во многих областях довольно
таки сильно уступает русскому в плане массовости использования. И ведь это
важно, очень важно для нас украинцев, потому что украинский язык - абсолютно
полноценный и прекрасный язык - на котором можно как петь песни о любви, так и
писать трактаты по философии - имеет весьма трудную предыдущую историю в плане
того, что была русификация в СССР и запреты Валуева в российской империи и так
далее, его считали сельским, непрестижным языком, и так далее.

Так вот. Касательно русского языка. Россия с 24 февраля начала бомбардировки
ракетными ударами городов Украины, ввела войска сразу в куче мест, и начала
быстрое наступление на мой любимый Киев. Понимаете, жил столько лет в Киеве,
никого не обижал, детей также, детей я вообще люблю - меня также никакие
националисты и фашисты не обижали, и за мой русский язык в том числе - ну,
понимаете, если ты говоришь в метро по русски - тебя, как россиянам может быть
удивительно это слышать, никто не спешил обижать. Так вот. Касательно детей
Донбасса. Россия насколько я знаю, и это уже факт, фактически уничтожила
прекрасный город Мариуполь, кроме того, что влезла на окраины Киева, разграбив
и убив там более 1000 человек. Россия понимаете влезла в сам Киев, я же сам это
видел, я этому очевидец. Видел в ночном небе отсвет каких-то огней от боя возле
больницы Охматдет, постоянно слышал и слышу сирены, видел лично многие
разрушения, мне друзья и знакомые много чего рассказывали. Понимаете, это не
Зеленский, это то, о чем в народе говорят.

Так вот, касательно детей Донбасса. Уж извините, если уж брать детей Донбасса,
если уже разбираться детально, то надо бы сначала разобраться в тем, а что
собственно Россия делает у меня в Украине, заняв на данный момент уже около,
как говорят 20 процентов территории. И почему это Россия бомбила Киев, это
Киев, да, Киев как Город, населенный тремя миллионами жителей, убивал детей
Донбасса, что, - эти все три миллиона жителей убивали этих самых безымянных
детей, что для того, чтобы прекратить эти убийства, надо было пытаться взять
штурмом этот целый мегаполис, а.

ivan demidov 2

05:58

так вот. Боюсь написал много слов. Проблема у таких людей, которые истерят по
поводу так называемых детей Донбасса, что они давно уже потеряли связь с
реальность. Нет никаких детей Донбасса, есть совершенно конкретные дети, имена,
фамилии, факты и так далее. И вопросы по ним, этим самым пресловутым детям
Донбасса, раз уж если даже предположить, что вы из Луганской области, а значит
с Донбасса, мне адресовать не надо, - я не полицейский и не криминалист, и
вообще я живу в Киеве. И я точно знаю, то, что его бомбили, и влезли аж до
больницы Охматдет, - а чем дети Киева хуже детей Донбасса, - такие же детки,
лежат себе в палате, а тут вот ракетами стреляют - как-то нехорошо, да.
Понимаете, да. Какие то непонятные обвинения, тупые штампы какие-то. А в итоге
Россия разбомбила уже кучу всего, постоянно лжет обо всем, разносит какую-то
невероятную чушь на своем телевидении и в своих сми, убила своим вторжением уже
больше чем 60 000 человек, вот это да, конкретный абсолютно факт.

вот например, да, никто здесь из россиян не говорит о детях Киева, а почему это
не говорят, а чем это дети Киева, или дети Мариуполя хуже детей Донбасса. Что,
они классом хуже, генетика у них какая-то другая, или что. Кроме того, что дети
Мариуполя - это те же дети Донбасса, Мариуполь же - это тоже Донбасс, верно,
это же город на юге Донецкой области, верно. Это как получается, рассея, что
защитить каких-то абстрактных детей Донбасса, убила абсолютно конкретных детей,
так же как и взрослых и стариков, именно Донбасса. Убила детей Донбасса, что
защитить детей Донбасса, Какая то мега извращенная логика, не правда ли. Логика
безумного маньяка или извращенца, я бы сказал.

это же действительно получается нацизм чистейший, да. Есть какие-то абстрактные
дети Донбасса, которые где-то там якобы гибли целых 8 лет, несутся какие-то
безумные обвинения, а где вы были эти 8 лет, а так вам и надо, и так далее.
есть вот эти вот абстрактные ангелочки, которые типа первый класс, которых я
впрочем никогда не видел в глаза, и есть совершенно конкретные дети Киева и
Украины, которые абсолютно реально пострадали. А вот российским нацистам,
знаете, им похер на наших конкретных детей, они же богоизбранный народ, им, я
так понимаю, ангелочков подавай. Чтобы без имен, фамилий и фактов, но чтобы
сразу Ангелы были. Аллею Ангелов вот даже придумали специально под это.
Понимаете, такой ощущение, что просто какое-то беснование у людей началося.
Пришли в мою страну, убили уже 60 000 человек - и своих вояк, которых уже 30
000 и мирных жителей, кроме того, что есть потери у ВСУ, - и при этом несется
еще какая-то безумная пропаганда в стиле Геббельса, а где вы были, а так вам и
надо, нацисты вы, фашисты вы, и так далее. Просто безумцы какие-то сплошные
стали россияне.
