% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_11_2020.fb.donbass_today.1.dnr_pozhar_deaths
%%parent 13_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/groups/donbasstoday.ru/permalink/744248349768938/
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{В ДНР погибли в огне четыре человека}
\Purl{https://www.facebook.com/groups/donbasstoday.ru/permalink/744248349768938/}

\ifcmt
pic https://external.flwo4-2.fna.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQBdwbmPOltl3gRB&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fdonbasstoday.ru%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F11%2Foblozhka-mchs.jpg&cfs=1&ext=jpg&_nc_cb=1&_nc_hash=AQB3pXJK-2SCkx0x
\fi

\index[rus]{ДНР!Пожары!12 ноября 2020}

За последние сутки в ДНР пожары унесли четыре жизни, передаёт корреспондент
«Донбасс Сегодня» со ссылкой на МЧС ДНР.  По данным спасателей, 12 ноября три
пожара произошло в Горловке, Макеевке и Енакиево.

«В Центрально-Городском районе по улице Украинская пожар произошёл в
неэксплуатируемом одноэтажном здании, в результате которого один человек погиб,
его анкетные данные выясняются.

В Макеевке возгорание случилось в дачном доме садового общества «Ягодка» по
улице Цветочной Червоногвардейского района. В результате пожара погиб мужчина
1957 года рождения.

В Енакиево пожар произошёл на первом этаже четырёхэтажного дома по улице
Комсомольской, в результате чего погиб один человек, данные которого
устанавливаются, а также один пострадал. Мужчина 1958 год рождения был
отправлен в больницу города Енакиево», – сообщили в пресс-службе ведомства.

Кроме того, 13 ноября пожар произошёл в нежилом частном доме по улице Лазо
Центрально-Городского района Горловки.  «В результате пожара погиб один
человек, данные которого устанавливаются», – уточнили в МЧС ДНР.  Напомним,
ранее стало известно, что сотрудник МЧС пострадал при борьбе с огнём в
Горловке.

\begin{verbatim}
	#Донбасс #ДНР #МЧС #пожар #ЧП #НовостиДНР
\end{verbatim}
