% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_01_2022.tg.tkachev_jurij.1.amerikancy
%%parent 22_01_2022
 
%%url https://t.me/dadzibao_talk/347071
 
%%author_id tkachev_jurij
%%date 
 
%%tags 
%%title (не)-искренность американцев
 
%%endhead 
\subsection{(не)-искренность американцев}
\label{sec:22_01_2022.tg.tkachev_jurij.1.amerikancy}
 
\Purl{https://t.me/dadzibao_talk/347071}
\ifcmt
 author_begin
   author_id tkachev_jurij
 author_end
\fi

\begin{zznagolos}
И всё-таки интересно: а вот населению Украины после того, как все рассказы о
том, что Путин вот точно нападёт, окажутся чёсом, не закрадётся в голову
крамольная мысль, что американцы были, мягко говоря, не до конца искренни и в
других вопросах?
\end{zznagolos}

\raggedcolumns
\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

\iusr{Апологет зарыбления мелких водоёмов}
нет

\iusr{Егор}
Не закрадется

\iusr{Никачу}
Нет

\iusr{Егор}
Проходили уже

\iusr{Petya Molochko}
А вы Юрий прям мечтаете чтоб случилась аннексия)))

\iusr{Никачу}
Это им просто так не везет

\iusr{Artyom}

Думаю украинец разочаровался в Штатах уже давно из-за того, что они не взяли
Украину в НАТО и не отправили своих солдат воевать с донецкими

\iusr{YGol}

Юра, зачем Зе и Ермак были в Ми6? Почему США говорят о нападении.? Почему уже
немцы готовят дипломатов к эвакуации? А англичане молчат?

\iusr{I.P.}

Не парся, ніхто з думаючих не ведеться на розкази ... .

\iusr{Artyom}

Аннексия это и правда несбыточная мечта. Никому Украина не нужна

\iusr{Константин Поликарпов}

Нееее, рогули это проглотят и будут дальше двумя руками надрачивать на звездно-полосатый флаг

\iusr{Mari Borsero}

Нормально мыслящие чихали на  америкосов. Ну а уродов везде хватает

\iusr{И Так Сойдет}

Политические украинцы как рыбы, все плохое от запада забывают через 3 секунды

\iusr{Roman Kryukovskiy}

Новому Времени 100\% придётся переписывать методички.

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/1c00d6af45b909a491e8a28f234e410f.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Юри Ткачёв}
\textbf{Petya Molochko}

я мечтаю, что освоят термоядерный синтез, построят атомный буксир и научатся
строить нанороботов. А мелкие бурления топлёного сала в жидком говне меня лишь
раздражают и отвлекают от важного.

\iusr{YGol}

Проблема в том, что запад готовит и ждёт войну

\iusr{Vitaliy}

Да, адекватным становится понятно, что в вопросах с прививками тоже что-то не
так. Но пока не всем @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Алексей Лебедев}

Нет, конечно. Будет торжественно объявлено, что Путiн зассал... когда увидел
храброе украинское войско. Сильнейшее во вселенной!

\iusr{Миша Dalai Lamer}

Не запугали. А пришел Порох и победил Путина дипломатически. Осталось только
марионеток Зе и По местами поменять.

\iusr{Сергей Сергей}

Вообще может в планах Путина был вариант сдачи в плен всех сил России, самой
великой украинской армии мира и непосредственно зелёному крепкому орешку, для
чего и подвели эти силы прямо к границе Украины !?

\iusr{A K}

Так скажут что Путин, тварь  лживая, и тут кинул. Что-то там возился с танками
у границы, пальцы гнул в кабинетах с овальными столами, блатовал всячески. А за
базар то в итоге так и не ответил, как он всегда это делает. Мы тут уже все
приготовили  чтобы его на колени поставить, а он взял и на стрелу не приехал.
Короче не  понятийный пацан этот Путин, беспредельщик.

\iusr{Джон Доу}

В Тырнете они все готовы воевать, как один. А про мобилизации пусть Зе у Пети спросит ;)

\iusr{A K}

Второй вариант это: «Наши (западные) феноменальные переговорческие способности,
готовность жертвовать и способность идти на компромиссы, преданность всему
самому справедливому пролили свет на дремучих варваров в Кремле и пробудили в
них совесть.»

\iusr{Единая Русь}

Иными словами, есть ли разум у аквариумных рыбок?

\iusr{Antant}

Если за 8 лет евросчатья столько лохтората продолжает верить в революцию
гидности, рай в гейропе - то что вы от них хотите... Таких всю жизнь можно
е..ть, в смысле вести в светлое евробудущее и они все также будут верить...

\iusr{Scarlett}

Для этого нужно думать  головой, а они в голову только едят.

\iusr{Анжелика}

Просто подумайте, каждая страна \enquote{член НАТО} платит два процента своего ВВП.
Страны ЕС каждый год платят около 400 МИЛЛИАРДОВ ДОЛЛАРОВ, которые в основном
идут главным производителям оружия в мире, США и Британии.
 
Несколько лет назад страны ЕС (особенно Франция и Германия) заявили о
необходимости создать отдельно от НАТО свою \enquote{объединенную армию ЕС}, что
означало для НАТО сокращение бюджетов на сотни миллиардов, но ситуация в
Украине и теоретически возможное противостояние с Россией блокирует подобные
планы.
 
Выходит, постоянный конфликт на Украине в бюджет НАТО приносит минимум 200-300
МИЛЛИАРДОВ ДОЛЛАРОВ В ГОД (Вы только представьте сколько это денег!)
 
А теперь ответьте себе на вопрос: Если блоку НАТО во главе с США выгоден как
большой так и маленький конфликт в Украине, сколько денег, оружия и жизней
украинских солдат готово пожертвовать руководство НАТО, ради получения 200-300
МИЛЛИАРДОВ ДОЛЛАРОВ В ГОД???

\iusr{stas stas}

Амерам Вапще похуй на нас

\iusr{Mihail}

Нет. Они будут уверены, что Путин испугался згуртованости наших патриотов))

\iusr{Vital}

Самоотменяющееся пророчество может быть результатом бунта против предсказания.
Если аудитория предсказания заинтересована в том, чтобы оно оказалось ложным, а
его исполнение зависит от их действий или бездействия, то их действия после
того, как они услышат предсказание, сделают предсказание менее исполнимым. Если
прогноз делается специально с учётом этого результата, его обычно называют
проявлением реверсивной психологии или предупреждением. Кроме того, работая над
осуществлением предсказания, можно непреднамеренно изменить обстоятельства
настолько, что пророчество не может сбыться.

Если прогнозируется экономический кризис, потребители, производители и власти
будут реагировать, чтобы избежать экономических потерь, разрывая цепь событий,
которые могли бы привести к кризису

\iusr{Sergey Solovyov}

Нет конечно. У них есть кружевные трусы и однополая любовь, основные западные
ценности. Они никогда не врут.


\iusr{Alex Alexov}

Нет, они в кастрюлях

\iusr{Sergey}

А жителям Украины не приходит в голову мысль, что поддержка главного врага
русских США снимает с повестки дня все обязательства русских перед Украиной. И
вообще мысль, что днепропетровская мафия это не совсем русские и даже не совсем
славяне не приходит в голову?

\iusr{Елена Загорная}

Скажут, что не напал именно потому, что нас оружием накачали. Это как в
анекдоте про хлопанье в ладоши и крокодилов.

\iusr{Ivan Petrov}

Что за обязательства?  @igg{fbicon.face.monocle} 

\iusr{@alliance-admin}

не, не закрадется. Охлос свято уверен что сами знаете кто боится что мы дойдем
до сибири и тогда рашка - усё. А то что происходит сейчас - пугает, злобствует,
что ничего поделать с нами не может... 

Это вот работяги как гомонят меж собой - на полном серьезе эту ересь несут. Где
они такое слышали я не знаю, но послушать забавно

\iusr{Влад}

Ну, всё население не надо подставлять, а упоротым хоть кол на голове чеши

\iusr{Ld}

Уже 435 больных на голову женщин стали на воен.учёт!

\iusr{Лёха}

Адекватным это и так давно понятно, а укропам, хоть ссы в глаза, им всё божья роса

\iusr{Alexey}

Не спешите, Юрий. Ещё не вечер.

\iusr{Андрей}

Или делает вид что готовит и ждёт. Не припомню, чтобы подобную шумиху
когда-либо устраивали перед настоящей войной.

\iusr{Лёха}

Юра, что скажешь по ситуации в Приднестровье? Похоже пиндосы там провокацию готовят

\iusr{Buka Byakina}

Да уж лучше пусть скоpее нападёт. Задолбало уже тут всё.

\iusr{SeVa L}

Еслиб там мозги были. После того что я слышу от некоторых своих майданутых
дальних родственников и видя что творилось в суде над Порошенко, я понял что
мозг отсутствует окончательно

\iusr{Yuriy Lvovskiy}

Я читал, что не будет никакого нападения, великие победы одерживаются без боя

https://t.me/tainytaleyrana/40

\end{multicols} % }
