% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.magia
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Магия}
\label{sec:slova.magia}

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Стоит ли удивляться, что у нас две трети выпускников не смогли сдать ЗНО по
математике?  Ну, за \emph{магию}.  В ленте удивляются, что 31\% выпускников не
смогли сдать ЗНО по математике. Come on, ребята, как в стране, где на
центральных каналах с утра до вечера показывают шоу с гадалками и экстрасенсам,
где каждый второй политик является иллюстрацией теорий Чезаро Ламброзо, а
жлобство является национальным культом, быть какой-то иной результат.  Так что
привыкайте. Украина на всех парах идёт не НАТО и ЕС, а в \emph{магическую
реальность} Волшебников изумрудного города
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Украина на всех парах идет не в ЕС и НАТО, а в страну магии}, 
Юрий Романенко, strana.ua, 21.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Все у них решают духи с заклинаниями и \emph{магическими} шарами.  Господи, ну что это
за \emph{магическое мышление} у власти - у одного Боженька наказал за аннексию -
наслал потоп на Крым, у другого футбольная фортуна повернула нам борг.  Ну
можно как-то выйти уже из первобытно-общинного строя с его духами, которых надо
задабривать жертвоприношениями для благосклонности и от засухи.  Ладно
политологи ходят по эфирам с \emph{магическими шарами} и прогнозы дают, но власти
вроде как стыдно туда же.  Ну или вызовите уже дух НАТО и все ему расскажите,
пошлите ему в дар девственниц, может примет и заживем. Или заговор какой-то от
сглаза найдите уже посильней, нет сил больше такое на официальных сайтах каждую
неделю читать
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Украинская власть никак не может выйти из первобытно-общинного строя / Лента соцсетей / Страна}, 
Елена Дьяченко, strana.ua, 24.06.2021
%%%endcit

