% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_07_2020.fb.lazorkin_vitalij.1.veronika_tokar_virsh_mova
%%parent 17_07_2020
 
%%url https://www.facebook.com/vitaliy.lazorkin/posts/3437111166352451
 
%%author Лазоркин, Виталий
%%author_id lazorkin_vitalij
%%author_url 
 
%%tags jazyk,mova,nenavist,poezia
%%title Друзі! Поетеса Вероніка Токар написала цей неймовірний вірш!
 
%%endhead 
 
\subsection{Друзі! Поетеса Вероніка Токар написала цей неймовірний вірш!}
\label{sec:17_07_2020.fb.lazorkin_vitalij.1.veronika_tokar_virsh_mova}
 
\Purl{https://www.facebook.com/vitaliy.lazorkin/posts/3437111166352451}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lazorkin_vitalij
 author_end
\fi

Друзі! Поетеса Вероніка Токар написала цей неймовірний вірш!

\begin{multicols}{2}
\obeycr
Я не хочу про це вже мовчати,
Бо у серці розноситься крик.
Принципово не хочу вивчати
Окупантський російський язик.
\smallskip
Ми стаємо рабами Московії,
Адже ми надзвичайно слабкі.
Помиратимуть хлопці-військові,
Поки вражі у нас язикі.
\smallskip
Не великий він, ні! Не могутній,
Як у школах розказують нам.
Цей язик убиває майбутнє,
Що дароване Неньці й синам.
\smallskip
Цей язик - зброя нашого ворога,
Заважає століттями жить!
Над степами він лине просторими,
Під горами й над морем летить.
\smallskip
І дійшло, уявіте, до того,
Що говорять: "Что ето такє?
Почему говоріш ти на мовє,
Нє на руском святом язикє?"
\smallskip
Я соромилась рідного слова.
Визнаю: так, слабкою була.
А тепер я спілкуюся мовою.
Як раніше до цього жила?
\smallskip
Я не хочу про це більш мовчати.
Хай розноситься вічно мій крик.
Буду далі уперто кричати:
\smallskip
" ПРИПИНІТЬ ЖЕ РОСІЙСЬКИЙ ЯЗИК!!! "
\restorecr
\end{multicols}

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/110184434_3437108383019396_400379412064306985_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-4&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=QAQnjmzinhsAX84yfWu&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=d3b02e5f239c8c8fa059cb167e0ee458&oe=61357A5E
  width 0.4
\fi

Вероніка Токар

поетеса з Дніпрянщини

На фото: @Вероніка Токар 

Дякуємо за неймовірний вірш! Твори💙💛
