% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.3.jolka.cmt
%%parent 24_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.3.jolka
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Денисова}

Спасибо, очень интересно и поэтично. Только вот стеклянные шары он на елке
увидеть не мог, они появились только в 1848 году, когда в Германии случился
неурожай яблок и стеклодувы из Тюрингии выдули первые стеклянные яблоки(шары).

\iusr{Krutko Irina}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/11891339_897114570361979_1916032859_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=hllDTntDGwUAX9EWTup&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=00_AT9FlQTMH--MS_h9d4y5b7ReHs0lbtcvsIoXJBu5-JpYKQ&oe=61D8ACF2
  @width 0.1
\fi

\iusr{Ольга Почивалова}
Интересно. Спасибо

\iusr{Лариса Мысник}
Яка цікава історія!

\iusr{Iryna Naidonova}
Благодарю!

\iusr{Willy Poindexter}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/269919555_1080751342662131_4597192237766592140_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=tXZoRlh9eJoAX_PpMuS&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT9IUV0IN452I785BuxCokNd-nixM0vnXEzxRmcBRNuxKw&oe=61D7EE28
  @width 0.3
\fi

\iusr{Willy Poindexter}

24 сентября 1929 г. постановлением Совета народных комиссаров ссср празднование
Рождества было запрещено. Официальные новогодние торжества также были отменены
как \enquote{буржуазные} и \enquote{поповские пережитки}. Рождество объявили Днем
индустриализации.

\begin{itemize} % {
\iusr{Олег Курилов}
\textbf{Willy Poindexter} а дальше? При том же Сталине, опять всё вернули взад  @igg{fbicon.wink} 
\end{itemize} % }

\iusr{Раиса Карчевская}
Спасибо большое. Очень интересная история

\iusr{Ihor Tomchenko}
Спасибо большое за рассказ

\iusr{Arcadia Olimi}
Замечательно. Спасибо. Познавательно.
И грустно  @igg{fbicon.face.persevering} 

\iusr{Світлана Куликова}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/77a99a8014ad9dfa9d478bf2062e6c0b.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Margarita Kaminsky}
Спасибо. Интересно.

\iusr{Victoria Novikov}
Очень интересно!

\iusr{Елена Тарасова}
Благодарим за интересное повествование!  @igg{fbicon.heart.eyes} 

\iusr{Sveta Kovtunenko}
дуже дякую

\iusr{Natali Gudyrenko}
Благодарю.

\iusr{Tatiana Murphy}

He had some vision on the way home. I wonder what spirits were they serving w
Karp?:) Thank you, Liudmyls, for such intertaining and historic artical.


\end{itemize} % }
