%%beginhead 
 
%%file 14_12_2019.fb.mariupol.centr.kuindzhi.1.vystavka_vidkryttja_varto_pobachyty
%%parent 14_12_2019
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid07Jf8P3M6D47NqcW5Epqb3Q9DR4wcDpRXF558dzT4ybxMG8RJTs7wijqsHbTogXLvl&id=100023161160311
 
%%author_id mariupol.centr.kuindzhi
%%date 14_12_2019
 
%%tags mariupol,mariupol.pre_war,kultura,vystavka,isskustvo,hudozhnik
%%title Це варто побачити!
 
%%endhead 

\subsection{Це варто побачити!}
\label{sec:14_12_2019.fb.mariupol.centr.kuindzhi.1.vystavka_vidkryttja_varto_pobachyty}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid07Jf8P3M6D47NqcW5Epqb3Q9DR4wcDpRXF558dzT4ybxMG8RJTs7wijqsHbTogXLvl&id=100023161160311}
\ifcmt
 author_begin
   author_id mariupol.centr.kuindzhi
 author_end
\fi

Це варто побачити!

Сьогодні у Центрі сучасного мистецтва і культури ім.Куїнджі відбулося урочисте
відкриття улюбленої всіма щорічної Всеукраїнської виставки самодіяльних
художників і народних майстрів та Різдвяної Арт-Ярмарки \enquote{Hand Made}.

Учасниками цьогорічної експозиції стали майже 200 авторів, які представили
глядачам коло 2000 робіт. Наші автори - це люди різного віку і професій, яких
об'єднує великий талант, вміння виразити себе, помножене на працьовитість і
велике бажання привнести в цей світ красу.

З відкриттям виставки усіх привітали Начальник відділу дозвільної діяльності та
культурно-освітніх установ департаменту культурно-громадського розвитку ММР
Марина  Мірзоєва.  А також директор Маріупольської філії НАОМА Галина  Батичко,
голова громадської організації \enquote{Айдами} Ольга Новікова, професійні художники.

Музикальний супровід для гостей заходу лунав від DJ Mike Inside за підтримки
\enquote{Ізби-Читальні}. Дякуємо!

Центр Куїнджі бажає усім митцям великого натхнення та  багато нових чудових
витворів мистецтва!

Експозиція працюватиме протягом грудня 2019 р. та січня 2020 р.!

Ласкаво просимо до нас у гості!

Це дуже цікаво!

%\ii{14_12_2019.fb.mariupol.centr.kuindzhi.1.vystavka_vidkryttja_varto_pobachyty.cmt}
