% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_12_2021.stz.news.ua.vovka.1.tochka_nolj
%%parent 13_12_2021
 
%%url https://vovka.com.ua/?p=10285
 
%%author_id blog_obo_vsem_i_niachem
%%date 
 
%%tags 
%%title Точка ноль
 
%%endhead 
\subsection{Точка ноль}
\label{sec:13_12_2021.stz.news.ua.vovka.1.tochka_nolj}

\Purl{https://vovka.com.ua/?p=10285}

\ifcmt
 author_begin
   author_id blog_obo_vsem_i_niachem
 author_end
\fi

\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

Этот пост из серии «Заметки на полях роликов», однако из-за особой важности
выходит под персональным названием.

Владимир Александрович в пятницу вывалил на Ютьюбчике кагбэ отвлекающий видос,
про какую-то левую хрень типа жила-была страна «Киевская Русь — Украина». Форма
правления — демократия через вече, на котором женщины князей выбирали, а потом
отзывали если чо там им не нравилось.

Короче малопонятная лютая дичь, в которой даже разбираться лень.

А сам тем временем пригласил к себе одну журношлистку с одного савсем жэ не
олигархического телеканала и надавал ей интервью.

И вот в этом интервью стало уже совсем не смешно.

Само интервью вышло каким-то скомканным шоле. Сидит человек, пытается родить
умную мысль, и тутраз, и просто перескакивает на отвлеченную тему. И так 22
минуты с хвостиком.

Но в нем прозвучали две вещи, которые кагбэ намекают, что Украина опять
приближается к точке ноль.

Для тех, кто не знает шо это, кратенько объясню.

Точка ноль, это звено в цепи событий, которое обрушает привычное мироустройство
и далее жизнь идет по совершенно новому сценарию. Характерной особенностью
точки ноль является то, что нет возможности вернуться обратно. Мало того, чем
больше будут прилагать усилий по возвращению, тем хуже будет результат в
последствии.

В этом ее главное отличие от точки невозврата. Они похожи, но это не тождества.
Точка невозврата не предопределяет будущее, она перечеркивает прошлое. Точка
ноль ставит четкий коридор, по которому уже нет развилок, вправо, влево, вбок.

Чтобы долго не размазывать философскую кашу по тарелке, наглядный пример — это
супружеская измена.

Жила семья, все было хорошо.

Затем кто-то сходил налево. Это была точка невозврата, но не точка ноль. Точка
невозврата, потому как это только вопрос времени, когда эта измена повторится
вновь, ну и ясно, шо это уже не семейная жизнь, а форменное лядство. Но кагбэ
выбор еще есть, не большой но все же.

А вот точка ноль — это когда вторая половина узнает об этом факте.

Жить как раньше не получится. Можно конечно с покер-фейсом делать вид, что
ничего не произошло, но результат в таком случае будет еще разрушительнее.

Возвращаясь к интервью, замечу что оба события болтаются вокруг референдумов.

Причем один из них никакой хрен не проводил, а следовало бы.

Вторым жэ Владимир Александрович с загадочным лицом пугал, и так не сильно
отчехляющую по жизни тетку, а тут еще такое. Так шо она пропустила это мимо
ушей, и вот сильно зря.

Могла бы оказать услугу стране и выспросить, а шо конкретно он имел в виду. Ибо
я не уверен, шо понял его правильно, но если таки да, то проводить такой
референдум категорически нельзя, по моему ошибочному мнению.

Но начнем с менее важного.

Если кто не следит за ходом выяснения кто кому Рабинович, между Вашингтонским
обкомом и башнями Кремля, так я могу ошибочно предположить, шо одна из тем
видеоконференции касалась пресловутого «Расширения НАТО на Восток».

Опять жэ, для тех кто не знает шо это.

Есть версия, что когда-то, еще при развале совка, в НАТО пообещали, правда
якобы на словах, не расширяться вплотную к границам русских. Но кагбэ это
обещание, если оно вообще было, старательно игнорируется, шо очевидно,
например, по троебалтам.

Было оно, не было, установить истину не представляется возможным. Горбачев в
привычной для себя манере переобувается на лету, то яростно подтверждая, то
яростно жэ опровергая сам факт таких договоренностей. В НАТО отрицают, русские
утверждают.

Все как всегда, в принципе.

Нутакот требование русских «письменно» зарубить вступление Украины и Грузии в
Альянс с моей точки зрения тупо дипломатическая уловка.

В НАТО уже подустали повторять, шо они в гробу видали Украину с ее проблемами.

И дело не в противостоянии с русскими. Дело в самой Украине.

Обозначенных Альянсом 2\% бюджета от ВВП, выделяемых на оборону и так не все
страны-участницы вытягивают. Греция, Эстония, США, Франция, Польша, Турция и
Румыния, вроде, но наверное кого-то не вспомнил. А их там 28 стран, если чо.

И в этих странах (кроме Турции) не фантики, а вполне себе деньги, по отношению
к которым украинская гривна ну кагбэ в пролете.

Даже сейчас, выпрыгивая из трусов и сдавая в долговое рабство еще не рожденных
украинцев, бюджет Украины на оборону чутка больше, чем у Бельгии. Зато площадь
Бельгии, которую надо оборонять, это шота там 5\% от площади Украины.

Вопчем понятная математика. Это даже без учета коррупции.

Такое счастье даром никому не надобно на содержании, даже если бы не было
никакой агрессии и аннексии.

Именно поэтому, как мне показалось, «письмо трех» в 2008 году было встречено ну
скажем так с прохладой со стороны Франции и Германии.

Ну и в результате этих предъяв получается дипломатическая растяжечка.

Письменно пообещать не жениться — это плевок в сторону невесты, которую уже
отматросили, но заявление в ЗАГС еще не подавали.

Отсутствие такого письменного обещания — это слив диалога в тупик, ну типа: «О
чем нам говорить, если вы свои жэ слова не можете на бумаге изложить и
расписаться?»

По словам Владимира Александровича сонный дедуля утверждает, шо вступление в
НАТО это исключительно воля украинского народа.

А вот как раз народ этот никто и не спросил.

Референдума не было, хотя вон в тех странах, которые уже в НАТЕ, референдумы
проходили. И в некоторых по нескольку раз, если чо.

В (на) Украине этот момент решили пропустить в виду неоднозначности
волеизъявления. А че их спрашивать, этих людишек? Че они там ваще понимают?

Раися шо? Атакуэ? Атакуэ! Значит нада в НАТУ, она нас защитит.

Поменяли Конституцию и готово. Встречай нас Альянс, мы уже идем.

Так вас же не звали! Да пофигу, мы уже настроились.

И плевать, шо по Конституции источником власти в (на) Украине есть народ.
Единственным кстати источником, других не обозначено.

Но это еще не самый цимес.

Как я уже писал, Владимир Александрович вращая глазами затулил, шо он «не
исключает референдума относительно Донбасса в целом».

И вот тут я припух конкретно. Че ща началось, то?

Дело в том, что когда-то чуть ли не единственный умный человек среди этих
селюков и клептоманов Вячеслав Черновол осторожно высказывался за перекроение
устройства страны. Очень осторожно и он в частности указывал, что пока еще не
время.

Суть его идеи сводилась к замене территориально-административного устройства с
унитарной формы на федеративную.

Кому интересно можете вот тут ознакомиться:

\href{https://www.youtube.com/watch?v=yhx3hXitop0}{%
Вячеслав Чорновол о федерализации Украины, История новейшего времени, youtube, 06.02.2017%
}

\end{multicols} % }

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center

     pic https://i2.paste.pics/25e070e33c10025186a748ca0115b907.png
		 pic https://i2.paste.pics/cb9c30274ebc3e37650cbee533f95b09.png
		 pic https://i2.paste.pics/73e6f7eb5d9ea427f180842bcbc1c421.png

  tab_end
\fi

\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

Такой референдум чисто теоретически имеет право быть. Если назрела ситуация в
стране, если есть запрос у людей, если есть смелость у власти.

Но чтобы жить как Швейцария, нужно быть Швейцарией. Это там по любому чиху
пилят референдум. И страна представляет собой кантоны, в которых ВНЖ для
иностранцев из одного кантона не гарантирует получение такого же ВНЖ в другом в
автоматическом режиме путем замены карточки.

Короче Украина не Швейцария и никогда ею не будет, поэтому все эти разговоры в
пользу бедных. Они ушли вместе с Черноволом, и как мне кажется, его именно за
это и грохнули, хотя я могу и ошибаться.

А референдум по отдельно взятому Донбассу это ваще шо? Все очень напоминает
сепаратизм. Только уже со стороны человека, занимающего пост президента.

И если только поставят так вопрос, то все. Туши свет, сливай воду. Это будет
очередная точка ноль. Даже если только заикнуться.

На сейчас жители неподконтрольных территорий демонизированы и загнаны под
плинтус.

Ну типа вот они сами козлы виноваты, Путина звали, флагами махали. И ваще они
не украинцы.

Ну как не украинцы? Паспорта украинские? Значит украинцы.

Флагами махали и Путина звали отдельные Иванов, Петров и Сидоров, а не все
поголовно жители Донецкой и Луганской областей.

И вот эти вот товарищи, если следствие докажет, а суд вынесет решение, могут
называться сепаратистами, с последующей реакцией.

А не все население, просто потому что они тугие, кривые, косые или как там их
еще называют.

Никто не обязан любить свое государство. Это нигде не прописано. Нет в
Конституции статьи «Каждый гражданин обязан любить вышиванку, Бандеру и
Украину, патаму шо это и есть Украина».

Это личное дело отдельно взятого гражданина.

А вот государство наоборот обязано делать все, что написано в Конституции для
всех граждан Украины, без исключения. За это наемные менеджеры, вот эти все
чинуши, депутаты, менты, судьи и прочая шваль, получают зряплату, которую ему
платит народ Украины.

Да, да, именно народ скидываясь в бюджет. Эти деньги не с неба туда падают.
Даже кредиты, которые все равно придется отдавать тому же народу. Их не спишут,
с большой долей вероятности.

Так не работает «вон те, какие-то не такие, давайте мы их прореферендим».Через
очень короткий промежуток времени есть неиллюзорный шанс получить еще 100500
таких же «не таких» граждан.

Почему я говорю именно про очередную точку ноль? Потому что одна уже была,
только на нее не обращают внимания. Причем сознательно игнорируя.

Ща проиллюстрирую.

19 февраля 2014 года была захвачена воинская часть на территории города Львова.
Мало того, были захвачены здания СБУ и МВД.

Вот пруф.

\end{multicols} % }

\href{https://www.youtube.com/watch?v=GQ0Lmm-mTmU}{%
Погромы во Львове: захватили ОГА, военныую часть, МВД, СБУ и - Чрезвычайные новости, 19.02, %
Надзвичайні новини. ICTV, youtube, 19.02.2021
}


\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center

     pic https://i2.paste.pics/7634810a392dd878e5b02671bd4ec9da.png
		 pic https://i2.paste.pics/c14bcfe6e97fa53a420a00c4dde73137.png
		 pic https://i2.paste.pics/12908dd5ad211b07e2bfdd8a60a105d3.png

  tab_end

  tab_begin cols=4,no_fig,center

		 pic https://i2.paste.pics/e0da648d4d784880d59bdbcb39273fed.png
		 pic https://i2.paste.pics/81f70ab6796159cbdb0ea24d3aa07527.png
		 pic https://i2.paste.pics/eaf37c8873c1c8ed53d9e7632d31768d.png
		 pic https://i2.paste.pics/0a96ebba945e8673b50214794a22c771.png

  tab_end
\fi

\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}\em\color{magenta}
\headTwo{Комментарии к видео}

\iusr{Кирилл Егоров}

Всем Колхозникам привет :)
Как сказал Руслан: 
-А вот и эти тропки, откуда идут те самые ножки... 

\iusr{Bra-za Bro}

Ага, \enquote{колхозник}- это \enquote{дело-то добровольное}@igg{fbicon.hand.victory} вот и я забрел,
захотелось \enquote{освежить память} )  \enquote{ностальгирую по-тихой}))) 

\iusr{Микола Киевский}

С чего всё началось и кто подал пример можно посмотреть по дате публикации.
Далее события развивались как снежный ком, с Запада на Юго-Восток. Но одних
назвали активистами или патриотами, а других терористами, хотя разница эта как
между  шпионом и разведчиком - зависит относительно какой стороны брать. Одним
помогает РФ, другим США... Главное отличие в том, против кого были применены
ВСУ, а против кого нет. 

\begin{itemize} % {
\iusr{валерий сегун}
Согласен на все 100, привет из Донецка
\iusr{Bra-za Bro}
 @валерий сегун  Привет и Уважуха Донбассу из Риги! @igg{fbicon.hand.victory}
\iusr{валерий сегун}
 @Bra-za Bro  Риги Привет из Донбасса 

\iusr{Олег Ковальчук}

Потому что двойные стандарты. Захваты ОГА и силовых структур происходили не
только во Львове. В середине февраля 2014 года тоже самое  происходило в
Ивано-Франковске, Тернополе и др. городах западной украины. А 22 февраля 2014
года на украине произошел насильственный захват власти. Верховная рада, нарушив
достигнутые договоренности между президентом и лидерами оппозиции, изменила
конституцию, сменила руководство парламента и МВД. А на следующий день
исполняющим обязанности президента назначили Турчинова. Массовые акции протеста
начались на юго-востоке Украины в конце февраля. И только 12 апреля в Донецке
были заняты админздания. Затем кровавый пастор начал АТО на востоке украины. А
это видео \enquote{мирная} и \enquote{законопослушная} украина должна показывать своим
гражданам, чтобы помнили где все начиналось. А еще в УК есть Статья 341. Захват
государственных или общественных зданий или сооружений, которая не отменялась.
И не было на западе украины по этому поводу никакого АТО. Вот такая вот
неудобная и горькая правда. 

\iusr{liiisi}
Во Львове вешали польские флаги? Вот и вся разница

\iusr{Irina M.}

@liiisi  гос. переворот карается по  уголовной статье, а сепаратизм может даже
рассматриваться через референдум, а потому преступлением не является. Тем
более, в условиях переворота.

\iusr{Maikl Тритон}
@liiisi  В Киеве вешали флаги Евросоюза. А в Крыму униженные войсковые
украинские кричали \enquote{Америка с нами!}

\iusr{Александр Бусель}

@liiisi  а в Киеве не было флагов Евросоюза  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} ?
На некоторых видео мелькали даже американские.

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель  в Киеве на майдане мелькали и российские флаги. И что с
этого? Твоя теория вижу резко потеряла смысл да?) разрыв шаблона. 

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

С одной небольшой разницей дружок. Те кто захватывал в западной части Украины,
против них открыли уголовные дела во первых, а во вторых они не кричали за
отделение и разделение страны. В отличии от даунбаса.

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@валерий сегун  те что захватывали в западной части Украины, они преступники в
том что делали беспредел. А вы преступники в том что начали отделять
территорию Украины, это коллаборационизм. И когда ты смотришь на них, то ты
ещё больше преступник чем они. Так как их преступление только в том что они
захватывали обл здания с требованиями вывести беркут с Киева, а вы звали
Россию к нам с войной. Помните об этом всегда, предатели. 

\iusr{валерий сегун}

@Evgeniy Sidorenko  Я сам из Славянска и видел как это все у нас происходило, а
Россию стали звать на помощь тогда когда армия и правый сектор начали стрелять
по нам и применять все свое вооружение против мирных людей, так что не был ты у
нас и не знаешь как было на самом деле

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@валерий сегун  ой. Как здорово что ты мне попался. Ану давай, конкретно, а
какого числа стали стрелять по тебе в славянске? Назови число и год

\iusr{Evgeniy Sidorenko}
 @валерий сегун  сейчас я тебя разносить буду лжепропагандист

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@валерий сегун  ты главное не сливайся. Какого числа, как ты говоришь армия и
мистический правый сектор начали стрелять по тебе? 

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@валерий сегун  что ты там молчишь российский бот? Какого числа по тебе начали
стрелять? И какого числа был проведён так называемый фейковый референдум за
разделение страны? И какого числа группа Гиркина захватила Славянск? Жду
внимательно ответов. Не сливайся

\iusr{Maikl Тритон}

@Evgeniy Sidorenko  Народ свободного Донбасса не захотел жить с теми, кто
творил беспредел, в одном государстве и ушел. А Вы всё про ТЕРРИТОРИЮ. О ЛЮДЯХ
НАДО ДУМАТЬ!

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Maikl Тритон  такого нет понятия народ Донбасса, не несите чушь. Это граждане
Украины. А попытки отделения страны, призыв другой страны и фейковые
референдумы это уголовная статья в любой стране за сепаратизм. За это судят
как в Украине, так и в России и в любой стране. Когда в России хотели создать
УНР, уральскую народную республику, там всех посадили и закрыли. Почему не
дали этого сделать? Ещё такой вопрос. Съезд, так называемый силлитер, ещё
провели на Донбассе в 2006 году за создание ДНР, с флагами и так далее.
Внимание вопрос. 2006 год, какие события или как вы говорите беспредела были
тогда? Ведь уже в 2006 году, местные коллаборанты проводили подобные съезды за
отделение. И как быть тем людям, которые являются жителями Донбасса и они за
Украину, но были вынуждены выехать из-за войны? Или остаются там. Что с ними
делать?? 

\iusr{валерий сегун}

@Evgeniy Sidorenko скажи дату когда готовились добровольцы, Гиркин зашел 14
апреля а стрелять начали в первых числах

\iusr{валерий сегун}
 @Evgeniy Sidorenko  Гиркин зашел 14 апреля стрелять начали в первых числах
\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@валерий сегун  внимание. Словил бота на лжи. Гиркин захватил с оружием
славянск 12 апреля. В это же день были проведены фейковые  референдумы за
незаконное отделение от страны. Боевых действий ещё никаких не было и эти
референдумы провели без проблем. Также был убит местный депутат Александр
Рыбак. После того как гиркин с оружием захватил Славянск, начались боевые
действия. После того как освободили Славянск, там больше не стреляют. Как и в
Северодонецке

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@валерий сегун  Гиркин захватил Славянск 12 апреля. Это он лично рассказал в
интервью. Также в интервью он сказал что захват планировался ещё до
референдумов, сразу после Крыма. 

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@валерий сегун  в данном интервью, пропагандистскому каналу RT Россия, в
программе Антонимы, Гиркин утверждает что именно он начал войну на востоке
Украины. Так же Гиркин утверждает что именно он получал приказы от советника
Путина Суркова. В данном интервью Гиркин говорит о том что никто не хотел
воевать, и если бы не он, горячей фазы войны не наступило бы, и митинги
закончились бы без агресии на Донбассе. Также Гиркин утверждает что операция
по захвату Донбасса готовилась за долго любых боевых действий и референдума.
Наслаждайся лживый бот из Славянска

\url{https://youtu.be/lwRU8liw_Io} 

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Maikl Тритон  странно, а вот Гиркин в программе Антонимы, каналу RT Россия,
Маргариты симонян, говорит обратное. Что именно он начал войну на Донбассе.
Именно он получил приказы от советника Путина Суркова, по захвату Донбасса.
Также Гиркин утверждает что если бы не его группа, которая захватила Славянск
и начала войну, после чего они захватили Донецк, война бы не началась. Гиркин
утверждает что -«митинги на Донбассе закончились бы ничем» так сказать
беззубые митинги просто бы закончились. Это прямая речь Гиркина. Человека
который, как он сказал в интервью, планировал захват Донбасса. Наслаждайся 

\url{https://youtu.be/lwRU8liw_Io} 

\iusr{Александр Бусель}

@Evgeniy Sidorenko  кому ты эти сказки рассказываешь, как нах уголовные дела,
у убийцы на свободе, до сих пор не расследовали убийства на майдане в Одессе.

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель  о, дружок, давай по поводу убийтсв. И так, кто был
начальник Одесской милиции в 14 году, когда произошли эти события? Это был
Фучеджи. На кадрах столкновений в Одессе он идёт рядом с пророссийскими
митингующими, которые вооружены палками и щитами. Теперь внимание вопрос. Что
бы Украине полноценно расследовать это дело, они просят Россию выдать Фучеджи,
который был начальником одесской милиции в то время и который не остановил
этот беспредел. Сейчас он сбежал в Россию и скрывется там. Почему Россия его
не выдаёт для расследование, балабол ты. Второй момент. Начальник главного
управления одесского областного управления МЧС Украины, который должен
отвечать за тушение пожара, а мы знаем что пожарные намерено не приехали во
время тушить это дом, учитывая что они были в 10 минутах езды, сбежал в Крым и
стал там заместителем главы. Экс-начальник главного управления одесского
областного управления МЧС Украины Владимир Боделан, занимавший эту должность
во время трагедии 2 мая в местном Доме профсоюзов, стал заместителем главы
Симферопольского района Крыма. Почему Россия прячет у себя преступников и не
выдаёт их доя того что бы Украина могла расследовать дело по 2 мая. Главный
милиционер Одессы и главный начальник МЧС, сбежали и Россия их не выдаёт.
Вопрос - почему? Отвечай дикая обезьянка.. 

\iusr{Александр Бусель}

@Evgeniy Sidorenko  да ты шо, а воинская часть, отделения милиции, это как
понимать? Так вот дружок, никакого разрыва шаблона у меня нет. Ты настолько
туп, что видишь следствие, а не видишь причины. Если бы волнения со стороны
западной Украины и разагнали бы майдан, был бы на месте Крым, Доннбасс, не
было бы небесной сотни, трагедии в Одессе, Мариуполе. Не было бы войны и 12-13
тысяч погибших, ещё больше раненых, не было бы миллионов исковерканых судеб.
Не закрылось бы столько предприятий, гораздо меньше гастров, а сейчас дети без
родителей, папа в Польше, мама в Италии, для тебя это нормально? Не подняли бы
настолько тарифы, не поднялись бы так цены на продукты. Кем сейчас стала
Украина, она не то что промышленностью может похвастаться, а даже, как
аграрная в жопе, вы сейчас курицу и свинину закупаете в стране агрессоре,
другую сельхоз продукцию, пенсионеры вымирают от холода и голода, коммуналка
выше пенсий, треть рабочего населения гастры. Вместо одного вора посадили
другого, про клоуна вообще молчу, по городам бегают радикалы и кошмарят народ.
У вас сейчас свобода, только цензура хуже, чем при СССР, запрещают всё, что
как-то связано с РФ, если у тебя иная точка зрения, ты сразу сепар и
кремлебот, без всяких референдумов открыли рынок земли, в Карпатах уже с
космоса видны проплешины. Вот такие пироги Вася.

\iusr{Александр Бусель}

@Evgeniy Sidorenko  Мариуполь 9-е мая, и не нужно рассказывать про мифическое
ДРГ, которое в количестве трёх человек захватило целый райотдел милиции, есть
видео с мобильных телефонов, а не ваша сказка на укр ТВ. 

\iusr{Александр Бусель}
 @Evgeniy Sidorenko  в Мариуполе эта босота была 9-го мая
\iusr{Александр Бусель}
 @Evgeniy Sidorenko  

а что же они восемь лет ждали  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} ? А не конституционный переворот это законно,
захватывать административные здания, отделы милиции, воинскую часть, ведь это
не только во Львове было, это законно. Давай, разбивай меня в пух и прах.

\iusr{Александр Бусель}

@Evgeniy Sidorenko  а вот тебе про Мариуполь и мифическое ДРГ, только это не
сказка вашего ТВ, а снято на мобильные телефоны обычных граждан.
\url{https://youtu.be/Pmp0AaItuwU}

\iusr{Александр Бусель}

@Evgeniy Sidorenko  тобишь без его персоны невозможно раследование, это если
преступник не пойман, то не возможно следствие, ох ты и отмазку нашёл, где
следствие по майданной сотне, почему ваш политик приезжал и забирал
снайперское оружие, ведь было это видео в ютубе. Честно забыл фамилию. 

\iusr{Александр Бусель}
@Evgeniy Sidorenko  ахаха, ещё и комментарии удалили  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} .

\iusr{Александр Бусель}
@Evgeniy Sidorenko  пробую ещё раз про Львов \url{https://youtu.be/GQ0Lmm-mTmU}

\iusr{Александр Бусель}
@Evgeniy Sidorenko  притих, ну давай аргументы, судя по аве, тебе тогда лет 10-12-ть было. 

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель  легко я тебя сейчас развалю. Смешно читать твой бред.
Распятого мальчика среди этих «трёх» человек в мариуполе не было? 

И так поехали. Я так и не увидел ответа по поводу 2 мая, клоун. Ты смотрю
любитель задавать свои вопросы по шаблону, а отвечать когда ты будешь. Я тебе
повторю. Почему начальник одесской милиции Фучеджи и начальник МЧС одесской
области Боделан свалили в Россию? Эти люди ответственны за события второго мая.
Фучеджи как начальник милиции, который не остановил беспредел и начальник
пожарной части, которые не приехали тушить пожар. Давай клоун, ответь мне. Ты
же хочешь суда по 2 мая? Почему Россия не выдаёт их для расследования события,
что бы они дали показания? Ответ будет клоун или нет?

Идём дальше. То что ты переходишь уже на оскорбления, это очень хорошо,  ты уже
там в панике. Продолжим теперь за войну. Военная операция и АТО началось 2014
года, 12 апреля. С захвата Гиркиным Славянска. Ответь мне на вопрос. Когда ты
кричишь за тех митингующих что были на майдане, и тех кто в западной части
захватывал местные ОГА, они выдвигали требования за отделение территории? Они
преступники в том что захватывали обл администрации. А вы преступники в том,
что мало того что вы захватывали обл администрации, вы ещё и начали проводить
фейковые референдумы у себя. Тебе напомнить когда в апреле были проведены
референдумы за отделение страны? 6 апреля, вы провели этот фейковый референдум.
Знаешь как во всех странах называют тех, кто выступает за отделение частей
страны и присоедините к другой? Сепаратизм. В любой стране, сепаратизм это
уголовная статья. Даже в России. Почему Россия подавила создание УНР, Уральской
народной республики и всех посадили? Вопрос не задавал? Так чем же вы лучше? По
закону Украины и любой страны вы (те кто был активным участником за отделение
страны)  сепаратисты. Идём дальше. До того как Гиркин начал войну на Донбассе
12 апреля, никаких военных действий не было. А были беззубые протесты. В
интервью RT Россия, в программе Антонимы, Маргариты Симонян, Гиркин заявляет
что он собирал бойцов в Ростове, пересекал границу с оружием и ехал захватывать
Донбасс. Это лично говорит Гиркин. Также Гиркин утверждает что получал команды
от секретаря Путина Суркова. Что ответишь за это? Украина начала войну? Или
местные коллаборанты с россиянами? А как же силлитер в 2006 году на Донбассе,
могу тебе видео скинуть прям тут в ютубе, как был съезд местных сепаратистов с
флагами ДНР. Это ещё раз повторю был 2006 год. Тогда были майданы и захваты на
западе Украины? Или ты это клоун не знаешь? По поводу экономик не смеши меня
тут вообще. Посмотри какая минимальная зарплата в Украине и какая минимальная
зарплата в России , и ты сильно удивишься что уже в Украине минималка выше чем
в России. С учетом войны против России. О свободе слова даже смешно читать твой
бред. Берёшь своими кривыми руками пишешь в Гугл, рейтинг свободы слова в
странах. И посмотри на какому месте Украина, и на каком месте Россия.
Подсказка, Россия ниже Зимбабве. Страна, в которой сажают даже за репост
картинок. Как так? Также Украина в мировом рейтинге коррупции ниже чем Россия. 

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель   в данном интервью, пропагандистскому каналу RT Россия, в
программе Антонимы, Гиркин утверждает что именно он начал войну на востоке
Украины. Так же Гиркин утверждает что именно он получал приказы от советника
Путина Суркова. В данном интервью Гиркин говорит о том что никто не хотел
воевать, и если бы не он, горячей фазы войны не наступило бы, и митинги
закончились бы без агресии на Донбассе. Он утверждает что митинги закончились
также как и везде, в Харькове, Одессе, и так далее. Также Гиркин утверждает
что операция по захвату Донбасса готовилась за долго до любых боевых действий
и референдума. Наслаждайся

\url{https://youtu.be/lwRU8liw_Io} 

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

 @Александр Бусель  наслаждайся клоун, я уже написал. Жду ответов а не твоё балабольство
\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель  ах да, путешок, забыл добавить. Ану покажи мне видео, с
телефона как ты говоришь, где в мариуполе захватили сдание 3 человека ваших
сепаратистов. Хочу посмотреть какой ты балабол

\iusr{Александр Бусель}

@Evgeniy Sidorenko  так давай скидывай насчёт 2006-го, а ещё будь добр и
ответь на мои вопросы, ещё раз повторяю, до майдана Донбасс пытался отделится?
Мы крымчани были более настроенны, но даже мы не начинали вести сепаратистские
движения, ибо вас считали единым народом. Ну давай, показывай, а то пистеть не
мешки ворочать. И именно где Доннбасс во всём порыве хотел, а не сборище
десяти человек. Обкакался ты знатно  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} .

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель  олень, комментарии ютуб удаляет потому что ты материться как
сапожник, а это запрещено ютубом. Но ты клоун все думаешь что это страшный
правый сектор или гос деп 

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель  давай. Начнём с 2006 года. Идёт? Что бы не писать все в
одну кучу. Я тебе отвечаю по поводу 2006 и кстати не только в 2006 был. Ещё
были. Сейчас тебе все найду. А ты мне ответишь на вопрос, почему Россия у себя
сервант начальника одесской милиции, ответственного за события 2 мая. И почему
Россия скрывает у себя Боделана, начальника МЧС, который не тушили пожар 

\iusr{Александр Бусель}
 @Evgeniy Sidorenko  олень, покажи хоть нескольких матов, а вот тебе сказка про
 троих из дрг \url{https://youtu.be/soKabj67pzs}
\iusr{Александр Бусель}
 @Evgeniy Sidorenko  так давай доказательства, жду.
\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель  сейчас тебе все доказательства будут. Вангую сразу что ты
будешь выть что то все фейки @igg{fbicon.face.tears.of.joy}  по поводу матов клоун ты тупой не у меня
спрашивай а у ютуба. Так как он удаляет твои коменты из-за мата, олигофрен ты
блин 

\iusr{Александр Бусель}
 @Evgeniy Sidorenko  я тебе про Мариуполь два скинул, ну.
\iusr{Александр Бусель}
 @Evgeniy Sidorenko  что притих снова унтерменш?
\iusr{Evgeniy Sidorenko}
 @Александр Бусель  ты можешь ещё раз подробно за мариуполь. Я ничего не понимаю какой бред ты пишешь и что ты утверждаешь. Что мариуполь никто не захватывал а украинские военные просто приехали туда людей хуярить или что? Ты хоть сам определись уже что ты хочешь мне написать.
\iusr{Maikl Тритон}
 @Evgeniy Sidorenko  

А вот Герой Украины Надежда Савченко говорит, что на Украине идёт гражданская
война - \url{https://www.youtube.com/watch?v=A8L9KVFwE6Q} 

\iusr{Evgeniy Sidorenko}
 @Александр Бусель  ты главное не сливайся. Сейчас я тебе за ранее создание ДНР разЭбу тут, а потом перейдём к твоим фанкам про мариуполь
\iusr{Evgeniy Sidorenko}
Evgeniy Sidorenko
\url{https://artv-news.ru/novosti/403.html}
И съезд твоих любителей ДНР, ещё в 2009 году, прям фоточки в вк выложили
\url{https://vk.com/album-3223620_95208996}

\iusr{Evgeniy Sidorenko}
 @Александр Бусель   и так. По поводу создание ДНР ещё в 2005 году
\url{https://artv-news.ru/novosti/403.html}
И съезд твоих любителей ДНР, ещё в 2009 году, прям фоточки в вк выложили
\url{https://vk.com/album-3223620_95208996}

\iusr{Evgeniy Sidorenko}
 @Maikl Тритон  ну да, та Савченко что готовила покушение на Верховную раду. Ну ну. А как же так. Гиркин же лично захватывал Славянск и лично рассказывает что командовал всем Сурков. Гиркин выходит балабол?
\iusr{Evgeniy Sidorenko}
 @Maikl Тритон  вот тут, Гиркин рассказывает лично что командовал операцией Сурков, Гиркин собирал людей в Ростове и с оружием ехали в Украину. И что без них войны бы не было
\url{https://youtu.be/lwRU8liw_Io}
\iusr{Александр Бусель}
 @Evgeniy Sidorenko  ну для начала полностью посмотри, а потом утверждай. Второе, почему до Гиркина появись, правый сектор, торнадо, Азов, Днепр батальоны?  @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 
\iusr{Александр Бусель}
 @Evgeniy Sidorenko  так ты посмотри, но вот тут реально разрыв шаблонов, поэтому молчишь.
\iusr{Александр Бусель}
 @Evgeniy Sidorenko  когда появился правый сектор, Азов, торнадо, Днепр? Давай показывай, особенно подвиги торнадо. 

\iusr{Александр Бусель}
 @Evgeniy Sidorenko  нах картинки, давай доказательства.
\iusr{Александр Бусель}
 @Evgeniy Sidorenko  снова картинку, где доказательства?
\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель  ты главное не сливайся. Смотри видео. А то я вижу ты
любитель задавать вопросы. Так давай по порядку, а то ты так кукарекаешь. Где
ответ на мой вопрос? Почему Россия не выдаёт начальника одесской милиции
Фучеджи, гражданина Украины, для расследования дела по 2 мая. Так как именно
он был участником тех событий и должен дать показания. Почему Россия скрывает
у себя начальника МЧС одесской области, который не приехал тушить пожар в дом
профсоюзов? Ответь мне на эти вопросы сперва.. 

\iusr{Evgeniy Sidorenko}
@Александр Бусель  какие картинки, чучело. Я тебе видео скинул из ютуба,
олигофрен. Коленовставтельные всегда такие глупые?

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель  Азов появился в мае месяце, уже после того как Крым Россия
оккупировала, и Гиркин захватил Славянск 12 апреля. Ты что там совсем
укуренный?. Тяжело зайти и посмотреть когда появились добробаты? @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель  кстати Гиркин ещё в феврале захватывал Крым, если ты не в
курсе или прикидываешься олигофреном

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель   ну что клоун, ты просила там мне видео прислать за днр?
Вот тебе видео 2012 и 2011 года, съезд любителей ДНР, за долго до страдных
майданов. Наслаждайся. 

\url{https://youtu.be/Gm-AJIGvN7o}
\url{https://youtu.be/yIkB1lv7PC0}
\url{https://youtu.be/6WYjiAamlJY}

Наслаждайся, приятного просмотра. Сейчас ещё за 2006 найду год. И видео и фото
есть полно. 

\iusr{Evgeniy Sidorenko}
 @Александр Бусель  чего заткнулся? Где ответы на мои вопросы?
\iusr{Александр Бусель}
@UCfMVnVEWwSwxvShXUIelNgA пипец, ты сам посмотрел видео? Ну флаг, у нас в Крыму тоже свой есть, ты для начала послушай о чём там речь  @igg{fbicon.man.facepalming} .
\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель   ааа, все ну ок) слив засчитан)) так ты открой регламент и
посмотри что обсуждали. Посмотри референдум который они проводили в 2006 году.
Какие требование. За отделение. Ну я так и знал)) вижу ты не плохо так слился)
кричал - показывай видео, когда показал, сел в лужу и написал - тю, ну и
что @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3}  этот прекрасный момент когда слил клоуна. 

\iusr{Александр Бусель}

@Evgeniy Sidorenko  чучело ты, который не посмотрел видео, перед тем, как его
скинуть, где ты там сепаратизм увидел  @igg{fbicon.man.facepalming} . Я слышал, что в Украине
оброзавание ноль, но в твоём случае ноль. Там речь о сближение братских
народов, епать ты тупень  @igg{fbicon.man.facepalming} .

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель  помнишь я тебе ещё в начале говорил, что ты сольешься,
когда я покажу видео. И что ты будешь говорить что это все фейк и ничего
страшного и прочий бред который ты написал. Так что там балабол? Есть видео?
Была уже идея создания ДНР, призывы к разделению и так далее, до Майдана? А
что такое? Вижу ты первый раз узнал об этом. Жил в розовых сказках соловьева?

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель  ну что, были сепаратисткие настроения и попытки
провозглашения ДНР ещё до Майдана и злых националистов? Чего замолчал?

\iusr{Александр Бусель}

@Evgeniy Sidorenko  это право России, почему тебя не смущает, когда
Великобритания или США не выдаёт, а ведь таких случаев десятки были или для
них это норма, а для России это нет?

\iusr{Александр Бусель}

@Evgeniy Sidorenko  Россия самодостаточная страна и в праве сама решать.
Следующий вопрос.

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель     ахахаха) ещё раз говорю, ну ты же чучело. Это лишь малая
часть что я тебе скинул. Сидят типа и обсуждают сближение с Россией и флагом
ДНР, народной республики. Это не сепаратизм)) не не, сидят за единую Украину.
Только странно,  что флага Украины нет. Но ты же такое недалёкое что даже не
поискал какие именно требования ДНР 2005 года тогда уже были. Что они
выступают за федерализацию региона. Ну как там чучело, шаблон разорван да?))
как я и обещал тебе. Ты же даже не знал что такое было ещё до 14 года. Но ты
главное не сливайся. Я тебе ещё парочку удивительных моментов покажу.. 

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Александр Бусель  Россия не имеет права удерживать гражданина другой страны,
который подозревается в преступлении. Но даже больше. Вы не даёте их допросить
даже через видео связь. Вы просто удерживаете этих людей и в том же время
кричите что дело о 2 мая не расследовано. А почему вы тогда кричите о
расследовании, если не хотите выдать главных участников, начальника Одесской
милиции, что бы он дал показания? Что такое ребята? Почему начальника МЧС не
выдаёте что бы расследовать дело о 2 мая. Вас же это так волнует.

\iusr{Александр Бусель}

@Evgeniy Sidorenko  ну в этом может ты и прав, кто раньше появился, майдан или
уход Крыма, кто начал свергать власть без нашего мнения и юго- востока, у нас
спросили, был референдум, мы западенцам никогда не навязывали свой язык, мы
майданы на развязывали во Львове, с чего ты решил, что вы более правильные. 

\iusr{Александр Бусель}
 @Evgeniy Sidorenko  ну так ваши депилы уже в 13-м в Киеве марадерали.
\iusr{Адриан Борнеску}

@Evgeniy Sidorenko Во-первых Фучеджи обвиняется не по делу 2 мая а за сдачу
гор отдела УВД антимайдану 4 мая .Во-вторых Фучеджи обвиняют за то что помогал
антимайдану, стороников которого и убивали в Доме Профсоюзов. В-третьих какое
расследование может быть, обвиняют исключительно антимайдан, а МВД уже тогда
заявило, они сами себя сожгли, расстреляли, забили. и что будут если Фучеджи
выдадут, его либо обвинят, что он сепаратист либо признают антимайдан
террористами а тех кто убивал людей( Правый Сектор, Самооборона Майдана,
Киев-1, Шторм, 601 ОБМП)  не то что судить, их даже задерживать не стали

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Адриан Борнеску  ты откуда вылез очередной врун? На читай официально
постановление прокуратуры и за что его обвиняют. Очередной раз убеждаюсь где
русский, там всегда враньё. 

\enquote{По результатам досудебного расследования бывшему руководителю ГУ МВД Украины в
Одесской области 30 апреля 2015 года предъявлено обвинение в совершении
служебной халатности. В ходе следствия установлено, что руководство органов
внутренних дел не обеспечило 2 мая 2014 года надлежащей охраны общественного
порядка, что привело к столкновению колонны людей, которые принимали участие в
марше \enquote{За единство}, с организованной группой лиц, которые пытались помешать
проведению этого марша в районе улицы Греческой в Одессе}, - говорится в
заявлении.

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Адриан Борнеску  второе. Если Россия выдаст Фучеджи за этим процессом будет
наблюдать вся Европа. И если что то пойдёт не так, Россия первая же начнёт
кидать жалобу в ЕСПЧ. А так твоя федерация знает, что у него много инфы, и он
много расскажет что следы за беспорядки ведут именно в Россию. Тогда станет
известно кто завёз граждан которые погибли из России и Молдовы для совершения
этих беспорядков. Также Россия у себя скрывает лидера антимайдана неонациста
Боцмана. Который отправился воевать на восток. У него даже свастика на груди.
Так что ты тут сказки свои фашисткие не рассказывай. 

\iusr{Адриан Борнеску}

@Evgeniy Sidorenko  Это обвинение Пера Луцюка и даже в нем Антимайдан - это
террористы и бандиты, а те кто убивал -херои и патриоты. Ога 15 россиян и
жители Приднестровья гдето я уже про это слышал... 


\end{itemize} % }

\iusr{Один Ром}
Зону АТО не в том направлении начали, а пример подали с видефексацией .
\iusr{Кот Леопольд}
Такие видео, как таблетки от склероза, надо давать  представителям власти как Зели, так и Пороха. А то у них \enquote{мирные} протесты везде были.
\iusr{Светлана ШЕВЧУК}
Сколько человек тогда погибло, при захвате,  разгромы, мородеры, поджоги? Психушки и тюрьмы освободили в январе 2014.

\iusr{Конор Макгрегор}

Для этого крымчане и организовались в крымскую самооборону, и на помощь позвали
зеленых человечков. Что бы всякие Музычки с калашами не приехали устраивать
бойню. 

\begin{itemize} % {
\iusr{Лада Ясинец}
Конор Макгрегор

Не юродствуй, ладно?
\iusr{Ramam Baham}
 @Лада Ясинец  Что, не нравится ответка? Нехер было класть хуй на ОБЩУЮ Конституцию и устраивать майдан. 
\end{itemize} % }

\iusr{Dazhbog100}
Бандиты захватили органы власти во Львове надо было проводить антитеррористическую операцию.
\iusr{RussianWood}
Львовское воеводство!
\iusr{Mr21}
Вот с чего всё началось. А потом сказали, что Россия напала. 

\begin{itemize} % {
\iusr{Evgeniy Sidorenko}

Так Россия и так напала. Это сказал сам Путин, что захват Крыма это была
военная операция. А 1 марта 2014 года он получил разрешение от совета федерации
на ввод войск

\iusr{Артур Силаев}

 @Evgeniy Sidorenko  российские войска в Крыму стоят 300 лет.

\iusr{Артур Силаев}
 @Evgeniy Sidorenko  почему Украина украла Севастополь?

\iusr{Evgeniy Sidorenko}
 @Артур Силаев  тебя что с дурдома выпустили? Ты хоть такое никому не рассказывай.

\iusr{Артур Силаев}
 @Evgeniy Sidorenko  Когда Украине передавали Крым, то Севастополь никто никогда Украине не передавал. Украина просто украла, отжала Севастополь. 

\iusr{Evgeniy Sidorenko}

@Артур Силаев  открывай конституцию РРФСР 78 года, статья 71 и смотри какие
города имели республиканское подчинение РРФСР: Москва и Ленинград. До 78 года
статус Севастополя как города республиканского значение в конституции РРФСР не
было закреплено и вообще не в какой конституции не было закреплено. Также
открывай документ Административно территориального деления СССР 54 года и
смотри Севастополь в состав какой республики входит. Вижу там на России таких
«умников» вроде тебя много. Путина послушай, он тебе много расскажет про
тысячелетнюю историю вашего 4 рейха. 300 лет войска в Крыму  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3}  Это надо
заскринить. Ну таким фашистам как вы надо искать вашу 1000 летнюю историю. Вы
как Аненербе, все ищете свою 1000 летнюю историю, притворяюсь Русью..

\iusr{Артур Силаев}

@Evgeniy Sidorenko  фашисты пришли к власти на Украине в 2014 году и начали
кампанию по утилизации молодых мужчин и русского населения. Сейчас грядет
решающая волна утилизации, после которой Украина перестанет существовать.

\iusr{Maikl Тритон}
 @Артур Силаев  Ещё в фильме БРАТ 2 было сказано - ЗА СЕВАСТОПОЛЬ ОТВЕТИТЕ! 

\end{itemize} % }

\iusr{Xabar Xabar}

9 Мая 2014, Мариуполь.  Новые Киевские власти ( демократы, народные ) поступили
демократично, расстреляли УВД Мариуполя и людей на улицах. 

\begin{itemize} % {
\iusr{Zu Tez}
сам придумал?
\iusr{Alekcey1975}
 @Zu Tez  Фома, не веришь?
\iusr{Zu Tez}
 @Alekcey1975  . в этот бред нет!
\iusr{Alekcey1975}
 @Zu Tez  И кто по твоему мнению стрелял 9 мая?
\iusr{Zu Tez}
 @Alekcey1975  . Про российские боевики пытаясь захватить здание МВД, но им
дали отпор и не позволили захватить не только мвд но и весь город! 

\iusr{Alekcey1975}
 @Zu Tez  То есть уже тогда в Мариуполе у ополченцев БМД были?
\iusr{Zu Tez}
 @Alekcey1975  . от куда у боевиков, БМД БМП?  У нац гвардии было!
\iusr{Alekcey1975}
 @Zu Tez  Так твоя любимая Нацгвардия и стреляла. Почему выжившие в МВД Мариуполя остались с народом, остались в ополчении?
\iusr{Zu Tez}
 @Alekcey1975  . какие выжившие, кто остался с народом, кто остался в ополчении что за бред? 

\iusr{Alekcey1975}
 @Zu Tez  \url{https://youtu.be/Pmp0AaItuwU}
\iusr{Zu Tez}

@Alekcey1975  всё верно то что я и писал, было освобождение города от боевиков,
население напугано, одурачено рос пропагандой поэтому и кидались под бмп как в
Славянске по началу но потом переосмыслили всё, погибшие гражданские так не
надо  прыгать на солдат выполняющих свои обязанности  и то ещё нужно
разобраться кто стрелял и с какой целью, слишком борзые возможно и получали
рикошетную пулю что тут удивительного! 

\iusr{Alekcey1975}
 @Zu Tez  Ты не внимательно смотрел. И всё что ты тут пытаешься пересказать, это версия ТСН.
\iusr{Zu Tez}
 @Alekcey1975 . та все я внимательно смотрю уже 6 лет и я придерживаюсь украинской версии, а не какой либо ещё!
\iusr{Alekcey1975}
 @Zu Tez  А своей головы нет?  Украинские \enquote{версии} постоянно врут.
\iusr{Alekcey1975}
 @Zu Tez  \url{https://youtu.be/dojhg4Ao4CU} Как тебе такая \enquote{правдивая} версия СМИттевых каналов? 
А по детскому пляжу в Зугрэсе кто стрелял?
\iusr{Zu Tez}
 @Alekcey1975  . голова есть прекрасно соображает, а для меня расеянские версии и даунские постоянно врут! 

\iusr{Alekcey1975}
 @Zu Tez  Кто стрелял по пляжу в Зугрэсе?
\iusr{Zu Tez}
 @Alekcey1975  . В Зугресе по пляжу ударили из  БМ21град со стороны Макеевки, свидетели есть это мой знакомый который на тот момент возвращался домой в Зугрес, сделали это пророссийские боевики с целью провокации(скорей всего росс.военные кадровые обученные этому делу)! Я ИЗ ЗУГРЕСА!!!!!!!!!!!!!
\iusr{Zu Tez}
 @Alekcey1975  написал!
\iusr{Alekcey1975}
 @Zu Tez  Написать ты написал, да \enquote{демократический} ютюб удаляет мои
 ответы. И я прекрасно знаю откуда ты. Не зря же были такие вопросы.
\iusr{Zu Tez}
 @Alekcey1975 . да ютуб удаляет текст, ну и что дальше ещё вопросы будут?
\iusr{Alekcey1975}
 @Zu Tez  К тебе? А смысл тебя о чем-то спрашивать... Я могу включить ТСН и там
 все варианты твоих ответов. Ты смерч от града отличить не можешь, так что к
 тебе пока вопросов нет. 

\iusr{Zu Tez}
 @Alekcey1975  . 

ха х, ты смешной! Кроме ТСН есть ещё каналы, а на ютубе также много
здравомыслящих каналов, а то смотри Шарий многому научит и расскажет и так
сколько уже превращённых  идиотов словно мозг вынули и навоза на трамбовали в
бошку как у тебя!

\iusr{Архаон не избранный}
 @Zu Tez  верное версии нету) но из-за того что в кремле сидят предатели России
 у тебя есть возможность занимать \enquote{украинскую} позицию как только в россии к
 власти придут патриоты и начнут вести войну до победного конца,без трусости и
 подлости, конец сказочки под именем \enquote{украина} настанет быстро.

\iusr{Zu Tez}
 @Архаон не избранный  . херню сморозил ты просто!
\iusr{тот самый}
 @Архаон не избранный  типичный фашист
\iusr{Архаон не избранный}
 @тот самый  кто? всм враги фашисты? они не фашисты, а сепаратисты в условиях 30
 летнего предательства  и ослабления России 

\iusr{тот самый}

@Архаон не избранный  ты фашист, у тебя мышление фашисткое, ты отвергаешь факт
существования суверенного государства Украина и предлагаешь его уничтожить. 

\end{itemize} % }

\iusr{Олег П}
Западенцы.....
\iusr{Valeriy Kuznetsov}
Да, нацисткий шабаш уничтожил бывшую вна украину в 2014г. На галиции можно было, на Донбассе нельзя. 

\begin{itemize} % {
\iusr{Evgeniy Sidorenko}

Единственны фашисты это фе  де   ра   сты. Так как кроме Росси и жителей
Донбасса никто больше не отделял страну. Даже те кто захватывал в западной
части Украины они не разделяли страну. А на Донбассе сепаратисты, которые
начали войну 

\end{itemize} % }

\iusr{petro chevcuk}
Все правильно. народ мае керувати 

\end{multicols} % }

В ту же ночь в Ивано-Франковсе ситуация повторяется. Захват СБУ, МВД,
прокуратуры.

Вот соответствующий видос:

\href{https://www.youtube.com/watch?v=v1mlKpVlpc8}{%
В Ивано-Франковске захватили СБУ, МВД и прокуратуру - Чрезвычайные новости, 19.02, %
Надзвичайні новини. ICTV, youtube, 19.02.2021%
}

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center

     pic https://i2.paste.pics/fdcee66d240ebeb172fcf2a9165ee762.png
		 pic https://i2.paste.pics/f2649c612409be788d69ca2319567a05.png
		 pic https://i2.paste.pics/25eab3f48d8660b94347da33774b0135.png

  tab_end

  tab_begin cols=4,no_fig,center

		 pic https://i2.paste.pics/09d77e30508433d1a7e55db4297abc03.png
		 pic https://i2.paste.pics/d249bb395d18bb3f9f9a82da2bc86816.png
		 pic https://i2.paste.pics/d628799fa4a0e6ed6878433510b0834d.png
		 pic https://i2.paste.pics/3cab5d577f098851fe2ea275bf34263b.png

  tab_end
\fi

И там и там были взломаны оружейные комнаты. Оружие бесследно исчезло. По
слухам оно приехало на Майдан, но пруфов железобетонных нет, и я уверен, шо не
будет.

Дальше все все знают. Расстрел людей, бегство Януковича, золотой батон,
революция победила.

Турчинов становится И.О. Президента, что по моему ошибочному мнению наглухо
незаконно, потому как не было нигде такого понятия в документах.

Ваще, это похоже на чистой воды самодеятельность, продиктованную революционной
необходимостью.

Я никого не обвиняю, ибо ни в чем не разбираюсь, но хотелось бы заслушать
выводы следственной комиссии, причем не полностью украинского пошиба. Однако
уверен, шо и это вряд ли случится.

Я всего лишь кагбэ намекаю шо русские активно подогревали сепаратистские
настроения в Донецке и Луганске. Не присылали группы массовки поездами и
автобусами с флагами наперевес, как уже какой год в уши льют, а умело
манипулировали, активно форся ситуевину, которая окуклилась еще за 20 лет до
этих событий.

Почему я так подозреваю?

27 марта 1994 года был такой себе совещательный опрос, сильно напоминающий
референдум, потому как он проходил на территории Донецкой и Луганской областей
вместе с выборами.

Знаете, какие там вопросы поднимались?

Очень интересные:	

\begingroup
\bfseries\color{magenta}
\begin{itemize} % {

\item Согласны ли вы с тем, чтобы Конституция Украины закрепила
федеративно-земельное устройство Украины? (Этот вопрос ставился только в
Донецкой области)

\item Согласны ли вы с тем, чтобы Конституция Украины закрепила
функционирование русского языка в качестве государственного языка Украины
наряду с государственным украинским языком?

\item Согласны ли вы с тем, чтобы на территории Донецкой (Луганской) области
языком работы, делопроизводства и документации, а также образования и науки был
русский язык наряду с украинским?

\end{itemize} % }
\endgroup

И большинство утвердительно ответило на эти вопросы. Я бы сказал подавляющее
большинство.

Кто хочет ознакомится с полным перечнем вопросов и результатами могут почитать
вот тут.

И если кто думает, шо это единственный факт сепаратизма, так вот и нет. Был еще
референдум 1991 года про автономию Закарпатья. И там так жэ подавляющее
большинство высказалось за.

Русские умело манипулировали двумя вещами.

Отэтими настроениями, которые никуда не делись с тех лохматых времен. За 20 лет
власть так и не нашла способ улучшить быт этих людей. Они смотрели как живут в
соседнем Ростове и смотрели в свой кошелек, и результат был как говорится на
табло.

Они искренне верили, что смогут повторить фокус Крыма. Типа их присоседят к
России и у них будет российские зарплаты и пенсии, которые не в пример выше
украинских.

Только никто их никуда присоединять не собирался. Их тупо использовали в своих
играх. Если бы у них был ЮБК и место для стоянки какого-нибудь флота, то
наверное и их бы присоседили. А так шахт и в соседнем Ростове аж за гланды, так
шо кормитесь сами.

Второе, что активно форсилось — это насильная украинизация и новые герои типа
Шухевича, запрет языка и отэто все. Тоже больной мозоль, кстати, ибо, а шо из
этих опасений не оправдалось сейчас в современной Украине?

В результате этого всего происходят абсолютно зеркальные с моей точки зрения
события.

6 апреля 2014 года захватывают здание СБУ в Луганске.

Вот пруф.

\href{https://www.youtube.com/watch?v=FsWl_rFQnyY}{%
В Луганске прозвучал первый выстрел в захваченном здании СБУ, Телеканал Донбасс, youtube, 08.04.2014%
}

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center
     pic https://i2.paste.pics/b2167390b2ce8a85f8c5d1d2743a7c1d.png
		 pic https://i2.paste.pics/949e4375960be7f9dfe83a6d26e8cf03.png
		 pic https://i2.paste.pics/5c5d073ecc3732ff3f7970c0279e610e.png
  tab_end

  tab_begin cols=4,no_fig,center
	   pic https://i2.paste.pics/8f21e9f8b24f47906320f6bade1798a6.png
		 pic https://i2.paste.pics/93a8ea84be7df743d6b1e1c5b54ef1c4.png
		 pic https://i2.paste.pics/885964d561d9f3f4121f0cda3daccc7b.png
		 pic https://i2.paste.pics/836f1ecbba1c84561d0ad62c86bb01df.png
  tab_end
\fi

Ну, а уже 7 апреля 2014 года ровно то же самое происходит в Донецке. 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=Ir_u2B-VUwc}{%
Захват СБУ Донецк 07.04.2014, Zhitel UA, youtube, 09.04.2014%
}

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center
     pic https://i2.paste.pics/cbd14bf0d302ded8f2550a3af909a982.png
		 pic https://i2.paste.pics/cf54e863ef57670988fc795a65589cc3.png
		 pic https://i2.paste.pics/657d7b104de97addd54536e83cfdc686.png
  tab_end
\fi

Опять пропадет оружие. И опять жэ куда уплыло — х.з. Вероятно к повстанцам.

И вот тут случается то, что вообще по моему субъективному мнению не должно было
происходить ни при каких обстоятельствах, поскольку оно и стало точкой ноль.

7 апреля 2014 года выступает никто, которого зовут никак и объявляет всех по
кому прилетит террористами, спуская на них армию.

\href{https://www.youtube.com/watch?v=myjnfelp_V0}{%
Турчинов объявил антитеррористические меры против сепаратистов с оружием, %
Факти ICTV, youtube, 07.04.2014%
}

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center
		 pic https://i2.paste.pics/a8e3a25385852253707637d6321c2012.png
     pic https://i2.paste.pics/b0616057beedaea25a10b1d1a18ae237.png
  tab_end
\fi

Это просто левый хмырь, у которого высосанная из пальца должность, не
отраженная ни в одном документе. Но между тем он активирует государственную
махину.

Армию. Которая призвана защищать абсолютно всех граждан.

Ну как армию? Толпу отмороженных, но патриотически настроенных граждан, которым
тупо выдали оружие, начиная от стрелкового и заканчивая БТР, танками,
установками залпового огня.

Для тех, кто плохо ориентируется в датах. Стрелков или Гиркин, ну или как там
его, со своими отбитыми перейдет границу Украины только через 4 дня. В ночь с
11 на 12 апреля 2014 года.

Так шо все выглядит со стороны так, что эти все товарищи отправились усмирять
каких-то там шахтеров, которым видите ли не нравится киевская новая власть.

Ну, а дальше все всё видели и лицезреют до сих пор.

Раися атакуэ каждый год, но все никак не нападет, однако под этим соусом
протаскиваются решения, пилятся бабки, выживают под обстрелами в нищете люди,
не выплачиваются пенсии, миллионы свалили за бугор, экономика похожа на свинью
уже на трех костылях (ну шо я из-за одной тарелки холодца буду усю свыню
рiзати?), ну и дальше весь набор прекрасной жизни в самой нищей стране Европы.

Многим кажется, шо хуже уже быть не может. Ну спорное заблуждение, скажем так.

И я до этого интервью был уверен, шо Владимир Александрович просто ушатает
должность президента. Его кривыми руками внесут нужные некоторым товарищам
изменения, а его в конце выставят озлобленному народу, выпустить пар.

Но шота я сатрю, шо все катится к ушатыванию всей страны. И чота мне это ваще
не нравится. У меня в отличие от этих буратин недоструганных денег на новый
паспорт нет. Чота ваще не улыбается как Том Хэнкс стать гражданином
несуществующей страны Кракозия.

Но повлиять на этот ход событий ни коим образом не получится.

Осталось только наблюдать.

Такие невеселые дела. 
