% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
%%file 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt.kedrovskij_chtenie
%%parent 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt
%%url 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
%%tags 
%%title 
%%endhead 

%
\paragraph{Вячеслав Кедровский - не дочитал при всём уважении}
%

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Кедровский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

не дочитал при всём уважении. Скажите Светлана Крюкова кто знает что было 300
лет назад? Почему обсуждается то что когда-то кто-то давно написал? Какие он
преследовал цели? Был ли предупреждён об ответственности за дачу ложных
показаний? Где видео подтверждения и пр.? Реально мы более-менее можем судить о
событиях лет 50 тому поскольку есть ещё свидетели. А не бабушка сказала. Что
было давно это лишь мифы легенды и пр.. Ну поговорить разве что. В США
съехались со всего мира и всё они американцы. Им некогда париться кто как и
почему. Там тяжело работают и боятся потерять работу. Это у нас со времен
Герцена чисто словянское - попи№деть. Ну такой глобальный пост получился - все
пишут хвалебно и осуждающе а Вы реагируете то так то иначе. Осмелюсь сделать
Вам замечание хотя знаю что это Вам пх но всё-таки. Последнее время Вы
прилагательному от слова пенсионер придаете негативную окраску. Не лучше ли
подобрать аналог какай-то. Жизнь-то - это бумеранг. Будете так говорить пойдёте
на пенсию и превратитесь в жирную полу-глухую старуху и у Вас из носа и из ушей
будут расти волосы. И под носом тоже.
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Мариу}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
Крюкова, ты вообще кто? Давай, до свиданья)
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Огнев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
Да поймите уже в конец - пох любой вектор, что восток, что запад, - эта
территория уже предназначена на заклание. Нет праведного ни одного! Особенно в
политике. Хорош изображать из себя обеспокоенных, если вы хорошо понимаете, что
весь расклад уже давно расписан. Все пид*расы в течении тридцати лет
постарались над тем, чтобы уничтожить государственность. А теперь, эту
территорию раздерибанят и рашка и Европа. Так просто такой сладкий кусок в на
континенте не оставят. Если честно, то уже пох, потому что так дальше жить не
возможно!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Рекун}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

В целом согласна, хотя немного местами смахивает на порохоботские нарративы.
Хотелось бы узнать куда сдаваться Путину и будут ли нас кормить?\Laughey[1.0][white]
\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Tryuhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
Он будет помогать строить империю Бога, чтоб исправить свою ошибку
\end{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Проскуров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
Почему так и захотелось заорать: "Слава Украине!' ))
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Егор Рудин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
Вы писали о "уснула". Так может это вы писали статью Путину? Ибо ваш комментарий не дочитал по причине - скучно, нудно, не цепляет. Я книгу "Петр пятый" прочел легче чем половину данного "произведения".
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Николаевна}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

Все рагули вопят "на Московії жаби квакали коли ми були вже великі". Где ваше
величие и великая украинская империя? То Речь Посполитая, то ВКЛ, то шведам
продались, то России. Теперь вот США. Украина всегда ищет хозяина повыгоднее в
данный момент истории, которому ноги мыть и воду пить. Вот и Светлана, похоже,
нашла.
\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg M. Golovenskyy}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Николаевна}
«Росія» має таке ж відношення до Русі, як морська свинка до моря))
«Росія»-Московія-ординський улус Джучі ))
\end{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Mikhail Beresnev}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

мне как-то всё равно, я мимокрокодил... но удивляет, что Света во многих вопросах
не точна или это манипуляция??? ну была Москва болотом во времена величия Киева
и что? и Вашингтон был непонятным местом и Сингапур и Дубай(там вообще страна в
1971 году образовалась) а до Киева ещё Мемфис в Египте был за несколько
тысячелетий!!! ещё несколько столиц там...
а Крымским ханам наверное близлежащие территории платили дань, то есть
территории Украины? Место культурной столицы не у скандинавов отжали ,там
всегда жили финно-угорские племена ,это может скандинавы "отжали" эту
территорию у них? так и Лондон германские племена отжали у кельтов, и Вашингтон
англичане у коренных американцев, и Нью Йорк голландцы отжали... а турки Стамбул
отжали... и никто ручки не заламывает\Laughey[1.0][white]😂 и с чего Светлана решила, что Москва и
Питер в "золоте"купаются? и с чего Якутии и нефтегазовой Сибири жить как
государства Аравийского полуострова? сначала может экономику изучить? в
Эмиратах ,Катаре иностранная рабочая сила составляет более 80\% то есть на
одного араба трудится 3-4иностранца... и вот им кто создаёт это богатство
перепадают крохи... а была ли Света в районах, где живут эти
пакистанцы, индийцы, филиппинцы? так ли всё великолепно в сказочных странах? и
кстати Якутия оставляет себе алмазные доходы... и ХМАО и ЯНАО живут очень
хорошо... но даже если весь экспорт России взять это всего 340 млрд. \$ он
гораздо меньше экспорта на душу населения арабских стран с их малюсеньким
населением... и это не сравнимые величины...
Можно и Украину с Люксембургом и Монако сравнить...но нет же...кстати в
арабских странах тоже идёт сокращение доходов и сокращение соц.поддержки...и
уже появильсь программы борьбы с бедность жителей эмиратов Social support
Ministry of Community Development in particular offers social assistance in
many ways to Emiratis who are unable to provide sufficient income for a decent
life for themselves and their family members.
и во всех странах объявлены программы эмиратизация, оманизация и т. д. чтоб
заменить иностранную рабочую силу и выйти на работу женщин и мужчин... это ж не
просто так.
Сыры и томаты уже никто не давит...господи картинки 6 летней давности...как
будто нигде не уничтожают контрафакт? или вы вы против исполнения законов? а
почему Карелия финская? там же карелы? а Кёнегсберг ладно германский,хотя они
"отжали"его у пруссов... народа балтийской группы, а Северную Осетию Света вы
кому хотите возвратить? а один народ осетинов не хотите воссоединить? Сахалин
был японским на 50\% см. карты... а Лемберг не вернётся хозяевам? а
Ужгород?\Laughey[1.0][white]\Laughey[1.0][white]\Laughey[1.0][white]и т.д. ит.п.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Шестаков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

У представителей разных наций, совершенно разные мировоззрения и мироощущения,
разный взгляд на исторические события. Владимир Путин представитель русской
нации, вы Светлана представитель украинской нации. Что же тут удивительного,
что вам не понравилась статья? В том, что вы представитель другой нации нет
ничего плохого, плохо, что вы русофоб.
\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Anatoliy Yefymenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
Сложно осознав свою национальную и политическую принадлежность не стать русофобом. Коменты почитайте, иногда слов нет, можно ответить только изх пулемета.
\end{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Стас Ковальчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
Шалава, лава лава лава.....
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Топорков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
Уж не предки ли Мазепы и Бандеры строили Софию К.?)))
\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Anatoliy Yefymenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
Мазепа вам империю построил. Петя ваш мало что взбаломошный был, так еще и
безграмотный. Мазепа ему все выстроил, ему эта игра нравилась,
ну примерно как в "Цивилизацию" играть, а потом это
взбаломошное вконец оборзело.
\end{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Василий Полюхович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
Так себе оппозиция на Украине, конечно....
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/217918946_1007990429971066_7354715841124678002_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=6jIBPkWTCGMAX8YwHUs&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=1e41a7452a5cc1f45f0d612f01a36e59&oe=60FDF729
  width 0.3
\fi
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Мария Макарова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
❤👏👏👏👏👏👏👏👏💯
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Alex}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
Ничего более глупого никогда не читал
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg Zinoviev}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

Простите, а откуда эта чушь про среднюю зарплату в Новосибирске в 18 тыс. руб?
И дело даже не в статистике, которая показывает около 40 тыс. Просто любой
неквалифицированный желающий может легко курьером в Delivery club устроиться.
Там 2-3 тыс. в день (без чаевых) можно получать. И у них народа не хватает,
постоянно рекламируют себя. То есть не хотят особо идти работать за эти деньги.
Это легко проверить. Зачем вы откровенное враньё пишите?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Гринченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

Продажность, она и в Африке Продажность, реклама в Лидере отдыхает...
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Yurii Sheliazhenko}
%%%fbauth_front
Legal scholar, public intellectual, and self-believer. Вчений-правник, інтелектуал, віруючий в себе.
%%%fbauth_desc
Board Member в EBCO - European Bureau for Conscientious Objection
Виконавчий Секретар в Український Рух Пацифістів
Research Associate в KROK University
President в Autonomous Advocacy
Owner and Founder в Видавець Юрій Шеляженко
Головний редактор в Правдошукач
Хранитель віри в Українська Душевна спільнота
Работал Journalist в компании "Бюлетень "Редукціон""
Работал Редактор отдела социальных проблем в компании "Вечерние Вести"
Изучал Правознавство в Університет економіки та права КРОК
Учился в Kyivo-Pecherskiy Lyceum No. 171 «Leader»
Живет в г. Киев
Из г. Киев
\url{http://sheliazhenko.in.ua}
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/ludstvo}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/78161510_2653123578069439_3544248119791190016_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=zdC6FOzEyQ0AX_e-qTU&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=3d50bdab569699b45ebbde69d368ad89&oe=60FF4ADB
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/51385362_2114725435242592_7564675277960249344_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=1CaMzo7tdR4AX-ZCqqu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=70a5af4912d8dd6f558915beffa06bc3&oe=60FE350F
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
Есть правильные мысли, есть спорные. Мое мнение, что национальные и имперские
полуправды о единстве украинцев, русских или демократов перед лицом некоего
врага отвлекают наше внимание от большой правды о единстве и родстве всех людей
мира, всего человечества 
\href{https://blogs.korrespondent.net/blog/world/4377338/}{%
Единство мира и война полуправд, або Помріємо про конституцію людства? - Юрій Шеляженко, 15.07.2021%
}%
\footnote{
{\bfseries Единство мира и война полуправд, або Помріємо про конституцію людства?}\par
\url{https://blogs.korrespondent.net/blog/world/4377338/}\par
Юрій Шеляженко, blogs.korrespondent.net, 15.07.2021
Я убежден, что все люди на Земле являются одним народом. У нас общая планета.
Если сравнить геномы любой пары людей, разница не превысит одного из тысячи
генов.
Каждый человек от рождения имеет одни и те же права, предусмотренные Всеобщей
декларацией прав человека.
Все мы граждане одного Интернета. У нас много общепонятных языков, таких как
музыка, живопись, архитектура, шахматы, языки программирования и математика.
Разумные люди всегда находят общий язык.
Говорим ли мы об открытиях или изобретениях, культуре или спорте, каждое
большое достижение становится общечеловеческим достоянием.
Социально-экономические институты, в общих чертах, тоже везде одинаковы.
Например, деньги - это везде деньги.
Технологии образования во всем мире настолько одинаковы, что все люди учат одни
и те же стандартные азы. В детстве - что Земля круглая, в юношестве - что
каждая профессия требует умелого труда, и так далее. Причем вездесущий Интернет
более-менее исправляет ошибки испорченного телефона любых локальных лингвистов
и идеологов.
Сторонники национализма наивно полагают, что кровное единство отдельных народов
длится тысячелетия. Хотя самым древним национализмам, при всей их
надоедливости, не более трех-четырех сотен лет. Тогда как все люди происходят
из одной африканской колыбели, от одного рода приматов - австралопитеков, и
этому кровному родству человечества уже миллионы лет.
...
}
\ifcmt
  ig https://kor.ill.in.ua/m/610x385/2643175.jpg
  width 0.3
\fi
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Denis Startsev}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/DStartsev19}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/72243537_2613224762078571_6332315973802000384_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=YGHv94nXzyYAX-vyPlB&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=c9de79331452a1a4bb9cab8c94acf578&oe=60FF19F0
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/12182448_974262059308191_5284937625961979529_o.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=JHzoXEwNQ2kAX86VjWs&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=ed2223cf85f3c8304ef516c5c1d1dfa1&oe=611D9BC9
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic other
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/81348226_2799685923432453_836999030461431808_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=ldliYONSf-MAX8qOAsA&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=930f40da2b2d94fa4a35983b9c639b9f&oe=60FE50A7
  width 0.15
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/15326496_1263954603672267_66474971619981840_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=4tBmYOmVpQcAX_pHxWL&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=2657f41209e0dcf693f95333a9c35e08&oe=60FE6D55
  width 0.15
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/15267899_1251671791567215_7329830908666108570_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=svc-sBLxChIAX_WWuQR&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=484ab9765067a20a4b63425ecd8eb8e5&oe=60FF6222
  width 0.15
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/13620702_1122899004444495_6051532271549744650_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=yF00Ggv91ToAX_bXjrT&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=f3047b262511cd050d178fd831144574&oe=60FEFCBF
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth
Боже, какое масло масляное и косноязычие. 😂
"Грузинская" Северная Осетия, это вообще что-то с чем-то)
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Перцух}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
Бочка варенья и ящик печенья...
\ii{fbauth.valko_trizub}
Скільки ж тут вати понабігало.... ото рве пукани кацапнє)) Виходить все
правильно написано! Так і далі тримати, пані Світлано!💪 P.S. «Очень
вызывающие, я бы такие не взяла». «Значит, хорошие сапоги, надо брать»
(Служебный роман)😆
\ii{fbauth.iskrich_aleksandr.harkov}
По поводу "победобесия".
Огромная территория на западе СССР к маю 1945 г. была практически в руинах.
Материальный ущерб, нанесенный стране войной, равен потере почти 30\% ее
национального богатства. (Для сравнения: в Великобритании — 0,9\%, в США —
0,4\%.) Враг полностью или частично разрушил 1710 городов и поселков, более 70
тыс. деревень, около 6 млн зданий; лишил крова 25 млн чел. более 10 млн.
инвалидов. Уничтожены почти все находившиеся на этой территории заводы,
фабрики, шахты; 65 тыс. км железнодорожных путей; разграблены музеи и
библиотеки.
Теперь сравните СССР через 30 лет и 30 лет независимости Украины. Есть чем похвастаться?
\ii{fbauth.kachkalov_jurij.ukraina.izmail}
Неожиданно. Впечатлило! Грамотно и по уму всё написанно. Спасибо! Самый главный
вывод : То, что имеет в данный момент Украина, украинцы - она(и) заслужили
своим трудом и своими жертвами находясь в составе Российской Империи и СССР! И,
исторический главный момент: украинцы являются наследниками Киевской Руси!
Путин опасается вступления Украины в НАТО. От него стоит ожидать военных
действий.
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Іван Маркович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100005737094626}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199442809_1616231431911411_6445480047981861249_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=9HQzoyqT6HUAX8YkTNu&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=7f0db6c9d7fec598d2b87037567b47b9&oe=60FFC1F0
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/69366326_1095175530683673_2047977742607056896_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=VDcQNDP869IAX8Jxv4y&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=d1931db04cfee39b2f74e87d26b3640f&oe=60FEE53C
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

Не можу натішитися, яка сверблячка ануса у мокшанської популяції, що випадково
мешкає в Україні. За той глум, який їх предки дозволили собі творити на нашій
святі землі, вони будуть відповідати. Час наближає нас до цього моменту.
СЛАВА Україні!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg Esipenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
\Laughey[1.0][white]👍 підпаленими ватнічками удовлєтворьон на всі 100\%🔥
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
lvov,ukraina
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Караманлі}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100057287829313}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

Київська Русь - Україна - Русь. Ну і десь там тамбовская і рязанскія губєрніі.
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Ежелев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100002940732585}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/53417245_2075880812519923_3961093224356904960_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=AzJmxYbRZr8AX823MAk&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=19933c635e085ce4d7ece70df0b50540&oe=60FE3719
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/102612362_2968019276639401_6807574330959696754_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=eNRp14w6OuYAX95kF6C&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=4e383d4b225975e48ac21c0763e7aa30&oe=60FF2C99
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

Хто-небудь може пояснити, чому цей яскравий маніфест патріотичної думки
написаний на мові країни-агресора? Или, может быть, гражданка Крюкова просто
учит слобожанский язык Арсена Борисовича?
П.С. Про всяк випадок, Слава Україні !!
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Антоненко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
"И это не какой-то наш уникальный рецепт. За примерами далеко ходить не надо.
Где был всего полстолетия Китай, про который в те времена говорили, что он весь
работает за горстку риса? Сегодня – наряду с США – крупнейшая экономика мира.
Еще полстолетия назад Южная Корея была беднейшей аграрной страной, где местные
женщины обязаны были сдавать свои волосы, чтобы наполнять бюджет? Сегодня –
также одна из ведущих экономик мира. Сингапур на заре независимости был
скоплением бедных рыболовецких поселений. Посмотрите на фотографии аравийского
полуострова полустолетней давности...
Но они не хотели оставлять все как есть. Упорно трудились и достигли наконец желанного результата."
Хорошие примеры. Можно ещё Израиль добавить, который с нуля, на голом месте,
построил одно из самых передовых государств в мире за каких-то полвека. Попутно
отбиваясь от арабов (которые Вас лайкают, ага ))) ). Но Вам не кажется, что
из-за того, что рецепт, по Вашим словам, не наш, а чей-то спи...
позаимствованный, мы его перевернули и читаем вверх ногами, из-за чего у нас
движение происходит в обратном направлении? В 1991-м Украина была 4-й
экономикой Европы и 21-й в мире. 
Сегодня она уже за пределами первой сотни в
мире и одна из последних в Европе. В 1991-м году мы делали самые большие
корабли в Советском Союзе, самые большие самолёты в мире, легковые и грузовые
автомобили, автобусы, ракеты, бытовую электронику, да всё, что угодно. Сейчас,
после проведённой деиндустриализации, почти всю продукцию мы завозим из-за
рубежа в долг. Даже элементарную маску или отвёртку не в состоянии сделать, всё
везём из Китая. Или из Турции. Сало и картошку импортируем! Из экономически
развитой мы превратились в страну третьего мира и сегодня конкурируем с
африканскими странами во всевозможных социально-экономических рейтингах.
Назовите хотя бы один объективный показатель, который улучшился с 1991-го года.
Промышленность потеряли. Население потеряли. Территории потеряли. Скоро
потеряем и землю - последнее, что у нас осталось.
⁠
"У нас сегодня нет выбора. Вариантов два. Первый – реализовать «голубую мечту» Путина и сдаться, но это не наш путь.
Второй – и единственно возможный – идти вперед, зная, что у нас всегда будет
тот, кто при каждом удобном случае будет вставлять палки в колеса. И не только
снаружи, но и внутри страны, рассчитывая на свои определенные политические
дивиденды.
Мы не строим проект «анти-Россия». Мы строим проект «Украина»."
Мы сейчас как раз именно реализовываем голубую мечту Путина, доказывая, что
Украина ни на что не способна без России. Потому что идём не вперёд, а назад и
вниз. Закапывая себя всё глубже. И вместо проекта "Украина" строим проект
"анти-Россия". Собственно, это единственный смысл существования Украины сейчас
в том виде, как она есть - быть занозой для России на радость её
недоброжелателям, но без какой-либо пользы для нас.  ⁠
"И мы понимаем, насколько высоки ставки писарей от Путина, чтобы нам помешать.
Им страшно потому, что проект «Успешная Украина» похоронит проект «нынешняя
Россия». Примерно так, как проект «успешная Европа / Америка» развалил проект
нищего и отсталого, но при этом громко бряцающего ядерным и другим оружием
СССР."
Действительно, проект "Успешная Украина" мог бы похоронить проект "путинская
Россия". Но пока что происходит наоборот - путинская Россия более успешна, чем
независимая Украина и это нашим правителям страшно и это у наших писарей ставки
всё выше и выше. Ну, думаю, Вы знаете. Вы же сами к этим писарям принадлежите.
И по Вашим метаниям видно, как ставки растут. Интересно, как у вас язык
повернулся назвать страну, первой полетевшую в космос, отсталой?
\Smiley[1.0][yellow] 
Отсталой была царская Россия. СССР за время своего существования резко сократил
отставание, а по некоторым пунктам и обогнал всех. Да, не во всём. Да, были
перекосы. Но, если бы партийная верхушка не загнила и не развалила страну ради
собственной корысти, то мы бы сейчас были впереди Китая. 
Китай же остался коммунистическим и несмотря, а может даже и благодаря этому
стал сегодня одной из сильнейших экономик мира. Нищим СССР был не более, чем
большинство других стран мира. Да, жили, в основном, бедно. Но! С каждым годом
всё лучше и лучше.  Сейчас в Украине мы тоже живём небогато, но всё хуже и
хуже.
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Антоненко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

"Но нас это не должно пугать. Да, у нас множество проблем, многие из которых
будет сложно решить на скорую руку в ближайшие годы."
Конечно сложно. Ведь создавать проблемы мы умеем гораздо лучше, чем решать их. Причём даже на ровном месте.
⁠
""Но у нас есть ЕДИНЫЙ НАРОД, люди разного происхождения, разного
вероисповедания, представители сотен национальностей, приехавших уже в
независимую Украину из десятков стран мира. Избравшим ее местом, в котором они
добровольно захотели поселиться, жить, учиться, рожать детей, любя и уважая
своих соседей. И у нас среди них не было и нет этнических конфликтов даже в тех
случаях, когда на своей исторической родине или в стране происхождения между
ними доходило до геноцида и гражданских войн.""
Хотелось бы, чтобы так было, но нет. Мы никогда не были единым народом. Просто
потому что веками жили в разных государствах с разной религиозной и
политической ориентацией. У нас даже герои разные, да и вообще всё. Сейчас нас
пытаются сделать единым народом, но делают это топорно и насильственно (привет
от насильственной коллективизации). Да и выбрали Украину и приехали сюда люди,
в основном, ещё при Союзе. Из независимой Украины больше уезжают. Сколько там
миллионов независимая Украина потеряла без голодомора? Не скажете? Ну
правильно, никто точно не знает, переписи-то уже с 2001-го года не было. Кто ж
её проводить будет-то? Ведь как тогда говорить о Голодоморе? То, что ещё кто-то
в Украине остался, так это, в основном, потому, что не у всех есть реальная
возможность уехать. Хотя одной ногой за границей уже миллионы украинцев.
⁠
"Мы не издаем указы с «крайними сроками» для мигрантов, не разгоняем торговые
ряды дубинками «росгвардии», не навязываем свои паспорта как условия для
пользования общечеловеческими правами и свободами."
Ну да. Мы издаём законы о некоренном большинстве населения Украины, разгоняем
бабок, вышедших продать урожай со своего огорода, чтобы как-то прожить и
запрещаем паспорта других государств, потому что боимся конкуренции. И снова
про корову. Как-то смешно и нелепо тыкать с соседа пальцем, когда сам такой.  ⁠
⁠
""Будучи недовольны властью, мы научились ее менять и мы точно не дадим никому
не приклеиться к президенсткому стулу на четверть века, превратив некогда
уважаемую демократическую и порядочную страну в государство-изгоя.""
А это точно мы власть меняем? Почему же тогда власть делает не то, что нам
обещала перед выборами, а то, что ей приказывает делать кто-то другой? И почему
тогда мы никак не можем сменить обманувшую нас власть до следующих выборов,
если только нам не поможет кто-то снаружи?
А что Вы подразумевали под "не дадим не приклеиться"? Двойное отрицание =
утверждение. Т.е. если Владимир Александрович не захочет приклеиться и захочет
уйти, то Вы ему не дадите и оставите на 25 лет? Что это? Банальная опечатка или
оговорка по Фрейду? \Smiley[1.0][yellow] Да и насчёт страны-изгоя Вы бы лучше помолчали. Это
разве у России конфликты со всеми соседями? Это разве российского представителя
в ПАСЕ изгоняют из зала и лишают права слова? Это разве в обход России
европейские страны договариваются с Украиной о поставке энергоносителей? Так
кто тут изгой?  ⁠
"Мы должны все вместе дружно работать, чтобы сделать нашу страну успешной. Не
полагаясь на власть, а прежде всего на свои собственные силы. Мы обязательно
станем лучше, если каждый из нас на своем рабочем месте, будь то сталевар или
хлебороб, учитель или медик, журналист или спортсмен каждый день по шагу будет
работать над собой и двигаться по пути достижения профессионального и
личностного совершенства. Это единственный путь - благосостояние и
профессионализм, образование и безопастности, здесь и начиная с сегодняшнего
дня. "
Ну, если власть нам не помощник, так пусть тогда, может, хотя бы не мешает?
Соберётся, да и уедет куда-нибудь в Калифорнию. А лучше на Марс. Вы ещё забыли,
что у нас сейчас далеко не у каждого есть своё рабочее место, к сожалению. Не
всем же повезло устроиться замом главного редактора центрального издания, не
умеючи грамотно писать. И что за "безопастности" Вы имеете в виду? И почему
"безопасТности"? У Вас что, автокорректор ошибки красным не подчёркивает? Нет?
А зря.
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
kiev,ukraina
%%%fbauth_name
\iusr{Tetiana Okhrimenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/tatiana.okhrimenko.3}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/211521548_490806458893028_6946752697113297058_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=CXswOME-rykAX_GukMX&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=8449dfb05ecb3c028deeefc9cee8dee9&oe=60FE3AA5
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/158914095_425629155410759_7469899022764024806_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=9pfnKXl_K00AX8hSlxM&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=2d3fca0262ecc3fb953f1019f80f9846&oe=60FE4878
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
Як у мокшавати пукани запалали! Що, руцкомирні путіноїди, правда не подобається?
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/218334119_500314061275601_7763810777271093154_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=n3Joy-CCerIAX8up_J6&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=cdd3556c98883997f58540b70febd738&oe=60FE9470
  width 0.3
\fi
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Кислов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

Обычная проплаченная голимая антироссийская пропаганда человеком, который
руководил оппозиционным СМИ на Украине, но как показал опыт перебегать на
сторону идеологии армовир в ту нишу которая занята Порошенко и Зеленским не
целесообразно Боливар не выдержит троих, там Света будет чужая, а тут сожгла
мосты, в общем глупо, такую нишу потерять

\ii{fbauth.zeldis_vadim.kiev}

Выражая презрение говнюкам, которые лишили нашу страну независимости, привели к
потере территорий, сделали нормой предательство, взаимную ненависть и
фактически возродили все самые мерзкие традиции столь "ненависного" им "совка",
мы сами не заметили, что многие борцуны - такие же говнюки, полные такой же
ненависти. И тем, и другим следует начинать процесс обретения достоинства с
самих себя, научившись уважению к чужому мнению.

%
\ii{fbauth.vydysh_andrej.kiev}
%

Никогда не читал раньше этого автора, да это не так важно.
Поражен, какое же количество отбитой наглухо ваты окружает, и как они громко и
невменяемо вопят каждый день лютую дичь, своими грёзами о светлом будущем,
сотканном из великого прошлого, отравляют наше сегодняшнее настоящее.

%
\ii{fbauth.radich_aleksandr.kiev}
%

Вова в мюнхенской речи сказал за красные линии и Украину, Вова методично
двигался, ВКС, ССО Безлеры и Моторолы. Вова написал статью, Вова заберет, что
Ленин и партия подариди. А рассуждать, где дольше жабы квакали - на говне
сметанки подрубить. Попушить аккаунт

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Nataliia Borysova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ростов на Дону - теж Українські землі. Забули додати до переліку.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Константин К.}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Паскудненько...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Гаєва}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Дякую. Ви молодець. Так і буде. А скавчання путіноїдів під постом, тільки підтверджують, що ми на правильному шляху.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Мистер Твистер}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Это какой то новый тренд в Украине, умножать себя на ноль? 🤓Сначала Лукаш, теперь Крюкова. "О времена, о нравы..."

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Овчинников}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Прекрасно, бандеровка совершила каминг аут. Надеюсь для страны уа это будет
иметь долгоиграющие последствия. Хотя в России этот бандеровский сайт уже
забанил роскомнадзор. Интересно будет почитать крюкову -безработную через-10
лет.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Рогачев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Кто за девушку платит, тот её и танцует. Бывает.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Яна Осадча}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

А чё экономика Китая или Южной Кореи тоже от Америки по уши зависит?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Вячеславов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
На победобесии не споткнулась, крепко так закрепила! Флюгер...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Стадник}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
последний абзац лишний

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Брунько}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Nice text

%
\ii{fbauth.zagreba_andrej.kiev}
%
 
\textbf{Svetlana Kryukova} щиро дякую за підпал мільйона ватників.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/219198125_4020167608031770_5467075440050837525_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=rCXccNMUb00AX8f5SDI&_nc_oc=AQnTtCDBjxtywIbhpN6v0xyOXQ4oadycT_mOMknbZWFCgzYHHv24EFPUD8FHr6ImHIY&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=06ab0a7d7c3b0f37a2f2075d712aeaee&oe=60FF54F1
  width 0.3
\fi

%
\ii{fbauth.karl_gustav_mannergeim.harkov}
%

Каждая Кончита Вурст считает, что если русские войска захватили Киев с
окрестностями в 882 г. и перенесли столицу Руси из Новгорода в Киев, то это
перестало быть русским государством))) "Киевская Русь" это фейк. Термин был
придуман в 19 веке для удобства периодики. Ведь у Руси(Россия по-гречески) было
много столиц. И пока Москвы не было в 882 г. униженные и оскорблённые финны с
радостью вместе с русскими захватили Киев во славу Русской державе. Если
Украина захватит Молдавию и столицу перенесёт в Кишинёв это будет означать, что
это Кишинёвская Украина? А через столетия кишинёвские глупышки будут строчить
посты, что Кишинёв центр мироздания? Что кишинёвцы правят миром, а укры ни о
чём?!

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/219132376_547596303089406_5405219964845777019_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=AyW4I_q1r20AX-sFspB&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=10a504801c5451c30fc14eb0fad465c5&oe=60FF1FF7
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Тася Цукерман}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Столько хорошо,грамотно написано бреда .....


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Gennadiy Ananchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Вы тут где-то написали про "путиботов" и сухие аргументы от вас. Но судя по
"лайкам" ботвы, арабов у вас тьма, дабы видимость поддержки создать. Но теперь
к сухим аргументам.

Про киевских князей и дань Новгороду. Вопрос. Кто либо их называл украинцами?
Где это документально зафиксировано? Вы читали хоть раз "Повесть временных
лет"? Уже с заголовка понятно становится "Откуда пошла русская земля". Земля
русская но князья были украинцами потому что сейчас Киев столица Украины? Что
за бред? В комментарии в ветку эту допишу ещё.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vldmr Byrnk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Gennadiy Ananchenko} ну земля русская была и князья русские, все верно. Москва то тут при чем??

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Gennadiy Ananchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Vldmr Byrnk} 

один из мифологических столпов украинского национализма - Москвы тогда не было,
они дикие азиаты пришли с севера.

Этот столп очень легко пошатнуть, если знаешь как. Москвы действительно тогда
не было ещё. Но разве это отменяет тот факт, что Киев мать городов (иные
говорят мать городам) русских? Не русские ли люди там жили? Русские конечно. А
украинцы тут причем? Их в этом памятнике древнерусской истории вообще не
упоминают. Не заметили может быть? Не думаю что монах Нестор мог такое
допустить.

Так вот после монгольского нашествия единая некогда Русь (а по гречески это
слово пишется как Россия - Ρωσία), имевшая политический центр в Киеве, стала
утрачивать этот статус. Я не буду описывать все процессы, потому что выйдет
целая статья. Но сам факт, политический центр Руси или по гречески России
постепенно смещался на север. Сначала во Владимир (отсюда название Владимирская
Русь), потом основалась Москва и политический и религиозный центр всей Руси
сместился с Киева в Москву.

О кстати чуть не забыл. Почему именно на север смещаться центр стал. После
татарского погрома было два центра Руси, конкурирующих. Галицкая Русь и
собственно условно говоря северная Русь. Оба претендовали как это модно сейчас
говорить на статус центра русского мира. В обеих частях Руси народ не мыслил
себя разным, все идентифицировали себя как русских. Но Галиция потеряла
возможность стать центром Руси, поскольку там произошли определенные процессы.
Обращение к католичеству и т д и тп

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Gennadiy Ananchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Далее Светлана пишет что обозвали пограничниками. Суть в том, что в польских
словарях прошлого века и даже в украинском 2012 года выпуска (там написано
українець - прикордонний мешканець) везде слово это переводилось как
пограничье. Так в чем же солгал президент РФ?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Gennadiy Ananchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
И ещё. По поводу презрительного с вашей точки зрения слова малороссы. Вам
внушили что это унижение? Это не правда. В этом кратком ролике рассказано,
откуда это слово произошло и более того, почему им нужно гордится?

\href{https://youtu.be/OX1LN8p16lI}{%
Что такое Малороссия? Отвечает доцент истфака МГУ, Pravda, youtube, 08.08.2019%
}

\footnote{
Была ли история России начала прошлого века агрессивной или миролюбивой? Почему
в войны лучше не втягиваться, а вступать? Почему немцы и англичане, финансируя
российскую либеральную оппозицию, сделали ставки на самых радикальных политиков
дореволюционной России? Кем в реальности был Николай Второй – жертвой интриг
или собственной слабости? Почему Малороссия и Галиция - это сердце России? Об
этом и многих других малоизвестных фактах и версиях истории столетней давности
в программе «Клуб главного редактора» главному редактору  Pravda.Ru Инне
Новиковой рассказывает доцент исторического факультета МГУ, кандидат
исторических наук, лауреат первой премии Фонда памяти Митрополита Макария в
номинации «История России» за 2005 год Федор Гайда. 
 
Что происходит в мире? Самые актуальные новости, аналитика интервью, видео и
фото! Заходите узнать больше - \url{http://www.pravda.ru/}

Наша видеотека: \url{http://www.pravda.ru/video/}

\begin{itemize}
  \item сайт - \url{https://www.pravda.ru}
  \item Facebook - \url{https://www.facebook.com/pravdaonline}
  \item Twitter - \url{https://twitter.com/pravdaru}
  \item OK - \url{https://ok.ru/pravdaru}
  \item Telegram - \url{https://telegram.me/pravdist}
  \item VK - \url{https://vk.com/pravda_ru}
  \item Instagram - \url{https://www.instagram.com/pravdaru_news/}
  \item Дзен - \url{https://zen.yandex.ru/pravda}
\end{itemize}
}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Деркач}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/alexejderkach}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ору, ну и шиза. Это какая то болезнь с переобуванием в прыжке за день по сути.
Хз что влияет на этих людей, которые в политику лезут

%
\ii{fbauth.gavrilov_andrej.cheboksary}
%

Боже мой. Какая бредятина \Smiley[1.0][yellow] Интересно, а из украинских учебников уже вымарали
взятие и разграбление Киева Батыем и захват монголами территории нынешней
Украины? 😃


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Петров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Если мы все критикующие вас путиноботы, то кто тогда эти все лайкающие вашу
публикацию с приставкой MD, а также арабской вязью? 😂

%
\ii{fbauth.prihodjko_aleksandr.rossia.sosnovoborsk}
%

Пламенный привет от украинца проживающего в России давно и имеющего 158 человек
родственников в Украине, которые пока там живут. Какое же де.. "Чудная"
заказуха? Что ж все продажные такие... Или что за мысли такие "странные"? Тьфу
на вас, тьфу на вас еще раз ...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Gurchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Почему это написано на русском? Русские этот оскорбительный понос не оценят. Тьфу на вас. Надо было на мове писать.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Andrei Lipatov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Барышня колготки на ходу поменяла... \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Булойчик}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Какая-то мода пошла сейчас на разных интернет порталах на сотрудников редакций, которые выпускают от своего имени безграмотные статьи. Даже не вдаваясь в стилистику и структуру статьи, но ведь грамматика и синтаксис - это же основы.. Возьму в оборот теперь себе новое слово "безопастность". уж шибко понравилось \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Gera}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Поддержиаю Зубченко.
Вскрылась.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Damas Tour}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Зашёл посмотреть, как автор-журналист отвечает на этот шквал критики... Она
(Крюкова) огрызается. Просто- огрызается. Это непрофессионально. Зато,
по-бабски..

%
\ii{fbauth.kurilov_oleg.kiev}
%

Уважаемая Светлана. Ниже в некоторых постах постарался кратко, аргументированно
ответить на Ваш безграмотный опус. Пожалуйста, изучайте лучше мат. часть прежде
чем писать на историческую тему. 

У вас очень много ляпов. и, извините, глупостей. Хотите подробнее могу
продолжить, после Ваших АРГУМЕНТИРОВАННЫХ ответов. Чего я у вас, к сожалению,
не увидел. 🙁 

П.С. не хотел комментировать и политическую часть, там и исторических ляпов
хватает. Но вот, например, пример Китая или Южной Кореи, извините, это большая
глупость. 

Надеюсь Вам не надо объяснять почему ни Россия, ни Украина, априори НИКОГДА не
смогут повторить пример Китая, Южной Кореи и Сингапура. Подумайте почему, вы же
не глупая девушка... 

Был большим сторонником вашего издания, отписался и буду рекомендовать другим
то же сделать. 🙁 .

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Miya Misa}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Курилов} - она изучала другую историю, альтернативную )))
Светлана оказалась беспринципной, малообразованной русофобкой!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Курилов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Miya Misa} Ну я всё же жду на хоть какое то подобие аргументированных ответов от Светланы.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
kaliningrad,rossia
%%%fbauth_name
\iusr{Макс Максофф}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100025461903307}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/32936066_136363720555691_2149251971935109120_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=rQ2fj6Ai07MAX83HuvX&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=dd03848a494b5d150c152c3a58a2c33c&oe=61201ECB
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/32381114_136398287218901_493061597040738304_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=GlU9CSxwjHYAX9sjjee&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=2a157876f04ca0c1310e5fcf47dfb4d1&oe=611E38D0
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

\index[cities.rus]{Калининград!Россия}

Я как житель отсталого болотистого Калининграда, хочу сказать, что жду не
дождусь, рыдая дождливыми балтийскими вечерами, когда мы вернёмся в родную
гавань и станем снова германским Кёнигсбергом... 

Ведь тогда:

- цена газа в месяц для средней калининградской семьи упадёт в разы с 1500
рублей до 100 евро;

- зарплаты моментально взлетят до 5000 евро в месяц (ну и что что
производительность труда и знания в мозгах у калининградцев останутся теми же -
мы ж в Эуропе будемо!);

- я наконец-то смогу вкусить свои любимые подсанкционные пармезан, бри и рокфор
(я правда и сейчас их регулярно жру в ресторанах, запивая глубоко аутентичным
шампанским из Шампани, хуй ваще знает откуда они тут берутся, подсанкционные
ж... но то такоэ... воно ж отвратительно невкусное всё, когда в твоей стране
ужасная тирания!);

- я со слезами умиления наконец смогу наблюдать, как под моими окнами по
проспекту весело шагают радужные флаги, а вслед за ними - ветераны со стягами с
двумя рунами, хотя истинная идеология одних предполагает полное уничтожение
других;

- никто не будет мне впаривать вакцины, созданные по старым, проверенным
технологиям чипизации черни, я буду свободно и радостно колоться новейшими
вакцинами, вызывающими мутации моего РНК-генома (ааааааа, так вот почему у меня
зарплата сразу вырастет до 5000 евро, я понял!);

Короче, знатный жених з мене тоды выйдэ! Светлана, а выходите за меня замуж,
будем с Вами жить в свободной Германии и каждый день отдыхать в Раушене на
море!

Искренне Ваш,

Йося Адольфович Ицхакштейн,

магистр Ордена манкуртов и тапкопереобувателей-эквилибристов 7-го дана. 🤗\Laughey[1.0][white]😘😍❤️

%
\ii{fbauth.taty_vin.herson.kalifornia.usa}
%

Очень по-украински, со «своими» фактами, и тыканьем. За время существования
проекта «Украина», страна превратилась в самое нищее государство в Европе,
разрушило свою экономику, науку, культуру, здравоохранение и систему
образования, развязала войну со своим («единым») народом, и сократилось в
ДВОЕ!!! По «историческим» мнениям Светы даже писать не хочется - человек от
истории так далек, что в принципе не должен комментировать какие-либо
«исторические опусы».

%
\ii{fbauth.rozenbaum_galina}
%
 
А про Львов-то, Львов совсем забыли, или он к Польше не отойдёт? А, забыла, он же не в России находится, так что в Нэньке так и останется, ей можно...)

%
\ii{fbauth.li_aleksandr.bobrujsk}
%

Сергей Капица - великий советский учёный как-то написал:

\index[people.rus]{Капица! Сергей Петрович, физик-ученый}

«Общество ничего не видит, потому что его держат в состоянии глубокого гипноза.
Никогда ещё народ не был таким тёмным, как сейчас. Человеку не дают шанса
остановиться и осмыслить происходящее. Нескончаемые сериалы, один тупее
другого, пошлая эстрада, похотливые или агрессивные фильмы, аккуратно
воздействуя на подсознание, культивируют дух эгоизма и насилия. Нормальный
человек за короткий промежуток времени превращается в беспринципное животное,
ведущее абсолютно бессмысленную жизнь»

Он прожил долгую жизнь - и умер не дожив до майдана 2 года. Сегодня его цитата
актуальна для всей Украины.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Вильдяев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
По официальным данным Росстата средняя ЗП в Новосибирске в 2021г. составила 37 098 рубль. Запретить выражать личное мнение никто не может, в то же время такое фривольное обращение с цифрами статистики..... Светлана, Вы ли это?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Василенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Своим постом Вы похоронили издание strana.ua . Попомните мои слова.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Dmitry NooSphere}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Оёёй! Да ты глянь, какова овца оказалась. Интересно, почём нынче курс серебренника?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валера Шульга}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Конъюнктура рынка!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Supa Nova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Светлана, просто так теперь не отделаетесь. Придется написать продолжение про
нищебродов, основавших Америку, когда Киев уже сиял на холме и роднился с
бургундцами и саксонами. Самое главное не забудьте про момент, когда и как
государство Украина вдруг упало на колени и стало поклоняться этим нищебродам
250 лет спустя.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexander}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Света звезда ми...ета. Русские привезли в Украину науку и образования. В России
есть производство и армия . Путин уйло но юго-восток и центр Украины города
были там основаны русскими! Украинцы подтянулись из сёл когда там появилась
работа. 

Города западной Украины которые не были тогда в составе Украины в них жили
евреи и поляки а украинцев было в городах до 10\% . Дальше думаю не нужно
объяснять куда они ездили на заработки . Украинцы селяне. У нас в Украине почти
ничего не осталось . У нас нет ничего и последние вывозят в Канаду . Позорище с
русской фамилией ты . 

И запомни нет разницы между русскими и украинцами и белорусами и я подтвердил
лабораторно в США этот анализ на ДНК. Не впутывай политику с войной в тот бред
что ты пишешь.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Высощук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Почему-то вспомнился М. М. Жванецкий: "бывают прелесть какие глупенькие и ужас
какие дуры". Извините. Все претензии к М. М.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Александровна Крупская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
"мы должны устраивать приступы «победобесия»... Мне стыдно за тебя, Света!!!!! СТЫДНО!!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Васильев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
- Ты не туда идешь! Огни в другой стороне! - Мне всё равно... Я зажгу свои....

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/218122623_2055640621265631_2509937626490983933_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=19DdjCZ-0ioAX94lLaY&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=18480498e7d9e19f616fc4174502610f&oe=611F54D6
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Anthony Stadnyk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
камингауты бывают разными..

кто-то содомит, а кто-то - крюкова..

благодарен и тем, и тем за самовыпиливание из процесса эволюции Человечества..
\Smiley[1.0][yellow]


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksandr Pavlovich}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

К сожалению АВТОР ЛУКАВИТ. Посмотрев отчеты рождаемости смертности и отчеты по
населению в Украине. Результаты официальных организаций Украины расходятся с
утверждениями автора статьи. Все же хочется надеяться, что автор прежде чем
писать статью подобного рода, ознакомился с официальными данными.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Manmohan Naval}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Неймовірно гарного відпочинку🌈❤

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Дробянко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Работа не по найму
Живет в г. Запорожье
Из г. Запорожье
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100069163500770}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/217519634_125684413080342_5310288475837422790_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=3ssdL5I4cKsAX_J4_T7&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=13b8f7332b2164744cdbe53f39974cc9&oe=611FACBD
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

А я вот не думаю, что Светлана не читала пост перед тем как он был опубликован.

Думается что тут был очень подуманный жест. ЗЕ сейчас отчаянно нуждается в
сетке ЛОМОВ для населения юга-востока, которое в нем серьезно разочаровалось, и
ОП на данный момент её активно формирует, со значительными материальными
вливаниями. Уже прикуплены многие эксперты - тот же Вадим Карасев к примеру. Да
и с НАШИМ все более-менее ясно. 

И все бы было неплохо - но тут "встает" на пути ОП блогер Анатолий Шарий. Он
несомненный ЛОМ не только юга-востока Украины, но и всего русскоязычного
сегмента Интернета (Россия, Беларусь, Казахстан, Израиль и пр.). 

По своему "весу", популярности, "ядерности" своих сторонников и подписчиков -
он весит потяжелее десятка сеток ЛОМОВ, которых у ОП и нет пока толком. Попытка
заставить его переехать в Россию и тем самым хотя бы частично уменьшить его вес
с треском проваливается. 

И тогда возникает проект Страны как ЛОМА для юго-востока в интересах ЗЕ. Елена
Лукаш, доказавшая свою несостоятельность как ЛОМ в "битве" с Шарием, ведь тоже
кстати называла Страну его конкурентом. Данный пост - попытка заявить о себе в
новом качестве, пока только Светланы, и пока еще без якобы привязке к Стране.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Anthony Stadnyk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
мдя..
даже, если "ложечки найдутся", то "осадочек останется"..
аутодафе-XXI
диму гордона только жалко. он же уверовал, что его нельзя превзойти..
но тут подкрался "молодая шпана"..

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ostik Dot Exe}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
зеленский всех предал, а теперь и вы. грустно

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Годовальникова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Беда))).

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Антон Палыч}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Браво Светлана!!! "Фигурное отсасывание у кагана , процесс, конечно, не требующий самоотречения. Но, всё таки, что-то героическое в этом есть.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Вечкитов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Этот пост вызвал небывалый интерес среди иностранцев. Можно поздравить автора.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/217249822_3173160302911452_6528753129451294940_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=9fhQ9Stm03wAX_1vbWB&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=703281c926e2477d76e4a0ce2ed925b1&oe=6121F4BB
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Бручко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Это же как заплатили? Или как напугали?)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Дейнекин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\obeycr
"...Но мысль одна мне по ночам не даёт покоя:
С какою целью Он создал что-то настолько красивое,
Которое при этом настолько же точно тупое.
Возможно от созданья тебя дела отвлекли его,
Возможно он спасл ребёнка из-под трамвая.
И вот, теперь, ты очень, очень, очень, очень красивая -
Спасён ребёнок, но ты очень, очень тупая..."
\restorecr


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Anthony Stadnyk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

теперь крюкову может спасти только если ее через пару дней найдут на
необитаемом острове с трехнедельной бородой на лице..

И.Гужва, остановите наркоманию в Вашей редакции!

работники теряют человеческий облик на глазах!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Саша Стас}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Alomgir Hossain ))))))))))MD Sajid MD Saiful)) это ЛАЙК ))))))))))))))хахахахаха похоже Квартал 95 - это ваш Диагноз !!!!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Чернов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Какую отвратительную, мерзкую агитку я сейчас прочитал. Ни единого слова исторической правды. Манкурт не помнящий родства. Позор вам девушка!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Саша Стас}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova}
\textbf{Ярослав Савченко} почему никто не отписался за прошедшие 40 мин?
Арабам долго переводить ваш текст с украинского на арабский )))))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анни Атикетпеш}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Я обратила внимание на то, что Украина на разнице стоимости газа с России
заработала 89 миллиардов долларов.

И еще там были интересные факты о которых мы, и как оказалось... вы.... даже и
не догадывались. В гугле такого нет, а история есть)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ilya Vilenkin}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Боже, это кто вообще писал? И это якобы образованная и культурная дама, зам
глав редактора? Да неужели?

От невежества, злобы и желчи, истекающих от этой писанины не становится стыдно...
Становится мерзко и противно.

Отринув логику и элементарные знания базисной истории, замесив словеса на
элементарной зависти (да!) - автор выдаёт свою недалекость и продажность - ибо
знает (непременно знает!!!), что в е описанное в статье правда и основано на
фактах.

Но бараны они и есть бараны, чтоб ломить ворота рогами... Ума ж нет.

Вы, Светлана, опозорили себя, своё имя и имя своего издания.

Теперь вам никогда нет веры - чтоб вы не сказали и за чтоб вы не выступили.
Склочной, лживой и невежественной хуторянке веры больше нет. А думал о вас
лучше. Намного лучше. Жаль.

%
\ii{fbauth.gumbatov_ragim.jalta}
%

Прорабы-неудачники, которые не смогли построить социализм, приступить к
возведению коммунизма, достроить единый советский народ и тд, снова берутся за
строительства...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
ternopol,ukraina
%%%fbauth_name
\iusr{Віталій Федачківський}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Живет в г. Тернополь
Без пары
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/witalij.fedaczkowski}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/156894591_3880012112067752_8401107490643915746_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=psfDNHb4mdYAX_7KPsf&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=492f2bc2e2ba94b2f17d9f7174eb9ab3&oe=61220BC1 
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Не хочу висловлювати якісь сексистські речі, але це єдине на що можна списати
твою, Свєта, тупизну, виявлену в цьому пості. Доведеться відписатись від
Страна.уа, якщо тебе звідти не вишвернуть, як паршиву собаку.

%
\ii{fbauth.ostik_dot_exe.moskva.rossia}
%
 
не стыдно?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Olegovich}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ostik Dot Exe}, ей нет, а вот в арабах которые Svetlana Kryukova отлайкали я чуток разочаровался)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ostik Dot Exe}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
арабы они такие украинофилы)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Быков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Отличный текст😍

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Казначеев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Быков} 👎
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ostik Dot Exe}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
отписался. это позор

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Плицын Игорь}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Может Гужва обидел Светлану и нашел помоложе, и это месть ! Думаю такие шаги могут уничтожить страну ЮА!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Лежава}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Только сейчас обратил внимание на этот пост, после просмотра ролика Шария. Что
сказать тем, кто критикует Светлану? Она не виновата! Она просто попала в
плохую компанию!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Krzysztof Węgrzwienievcki}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ура! Вата палае! Слава Україні! Героям Слава! Смерть ворогам! Слава наци! Україна понад усе!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Зёма Земелевич Миллионов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Узнаю 1+1. Проклятая самоизоляция.... Год у телевизора выдержит только очень крепкая психика.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Нуров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Смело конечно, но на Светлану не похоже... Писануть так развернуто и по злому, ну подождем ответ...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Дворковой}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Скорее всего, это писала не Крюкова. Смахивает на Подоляка. Привлекли ботов
чтобы они накрутили статус... "Страна" ложится под ОП? Светлана, кажется, уже
легла. Жаль.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Волков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
И зря ты про уборщицу Газпрома нагадила, это ж тупой фейк, впрочем, как и вся твоя статейка.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Serg Bardashov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
А ведь когда-то её считали журналисткой. Покойся с миром...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Мазаев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Идея была хорошая, но это настолько уебищно реализовано, что у меня гребанный
испанский стыд. Так историю еще не имели во все отверстия.

%
\ii{fbauth.popovych_denys.kiev.apostrof}
%
 
Отличный пост. Как говорится, четвертые сутки пылают станицы.

%
\ii{fbauth.kurbatov_evgenij.harkov}
%
 
Вызырыбыдырымызыры
Это позор какой-то

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Deniss Elksnis}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Кроме мысли о том, что вас взяли в заложники, ничего другого не приходит. 🤣

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Гайдай}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Deniss Elksnis} Какое-то уголовное дело на
неё открыли. Грозят тюрьмой на 5-7 лет. Может, выполняет чей-то приказ за безопасность родных и близких.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Deniss Elksnis}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Пусть валит. Страна изгой примет. )

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Tatiana Paevskaya}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Deniss Elksnis Ты видел, кто ей там лайков наставил. Одни MD. Она саудитам занесла штоле?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Tatiana Paevskaya}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Deniss Elksnis}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/216940494_199791742157133_6420607020165304502_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-KOtXOdMu0gAX_i8Nfe&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=ad06b7bbe5f9067a9c19796073ead47b&oe=611F913B
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Deniss Elksnis}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Да не в лайках дело. В теме поста. Непозволительная глупость и дилетанство для подобной должности.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Tatiana Paevskaya}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Deniss Elksnis} Ты просто посмотри скрины. Зачем этих ботов было распечатывать? Может это не столько дилетанство, сколько заказуха?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Deniss Elksnis}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Tatiana Paevskaya}, уверен что заказуха. Может девчонка не так глупа и специально усугубила, чтоб всерьез не воспринимали. )

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Tatiana Paevskaya}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Deniss Elksnis} Не уверена, что специально. Думаю, выступила сама и на все деньги.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Tatiana Paevskaya}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Deniss Elksnis} А уж как она тут огрызается в комментах. Нет, и хотелось бы ее считать профессионалом, но нет.
Внештатный корреспондент газеты "Сельская жизнь" - ее журналистский потолок.

\end{itemize}

%
\ii{fbauth.kochepasova_larisa.rossia}
%

Анатолий Шарий уже разобрал ее статью, за что ему большое спасибо. Россияне,
отписывайтесь от этой журна\&люхи.

%
\ii{fbauth.bondarenko_aleksandr.kiev}
%

В своём русофобстве Светлана (зам. главного редактора на минуту) даже делает оговорки (описки) по Фрейду:

"...мы точно не дадим никому не приклеиться к президенсткому стулу на четверть века..."

Не дадим не приклеиться - означает, что любой будет приклеен к президентскому
стулу. И таки да! Приклеивается! Не только к стулу, но и к кормушке! И каждый
из наших приклеенных за свои 5 лет умудрялся наносить Украине такой ущерб, что
ВОТ ТОТ и за четверть века не нанёс.

Светлана вспоминает достижения Сингапура, Китая. Пишет про их зарю
независимости. Интересно, сколько будет длиться наша заря независимости, пока у
нас начнут за казнокрадство и воровство реально сажать и расстреливать?

Тридцати лет мало? Надо леток так триста???

А, ну да, это всё ОН, приклеенный к стулу, коррупцию и казнокрадство нам
навязывает.

Позорище.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/218378863_4142440342509872_3777632895643594836_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=UG8ZN1rkheEAX8YFO0v&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=fb98e92f319691aac44f5cd7d750d675&oe=612048B1 
  width 0.4
\fi

%
\ii{fbauth.kosta_ludrus}
%

"Знаю, подло завелось теперь на земле нашей; думают только, чтобы при них были
хлебные стоги, скирды да конные табуны их, да были бы целы в погребах
запечатанные меды их. Перенимают черт знает какие бусурманские обычаи;
гнушаются языком своим; свой с своим не хочет говорить; свой своего продает,
как продают бездушную тварь на торговом рынке. Милость чужого короля, да и не
короля, а паскудная милость польского магната, который желтым чеботом своим
бьет их в морду, дороже для них всякого братства. Но у последнего подлюки,
каков он ни есть, хоть весь извалялся он в саже и в поклонничестве, есть и у
того, братцы крупица русского чувства.," 

кто в хорошей школе учился тот знает Кто это написал......

 
%
\ii{fbauth.bryzhatyj_vadim.vinnica.ukraina}
%

якщо опівночі проходити біля мака то є шанс почути вій іспанського
виживаючого... Астанавіітееесссьььь

%
\ii{fbauth.konovalov_igor}
%

отличный пост - именно так женщина становится шлюхой... точнее - человеком с
низкой социальной ответственностью

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Андреевич Махлаев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Если бы не Толик Шарий на оное уг внимание бы не обратил. Но тут правда тупая тупость от тупого автора, который сам текста не понял)

%
\ii{fbauth.persona_bull}
%

А вот современное искусство, к которому ты Светочка так стремишься. Больные на
голову "Шумеры" !!! Уж лучше петух из говна, намного преличней

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/216543130_554133132619057_2515609183008931980_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=SBStOJTjAVkAX-7Cy3S&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=73dd86c578d1cbac29d9fa7a08cb359f&oe=61215AD4
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Taras Tarasovich}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/tasik82}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
ОП? Перелогинтесь.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.klochkova_rimma.moskva.rossia}
% -------------------------------------

Народ, не помнящий и не знающий свою историю, обречён на вымирание. Что с вами
и происходит. Но сначала — полная деградация!  

PS: Ваш опус до конца даже не попыталась прочитать, всего лишь первый абзац.
Скучно и нудно, девочки!!!🤷♀️🤷♀️🤷♀️

% -------------------------------------
\ii{fbauth.cochise_den.odessa.ukraina}
% -------------------------------------

Неприятно читать ваше мнение, чушь и непонятная злоба. А спорить с тем что народ один и тот же, верх глупости как с исторической так и с этнической позиции. Я украинец и, тем не менее, в ваших словах я не вижу свободы слова, а просто оскорбления тех, кто в вашу сторону этого не делает. Стыдно.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.podshivalov_vitalij.moskva.rossia}
% -------------------------------------
 
Не возникает внутреннего противоречия, у вас самой, если мы не единый народ,
может вам пора перейти на мову? Но как женщина вы привлекательны, многое
допускает прощения.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.mahlajev_pavel.simferopol}
% -------------------------------------
 
Мадам, а вы у Крымчан не хотите ничего спросить? Тупая заказуха от вашего босса)))) Неужели вы настолько низкоинтеллектуалтны?

% -------------------------------------
\ii{fbauth.pinskij_vladimir.vankuver.kanada}
% -------------------------------------
 
Подожду реакцию от «Страны». Недолго. При отсутствии таковой - вычеркну мой любимый и единственный украинский ресурс.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.pinskij_vladimir.tambov.rossia}
% -------------------------------------

Браво!!! Прогиб засчитан, напоминает слова великого президента Украины Петра
Первого Порошенко немытая Россия, а Украина одна из передовых стран мира. Еще
один язычек Зеле)))Слава Украины

% -------------------------------------
\ii{fbauth.matvienko_alejhandro}
% -------------------------------------
 
Короче так, всю эту публику от Лукаш до Крюковой с Бондаренко, надо как Pink
Floyd в своё время, гнать поганою метлой!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.magomedov_raul.advokat.moskva.mahachkala.dagestan.rossia}
% -------------------------------------
 
А ботов-лайкеров зачем нагнали?

\begin{itemize}
% -------------------------------------
\ii{fbauth.magomedov_raul.advokat.moskva.mahachkala.dagestan.rossia}
% -------------------------------------
 
И с какого Северного Кавказа вы дань собирали, позвольте спросить? Что за извращённые фантазии? \Laughey[1.0][white]
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.lutz_viktor.kaufbeuren.bavaria.germania}
% -------------------------------------
 
Бог ты мой, в этом недогосударстве все что-ли обкуреные или им действительно Чернобыль все мозги выжег?

% -------------------------------------
\ii{fbauth.vasiljeva_margo.kiev}
% -------------------------------------

Вот это Светлана в воздухе переобулась, в двойном сальто, прям писечкой кверху
. И Махмуды, лайкнувшие пост, оценили))) Или главное, чтобы оценил другой
темненький, по имени Вова? Отписка. Не люблю таких хитросделанных акробатов.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Щека}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Светлана, ну Вы дали!!! Не ожидал!!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Tryuhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Уважаемые комментаторы ваша ошибка в том Что Вы пытаетесь найти историю, вместо
того чтоб её создать. Светлана уже 100\% попадает в историю, Вы это никак не
можете понять

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alejhandro Matvienko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Tryuhan} она туда не попала, она туда вляпалась. Вместе со своим Гужвой.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Tryuhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Гужва тут вообще не причём, ей Бог подсказал правильный путь, текст у неё появился с головы? Почему как Вы думаете?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Огудалова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Все верно написали.
Но как горит у селян из рф))))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Влад}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Светлана, вы самое главное не стесняйтесь. Сглатывайте.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vladislav Rozhko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
держалась, но всё-таки прогнулась. Историю нужно учить. При этом с разных
источников дабы было общее представление , а не однобокое и заказное.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Антон Гонтарь}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Светлана, добро пожаловать в сообщество "русофобов", "бандеровцев" и "нацистов". Дай бог Вам пережить все это)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Влад Винница}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Интересно, что теперь по этому поводу скадет Олеся Медведева? С ней теперь тоже "ясно-понятно" ?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Ковта}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Почему то был о вас иного мнения (
Много пафоса, лжи отписываюсь !

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Василий Петрович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Гужва оказался либеральной консервой).
Вовремя предать - это не предать, а предвидеть.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Мариуполь}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Светик, что с тобой? Ты же вроде вменяемая была?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алекс Гор}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Проститутка это не профессия, проститутка это стиль жизни!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Жураковский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Дыбилизация всей страны UA .....а создавплось впечатление адекватной
журналистки ..... ну и Бог с тобой, одной меньше одной больше ....какая
разница....

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Ельцов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Сей опус лайкнули 500 Мухаммедов и ছাইফুল ইসলাম. Очень им понравилось, как Крюкова
одной левой победила Путина. Хотя лично мне кажется, что она даже не читала
статью.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Жорницкий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/216391923_326976535777514_3052119415995593025_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=c0rojfjkFcwAX_YNdCf&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=d054b97db13b8ab832ab61204e325ca1&oe=6120B939
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Мария Кузьменко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Отписка, очень жаль... Переобулись на ходу((

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Михайлов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Какая статья, такие и лайки. Подобный высер лайкать только ботами можно, что и было сделано судя по именам.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Bohdan Ilienko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
опус голимый прямо из администрации презика

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Губаев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Слилась девушка...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Семен Ломов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Света, тебе бы рассуждать о том, в чем ты понимаешь: картофельные оладьи, самогоноварение, эффекты понижения градуса, миграция курочек во дворе\Laughey[1.0][white] Бросай пить....

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Max Shvetskov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Зачетно Толя тебе 3ащеку засунул👍

% -------------------------------------
\ii{fbauth.volkov_roman.st_peterburg.rossia}
% -------------------------------------

Я от Шария. Пора вам переименовываться в
"Страна.буэ"

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Барри Хантвей}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Данный опус несомненно заслуживает высокой отметки в виде медали Мендэль- II
степени, а бесценные исторические заметки должны быть включены во все
современные учебники истории, так же рекомендуется поставить вопрос о срочной
редакции Британской энциклопедии, как потерявшей актуальность.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Gelb Bleg}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\obeycr
Ну что ж.
Вот ТП и вскрылась...
А как дысала, как дысала!
Криворотая...
)))
\restorecr

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Михайлов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

"Будучи недовольны властью, мы научились ее менять ..."

Правильно. Не понравился президент - майдан, нах... нам какие-то там выборы.
🤣🤣🤣

Эту статью надо взять за образец для выступления стендаперам. 🤣


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Иванов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\href{https://youtu.be/RlH_kf_lUS8}{%
Боты Путина и страна-изгой. Страна взяла курс?, Анатолий Шарий, youtube, 17.07.2021%
}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.andrejev_vladimir.chernovcy.ukraina}
% -------------------------------------

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Андреев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100007226838691}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Что это?! Что за чушь? Светлана, вы точно в Стране.уа работаете? Прям засмердело офисом преЗЕдента

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ludmila Skochinskaya}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Андреев} опять пьяная, небось, была. А почему бы и нет, на это раз не за рулём ведь 🤣🤣
\end{itemize}

\end{itemize}

