% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.1.molodezh_parlament_sorev_lugansk
%%parent 13_02_2022
 
%%url https://lug-info.com/news/molodezhnyj-parlament-provel-v-luganske-sorevnovaniya-po-klassicheskomu-zhimu-shtangi
 
%%author_id news.lnr.lug_info
%%date 
 
%%tags donbass,lnr,lugansk,molodezh,molodezh_parlament.lnr,sport,zhizn
%%title Молодежный парламент провел в Луганске соревнования по классическому жиму штанги
 
%%endhead 
 
\subsection{Молодежный парламент провел в Луганске соревнования по классическому жиму штанги}
\label{sec:13_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.1.molodezh_parlament_sorev_lugansk}
 
\Purl{https://lug-info.com/news/molodezhnyj-parlament-provel-v-luganske-sorevnovaniya-po-klassicheskomu-zhimu-shtangi}
\ifcmt
 author_begin
   author_id news.lnr.lug_info
 author_end
\fi

Представители Молодежного парламента (МП) ЛНР в рамках проекта \enquote{Здоровое
поколение} провели в Луганске соревнования по классическому жиму штанги лежа.
Об этом сообщила пресс-служба общественного движения \enquote{Мир Луганщине}.

\ii{13_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.1.molodezh_parlament_sorev_lugansk.pic.1}

\enquote{У каждого участника были три попытки, чтобы поднять максимально возможный вес
на одно повторение. Все участники были разделены на весовые категории: до 70
кг, 70-80 кг, 80-90 кг, 90 кг и выше}, - говорится в сообщении.

\ii{13_02_2022.stz.news.lnr.lug_info.1.molodezh_parlament_sorev_lugansk.pic.2}

Победители были определены в каждой категории и абсолютном зачете. Они получили
грамоты, медали, памятные сувениры от организаторов мероприятия и сертификаты
от службы доставки Tornado.

\enquote{Важно, что молодежь занимается спортом, ведет здоровый образ жизни. На
мой взгляд, ребята показали высокий уровень силы и выносливости,
продемонстрировали свои навыки и умения. Именно они являются примером для всего
молодого поколения, как нужно проводить время, чтобы быть достойными гражданами
своей Республики. Впереди еще много идей, мероприятий, которые будут
реализованы в рамках проекта \enquote{Здоровое поколение} }, - сказал Самойлов.
