% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_07_2020.news.ru.vz.degtjarev_alexei.1.ukr_posolstvo_erevan_borsch
%%parent 15_07_2020
 
%%url https://vz.ru/news/2020/7/15/1050117.html
 
%%author Дегтярев, Алексей
%%author_id degtjarev_alexei
%%author_url 
 
%%tags borsch,erevan,armenia,ukraina,vojna
%%title Украинское посольство в Ереване облили борщом
 
%%endhead 
 
\subsection{Украинское посольство в Ереване облили борщом}
\label{sec:15_07_2020.news.ru.vz.degtjarev_alexei.1.ukr_posolstvo_erevan_borsch}
\Purl{https://vz.ru/news/2020/7/15/1050117.html}
\ifcmt
	author_begin
   author_id degtjarev_alexei
	author_end
\fi

\index[rus]{Блюда!Борщ!Украинское посольство в Ереване облили борщом, 15.07.2020}

\ifcmt
  pic https://img.vz.ru/upimg/m10/m1050117.jpg
  cpx Фото: кадр из видео Текст: Алексей Дегтярев
\fi

В Ереване митингующие члены молодежного союза «Дашнакцутюн» облили борщом
здание украинского посольства в знак протеста против заявления МИД Украины по
ситуации на армяно-азербайджанской границе.

«Украина выступила с односторонним заявлением, направленным на обострение
конфликта в регионе (...) Мы, представители молодежи Армении, заявляем, что вы
вбиваете клин в отношениях между Арменией и Украиной. Причины понятны, за этим
стоят большие деньги, различные мотивы, но это нас не интересует, мы пришли
вернуть вам сваренный вами борщ. Съешьте его и замолчите», – сказал
представитель союза Гор Саркисян, передает РИА «Новости».

После этого в посольство были запущены посуды с борщом. 

Протестующие принялись скандировать: «Украина – не провоцируй», «Не
поддерживайте агрессора».

«Мы призываем власти Армении не политизировать бизнес-интересы (связанные) с
Азербайджаном и не вмешиваться в конфликт», – добавил Саркисян.

В понедельник МИД Украины выразил обеспокоенность из-за обострения на границе
Армении и Азербайджана, украинская сторона выступила «за политическое
урегулирование ситуации на основе соблюдения суверенитета и территориальной
целостности Азербайджанской Республики в рамках ее международно признанных
границ».

После этого украинский посол Иван Кулеба был вызван\Furl{https://vz.ru/news/2020/7/14/1049911.html} в МИД Армении из-за
заявления внешнеполитического ведомства Украины.

Напомним, в воскресенье около полудня на границе Азербайджана и Армении
произошло вооруженное столкновение,\Furl{https://vz.ru/news/2020/7/12/1049594.html} погибли трое военнослужащих ВС
Азербайджана,\Furl{https://vz.ru/news/2020/7/12/1049617.html} еще пятеро получили ранения.

В понедельник минобороны Азербайджана заявило о минометном обстреле\Furl{https://vz.ru/news/2020/7/13/1049643.html} села на
границе с Арменией. В минобороны Армении эту информацию опровергли.

В среду минобороны Азербайджана заявило\Furl{https://vz.ru/news/2020/7/15/1050010.html} об уничтожении военного объекта и
военной техники вооруженных сил Армении в Товузском направлении границы. 

Газета ВЗГЛЯД\Furl{https://vz.ru/world/2020/7/12/1049601.html} выясняла, что
вызвало разморозку армяно-азербайджанского противостояния и возможно ли
дальнейшее разрастание конфликта.

\video{https://youtu.be/a_eQ_m2nzp0}

\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
\iusr{Петров Евгений} Москва 15.07.2020  

Дикие люди. Посольство есть посольство, неважно какой страны, его не нужно
трогать ни при каких обстоятельствах.

\iusr{Alusya M 15.07.2020}

Смешно, конечно, слышать Украину об урегулировании конфликта между Арменией и
Азербайджаном...особенно в связи с их уже почти "вековом" ... конфликте на
Донбассе...

\iusr{Хома Неандерталец} 15.07.2020  

Сала таки пожалели....

\iusr{Доктор ТаррAcre} 15.07.2020  

Слово "суверенитет" нужно вычеркнуть из лексикона проституток, тогда хохлы и утихнут.

\iusr{Али ГМосква} 15.07.2020  

Бей врага его же оружием! Усвоили)))
Понравилось пользователю Ольга Счастливцева

\iusr{Николай Гоголев} Москва15.07.2020  
О, сайт заработал, жить стало веселее) Борщом это гуманно.

Понравилось 7 людям

\iusr{Stanley Sheppard} 15.07.2020  

Украинские и армянские националисты стоят друг-друга. Чистые арийцы, как нас
убеждает злой пропагандист Армен Гаспарян.
Понравилось 3 людям

\iusr{Айдар Кинзин} Казань 15.07.2020  

«Дащнакцутюн» это не те националисты которые воевали против СССР? И объединились с гитлером?
Понравилось пользователю Stanley Sheppard

\iusr{Айдар Кинзин} 15.07.2020

Sebastian Perejra, ну у них вообще послужной список большой, и против РИ воевали и против СССР, война с дашнаками это война с ними фактически, терроризм. Хз. Гордится что они временный союзник против украины такое себе, они явно ничем не лучше.
Понравилось Sebastian Perejra

\iusr{Александр Марин} 15.07.2020

ЕБН тоже "воевал против СССР". и "объединился с гитлером". президент России, Ё...

\iusr{Доктор Тарр} 15.07.2020

Когда одни крысы дерутся до смерти с другими крысами, окружающим легче.
\end{itemize}
