% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_02_2022.fb.bogatyrev_sergej.rostov_na_donu.1.akcia_prikrytia
%%parent 12_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/sergey.bogatyrev.37/posts/4923839401016599
 
%%author_id bogatyrev_sergej.rostov_na_donu
%%date 
 
%%tags napadenie,rossia,ugroza,ukraina,vtorzhenie
%%title Акция прикрытия...
 
%%endhead 
 
\subsection{Акция прикрытия...}
\label{sec:12_02_2022.fb.bogatyrev_sergej.rostov_na_donu.1.akcia_prikrytia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/sergey.bogatyrev.37/posts/4923839401016599}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bogatyrev_sergej.rostov_na_donu
 author_end
\fi


\enquote{Акция прикрытия...} 

Вчера прочел у Natalie Kon один пост и прокоментировал его примерно так...

...если фокусник где-то активно машет руками, то фокус происходит или в другом
месте, или с другим результатом.

Дальше мысль пошла о том, что происходящее - это \enquote{акция прикрытия}.

Не могу понять, почему это не пришло мне в голову раньше...

Почему я все время рассматривал реальный военный конфликт, как цель всей этой
информационной истерии Запада... 

А почему не предположить простой (мирный) вариант...

Вот представьте, Белый Дом уже объявил, что 1 000 000\% вторжение в Украину
произойдет 16-го февраля. 

Очевидно, что Россия никуда вторгаться не собирается, а если вторжение не
произойдет без значимых к тому причин...

...Белый Дом получает медаль за говновброс и еще ниже опускает свой имидж в
мире. 

Следовательно, вторжение не должно состояться по \enquote{объективным} причинам...

...должно быть некое значимое действие, которое \enquote{остановит} Москву. 

При этом именно это \enquote{действие} и является целью военной истерии Запада, а
отнють не реальное предотвращение \enquote{российской агрессии}. 

Что это может быть? 

И тут я подумал.... 

\enquote{Предотвратить войну} придуманную в НАТО сможет только срочное введение
\enquote{миротворческого контингента} НАТО в Украину.... 

Где-то 10-20 тысяч \enquote{миротворцев} корпуса морской пехоты USA и норм.

Нет, они не пойдут брать Донецк и Луганск. Они просто осуществят демонстрацию
флага...

....временно (лет на 100 если повезет)

И если Россия их сразу не разъебет в пух и прах, то НАТО заявит о своей крупной
победе, сохранение мира на планете и вообще они молодцы! 

Все. Плацдарм захвачен.

Россия, конечно, будет возмущаться, но хуля толку "миротворцы" пришли в Украину
по просьбе официальных легитимных властей в Киеве.

Разве не этим аргументом военные РФ тыкали в глаза американцев в Сирии?

Этим.

Вот получите \enquote{зеркалочку}.

Дальше подождать, как ситуация чуть утихнет и вот уже для \enquote{миротворцев} нужен
порт и аэропорт, и военный городок под Воронежом. 

...а в удобный момент и \enquote{Тамогавки} подвезут.

И главное все \enquote{ради Мира!}, все ради \enquote{предотвращения войны}. 

По-моему это очень красиво.

P.S. Впрочем, \enquote{старая версия} - нагнетать до упора, а потом, обвинив Москву в
\enquote{беспрецебентном давлении}, вплоть до якобы озвученных угроз ударить по Киеву
ядерным оружием и вылить в Днепр \enquote{Новичек} отчалить от Проекта Украина...

...предоставив возможность, накаченным по самые уши оружием, аборегенам самим
управлять страной.

Не сложно представить, что эта территория превратилась в \enquote{Дикое поле} с кучей
банд, контролирующих ядерные АЭС...

...и это тоже будет большой проблемой для России.
