% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_11_2020.fb.alex_belyy.1.pervyy_pocelyi
%%parent 08_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=179883877074792&id=100051595411712
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Первый поцелуй}
\Pauthor{Белый, Алекс}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=179883877074792&id=100051595411712}

Всегда людей, которые спешили присягнуть новому хозяину ещё до его назначения,
презирали и называли лизоблюдами. Скорость, с которой Зеленский поздравил
Байдена с его «победой» ещё до официального объявления результатов выборов,
может войти в Книгу рекордов Гиннеса. Так нас не унижал ещё ни один президент.
Страна, которая подарила миру Королева, Паттона, Антонова, Янгеля и других
великих сынов своей Родины, просто из-за одного второсортного актеришки стала
посмешищем на весь мир. Гражданин Зеленский может лизать зад Байдену и ещё кому
ему вздумается, сколько его язык выдержит, но мы-то почему должны из-за этого
страдать и прятать глаза? Позор - это его нормальное состояние, и, видно, его
не сильно напрягает, но мне все это противно. Будет Байден президентом или нет
- ещё не известно, да мне на это и глубоко наплевать. Пусть голова болит у
американцев, им с ним жить. Да с учетом таких лидеров, как у нас в стране, и
нас это касается, но шаркать ножкой, как Зеленский, я не буду. Даст Бог, и у
нас в стране найдётся лидер нашей страны, а не марионетка и лизоблюд.  Верю,
что мы вернём себе чувство собственного достоинства и суверенитет. 

История нашей страны видела и не такое, ничего, и этих переживём. Но терпеть их
предательство с каждым днём все труднее.  Может, я излишне эмоционален, может,
так и надо, голову наклонять перед барином, но у меня как-то спина не гнётся.

Кто-то скажет, что так надо, так устроена внешняя политика. Ну что же, тогда
это не моя политика и не мой лидер. Мне такой не нужен, и я ему на это
полномочий не давал. Хочу понять, мне одному стыдно, или нас таких большинство?

\ifcmt
pic https://scontent-waw1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/124429171_179883540408159_629512263119102442_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=2&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=HEXBbcB2-L4AX-XAw-Y&_nc_ht=scontent-waw1-1.xx&oh=226f536ec4fee79cfb0d84456be4033f&oe=5FCE88CE
\fi
