% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.prezident
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Президент}
\label{sec:slova.prezident}

Я думала о том, нужно ли мне идти на эту пресс-конференцию и что спросить у
\emph{президента}. Но вопросов к нему у меня нет. За два года мы успели убедиться в
том, что наш гарант не умеет отвечать на вопросы. Не только потому что
косноязычный. Он не умеет мыслить, думать. У него отсутствует мировоззрение.
Нет плана. Нет стратегии развития страны. Так что и вопросов к нему нет. Кроме,
разве что, риторического \enquote{доколе?}.  А главный вопрос для нашей
редакции – это вопрос о незаконном закрытии трех телеканалов (ZIK, NewsOne,
112). И абсолютного беспредела в отношении блокировки \enquote{Першого
незалежного} по звонку СБУ. Но надежд на то, что \emph{гарант} даст ответ на этот
вопрос, у меня нет. Потому что это абсолютно политическое решение и расправа
над независимыми СМИ и над оппозицией. Эти вопросы наша редакция планирует
решать в судебном порядке,
\textbf{\enquote{Если вас взяли в заложники - подайте знак}. Что украинские журналисты спросили бы у Зеленского},
strana.ua, 18.05.2021

Идея \emph{Президентского} университета, где будут готовить людей будущего,
выглядит странной, если сопоставить ее с настоящим. Например, по заявленным
специальностям (нанотехнологии, искусственный интеллект, кибербезопасность,
космос) уже сейчас готовит специалистов КПИ. Думаю, что готовит хорошо. Но об
уровне образования в действующих вузах можно узнать уже сегодня, тогда как
\emph{Президентский} университет остается загадкой.  На него планируют
потратить 7,2 миллиарда гривен за три года. В то же время годовой бюджет
Национальной академии наук – 6,2 миллиарда, из которых лишь полмиллиарда идут
на приоритетные направления научных исследований,
\citTitle{На президентский университет собираются потратить 7.2 миллиарда гривен}, Алексей Гавриленко, strana.ua, 08.06.2021


%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Ну, а то, что Конституционный суд у нас сейчас заблокирован, а Слуги народа
хотят сделать решения СНБО не подпадающими под юрисдикцию наших судов, то это
оттого что наш \emph{президент} желает всем нам добра. Ну, в самом деле? Разве
может такой замечательный орган, как СНБО, где собрались такие уважаемые люди
принимать незаконные решения? Нет, не может!
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Конституция Украины содержит целый ряд замечательных положений / Лента соцсетей / Страна}, 
Андрей Головачев, strana.ua, 28.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Под занавес...  не буду злым или саркастичным. За два года \emph{президентства} Володя
Зеленский наговорил столько смешной ерунды, что уже невесело. Он плохо
понимает, о чём вообще речь идет. Сегодня одно, через неделю обратное. Одни его
«крымские воспоминания» чего стоят.  После детских «спогадів»... делает
взрослое заявление: Крым никогда «не будет русским», поскольку любить его
способны только украинцы. Это вообще кому произнесено? Крымчане никогда не
смогут любить свою землю, как «любят» её бандеровцы? Лекарства принимал,
бедняжка?
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Такие смешные: украинская политика... через призму творчества Гоголя}, 
Исторические напёрстки, zen.yandex.ru, 28.10.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Верховный суд Украины принял к рассмотрению иск главного редактора издания
"Страна" Игоря Гужвы к \emph{президенту} страны Владимиру Зеленскому о
признании незаконным указа о введении санкций СНБО. Первое заседание состоится
в понедельник, 29 ноября.  Об этом сам Игорь Гужва сообщил в соцсетях в
четверг, 4 ноября.  "Санкции СНБО против меня и других граждан Украины, который
сейчас накладываются по приказу Зеленского, являются и незаконными, и
преступными. И мы докажем это в суде. И все виновные в подготовке этих
преступных Указов, уверен, будут привлечены к ответственности. Работаем и
дальше в этом направлении!" - написал главред "Страны"
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Верховный суд принял к рассмотрению иск главреда "Страны" Игоря Гужвы о незаконности санкций СНБО}, 
Игорь Кулик, strana.news, 04.11.2021
%%%endcit
