% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_01_2022.fb.ljamec_sergej.1.ukraina_raskachka
%%parent 31_01_2022
 
%%url https://www.facebook.com/anserua/posts/5833878659962389
 
%%author_id ljamec_sergej
%%date 
 
%%tags informacia,infvojna,obschestvo,rossia,ugroza,ukraina
%%title Еще один день Украину раскачивают информационно
 
%%endhead 
 
\subsection{Еще один день Украину раскачивают информационно}
\label{sec:31_01_2022.fb.ljamec_sergej.1.ukraina_raskachka}
 
\Purl{https://www.facebook.com/anserua/posts/5833878659962389}
\ifcmt
 author_begin
   author_id ljamec_sergej
 author_end
\fi

Еще один день Украину раскачивают информационно. Участвуют все: и наши, и их. В
мировых СМИ для нас сложился особый термин: \enquote{украинский кризис}. К нему и
готовятся, как к кризису. В частности, обсуждают, что будет с мировой
энергетикой (в случае нападения).

\ii{31_01_2022.fb.ljamec_sergej.1.ukraina_raskachka.pic.1}

Подозреваю, из далекой заграницы все выглядит примерно так же, как для нас -
события в Афганистане. Мы, конечно, сочувствуем афганцам, но не сильно.
Вторгнется-не вторгнется - в принципе, одинаково все равно. Воевать за нас
точно никто не будет.

Другое дело живущим внутри страны. Украинцы одновременно получают прямо
противоположные сигналы. Что наводит на четкий вывод: а не является ли раскачка
целью? Причем, для всех стран.

\ii{31_01_2022.fb.ljamec_sergej.1.ukraina_raskachka.pic.2}

Кто и зачем раскачивает - очень интересно. Но не интересно только самим жителям
Украины. При этом ни Кабмин, ни Рада даже не думают готовиться к возможному
нападению. То ли что-то знают, то ли просто забили. Ну и (обязательно) никто не
хотел перебрасывать деньги с \enquote{Большой стройки} на какую-то там оборону.

Конечно же, это не добавляет ни одного политического очка Зеленскому. Во время
всеобщего страха самое плохое - это не иметь четкой позиции. Пусть ошибочной -
но само наличие обязательно.

А так получается, что Вова участвует в информационных качелях наравне с Джо,
Борисом, Вовой и другими известными персонажами. В очередной раз, он озабочен
исключительно собой. То ли дело Порох - сколько лет торговал на крови и
ковырялся в носу, а говорил всегда правильно. До сих пор есть люди, которые
верят сывочолому.

Посмотрим на следующие рейтинги - есть подозрение, что Владимира Алексанъча
ждет неприятный сюрприз.
