% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_12_2021.fb.voloshin_oleg.opzzh.1.ustupki
%%parent 10_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/oleg.voloshin.7165/posts/4960576027308752
 
%%author_id voloshin_oleg.opzzh
%%date 
 
%%tags donbass,ukraina,vojna
%%title Уступки по Донбассу ради мира в Украине
 
%%endhead 
 
\subsection{Уступки по Донбассу ради мира в Украине}
\label{sec:10_12_2021.fb.voloshin_oleg.opzzh.1.ustupki}
 
\Purl{https://www.facebook.com/oleg.voloshin.7165/posts/4960576027308752}
\ifcmt
 author_begin
   author_id voloshin_oleg.opzzh
 author_end
\fi

До чего же выводит из себя этот возглас «Нет! На это я пойти не могу!», который
издаёт киевский «креативный класс», когда речь заходит об уступках по Донбассу
ради мира в Украине. Каждый день они терпят массу неудобств от пробок в городе,
власти которого за восемь лет не построили ни одной станции метро и ни одной
новой дорожной развязки; дышат воздухом, который признан одним из самых
загрязнённых в мире; сталкиваются с пронизывающей все уровни отношений между
чиновниками и бизнесом коррупцией; молча обтекают внаглую припаркованные
посреди тротуаров автомобили нынешних хозяев жизни. С этим всем они готовы
мириться, уверяя себя, что после Майдана жизнь стала лучше, жизнь стала
веселей. А вот конкретно необходимость набирать сотрудников правоохранительных
органов на территории ОРДЛО и право тамошних предприятий (которые сегодня
вообще вне нашего контроля) в будущем сохранить прямые экономические связи с РФ
точно  язву желудка у каждого из таких умников открывают. 

Или пусть почитают Минские соглашения, где нет ровным счетом ничего, способного
ухудшить и без того паршивую жизнь в Киеве, или пусть признают свою
зацикленность на ненависти к России. Тогда о какой интеллектуальности можно
говорить: чистая эмоциональность - удел примитивных созданий. 

И да, есть третий вариант, из того же фильма, откуда и восклицание в первой
строке: «Надо посоветоваться с шефом». Он у этой публики известно где, и он уже
все для себя решил в своём Овальном кабинете. Так что не бубни-те.

\ii{10_12_2021.fb.voloshin_oleg.opzzh.1.ustupki.cmt}
