% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_08_2021.fb.ljuba_ljubov.1.nezalezhnist_svoboda_hristiane.cmt
%%parent 24_08_2021.fb.ljuba_ljubov.1.nezalezhnist_svoboda_hristiane
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:24_08_2021.fb.ljuba_ljubov.1.nezalezhnist_svoboda_hristiane.cmt}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леонид Ляпич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

(\url{https://www.facebook.com/groups/773528256311859/posts/1605712116426798/})

Люди не слухають Бога і законів? Хочуть бути багатими за рахунок інших ? Хочуть
продавати НАРОДНУ Землю і одразу по сто гектарів, коли у ВСІХ людей нема і по 2
Га ? Для НЕСЛУХНЯНИХ - вірус, два метри землі і ніяких грошей! Люди, перед тим,
як ЩОСЬ хотіти, і ЧОГОСЬ не хотіти, почитайте спершу СВІТОВІ, МІЖНАРОДНІ
договори і домовленості, які діяли і діють В СВІТІ, в тому числі і в Україні,
наприклад: «Пакт Молотова-Ріббентропа», «Акт про ПОВНУ І БЕЗЗАПЕРЕЧНУ
капітуляцію Німеччини», «Матеріали Ялтинської конференції» «Варшавський
договір», «Хельсинську декларацію», «Конституцію Об’єднаної Європи»,
«Конституцію США», «Будапештський меморандум», «Міжнародну Хартію з Прав
Людини», «Договір про дружбу і співробітництво країн СНД», «Меморандум з МВФ»,
«Мінські угоди»,«Закон про свободу совісті», «Конституцію України»! Так от,
згідно багатьох цих законів і договорів, Україна НЕ МОЖЕ бути членом Нато,
скільки б нас не дурили місцеві політики ! По Конституції, Україна, ПОЗАБЛОКОВА
Держава, а НАТО відповідно воєнний БЛОК. ЩО ЩЕ ПОТРІБНО ДОВОДИТИ ? Багато змін
до Конституції України, прийняті без референдуму, отже БЕЗ Народу України і є
незаконними ! Покажіть мені хоч одного Європейського, або Американського
політика, який відкрито,ОФІЦІЙНО, ЮРИДИЧНО і привселюдно запрошує Україну в
Нато ? НЕМА ТАКИХ ПОЛІТИКІВ ! ВСІ розмови ведуться навколо того, що є стандарти
Нато, закони Нато, але , ЦЕ НЕ ЗАПРОШЕННЯ В Нато ! Тому, що в Європі ДУЖЕ ДОБРЕ
знають СВІТОВІ, МІЖНАРОДНІ закони і домовленості. І в Конституції України можна
закріпити ЛЮБИЙ курс, хоч на Нато, хоч на Марс ! Курс України в Нато, НЕ
ПІДПИСАЛИ керівники і діячі з Нато ! Конституція України, суто Український,
ОДНОСТОРОННІЙ закон, який діє тільки на території України і НЕ діє в країнах
Нато і на Марсі ! А бувший Президент і 226 куплених на транші МВФ кнопкодавів,
можуть ІДТИ КУДИ ЗАВГОДНО, це не означає, що в Нато, або на Марсі, їх повинні
зустрічати, прийняти і кохати ! Можуть віднестися і досить ворожо і навіть
вбити, як зробили це з Югославією. Тому, те що ми хочемо, це кухонні розмови.
Це все одно що сказати, ми хочемо, щоб у нас не було німецьких, американських,
і японських авто...а всі їздили ВИКЛЮЧНО на Українських авто ! Повірте і
ПЕРЕВІРТЕ, те саме стосується продажу НАШОЇ, а не їхньої ЗЕМЛІ і МОВИ. Не
можуть Українські «Закон про Землю» і «Закон про мову», протирічити МІЖНАРОДНИМ
договорам і домовленостям. Не може «Закон про мову», протирічити «Міжнародній
Хартії з Прав Людини». Будь-яка людина МАЄ ПРАВО,говорити ЛЮБОЮ мовою. БІЛЬШЕ
ТОГО, ЛЮБА ЛЮДИНА, МАЄ ПРАВО МОВЧАТИ і не говорити, ЛЮБОЮ МОВОЮ. ПРАВА ЛЮДИНИ –
ПРЕВИЩЕ ВСЬОГО ! НЕ ПРИЙМАЙТЕ і НЕ ВИКОНУЙТЕ законів, які порушують права
людини ! Тому, що це не закони, а ЗЛОЧИНИ проти людини, за які прийдеться
НЕМИНУЧЕ відповідати і які не мають строку давності ! Особливий статус ВСІХ
областей України, ДАВНО закріплений в Конституції України ! НЕ МОЖЕ БУТИ
ПРИВІЛЕЇВ ЧИ ОБМЕЖЕНЬ за ознаками місця проживання, за мовними, або ІНШИМИ
ознаками ! Конституція України, стаття 24. Кінець ВСІХ зловживань і спекуляцій
на цю тему ! Які ще особливіші і рівніші статуси потрібні ? Просто прочитайте і
виконуйте Конституцію України, а не обліплюйте Конституцію недолугими, не
працюючими в житті політичними, мовними і територіальними законами. Підіть в
Америці скажіть, що повинна бути Американська Державна мова, притому одна
Американська Державна мова, так Вас в ту ж секунду засміють ВСІ Американці, які
розмовляють всіма мовами Світу ! Всі розмови про те, що в Америці є Державна
мова і ця мова – Англійська, просто міф недобросовісних людей і журналістів ! В
Америці, є ОФІЦІЙНА Англійська мова, але мова ця, не Державна ! Тобто, в
Америці не можна ставити досліди і знущатися над людьми, а в Україні – скільки
завгодно. ВСІ комп’ютерні програми написані не Українською і не Англійською
мовою. А мовами, які розуміє комп’ютер. І ніхто не зчиняє з цього приводу
галасу, щоб ці програми були написані людською, або Українською мовою. ТОМУ, ЩО
ТАК ПРАВИЛЬНО ! РОБІТЬ ТАК, ЯК ПРАВИЛЬНО, а не ПРОТИЗАКОННО ! Є ЗАКОНИ, ЯКІ
ПОВИННІ ВИКОНУВАТИ ВСІ ! Тож виконуйте закони а НЕ ПОРУШУЙТЕ їх ! Україна –
Слов’янська Земля ! Так судив Господь Бог, так було і так буде завжди ! До кого
ЦЕ не доходить, Нато і МВФ – ГОУ ХОУМ ! Місту-Герою Києву 1550 років. Нато – 70
років. Місто-Герой Київ в 22 рази старше за Нато, яйце, курку не навчає.

\end{itemize}

