% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.1.lunapark__1997_r_k.cmt
%%parent 16_02_2023.fb.fb_group.mariupol.pre_war.1.lunapark__1997_r_k
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Олена Сугак}

На пр. Мира был...

\iusr{Наталія Гайдукова}

А где же он....

\begin{itemize} % {
\iusr{Galina Gerich}
\textbf{Наталія Гайдукова} Поживанов с собой в Киев увез. Это ведь его бизнес был.

\iusr{Viktoria Strokanova}
\textbf{Наталія Гайдукова} там где обжора был, МГУ

\iusr{Эдик Масалитин}
\textbf{Наталія Гайдукова} мер бывший собрал и увез в Киев. Поживанов был такой деятель у нас. Кого у нас только не было. Ужас !!!
\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Кииненко}

Как давно это было.....

\iusr{Эдик Масалитин}
\textbf{Ирина Кииненко} где то в 2000 собрали как конструктор и увезли.

\iusr{Viktoria Antonova}

Помню. Я даже там на американских горках каталась. Вроде его потом перевезли в другой город.

\iusr{Павел Гаврилюк}

Это тот объект, который демонтировал Поживанов?

\begin{itemize} % {
\iusr{Ilona Ar}
\textbf{Павел Гаврилюк} ему Хотлубей, когда стал мером, не продлил аренду земли. И он перевез парк в Киев.

\iusr{Павел Гаврилюк}
\textbf{Архангельская Илона}

Классика жанра.

То же и с пресловутыми батискафами.

Лица градоначальников.
\end{itemize} % }

\iusr{Alena Hriy}

Первый класс🙂

\iusr{Настюша Мироненко}

Моє дитинство

\iusr{Viktoria Zaytseva}

Помню с сыном ходила. Думала он там надолго будет. Увы....
