% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_01_2022.stz.news.ua.zzte.1.parad_vertepov_ternopol
%%parent 25_01_2022
 
%%url https://zz.te.ua/parad-vertepiv-proyshov-u-ternopoli-foto-2
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags deti,molodezh,ternopil,ukraina,vertep
%%title Парад вертепів серед дитячих і молодіжних колективів організували у Тернополі
 
%%endhead 
 
\subsection{Парад вертепів серед дитячих і молодіжних колективів організували у Тернополі}
\label{sec:25_01_2022.stz.news.ua.zzte.1.parad_vertepov_ternopol}
 
\Purl{https://zz.te.ua/parad-vertepiv-proyshov-u-ternopoli-foto-2}

\begin{zznagolos}
Парад вертепів серед дитячих і молодіжних колективів організували у Тернополі.
Дівчата і хлопці виконували популярні колядки, а також представили
театралізовані постановки.
\end{zznagolos}

\ii{25_01_2022.stz.news.ua.zzte.1.parad_vertepov_ternopol.pic.1}

Десятки колективів з Тернополя та області представили незабутнє театралізоване
дійство та історію, що оживає через тисячоліття. Парад вертепів відбувся в
торгово-розважальному центрі міста. Тут зібралися творчі колективи з різних
куточків краю.

\ii{25_01_2022.stz.news.ua.zzte.1.parad_vertepov_ternopol.pic.2}

\enquote{Ми готувалися до вертепу майже пів року. Спочатку обирали оригінальні
постановки, потім готували сценарій, вивчали колядки, багато репетирували. І
врешті були готові поділитися цією історією зі всіма. Сподіваємося, що
порадували приємними емоціями. Хотілося, щоб люди пам’ятали важливу неймовірну
історію народження Ісуса Христа}, – розповідає керівниця творчого колективу
Ольга Кушнірук.

\ii{25_01_2022.stz.news.ua.zzte.1.parad_vertepov_ternopol.pic.3}

У репертуарі колективів —  нові цікаві обробки та колядки на сучасний лад.
Також організатори дійства підготували конкурси та подарунки для учасників і
переможців.
