% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_09_2021.fb.nikonov_sergej.6.bilchenko_kundera
%%parent 18_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1583941635284479
 
%%author_id nikonov_sergej
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,hristos,kundera_milan,odisseja,poezia,praga,rossia,st_peterburg
%%title БЖ. Читая Милана Кундеру - Спи спокойно мой любимый город
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Читая Милана Кундеру - Спи спокойно мой любимый город}
\label{sec:18_09_2021.fb.nikonov_sergej.6.bilchenko_kundera}
 
\Purl{https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1583941635284479}
\ifcmt
 author_begin
   author_id nikonov_sergej
 author_end
\fi

Опять стихи. И я как всегда молчаливый дистрибьютор. Комменты и мемчики здесь
не мой удел. Как и реакции на них.  

Евгения Бильченко

Спи спокойно мой любимый город

\ifcmt
  pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242272132_1583939818617994_7676380217169803859_n.jpg?_nc_cat=110&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=A5SV_L9E8CQAX_qNA5z&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=a5bd24bd4f516258dec9c04a1a277d39&oe=616B6F5F
  @width 0.5
\fi

\headCenter{БЖ. Читая Милана Кундеру}

\begin{multicols}{2}
\obeycr
Я не постмодернистка, но очень люблю Кундеру:
Как он описывал судьбы номадов, фриков и маргиналов.
Я стала дерьмом - Сабиной. У меня не хватает веры
В шпиль Исаакия, в лимфоткани вшитых в гранит каналов.
\smallskip
Родина моя... Жалостливая, безжалостная Россия!
Разве с тобой сравнится толерантность надменной Праги?
Я создала тебе Одиссею, Иванушка моя синяя,
На коже своей написала песнь Бхагавата - не на бумаге.
\smallskip
Мне всё казалось, что жертвы мало - недостаточно искупления.
Мало дела и мало слова, мало разведки боем.
И я потеряла всё, преклонив пред тобой колени,
А нацист толкнул меня не в живот - в дно твое голубое.
\smallskip
В дно неба Большой Морской, под стилами крутого стиля
Тиктоковой генерации, которой тик-так - на всё.
Русские, русские, старики, вы почто меня не простили?
\smallskip
Мне кажется, что в покаянии уж гордыня меня несёт:
Страдать ещё больше, биться об стенку - больше, и, чтоб - до смерти.
Но смерть, не Христом ниспосланная - это же адов ад.
Мне кажется, даже гибелью на смешное мое: "Поверьте!"
\smallskip
Вы отпляшете на погосте на европейский лад.
Вот потому, господин Милан, мне снова снится эпоха
Постмодернизма Европы вашей - без смысла, без бытия...
Но лучше я буду убита русским, настолько мне в Праге плохо.
\smallskip
Лучше висеть на кресте, чем есть трдло, где едок - не я.
\smallskip
17 сентября 2021
\restorecr
\end{multicols}
