% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_11_2020.fb.gimmiri_ana.2.lubov
%%parent 22_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2782235108712841&id=100007791374950
 
%%author Gimmiri, Ana
%%author_id gimmiri_ana
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Любовь, как мы о ней говорим - это не просто эмоция, а, скорее, совершенно связная мысль
 
%%endhead 
 
\subsection{Любовь, как мы о ней говорим - это не просто эмоция, а, скорее, совершенно связная мысль}
\label{sec:22_11_2020.fb.gimmiri_ana.2.lubov}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2782235108712841&id=100007791374950}
\Pauthor{Gimmiri, Ana}

\index[rus]{Любовь!Размышления!Совершенно связная мысль}

\enquote{Любовь, как мы о ней говорим - это не просто эмоция, а, скорее, совершенно
связная мысль. Это мысль, которая настолько сильна, что создала все, что есть.
Этот Логос, который мы называем любовью, это живое существо, которое является
Творцом и включает в себя все сотворенное, представляет собой бесконечное
понятие. Действительно, одно слово для любви - разумная бесконечность. Суть
любви заключается в этой бесконечности и в ее разуме, который является разумом
Создателя.

Эта творческая мысль действием свободной воли, пребыванием в возможности -
выбрала создание света. Используя этот строительный блок, который является
самой тканью пространства и времени, Творец построил вселенную. Все, что в нем
есть, сделано из света. Все, что есть свет, создано любовью. Следовательно,
все, что переживается в творении - это одно, и это любовь. Независимо от того,
насколько искажена эта энергия, ее субстанция - та же самая энергия, та же
самая родословная, что и самая легкая и яркая из энергий. Все кажущиеся
положительные и отрицательные явления, независимо от того, насколько далеки от
любви и света они кажутся, по-прежнему состоят из любви.

-Q’uo - Закон Одного}

Vlad Freedom
