% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_02_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.post
%%parent 28_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1871498309713628
 
%%author_id fb_group.story_kiev_ua,kirkevich_viktor.kiev
%%date 
 
%%tags __feb_2022.vtorzhenie
%%title Агрессия путинской России определила меня стать на пост!
 
%%endhead 
 
\subsection{Агрессия путинской России определила меня стать на пост!}
\label{sec:28_02_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.post}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1871498309713628}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.story_kiev_ua,kirkevich_viktor.kiev
 author_end
\fi

Агрессия путинской России определила меня стать на пост! Он расположен на 10-м
этаже. Причём из кухни хорошо осматривается район Теремков, а из
кабинета-спальни (они на другой стороне) обозревается значительная часть города
от Борщаговки-Святошино до моста «Метро». Хорошо просматривается Троещина и
Дарница. Так что я стал Obozrevatelем (reviewer по-английски). Позвольте
обозреть во времени и пространстве прошедшие дни и ночи этой самой тяжелой
войны. Она могла возникнуть лишь из-за больной фантазии «кремлевского
лилипута», напавшего со своей сворой на Страну физических и духовных великанов!
Как сегодня сообщил мой бывший приятель, одурманенный останкинской и другими
теле«иглами», что они напали из-за того, что у нас «плохой» президент и мы
подчинены США! Поэтому и послали 100000 «защитников русского мира и языка»,
чтобы на крови и разрушениях они установили гестаповский «новый порядок», как
завещал им Адольф Путинг! Россия напоминает известного актера гениально
воплотившего на экране прекрасных людей, но в быту он ведет себя, как
законченный мерзавец – так я считал в прошлом году. Но сейчас уверен, что в
кино и в быту – они негодяи.  России оружие испытывать в Сирии было далековато,
поэтому они решили «усироваться» на Украине, избрав нашу страну своим военным
полигоном...

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center
     pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274940928_5025171630893696_1884046402435917299_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=5cd70e&_nc_ohc=VgBm28om9mAAX8gAAjO&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT-hoXZi0xhu3_ZggdLblJCwuDQFn2_aFHyl3jjLzckndQ&oe=6225A755
		 pic https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274933722_5025171684227024_4495166466899325423_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=5cd70e&_nc_ohc=-Z3WjZwO0k4AX9EjlrM&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=00_AT_4m8Fu7JgYAPTYzX3FgdTx20qrvTqZn58oMMSBnaEA5g&oe=62258A35
  tab_end
\fi

В первую фронтовую ночь мой дом содрогался от многочисленных взрывов. Пришлось
окна заклеить крест-накрест скотчем (это лента, а не виски). Во вторую ночь от
себя я смог наблюдать за автоматными и пулеметными очередями в районе метро
«Берестейское». С радостью узнал, что на Проспекте Победы разгромили несколько
террористических групп! Поэтому в «Киевских история» выступил с предложением
переименовать его в Проспект Перемоги України! Меня поддержали почти 2000
друзей.

Восхитили меня защитники Бучи. Недаром их похвалил сам Маяковский «В нашей Буче
– боевой, кипучей». У меня сейчас в редакции «Фолио» книга, рассказывающая о
Буче, Ирпене и Ворзеле. Это с начала ХХ столетия курортные города, где лечатся
больные легочными болезнями, поэтому там много санаториев и нет никаких военных
или стратегических объектов. Тем не менее, путинцы (так похоже на гитлеровцев)
подвергли обстрелу эти здравницы и, что возмущает, интернат для больных детей!

Украинцы понимают, что не все в России сторонники бесноватого плешивца. Меня и
мою Страну, на которую напал агрессор друзья из Петербурга 24 февраля
поддержали по Вайберу. У нас был долгий разговор. Потом их сутки не было в
сети. 26 февраля я написал по вайберу им: «Вас не арестовали за разговоры со
мной?»

Через сутки получил ответ: «Пока нет. На свободе пока. (upsidedownface). У сына
завтра суд. Надеюсь только оштрафуют за пикет. Но всякое возможно. Держитесь!»

Болея сердцем и всей душою за наших мужественных защитников, нужно понять и
поддержать тех, кто не потерял совесть и имеет мужество выступить против
безумных планов Адольфа Путлера. Как их избивают и волочат по асфальту.
Вспомните нашу украинскую молодежь, участвующих в Революции на асфальте! Все
прогрессивное человечество на нашей стороне!

Агрессоры не пройдут! Весь народ встал на защиту Отечества! Слава Украине!
