%%beginhead 
 
%%file 06_08_2021.fb.teatralna_brama.1.anons_start_festivalu_z_11_veresnja_2021
%%parent 06_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/TeatralnaBrama/posts/pfbid07kYZ2WqLzVViK23AR6vjzufqU85mvYCHo4aouH6nJdtiZ3rSEYbvbn9bh3ioHTLel
 
%%author_id teatralna_brama
%%date 06_08_2021
 
%%tags 
%%title Анонс - старт фестивалю з 11 вересня 2021 р.
 
%%endhead 

\subsection{Анонс - старт фестивалю з 11 вересня}
\label{sec:06_08_2021.fb.teatralna_brama.1.anons_start_festivalu_z_11_veresnja_2021}

\Purl{https://www.facebook.com/TeatralnaBrama/posts/pfbid07kYZ2WqLzVViK23AR6vjzufqU85mvYCHo4aouH6nJdtiZ3rSEYbvbn9bh3ioHTLel}
\ifcmt
 author_begin
   author_id teatralna_brama
 author_end
\fi

Шановні друзі, раді повідомити, що з 11 вересня 2021 р. стартує Другий обласний
відкритий фестиваль театрального мистецтва \enquote{Театральна брама}!

\ii{06_08_2021.fb.teatralna_brama.1.anons_start_festivalu_z_11_veresnja_2021.pic.1}

Вас чекає насичена, різноманітна програма. 

З репертуаром ви можете ознайомитись нижче:

Урочисте ВІДКРИТТЯ фестивалю 11.09 о 18.00

🟥11, субота, 19.00 

 \enquote{Біла ворона} Донецький академічний обласний драматичний театр (м. Маріуполь);

🟥12, неділя, 19.00 

\enquote{Ігри на задньому подвір'ї} Національний академічний театр російської драми ім.
Лесі Українки;

🟥13, понеділок, 12.00

 \enquote{Маргарита й Абульфаз} Львівський академічний обласний\par\noindent музично-драматичний
 театр ім. Ю. Дрогобича; 

🟥13, понеділок, 19.00 

\enquote{Хлібне перемир'я} Харківський державний академічний\par\noindent український драматичний
театр ім. Т. Шевченка;

🟥14, вівторок, 19.00 

\enquote{Коли повертається дощ} Миколаївський академічний художній російський
драматичний театр; (с/с)

	 14, вівторок, 16.00 

\enquote{Езоп} Дніпропетровський академічний обласний український молодіжний театр;
(м/с)

🟥15, середа, 19.00 

\enquote{Ім'я} Миколаївський національний академічний український театр драми
та музичної комедії;

🟥16, четвер, 19.00 

\enquote{Вічний закон материнства} Кіровоградський академічний обласний український
музично-драматичний театр ім. М.Л. Кропивницького;

🟥17, п'ятниця, 19.00 

\enquote{Кохання дона Перлімпліна} Донецький академічний обласний драматичний театр (м.
Маріуполь);

🟥18, субота, 12.00 

\enquote{Юда} (с/с), Херсонський обласний академічний музично-дра\hyp{}матичний театр ім. М.
Куліша;

		 18, субота, 19.00 

\enquote{Баба Пріся, або на початку і наприкінці часів} Херсонський обласний
академічний музично-драматичний театр ім. М. Куліша;

ЗАКРИТТЯ:

🟥19, неділя, 19.00 

\enquote{АРТ} Сумський національний академічний театр драми та музичної комедії ім.
М.С. Щепкіна.

квитки на \href{http://donetsk-region-theater.in.ua}{сайті}%
\footnote{\url{http://donetsk-region-theater.in.ua}} та у касі театру
