% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_10_2021.fb.skobcov_vladimir.doneck.1.dnr_den_pamjati_detej
%%parent 01_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=425263432276697&id=100043791301113
 
%%author_id skobcov_vladimir.doneck
%%date 
 
%%tags dnr,donbass,ukraina,vojna,vsu
%%title 1 октября в Донецкой Народной Республике День памяти детей и учителей, убитых украинскими солдатами
 
%%endhead 
 
\subsection{1 октября в Донецкой Народной Республике День памяти детей и учителей, убитых украинскими солдатами}
\label{sec:01_10_2021.fb.skobcov_vladimir.doneck.1.dnr_den_pamjati_detej}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=425263432276697&id=100043791301113}
\ifcmt
 author_begin
   author_id skobcov_vladimir.doneck
 author_end
\fi

1 октября в Донецкой Народной Республике День памяти детей и учителей, убитых
украинскими солдатами.

ВАТНИК.

В очереди стоял нетрезвый гражданин в ватнике. Когда он икнул, на липкой ленте
перестали мучиться последние мухи и очередь осознала запредельность его
нетрезвости. Вняв женским рекомендациям о том, как следует блюсти ум, честь и
совесть в нелёгких военных условиях, мужчина ответил:

- Мы с утра детский садик в порядок приводили, который украинцы обстреляли. А
там детская ручка, оторванные пальчики землёй присыпаны. Я выпил водки, сколько
смог. Не знаю, как жить дальше. А жить надо. И в магазин ходить надо. Простите.

\begin{itemize} % {
\iusr{Тамара Леусик}
Как написано. Спасибо, автор.

\iusr{Natali Romanovsky}
Горе наше....

\iusr{Аннетта Губина}
Наше общее горе... А жить надо!

\iusr{Евгений Гарец}
Храни Вас там всех Господь!

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/244351357_879403829667280_6722744241640939345_n.jpg?_nc_cat=107&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=qG4z_SWsj6QAX8QHAh1&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=0aee5bd44267f1e14c2e6c14b3b824ef&oe=6162225D
  @width 0.4
\fi
\end{itemize} % }

