% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_06_2021.fb.fb_group.pro_movu.1.kordon_agressor_zakrytie.cmt
%%parent 24_06_2021.fb.fb_group.pro_movu.1.kordon_agressor_zakrytie
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\iusr{Роман Ковбель}
Навічно!

\iusr{Iryna Wiącek}

І після війни теж-це триває не останні роки,а століття, орда залишається ордою

\iusr{Катерина Хімій}

Давно пора і назавжди.

\iusr{Людмила Дурас}

Давно вже треба закрити кордони з рашою, а ще з Білорусью, і з лугандонією, бо
вони будуть їздити через неї. Допоки хоть єдина росіянська тварина буде на
українській землі. З Кримом теж кордон на замок. Це ті напрямки з яких може
початись велика війна. Зараз 10ти міліонна мацква то кубло ковідне. І взагалі
хочемо щоб Европа і Америка санкції проти раші впроваджували, а самі
нічогісінько не робимо проти раші. Їздимо, торгуємо, купляємо.

\iusr{Лена Клочко}
Ще з 1 березня 2014 р. Треба було все перекрить. І рік назад, і місяць назад, і вчора. І сьогодні.

\iusr{Olga Melnychuk}
Ще 7 років тому!!!!!

\iusr{Дмитро Дмитрович}
Давно пора

\iusr{Галя Паулишин}
Давно пора закрити!!!

\iusr{Ігор Хмельницький}
Повністю згоден і підтримую закрити навічно

\iusr{Valentina Shalyonnaya}
І не лише кордон...

\iusr{Igor Kalinovsky}
Й, після, перемоги-йдуть вони городами!

\iusr{Олександр Сторожук}
Підтримую
Чому автобуси і далі курсують до Москви, що війна
вже закінчилась

\iusr{Олександр Сторожук}
Скоти ці водії автобусів що курсують до Москви

\iusr{Ольга Денищенко}

В Росії живуть давно моя донька, внучки, зять, рідна сестра, її діти. Вони вже
2 роки не можуть приїхати до рідного дому! Закрити наглухо кордон не можна, а
пропускати тих, хто має на це право і представить потрібні документи, а не
гроші. Не буде корумпованої митниці, то і не буде проблеми

\iusr{Надія Васенько}

Давно пора закрити і з самого початку потрібно було це зробити...

\iusr{Олександр Дяченко}
+++++підтримую

\iusr{Зинаида Супрун}
Так, це логiчно з усiх причин!!!!!!

\iusr{Alexandr Mihaylovich}
З ордою тільки на замку має бути кордон!

\iusr{Andriy Shalay}

Пан Андрій Смолій кордон мав бути закритий в 2014 році.  Можете спитати в свого
боса чому він його незакрив? І за одно нас проінформуєте.

\iusr{Wiktor Wozniuk}

Та не лише до закінчення війни . Якщо буде закритий кордон з руско говорящою
бидлотою: То не буде кордону з цивілізованим світом . Живий приклад :
Прибалтика , Польща , Чехія , Ромунія і : Т.Д.

\iusr{Катерина Пукас}
+++

\iusr{Ніла Сидоренко}

Так!  І тільки закрити!  Хоча це треба було зробити навіть не вчора, а з
першого дня агресії.

\iusr{Лариса Ругер Шевчук}
Підтримую!
\iusr{Галина Ткаченко}
Все закрити і ніякої торгівлі з ворогом!
\iusr{Елена Волощук}
Так. +
Але щоб не було вже запізно, на жаль...
\iusr{Алла Гладковська}
++++++++++
\iusr{Ольга Сиднева}
ТАК!
\iusr{Марія Гіщинська}
Підтримую
\iusr{Михась Звікна}
+
\iusr{Оля Козак}
Давно пора.
\iusr{Светлана Порядина}
Давно пора.
\iusr{Сергій Мак}
+
\iusr{Olga Moroz}
+

\iusr{Таня Шуміхіна}
+++++++++++++

\iusr{Тамара Будім}
+++++++++

\iusr{Василь Голух}
Підтримую

\iusr{Христина Гнатяк}
+++

\iusr{Василь Волощук}
+!

\iusr{Надія Боярська}
+++++++++++++!++++++ назавжди.
