% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_09_2021.fb.vsu.obmp.503.1.vojna_artur_golub_smert.cmt
%%parent 12_09_2021.fb.vsu.obmp.503.1.vojna_artur_golub_smert
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Надія Семенюченко}
 @igg{fbicon.candle} Вічна світла пам'ять Герою. @igg{fbicon.candle} 
Щирі співчуття рідним і побратимам @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Марія Лисенчук}
Світла Вічна Пам'ять Герою України Родині щирі співчуття. Побратими Вам також щирі співчуття.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/241787899_370179837905145_939031123906863969_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Ww2BOOWERzYAX-SuI67&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=5df9c0147334666a7e49b91f3c46aea4&oe=6155E733
  @width 0.3
\fi

\iusr{Света Чернова}
Вічна і Світла пам'ять Герою України а рідним щирі співчуття,хлопці бийте влучно цю погань

\iusr{Татьяна Вакула}
Дуже шкода..... Вічна пам'ять та Царство небесне... Не забудемо... Не пробачимо....

\iusr{Андрей Тупало}
Хтось полює, хтось ловить рибу,... а хтось гине від куль окупантів. Вічна тобі пам'ять, герою.

\iusr{Олександр Ущиповський}
Вічна пам‘ять!!! Вірний завжди!!!

\iusr{Pavel Netesov}
Полеглим за Україну слава!!!

\iusr{Лариса Захарова}
Світла пам'ять Воїну.

\iusr{Аліна Гончаренко}

Не віриться... Ще недавно спілкувався з людиною, а зараз її просто немає...
@igg{fbicon.cry}{repeat=9}  Вічна пам'ять, герою @igg{fbicon.cry}{repeat=8}
@igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Андрій Греськів}
М'яких хмаринок тобі Братику... Нашим привіт передавай. А Ми помстимося...

\iusr{Валентина Чертова}
Ґерої не вмирають, вони живі в нашій пам'яті.
Царство небесне нашому синові патріоту України.

\iusr{Валерий Горбенко}
Воїнство небесне..... І мінімум з десяток сєпарської наволочі в пекло!

\iusr{Людашка Рябчук}
Вічна пам'ять герою. Горіть у пеклі вороги.

\iusr{Диана Коршак}
Боже 7 днив назад тільки звонив мені  @igg{fbicon.face.pleading} Спочивай с миром

\iusr{Екатерина Никитина}
Вічна пам'ять тобі сину, а щирі співчуття батькам.

\iusr{Надя Северенчук}
Царство небесне тобі синочку, вічна та світла пам'ять. Рідним і близьким співчуття, а вам вбивці горіть у пеклі.

\iusr{Andrey Rybalka}
Земля пухом, хороший человек был. @igg{fbicon.face.pensive} 

\iusr{Леонид Микульский}
Що говнокомандувач про це думає??????

\begin{itemize} % {
\iusr{Анюта Аня}
\textbf{Леонид Микульский} а коли він про це думав  @igg{fbicon.shrug} 
\end{itemize} % }

\iusr{Анатолий Роззувайло}
Вічна пам'ять воїнам полеглим за рідну землю
Співчуття рідним

\iusr{Тамара Харадзе}
Кожна загибель бійця відгукується болем... Гинуть Герої Нації!!! Співчуваємо рідним і побратимам Воїна і Героя

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/241815323_4636860196346948_5637081404072563164_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=P7dUV2h4NcUAX8IREdP&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=033fccf00fafa8c5565cca6d7271a0d9&oe=6154D582
  @width 0.3
\fi

\iusr{Игорь Кураян}
Вічна пам‘ять герою! Не пробачем!

\iusr{міра онищук}
Світла пам'ять і Царство Небесне Герою! Співчуття рідним та друзям.

\iusr{Людмила Юшина}
Вічна і світла пам'ять Герою України!

\iusr{Николай Зубик}
Вояку світла пам`ять

\iusr{Николай Зубик}

Ганьба Зеленскому разом з міністром оборони .Тебе вбивають .а ти не відповідаєш
.Це і не по чоловічі ,ні по дипломатії .Це як назвати ?Парламент А У


\iusr{Лариса Маланчук}
Світла вічна пам'ять Герою! Царство Небесне! Щирі співчуття родині!

\iusr{Zina Zaikina}
Вічна, світла пам'ять ГЕРОЮ. Співчуття рідним, побратимам.

\iusr{Yaroslav Dubitskyi}

Наш житомирський хлопець.... Дивно чути від морпіхів, що вони помстяться за
нього, якщо їм заборонено навіть авіарозвітку позицій ворога вести і вони це
взяли під казирьок, а тепер плачуть за своїм же воїном. Тут є і ваша вина,
слухайте далі накази пісюнограя.


\iusr{Valentyna Sayun}
Світла людина, Вічна Пам'ять Герою

\iusr{Мирный Андрей}

Відпочивай Братик з миром @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.face.sleepy}  @igg{fbicon.candle} . Хай
земля буде тобі пухом @igg{fbicon.face.pensive} . Ми тебе будемо пам'ятати!

\iusr{Тамара Кононенко}
Боже! Поки це буде? Співчуття рідним. Вічна пам,ять!

\iusr{Надія Шинкар}
Вічна пам'ять Герою!Царства небесного його душі.

\iusr{Антон Заєць}
світла пам'ять

\iusr{Ганна Бабчук}
Вічна ,світла пам'ять Герою .

\iusr{Саша Раммштайн}
Вічна пам'ять.

\iusr{Ганна Корчинська}
Вічна пам'ять герою України. Царство Небесне. Хай Земля буде пухом. Велике співчуття рідним.

\iusr{Віта Божок}
Царство Небесне. Вічна Пам'ять.

\iusr{Александр Тутубалин}

эта война сплошной договорняк между буржуями России и Украины . а люди
расходный материал. Не надо никому вестись на ура патриотическую пропаганду.
Самый страшный враг тот кто воткнет тебе нож в спину . а это власти делают
регулярно. Ради сохранения жизни нужно единовременно оставить службы в армии
украины, россии и днр . Надо жить в нормальных странах где этого дикого
капитализма и беспредела нет. Или пережениться всем свободным мужчинам и
женщинам украины и России . Да будет мир во всем мире:)


\iusr{Анжела Ярмолюк}
Світла Пам‘ять.. біль...

\iusr{Pavlo Khazan}
Вічна пам‘ять...

\iusr{Yuliia Bartle}
Світла пам‘ять...

\iusr{Александр Лантух}
Вічна пам'ять.

\iusr{Анна Жученя}
Царство небесне. Ми тебе любимо і будемо завжди пам'ятати.

\iusr{Владимир Паршин}
Вічна пам'ять тобі брате ми помстимося спалимо їх за одного тебе полягають тисячі земля тобі пухом

\iusr{Наташа Чернецька}
Вічна пам'ять , царство небесне.

\iusr{Mark Zme-y}
Вічна пам'ять Воїну...

\iusr{Макс Базука}
Вічна пам'ять тобі Брате.

\iusr{Ольга Калиш}
Світла пам'ять Герою .

\iusr{Pavlo Marchenko}

\obeycr
"Два голуби."
І знов два голуби - у Небо полетіли,
В далекий і безхмарний вирій...
І Господу, на плечі вони сіли,
Два Ангела - душі дві білокрилі...
В птахів - війна їх люта обернула,
Страшна, жорстока і нещадна!
І знов дітей, до себе пригорнула,
У чорній хустці - Жінка безпорадна...
Не повернулись,не прийшли вони додому,
Біля Ікон згорьовані Батьки, без сил - присіли...
Й питають Бога - Хто повинен в тому,
Що душі рідні - в Небо полетіли?...
А замість відповіді - їм тільки дощ із Неба,
Сльозами Божими - їх Осінь утішає...
І вже в житті, нічого їм не треба,
Бо вже ніколи,їхнє серце, любові Сина - не пізнає...
І біля хати - зажурилася калина,
А біля неї сиві - Батько й Мати...
Ще скільки,Боже, буде в горі Україна?!
Й птахами в Небо, будуть, душі хлопців - відлітати?..
13.09.2021 Павло Марченко
\restorecr

\iusr{Лиля Кай}
Вічна пам'ять Герою!

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/241801824_1071920943638496_6432129669743486827_n.jpg?_nc_cat=107&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=HV4F3vIHq1kAX97rzEY&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=1e2ad1e351250d0db15cc8bfc97abdae&oe=6174D5CE
  @width 0.3
\fi

\iusr{Ігор Мураха}
Світла Пам'ять...

\iusr{Виктория Марченко}
Вічна слава герою й вічна пам'ять...

\iusr{Влад Іванов}
ВІЧНА ПАМ'ЯТЬ!!!

\iusr{Vladimir Viktorovich Vladimirov}
Каждому по делам его...

\iusr{Петро Костянтинович}
Честь

\iusr{Акела Яныч Хервам}
Земля пухом

\iusr{Леся Савін}
Амінь

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/105917975_3076823349040175_7506298131612222327_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=3oTXAU_tsc8AX9BejDg&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=04300691c54c8be40bd506c13f86ebd6&oe=615638D8
  @width 0.3
\fi

\iusr{Тимофей Лысаков}
Спи спокійно брате...

\iusr{Saidoun Abdelghani}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p370x247/106248280_953861065076251_4286478616445597382_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=23cDuiCn1V0AX8MsvCG&tn=lCYVFeHcTIAFcAzi&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=1b70d22b9a1974541375de8536a6e87b&oe=61558A6C
  @width 0.1
\fi

\iusr{Saidoun Abdelghani}
AIN TAYA Algeria Palestine

\iusr{Ihor Bazhan}
Дякую за захист!

\iusr{Olja Skopljak}
Вічна память Герою @igg{fbicon.candle} ️ @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Nataliia Shvets}
Вічна пам'ять Герою!

\iusr{Лена Исаевская}
Царство небесное...

\iusr{Ольга Тимко}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/16781161_1341101952618574_7704631035023065088_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=XjrBUT1fJMoAX_Ya05v&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=ceb0ef0e5eceb00c422f920c138a4470&oe=6155246B
  @width 0.3
\fi

\iusr{Андрій Агєєв}
Слава українським захисникам-героям! Смерть рашистським недолюдям!

\iusr{Василий Антоненко}
Зло берет, покойся с миром...

\iusr{Вадим Ковьях}
Мої співчуття!

\iusr{Людмила Ольшевська}
Вічна пам'ять  @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.candle} ️ @igg{fbicon.heart.broken} 

\iusr{Володимир Ірландець}
Вічна слава  @igg{fbicon.candle} ️

\iusr{Дмитро Пантелєєв}
 @igg{fbicon.cry}{repeat=3} 

\iusr{Юрий Кравчук}
Ще прийде наш час...

\iusr{Христина Панасюк}

Прийміть найщиріші співчуття......

\iusr{Ольга Євчук}
Лети душа славного Воїна до Раю @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Ілля Прасол}
Дяка воїну..

\iusr{Людмила Якименко}

Я бы на этих падлюк атомную пустила.каждый день опять гибнут ребята.а эта
сволочь российская и не реагирует...все ему мало.подгреб Белорусь и не знает
как поддавить под себя Украину...

\iusr{Вадик Выгинный}
Помстимося!

\iusr{Nastasiya Dyachenko}
Добрішоі людини не зустрічала @igg{fbicon.face.pleading} 

\iusr{Александр Михайлович}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/241842530_359333789251864_3945470894942005260_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=zrH52Qzg79EAX_pWdN7&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=65cfdc65f0e773a8e49f7e00181ed15a&oe=61557E8E
  @width 0.3
\fi

\iusr{Леонид Микульский}
Герою спочивай з миром @igg{fbicon.cry}{repeat=4} 

\iusr{Елена Паснова}
Співчуваю щиро родині та побратимам....

\iusr{Ірина Шевченко}
Вічна слава

\iusr{Julia Vladimirovna}
Вічна пам'ять

\iusr{Галина Бондаренко}
Царство Небесне...

\iusr{Борис Севастьянов}
Спочивай з миром...

\iusr{Ольга Буряченко}
Царство небесне, земля пухом  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{константин чайка}
Вічна пам'ять!!!

\iusr{Олег Біц}
Вічна пам'ять Герою

\iusr{Вадим Жученя}
СПОЧИВАЙ З МИРОМ БРАТИШКА

\iusr{Svetlana Voznyak}
Царство небесне  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Володимир Михно}
Вічна пам'ять Герою

\iusr{Вадимыч Вадимыч}


\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/241715916_1041298400020012_4314305640401209486_n.jpg?_nc_cat=107&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=qAH7zut88mwAX_OX2yw&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=ca5fad7d494dad87faeebf1ab73be883&oe=61751ABF
  @width 0.3
\fi

\iusr{Вадимыч Вадимыч}
Вечная память

\iusr{Evgen Androsov}
Спочивай з миром,Братику.

\iusr{Терезка Ліхтарик}
Вічна пам'ять..

\iusr{Оксана Чабань}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/26906889_974382289378699_8570395162272858112_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=FSnpHd1XdtkAX9CpZ84&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=d96fbc65a38c441b46c782a721a22b97&oe=61566416
  @width 0.1
\fi






\end{itemize} % }
