% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_02_2022.tg.lesev_igor.1.situacia
%%parent 24_02_2022
 
%%url https://t.me/Lesev_Igor/326
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags __feb_2022.vtorzhenie
%%title Ситуация следующая. Ключевыми являются ближайшие 2-3 суток
 
%%endhead 
 
\subsection{Ситуация следующая. Ключевыми являются ближайшие 2-3 суток}
\label{sec:24_02_2022.tg.lesev_igor.1.situacia}
 
\Purl{https://t.me/Lesev_Igor/326}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

Ситуация следующая. Ключевыми являются ближайшие 2-3 суток.

Тут ведь не «только» русско-украинская война. А это уже война между Россией и
Украиной без всяких кавычек и гибридности. Самая натуральная межгосударственная
война. С двух сторон ее долго просили, и вот вам нате.

Но это, в первую очередь, война для внешнего зрителя – американского и даже
китайского. Кремль показывает, на что он способен и способен ли вообще. Ты
можешь подавить и навязать или не можешь? Или частично можешь? Или вообще
обосрешься, а вся твоя милитаристская бравада оказалась дутой и не по
гамбургскому счету?

Если Россия не достигает эффективного результата на юа-направлении – всей
конструкции путинской России будет пиздец. Запад с амерами уже не слезут, а
китайцы 7 раз подумают, с этими ли пацанами можно брать Тайвань.

В общем, у русских нет цены вопроса. Поставлено запредельно всё.

И Украина. Украина разная, мы это знаем. Поэтому говорим об Украине Зеленского.
Тут тоже предельно всё ясно. Решается вопрос даже не о кормовой базе. Хрен уже
с ней, война всё спишет, и УЖЕ списала на том же диком воровстве на «большой
стройке». Но тут как бы уже личная карма, что ли. Кем ты войдешь в историю? Еще
одним Пилипом Орликом и современной Тихановской, или же сумеешь отбиться и
собирать дальше нищяки от охреневшего Запада. А если Зеленский в эти дни усидит
в Киеве, тогда у него будет парадное будущее.

Пока что всё вижу так.
