% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_02_2022.yz.figuristochka.1.ukraincy_valieva.cmt
%%parent 06_02_2022.yz.figuristochka.1.ukraincy_valieva
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Иванов Иван}

Давайте оставим украинских спортсменов в покое, реакция ожидаемая, знаем же под
какими запретами их туда направляли в этом плане. Хорошо что не скакалки, как на
матче по мини-футболу. Знаем же, что было с теми кто обнимался на других
соревнованиях..... Им возвращаться домой, люди запуганы. Пойти против системы не
так просто, как иной раз кажется. прежде чем осуждать задайте себе вопрос, а как
бы вы поступили будь на их месте... А мы будем болеть за наших! И дай нам сил и
ума радоваться и за украинцев (хотя это уже не так просто..) и за белорусов...

\begin{itemize} % {
\iusr{Виктория Иванова}

\textbf{Иван}, полностью с Вами согласна. На родине их просто затравят. Спорт вообще, а
олимпиады - в частности, давно уже стали политической, а не спортивной ареной.
Жаль...

\iusr{Лариса Титова}
\textbf{Иванов}, возвращаться к бандеровцам очень опасно!

\iusr{Куратова Эля}

Виктория, у меня подруга живет в Киеве. Так их так запугали, затравили, что она
меня удали из всех контактов. А ведь дружили больше 40 лет. И что же я должна
на нее обижаться, конечно нет, так как уверена, что будет и на нашей улице
праздник!

\iusr{Марина}
\textbf{Куратова Эля},

у меня такая же ситуация. Подруги с пелёнок ....она просто перестала со мной
общаться ...до сих пор не верится

\iusr{Иванов Иван}

Марина, ...кто бы мог подумать несколько лет назад, что это всё будет снами, на
нашем веку.....

\iusr{елена захарова}
\textbf{Иванов}, Иван, а зачем они скакали? Это же вредно для здоровья!

\end{itemize} % }

\iusr{Людммла Никитина}

Да забудьте вы про них! Зачем эти обсуждения. Не встали и не встали. Что
случилось?

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Краева}
\textbf{Людммла}, вот я так же думаю, забыть и не заострять внимание, тем более Украине не стоять с Россией рядом на пьедестале.

\iusr{Маша Соколова}
\textbf{Людммла}, 

точно, да и кому их реакция особо была нужна-то? Уж точно не Камиле) Если бы
прямо рядом с нашими не посадили, вообще никто бы и не заметил ничего. Ну
странно смотрелись на контрасте с остальными, хотя это вполне ожидаемо.
Высосанная из пальца тема...

\iusr{Мария И.}
\textbf{Людммла}, они бы и рады, да только дома с ними разговор будет короткий, неизвестно, чем это закончится. Споптсмены запуганы, у них нет выхода.

\iusr{Автандил Горгадзе}
\textbf{Маша}, ну судя по истерике в СМи многим нужна))

\iusr{aleksandr plokhikh}
\textbf{Людммла}, 

да чем больше мы на таких обращаем внимание, тем больше они радываються, что
хоть чем то да на солили, не надо просто на таких обращать внимание!

\iusr{Маша Соколова}

\textbf{Автандил}, 

Да нет, просто многим хочется добрососедских отношений уже наконец. Надоели
постоянные нагнетания, бессмысленная вражда и новостные ролики + тов. Соловьёв
со своими остротами на эту тему) Ну десятилетие уже скоро отметим конфликта,
сколько можно, да ещё и эскалация какая с \enquote{угрозой вторжения русских
супостатов} в последнее время началась! Вот и воспринимается особенно остро
такое поведение атлетов, трактуется как сильно недружественное, потому что в
России тоже люди, и их напряжению тоже требуется выход. Соседи вон скачут, а
для наших это просто оказался повод высказаться и спустить пар. Олимпиада -
всего лишь декорация)

\end{itemize} % }

\iusr{Юлия Лапина}

Зато на них все обратили внимание, спортсменам можно посочувствовать.

\begin{itemize} % {
\iusr{петров константин}
\textbf{Юлия}, их можно только пожалеть сочувствия они не вызывают

\iusr{Куратова Эля}
\textbf{петров}, 

им можно просто посочувствовать. Может в душе они и рады, но нельзя, их дома
просто затравят. Вот и сидят равнодушными с каменными лицами. Но их радость нам
не нужна. Есть МЫ и есть наши спортсмены.

\iusr{Автандил Горгадзе}
\textbf{Юлия}, обратили внимание только российские сми и некоторые убогие россияне.

\iusr{АННА ПРИГОДА}
\textbf{Автандил}, \enquote{убогие россияне} - кто обзывается. тот так и называется......

\iusr{Наталья Кундазерова}
\textbf{Юлия}, 

сплошной быдляк! Ни одна команда с ногами на диванчиках не сидела! Люди
приехали радовать и радоваться спортивным достижениям, а этих нет - они с
диваном слились одним цветом!!

\iusr{Наталия Ионова}
\textbf{Юлия}, 

им сочувствовать нельзя, к сожалению, они все предатели по своей сути, в чем
Россия не раз убеждалась!!! Очень злобные и завистливые!

\iusr{Александра Ушакова}
\textbf{Наталья Кундазерова}, 

Да, я тоже обратила внимание на ноги на скамейке. В Европе даже есть
запрещающий знак \enquote{Не ставь ноги на сиденье}. А украинцы ведь стемятся в
Евросоюз!

\ifcmt
  ig https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_pictures/5718197/110968782-1644247185769/desktop-2x
  @width 0.2
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Валерий Баранов}

Хорошо, если они так поступили по приказу с верха, хуже, если нацистская отрава
поразила их сердца и души.

\iusr{Galina Galina}

Валерий, что вероятнее всего. Чего строит реакция их тренера по ФК.

\iusr{НБ}

Им (украинцам) домой возвращаться. Ребята накручены перед поездкой на ОИ
соответствующим образом. Да и результаты пропаганды давайте учтём - хлопать
\enquote{агрессору}, да ещё встать при этом?! Тогда домой точно можно и не
возвращаться. Прыгунью в высоту вспомните, которая с Ласицкене
фотографировалась, и она что получила за это! Ребята реально находятся в
двусмысленном положении, все вопросы не к ним.

\iusr{Xomlinka}

Поэтому так они и живут! ТрУсы!
\iusr{Tanaluna}

Они не по своей воле так себя ведут. Запугали, застращали. Подневольные
\iusr{Ариадна}

Не стоит на них обращать внимание. Забудьте про них

\iusr{Валерий Рябинин}

Где Камила и где эти горе-фигуристы!!!!!
\iusr{Елена Лужилкина}

Вот какое нам дело до чужой сборной?! Зачем застрять и распылять внимание на
мелочи? Давайте  @igg{fbicon.grin}  радоваться! Повод есть!

\iusr{Сергей}

им от такого выступления нашей звезды остается только молчать и завидовать.
\iusr{an05055}

Очень печально... устроили игрищи политические, а мирное население страдает

\iusr{лидия нефедова}
\textbf{an05055}, \enquote{мирное население} само выбрало себе правителей и похоже их это устраивает

\iusr{Оксана Гри}

Есть же выражение - завидуйте молча. Вот они это и делают.
\iusr{Елена Новикова}

Им не разрешают говорить на русском, общаться с нашими спортсменами, совместно
фотограыироваться. Что удивляться? Выживают как могут.

\end{itemize} % }
