%%beginhead 
 
%%file 28_12_2021.fb.pehotskaja_gnatyshyn_oksana.mariupol.hudozhnyk.1.pyshajusja_vykladachamy
%%parent 28_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02BM2EQk7H4N2ndaqYN7hNYB8VgUBLQtTRbXVWK2MbzjNH1Y2bSTdTNWiiEBRWjRyjl&id=100006825902516
 
%%author_id pehotskaja_gnatyshyn_oksana.mariupol.hudozhnyk
%%date 28_12_2021
 
%%tags mariupol,hudozhnik,isskustvo
%%title Пишаюся викладачами Маріупольської художньої школи ім. А. І. Куїнджі, достойно завершили цей календарний рік
 
%%endhead 

\subsection{Пишаюся викладачами Маріупольської художньої школи ім. А. І. Куїнджі, достойно завершили цей календарний рік}
\label{sec:28_12_2021.fb.pehotskaja_gnatyshyn_oksana.mariupol.hudozhnyk.1.pyshajusja_vykladachamy}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02BM2EQk7H4N2ndaqYN7hNYB8VgUBLQtTRbXVWK2MbzjNH1Y2bSTdTNWiiEBRWjRyjl&id=100006825902516}
\ifcmt
 author_begin
   author_id pehotskaja_gnatyshyn_oksana.mariupol.hudozhnyk
 author_end
\fi

Пишаюся викладачами Маріупольської художньої школи ім. А. І. Куїнджі, достойно
завершили цей календарний рік.

Вчора відбувся перегляд  робіт, на якому ми обмінялися досвідом, обговорили
проблемні місця у методі викладання, та знайшли вирішення. Багато було робіт,
які ми відзначили, як дуже успішні, вражені талановитими рисунками, живописом,
композицією, скульптурою наших дітей. Не зважаючи на дистанційне навчання, ми
встигли завершити півріччя. Попереду багато планів, святкування 50 річчя нашої
школи, виставка у художньому музеї ім. А. І Куїнджі у травні місяці, літній
табір у червні місяці, пленери та ще багато цікавих заходів у літку. 

ПЕРЕГЛЯД це підсумковий іспит учнівської та викладацької роботи.

%\ii{28_12_2021.fb.pehotskaja_gnatyshyn_oksana.mariupol.hudozhnyk.1.pyshajusja_vykladachamy.cmt}
