% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_11_2021.fb.goldarb_maksim.1.zvjagilskij_smert
%%parent 06_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2747544595554726
 
%%author_id goldarb_maksim
%%date 
 
%%tags donbass,smert,ukraina,zvjagilskij_efim
%%title Ефим Звягильский - Человек-глыба, человек-восстановитель Донбасса
 
%%endhead 
 
\subsection{Ефим Звягильский - Человек-глыба, человек-восстановитель Донбасса}
\label{sec:06_11_2021.fb.goldarb_maksim.1.zvjagilskij_smert}
 
\Purl{https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2747544595554726}
\ifcmt
 author_begin
   author_id goldarb_maksim
 author_end
\fi

Радостный день омрачён - сегодня ушёл великий дончанин, Ефим Звягильский.
Человек-глыба, человек - восстановитель Донбасса. 

Человек-Донбасс, ведь Звягильский и Донбасс - это десятилетия синонимы. 

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/253715412_2747544248888094_4815935887611234317_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=3QdevqibGGcAX-NuSzH&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=cadff29492f791f418758d3f3e9956e5&oe=61AFF1B2
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Настоящий Герой Труда и Герой Украины, в сравнении с которыми все сегодняшние
наштампованные «герои» просто мыши. 

Шахтёр, директор, премьер, авторитет, равных которому на Донецкой земле,
пожалуй, и не было. 

Дед! Именно так называли его с глубочайшим почтением и уважением те, кто знал.
Сам никогда не забуду свою с ним первую встречу: его взгляд, крепкое пожатие
руки, напутственные слова. Тогда для меня, 26-летнего заместителя прокурора
Донецка, эта встреча была много важней любых коллегий, наград, погон. 

Царствие небесное, Дед! Земля пухом... Помогай с неба родному краю!
