% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_08_2018.fb.lesev_igor.1.obezvredit_julju.cmt
%%parent 04_08_2018.fb.lesev_igor.1.obezvredit_julju
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Виктория Форт}
\textbf{Игорь Лесев}, как всегда, великолепный качественный материал с тонкой золотой нитью.
Увы, колонии не положено выбирать, хотя колонисты и мнят себя великими.
Жутковатая перспектива - буйный Гриценко. Вот прям не знаю. Скорее всего, Педро оставят.
А Вона - артистка больших и малых театров и на фоне безумцев и деградирующих вполне была бы иконой. Даже где-то жаль.

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}

даже чтобы кого-то оставить, например, назначаемого губернатора, учитывают
общественные настроения аборигенов... Петр Алексеевич по базовым критериям пока
что никак не соответствует своим хотелкам поправить еще 5 лет

\iusr{Виктория Форт}
\textbf{Игорь Лесев}, 

таки да, видимость демократии должна быть хотя бы. Аборигены наелись Рошен, уже
не лезет.

\end{itemize} % }

\iusr{Михайло Бойченко}

Если не обижаться на слог и не лезть в бутьілку из слепой гордости - почти все
вполне справедливо

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
у нав в стране за слог, поэтику и обороты не платят))

\iusr{Михайло Бойченко}
Я б только за них и платил! А о государственньіх делах говорить можно только бескорьістно - из одного уважения к своей стране

\iusr{Михайло Бойченко}
Как раз перечитьіваю Плутарха @igg{fbicon.face.smiling.eyes.smiling} 

\iusr{Валентина Гаташ}
О какой слепой гордости вы говорите? Вернее, гордости за что?

\iusr{Михайло Бойченко}
\textbf{Валентина Гаташ} у всякой страньі есть патриотьі, которьіе защищают ее при любьіх политических раскладах - и ето нормально. Плохо, когда ети раскладьі хуже некуда
\end{itemize} % }

\iusr{Анддрей Михайлов}
А такой вариант интересно рассматривают на Банковой: Убить Юлию.

\iusr{Анддрей Михайлов}
Ага.

\iusr{Валентина Гаташ}
И горячий след - красные кроссовки и один погон ФСБ.

\iusr{Дмитрий Коломийченко}

ТЮле надо в первый тур протащить ПАПа, а ПАПу Бойко или другого представителя
реванша. Всё остальное делает окончательное подведение итогов весьма
неопределенным мероприятием. Не смог ПАП окучить Надю теперь страдает.

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
верняк, а чтобы тащить Бойко, нужно нейтрализовать Рабиновича... короче, там по всем направлениям запущено
\end{itemize} % }

\iusr{Светлана Соколова}
"политкорректно обошёл эпитет тупой")))))) Игорь, ты прелесть)

\iusr{Вячеслав Беленький}
Про сжечь страну ради "теотральной постановки" - в яблочко.

\iusr{Павел Климов}

В начале февраля 2014 г. (скрин) рейтинг Порошенко был в два раза больше, чем
сейчас ему рисуют. Я так полагаю, что избирательная кампания будет основываться
на компроматах, которые все будут придерживать до последнего и победит тот, у
кого зомбовышка мощнее. Глядя на скрин пришла на ум фраза, которой можно
охарактеризовать трагедию украинской политики: «Стремясь к лучшему, мы часто
портим хорошее» У. Шекспир «Король Лир».

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38461424_1994989960545690_7089755098791804928_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=vypd1yfm0ZIAX-NOWWe&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=70d2a6738e5d0e04efd2546cb25f012b&oe=61BA25E5
  @width 0.4
\fi

\iusr{Igor Tenetko}

Удивительно и одновременно приятно читать то, о чем думаешь точно также, просто
говоришь другими словами. Спасибо, таким образом только укрепляется вера в том,
что таки мыслишь верно)

\iusr{Константин Трегуб}
А вдруг Ляшко выиграет, вот это будет потеха...

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
Ага, Мосийчук - прокурор, Сухин - спикер и тотальный дефицит вазелина в аптеках
\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Чуев}
Как Москва скажет, так и будет. Тут спорить вообще не о чем.

\iusr{Ольга Чайкина}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/43787984_1122415181259497_5943457163899830272_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=DDF2pL9g5CsAX-Eyoy2&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=d6bb545d9b5c33da90cd1bae587e420b&oe=61BB0160
  @width 0.4
\fi


\end{itemize} % }
