% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_10_2021.fb.goldarb_maksim.1.statistika_zelenskii.cmt
%%parent 22_10_2021.fb.goldarb_maksim.1.statistika_zelenskii
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Михаил Пригода}

Он только с мэрами может воевать и убивать …

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Михаил Пригода} и то коряво
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Скидан}
Зато "ракеты подсовываем под нос" и ждем , пока он психанет .

\iusr{Константин Кривенко}

А что, кто-то готовился? Но Ляшко критиковать нельзя - он свой, соросёнковский.
Даже придурошная Стефанишина как в рот мочи набрала. Глаза пучит, но молчит.
Всех всё устраивает. Медицину включили при Ляшко в Большую мойку.


\iusr{Tati Pupenko}

Скажите, в городе в поликлиниках бардак полнейший в одной очереди стоят люди с
разными вирусами и на тесты, думаю там полный обмен вирусами. Кому жаловаться?
В плане в местные департаменты писать или в Киев??? Это ж они сами своими
действиями распространяют заразу.а винят во всех грехах людей. Хочется чтобы в
будущем за это ответ держали. Но пока не понимаю кто должен отвечать за это.

\iusr{Raisa Savchenko}

Отопления не включили, но очень сильно заботятся о здоровье людей , делая
прививки.  Ой. Ох. Ух. Ах.

\iusr{Александр Глущенко}

Ну, почти полностью, от всего Освободили ...

\begin{itemize} % {
\iusr{Лариса Дехтяревская}
\textbf{Александр Глущенко} Освободили от самой жизни ,твари ,нелюди .

\iusr{Александр Глущенко}
\textbf{Лариса Дехтяревская} совершенно верно - они марнотратчт Время наших Жизней (((

\iusr{Лариса Дехтяревская}
\textbf{Александр Глущенко} Да ,эти мрази забирают самое бесценное во Вселенной -наши ЖИЗНИ ,но ВЕРУ нашу ,им не забрать .Нужно только жить -несмотря ни на что !
\end{itemize} % }

\iusr{Marina Slava}

И представлять не нужно. Где-то я постила месяца 2-3 назад, что ушло в мир иной
4 млн.пенсионеров именно за 2 года

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Marina Slava} можно ссылку?

\iusr{Marina Slava}
\textbf{Максим Гольдарб} Приду с работы домой, попробую найти.
\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Киреев}

Дело не столько в Зеленском и Ко, сколько в политике "дружественных стран",
которые манипулируют представителями нашей власти в своих интересах. А истинные
интересы Украины попраны. Если раньше расстреливали "агентов иностранной
разведки", то сейчас они процветают.

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Сергей Киреев} был бы человеком - ушёл бы. А так «вывернутый наизнанку» человечек

\iusr{Сергей Киреев}
\textbf{Максим Гольдарб} он не может. Ему и его присосалам за это платят в иностранной валюте.

\iusr{Лариса Дехтяревская}
\textbf{Максим Гольдарб} А изнанка -то ....страшная ! Просто -могила бездонная . Но ,мы ,несмотря ни на что -ВЫЖИВЕМ ! И будем -ЖИТЬ ! Только Союз Левых Сил имеет настоящую программу спасения Украины и всех нас !

\iusr{Ольга Мамула}
Грош цена в базарный день такому презику, который позволяет собой манипулировать.а это потому, что очень жадный до денег.

\iusr{Raisa Savchenko}
\textbf{Максим Гольдарб} а не велять, отработать нужно...

\iusr{Наталья Будяк}
\textbf{Сергей Киреев} значит Зе устраивают все "дружественные страны" и он их вполне устраивает, помогая уничтожать страну и народ
\end{itemize} % }

\iusr{Анатолий Лернер}

Глядя на уже происшедшее и на происходящее возникает уверенность, что если
хуторяне берутся построить государство, максимум того, что у них получится -
это большой хутор. Что мы и видим - хуторская ментальность рулит во всех сферах
и будущего это не имеет. Ну нет способности для построения работающего
государства, в мозгах такое не заложено и никогда не было заложено. Поэтому
впереди абзац. Полный.

\iusr{Наталия Карпенко}

Некомпетентность и безразличие

\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Наталия Карпенко} корысть, самодурство и вредительство

\iusr{Vadim Zet}

зато на Большой стройке нажились неплохо

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Vadim Zet} вэлыкэ крадивныцтво

\iusr{Константин Кривенко}
\textbf{Максим Гольдарб} Большая мойка
\end{itemize} % }

\iusr{Александр Кулик}
Планета щелезяка
Воды нет
Растителности нет
Населена роботами !

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Гольдарб}
\textbf{Александр Кулик} мультик пророческий

\iusr{Александр Кулик}
\textbf{Максим Гольдарб} таки да!
\end{itemize} % }

\iusr{Валентина Тышкевич}

Максим Юрьевич , а почему эти 430 баранов и овечек , сидящих в креслах идут на
поводу у ведущих козлов . Что этим баранам и овцам глаза и уши свинцом и
долларами позатыкали . Все ходят по передачам , всё красиво блеют , а как на
деле оказывается все имеют свой бизнес и свой интерес , а мы им как пятая нога
. Смотреть политические каналы невозможно , там эти бараны и овечки все птицы
счасть , а оппоненты это враги народа , а они белые и пушистые ,а они птицы
счасть , ты только выбери меня . Никому нельзя верить , всё фарисеи и чем
больше их тем меньше нас становиться . Ни один из этих козлов и баранов с
овечками типа третьяковой , поршенка , сени с остальным стадом не отказались от
своих миллионов , а наоборот всё хапают и хапают и не имеют ни стыда ни совести
, даже наоборот за ради денег предают память своих предков уничтожают всё и
всех за 30 Серебренников . Иуды и фарисеи . Бог им судья!!! И ни одни деньги
тогда не помогут !!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Лариса Дехтяревская}
\textbf{Валентина Тышкевич} А я их просто не смотрю и не слушаю , и -не слышу ! Смотрите на ютубе Максима Гольдарба ,подпишитесь .

\iusr{Валентина Тышкевич}
\textbf{Лариса Дехтяревская} Смотрю и это тот островок на который ещё пока Захожу, если и он уйдёт под воду то .......?????

\iusr{Лариса Дехтяревская}
\textbf{Валентина Тышкевич} Верьте ! Вот ОН,точно не уйдет ,потому ,что -ЧЕЛОВЕК !
\end{itemize} % }

\iusr{Игорь Колесников}
Ну вот что вы за люди, он же правду всем сказал, что он закончил свою и своих хозяев и шестёрок эпоху бедности

\iusr{Дмитрий Игнатенко}
Взял бы и ушел. Если ли бы зе был порядочным. Пару дней назад такое про офшоры нёс! На голову не налазит.

\iusr{Татьяна Лозинская}

Никто скакать не пойдет - никто ж не финансирует)))) а если серьезно, то кто бы
не пришел после Зе, будет таким же - заставят. Ведь внешнее управление Америки
никуда не денется


\end{itemize} % }
