% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_12_2021.fb.goldarb_maksim.1.cenzura_facebook
%%parent 15_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2772702606372258
 
%%author_id goldarb_maksim
%%date 
 
%%tags cenzura,facebook,internet,socset,ukraina
%%title Цензура в Фейсбук
 
%%endhead 
 
\subsection{Цензура в Фейсбук}
\label{sec:15_12_2021.fb.goldarb_maksim.1.cenzura_facebook}
 
\Purl{https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2772702606372258}
\ifcmt
 author_begin
   author_id goldarb_maksim
 author_end
\fi

У меня больше 40 тыс. друзей и подписчиков на ФБ. Я ценю Ваше доверие и, как Вы
заметили, всегда называю вещи своими именами и пишу то, что думаю: резко,
трезво, четко и прямолинейно. 

Привык называть «грязь» «грязью», а не «помарочкой». «Нацизм» – «нацизмом», а
не «национальным» и «социальным» подходом к жизни. А власть, которая идет на
очевидно незаконные действия, – преступной. 

\ii{15_12_2021.fb.goldarb_maksim.1.cenzura_facebook.pic.1}

Но Facebookу это не нравится. Под призывами к толерантности он прячет свой
авторитаризм и прямо говорит: вы будете писать либо так, как мы хотим (очень
мягко, без резких высказываний, ни о чем), либо как хотите вы, но это не будет
никто читать. 

Так, на днях он разослал почти всем публичным пользователям уведомления о новых
правилах (facebook protect), поставив перед фактом: либо ты соглашаешься с
новыми правилами, либо мы блокируем твой аккаунт и ты не сможешь в него войти.
Это та «демократия», о которой мы все мечтали. Ну что ж, пару лет тому они её
прилюдно откатали на Трампе. 

После этого охваты моей страницы сразу же рухнули в 4-5 раз! Фейсбук просто
стал её убирать из поля зрения и друзей, и подписчиков. Жаль, но ФБ стал
заангажированной, тенденциозной и ненадёжной площадкой для общения и донесения
информации и точек зрения. 

Поэтому, мной принято решение потихоньку переходить на иные площадки для
общения. Всех своих подписчиков и друзей очень настоятельно прошу подписаться
на страницу \url{https://t.me/maksimgoldarb} в телеграмме.  

Тех, кто хочет остаться в Фейсбуке и не пропадать друг у друга из вида, прошу
вручную добавить в «избранное» тех людей, которых хотите видеть
первоочередно!!! 

Так Вы собственными руками создадите то ФБ-пространство, которое нужно именно
Вам, а не то, которое навязывает ФБ.

Я сейчас присутствую во всех соцсетях. Находите меня и подписывайтесь. Там –
всегда много мыслей и рассуждений, самое главное - без цензуры.
Присоединяйтесь!

Telegram \url{https://t.me/maksimgoldarb} 

Ютуб: \url{https://youtube.com/channel/UCBSYa5zQvjL-Y2D89L_OyEw}  

Instagram: \url{https://www.instagram.com/goldarb.maksim/} 

TikTok: \url{https://vm.tiktok.com/ZM8vcbFsd/}

Ps сделайте сами и передайте другим, пожалуйста!
\ii{15_12_2021.fb.goldarb_maksim.1.cenzura_facebook.cmt}
