% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_09_2021.fb.bojechko_andrej.1.istoria_z_usikom.cmt
%%parent 27_09_2021.fb.bojechko_andrej.1.istoria_z_usikom
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Щербаков Дмитрий}
Підтримую кожне слово! Сашко наша Українська гордість!  @igg{fbicon.fist.oncoming}{repeat=3} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Wadek Łappa}
Сашко тягне на малоросійську гордість хіба що.

\iusr{Вадим Єсауленко}
\textbf{Scherbakov Dmitry} Підтримувати і за гордість щодо того що усик каже в
інтересах агресора-окупанта та як окупант-агресор? @igg{fbicon.face.partying} 
\end{itemize} % }

\iusr{Anton Strashok}
Підтримую за тверезу позицію

\iusr{Vsevolod Stebliuk}

Абсолютно згоден! Звиздять ті, хто іншого не може. Свою любов до України треба
доводити справами, а не словами, нехай і красивими. Шуфрич он як може гарно
говорити, а душа...

\begin{itemize} % {
\iusr{Wadek Łappa}
І якіми ж своїми діями Усік це довів? Давай аргументацію, діду!

\iusr{Вадим Єсауленко}
\textbf{Vsevolod Stebliuk} Так усик за любові до України боксує і всі гроші патріотично до бюджету та на захист України і пораненим та сімям загиблих ...., як альтруїст релігійний ...?
\end{itemize} % }

\iusr{Iryna Parkhomenko}

Я хотіла би вибачитись перед Сашком Усиком , бо вчора , коли всі вітали його ,
я писала , що він ,, зозуля московська '' ... бо бачила відео з ним ...
Сподіваюся , що деякі люди , такі , як я , мають совість і можуть , визнаючи
свою неправоту , попросити вибачення ... Слава УКРАЇНІ ! Героям СЛАВА !!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Павел Горобец}
\textbf{Iryna Parkhomenko} щось дуже легко ви вибачаєтеся...хоч звичайно він не зозуля московська,..але й не захисник України...
В ньому бореться руський істінноправославний з українцем-громадянином..(до речі,який теж не виключає віру в Бога)..
Поки що мабуть нічия..а хто переможе,один Бог зна...

\iusr{Iryna Parkhomenko}
\textbf{Павел Горобец} , не дуже легко ...

\iusr{Ярослав Глум}
\textbf{Iryna Parkhomenko} ваше фото пояснило все для мене. Запитань немає

\ifcmt
  ig https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243161060_10161244352465558_8474383479837352750_n.jpg?_nc_cat=108&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_3fOVqVSH1EAX8xxGAw&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=dcab70029cc9a81d9afeb3ef7516cc8f&oe=61806BD3
  @width 0.4
\fi

\iusr{Oleg Kropyvnytskyi}
\textbf{Iryna Parkhomenko} оце намололи праведне з грішним! Сумно.  @igg{fbicon.face.pensive} 
\end{itemize} % }

\iusr{Vadym Glushko}

Тепер він став відомим на весь світ. Його цитуватимуть як авторитета. І якщо
він буде нести таку маячню на весь світ, то гріш ціна його досягненням під
прапором України. Теж надіюсь що він стане українцем. Та наразі, для мене він
залишається малоросом. Та я буду радий помилятись.

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрій Боєчко}
\textbf{Vadym Glushko} , я суджу про людину по справах, а не за висловлювання власної думки. Він не політик, а спортсмен. Він не виступає в росіі та допомагав армії в найважчі часи. Цього для мене досить

\iusr{Vadym Glushko}
\textbf{Андрій Боєчко} , його слова допомагають поширювати російську пропаганду. А це вже справи. Спортсмен? Мовчи.
Та ваша історія справді показова. Тому маю надію, що він порозумнішає. І я перший визнаю його українцем. У буду вболівати за нього.

\iusr{Андрій Боєчко}
\textbf{Vadym Glushko} ви ж розумієте, що рос пропаганда маніпулює словами, а не просто відтворює їх. Ви ж на рингу бачите який він росіянин)). В нього тризуб на плечі!

\iusr{Mykolapraha Kolin}
\textbf{Андрій Боєчко} висловлюваня це теж справи.

\iusr{Mykolapraha Kolin}
МАЛОРОС.

\iusr{Vadym Glushko}
\textbf{Андрій Боєчко} , з його слів , я бачу що він не українець.

\iusr{Андрій Боєчко}
\textbf{Mykolapraha Kolin} про які саме висловлювання мова?

\iusr{Андрій Боєчко}
\textbf{Vadym Glushko} з яких саме слів?

\iusr{Vadym Glushko}
\textbf{Андрій Боєчко} , якщо ви з ним знайомі, запитайте як його звати, чий Крим, і хто такі росіяни.

\iusr{Андрій Боєчко}
\textbf{Vadym Glushko} я сам вам відповім. Звати так, як все життя називали. Жив би у Львові, називали б Сашком. Не його провина, що нам завжди було плювати на Крим і влада давно віддала його на відкуп сосєдії. Відповіді на інші запитання хочете почути чи самі здогадаєтеся що я вам напишу?

\iusr{Margaryta Kuznietsova}
\textbf{Андрій Боєчко} не споричайтесь з ним, подивіться на його профіль та не витрачайте марно свій час  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Vadym Glushko}
\textbf{Андрій Боєчко} , я можу ще 100500 аргументів навести. Як і ви. Я поважаю вашу думку. І повторюю ваш пост дещо здивував мене. Та наразі цього замало. Повагу втратити легко. Здобути важче. Буду радий якщо помиляюсь, щодо Усика.

\iusr{Vadym Glushko}
\textbf{Андрій Боєчко} , 

\href{https://www.facebook.com/164585046890141/posts/4966019730079958/}{%
Не відчуваю жодного пієтету до перемоги Алєксандра (він просив себе так називати) Усика, %
Рагу.лі, facebook, 26.09.2021%
}

\iusr{Irina Shevchenko}
\textbf{Vadym Glushko} Я вибачаюсь, Ви, б для початку ,оволоділи знаннями мови, а потім розмірковали про малоросів. А то ,писати суржиком і вважати себе справжнім українцем якось не комільфо.

\iusr{Щербаков Дмитрий}
\textbf{Vadym Glushko}

Video - Aleksandr Usik

\iusr{Щербаков Дмитрий}
\textbf{Vadym Glushko} він і є Українець!! На всі 100! А те що його слова виривають з контексту і перекручують на свій лад, це все пил в порівнянні з тим що він робить для україни! Сашко це Слава Україні, справжня, не словом а ділом!!!

\iusr{Щербаков Дмитрий}
\textbf{Андрій Боєчко} люди бачать те що вони хочуть бачити (

\iusr{Vadym Glushko}
\textbf{Irina Shevchenko} , колись класна керівничка навчила. Вибачаюсь вибачитись не можу. Не доконаний стан.  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Антон Мирошниченко}
\textbf{Андрій Боєчко} Але ви журналіст, той що публікується на широкий загал, і МУСИТЕ писати грамотно!
\end{itemize} % }

\iusr{Щербаков Дмитрий}

Йому мали вручити героя Украини, здається після олімпійскьких ігор точно не
пам‘ятаю - він відмовився, сказавши що у нас в країні є кого нагороджувати, а
прославляти нашу країну він може і без цього.. останнім поєдинком він це довів!
Я вважаю що він і так наш герой навіть без ордена.

\iusr{Олександр Брест Федорченко}
Вмієш ти друже здивувати своїми "темниками". Пишаюся знайомством та дуже вдячний за твої звитяги.

\iusr{Ігор Іванюк}
Підтримую вашу думку!!!

\iusr{Римма Бараненко}

 @igg{fbicon.thumb.up.yellow}{repeat=3} Усик - молодець! Він старається. Наскільки засуджувала за його нерозумні
слова, і настільки ж підтримую його розумні дії. А він дійсно прославляє
Україну на весь світ! Не Росію, не "Малоросію", а УКРАЇНУ!

А базікати та кидати камінням в своїх же у нас дуже люблять. Особливо дивані
експерти.

Дякую Вам за цей пост!


\begin{itemize} % {
\iusr{Wadek Łappa}
 @igg{fbicon.pile.of.poo}   @igg{fbicon.pile.of.poo}   @igg{fbicon.pile.of.poo}   @igg{fbicon.pile.of.poo}   @igg{fbicon.pile.of.poo}   @igg{fbicon.pile.of.poo} 
\end{itemize} % }

\iusr{Lyubomyr Voloshchuk}

Ех! Усик-Усик... І розумію... і погоджуюсь... і не погоджуюсь... Обклали нас
московити з усіх боків і на всіх напрямках! А Усик як у шпагаті - що і як би не
сказав, то не буде прийнято однозначко... Попри все, московія 100-процентно
використає чемпіонство Усика на свою користь - не треба мати ілюзій, і за його
допомогою буде розхитувати Українську націю зсередини! І в рух піде руський
мір, московська церква, адін народ, мишебраття... Так-так-і на чемпіонських плечах
українця Усика це все буде заводити нам в душу, серце, мізки і т. д.! А далі
опзж, мертвечук, рабіновіч, бойко, кіркоров, шуфутінскій і пішло-поїхало... так це
все працює... і не інакше... Сашко, конешно, молодець... радий за нього... але все
розумію не так, як Андрій Боєчко...

\iusr{Андрій Боднарчук}

Кожен боєць АТО прославив Україну більше ніж Усик, бо саме завдяки їм, досі
існує Україна! І біда в тому, що всі знають усика, але ніхто з пересічних
українців не назве, по пам'яті, бодай п'ять загиблих воїнів українсько
російської війни! Багато хто допомагав і допомагає військовим з жалю,
співчуваючи, що вони просто потрапили на війну, бо їх туди відправила влада. В
таких людей є тільки жаль, вони не надихають на перемогу, вони просто
співчувають. Це не герої України, це амеби, що ніколи не зроблять чогось
більше, ніж того потребує власна вигода. Вони не здатні на самопожертву заради
національної ідеї чи добробуту власної країни.

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрій Боєчко}
\textbf{Андрій Боднарчук} , друже, я назву, і навіть не одну сотню. Ми 127 полеглих нагородили посмертно орденом Народний Герой. Але ти плутаєш поняття. Вибач.

\iusr{Андрій Боднарчук}
\textbf{Андрій Боєчко} нічого я не плутаю, і я написав, про пересічного громадянина. Наведете хоча б одне звернення усика до бійців, де він бажає перемогти російських загарбників, що напали на Україну?


\iusr{Андрій Боєчко}
\textbf{Андрій Боднарчук} , а хто зі спортсменів робив такі звернення? Нагадаєш?

\iusr{Андрій Боднарчук}
\textbf{Андрій Боєчко} так я нікого і не возвеличую. Про це і мова!!!!
\end{itemize} % }

\iusr{Oleksandr Savchenko}

Може Усик шукає правди і знайде. Та наразі його історія, це історія
колабораціоніста. Бокс це його життя, його перемоги, це його перемоги. Він
українець? Так чому говорить тезами путіна? Він за свою позицію визивав на
двобій своїх же хлопців, тих, хто має патріотичні погляди... Він витратив все
своє життя на науку боя, щоб наказати тих, хто по іншому думає ніж він? Під
нашим прапором виступає? Так для кого це честь, для нас, чи для нього? Тату
тризуба собі зробив? Для мене герой той, хто за свої переконання лишився руки з
таким самим тату. Невже нам можна проміняти на спортивну славу наші цінності?

\iusr{Аратрія Лам Перемога}
Підтримую. Усик довів свою любов до Украіни, своіми діями.

\begin{itemize} % {
\iusr{Wadek Łappa}
А його відвідування та цілування з московськими попами – це теж любов до України? Ви десь загубилися.

\iusr{Аратрія Лам Перемога}
\textbf{Wadek Łappa}
Ви давно загубилися.
Зараз ідеться не про вибір релігіі, хоча вибір релігіі теж особиста справа. Головне що він за УКРАІНУ. І довів це.

\iusr{Wadek Łappa}
\textbf{Аратрія Лам Перемога} Через таких безпринципних як ти Україна в сраці. Малороси.

\iusr{Аратрія Лам Перемога}
\textbf{Wadek Łappa} рот припни, безпринципне, пройдеш те що пройшла я, тоді пащу свою до мене роззявляти будеш! Так ясно???!
\end{itemize} % }

\iusr{Алла Білецька}
З героєм не поспішайте. Герой України -це надзвичайна відзнака. А то вже так нароздавалися, що знецінили це звання.

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрій Боєчко}
\textbf{Алла Білецька} цю нагороду взагалі варто ліквідувати
\end{itemize} % }

\iusr{Ярослав Глум}
Сумно що українці вганяються за якоюсь славою і приймають відверте холуйство, в той час як інші за них сидять під кулями

\iusr{Олена Єфремова}

Цілком підтримую! Оцінювати треба по справах. А якщо засуджують за
віросповідання, думки, то це вже нагадує ватників з ОРДЛО. Там спочатку за іншу
думку і прапор прив'язували до стовпа, плювали в обличчя, а потім вбивали,
катували за тризуб, за прапор, за любов до України.

\iusr{Вадим Єсауленко}

Когнитивний дисонанс ...! За людський якостей Усика все що Він каже відносно
агресора з його церквою/підбурювачем вказує на його невігластво-неуцтво, але,
якщо ти не став хоча б лузером .... щодо Криму-Донбасу-агресора та його церкви,
але, став надпублчіною особою-символом України, то будь спортсменом і не лізь і
не довзовляй щоб тебе тягли до того щодо чого йде війна, і ... щодо чого ти є
невігласом-неуком і поводься так тому, що ти не прийшов, навіть, на тренуванння
щоб слухати тренера щодо політики, війни, ..., але почав в якості недержавного
символа України (герб, гімн, прапор) щосьвід імені України і від імені її
захсиників щобь казати світу, який через це взагалі вважає більш правдивим те,
що ти кажеш, а не те, що вони не бачать у гробах, у вимогах до змни Конституції
щодо лугандонії, яка буде тримати Україну на ціпку більше чим ..., ...? ...?

\iusr{Вікторія Валевська}

Так і Ломаченко колись був адекватним. Але потім їх слабкими мізками зайнялися
феесбешники в рясах і кукуха геть у хлопців поїхала. Ні для кого ж не секрет,
що фсб може робити навіть не з такими нестійкими мізками.

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрій Боєчко}
\textbf{Вікторія Валевська} от про що ви зараз написали?

\iusr{Вікторія Валевська}
\textbf{Андрій Боєчко} ви не любите гірку правду?

\iusr{Щербаков Дмитрий}
\textbf{Вікторія Валевська}  @igg{fbicon.man.facepalming}{repeat=3} 

\iusr{Павел Горобец}
\textbf{Вікторія Валевська} ,я тут читаю,і бачу що правди ніхто не хоче.. Головне,щоб перемагав,а там голову в пісок,щоб нічого не бачити й не чути...
\end{itemize} % }

\iusr{Kondratyeva Nataliya}
Я згодна з вами, хоча мені важко щось особисте додати

\iusr{Александр Балашов}
І в мене можна кидати каміння, бо я з Вами згідний на 100 \% ! Усик наш Герой !

\iusr{Наталія Коваль}
То чому цькують Зеленського... його заслуг, як і помилок теж багато???

\iusr{Павел Горобец}

Все наче гарно написано...- але ж це було дуже давно. Після того він вже туди
не їздить.. Крим у нього став Божим, а не українським, Росія не є окупантом, і
,,ми одін народ".. Знімався в пропагандистських роликах РПЦ..

Да, він танцює, тату коле, прапор носить... а чи поцікавився він з тих пір, чи живий
ще той боєць?.. який його захищав на фронті, і можливо до сих пір захищає..

Чи може він йому подивитись в очі і сказати- ,,а що я зробив,щоб вас менше
гинуло,а в Криму по тюрмам путінським менше сиділо"?. @igg{fbicon.thinking.face} Якісь заяви що до цього
хтось чув?- Ні..

..- Чи він скаже,-,,пробач,моє діло бокс,бо так хоче Бог,..а в остальному розбирайтесь самі"?..

Я думаю, у кожного з нас такі питання, до Усика.. але більшість закриває на це очі,... лиш би перемагав..

Але ж і в Росії так думають,..- ,,нехай перемагає, він же руськоє православіє
прославляє... а значить він наш" ... і вболівальників там в нього мабуть більше
нашого буде..

Ця стаття - спроба захистити Усика від нападок патріотичної частити
суспільства, і відволікти його перемогами від його громадянської позиції (якої
по суті нема).. що до війни України з Росією...

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрій Боєчко}
\textbf{Павел Горобец} це не спроба когось захистити, а Сашкові захист не потрібний. Його увесь світ знає і поважає. А от що ви зробили задля звеличення України у світі?


\iusr{Андрій Боєчко}
\textbf{Павел Горобец} і чому вас звати Павєл, а не Павло?

\iusr{Павел Горобец}
\textbf{Андрій Боєчко} 

...Мене звать Павло... акаунт заповнював давно, років 10 назад.. а поміняти не
знаю як.. бо запрошує пароль, а пароля не пам'ятаю.. Та й прив'язка до різних
сервісів існує, типу Алі- експреса...

Я не акцентую на цьому уваги..на відміну від Усика...


\iusr{Андрій Боєчко}
\textbf{Павел Горобец} так що ви зробили для України? Питання ж дуже просте?

\iusr{Павел Горобец}
\textbf{Андрій Боєчко} , так зрозумів, що перш ніж питати мене, треба вам викласти свої здобутки перед Україною....
Чекаю

\iusr{Олег Назаренко}
\textbf{Павел Горобец} цікаво! 10 років Ви кажете? При Янека були Павєл, а тепер переобулися?

\iusr{Oleg Kropyvnytskyi}
\textbf{Андрій Боєчко} Сашко це хто??? Весь світ його знає як александр усік, а не Сашко Вусик!

\iusr{Павел Горобец}
\textbf{Oleg Nazarenko} 

вам переклинило на моєму імені!?.. Що ви робили, коли люди виходили на Майдан
проти Яника?...(перш ніж ствержувати моє ставлення до Януковича.).-на дівані
сраку гріли?..- схоже що так.. бо якраз такі і обвинувачують кого попало, не
прикладаючи сусиль самим..

\iusr{Павел Горобец}
\textbf{Oleg Kropyvnytskyi} ви хочете сказати весь  @igg{fbicon.index.pointing.right} руський світ?. @igg{fbicon.index.pointing.left} . @igg{fbicon.thinking.face} 

\iusr{Павел Горобец}
\textbf{Андрій Боєчко} 

я не почув ваших здобутків ..Перш ніж ставити такі питання, треба самому
викласти свої здобутки...  Я не зобов'язаний перед кожним фейсбучником
відчитуватись.... Більшість з вас сраки з дивану не підіймають,.. а на когось
пруть

\iusr{Павел Горобец}
\textbf{Андрій Боєчко} ви попугай?.. чи дятєл?..- перечитайте вищенаписане
\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Гончарова}
Так, Андрію, повністю вам підтримую. Нам є КИМ пишатися!!!!!

\iusr{Anna Andrushenko}

Україна стає сильнішою, людина змінюється. Для змін є відповідні умови та час і
цей час прийшов. Пам'ятаємо, Україна буде однією із найкращих країн світу.
Свідками будуть наші діти та онуки. Змінюємося та міняємо світ


\iusr{Oleg Kropyvnytskyi}

Сумно, що ми так легко піддаємось усикам, ломаченкам та т. п.! Спортсмени вони
сильні без сумніву, але всі ці шоу з нашими регаліями не більше ніж шоу.
Московити любими шляхами будуть спиратись на них, щоб тримати українців та
Україну в своїх "братскіх обьятіях". Прикро, але наших людей нічого не вчить
більш ніж 350-ти річна історія знищення нас як нації.

\iusr{Світлана Славінська}
Дякую. Поділюся.

\iusr{Maria Gritsenko}
+++++

\iusr{Світлана Конец}
все вірно

\iusr{Роман Юрків}

Красиво написано... Та все ж не треба забувати про завчені вчинки публічної
особистості.

Бо одна справа, як людина може вести на публіці, щоб подобатися людям, і зовсім
інша - якою вона є у звичайному житті.

Я спостерігаю за Усіком не один рік. І за останні 6 років зміни в його
світоспринятті сталися дуже суттєві!.. І не в крашу сторону!

Тому - залиште Ваші старовинні переповідки для себе і для людей, які бездумно
віритимуть у них, бо реальність сьогодення зовсім геть інша!

Кожна тверезомисляча людина робить САМОСТІЙНО аналіз реального життя - і
отримує реальні факти і висновки! (А жити позитивними моментами 6-ти річної
давності, і аналізувати сьогодення, довір'яючи лише колишнім позитивним
спогадам - є дуже нерозумним вчинком!)

\iusr{Mikhail Vladimir}
+++++

\iusr{Олександр Терек}
+++

\iusr{Сергей Зозуля}
Героям - Слава!

\iusr{Юрій Гречко}
Нащо ото було Марув знімати з Євробачення? Могла ж теж увійти в історію і привезти конкурс в Україну, як героїня.

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрій Боєчко}
\textbf{Юрій Гречко} не порівнюйте йух з пальцем))
\end{itemize} % }

\iusr{Андрій Кондратьєв}
Ну, Кива теж колись був за Україну, росіян називав ворогами. Потім знайшов спонсора - і попердолило лисого.
Так що 2015 рік це не показник

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрій Боєчко}
\textbf{Андрій Кондратьєв} Ківа завжди був гопником і наріком
\end{itemize} % }

\iusr{Роман Горяйнов}
Так він відмовився від Героя України.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.nazarenko_oleg.kiev.ukraina.gen_direktor.associacia.avto.importerov}
% -------------------------------------

Просто багато українців порушують Конституцію, пхають свої брудні лапи і не
розуміють, що є свобода віросповідання і осудження якоїсь людини за її
віросповідання - порушення Закону. Я хожу в ПЦУ, але буду відстоювати право
Усика ходити до УПЦ МП чи будь якої церкви на його розсуд. А ті хто осуджує? Це
потомки сталіністів, які теж осуджувати і церкви руйнували в 20-30

\iusr{Кушнір Ігор}
Відписуюсь. Смішно читати.

\iusr{Wadek Łappa}

На прикладі всіх, хто почав співати осани Усіку, дуже гарно видно, як легко
обманути українця, як легко люди міняють свою позицію і "перевзуваються" на
ходу. Одягнув вишиванку, начісав чуба, щось прокукарікав українською – все, він
герой! А що було раніше – неважливо, ми придумаємо щось, він же "нєвіноватій",
це був хтось інший, але не Сашко. Але Сашку вже не 8 рочків, є свої мізки і
все, що він робить – він робить свідомо. Це називається "відсутність
принциповості". І це присутнє багатьом. Пам'ять закоротка, тому маємо розбиту і
розграбовану країну, але співаємо пісні таким як Усік.

\iusr{Сергій Глиняний}
Наслідив Усік. Варто пам'ятати

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243122320_4321895227926622_6514281588918140750_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=8S2W6nGBwUcAX_fLrZN&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=48c2323f1dabc20c8b486735fb16d0d1&oe=6180659C
  @width 0.5
\fi

\iusr{Alex Sergeev}
Якби не Усик відомий промоутер Басти Стерненко сидів би голодним)0

\iusr{Юрій Гречко}
Колаборан-герой, ага.

\end{itemize} % }
