% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_04_2022.fb.kernytska_kristina.1.jdyt_najkraschi.cmt
%%parent 15_04_2022.fb.kernytska_kristina.1.jdyt_najkraschi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Nataliiya Pusarevska}
Как больно. Такой деликатный, замечательный. Мы почти не общались, но тепло его и любовь к детям чувствовалась

\iusr{Viktoriia Shepelevych}
Царство Небесне та світла пам'ять світлій людині...Співчуття рідним та близьким...

\iusr{Nataly Babiy}
Шкода. Дуже шкода.  @igg{fbicon.heart.broken}  молодий чоловік, батько, який міг жити і жити!  @igg{fbicon.face.pensive} 

\iusr{Kristina Kernytska}
\textbf{Nataly Babiy} Якби ви знали якою він був світлою людиною... Таких дуже мало, дивовижна особистість.

\iusr{Олександра Бонал}
\textbf{Kristina Kernytska} мої співчуття... Людина з таким обличчям, такими очами, такою посмішкою!.. Господи, прийми його у обітєль свою!

\iusr{Alyona Denysuk}
Дуже шкода, дружили з Андрієм ще в шкільні роки. Завжди про нього лише гарні спогади @igg{fbicon.face.crying.loudly} 

\iusr{Diana Natkhir}
Невимовний сум! Світла пам'ять...

\iusr{Роман Семчишин}
Дуже боляче...

\iusr{Hryhoriy Dmytriv}
Чудесна людина, талановитий хімік, дуже сумно  @igg{fbicon.frown} 

\iusr{Sophia Kravchenko}
Вічна пам'ять! Дуже боляче. Світла, позитивна людина. Спочивай з миром, Андрюша!

\iusr{Анатолий Ужва}
Ти назавжди залишився з нами. Земля тобі пухом Козаче!!!

\iusr{Andriy Nastasienko}
Вічна пам'ять...

\iusr{Лариса Туренко}
Вічна пам'ять Андрію!

\iusr{Тетяна Чеховська-Косцова}

Росіськи окупанти принесли багато біди...
Царство небесне...

\iusr{Vasya Glevatsky}
Вічна пам'ять

\iusr{Анатолій Луценко}
Земля Пухом! Вічна Пам'ять!!

\iusr{Алла Гончаренко}
Вічна пам’ять, Герої не вмирають!

\iusr{Валентина Погребняк}
Неможливо повірити  @igg{fbicon.cry}{repeat=3} 

\iusr{Alina Shtefan}
Вічна пам'ять герою

\iusr{Ирина Мошнягул}
Андрію! Ти на завжди в наших серцях! Вічна пам`ять!

\iusr{Виталий Милевский}
Вечная память \enquote{Краб}

\iusr{Oksana Dudarko}
Світла пам'ять, Андрійкові.

\iusr{Олександр Гаврилюк}
Вічна пам'ять, хай спочиває з миром

\iusr{Людмила Урожай}
Андрію, вічна пам'ять тобі, ти завжди будеш в наших серцях.

\iusr{Дмитро Саюк}
Вічна пам'ять. Царство небесне.

\iusr{Vladimir Lysyuk}
Світла пам'ять. Знав його. Не віриться.

\iusr{Оксана Білоус}
Вічна Слава Герою

\iusr{Dmytro Stepanenko}
Світла пам'ять!

\iusr{Валентина Кононенко}
Вічна пам'ять Андрюша.  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Vita Halysh}
Не віриться. Світла пам'ять

\iusr{Max Pobokin}
Колега мого батька, вже, на жаль, покійного (

\iusr{Oksana Kremen}
Сумуємо, пам’ятаємо! Співчуття родині!

\iusr{Іра Матюшко}
Царство небесне!

\iusr{Marina Komaryanskaya}
Царство небесне

\iusr{Катя Тимошенко Маньківська}
Царство небесне, родині співчуття та терпіння

\iusr{Maryana Zamfir}
Вічна память!! Земля пухом!!

\iusr{Антон Кривец}
Царство небесне!

\iusr{Юлія Навроцька}
Царство Небесне та вічна пам'ять

\iusr{Олексій Санніков}
мав честь бути знайомим... Слава!

\iusr{Serge Snegir}
Вічна пам'ять.

\iusr{Tania Margitych}
Вічна пам'ять герою України! Легких хмаринок!

\iusr{Алла Дяченко}
Назавжди в наших серцях! Світла пам'ять!

\iusr{Олег Хвор}
Кум моєї доньки. Вічна пам'ять друже Андрію...

\iusr{Юрій Гордієнко}
Не має слів....

\iusr{Ганна Трущенко}
Дуже шкода.... Слів нема

\iusr{Olena Sharpanska}
Просто слів немає. Такий світлий, такий талановитий...

\iusr{Наталья Ботвиновская}
Царство Небесне

\iusr{Igor Gerashchenko}

Як же так Андрію? Адже стільки ще корисної роботи заплановано попереду...
Обірвалося життя особистості яскравої, небайдужої, здібного науковця і
справжнього патріота України. Вічна пам'ять.

\iusr{Іван Вишиванюк}
ВІЧНА ПАМ'ЯТЬ

\iusr{Iryna Terekh}

В це просто неможливо повірити... Ця страшна війна забирає найкращих та
найдостойніших з нас.... Андрій завжди усміхнений, життєрадісний, привітний..
Вічна пам'ять Герою! @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Iryna Sulym}

Не хочеться вірити ((((( постійно з позитивним настроєм, Андрій ( царство
небесне, мої щирі співчуття родині. Навіки в наших серцях залишишся

\iusr{Liudmyla Storozhuk}
Не можу, не хочу повірити. Чому, чому, чому??? Андрійку, ти навіки в наших серцях. Герої не вмирають!!!

\iusr{Olga Kazakova}
Дуже болячи, але світло залишив нам

\iusr{Viktor Bukhtiyarov}
Світла пам'ять світлій людині. Народні Герої не вмирають.

\iusr{Lyudmila Mytsyk}
Боляче... світла пам'ять!

\iusr{Irina Savchenko}
Боже, яка світла людина! Як пережити втрату найкращих наших колег?

\iusr{Natalia Stetsenko}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278706157_1869423776591908_8677381879483125414_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=vW2AjaHKlS8AX9kLdZv&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-RL3MbCRLag5kY80HgZ-G12tT2y1Gz9MyB3uqWGGFSPA&oe=6267CC98
  @width 0.3
\fi

\iusr{Валентин Щербина}
Світла йому пам'ять та вічна Слава!  @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 

\iusr{Люда Самофал}
Вічна пам'ять! Родині здоров'я та терпіння.

\iusr{Руслана Лозова}
Світла пам'ять!

\iusr{Наталія Башмакова}
Світла пам'ять! Мої співчуття родині.  @igg{fbicon.face.sad.but.relieved} 

\iusr{Міла Поланська}
Іноді хочеться кричати після таких новин: «Чому? Чому?» Боляче. Співчуття...

\iusr{Vadym Onishchenko}
\enquote{Краб} спочивай в спокої. ВІЧНА ПАМ'ЯТЬ.

\iusr{Ян Великий}
 @igg{fbicon.cry} 

\iusr{Полина Гуменюк}
Світла і вічна пам'ять Вашому другу!

\iusr{Kristina Kernytska}
\textbf{Полина Гуменюк} Дякую

\iusr{Іван Кушина}
Земля тобі пухом і царство Боже! Дякуємо!

\iusr{Олег Петренко}
Вічна пам'ять!

\iusr{Валерій Прензелевич}
Спочивай в спокої... Світла пам'ять!..

\iusr{Natalia Kostinskaya}
Слава Герою! @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{ірина приступа}
Світла пам'ять!

\iusr{Ярослав Глум}
Вічна Пам'ять

\iusr{Kaurkovska Veronika}
Неможливо повірити, досі не вірю, що його нема...

\iusr{Павло Сімонов}
Я знав його з дитинства !!!!! Це велике горе. У мене нема слів він був кращий

\iusr{Viktoriya Balashova}

Он был лучшим педагогом  @igg{fbicon.face.pleading} человек с большой буквы. От него всегда веяло
оптимизмом, очень хороший и добрый человек, ко всем находил подход. Герои не
умирают  @igg{fbicon.face.crying.loudly}{repeat=3} 

\iusr{Juri Stefan Dubrovski}
когда же эта орда проклятая Богом напьется украинской крови?... страшен Божий гнев и ярость Его!

\iusr{Володимир Керницький}
Царство небесне і вічна пам'ять, ГЕРОЮ!

\iusr{Antonina Redkina}
Светлая память, царства Небесного... @igg{fbicon.hands.pray} 


\end{itemize} % }
