%%beginhead 
 
%%file 27_11_2022.fb.mariupol.teatr.conception.1.z_vidgukiv_na_vystavu_oblycchja_koljoru_vijna_25_11_2022
%%parent 27_11_2022
 
%%url https://www.facebook.com/conception.theater/posts/pfbid031oXFhjSw2znELF1kR7WjyAQ59rAsByy5BLz5oskxSZXwkbVhSTcEg3X12P5kv7pfl
 
%%author_id mariupol.teatr.conception
%%date 27_11_2022
 
%%tags 
%%title З відгуків на виставу "Обличчя кольору війна" (25.11.2022р.)
 
%%endhead 

\subsection{З відгуків на виставу \enquote{Обличчя кольору війна} (25.11.2022р.)}
\label{sec:27_11_2022.fb.mariupol.teatr.conception.1.z_vidgukiv_na_vystavu_oblycchja_koljoru_vijna_25_11_2022}

\Purl{https://www.facebook.com/conception.theater/posts/pfbid031oXFhjSw2znELF1kR7WjyAQ59rAsByy5BLz5oskxSZXwkbVhSTcEg3X12P5kv7pfl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id mariupol.teatr.conception
 author_end
\fi

З відгуків на виставу \enquote{Обличчя кольору війна} (25.11.2022р.)

Natalya Dedova \enquote{...І сльози. Вони ринули з перших хвилин, з перших акордів, з
першого шуршання рідного Азовського моря. Я трималася всю виставу. І наприкінці
- то був суцільній капець. То було море сліз. Я не пройшла перевірку на
емоційну міцність, адже саме емоційно ще дуже, дуже слабка. Сіла батарейка.
Зовсім. Я дякую всім, хто зробив цю виставу! Ви - справжні!.. }

Henry Kravchenko \enquote{Актори працювали на межi можливого, камера теж - ISO6400.
Якщо Ви ще не чули про цей спектакль дуже рекомендую i будьте готовi пустити
сльозу... І я вірю, що в скорому майбутньому ми повернемо Маріуполь, та було б
дуже сильно показати цю виставу там...}

А якщо ви не зрозуміли, що таке ISO6400, то подивіться на проникливі фото Henry
Kravchenko, які теж були зроблені на межі можливого і максимально точно
передають атмосферу вистави \enquote{Обличчя кольору війна}.

Дякуємо за те, що були з нами! Дякуємо за підтримку!

\#ТеатрConception \#ConceptionTheatre \#ОбличчяКольоруВійна
