% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_12_2021.fb.drobot_tatjana.kiev.1.novyj_god_2022
%%parent 15_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/tetyana.drobot.1/posts/4858439594206096
 
%%author_id drobot_tatjana.kiev
%%date 
 
%%tags 2022,chelovek,novyj_god
%%title Скоро Новый 2022 год... Осталось 2 недели
 
%%endhead 
 
\subsection{Скоро Новый 2022 год... Осталось 2 недели}
\label{sec:15_12_2021.fb.drobot_tatjana.kiev.1.novyj_god_2022}
 
\Purl{https://www.facebook.com/tetyana.drobot.1/posts/4858439594206096}
\ifcmt
 author_begin
   author_id drobot_tatjana.kiev
 author_end
\fi

\ii{15_12_2021.fb.drobot_tatjana.kiev.1.novyj_god_2022.pic.1}

\obeycr
Скоро Новый 2022 год...
Осталось 2 недели.
\smallskip
В конце старого мы стараемся сделать то, что не успели, подвести какие-то
итоги, загадать в новогоднюю ночь желание под бой курантов, подумать о планах
на будущий год... ⠀ Но есть несколько важных вещей, которые необходимо исправить
сейчас.
\smallskip
Вас никто не будет ждать вечно. Никто.
Пока вы где-то гуляете или прожигаете свою жизнь, в надежде что кто-то вас дождется — не дождется.
За этот год мы потеряли очень много.
\smallskip
И потеряли очень многих.
\smallskip
Уже нет возможности кого-то догнать, кого-то обнять, кому-то что-то сказать,
уже нет кого-то родного на том конце провода...
\smallskip
Если у вас есть кто-то, кому вы давно не звонили, не навещали, - сделайте это прямо сейчас.
\smallskip
Любой человек имеет точку кипения.
Как бы вас не любили и не ждали — это рано или поздно закончится.
Не цените? Вам сейчас смешно?
Скоро будет не до смеха. Исправляйте.
\smallskip
Я много писала о любви, о счастье, о добром, вечном.
\smallskip
Но есть и то, что я просто ненавижу.
Я ненавижу молчание.
Всегда есть что сказать.
Никогда не поверю, что совсем нечего.
Люди отмалчиваются и теряют друг друга.
Молчать нельзя - разговаривайте.
Исправляйте.
Звоните, пишите, признайтесь, наконец, в чем-то. 
Бояться абсолютно нечего.
\smallskip
Застыла в ожидании нового года и действительно добрых настоящих чудес... @igg{fbicon.heart.red}
\smallskip
\#нашдвор
\restorecr
