% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_10_2021.fb.medvedeva_olesja.1.beloglazova_sbu_sud.cmt
%%parent 01_10_2021.fb.medvedeva_olesja.1.beloglazova_sbu_sud
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрій Лащ}
Мои Вы СТОЙКИЕ!!! Горжусь!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Андрій Лащ} кто-то должен

\iusr{Антонина Белоглазова}
\textbf{Андрій Лащ}  @igg{fbicon.face.blowing.kiss}{repeat=3} 
\end{itemize} % }

\iusr{Юлия Колтак}
@igg{fbicon.heart.suit}

\iusr{Игорь Земляной}
Респект девчонки! Одно дело делаем.

\begin{itemize} % {
\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Игорь Земляной} какое?

\iusr{Игорь Земляной}
\textbf{Олеся Медведева} Пытаемся изменить страну.Или что- то не так?

\iusr{Alexey Rudenko}
\textbf{Олеся Медведева} тут есть что-то общее или нет?

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243989010_1306729243096168_3198420951120456331_n.jpg?_nc_cat=102&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=FLcLolX6VCIAX-OGm3A&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=4b3a50bb5b94be725724dc2c011edaba&oe=618247B0
  @width 0.4
\fi

\iusr{Игорь Земляной}
\textbf{Alexey Rudenko} в чем вопрос ,не понял.Развичто обсер похожий.

\iusr{Игорь Земляной}
\textbf{Олеся Медведева} Олеся хотелось бы услышать что не так в моем посте,вне
зависимости ваших отношений с Анатолием. Я высказывают свое мнение.

\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Игорь Земляной} никакого «одного» дела с такими людьми мы не делаем

\iusr{Игорь Земляной}
Вы имеете ввиду меня лично или кого то другого. Не разочаровывайте меня.

\iusr{Олеся Медведева}
\textbf{Игорь Земляной} Вас лично - нет. Но я Вас лично и не знаю

\iusr{Игорь Земляной}
\textbf{Олеся Медведева} ОК. Не буду вас больше отвлекать. Единственсвенное что
хотелось бы сказать что не вы не Анатолий не будете для меня идолами. Я уважаю и
ценю ту работу которую вы делаете и во многом поддерживаю вас. Ваш конфликт с
Анатолием для меня загадка и большое недоразумение. Надеюсь все
разрешиться. Нужно просто убрать эмоции .Вам с Антониной удачи.

\iusr{Вадим Литвин}
\textbf{Игорь Земляной} смешно читать такое...

\iusr{Руслан Лобанов}
Тоже не понял рамсов Олеси с Анатолием. Вроде одного лагеря, одних взглядов...

\iusr{Максим Данилин}
\textbf{Олеся Медведева} а что нне так с Шарием? То что он это светку непобедобесную уделал? Так правильно сделал.
\end{itemize} % }

\iusr{Иван Кирсанов}

Ну норм. Там одному из убийц Шеремета дали ночной арест домашний - с 23:00 до
6:00. Прям практически человеку обеспечили принудительный здоровый и
полноценный сон. П-правосудие!

\iusr{Сергей Юрьевич}
Неоспорим тот факт, что в семье Зеленского, только его дед был достойным евреем.

\iusr{Yuri Bessmertnyy}
Ну конечно, ты ж их ослепила-обездижила, Олеся!! Красота страшная сила!

\iusr{Ταράσιος Πολυτελής}
С победой, девчонки! Вы лучшие!

\iusr{Виталий Голубушкин}
Так держать! "Бороться и искать, найти и не сдаваться". Это о Вас!

\iusr{Тэй Ломинтс}

Вы правильные умом и Богу важные. Красота в виде и душе значительная. Рад за
вас я, Тоня, Олеся. Но, милки. Не имейте любви к ине. И Бог сильно почтит;
Олесечка, Италия имеет столько красот разного вида....

\iusr{Александр Петров}
Красивая сила!

\iusr{Геннадий Витальевич}
Также и с мамой Ольги Шарий было.

\iusr{Pavel Dobrokhotov}
Умнички!

\iusr{Ринат Баширов}
Две красавицы

\iusr{Игорь Качмар}
Русские своих не бросают?)))

\end{itemize} % }
