% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.poet
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Поэт}
\label{sec:slova.poet}

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Умер \emph{поэт} Александр Еременко.  Сегодня в Москве на 71-м году жизни
скончался Александр Еременко, один из самых значительных \emph{русских поэтов}
конца прошлого века. О его смерти сообщила в фейсбуке жена \emph{поэта} Галина
Рыбакова.  Еременко родился на Алтае, учился на заочном отделении Литературного
института имени А.  М. Горького, но не закончил его. Первые его стихи были
опубликованы в 1980 году, впоследствии произведения Еременко выходили в журнале
«Юность» (1897), а также в составе \emph{поэтических} сборников: «Добавление к
сопромату» (1990), «На небеса взобравшийся старатель» (1993), «Горизонтальная
страна» (1994) и других
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Умер поэт Александр Еременко}, 
, gorky.media, 21.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  pic https://img.strana.ua/img/article/3416/petr-mamonov-umer-26_main.jpeg
  width 0.4
	caption Петр Мамонов 
\fi
%%%cit_text
В России умер известный музыкант и актер Петр Мамонов. Последние недели Мамонов
болел в тяжелой форме коронавирусом. О смерти музыканта сообщила его жена.
Мамонов также известен, как \emph{поэт}, радиоведущий, основатель группы "Звуки Му".
Он получил известность благодаря ролям в фильмах "Такси-блюз", "Остров",
"Царь".  В последние годы музыкант и актер стал православным и много говорил о
боге и душе. "Страна" вспоминает главное о Петре Мамонове
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Любовь - это вымыть посуду вне очереди". Что мы запомним о Петре Мамонове, которого убил коронавирус}, 
Мария Романова, strana.ua, 15.07.2021
%%%endcit
