% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_11_2020.fb.roman_barashev.1.buzina
%%parent 01_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/roman.barashev/posts/2151121161687018
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Роман Барашев - Бузина - Миротворец - Газета 2000}
\label{sec:01_11_2020.fb.roman_barashev.1.buzina}
\Purl{https://www.facebook.com/roman.barashev/posts/2151121161687018}
\Pauthor{Барашев, Роман}
\index[names.rus]{Бузина, Алесь Алексеевич}

Как в дурном сне. Дернул черт сегодня, в день рождения Валентины Павловны
Бузины, зайти на сайт газеты, где Олесь Бузина работал, где я 12 лет работал.

Где издавались его книги. Где была издана первая книга памяти убитого
журналиста, которому черную метку выписал известный сайт «Миротворец».

Но мы с Бузиной работали в другой газете «2000», не в той, что теперь, ведь теперь... 

Теперь герой номера --- создатель «Миротворца» Антон Геращенко, и журналист предлагает:

– Давайте поговорим о ходе расследования резонансных дел. В деле об убийстве
журналиста Павла Шеремета поставлена точка, или суд оправдает пятерых
подозреваемых, которых выявила полиция, и фигуранты дела были задержаны?..

А о «деле Бузины» не вспоминает даже. Но интересуется:

– Все утверждают, что вы основатель сайта «Миротворец». Какова его судьба?

– Сайт «Миротворец» был и остается общественной организацией, которая фиксирует
факты нарушения законодательства Украины. Это открытый справочник для наших
правоохранительных органов. Он работает в своем режиме и не зависит от
государства. Считаю, что сайт полезен, важен, нужен.

Круто миром рулят слуги хэлуина, что тут ещё сказать.

Крепости духа Валентине Павловне, человеческой поддержки, доброй памяти о сыне.

Желать справедливого расследования и наказания виновных в убийстве не стану,
поскольку веры в это нет.

\ifcmt
pic https://scontent.fiev22-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/123313464_2151120981687036_5450965500810541979_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=2&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=vIgvoSo-_7oAX-bq8UB&_nc_ht=scontent.fiev22-1.fna&oh=0b796526983937c2321a668eeb23d6b7&oe=5FD16AEF

pic https://scontent.fiev22-2.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/123335607_2151121035020364_6251785409815042699_o.jpg?_nc_cat=104&ccb=2&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=-j1e3G4Vcr4AX9TViHo&_nc_ht=scontent.fiev22-2.fna&oh=c447db43a1c3a79badf837a05efa14c3&oe=5FD1920F
\fi
