% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_11_2020.fb.alex_belyy.1.kto_esli_ne_my
%%parent 09_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=180135260382987&id=100051595411712
%%author 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Кто, если не мы?}
\label{sec:09_11_2020.fb.alex_belyy.1.kto_esli_ne_my}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=180135260382987&id=100051595411712}
\Pauthor{Белый, Алекс}

\ifcmt
img_begin 
	url https://scontent.fdnk6-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/124550800_180135243716322_365144571976903792_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=2&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=NfFyNi2ZWTEAX-HzTot&_nc_ht=scontent.fdnk6-1.fna&oh=768d77247a63aaf43365dd032655ca44&oe=5FD24DE9
	caption Кто, если не мы?
	width 0.7
img_end
\fi

Мародеры празднуют победу Байдена и им наплевать, что ещё нет официальных
результатов. Почему мародеры? Давайте посмотрим вместе.  

Во время любой войны всегда были люди, которые наживались на человеческом горе.
Во время Великой Отечественной войны за мародерство расстреливали.   Это было
не приемлемо даже для страны, которая понесла громадные потери и была на грани
полного уничтожения.  Сколько из тех солдат, которые дошли до Берлина, потеряли
своих родных и близких, сколько лишились своих домов - да практически все, кто
тогда был в армии, освободившей мир от фашизма и национализма. Кто закрыл печи
Освенцима?

Кто освободил миллионы людей от рабства?

Но даже они не стали мародёрами  и  не грабили чужую страну. 

В нашем случае все гораздо хуже. Во время боевых действий на территории нашей
страны Порошенко и его ОПГ грабили своих граждан. Так кто они, если не грязные
мародеры? Падальщики, питающимися нашей кровью. И вся эта шваль Порошенко,
который на войне сделал рекорд роста своего капитала: 

Гончаренко, этот упырь, который добивал людей в Одессе, Турчинов, который начал
войну на Донбассе, и многие другие уже пьют шампанское за их победу. Кто забыл,
во сколько раз выросли коммунальные услуги, хлеб, мясо, молоко и многое другое?
Какой сегодня курс гривны к доллару? 

Может, забыли Яценюка и Гонтареву? 

Я помню! Я не забыл. И не дам, сколько будет у меня сил, этим мародерам опять
сесть нам на шею.  Падальшикам не место в моей стране и не место во власти. Но
я один ничего не смогу, мне нужна ваша помощь, моих друзей и тех, кто разделяет
мои взгляды. Пишите все и поддержите тех, кто пишет правду. И мы не дадим этим
мародерам вернуться во власть. Спасибо тем, кто со мной!

