% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_09_2021.fb.bogatyrev_daniil.1.latinica_nerusj
%%parent 13_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/bogatyriov.daniil/posts/1032068984274115
 
%%author_id bogatyrev_daniil
%%date 
 
%%tags danilov_aleksei,kultura,latinica,pismennost',rnbo,ukraina
%%title Если власти введут латинский алфавит для украинского языка, Украина окончательно превратится в НЕРусь
 
%%endhead 
 
\subsection{Если власти введут латинский алфавит для украинского языка, Украина окончательно превратится в НЕРусь}
\label{sec:13_09_2021.fb.bogatyrev_daniil.1.latinica_nerusj}
 
\Purl{https://www.facebook.com/bogatyriov.daniil/posts/1032068984274115}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bogatyrev_daniil
 author_end
\fi

Третий день не утихают обсуждения заявления секретаря СНБО Алексея Данилова о
необходимости перевода украинского языка на латинский алфавит. По этому поводу
скажу следующее:

Во-первых, мне всё равно, что они будут делать со своим языком. Хотят - пусть
хоть на шумерскую клинопись переводят. Это их право и их выбор.

Во-вторых, перевод украинского языка на латиницу неизбежно запустит процесс его
слияния с польским. Примерно так, как молдавский слился с румынским, только
немного медленней. При смене алфавита, со временем неизбежно сменится и
фонетика. Звучание станет ближе к тому, которое есть в "латинизированных"
славянских языках. А ввиду огромного количества в украинском заимствований из
польского или однокоренных слов (если их убрать из украинского, останется
древнерусская основа, заимствования из современного русского, заимствования из
тюрских языков и немного интернационализмов), этот процесс, рано или поздно,
приблизит его к польскому до уровня диалекта. Отличием будет, разве что,
меньшее количество шипящих звуков. Но и оно со временем сотрётся.

В-третьих, перевод на латиницу неизбежно обнулит все робкие потуги украинского
руководства претендовать на звание наследников Древней Руси. Если власти введут
латинский алфавит для украинского языка, Украина окончательно превратится в
НЕРусь. На уровне базового культурного кода. Повесть временных лет и другие
древнерусские тексты ведь не на латинице написаны.

Больше читайте на моём канале по ссылке и подписывайтесь:
\url{t.me/polit_bogatyr}
