% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_12_2021.fb.sharij_anatolij.1.ivanov_sergej_rada_video
%%parent 15_12_2021
 
%%url https://www.facebook.com/anatolijsharij/posts/10227735515481813
 
%%author_id sharij_anatolij
%%date 
 
%%tags strana,ukraina
%%title Знакомьтесь. ***, придумавшая луганский кондиционер. Когда погибли люди
 
%%endhead 
 
\subsection{Знакомьтесь. ***, придумавшая луганский кондиционер. Когда погибли люди}
\label{sec:15_12_2021.fb.sharij_anatolij.1.ivanov_sergej_rada_video}
 
\Purl{https://www.facebook.com/anatolijsharij/posts/10227735515481813}
\ifcmt
 author_begin
   author_id sharij_anatolij
 author_end
\fi

Знакомьтесь. ***, придумавшая луганский кондиционер. Когда погибли люди. Много
раз оскорблявшее Донбасс и жителей Юго-Востока. Много лет сеявшее ненависть к
ним. 

Гений, что провел мастерское интервью с полоумной теткой, которая рассказала,
как «за педофилию Интерпол ищет Шария». 

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/9153bd182c7e5a0226fa2088c61ad474.png
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Именно эту *** использовал ОП для написания тотально всех заявлений, на которые
тут же «реагировали правоохранители». Это штатный стукач, еще при Порошенко его
так юзали, когда надо было, чтобы менты или СБУ, или ГФС открыли на кого-то
дело. 

Вот именно это *** приезжало под дом в Испанию, публиковало документы моего
ребенка и жены. 

В телефонном разговоре помощник Кирилла Тимошенко назвал «наш платный блогер»

Лизал *** Порошенко, был за это изгнан с канала 1+1, потом начал лизать ***
Зеленскому и поливать Порошенко. 

Неустроенное, никому не нужное, озлобленное, потому что неудачное, нашло себя.  

Теперь его важную работу оплачиваете ВЫ. 

Потому что калиброванная *** Зеленский решила, что вот это позорище должно быть
на гос канале, оплачиваемом из бюджета. 

Скорость, с которой Зе себя уничтожает, ПОРАЖАЕТ.

\ii{15_12_2021.fb.sharij_anatolij.1.ivanov_sergej_rada_video.cmt}
