% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_12_2021.fb.kiva_ilja.1.spasibo_strana.cmt
%%parent 02_12_2021.fb.kiva_ilja.1.spasibo_strana
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Диана Панченко}
  · 
А можно и мне такую?
Кому заказывать копию ?
\textbf{Svetlana Kryukova}

\begin{itemize} % {
\iusr{Svetlana Kryukova}
\textbf{Диана Панченко} можно) осталось найти заказчика)

\iusr{Диана Панченко}
\textbf{Svetlana Kryukova} кто бы это мог быть ?

\iusr{Диана Панченко}
\textbf{Svetlana Kryukova}

\iusr{Наталия Александровна Альберт}
\textbf{Svetlana Kryukova}

Ну, таким, как Вы, Светлана, найти заказчика- не проблема, правда?! ОП Вам
поможет, однозначно! А Вы попросите за эту картинку ещё одно подозрение на Илью
открыть! Они Вам подсобят! Вы ж-своя для них!

\iusr{Наталия Александровна Альберт}
\textbf{Диана Панченко}

Диана, что ж Вы так быстро слились?? А что, Шария больше не приглашаем, нет?!
Жим-жим, да?! Вам не стыдно сюда было припереться?! Девочки, страна.юа- ваша
обитель...

\iusr{Svetlana Kryukova}
\textbf{Наталия Александровна Альберт} вы не в матчасти.

\end{itemize} % }

\iusr{Ирина Ханькова}
Потрясающая! @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Наконечный Михаил}
Илья, ты молодец! Гни свою линию! Скоро все поймут тебя

\iusr{Руслан Коцаба}
\href{https://youtu.be/ZA6ohXs7u4M}{%
Нардеп Ілля Ківа про підарасів з Бігус.інфо, які за кляті срібняки зводять наклепи на чесних людей, %
youtube, 02.12.2021%
}

\ifcmt
tab_begin cols=3,no_fig,center
  ig https://i2.paste.pics/b36482c149c50ec85a605d7311295af4.png
	ig https://i2.paste.pics/95ca53f895b7cd1b4aeab3d1401539e4.png
	ig https://i2.paste.pics/3d1c2de32fe78b467fa49debceb53067.png
tab_end
\fi

\iusr{Юрий Дудкин}

Автопортрет в виде Горгоны Медузы?))

Горго́на Меду́за — наиболее известная из трёх сестёр горгон, чудовище с женским
лицом и змеями вместо волос. Взгляд на её лицо обращал человека в камень. Была
убита Персеем. Упомянута в «Одиссее». Википедия.

\iusr{Игорь Швыгин}

Показательно то, что при нынешней власти можно просто оболгать любого человека
и остаться безнаказанным, главное заставить фиксировать случаи и я уверен
наступит время когда им придётся ответить за всё именно в юридической
плоскости...

А я кстати, неплохо рисую, можно попробовать  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Наталия Александровна Альберт}

Да ладно?! Илья, это ещё один, из Ваших многочисленных талантов?! Прекрасно!
Однако, далеко от оригинала... Слишком красивая у Вас светка получилась))) В
жизни-то она никакущая)) Илья, обожаю Вас!!!! Берегите себя! Уж если «страна»
такие откровенные фейки о Вас постит, так чего же ждать от реально упоротых
аналов?!?! Кстати, а после разоблачения этого фейка Шариём перед Вами хоть
кто-нибудь извинился ???!!!! Конечно же, нет!

\end{itemize} % }
