% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_08_2021.fb.belenjuk_zhan.1.napadenie.cmt.olejnik_vragi
%%parent 13_08_2021.fb.belenjuk_zhan.1.napadenie.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Олейник Олег - Жан, ти справжній українець!}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Олейник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жан, ти справжній українець! В тебе серце козака! А ті, дурбелики, певно, заслані "кізячки"...
На жаль, в Україні внутрішніх ворогів не менше, ніж зовнішніх...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Подільський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Oleg Oleynik} без криші в середині держави вони б не діяли

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Олейник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрій Подільський} треба ту кришу зняти... Іншу покласти😀
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Santamarina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Немає в нас Законодавства по захисту людини!!! В Західній Європі, навіть
«чорний» сказати не дозволено Законом на темношкіру людину, бо можна отримати
штраф в 50000€ та виправні роботи!

Не сприймай близько до сердця це бидло, інакше не назвеш! 🤬 Неси з гордістю
прапор країни!!! 🇺🇦 Ти, як ніхто інший, УКРАЇНЕЦЬ, приклад гідності та
патріотизму до своєї держави!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Galina Uzu}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Olga Santamarina} насправді є. Ст 161 КК Украини

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Santamarina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Galina Uzu} вона не робоча Стаття, там немає прописаних єквівалентів в гривнях, скільки коштує таке скривдення людини, а те що ця Ст. 161 може перекрити інша Ст., як і всі Ст.Ст., то це просто треш (((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Galina Uzu}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Olga Santamarina} які ще еквіваленти? Стаття передбачає ув'язнення. А за моральні збитки можна позиватися незалежно від санкцій, передбачених статтею та навіть вироку

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Santamarina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Galina Uzu} Галюня, ти бачила, щоб когось ув‘язнили за огидлеве «негр»?? А якби копійкою наказували, то тоді 100 разів кожен задумався, що виказувати зі свого рота!((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Galina Uzu}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Olga Santamarina} погоджуюся

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tetyana Barabanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Olga Santamarina}, мало того що штраф в 50 000 євро, так ще й виправні роботи. Хто вам такі казки розповідає?
Часом не ті, що про зворотний расизм весь час талдичать?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tetyana Barabanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Olga Santamarina}, ну заборонити ви людям казати Н-слово. Хіба проблеми закінчаться?
Люди такі винахідливі, що без декількох образливих слів образ ть вас так, що все життя будете пам'ятати.
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.nikolaou_lia.sport.greko_rimskaja_borjba}
% -------------------------------------

All of Europe is proud of you. Do not stop working and showing people that
sport is culture and Ukrainians should be happy that you represent them!!!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.babjuk_elena.ukraina}
% -------------------------------------

Так себе ведуть нещасні люди. Ні на що не здатні в своєму житті.

Найкращий!♥️🔥

% -------------------------------------
\ii{fbauth.makeeva_anzhela.irpenj.ukraina.sport.tekvondo.deputat}
% -------------------------------------

Я не розумію чому ми взагалі говоримо про такі речі, як "він розмовляє добре
українською мовою", й тому подібне!

А чому він не повинен розмовляти українською мовою, якщо він і є справжній
українець?!

Людина яка народилась, виросла, вивчалася в Україні, захищає та представляє
багато років свою державу на світовому рівні, завдяки якій багато разів лунав
гімн України в інших державах! Чому ми розділяємо людей за коліром шкіри,
волосся, розрізом очей!

Я, наприклад теж на пів вірменка, але народилась, навчалась й представляла
прапор України понад 15 років, вважаю себе патріотом та справжньою українкою.

Взагалі спочатку ніж почати когось критикувати, про патріотизм та називати себе
українцем, я б спитала "що особисто ти зробив для своєї держави, та як мінімум
в трьох поколіннях хто твої родичі", впевнена що 99\% знайдуть когось іншої
національності. Та це не значить що ця людина не українець.

А, \textbf{Жан Беленюк} справжній патріот своєї держави, який довів це ділом, а не
словом.

Дякую ЧЕМП за золото 🥇🇺🇦 за віру 🙏 терпіння та тільки вперед!!!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.romalijskaja_irina.praga.chehia.primorsk.ukraina.zhurnalist}
% -------------------------------------

Українець на 100 відсотків ♥️

% -------------------------------------
\ii{fbauth.sapronov_jurij.harkov.ukraina.biznesmen}
% -------------------------------------

О Боже. Жан. То - нелюди. Увы. Мерзота.....

% -------------------------------------
\ii{fbauth.petrenko_maksim.fastov.ukraina.sport}
% -------------------------------------

Гордость 🇺🇦💪🏻

% -------------------------------------
\ii{fbauth.marchuk_igor.ukraina}
% -------------------------------------

\textbf{Жан Беленюк}, Українець - це не тільки оселедець, шаровари і біла
шкіра, Українець це перш за все велике серце, відвага та відданість яку ти
кожен раз демонструєш прославляючи нашу Україну! Пишаюсь, що ти справжній
Українець!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.poluev_vladimir.kiev.ukraina.odessa.zhurnalist}
% -------------------------------------

Лучший бой - тот который не состоялся

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Баранников}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Полуев} джедай шоле ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Мисюра}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Полуев} сомнительная концепция


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anatolii Pidhorodetskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Полуев} иногда полезно влепить хотя бы в лобешник.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сашко Лірник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Якийсь дурак попався.
Тут у фейсбуку теж такі є

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vova Khrystenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Бидло є скрізь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Stefan Gheorghita}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
great champion🤼♂️🥇

% -------------------------------------
\ii{fbauth.braga_sergej.ukraina}
% -------------------------------------
 
Я вас підтримую!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.bno_airiian_mihail.kiev.ukraina.diplomat.rezhisser.upravlenec}
% -------------------------------------

\begin{itemize}
  \item \item 1. Жан БеленюкТи украінець і ти чемпіон. Найкращий приклад патріотизму - це фотографія на твоєму пості.
  \item \item 2. Безпечно, але провокатори завжди є. Плюс люди з низькою самооцінкою, заздрістю та різними іншими комплексами.
  \item \item 3. Це абсолютно ненормально. Але ти маєш бути готовий до цього. Тому що ти яскравий, успішний, і всього добився власними силами.
\end{itemize}

Коли ми з тобою зустрілися два роки тому, я тобі сказав, що наші з тобою
біографії - це гарний приклад, що людина з різними етнічними коріннями може
бути успішною в Україні. І це дуже круто. І в цьому досі повністю впевнений,
попри твій пост

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/236982871_3057784967877948_5488670522971356957_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=2WDYO5hgCRgAX9A6swI&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=5e30be8d99e8ca8e7d3c22761bdad4dd&oe=613BA99A
  width 0.3
\fi

% -------------------------------------
\ii{fbauth.popova_ljubov.ukraina}
% -------------------------------------

Ти гордість нашої країни!

І справжній українець!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kovaliv_bohodar.kiev.ukraina.ivano_frankovsk.jurist}
% -------------------------------------

Жане, я певен, що Ви більший українець, аніж ті печерні ідіоти, які полізли на
провокацію.

Дякую за те, що прославляєте країну на весь світ.
🇺🇦✊🏻

% -------------------------------------
\ii{fbauth.solohub_vjacheslav.kiev.ukraina}
% -------------------------------------
 
Жан мы тебя любим !!!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.tuzov_dmitrij.kiev.ukraina.radio_nv}
% -------------------------------------

Жане, ви справжній патріот і українець. Я вами пишаюсь. Але нам з вами ще треба
добре попрацювати, щоб наша країна була безпечною як для олімпійського
чемпіона, так й для будь-кого іншого. Тисну руку.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.labovskij_nikolaj.chernovcy.ukraina}
% -------------------------------------

Хлопці СПОРТСМЕНИ, АТОВЦІ ми мусимо стати плечем до плеча і допомогати один
одному і пересікти такі прояви ненависті, тому що з такою тенденцією років
через 5 почнуть і ветеранів війни гнобити

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ivan Budz}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Mykola Labovskyy} Повністю підтримую! 💪🏻

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Толочин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Mykola Labovskyy} що ти написав, ти хоч сам зрозумів де там звязок?

% -------------------------------------
\ii{fbauth.basmat_vasilij.kiev.ukraina}
% -------------------------------------
 
\textbf{Mykola Labovskyy} 

це піар компанія , спланована брехня, людина
готується можливо до переїзду в іншу країну з гарними фінансовими пропозиціями.
Вийдіть послухайте вулицю там почуєте: лисий, очкарик, дурень,козел, баран,
виродок, вузько окий, бородатий, вусатий, небритий, лошара,.......... матюки,
приниження. 

І що Ви задаєте питання суспільству: Я українець чи ні? Дешева
багато хододовочка якогось гидкого піару. Лікувати потрібно все суспільство а
не «ворогів» Беленюка.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кравченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Провокаторы (

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksiy Matsuka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Это именно что отморозки! Сил и терпения - впереди много работы!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Кравченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Пиши обов'язково заяву. За розпалювання ворожнечі вони повинні нести відповідальність

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Виноградова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не переймайся. Хворі люди інколи зустрічаються в житті.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.zubko_igor.zaporozhie.ukraina.konsultant}
% -------------------------------------
 
\textbf{Zhan Beleniuk}, 

думаю, це спланована російськими спецслужбами провокація! Справжні патріоти
ніколи б не робили таких дурнуватих наїздів! Але єдиний золотий олімпійський
чемпіон України зараз у центрі уваги! Й за їх висловлюваннями очевидно, що ці
покидьки хочуть резонансного скандалу! Вони такі речі люблять, на жаль..

Обов'язково звертайся до поліції. Адже весь центр Києва завішаний камерами, цих
провокаторів треба виявити і покарати!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.lenets_pavel.odessa.ukraina}
% -------------------------------------
 
Это же явно политическая и психологическая провокация. Не корректно по группке
наемников делать выводы. Это просто наемники негодяи.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.magomedov_musa.avdeevka.ukraina.verhovna_rada.deputat}
% -------------------------------------
 
Жан, ты крут и мы гордимся тобой!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.ljashenko_igor.kiev.ukraina}
% -------------------------------------

Ці питання варто спрямувати поліції. У нас весь центр міста завішаний камерами,
будь кого можна по гарячих слідах зловити. Та й не по гарячих - технології
багато що дозволяють.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.malynjak_uljana.los_angeles.usa.boryslav.kim_gliera}
% -------------------------------------

Це дуже прикро!!!! Не гнівайтесь на дикунів, будь ласка! Ми вас любимо і маємо
за честь бути з вами громадянами однієї країни❤️

% -------------------------------------
\ii{fbauth.sittmann_irina.drezden.germania}
% -------------------------------------
 
Жанн Беленюк Украинец!!! Великий Украинец, который ПРИВЁЗ золото в Украину, а не вывез!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Ляшенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не виключено, що це була провокація, яка мала на меті, щоб ви написали такий
пост. А тепер цей пост буде тиражуватися ворогами України, мовляв дивіться:
нацисти и расисти у нас кругом. Пост уже не прибереш, він скопійований сотні
разів. А от зловити провокаторів - обов'язково. Це питання національної
безпеки.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Римма Бараненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Liashenko} Ну якби Жан мовчав- як далеко б зайшло? Завдання поліції - знайти цих гадів і повідомити хто вони. Дибіли чи провокатори.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Ляшенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Римма Бараненко} Вже пішла хвиля. Жан став об'єктом провокації, і того не бажаючи, провокації піддався. Знайти провокаторів - єдине, що в цій ситуації допоможе. І припинити Беленюка жаліти, бажати "тримайся", наче він убогий який.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olexiij Babenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А чи не був Жан одним із замовних акторів вистави?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Римма Бараненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Olexiij Babenko} Так: людині яка неймовірною працею виборола єдину
олімпійську медаль для країни і реабілітується після цього - єдиного чого не
вистачало для щастя - це брати участь у таких низьких гнилих постановках, що
дискредитують чорні етнос його батька та весь український народ, до якого
належить його мама і відносить себе Жан.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olexiij Babenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Римма Бараненко} От у тому, що він дає собі звіт до кого він належить є
певні сумніви. А щодо неймовірної праці ... а не міг би він скерувати її в
більш продуктивне русло? Не так весело? Розумію. 😏

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Римма Бараненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Olexiij Babenko} 

Жан не просто дає звіт, а заявляє на весь світ, що він - українець!

А щодо русла праці: він вже скерував, коли став депутатом.

Ну і сподіваюсь, ви розкажете про ваші ВЛАСНІ досягнення, які, звісно, більші
ніж в Беленюка!

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lyudmyla Klinghagen}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ми пишаємося тобой, Жан! Ти справжній українець , та порядна людина.

За таку образу ці нелюди повинні бути покарані та вибачатися.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Ковтуненко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жане, ви Українець!

Золотий українець.

Ми пишаємось Вашими перемогами!

Ті хто до Вас артикулював образливі слова потребують слідства і перевірки.

Можлива хамська провокація.

Тому варто допитати молодиків.

Був свідком агресивних в Києві виступів фашистів з антифа, тож треба уважно
глянути на тих хто здійснив на Вас випад печерного хамства.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Костинюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жане! Ви справжній Українець!👏💪🇺🇦

Бажаю вам бути мудрим, уважним і обережним!

Ви частина нашої Держави!

Ви особистість, як впливає на тисячі українців!

На вас лежить відповідальність за формування духу українського народу, розвитку
держави та патріотизму нашого народу!

З Богом 🙏 і до ПЕРЕМОГИ!✌️🇺🇦

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Гацько}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Звичайно, Жане, Ти українець! Українець, яким інші українці пишаються. А
ідіотів, хамів, на жаль, вистачає.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Храмова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Это становится уже просто нормой при власти Зеленского... Это результат
порицания неоационалистических выходок, которые замалчиваются, на которые
закрывают глаза.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.dmytrienko_olesia.kiev.ukraina}
% -------------------------------------

Жан, это повод поднять этот вопрос на государственном уровне. Сколько можно
терпеть выходки упоротых. Не каждый человек может себя защитить как физически,
так и Информационно.

Может пора загнать назад в стойло актывистов? Или мы выращиваем свой домашний
игил?

% -------------------------------------
\ii{fbauth.berlinskih_konstantin.kiev.ukraina.kompania.bereg}
% -------------------------------------
 
Шо там по дружбе со сливным бачком, ещё не воняет ?

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/237227207_237504055041859_553974415446543539_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=WQ1XEcStsuIAX-JbOuW&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=a46ff479a8038b5425f4655a10b7df4e&oe=613EDCC5
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vitali Nazarov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Константин Берлинских} 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=yp13fHVo0Nw}{%
Какая отвратительная рожа..., Erny Salim, youtube, 29.11.2018%
}

\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.rudenko_denis.krivoj_rog.ukraina.montazhnik_vysotnik}
% -------------------------------------

Скажу как человек который 30 лет живет в Украине с самого рождения .У меня тоже
изредка бывают конфликты поэтому поводу .Это морально низкие люди ,которые
пытаются хоть как-то в это жизни самореализоваться. Просто нужно понимать, что
связаться с ними это опуститься до их уровня. Когда человек который нечего не
сделал, для своей страны. Пытается унизить иностранца, который вырос здесь
,платит налоги и делаете приносит пользу. Просто это провокаторы, кишка тонка и
зависти много. Мы гордимся тобой. Я по национальности кореец, но гражданин
Украины. Жаль только наше правительство 💩, но это уже совсем другая история...

% -------------------------------------
\ii{fbauth.rusanova_natalia.harkov.ukraina.broker}
% -------------------------------------

Потрібно Вам, Жан набратися терпіння! В жодному разі не розпускати руки! Це
ПРОВОКАТОРИ І ДЕБІЛИ ОДНОЧАСНО. Це Піна, яка має поступово зійти на нівець. Ви
ПАТРІОТ УКРАЇНИ! Стадо баранів є в кожній країні Світу! Нажаль, працює
гебельсівська пропаганда, як на телеканалах так і в СОЦМЕРЕЖІ! Слова головного
пропагандиста гітлера :» ДАЙТЕ МЕНІ ЗМІ( телеканали та СОЦМЕРЕЖІ у 21
столітті!) і я ЛЮБЕ суспільство перетворю на стадо баранів!». Ось Вас і
провокували такі істоти! У 21 столітті є 2 національності- ЛЮДИ І НЕЛЮДІ! Ви
потрапили на других! РЕСПЕКТ Вам, Жан! Тримайте удар! Добро має перемогти Зло в
Україні! На Вас молодих наша надія!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.rezvan_svetlana.harkov.ukraina}
% -------------------------------------

Жане, дякую Вам за все, що Ви зробили і робите для України. Ви Справжній, Ви
Людина з великої букви!

Роблять покидьки, а соромно людям. Мені соромно, що в моїй країні таке можливо.

Ще гірше від того, що це скоріше навмисна продумана провокація і Ви на неї не
повелись. 🙌

% -------------------------------------
\ii{fbauth.sydorenko_vlad.kiev.ukraina.zhurnalist}
% -------------------------------------

Нет, не нормально. Проблема в том, что за 2,5 года этот парламент и власть
остаточно развалили правоохранительную систему. И если ты думаешь, что это
касается нас - граждан, а депутатов, спортсменов, чиновников - нет, то, ну, это
глубокое заблуждение. В этом хаосе и беспределе мы все. Инджой
\Smiley[1.0][yellow]

% -------------------------------------
\ii{fbauth.hursin_evgenij.kiev.ukraina.zhurnalist}
% -------------------------------------

Жан пожалуйста не обращайте внимание на рогатых чертей, которые почему то
решили что они в праве представлять всех украинцев. Мы, киевляне, украинцы
очень вас уважаем и ваш большой труд, который прославляет нашу страну.

Хотелось бы надеятся что хотябы в этот раз полиция среагирует и таки сделает
свою работу, выполнит свои обязанности. Очень похоже что это было не просто
оскорбление со стороны недалёких жлобов, а спланированная провокация, тем более
учитывая что вы борец и вполне можете за себя и свою честь постоять... возможно
расчет был на драку и физический отпор с вашей стороны. Правильно сделали что
сдержались.

\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.voznesenskij_aleksandr.kdais.ukraina.religia.blogger}
% -------------------------------------
 
\textbf{Евгений Хурсин} 

на эти вещи как раз нужно обращать внимание, но вопросы
надо ставить не людям в "Фейсбук", а главе правящей партии и гаранту
Конституции, который несколько лет подряд не замечает беспредела националистов

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Хурсин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Александр Вознесенский} согласен с вами.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kulikov_andrej.omsk.rossia}
% -------------------------------------

\textbf{Александр Вознесенский} Гаранту конституция...смешно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Вознесенский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Куликов} 

видите ли, это на первый взгляд смешно, а если бы было
официально обращение депутата правящей партии к главе этой партии и президенту,
то это требовало бы реальных шагов, в противном случае это могло бы вылиться в
крупный международный скандал, когда все страны увидели бы, что даже должность
народного депутата не защищает от разгула расизма и преступной деятельности
националистов, а власти ничего реально с этим не делают

% -------------------------------------
\ii{fbauth.zhdamarova_elena.ukraina}
% -------------------------------------

\textbf{Александр Вознесенский} 

Простите, но Вы идеалист. Международного
скандала не было ни когда провели марш неонацистов, ни когда Президентский полк
хоронил эсэсовца ,ни когда сожгли людей в Одессе, ни когда половине страны
запретили родной язык((( И перечислять можно было бы долго. Никто ничего не
видит и не слышит, так как им это выгодно. А то, что Украина стала рассадником
неонацизма, в этом вина и нынешней правящей партии в том числе. Да и власть в
стране номинальная, а реально - Гуляй Поле(((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Вознесенский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Ждамарова} 

ну, расистский скандал с депутатом и олимпийским призером - в глазах мировой
общественности может весить куда больше чем языковой закон т.к. языковой закон
при желании можно рассмотреть как внутреннюю политику, а нарушения еще надо
доказать, а тут вопиющий факт преступного разгула на лицо и доказывать ничего
не надо

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ждамарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Вознесенский} 

не уверена. Если президент указывает на дверь
русским гражданам своей страны, то чего ещё можно ожидать? И вопиющие факты
преступного разгула у нас давно стали нормой (((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Вознесенский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Ждамарова} 

указывать на дверь - это не международно признанное преступление, а расистские
нападки - это преступление в любой цивилизованной стране

% -------------------------------------
\ii{fbauth.shved_oleg.cherkassy.ukraina}
% -------------------------------------

\textbf{Александр Вознесенский} а кто донесет его до мировой общественности?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ждамарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Вознесенский} 

в цивилизованной, как Вы правильно заметили. А мы стали страной третьего мира (((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Хурсин} 

а он и не обращает. Нажимает кнопки за мовный закон, молчит, когда Зеленский
рассказывает про "чемодан, вокзал Россия", молчит, когда жителей Донбасса
называют раковой опухолью и т.д. и т.п. У нас же все хорошо, кроме этого
простого недоразумения, зачем обращать внимание, да?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Куликов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Вознесенский} 

Тимошенко обратилась к гаранту по закону о земле - гарант подтерся. ОПЗЖ по
языку - гарант высморкался в конституцию. Решение по КС - залил бензином
конституцию Украины и спалил к х..ям.

Но если будет ОБРАЩЕНИЕ и требование реальных шагов, то КОНЕЧНО будет результат

\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.borodaj_vadim.nemishaevo.ukraina}
% -------------------------------------

Жан Беленюк безсумнівно Українець з великої літери, який увійшов до історії
новітньої України, що стосується інциденту - расисти та покидьки різного
ґатунку не мають визначеного громадянства, національності, віросповідання та
кольору шкіри, це біо сміття, яке створює соціальну небезпеку, тому питання
безпеки стосується кожного. Зло має бути покарано!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Zymak Oleh}
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/zymak.oleh}\par
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199774437_10226786796800169_6847912388611296859_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=174925&_nc_ohc=GtxdiYgDtv4AX80q7vK&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=88cc401d2db6c8ee3d7b3d56dbb510b4&oe=613EAEF1
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дуже сумно, що відбулась така провокація проти Вас. Дуже соромно, що наші
правоохоронні органи настільки слабкі... Велика Вам вдячність і респект!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lara Ilich}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

їЖан - Ви чемпіон, Патріот, громадянин України, яким ми пишаємось. Як депутату
ВР варто було б підняти питання расизму та ксенофобії на законодавчому рівні,
щоб не просто захистити себе , а Україну та її громадян від загрозливої
небезпеки.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леонид Веселков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Твари. Очевидно же что они понимали кого они провоцируют, и к кому обращаться.
Такую дрянь сотворили они,а мерзко и противно мне.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Miroshnychenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не варто зважати на ідіотів. All Lives Matter!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Богомазов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, думаю по коментарям все зрозуміло\Smiley[1.0][yellow].

Якщо маєте фото чи відео - викладайте. Якщо поліція не знайде, фейсбук
допоможе. А там і профілактична робота негідників чекатиме.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Романенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Павло Богомазов} тут главное слугам уродов, не выйти на самих себя.😆
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktoria Svitlova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Такие вещи ненормальны и противозаконны по отношению к каждому человеку, не
только к олимпийскому чемпиону.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василий Задворный}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жану - респект.

От точно знаю, хто НЕ українець. Ті хто дозволяють собі такі запитання
перехожим на вулицях Києва. Печерні створіння 🙁


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ябчанка Олександр}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ви українець і я гордий, що маю честь звати Вас співвітчизником!

Ну і дякую, що нікого не прибили, бо ну його к бісу витягувати людей з-за
ґратів за самозахист\Smiley[1.0][yellow]


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Lysakovskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жане, на твій «юний» вік, стільки досягнень, скільки в декого не буде(!) за все
життя!

Запитай їх, наскільки вони патріоти і що зробили патріотичного в житті? Можливо
зробили щось корисне ( прославили державу своїми досягненнями , волонтери,
відслужили на сході країни, чи хоть лавку пофарбували біля під’їзду ? Думаю
ні.. ).

Не зупиняйся! Успіхів тобі!🇺🇦


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Любецький}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В Україні нацизму немає.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Francisco Rey Ondo Mbang}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Такое чувство , Жан, что ты прожил всё это время в США . А потом внезапно
приехал , и узнал что есть рассизм и ксенофобия. Интересно , как проходили твои
школьные годы \Smiley[1.0][yellow] \Smiley[1.0][yellow] \Smiley[1.0][yellow]

\begin{itemize}
\item 1. ТЫ украинец или не украинец прежде всего для себя , а не для государства
\item 2. Олимпийский чемпион по борьбе может чувствовать себя безопасно - ты ж не по художественной гимнастике чемпион
\item 3. Если тебя обижают слова кучки унтерменшей , значит ты либо не
				сталкивался с этим прежде и нет иммунитета , либо тонкая душевная
				организация
\end{itemize}


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Беспалов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Украина уже практически перешла черту, которая отделяет национализм от нацизма и фашизма.

8 последних лет подходят к своей кульминации...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Кирилл Коваль}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

тупая провокация и будет с нее резонанс!!! реакция у всех на это капец... а
когда родители киевской детской академии искусств написали ,что детям 9 классе
в чат их учитель прислал фото члена !!! и приглашал девочку во время карантина
прийти в академию переписать реферат ... реакции 0 !!! даже супруга президента
не смогла помочь в этой ситуации ... больно все это ,очень больно...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksandr Babych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Молодіжний нігілізм зараз тренд часу. Але ж нардеп має інструменти не лише
мовити, але й і відповідати справами (законотворчими ініціативами з практичної,
читай фінансової, підтримки спорту, для початку). Мабуть роздратовані виборці
очікують від нардепа, щоб він також наполегливо бився у парламенті як і на
спортивному килимі... 😊 Хотілось би бачити, для початку, повернення
фізкультури у школи, як обов'язкового елементу духовного та фізичного виховання
громадянина України...

% -------------------------------------
\ii{fbauth.novikov_aleksandr.ukraina}
% -------------------------------------
 
\textbf{Євгенія Закревська}, 

цікаво, а автор поста розуміє що це в першу чергу про якість їхньої влади
(частиною якої є правоохоронні органи)? Якщо навіть по відношенню до нардепа та
чемпіона таке можливо....

\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.nagornjuk_svetlana.brovary.kiev.ukraina}
% -------------------------------------
 
\textbf{Oleksandr Novikov}, в цьому контексті, чи була подана заява до правоохоронних органів? Ось що тепер цікаво

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Новиков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Нагорнюк} , мабуть автор поста не бачить у цьому сенсу 🤔

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Нагорнюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Oleksandr Novikov} , ну, тоді він спростовує або сам факт нападу, або
факт існування правоохоронних органів при владі ЗЕ (частиною, якої він є).
Замкнуте коло. Для захисту своєї гідності (для того щоб довести, що напад таки
був і для того щоб довести, що ЗЕ і його команда - це не фейк) він має подати
заяву до правоохоронних органів

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Новиков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Светлана Нагорнюк} , ну виходить що так.

\obeycr
Чому ми такі бідні?
Бо дурні
А чому такі дурні?
Бо бідні
\restorecr
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.vitkovskaja_inna.borispol.ukraina}
% -------------------------------------

Жан, Ви - людина, на яку потрібно рівнятися багатьом українцям. Ви своїми
здобутками для України зробили неоціненний вклад, за що Вам велика шана та
подяка.

І моя думка така, що людина не обирає:

\begin{itemize}
  \item - в якій країні народитися;
  \item - в якій родині буде рости;
  \item - з якими психічними та фізичними властивостями з'явитися на цей світ;
  \item - з яким кольором шкіри народитися.
\end{itemize}

АЛЕ ЛЮДИНА ЗАВЖДИ МАЄ ВИБІР - БУТИ ЛЮДИНОЮ!!!

тому, не звертайте уваги на такого роду вислови, їх не скажуть люди в яких є мізки і інтелект.

З повагою до Вас🤗

% -------------------------------------
\ii{fbauth.sergeev_sergej.zaporozhie.ukraina.sport.wrestling}
% -------------------------------------

Жан ти герой України! Ти кращий приклад для молодого покоління, в усьому!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.klymenko_dmitrij.zhitomir.ukraina.zhurnalist.suspilne}
% -------------------------------------

Жан, не варто на прикладі декількох неандертальців сумніватись у державі. Так
держава це люди, більшість із яких поважають вас, і дякують що ви є! Вам не
потрібно доводити свій патріотизм комусь демонстративно. Ви це зробили своїм
шляхом від народження до золотої медалі!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.dovganjuk_pavel.kiev.ukraina}
% -------------------------------------

100\% спланированная провокация. Идиотов везде хватает, к сожалению. Жан, Вы
большой молодец, настоящий украинец и патриот. Не принимайте близко к сердцу
этот инцидент, эти индивидумы и так ущербны. Добра Вам!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.komisarenko_artem.kiev.ukraina.kpi.energodar.harkov.karazin_univ.fizika}
% -------------------------------------

Про покладене життя це мало б бути смішно, але швидше сумно. Піди в Залу
пам'яті на Повітрофлотському і подивися на тих, хто насправді поклав життя. Як
взагалі може повертатися язик про таке говорити в країні, що воює?

Щодо кольору шкіри, то це вони, звісно, даремно. Проблема ж не в шкірі, а в
тому, що москвороте гівно, яке у Верховній Раді допомагає владі аферистів і
мародерів обкрадати країну. І посилати треба не в Африку, а в Ростов.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.budz_vladimir.lvov.ukraina.filosofia.mehanik.snjatyn}
% -------------------------------------

Технічних і механічних критеріїв патріотизму не існує взагалі, бо любов (до
Батьківщини чи іншої людини) виміряти не можна). Тому в жодній державі
формально-правових критеріїв патріотизму не існує. Критерії патріотизму - у
свідомості і серці. Тому кожна людина знає ступінь свого патріотизму. Якщо Ти
щиро вважаєш себе Українцем - то Ти Українець незалежно від того хто Ти за
етнічними, расовими та іншими фізичними і біологічними ознаками, Критерій
патріотизму у ментальності. P,S, А ображають не тільки чемпіонів, навіть Бога
розіп*яли.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.motorin_bogdan.krivoj_rog.ukraina}
% -------------------------------------

\textbf{Жан Беленюк}, 

это первый сигнал к тому, что пора заняться работай с населением и посмотреть,
кто чем дышит и какие "уставы" пропагандирует. Это не только касается по
расовым, этническим, национальный, но к сожалению и языковой дискриминации. Это
топ задача для партии "Слуга Народа" и президента Зеленского.

P.S. За Маляр и Ко, которые нашу девчонку за фото с россиянкой теперь прессуют
и унижают тоже стоит заняться. А ещё лучше - снять из занимаемой должности. С
уважением!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Артём Клёц}
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100007918681357}\par
%%%fbauth_place
kiev,ukraina
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я думаю Жан может уже никому ничего не доказывать)

% -------------------------------------
\ii{fbauth.starovirec_jaroslav.kiev.ukraina.web_developer.intellisoft}
% -------------------------------------

Жане, Ви більший українець, ніж уся та бидлота, котра на Вас напала, разом
узята! Патріотизм визначається не кольором шкіри, а справами, котрі людина
робить задля своєї Батьківщини та всього її суспільства, а ви зробили чимало.

Моя Вам найщиріша повага та підтримка!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valentina Valentina}
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100018131096547}\par
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ви - українець. Пишаємося Вами і щиро вдячні за Ваші перемоги, за Вашу працю і
Золоту медаль, не дивлячись на травму! А конфлікт скоріше всього спланований
проросійськими силами. Іде війна і Україну ворог намагається зганьбити у будь-
який спосіб, аби було про що теревенити по телевізору. Адже навіть Ваш гопак на
їхніх каналах назвали "русской присядкой"


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Trøms}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не тре звертати на таке уваги. Заздрю Вашій стриманості і дякую за перемогу!)

% -------------------------------------
\ii{fbauth.brjancev_andrej.dusseldorf.germania.odessa.java_developer.trivago}
% -------------------------------------

Президент сказал, в Украине нет нацизма - ну раз не - значит нет. Выходит
померещилось. Наверное не надо было закрывать глаза на многочисленные проявления
массовой ненависти и ксенофобии до этого? Передавайте привет зеленскому

% -------------------------------------
\ii{fbauth.gonchar_andrej.ukraina.direktor.rd_titan_group}
% -------------------------------------

Пане Жане, така поведінка, з якою ви зустрілися, не гідна існувати в Україні по
відношенню до будь-кого, це щось, що має бути винищене як явище. Підтримка вам
та сподівання на те, що справу буде розслідувано та винні будуть знайдені та
понесуть відповідне покарання. Дякую за вашу боротьбу 💪 та золото для
України!🇺🇦.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.gackan_vladimir.kiev.ukraina.pervomajsk.nikolaev_obl}
% -------------------------------------

Дружище они сами не украинцы . Не обращай внимания на недоумков..они везде
есть.. из за них происходят конфликты ..маленькие и большие.. и войны из за
идиотов.. если будешь обращать внимание на каждую тявкающую собаку то никогда
не дойдет до цели.. вспомни слон и моська... Слон идет и не ухом не ведёт на
тявкающую на него моську... Так делай и ты.. ты здесь родился и вырос.. твоя
родина здесь.. как и моя...хотя я пишу и говорю по русски. Ну можеш взять меня
телохранителем.. я им моментом пасть заткну.. не огрчайся! Наоборот радуйся!
Тебе завидуют! Чемп!!!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kopyl_taras.kiev.ukraina.artist_vokalist.odessa}
% -------------------------------------

Ждём теперь видео с извинениями .а вообще это были чистой воды
провокаторы.оскорблять чемпа по борьбе в тяжёлом весе это смерти подобно.было
бы это в темном месте никто из них не выжил бы!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.olijnyk_mihasj.virsky_ansambl.kiev.ukraina.teatr_operetty}
% -------------------------------------

Не переймайтеся ви справжній козак, і гордість нації.

А бидло є у кожній країні, яке веде своє жалюгідне існування, і не знає для
чого прийшло у цей світ.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.tkhir_bogdan.ukraina.lvov.radiotehnika}
% -------------------------------------

Потрібно кілька показових випадків зі штрафами та/або термінами. До наших
інакше не дійде, якщо мама з татом не виховали.

Слава Україні і дякую за золото!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.leyla_alex}
% -------------------------------------

«Чорна циганка» хахаха та пишаюся цим! Чорні мають гени сильніше та здоров’я
міцніше! 😎😘

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/236903551_2904349693150276_3499770630808221555_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=91N0KRIdVRgAX9jcsHn&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=8fb0fd2b0c8df69c62c85bab155ea28f&oe=613D8FC2
  width 0.3
\fi

% -------------------------------------
\ii{fbauth.syniepalov_ivan.mariupol.ukraina.zhurnalist}
% -------------------------------------

Пане Жане, під час Олімпіади і зараз ви показуєте іншим спортсменам гарний
приклад того, що означає бути не просто спортсменом з паспортом України, а саме
українським спортсменом.

Бо належність до тої чи іншої нації визначається передусім не кров'ю, а
культурою і мовою.

Ви робите надзвичайно важливу для України справу, коли популяризуєте українську
мову серед спортсменів.

Тому - так, ви українець. І расизм - це ненормально у всіх його проявах,
незалежно від того, до кого він адресований.

Втім, варто все ж пам'ятати, що це проблема не тільки України, але й багатьох
інших європейських держав, та і США також. А це значить, що боротися з цим
доведеться ще довго.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.karimova_anna.beregszasz.zakarpatie.ukraina.mogilev}
% -------------------------------------

Беспредел!!! Как такое вообще может быть?!

Жан! Ты не просто украинец! Ты национальный герой ! Ты достоин самого большого
уважения! ГОРДИМСЯ! Помним тебя ещё маленьким мальчиком на турнирах и
соревнованиях! ТЫ УКРАИНЕЦ ПОБОЛЬШЕ, ЧЕМ КТО-ЛИБО ДРУГОЙ! 🙏💪❤️

% -------------------------------------
\ii{fbauth.spiridonov_nikolaj.kiev.ukraina.knuba.arhitektor}
% -------------------------------------

Есть такая у меня формулировка: не те патриоты!..

а ты большая умница , что опять напомнил всему миру о том, что есть страна
чемпионов Украина, которую мы все любим!

Не обращай внимание на этих «застегнутых» они есть в каждой стране увы;((...

просто делай своё дело и прославляй свою любому страну! За что тебе огромное
спасибо!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.lesja_grodzik_irod.borschev.ukraina.predprinimatel}
% -------------------------------------
 
Ви справжній патріот нашої держави. У Вас потрібно багатьом українцям навчитись
культури, поваги, толерантності, інтелігентності. А дії цих паразитів
можуть бути спровоковані ворогами нашої країни. На мою думку, це зроблено
спеціально щоб роздратувати Вас і нас усіх. Зробіть так щоб їм це не вдалося.

Проігноруйте і відпустіть.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.gajdamaka_viktor.ukraina}
% -------------------------------------
 
Це може бути провокація! Для того, щоб дискредитувати проукраїнські сили! В
будь-якому випадку, Жан Беленюк гордість українського спорту! Патріот України!
Усі адекватні люди в нашій країні люблять і поважають його не лише як
спортсмена, але як і людину. Він є українцем, що і неоднократно довів. Щасливої
долі чемпіону, наснаги і різних перемог на всіх фронтах! Слава Україні!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.nevmerzhickij_aleksej.kiev.ukraina.zhitomir.jurist.navd}
% -------------------------------------

Если бы тебя просто назвали обезьяной, то можно было бы подумать, что это
просто тупые гопники, не отличаюшие одного темнокожего от другого и желающие
повыдергиваться "у себя дома", а если вспоминали про патриотизм, то явно знали
кого зацепили. Точно провокаторы!

Будь осторожен, Чемпион!💪👍

% -------------------------------------
\ii{fbauth.fedjkiv_olga.lvov.ukraina.direktor}
% -------------------------------------

Дякуємо, за любов до України, за сили, які витрачені на цю золоту медаль, ми всі різні,основне, щоб цілі були спільні

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valentyn Varenikov Caminhador}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Злих людей багато, глупих людей ще більше🤷♂️... але слава Богу не всі такі. Вірю,
що всеж таки за нормальними людьми майбутнє, а маргінальних істот, з кожним
роком буде все меньше 😌🙏

% -------------------------------------
\ii{fbauth.shejkin_mitja.harkov.ukraina}
% -------------------------------------

Я знаю, что были провокации против Эльбруса Тэдеева, кричали, что ты сделал
для Украины, уезжай к себе на Родину, у меня нет слов!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.dorofeev_viktor.kiev.ukraina.solomjanska_varta}
% -------------------------------------

Жан, мы поддержуем тебя, ты красава!!! Правильно что не пошёл на провокацию и
не дал по шее!!! Справедливость и время расставит все на свои места!!! Вот
увидишь!!!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.tkachenko_aleksandr.kiev.ukraina.dizajner_mebeli}
% -------------------------------------

Лавров давиче назвал Крымскую платформу нацистским и расистским шабашем.
Серьезный мужик слов на ветер не бросает. Должно быть подтверждение. Вот вас и
спровоцировали. Избиения не получилось, но пост про это вы написали. Программа
минимум выполнена. Теперь они этот пост разгонят по всем СМИ. Со своими
комментариями. ФСБ спецы по рефлекторному поведению. Удачи! И больше не играйте
по их правилам.

\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.velichko_igor.poltava.ukraina.direktor.agrox}
% -------------------------------------
 
\textbf{Александр Ткаченко} лучше промолчать?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Ткаченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Величко} в публичном пространстве да. А делу дать ход тайно. Теперь то их точно не найдут. Смоются в рашу.
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.goncharov_sergej.ukraina}
% -------------------------------------

Жан, я би порадив відредагувати текст: «Слава Богу, справа до бійки не дійшла,
тож з молодиками (на жаль) все добре - пішли під три чорти на своїх двох...» Але
жарти в сторону - ситуація огидна. Мені прикро, що расизм і невігластво все ще
квітнуть 😞 Більшість нормальних українців не поділяє таких поглядів. 

\begin{verbatim}
	#staystrong #notoracism
\end{verbatim}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Шишман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergey Goncharov} В Иране 14-летний подросток убил чемпиона страны по
бодибилдингу. Просто у подростка был нож, а у чемпиона нет. Так что Слава Богу,
что до драки дело не дошло.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.goncharov_sergej.ukraina}
% -------------------------------------

\textbf{Иван Шишман} и то верно 👍🏻
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.zrad_chogobljak.zhidachov.ukraina}
% -------------------------------------

Шановний Жане Венсановичу! Наразі час стрімко летить уперед: якщо раніше кожен
бачив, що ви – не м-ль, то зараз світ ся глобалізував, і таким впевненим бути
вже не можна. Щодо питань:

\begin{itemize}
\item 1. Патріотом можна вважати того, хто двічі на день співає державного гімна: так
би мовити, прокидається та засинає з гімном на вустах, а також носить вишиванку
та на гасло "Слава Україні!" відповідає "Героям Слава!"

\item 2. Треба щось зробити, щоби на вулиці відрізняти Олімпійських чемпіонів від
пересічних кошлатих українців. Мабуть варто запровадити спеціальні нашивки на
одяг для Олімпійських чемпіонів, або зобов'язати їх носити на голові лавровий
вінок та медалі на шиї.

\item 3. А можливо, що ви почули образливі слова не як людина, що поклала життя на
прославляння держави, а як народний депутат?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Олексевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Впевнений, що це була провокація антиукраїнських сил для розхитування ситуації.
Рулить тут рАша. Їй пох, хто при владі в Україні, їм лиш би буча у нас щоб
була. А ці - скоти продажні... .


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Вівенді}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Любий Жане( дозволь так написати) . Якби всі українці були такі як ти, ми б уже
процвітати, як успішна держава.

Ми всі щасливі, що ти отримав золото олімпіади.

Завжди добродушний, завжди людяний. Залишайся собою.

А про тих покидьків навіть згадувати не хочу.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.spasichenko_anatolij.kiev.ukraina}
% -------------------------------------

Жан, Ты - УКРАЇНЕЦЬ!!! Мы Тобой гордимся, а жлобов у нас хватает. Травили Магучих, а
теперь Твоя очередь. Обратная сторона медали. Собаки лают, караван идёт...

\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.malov_aleksandr.korostenj.ukraina}
% -------------------------------------
 
\textbf{Анатолий Спасиченко} да причем здесь жлобство то? Это откровенный фашизм, расизм!
Теперь пусть кто попробует доказать, что "его" здесь нет! 
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.brovij_anatolij.kiev.ukraina.jurist}
% -------------------------------------

Жан, Ви Чемпіон, видатний українець і великий Патріот!

А на покидьків не звертайте уваги...

Добре, що Ви чемпіон не із стрільби, а з боротьби👊

% -------------------------------------
\ii{fbauth.fortunjew_sergej.ukraina}
% -------------------------------------

Жане, йовбаки завжди когось бажають у...ти - кого за довге волосся, кого за окуляри, кого за колір шкіри.

Нічого нового.

Іноді вони ввалюють нам, іноді - ми їм.

Але закомплесовані, скривджені в дитинстві хлопчаки ще не скоро зникнуть у світі - і не тільки в Україні.

Не переймайтеся:)!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.gricjuk_vasilij.ukraina}
% -------------------------------------

Мені байдуже який колір в людині головне щоб був людиною вже давно пора нелюдів
в Україні замінити на людей в кожній країні є проплачені провокатори тільки
одне цікаво хто це проплатив і кому це було вигідно щоб спровокувати Жанна не
бери дурного в голову Ти ще набагато більший Патріот України чим деякі бігають
з вишиванками і 10 раз в годину кричать Слава Україні

\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.lischuk_sergej.izmail.ukraina.spasenie.chelovechestvo}
% -------------------------------------
 
\textbf{Василь Грицюк} 

существует мнение, что Фарион агента ФСБ. Также, обратите внимание на то, что
конфликт в Украине развязан на почве языковой принадлежности человека. А теперь
прочтите это 👇

«О! Долгогривые и долгоязычные! Если я не укорочу им эти языки, то дети, внуки
и правнуки их, рано ли, поздно ли, перевернут вверх дном российское царство...
Кроты выйдут из земли, попомните меня! — сказал он, обращаясь к окружающим.

— Теперь они без глаз, воют, яко слепые, из-за пёрстного сложения и из-за
трегубой аллилуии. А тогда у них глаза будут, и они объявят войну царям и Богу,
и еще неведомо, на чьей стороне останется виктория.

Потом, обращаясь к приближенным, Пётр сказал:

\index{Петр Первый! Об Украине! Сей малороссийский народ}

— Сей малороссийский народ и зело умён, и зело лукав. Он яко пчела любодельна
даёт российскому государству и лучший мёд умственный, и лучший воск для свещи
российского просвещения, но у него есть и жало. Доколе россияне будут любить и
уважать его, не посягая на свободу и язык, дотоле он будет волом подъяремным и
светочью российского царства; но коль скоро посягнут на его свободу и язык, то
из него вырастут драконовы зубы, и российское царство останется не в авантаже».
— Пётр I об Украине

Надеюсь вы понимаете, что в тесте какой я просил прочитать речь идёт об Азъ
Бɣки Вѣди, а не современном украинском языке. Если понимаете, то ответьте, с
какой целью навязывается украинский язык, вопреки Конструкции Украины (Ст. 10,
21, 22, 23, 24 и Ст 😎 издаются законы и кто те, кто их издаёт? На чьей он
стороне?

% -------------------------------------
\ii{fbauth.lischuk_sergej.izmail.ukraina.spasenie.chelovechestvo}
% -------------------------------------
 
\textbf{Василь Грицюк} 

к этому добавлю пророчество Ванги: придёт новое учение основанное на старом где
старое можно сравнить с корнями и БЛАГОДАРЯ ЭТОМУ ЛЮДИ СПАСУТСЯ.

Скажите, как вы думаете, можно ли Библию и Азъ Бɣки Вѣди назвать чем-то старым,
что можно сравнить с корнями? И да, Ванга называла это учение ОГНЕННОЙ БИБЛИЕЙ.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.gricjuk_vasilij.ukraina}
% -------------------------------------
 
\textbf{Сергей Лищук} 

пост не про Фаріон a-pro беленюка щодо Фаріон можливо і так так але все те що
вона говорила може занадто різку то й правда русифікація була українців по
вивозили повбивали голодом морили наміри Московії це не є секрет і ще треба
відділяти Московія і росіяни і не забувати що що на Російській Федерації багато
живе в людей українського походження як за національністю так і за розумом

% -------------------------------------
\ii{fbauth.lischuk_sergej.izmail.ukraina.spasenie.chelovechestvo}
% -------------------------------------

\textbf{Василь Грицюк} 

вот только если в систему образования ввести Азъ Бɣки
Вѣди и лет с 12-13 начать преподавать Библию, для начала хотя бы на
церковнославянском языке то будут исполнены пророчества и воплотиться в жизнь
самый страшный сон Петра І. Вот об этом подумайте. И да, конфликт развязан
именно на основе языковой принадлежности для того чтобы вы перешли на
украинский язык созданный большевиками как раз для того чтобы вы навсегда
остались рабами и пророчества никогда не были исполненны. И об этом тоже
подумайте.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.lischuk_sergej.izmail.ukraina.spasenie.chelovechestvo}
% -------------------------------------

\textbf{Василь Грицюк} а для понимания оставлю несколько подсказок.

Читайте Бытие 11:1, Откровение 22:18, 19 и Откровение 5:1-4.

А теперь смотрите...

Язык как часть речи:

ꙗзыкъ. Замените буквами образами Азъ Бɣки Вѣди, как и сказано в Откровении
5:1-4.

Язык как часть тела:

ѧзыкъ.

Вот вам внутри и отвне. Таким образом меняя букву вы меняете образ, а меняя
образ вы извращает смысл вложенный в слово.

Иисус до Петра – їисъ

Иисус после реформ Петра – іисъ.

Вот 👆 вам и ответ как появилась религия, кто её создал и почему Пётр так
боялся, что Азъ Бɣки Вѣди вернётся. И да, заметьте, это уничтожает религию без
какого-либо кровопролития.

\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.oleshko_julia.kiev.ukraina.nezhin}
% -------------------------------------

Не люблю Вашу партію, але як людина Ви мені дуже імпонуєте, тисячі дітей
дивлячись на Вас вчаться, бути сильними і достойними, вчаться розуміти, що
кожен може любити свою країну і її громадян , навіть якщо не всі вони того
варті! Не зупиняйтеся ідіть далі! Такі як Ви шлях до толерантності нашого
суспільства, воно трохи дике і не зовсім доросле, але воно росте і розвивається
а ви дуже допомагаєте в цьому! Дякую!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.evgenij_evgenievich.ukraina}
% -------------------------------------

Прими слова поддержки.

Если кто забыл то в паспорте отменили графу национальность, там есть лишь
отметка "гражданство".

Я горжусь такими выдающимися гражданами Украины как ты Жан.

Из за таких случаев я начал понимать западный толерантный кинематограф.

Специально для таких животных пора бы снять фильм в котором Богдана
Хмельницкого бы сыграл темнокожий актер, а царя Алексея Михайловича Романова -
монгол!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.stepanenko_aleksandr.kiev.ukraina.knukim}
% -------------------------------------

Похоже на провокацию. Кто и зачем ее организовали стоит разобраться и наказать.

Жан ты настоящий украинец, ты гордость Украины!!!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.marianna_zho.kiev.ukraina.zhurnalist.interfax_ukraine.kpi}
% -------------------------------------

О, класс, очередная расовая дискриминация, но чё удивительного, если даже
высшие чины этим злоупотребляют.

Жан, вы гораздо больший патриот, нежели подобного рода провокаторы. Адекватные
люди вас поддерживают и Украина не Россия с подобными средневековыми
заявочками. 💛💙


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Oliynyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, безсумніву ти наш, навіть якби ти не був чемпіоном, ти всеодно наш. Ні в
якому випадку не засмучуйся. Ті люди, що вели себе так, можливо і мають
українське громадянство, але в душі не українці.

P.S. Можливо ця подія має політичне підгрунтя. Я тут утримаюся від коментарів.
Подивимося, як буде.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.trach_maks.krivoj_rog.ukraina.misto_mrii}
% -------------------------------------

Не може бути привілеїв чи обмежень за ознаками раси, кольору шкіри, політичних,
релігійних та інших переконань, статі, етнічного та соціального походження,
майнового стану, місця проживання, за мовними або іншими ознаками.

Якщо людина не може себе реалізувати ані в звичайному житті, ані в спортивному,
то вона звинувачує всіх навкруги, але тільки не себе.

Жан, Ви наш герой України🇺🇦!

Їх життя вже покарало.

Бо жалюгідні

% -------------------------------------
\ii{fbauth.mirotvorec_sergej.kiev.ukraina}
% -------------------------------------
 
Зацепило всё же, а зря! Оцени свою величину и не смотри вниз !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrei Semikhodskii}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Українець це той у кого Україна в серці і не має різниця якій колір шкіри, в
якого бога вірить і якої національності є людина. Для мене Сергій Нігоян,
вірменин, українець, а Медаедчук, етнічний українець, зовсім не українець. Я
дуже поважаю, Жане, вашу втриманність, бо інтший на вашому місті просто врізал
би цім покідкам в торець і був би правий. Мені соромно що таке може трапиться в
державі, яка прагне називатись європейською.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Матулевский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ніхто не зможе з певною мірою стверджувати, що то не були манкурти, сепари,
вишивата або найманці з-за порєбріка. Не переймайтеся - все буде Україна!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Антонина Дашкевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, я ще не бачила за свої роки життя найсильнішу духом людину! Пишаюсь тобою!
Ти найкращий громадянин своєї Держави! І меньше звертай увагу на таких людей!
Вони хворі... Вітаю, пишаюсь, ти гордість! ❤️


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Ковтун}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Світліший тон шкіри не додає розуму. Такого у демократичній європейській
Україні не повинно ставатись, незалежно від політичних уподобань і статусу.
Знайти і покарати! По закону але показово!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Leyla Alex}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, мене і в раші називали так, але замість Африці, то було
«чорнож...циганка», потім переселилася до України-такаж історія була періодично
:))) Потім до Швеції 16 років тому переїхала, та шведи теж так мобають за
спиною (в очі бояться), але вже меньше :)))) Поки Ви молодий та нежонатий - ви
небезпека природня для ссавців-розмножителів, а там чисто рефлекси тваринні. А
ще ми бачили ваш виступ, постепігаючи зі Швеції! Вами пишається весь світ! Ви
крутий! Та ще...чим більш буде успіху, тим сильніше тиснуть провокаціями. Це
було у всі часи в усьому світові! Успіхів вам, красунчику! 🙏🏻❤️

% -------------------------------------
\ii{fbauth.malashenko_sergej.kiev.ukraina}
% -------------------------------------
 

Вы тот, кем Вы себя считаете.

Подавляющее большинство считает Вас украинцем, особенно те, кто хоть что-то о
Вас знает.

С расовыми проявлениями по отношению к кому угодно нужно работать государству и
общественности (к которой Вы сейчас взываете и получаете ответ).

В этом смысле, Ваши заслуги (если Вы считаете себя гражданином) не имеют
отношения к Вашему вызову к обществу с точки зрения чемпиона.

То, что это обидно и Вам и Вашим приверженцам - это факт.

Но можно и подумать, почему это обидно, если Вы их мнение не разделяете.

Ну, и как всегда: или ищите женщину, или кому это выгодно \Smiley[1.0][yellow]

% -------------------------------------
\ii{fbauth.tkachuk_petr.bucha.ukraina}
% -------------------------------------

Жан, тримайся! Провокаторів хватає скрізь! Чим вище Людина здіймається, тим
більше нападок їй доводиться витримувати, головне - це твоя сила характеру,
адже дійсно, дуже образливо таке чути у Своїй Рідній Україні! Не знаю, хто ті
провокатори, але справжні Українці - дуже доброзичливий і щирий народ, і я
пишаюся, що маю такого співвітчизника!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.garbar_aleksej.zhmerinka.ukraina}
% -------------------------------------

Колір шкіри тут ніпричому . Хай спробують підняти наш прапор на таку висоту, а тоді гавкають .

% -------------------------------------
\ii{fbauth.bondaruk_nikolaj.kiev.ukraina.rovno}
% -------------------------------------

Жан, Ви влада. Ти член партії, яка зараз одноосібно керує країною. Ваша
більшість, ваш уряд, президент. Все ваше. І ви відкрито підпримуєте пропаганду
ОУН УПА, Велика Вітчизняна для вас просто друга світова або просто окупація і
війна двох режимів. Формуючи цю гуманітарну політику і такі наративи, ви самі
спричиняєте те все, що особисто Ви почули в свою адресу. Це логічно. Більше
перейменовуйте вулиць, сприяйте Нацкорпусу і їм подібним, продовжуйте лінію
Порошенка! Ви його достойні послідовники!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Куртов}
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/vitaliy.kurtov}\par
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, так ваша партия их поддерживает. У вас только Max Buzhanskiy пытается
этому противостоять. Помните известную фразу, про то, как "я молчал, а потом
они пришли за мной" !


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вася Пупкин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Тю, якщо хтось розумово обмежений, то йому все одно, до кого чеплятися. Був би
на Вашому місці худенький білий хлопчина - до нього причепились б (ти шо,
п*дар? А чево чьолка на глаза? А чево джинси узкіе/широкіе/розавие, паясні... )
або дівчина (дєвушка, а как вас завут? А давайте пазнакомимся. Ми тут с другам
пива пьом...).

Що тепер усім людям рефлексувати через те, що вони не сподобалися якомусь
бидлу? Звичайно, хочеться порадити одразу таких бити, але насилля - то погано.
Тому може просто звертатись до патрульних - хай проводять виховну роботу з
такими кадрами. Нащо у нас ще поліція діалогу ?

% -------------------------------------
\ii{fbauth.sidorenko_galina}
% -------------------------------------

Привет, Жан! Прежде всего поздравляю с победой ✌️💪🙌! Конечно это была
провокация, и прежде всего направленная на Президента и нашу Родину. Я верю, Вы
умный мужчина и способны отделить плевел от пшеницы. Посмотрите, столько много
людей Вас поддерживает! И это говорит о том, что в Украине есть люди с
критическим мышлением✌️. Впрочим, как и везде .


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Владимир}
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100043845046220}\par
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Думаю нашей власти обсалютно все равно. И не важно кто ты, чемпион или обычный
человек. У моей жены шикарный оперный голос, заметили в Лондоне, приглашение по
визе таланта, стали обращаться к депутатам за помощью, так как виза очень
дорогая... вывод: талантливые и образованные люди не нужны нашей стране, проще
управлять вот такими "патриотами"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yevhen Petrunyak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, ці «українці» навряд чи зробили для нашої Батьківщини хоча б 1\% того, що
зробив і продовжуєш робити Ти. І навряд чи вони, судячи з поведінки, взагалі
щось хороше для когось робили. Ти Герой, Тебе знає і любить вся Україна, а ці
покидьки - це просто прах, на який не варта звертати увагу!!!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kovchan_stanislav.kiev.ukraina}
% -------------------------------------

Біснуваті і провокатори заздрять сильним волею, духом і тілом. Це прояви слабких
і недолугих.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Стефанович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Станіслав Ковчан} Це найняті придурки для розколу країни!
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.bellizi_maria}
% -------------------------------------

Помню несколько лет назад бельгийский певец с руандийскими корнями Стромай
(Stromae), который родился и вырос в Бельгии, там же получил свое образование,
живет и работает в этой стране причем довольно толерантной, но имеет другой
цвет кожи. 

Так вот выступая перед матчем сборной Бельгии спортивный комментатор
в прямом эфире сказал, что Стромай - отлично адаптировавшийся и
интегрировавшийся иммигрант (при этом его мама коренная бельгийка). 

Позже в
одной из программ Стромай сказал гениальную вещь - прежде чем показывать на
кого-то пальцем, помни, что три других показывают на тебя(!).

К сожалению, нам еще нужно пройти большой путь, чтоб искоренить негативное
отношение к людям другого цвета кожи...

% -------------------------------------
\ii{fbauth.truhin_aleksandr.pavlograd.ukraina}
% -------------------------------------

У тому, що Беленюк є українцем і патріотом України - у мене сумнівів немає. Але
виходячи з політики держави, відповіді на запитання Жана прозвучать так:

\begin{itemize}
\item 1) "чи українець Я для своєї держави" - для української влади це ніколи не було
важливо, процитую відповідь від Зеленського: "а какая разніца?". Ну а
"критерієм патріотизму" для поравлячої "еліти" вже 30 років є лише сума
накраденого.
\item 2) "безпечно почувати в своїй Батьківщині і в рідному місті" повинен не тільки
нардеп-чемпіон, а кожен українець. Але українські правоохоронні органи самі
завжди були і є постійним джерелом небезпек.

\item 3) "в європейській державі чути образливі речі людям, які кладуть життя на її
прославляння" - це не нормально. А в Україні патріотів при Порошенку - вбивали
(Гандзюк), при Зеленському - саджають (Стерненко)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lapa}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\begin{itemize}

\item 1 Patriotism is a pretty nasty word defining not so much love for your own
country but rather hatred to the outside world. Avoid it. This guy was nazi,
not patriot.

\item 2 Everyone, Olympic champion or not, must feel safe in his home, or not,
town. All countries must provide safety for their citizens and visitors.
Given.

\item 3. It should not be normal to be offended. In any state. Does not matter
whether you are more or less famous.

\end{itemize}

All people deserve to be respected and treated equally.
Congratulations to you with your Olympic medal💥👍

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Zh Vlad}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\begin{itemize}
  \item 1. Чи українець ви для своєї держави - вирішувати вам.
  \item 2. Наскільки безпечно може себе почувати Олімпійський чемпіон - як і звичайна людина в своїй Батьківщині і в рідному місті.
  \item 3. Це не нормально чути образливі речі людям в Європейскій державі. Тому цей випадок має бути прискипливо розслідуван правохоронними органами і винні мють бути покаранні.
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.semina_natalia.moskva.rossia.kirovograd}
% -------------------------------------
 
Узнала об этом случае из инета и даже не удивилась: я, этническая украинка,
родилась в СССР, до сих пор не понимаю, КАК можно делить людей по расе и цвету
кожи, потому что была воспитана в любви и уважении ко всем народам! Но то, что
Вы, судя по фото, прекрасный открытый искренний человек и спортсмен, не
понимаете, кто такие люди, пришедшие во власть, очень грустно- это они
позволяют творить тот беспредел, с которым вы столкнулись! Мои предки даже из
козацького роду, но я люблю всех людей и горжусь тем, что жила на Украине, в
Азербайджане и сейчас в России в мире СО ВСЕМИ!! чего и Вам желаю! Но Вы должны
открыть глаза!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.balabko_andrej.melitopol.ukraina}
% -------------------------------------

По перше прояви расової дискримінації це дикунство. По друге таке може нажаль
статись багатьох країнах світу. По трете важливо не сам факт ( я вважаю що вам
чи комусь ще не було би легше якщо проломили би голову аби пограбувати, а не за
колір шкіри чи патриотичність) а система попередження та протидії державних
установ згідно чинного законодавства таким випадкам. А от тут саме цікаве ви
представник провладної фракції жалітесь у фейсбуці, а не готуєте відповідний
законопроєкт то на що вас туди вибирали і утримують нашим коштом. І останнє
нажаль багато українців незалежно від статі, кольору шкіри, та інше не
почуваються затишно у рідній країні саме через те що неефективно працюють
державні установи, а в деяких випадках працюють відверто проти законослухняних
громадян.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.davydenko_sergej.ukraina}
% -------------------------------------

Жан ты красавчик !!! Чемпион - я горжусь тобой !!! Ты добиваешься результатов ,
а некоторые индивидуумы хотят спровоцировать конфликт (я так думаю это тебе за
поддержку Могучих) но спорт и политика это разные вещи !!! Удачи тебе, везения
и отличного настроения на целый год !!! Не обращай внимания на придурков они
были, есть и будут !!! Желаю новых побед !!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Morgoyev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Є люди які здатні тільки на те, щоб бути чимось незадоволені, бо самі нічого не
варті! Вони час від часу з’являються на поверхні, але зазвичай сидять за
плінтусом і тільки показують свої вусики. На них звісно потрібно звертати
увагу, але з посмішкою на обличчі. Дякую вам за те що ви робите. Я пишаюсь тим,
що в моєї країни є такі гідні представники, як ви! 🇺🇦


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Тернопільський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дивно чути від Вас ці питання! Невже Ви самі не дали на них відповідь ? Є така
підгрупа людей - провокатори, які тільки і мріють задати питання і спровокувати
на якісь дії тим, за кого було їм заплачено......і не важливо які це питання чи
то про кольор шкіри чи про розмір взуття чи про наявність веснянок на
шкірі.....Вони заробляють гроші !!!! То ж не переймайтесь, а робіть свою
роботу, аби всі україні жили щасливо !


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Фалин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жане, дарма ти пішов в депутати, тим більше від слуг! Я це казав до виборів,
кажу і зараз! Але отой прояв печерного расизму хай ті мавпи засунуть собі туди,
чим вони думають, тобто у ср@ку!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віталій Маруда}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жане! Ти красунчик! Тобою пишається вся країна! Не слухай довбодятлів - то
нікчемні провокатори, які в своєму житті нічого не добилися самі. Як кажуть:
"...висота мандавошки - 0,02мм, плюс висота людини, на яку вона гадить..."
Раджу не звертати увагу на таких "мандавошок"!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Den Ned}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ты здесь родился, ты рос и воспитывался в этом обществе, впитывал колорит и
менталитет этой нации, ты занялся тем видом спорта, в котором слово
друг, равносильно слову Брат. Так что ты свой, и не важно, какой цвет твоей кожи
или какая форма у твоих глаз.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владислав Диханов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Теперь Вы понимаете, что отмежеваться только "вопросами спорта", будучи
украинцем и депутатом ВР у Вас не получится?

Если Вам действительно небезразлична судьба Украины.

С уважением к Вам


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Адылина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, дорогой наш УКРАИНЕЦ, вся страна вас любит и очень вами гордится. Смотрели
все ваши выступления и очень вас поддерживали, а это были просто насекомые.
Плюнуть и растереть.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Александрович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не обращай внимания. Просто нам до Европы очень далеко.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Wu}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

... Це не нормально, але такі обмеженні люди були і будуть ще... Насправді,
якщо людина виявляє агресію до іншої незнайомої їй людині, з якою не мала
ніяких - ні хороших, ні поганих справ, то це, в першу чергу, свідчить про те,
що у цієї людини-агресора в житті, в справах, в свідомості не все гаразд. І,
зпмість того, щоб глибоко розібратися зі своїм життям такі люди шукають винних:
державу, бізнесменів, інших більш успішних за них людей. Що завгодно, аби не
визнати, що причина їх невдач - вони самі, їх світогляд... Жан, ви не маєте
комусь щось доводити. Будьте собою завжди, за це вас і люблять. І ви такий же
українець як і всі інші українці просто тому що ви тут народилися і виросли, і
все! При чому ви змогли самореалізуватися в житті, в молодому віці, а це те, до
чого насправді прагнуть всі (хоч не всі розуміють це). Не втрачайте віру в
людей, бо хороших, відкритих і розвинутих людей насправді багато... А ті
"заблудщі' на Печерску - пусте..... Пси лають, караван іде далі. Удачі вам, Жан
і бережіть себе.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолій Маршал}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

‼️Жане, у тих людей вивих мізків, вони їх давно пропили та прокурили і видно що
вони далеко не патріоти. Думаю майже вся Україна і Українці за тебе вболівала,
шана тобі Чемпіоне та Патріоте України!‼️

% -------------------------------------
\ii{fbauth.ljah_jurij.ukraina}
% -------------------------------------
 

Впервые вышел на улицу, а тут такое. Это не в раде штаны протирать. А как же
простой народ ходит и на него нападают отморозки. Куда им жаловаться, в фейсбук, в
полицию бесполезно. Ты отличный борец, ты чемпион, тебя услышало общество, а ты
общество со своими партийцами когда услышишь. А что ты сделал за два года
такого, чтобы этого не происходило, ну да боролся с олигархами и возвращал крым и
донбасс. Ты думаешь только про себя, пойди еще своему президенту слезу пусти.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dima Podolsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Очень печально осознавать, что в самом сердце Украины до сих пор есть место
расизму и ксенофобии. Человек, который с гордостью подымает флаг своей страны,
является неотъемлемой частью этой страны. Вы большой молодец и гордость Украины
и это мнение подавляющего большинства.

Привет из Израиля! 😉


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Лабай}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я ніяк не можу зрозуміти , до чого тут колір, але він українець, і говорить
українською а ви за ціле життя не можете говорити українською, включіть
телевізор і послухайте дизуль шоу, але вже.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Диана Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

То кричали ті, хто сам нічого не може добитись, то об’єднується в шайки, бо по
одинці боялося б і писка відкрити !

Хто робить такі досягнення, як Ви Жан, для неньки-України , прославляючи її,
дякуємо Вам, і нема різниці кольору шкіри, різниця в кольорі душі !!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktoriia Bielushenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Нажаль, кожну, абсолютно кожну людину можуть образити😔 в кожній країні
світу.... така реальність.... але ми ж освічені люди і не звертаємо уваги на
провокації або принаймні тримаємось до останнього. Всі цивілізовані та освічені
громодяни нашої країни пишаються Вами🇺🇦💚💜❤️


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леонід Мойсієнко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жане, ми пишаємося тобою! Будь ласка, не реагуй боляче на ксенофобські
провокації! На жаль, наше суспільство далеко не ідеальне і громадяни не
захищені від всіляких посягань на їх свободу і гідність! Хочеться сподіватися
на адекватну реакцію правоохоронних органів. Ти - у владі. Приймайте закони і
рішення, які сприятимуть боротьбі з подібними явищами.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Фещенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ці всі питання до влади, яка дозволяє таке, це все почалося після майдану і
підтримується нинішнім президентом!!!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Злобин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Валентина Фещенко} та попередніками(((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Фещенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Злобин} Порошенком та Ющенко, падлами!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Балашова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не виключно, що це провокація, бо російські пропагандони аж слюнями стікають!
Чекай запрошення в "найкращі умови для спортсменів і артистів". А насправді ми
тобою пишаємося! Не лий воду на млин ворога.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Khrystyna Gorobets}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Пошкодуйте цих упосліджених. Це або дурники, або спланована провокація. Бо вони
ж прекрасно знають, що в разі чого за 5 секунд могли би колективно опинитися на
лопатках)


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Теницкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ти відмінно від тієї мерзоти справжній українець, син своєї країни, і ти це всім
довів не словом а ділом, не на кручуй себе.

А те неадекватне бидло, з расистськими нахилилом, і близько немає ніякого
відношення до патріотизму судячи з дій та вчинків.

Тупа біомаса, і щось мені підказує що ці всі гниди, ціленаправленно тебе
провокували мабудь далеко не з особистих мотивів, схоже на сплановану
провокацію.

Щоб там не було не переймайся.

А ті тварини, повинні відповісти за свій паскудний вчинок за свої слова.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Томашевская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Зазвичай не люблю щось коментувати, але іноді чаша терпіння переповнюється.Вже
не перший рік переконуюсь, що демократія і патріотизм закінчується зазвичай
там, де у тебе з’являється якась відмінність, не важливо-фізична чи ментальна.
Чудово, що Ви на такому високому рівні володієте навиком управління своїми
емоціями, чудово, що конфлікт не був доведений до активної фази, і лише
Киимінальний Кодекс і моє виховання стримує мене від написання фрази : «А
дарма, іншим неповадно було би»...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{воваваля Brywko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, я голосував за Зеленського, але в тому розчарувався . Я не голосував за
Слуг і тим пишаюсь. Але я поважаю Вас як особистість, як спортсмена . Я обажаю
Вас за українську мову!!! Я горджусь за Вас і за Україну в якій виріс такий
афроукравнець!!! І ненавиджу покидьків для яких обеурений білий то добре . Вам
випала така доля бути темношкірим серед дебілоідів. Будь ласка нікуди не їдьте
. Цей випадок з вами потрібно засвітити пр максимуму. Щоб білі обезяни
зрозуміли що вони нікчеми. А темношкірі люди просто люди з іншим кольором шкіри
такіж самі громадяни України .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сибирякова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

То не украинцы кричали, наверное молдаване!!! Настоящий украинец ,любит свою
страну, не сможет даже рот открыть на человека ,который отстаивает интересы во
всем мире Украину!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Новаковец}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Соромно що у нашій країні живіть такі люди, які дозволяють собі ображати інших.

Не звертайте уваги! Ви гордість нашої країни!!!❤️


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg Kudla}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, а чему ты удивляешься, к сожалению какая партия правит такой и порядок. И
если мне не изменяет память вы же член этой партии, так это результаты
управления страной. А вот за спорт Вам спасибо.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Бондаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Пане Жан, коли людині немає чим пишатися, вона пишається кольором своєї шкіри.
Між Вами і тими недолюдьми ціла культурна прірва, як Ви взагалі так "здалеку "
почули що вони там промовили?😉 Ціла країна, яка складається з громадян -
пишається Вами. Є така приказка : "собака лает, караван идет". Хай гавкають,
такі "собаки" є скрізь, повірте, навіть в армії. Це закладене з кислим молоком
матері ))) Хай Ваш "караван" перемог іде до намічених цілей. Ведіть його мудро,
з однодумцями, партнерами, а "собаки " залишаться і будуть гавкати на
наступний, і по дорозі Вам можуть зустрітись інші, які теж обгавкають Вас, але
Ви підете далі, а вони чекатимуть наступний. Так було завжди і буде так надалі.
Не згадуйте за них, поки вони не лізуть вкусити.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Iuriichuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Пане Жане, звісно Ви - Українець! Ви уявляете скільки психічно хворих ходить
вулицями міст? У кожного ж не запитаєш довідку про відсутність психічних
захворювань. До мене теж причіпляються дуже часто. До бійки ще, поки що, теж не
дійшло Вони завжди знайдять привід : подивився не так, сказав не так, пройшов
не так, дихаєш не так...

Дякуємо Вам за перемогу! Дуже Вами пишаємось і бажаємо нових досягнень,
звершень і перемог! Ви Наш Найкращий Український спортсмен !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kalinchuk Mykola}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Старый советский анекдот.

В одесском порту под опрокинутой лодкой укрылись двое биндюжников в грязных
робах. Они без всякого интереса наблюдают, как швартуется иностранец. Вот по
трапу сходит негр в белом смокинге, белом цилиндре и белых перчатках. Один
другому: "Гляди, Жора, дикарь!".


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Артур Милованов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, ты заработал для Украины не просто золото, а единственную золотую медаль
на олимпиаде. Ты лучший.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Bіталій Tалько}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, не качай далі те, що розгойдали, якісь сумнівні персонажі. Зупиняй муть на собі


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віталій Мацьоцький}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\begin{itemize}
\item 1. Якщо Ви відчуваєте себе Українцем і патріотом України то таким і являєтесь..
\item 2. Олімпійський чемпіон з боротьби, може себе почувати безпечніше ніж олімпійський чемпіон з прижків у воду)
\item 3. Расизм і рагулізм присутній у всіх європейських країнах і в нашій нажаль
також. Але таких ганебних явищ у нас в рази менше ніж за порєбріком)
\end{itemize}


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Jason Kleinschmidt}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Unfortunate and happens all over the world. Congratulations on winning gold and
now maybe the biggest fight in ending racism


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vadym Dupanov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дві людини не творять націю і не творять країну. Це "сукупний" продукт. Але
кожну окрему людину треба оцінювати лише по її діям.  А "чи українець" - ну
звісно ж! ))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анастасія Руденко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Українець! Якого поважають і якому вдячні за досягнення!

А ті йолопи-просто провокатори, які в житті нічого не досягли


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Пасс}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Звісно, провокація!

Бути справжнім, чесним перед собою і людьми, бути попереду, бути прикладом -
завжди важкий шлях. Особливо, нажаль, в нашій країні. Та, слава Богу, є такі як
Ви Жан. І цей факт дає надію на краще майбутнє України. Дякуємо Вам!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Гузик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Біосміття із такими поглядами рідко відриває дупу від дивана - не схоже на
самодіяльність, скоріше провокація. Хіба що вештаючись містом вас зустріли. Я
особисто схильний використовувати термін "етнічний українець", тільки у
контексті, як то: "Буковина - край переважно населений етнічними українцями". У
інших випадках цей термін застарів.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Заулін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Zhan Beleniuk}, 

Україна з тобою!

Не зважай на отих расистів та ксенофобів, вони невдахи в житті. Займайся
спортом, досягай успіхів нам на радість!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оля Романенко-Бруховецкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

То вони просто заздрять, що вони нічого не досягли! Ви молодець! Дякуємо за патріотизм!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлія Братченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не треба ображатися та реагувати на потік дурних думок від людей без розуму та
совісті. Ви - більший українець, ніж вони, і зробили для нашої країни набагато
більше, ніж вони🇺🇦🇺🇦🇺🇦

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віталій Вікторович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ви - справжній українець і спортивний герой для багатьох! А тих молодиків важко
назвати українцями. Завтра їм хтось із рудим волоссям не сподобається, або ще
якусь причину знайдуть. Такі неадеквати є у всіх країнах, нажаль.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталія Яременко Кашик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Насправді чути образи від людей, які є банальними невихованими покидьками
прикро, але якщо звертати увагу на кожне гавкуче бидло...Пишаємося Вашими
спортивними досягненнями, хто вміє бачити, той побачить!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Kartavienko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дурнів на світі вистачає і в нашій країні теж, не звертайте увагу на подібне бо
життя коротке, щоб псувати собі настрій подібним😉


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Морозова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Підтримую Вас. Думаю, є багато охочих спровокувати скандал. І ноги можуть рости
навіть не з України. Тому це не про український расизм, а про кримінальне
порушення. І поліція має розбиратися з порушниками обов‘язково, щоб цей бруд не
лягав на всіх українців.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy-Andreas Kharuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анна Морозова} путнінські провокартори😆
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Полинь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

я б трохи інакше ставила питання: -

- наскільки людина може себе безпечно почувати в рідному місті?

Та:

чи нормально в європейській країні чути образливі речі людям?

Підставою для подібного може стати не лише раса чи національність, а, скажімо приналежність до якоїсь субкультури, одяг, зачіска, захворювання, нетипова поведінка, вік, банально жіноча стать. І нам ще дуже довго треба будувати культурне середовище, де інакшість не сприймається, як привід для хейту.

Але довбодятли є всюди (хоча думаю у Вашому випадку - це умисна провокація).

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Chub-Krywuzka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, однозначно Ви українець і спортсмен, яким ми пишаємось. Лише завдяки Вам
цього року в Токіо лунав гімн України, ми цього не забудемо. Ви в усіх інтерв'ю
говорили українською, це прекрасний приклад. Ви не обіймалися з
військовослужбовцями збройних сил раші і не підтримували такі обіймашки.
Претензії до Вас можуть бути тільки щодо того, в яку політсилу Ви вступили та
легалізуєте своїм добрим іменем її далеко не проукраїнську діяльність. Але то
вже дискусія між нами, українцями, а власне в Вашій приналежності до українців
жодна порядна людина не має й краплі сумніву.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Halko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я думаю, що ви самі знаєте відповідь: комусь дуже кортіло спровокувати гидкий
конфлікт на расовому грунті, а ще напаскудити людині, яка прославляє нашу
державу. Ніхто не може забрати у вас відчуття рідної землі і належності до
своєї країни. Шкода, що ви ставите такі питання, бо придурки і вороги патріотів
були і будуть завжди і у любій державі. Не піддавайтесь на провокації.

Дякуємо за спортивні перемоги на честь нашої держави!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{ольга гарлоева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Как иногда хочется донести до людей, что счастье в мире и спокойствие.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Sinchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Впевнена, що ці поганці навіть не уявляли хто перед ними. Це просто тупі,
мерзенні істоти, які таким чином намагаються демонструвати свою значимість. На
жаль, такі індивіди є всюди


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віталік Чулак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Брате, жалко що до бійки не дійшло, требо було хруснути їх до підлоги.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Чуль}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, ти наш хлопець, а то були провокатори. Боротьба продовжується. А якщо були
не провокатори, то придурки недороблні, яких в любій країні є. Ти молодчага!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Міняйло}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Образливі речі, нажаль , можуть звучати в будь якій країні. А чи українець Ви
чи ні вирішувати в першу чергу Вам. Слава Україні!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Вахменин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вы самый настоящий и умный украинец, не обращайте внимание на "идиотов" , и вам
Большой респект ща Могучих - как они напали на молодую женщину, из-за которой во
всем мире вспомнили об Украине! предлагаю сделать петицию на сайте президента об
защите Могучих - чтоб ни одна "Фарион" рот не раскрывала, сидя дома за
компьютером - что она сделала?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Кібарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

То, однозначно не були українці. Нападали провокатори. Хтось (та усе ті ж самі)
прагне певної картинки.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Хиврич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дорогий співвітчизник Жане!

Не гоже Олімпійському чемпіону ображатися на вбогих духом і ототожнювати всіх
нас з кількома ублюдками, яких вдосталь серед будь-якого народу.

Українець-чемпіон і наш улюбленець Беленюк, який є справжнім патріотом, як і
всі ми має почуватися в Україні і в рідному місті безпечно.

На жаль, тому не сприяє партія "Слуга Урода", яка не може забезпечити
діяльність поліції на належному рівні і прийняти закони, які б дозволяли людям
спокійно захищатися від агресивного бидла без ризику бути самому за це
засудженим.

Звичайно, вислуховувати незаслужено образи є неприйнятним ні для кого.

Але, по-перше, ці негідники самі себе принизили таким вчинком. А, по-друге, це
всього лише слова, які не йду ні в яке порівняння з тою образою, наругою та
знущанням, які наші провладні політики творять з твоїм народом.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Вахменин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А что скажет наш "мовный" омбудсмен Креминь(что работал на Януковича-и в
отставу не подал, кормиться у корыта)-на каком языке будет петь 24/08 тенор
Андреа Бочелли. Неужели на итальянском-разрешил, ой-ой-ой. Как можно? Может и
Шаляпина можно на пластинке на русском слушать?)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лидия Швец}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Патріотизм, наполегливість, великі досягнення у спорті і , судячи з твоїх
постів, ти розумна і добре освічена людина - ці якості свідчать про
приналежність до української нації, чию честь ти відстоював на Олімпіаді!
Справжні українці тебе люблять і цінують все, що ти зробив для України. На
жаль, нині Україна розділена на українців, манкуртів і справжніх ненависників
України, всього українського. І це незалежно, яка кров тече в наших жилах. Ми
змушені часто читати про випади проти українців, випади проти тебе свідчать про
твою приналежність до країни, честь якої ти захищав на Олімпіаді.Честь тобі і
велика шана! Ти Великий українець!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Orest Kozak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

навіть в найрозвиненіших країнах є такі молодики, і їх потрібно виховувати...
нажаль, вони є частиною суспільства


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Павленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Во как в комментариях зашевелились чинуши и избранники народа! Чего же молчите
когда обычных людей эти животные оскорбляют, обрывают ордена ВОВ и т.д.!

Жан молодец! 👍Надеюсь что это не банальный пиар с твоей стороны.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Асюта Комін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Це справді дуже образливо, до "думки" таких людей навіть і здалек
прислуховуватись не потрібно. Як людина, котра народилась в цій країні,
навчалась, все життя жила, представляла її на різних змаганнях і навіть на
Олімпіаді, не може вважатись патріотом? Найпримітивніший рівень образ, це
образи людини за її колір шкіри/волосся/очей та навіть за форму носа чи вух —
агресор буде прискіпуватись до всього.

А образливі речі кажуть всім і всюди, правильно кажуть інші люди в коментарях,
адже в кожному куточку світу знайдеться повно бовдурів.

Не зважайте на цю провокацію, Жане, Ви вартий називатись патріотом на відміну
від тих, хто Вас образив!  💛💙


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Аня Шеверук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А яке має значення колір шкіри якщо ви любите свою країну то ви патріот України
я пишаюся вами.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Гаєвий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ти ,беззаперечно, наша українська гордість, а патріотизм кожне Хамло бачить
по-своєму. Будь сам собою і з вірою в щасливе майбутнє своєї держави.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lena Loira}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жане, Ви справжній Українець і Україна Вами пишається! Не зважайте на
потвор-расистів, на жаль, покидьки є в кожної нації - не здивуюся, якщо вони
були проплачені! Міцного здоров'я Вам на довгі роки та ще багато Перемог
🥇🥇🥇, усім нам на радість! 💙💛


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexander Makhach}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

С каждым годом все меньше и меньше таких людей остаётся. Скоро они вовсе
вымрут. А ты - красава. Спасибо за твой труд и вложение.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Миронов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexander Makhach} а раньше много было ????

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexander Makhach}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Миронов} в 90-ых быдла было, хоть отбавляй.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Миронов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexander Makhach} а в 30-х тоже хоть отбавляй ???

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexander Makhach}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Миронов} бот, молчи
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Харитонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Жан, ты справишься и с этими вызовами провокаторов. Однако тенденция дерьмовая,
и надо принимать решения на уровне законодательных инициатив с твоей стороны.
Думаю тебя поддержит большинсво адекватных людей.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Max Renko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дивна ви людина... Доказати багаторазово, що ви є справжнім українцем і патріотом
своєї держави, і потім дивуватись якимось мавпам з невідомих далечин.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anzhela Zaikova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Оскорбляют всегда те, кто ничего из себя не представляет. А скорее всего,
заказной сценарий, чтобы спровоцировать конфликт. Бог им судья..


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Сергиенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Да потому что нечего лезть в то в чём ты ничего не понимаешь. Вы спортсмены.
Молодцы. Политика не спорт. Поймите это не ваше поле.

\end{itemize}

