% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.zvezda
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Звезда}
\label{sec:slova.zvezda}

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  pic https://www.nkj.ru/upload/iblock/c66/c66c72df52373083c6433a2c57fd873d.jpg
	caption Красноватый дневной свет нарастал. Бетельгейзе поднималась тихо и величественно... 
	width 0.4
\fi
%%%cit_text
Наблюдая за \emph{звёздами}, астрономы, как правило, не видят их диска. Им
крайне редко удаётся следить за какими-либо процессами на поверхности и в
окрестности небесных светил, за исключением Солнца. Отсюда огромный интерес к
тем немногим \emph{звёздам}, которые выглядят не просто как яркая точка. И
когда в декабре 2019 года одна из таких \emph{звёзд} — Бетельгейзе — неожиданно
на глазах начала сильно терять свою яркость, это сразу привлекло внимание, тем
более что \emph{звезда} находится на той стадии эволюции, когда она может
превратиться в сверхновую. Возможность такого сценария сильно подогрела интерес
к поведению звезды, породив вал публикаций в прессе c предположениями, что
\emph{звезда} вот-вот взорвётся.  Разберёмся с причинами глубокого «обморока»
\emph{звезды} и вспомним, что мы знаем о Бетельгейзе и её загадках
%%%cit_comment
%%%cit_title
\url{https://www.nkj.ru/archive/articles/38479/}
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  tab_begin cols=2
     pic https://99px.ru/sstorage/56/2014/10/image_560610142019125280511.png
     pic https://99px.ru/sstorage/56/2013/06/image_562606130131075749439.jpg
  tab_end
\fi
%%%cit_text
Полная луна встала над горизонтом, гася \emph{звезды} и заливая поляну светом. Неярко
горели костры, а на траве между лагерем и дорогой танцевали маленькие существа
под резкие звуки скрипки.  После еды Сплетник развернул свой сверток и достал
оттуда скрипку и смычок.  Теперь он стоял, зажав под подбородком скрипку,
держал левой рукой лады, а правой работал смычком. Поеденная молью ворона
по-прежнему умудрялась сидеть у него на плече, подпрыгивая, чтобы удержать
равновесие, и издавая при этом протестующие крики.  Под столом спала маленькая
хромая собачка, объевшаяся мясом, которое ей бросали пирующие. Ее лапы
вздрагивали, как будто она гонялась во сне за кроликом.  — Их так много, —
сказала Мери
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Зачарованное паломничество}, Клиффорд Саймак
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  tab_begin cols=3
     pic https://www.rosimperija.info/wp-content/uploads/2012/10/plehanov-georgij-valentinovich.jpg
		 pic https://udipedia.net/wp-content/uploads/Vladimir-Lenin.jpg
		 pic https://img-fotki.yandex.ru/get/6735/161887320.af/0_19d61c_223385e6_orig.jpg
  tab_end
\fi
%%%cit_text
Занималась медицинской практикой мама до начала первой мировой войны, когда
наша семья со старшими братом и сестрой (я еще не появился на свет, хотя был
уже ожидаем) переехала в Москву. В восемнадцатом году она пошла на службу
военным врачом в больницу Красной армии, и в голодные годы мы перебивались
благодаря ее пайку. Она охотно рассказывала про студенческие годы в Берне, где
делила малюсенькую квартирку с двумя другими русскими студентками, питаясь
почти исключительно хлебом с маслом, чаем и колбасой в течение шести лет. Берн
в те годы, не менее Женевы, кишел русскими революционерами всякого рода,
которые старались, каждый по-своему, возбудить революционную сознательность
русских студентов. Ей случалось бывать на выступлениях таких \emph{звезд} марксизма,
как Плеханов, Ленин и Троцкий. Она была в те дни хорошо знакома с Зиновьевым,
знакомства с которым она потом никогда не возобновляла
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Физик, физик, где ты был}, Анатоль Абрагам
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  tab_begin cols=3
		 pic https://img-fotki.yandex.ru/get/25826/57766531.22/0_14bf84_a1e0388c_orig.jpg
     pic https://mobimg.b-cdn.net/v3/fetch/59/59b7098cd23a4838d0a8974008b16429.jpeg
		 pic https://avatars.mds.yandex.net/i?id=b6d915658c7fafa2a9e44b615d22ae4d-5232281-images-thumbs&n=13
  tab_end
\fi
%%%cit_text
Первый Оратор давно ухе перестал говорить для Студента. Он говорил сам для
себя, как бы переживая все заново, стоя у окна и глядя на далекие \emph{звезды}
той части огромной Галактики, которая теперь навсегда была в безопасности.  —
Гари Селдон сказал про Трантор — «там, где кончаются \emph{звезды}», —
прошептал он, — и каким поэтическим воображением надо было обладать, чтобы
сказать так. Всей вселенной когда-то управляли с этой планеты, все пути со
\emph{звезд} вели сюда. «Все дороги ведут на Трантор» — говорит старинная
пословица. И здесь же кончаются \emph{звезды}!  Всего десятью месяцами раньше
Первый Оратор смотрел на те же самые \emph{звезды}, которые нигде так ярко не
сияют, как в центре Галактики, с тревогой.  Но сейчас уже не волнение, а
торжество отражалось на круглом красном лице Прима Палвера — Первого Оратора
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Основание}, Айзек Азимов
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
В настоящее время, несмотря на огромные успехи науки в исследовании планет
(прежде всего - прямыми методами космонавтики) и Солнца, вопрос о происхождении
нашей Солнечной системы весьма далек от ясности. Напротив, происхождение и
эволюция \emph{звезд}, несравненно более удаленных и потому недоступных
исследованиям прямыми методами, стали известны достаточно хорошо. В этой
области знания успехи просто поражают воображение. В чем причина такой
парадоксальной ситуации? Она очевидна: планетная система нам пока известна в
одном экземпляре, между тем как астрономы с помощью мощных инструментальных
средств уже давно наблюдают гигантское количество \emph{звезд}, находящихся на
разных стадиях эволюции
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Существуют ли внеземные цивилизации?}, И. С. Шкловский, Земля и Вселенная, 1985
%%%endcit


%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Карлсон — это маленький толстенький самоуверенный человечек, и к тому же он
умеет летать. На самолётах и вертолётах летать могут все, а вот Карлсон умеет
летать сам по себе. Стоит ему только нажать кнопку на животе, как у него за
спиной тут же начинает работать хитроумный моторчик. С минуту, пока пропеллер
не раскрутится, как следует, Карлсон стоит неподвижно, но когда мотор
заработает вовсю, Карлсон взмывает ввысь и летит, слегка покачиваясь, с таким
важным и достойным видом, словно какой-нибудь директор, — конечно, если можно
себе представить директора с пропеллером за спиной.  Карлсону прекрасно живётся
в маленьком домике на крыше. По вечерам он сидит на крылечке, покуривает трубку
да глядит на \emph{звёзды}. С крыши, разумеется, \emph{звёзды} видны лучше, чем
из окон, и поэтому можно только удивляться, что так мало людей живёт на крышах.
Должно быть, другие жильцы просто не догадываются поселиться на крыше. Ведь они
не знают, что у Карлсона там свой домик, потому что домик этот спрятан за
большой дымовой трубой. И вообще, станут ли взрослые обращать внимание на
какой-то там крошечный домик, даже если и споткнутся о него?
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Карлсон, который живёт на крыше}, Астрид Линдгрен
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Начал вроде уверенно. Так атаковал журналистов обвинениями в перевороте и
предателем Бурбой - что даже Шустер не нашелся что сказать. Такова мощь
структурированной бредовой фантазии. Это настолько неожиданно, что человек
более-менее рациональный не может понять, как отвечать.  Но, Юрий Бутусов, как
истинный камикадзе, взорвал ненавистную \emph{Звезду Смерти} - Зеленского. Да, слишком
эмоционально, но именно такая эмоциональность Бутусова и позволила ему
выдержать год обвинений во лжи и добиться признания от власти: вагнергейт таки
был, мы сами все слили Лукашенко.  А Ткач добил просто. Настолько добил, что
Зеленский таки признал, что летал с Ермаком в день его рождения в свою
резиденцию. Но не праздновать. Просто поработать.  Кто-нибудь работает с
Зеленским перед выступлениями??? Кто-то работает с его эмоциональным
состоянием??? Почему Президента бросили один на один с его собственной
природой???
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Зеленский психологически полностью разрушился – главный итог пресс-конференции экватора президента}, 
Олег Хомяк, analytics.hvylya.net, 27.11.2021
%%%endcit
