% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_05_2018.fb.lesev_igor.1.kalibry_sredizem_more
%%parent 16_05_2018
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1920993164598444&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags more.sredizemnoje,oruzhie,raketa,rossia
%%title «Калибры» на постоянной основе в Средиземное море
 
%%endhead 
 
\subsection{«Калибры» на постоянной основе в Средиземное море}
\label{sec:16_05_2018.fb.lesev_igor.1.kalibry_sredizem_more}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1920993164598444&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

«Калибры» на постоянной основе в Средиземное море. Против террористов. Что у
русских не отнять – это умения учиться цинизму у американцев. Это как ПРО в
Чехии/Польше против иранско-северо-корейской угрозы. Теперь ру-ракеты, по факту
нарушающие все критерии договора о ликвидации ракет средней и малой дальности
(естессна, морская составляющая за скобками) по факту уже якорятся за пределами
«личной жизненной безопасности». Точно также, как и нарушен ранее данный
договор американской эшелонированной системой УРО, размещенной на крейсерах
типа «Арли Бёрк».

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/32608974_1920993081265119_2696833445744607232_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=eUw7WiyD5HEAX8HiYFX&_nc_oc=AQl8QSoRatSkbwgoxSYgM8KIfYAHrAmORBIxfpwXBJV58xSqfCUlfSf8LmtRClrS7mY&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=e3fbad431eb24a278c3d9be8cbcc2317&oe=61B8F945
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Следующий шаг – это размещение ядерного оружия на крылатых ракетах. Ну, чтобы,
террористы еще больше прониклись ужасом. Современная гонка вооружений – это
парад цинизма и хохмача. Кубриковский «Доктор Стрейнджлав» решительно устарел.
Теперь то, с чего стебались – стало сюжетом-планом к действию. Фиктивные
отравления, миротворческие миссии, возможные газовые атаки, «спровоцированные»
расстрелы, непонятно кем сбитые гражданские самолеты и даже проститутки в
качестве агентов влияния, определяющие степень эрогенного воздействия на
принятие решений геополитической важности. Даже Кристофер Бакли вторичен. Важно
не содержание, а подача (пусть и абсурдно нелепой) информации. «Калибры» против
террористов. Война – это мир. Свобода – это рабство. Незнание – сила.

\begin{itemize} % {
\iusr{Станислав Бочкур}
С волками жить - по-волчьи выть...

\iusr{Михаил Романов}
Странно расчитывать на победу в американском футболе выходя на поле и руководствуясь правилами обычного футбола

\iusr{Михайло Бойченко}
Лучше с клюшками для русского хокея @igg{fbicon.face.smiling.sunglasses} 

\iusr{Владимир Воланин}
и тем не менее, здесь по прежнему курят)... А если серьёзно, выросшие на боевиках о славном ноль-ноль-седьмом парне Джеймсе Бонде пытаются эти боевики реализовать на практике)... Наслаждаемся тем, как мир упорно и быстро катиться в огненную задницу...

\iusr{Михайло Бойченко}
Но-но, святое не трогать! И вообще - руки мьли? @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Дмитрий Коломийченко}
Дальнобойные КР сами по себе стратегическое оружие и без спец. БЧ. Массовый пуск таких КР гарантированно выводит из строя критическую часть инфраструктуры любой страны. С последующим неизбежным ослаблением возможностей обороны.

\iusr{Александр Проценко}
Де-факто - да, а де-юре все тютелька-в-тютельку) морское базирование - это нога, кого надо нога)
Но в целом по контексту все верно

\iusr{Дмитрий Серба}
Это смотря кого террористами считать.

\iusr{Светлана Петрико}
эти ракеты не малой и средней дальности .. так что формально ничего не нарушено..

\iusr{Матвей Кублицкий}
Игорь! Обращаю внимание как меняется твоя точка зрения. всего месяц назад ты смеялся над российскими ракетами. а щас вдруг удивлен их реальностью. начинаешь напоминать укросми с их высказыванием о крымском мосту
\end{itemize} % }
