% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.uvolnenie
%%parent 22_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4078844738817272
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,kultura,kulturologia,nauka,obrazovanie,presledovanie,travlja,ukraina,universytet_dragomanova,uvolnenie
%%title БЖ. Меня уволили
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Меня уволили}
\label{sec:22_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.uvolnenie}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4078844738817272}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

Ну, вот. Ради этого пошли на ликвидацию целой кафедры. Не смогли ничего
доказать: ни профнепригодность, ни аморальный поступок - ничего из того, что
вешали. За время отстранения от педагогической работы я занялась научной так
плотно, что это видно по моему рейтингу: прилагаю рейтинг рядом с приказом об
увольнении. У меня не просто первое место, а первое место с немыслимым отрывом.
Об этом в университете все знают. Считает машина. Там всё объективно. Часть
проведённых мной научных конференций и статей, примерно третья часть, была
совместно с российскими коллегами. Я ни о чем не жалею.  Ни о чем. 

Это были наши лучшие диалоги по Бахтину. Я была счастлива, спасибо, когда мы
собирались вместе от Луцка до Москвы, от Дрогобыча до Петербурга.

Мне бы хотелось, чтобы мир знал, как в Украине обходятся с политическими
инакомыслящими.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/221733877_4078834075485005_4045566747999830466_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=tBF-qSQPp9YAX9O-uiC&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=fdaa514aa27b596bdab35226f5870014&oe=60FD266C
  width 0.3
\fi

\ii{22_07_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.uvolnenie.cmt}
