% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_06_2022.fb.ryzhenko_sergij.ua.likar.dnepr.1.belye_halaty
%%parent 18_06_2022
 
%%url https://www.facebook.com/rsa010963/posts/pfbid0FFDyWR9Ng1VW2TnfnJ6R77ZhUkjwj94mWAmbnMFRbCnUf8Dwx12MpfCNdjnHMUkRl
 
%%author_id ryzhenko_sergij.ua.likar.dnepr
%%date 
 
%%tags ukraina
%%title Слава Украине! Слава людям в белых халатах!
 
%%endhead 
 
\subsection{Слава Украине! Слава людям в белых халатах!}
\label{sec:18_06_2022.fb.ryzhenko_sergij.ua.likar.dnepr.1.belye_halaty}
 
\Purl{https://www.facebook.com/rsa010963/posts/pfbid0FFDyWR9Ng1VW2TnfnJ6R77ZhUkjwj94mWAmbnMFRbCnUf8Dwx12MpfCNdjnHMUkRl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id ryzhenko_sergij.ua.likar.dnepr
 author_end
\fi

Слава Украине! 

Слава людям в белых халатах!

Когда на нас смотрят с надеждой – мы не имеем права на ошибку.

В Мечникова борьба за жизнь продолжается непрерывно, любой ценой – лишь бы
задышал.

\ii{18_06_2022.fb.ryzhenko_sergij.ua.likar.dnepr.1.belye_halaty.pic.1}

Ужасы мы видим круглосуточно.

Реанимации, операционные, крайне тяжелые, измучанные болезнями беженцы.

И то, что мы делаем: во сто крат ценнее, чем мы сами.

Дорогие медсестры и врачи! 

Мы вас ценим за то, что вы спасаете жизни.

Открываете душу нараспашку всем страдальцам.

Принимаете проблемы без натяжки сердцем.

Делаете это профессионально и без испуга.

И в радости и в тревоге сохраняете человеческие ценности во имя жизни и
здоровья человека.

Слушаете по ночам усталые голоса откровений.

Гордость за людей, которые приносят славу больнице Мечникова – честь вам и
низкий поклон.

Олександр Толубаєв, Andrey Sirko, Алексей Комок, Анатолий Галущак, профессор
Oleksandr Kovtunenko, Александр Машин, Константин Кравченко, Ксения Украинцева,
Андрей Фоменко,   Дмитрий Овчаренко, Юрій Скребець: который постоянно там, где
очень, очень тяжело. 

Мы знаем, что зло имеет большую силу, но человеческое добро и милосердие
непобедимо.

В праздничные дни, желаю Вам иметь эти вечные чувства, сладость эмоций внутри
вас, которые можно называть любовью.

Понимаю, что для многих из вас личная жизнь становится менее ценной, чем
работа. 

Хорошего вам праздника, люди в белых халатах, без человеческих потерь и тяжелых
переживаний!

Преклоняюсь перед ВСЕМИ, кто сейчас на работе.

P.S.: Все операционные заняты.

Фото в 09:45 утра.
