% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_10_2021.fb.murajev_jevgenij.1.komedianty_vlast
%%parent 26_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/e.murayev/posts/952776305584237
 
%%author_id murajev_jevgenij
%%date 
 
%%tags obschestvo,strana,ukraina,vlast
%%title Товарищи комедианты, спички детям не игрушки
 
%%endhead 
 
\subsection{Товарищи комедианты, спички детям не игрушки}
\label{sec:26_10_2021.fb.murajev_jevgenij.1.komedianty_vlast}
 
\Purl{https://www.facebook.com/e.murayev/posts/952776305584237}
\ifcmt
 author_begin
   author_id murajev_jevgenij
 author_end
\fi

В нашей стране власть нелюдей давно наловчилась свой срам прикрывать чужими
жизнями. 

Обвал рейтингов -  эскалация конфликта и кровавые сводки. 

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/247797128_952776242250910_5819972227897216497_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=ypECfuc_CAIAX9CgWQv&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=8ed25948197460558fec06483b1f88bb&oe=61A48DE7
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Очередной провал реформаторов и нехватка кислорода в больницах, пожирающая
человеческие жизни, своевременно не построенные кислородные станции из-за
больших строек мелких вороватых людишек и «спасительное» начало военных
действий, в попытке переключить фокус внимания и страх, как форма удержания
власти. 

Товарищи комедианты, спички детям не игрушки. Не начинайте то, что не в силах
не то, что контролировать и закончить, а даже прогнозировать. Вам и так суд
держать за жизнь каждого на линии соприкосновения и в каждой больнице. 

Чужой кровью, собственный позор не смоешь, а за каждую каплю отвечать
неотвратимо придётся.

Тик-так.

\ii{26_10_2021.fb.murajev_jevgenij.1.komedianty_vlast.cmt}
