% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.putin
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Путин}
\label{sec:slova.putin}

%-------------------
«Стало страшно жить до жути, он везде — \emph{Владимир Путин}», — смеется Lobsang R.,
\citTitle{«Он везде!» — «Никто не знает, где Путин появится завтра»}, Оксана Переможенко, regnum.ru, 06.06.2021
%-------------------

\emph{Путин} трясет \enquote{Ящик Пандоры}, но пока не открывает,
obozrevatel.com, 24.05.2021

Навіть попри те, що \emph{Путін} не почав нову фазу завоювань в Україні –
останній епізод кілька тижнів тому змусив людей у Вашингтоні і Києві
понервувати, radiosvoboda.org, 24.05.2021

В особі Лукашенка ми маємо справу з \emph{Путіним}, radiosvoboda.org, 25.05.2021

За його словами, нинішня ситуація є на руку російському президентові Володимиру
\emph{Путіну}, який має «набагато кращий шанс протиснути свій сценарій зміни
влади у Білорусі», а це несе набагато більші загрози для України,
radiosvoboda.org, 25.05.2021

На вашому YouTube каналі одне із рекордсменів за переглядами – відео \enquote{Чи
матюкались давні українці?}. Давайте розставимо крапки над і щодо лайок в
українській мові. Чи винен в цьому умовний колективний \enquote{путін}?
pravda.com.ua, 25.05.2021

Клутин - \emph{Путин}, вакцинация - эскалация. Байден забыл, как и что
называется, news24ua.com, 16.04.2021

\emph{Путін} застосовує «стратегію божевільного» – Дмитро Кулеба, radiosvoboda.org, 01.05.2021

Единственный пункт, который вызвал панику у придворного журналистского
профсоюза НСЖУ, — это право СБУ блокировать любые сайты в рамках
«информационных операций» против агентов \emph{Сами Знаете Кого}, \textbf{На
границе Ада. Появилась финальная версия законопроекта о реформе СБУ},
ukraina.ru, 26.05.2021

\emph{Путин} разорвал налоговое соглашение с Нидерландами, lenta.ru, 26.05.2021

Портрет \emph{Путіна} з вирваних зубів виставлений на аукціон, radiosvoboda.org,
27.05.2021

Росія – централізована автократія з ручним керуванням \emph{Путіна}, на нього
зав'язано все, radiosvoboda.org, 30.05.2021

Росія страждає від структурних проблем, які виходять за рамки особливостей
режиму \emph{Путіна}, і тому навіть з його смертю або відходом від влади
політичний курс в Росії може не змінитися, radiosvoboda.org, 30.05.2021

Як ще \emph{Путін} при цьому не застрелився – не знаю, це ж ціла система ППО!
Гаразд, годі сарказму. Лише дуже наївна людина може повірити, що в липні чи
серпні воювала якась «нова армія», не та, яка звільняла Красний Лиман. Як і в
те, що \emph{Путін} справді планував захопити Київ,
\textbf{П'ять цікавих фактів – від \emph{УПА} до АТО}, Павло Зуб'юк, zaxid.net, 01.06.2021


Истеричный лукашизм, или Подарок для \emph{Путина}, Во избежание спекуляций как
с той, так и с другой стороны автор сразу же отметит, что, имея белорусские
корни, а также придерживаясь старой доброй советской традиции, с искренней
симпатией относится к сябрам, причем прежде всего именно к Белоруссии и к
близкородственным нам, выросшим с нами из одного древнерусского и советского
корня братьям-белорусам. Поэтому вся эта антибелорусская, совершенно идиотская,
скотская, подонковская, гнусная, ублюдочная (далее уже только нецензурные
выражения!) истерия, которая развернута в Украине в последние дни в исполнении
разного рода \enquote{актывиздов} и Зе-власти, вызывает рвотный рефлекс и классовую
ненависть,
\textbf{Европа впала в иррациональный истеричный лукашизм}, Александр Карпец,
strana.ua, 03.06.2021

Причем наиболее вероятен именно второй вариант, поскольку \emph{Путин} опыт
Украины, надо полагать, учел, и Беларусь просто так не отдаст. А если так, то
наиболее лакомые куски белорусской экономики пойдут под дерибан околопутинским
олигархам, а остальное будет уничтожено за ненадобностью. Этим
\enquote{кремлевский вариант} кончины белорусской государственности отличается
от \enquote{условно демократического}, при котором будет просто уничтожено все,
за очень редким исключением, вроде добычи калия,
\textbf{Европа впала в иррациональный истеричный лукашизм}, Александр Карпец,
strana.ua, 03.06.2021

Посол України в Німеччині: \enquote{Божевільна ціль \emph{Путіна} – знищити Україну},
radiosvoboda.org, 03.06.2021

Його план (\emph{Путіна} - ред.), як і раніше, полягає у знищенні України як
незалежної держави. Це і є його божевільна ціль. Прозахідний та демократичний
розвиток моєї батьківщини для \emph{Путіна} – це наче більмо на оці, тому що це
загрожує його тоталітарному та корупційному режиму..., 
\textbf{Посол України в Німеччині: \enquote{Божевільна ціль \emph{Путіна} – знищити Україну}},
radiosvoboda.org, 03.06.2021

Допускаю, что вскоре мы станем свидетелями душераздирающего флешмоба «не дай
белорусу!» Вероятно, найдутся желающие покидать яйцами и зеленкой в белорусское
посольство.  Возможно, украинские радикалы даже песенку про Лукашенко споют. Ту
самую, которую они поют про \emph{Путина}. Не знаю, станет ли Кулеба (по
примеру Дещицы) подпевать, но если будет — то ничуть не удивлюсь. Потому как
подобные напевы очень повышают концентрацию гидности и положительно влияют на
чувство собственного величия, которое в такие моменты приобретает буквально
вселенские размеры,
\citTitle{Украина как унтер-офицерская вдова - Голос Севастополя - новости
Новороссии, ситуация на Украине сегодня}, , voicesevas.ru, 06.06.2021

В сети оценили заявление бывшего украинского президента, а ныне депутата
украинского парламента Петра Порошенко. По мнению украинского политика, семь
лет назад не Украина развязала гражданскую войну в Донбассе, а против Украины
якобы началась «крайняя волна российской агрессии». «Никто не знает, где \emph{Путин}
появится завтра», — отметил Порошенко,
\citTitle{«Он везде!» — «Никто не знает, где Путин появится завтра»}, Оксана Переможенко, regnum.ru, 06.06.2021

«Зачем он из \emph{Путина} делает суперчеловека? Такое впечатление, что он с \emph{Путиным}
ложиться и встаёт», — написала Natalia N.  «Могу сказать, в России будет
завтра», — отреагировал Александр К.  «А как же украинская разведка? Лучшая
служба в мире, которая ловит шпионов с фотоаппаратами выпуска 70-х годов
прошлого века? Разве они тоже бессильны? Ай да «Темнейший!» — пишет Валерий Р,
\citTitle{«Он везде!» — «Никто не знает, где Путин появится завтра»}, Оксана Переможенко, regnum.ru, 06.06.2021

«А че сразу \emph{Путин}? Он один в России, что ли? Мы все только и ждем приказа,
чтобы пойти и сеять разумное, доброе и вечное среди укронацистов и
общечеловеков! А то что-то подзабыли, кто в мире хозяин!» — подытожил Вадим К,
\citTitle{«Он везде!» — «Никто не знает, где Путин появится завтра»}, Оксана Переможенко, regnum.ru, 06.06.2021

«Comedy Club, видимо, посмотрел, болезный... Там МиГ с Путиным за секунду из
Москвы до Вашингтона долетает...» — добавил Олег П.,
\citTitle{«Он везде!» — «Никто не знает, где \emph{Путин} появится завтра»}, Оксана Переможенко, regnum.ru, 06.06.2021

«Стало страшно жить до жути, он везде — \emph{Владимир Путин}», — смеется Lobsang R.,
\citTitle{«Он везде!» — «Никто не знает, где Путин появится завтра»}, Оксана Переможенко, regnum.ru, 06.06.2021

Даже в пьяном дебоше солдат НАТО они видят руку \emph{Путина}.  В Эстонии крепко
пьяные НАТОвские солдаты устроили дебош и в агрессивной форме унижали местных
жителей.  В ответ на данную ситуацию «британские эксперты» на полном серьезе
заявили, что поют алкоголем НАТОвских вояк агенты Путина для дискредитации
военно-политического блока НАТО))) Видимо их покусали «украинские эксперты»,
ведь симптомы налицо, нужна срочная госпитализация в психдиспансер и курс
лечения от русофобии))),
\citTitle{Британские эксперты обвинили Путина в пьяном дебоше НАТОвских солдат}, Дмитрий Василец, strana.ua, 09.06.2021

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
Перед встречей с Байденом \emph{Путин} обозначил \enquote{красные линии} по
Украине. Их всего две: Украина (не) в НАТО и нацизм в Украине.  Во-первых, НАТО
у своих границ Россия не приемлет. С одной стороны, это сигнал НАТО: не надо
давать надежду Украине, а с другой — Украине: не надо заводить противников
России к её границам и нагнетать конфронтацию.  Во-вторых, это констатация, что
\enquote{война с Россией} в Украине – это, по своей сути, война с русскими:
людьми, культурой, языком. То есть власть Украины воюет не с Россией, а с
собственными гражданами. Суть — нацизм.  Казалось бы, это и без заявления
\emph{Путина} очевидные факты. Но, к сожалению, не для всех. И путь к миру в
Украине и с Россией один: Украина без НАТО и без нацизма. Этого же хотят и
более 50\% граждан Украины
%%%cit_title
\citTitle{Путин обозначил Байдену красные линии по Украине}, Александр Скубченко, strana.ua, 11.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
\enquote{Журналист ему задал вопрос: \enquote{Вы убийца?} Тот самый, на который
Байден (применительно к \emph{Путину}) ответил утвердительно. \emph{Путин} сказал, что
подобные обвинения он уже слышал много раз, \enquote{особенно во время борьбы с
терроризмом на Северном Кавказе}. Но эти ярлыки, по мнению \emph{Путина}, не то, из-за
чего можно \enquote{даже слегка} переживать}, - говорится в сообщении.  При
этом \emph{Путин} утверждает, что все время \enquote{руководствовался интересами
российского государства и русского народа}.  Также журналисты перечислили перед
\emph{Путиным} имена людей, смерти которых связывают с работами российских спецслужб:
Анна Политковская, Александр Литвиненко, Сергей Магницкий, Борис Немцов, Михаил
Лесин.  В ответ на это \emph{президент РФ} заявил, что вопрос похож на
\enquote{несварение желудка. Только словесное}. При этом он уточнил, что
упомянутые люди погибли в разное время, по разным причинам и от рук разных
людей
%%%cit_title
\citTitle{Путин убийца? Президент России ответил на скандальный вопрос в интервью NBC}, Карина Вольтер, strana.ua, 12.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
Москва основана Русскими, киев город Русский, Минск освобожден от немцев и
прочих Русскими. Все кто с нами - друзья. Все, кто против нас - враги.  За нами
- правда, сила и будущее. Только так! Кто против \emph{Путина} - мой враг
%%%cit_comment
Деревенский
%%%cit_title
\citTitle{Кто основал Москву? Вы даже удивитесь - ее основал великий киевский князь в XII веке и заселил ее украинцами}, 
Исторический Понедельник, zen.yandex.ru, 18.02.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_pic
\ifcmt
  pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/4337106/pub_60ab080d706b5c5631d9337f_60ab1efed750f6113afa3544/scale_1200
	caption Главноечтобынепутин
\fi
%%%cit_text
Давайте представим что его мольбы услышаны и пришёл наконец вместо ненавистного
\emph{Путина} Главноечтобынепутин. Жизнь сразу наладилась, у моего знакомого очень
быстро пропал второй подбородок, через год он поймет что надо учиться
выращивать картошку, а то и первый с голодухи отвалится. Но так как он вечно
всем недоволен, то и как раньше на каждом углу и во всех соцсетях визжит как
ему плохо и какая власть вороватая. Так вот, очень быстро за ним приехал ночью
воронок и упаковал Серёгу далеко и на долго, чтобы не орал всем очевидные вещи
что жить стало РЕАЛЬНО голодно. Вот идет он в наручниках и улыбается, ведь
самое что сейчас при власти \emph{Главноечтобынепутин}
%%%cit_title
\citTitle{Главноечтобынепутин}, Мак Сим, zen.yandex.ru, 25.05.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
Чи може \emph{Путін} відмовитися від своїх поглядів? Звичайно ж, ні. Єдине, від чого
він може відмовитися – так це від втілення цих поглядів у життя. Але статися це
може тільки під тиском цивілізованого світу. Тільки в тому випадку, якщо ціна
агресії проти України виявиться для російського президента непідйомною. І саме
для того, щоб виключити саму можливість російської агресії проти України, є
такою важливою співпраця України зі Сполученими Штатами і країнами
Європейського Союзу та зміцнення обороноздатності країни.  Тому що,
врешті-решт, важливим є зовсім не те, що напише у своїй статті
публіцист-початківець \emph{Володимир Путін}. Важливим є те, які накази віддасть
російським військам і спецслужбам президент \emph{Володимир Путін}
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Путін знову береться за історію України}, 
Віталій Портников, gazeta.ua, 14.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
\emph{Владімір Путін} успішно зіграв на почуттях про велич російського народу, який
ніхто не завойовував і не поставив на коліна. Затуманив голову нісенітницями
про відновлення імперії, про великодержавну місію. І все заради того, щоб
відсунути в часі крах своєї нелюдської і грабіжницької системи. Кинув мільярди
на оболванюючу пропаганду. Розпочав деструктивну боротьбу зі всім нормальним
світом. Анексії, агресії, війни, кібератаки, корумпування світових
топ-політиків, фінансування терористичних режимів і рухів. Після такого
переліку російських «цінностей» стає однозначно зрозуміло, що \emph{Путін} рятує свій
клептократичний заповідник шляхом світової деструкції. Зрозуміло також, що все
це довго тривати не буде. Але попити крові всім нормальним людям навколо він
зможе
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Подвійний ворог України - ZAXID.NET}, 
Василь Расевич, zaxid.net, 18.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Президент России \emph{Владимир Путин} рассказал о возможной встрече с
украинским коллегой Владимиром Зеленским. Об этом он рассказал во время прямой
линии с гражданами в среду, 30 июня. \emph{Путин} заявил, что не отказывается
от встречи с президентом Украины Владимиром Зеленским, но надо понять, о чем
говорить. По его словам, Зеленский отдал Украину под полное внешнее управление.
\enquote{Что встречаться с Зеленским, если он отдал свою страну под полное
внешнее управление? Судьба Украины решается в Вашингтоне. И отчасти в Берлине и
Париже}, - сказал \emph{Путин}
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Путин прокомментировал встречу с Зеленским}, Антон Щукин, strana.ua, 30.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
\emph{Владимир Путин} вновь заговорил об Украине. Во время последних его интервью и
пресс-конференций украинской теме уделялось сравнительно немного внимания,
однако во время вчерашней прямой линии она была едва ли не ключевой. Причем
российский президент дал понять, что собирается по украинскому вопросу
высказаться еще подробнее в отдельной статье, а вчерашние посылы – это только
наброски. Но и в них было \enquote{набросано} немало сигналов – как для украинского
руководства, так и для Запада.  Основной сигнал для Владимира Зеленского – с
ним \emph{Путин} встречаться не собирается. И уже не только потому, что по теме
Минских соглашений, по мнению Кремля, с украинским президентом разговаривать не
о чем. Теперь российский президент считает, что с Зеленским вообще не о чем
разговаривать, поскольку тот \enquote{отдал страну во внешнее управление}
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Миллионы на украинскую идентичность, зрада на Евро-2020, планы Путина по Украине}, 
, strana.ua, 01.07.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
А вот угроза системе описана верно. Вестернизация равна прогрессу. Приоритет
индивидуальных интересов, прав и свобод создает условия для преодоления
родоплеменной, деспотической, клерикальной архаики. \emph{Путинский режим} крайне
реакционен. Для него прогресс, вестернизация - смерти подобны.
При всем уважении к культуре восточных стран, именно Запад стал источником
распространения в мире современных политических и экономических институтов. Все
реформы в России от петровских до горбачевских были попыткой внедрить в стране
западные институты и технологии. Главная проблема в том, что эти попытки не
были достаточно последовательными. Стране не удалось в полной мере
вестернизироваться
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Как разведенный диктатор-отравитель собирается защищать \enquote{традиционные ценности}}, 
Игорь Эйдман, opinions.glavred.info, 06.07.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic

\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/5233283/pub_60e3d43021f45644dfa3bfd7_60e3e2c8fc247b0058e8f4e3/scale_1200

     pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/5086979/pub_60e3d43021f45644dfa3bfd7_60e3e1e2fc247b0058e76f2e/scale_1200

  tab_end
\fi

%%%cit_text
- Такое впечатление, что \emph{Путин} во время выступления ушёл в астрал. У
него бредни на тему одного народа. Почему он неадекватен?  - Не в астрале, а
Нюрнберге, он наговорил на пожизненный срок а Гааге. \emph{Путин} с бешенством
обрушился на Украину, потому что проиграл Среднюю Азию и Закавказье Турции. Он
отказался от тех стран якобы из-за опасения, что коренной русский народ
размоют закавказкие и среднеазиатские народы, теперь для удовлетворения
имперских амбиций осталась только Украина и Белоруссия. В остальном
постсоветском пространстве он признал поражение.
- Может \emph{Путин} испугался Китая и решил обрушиться на центральную Европу?
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{То, что от вас скрывают прокремлевские СМИ. Обзор украинской прессы-2}, 
Мак Сим, zen.yandex.ru, 06.07.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  pic https://img.strana.ua/img/article/3432/statja-putina-ob-73_main.jpeg
	width 0.4
	caption Владимир Путин написал статью об Украине. Фото сайта Кремля 
\fi
%%%cit_text
\emph{Владимир Путин}, как и обещал во время \enquote{Прямой линии}, написал статью об
Украине. Ее опубликовали на сайте Кремля под названием \enquote{Об историческом
единстве русских и украинцев}.  Стилистика заголовка отсылает к программным
статьям, которые писали советские руководители по разного рода глобальным
вопросам. То есть перед нами - подробное изложение российского взгляда на
украинский вопрос.  Начинается оно с обширного экскурса в историю и
заканчивается выводами на будущее.  \enquote{Страна} проанализировала статью \emph{Путина}
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{\enquote{Они разрушат свою страну}. Что и зачем написал Путин в своей статье об Украине}, 
Максим Минин, strana.ua, 12.07.2021
%%%endcit
