% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file letters.to_bereza.1
%%parent letters.to_bereza
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 


Доброго вечора, пане Бориславе!

Дякую за Ваші відповіді, дуже цікаво. Але на жаль я не почув від Вас ніякої думки щодо Маріуполя, це було моє питання... Можливо, треба було більш чіткіше сформулювати питання... Отже... Коли Україна та українці почнуть по справжньому цікавитись майбутнім Маріуполя, та перейматись відбудовою Маріуполя, коли Маріуполь знову по справжньому з'явиться в інформаційному полі країни, коли Ви самі напишете про Маріуполь (не про руйнування, а про майбутнє та минуле, про культурні та духовні речі), та коли в книгарнях Києва та України з'являться хоча б які небудь гарні книжки про Маріуполь? А далі більш розгорнуто по темі питання.

Хотів би тут написати щодо Маріуполя, звернути увагу на таку проблему.  Це
проблема насправді більш культурно-духовна та інформаційна, ніж військова.
Щодо військового аспекту, я впевнений, що Залужний обіцянок дарма не дає, і
Маріуполь дійсно скоро звільнять. Але... крім військового звільнення, потрібно
також звільнення культурне, духовне. Бо за місці колись щасливого, неймовірно
гарного Міста біля Моря - Маріуполя, зараз і на час звільнення, на той час коли
над Маріуполем замайорить знову наш прапор, буде Місто-Кладовище, Зруйноване
Місто, напівмертве Місто, Місто, де більшість будинків зруйновано, і місто, де
тисячі, десятки тисяч людей загинуло жахливою смертю. І потрібно буде дуже
багато зусиль, зусиль духовних, творчих - щоби знову це Місто засяяло, стало
таким же радісним і красивим, яким воно було всього навсього рік з гаком тому.
Так, існує зараз проблема Маріуполя, оскільки Маріуполь... фактично зник з
інформаційного та культурного простору країни, і це дуже боляче мені бачити. Я
взагалі то кажучи киянин, а не маріуполець, і тому мені легше відносно про це
писати. І тут є багато аспектів цієї проблеми, я зупинюсь зараз на проблемі
відсутності книжок про Маріуполь.

...Справа у тому... що в Києві майже немає книжок про Маріуполь.
Практично немає, окрім декількох найменувань. І це неймовірно прикро... тому
що, по перше, сталась жахлива трагедія, яка вимагає якнайскорішої публікації
щоденників, свідчень, фото... - потрібні товсті томи, де все це би фіксувалось
би. На кшталт Книги Колективна Пам'ять, Голод 1946-1947, яка є в мене вдома, і
в якій більше ніж 1000 сторінок.  Але... всього цього немає щодо Маріуполя.
Звичайно, є в телеграмі, фейсбуці, але всі ці свідчення є неймовірно
розпорошені, і більш того, під загрозою зпрямого нищення і забуття, оскільки як
відомо, фейсбук є дуже ненадійне середовище для публікацій, і тим більше - для
довгострокового зберігання памяті про всі ці жахи, та про злочини росіян.
Достатньо одного натискання клавіші, щоби пост або аккаунт, той або інший,
просто зник, і назавжди... Як це сталось наприклад минулого року із аккаунтом
маріупольської журналістки Надії Сухорукової, в якому вона викладала уривки із
свого щоденника (він щойно був опублікований у вигляді невеличкої книжки, до
речі) А по друге... Маріуполь потребує не тільки військового звільнення, але
також духовного, культурного звільнення. Зараз... багато маріупольців в
розпачі... їхні домівки знищено, їхнє кохане місто знищено та перебуває в
окупації... Напів-мертве Місто... Місто-Кладовище... І потрібно також зберігати
пам'ять про мирний, щасливий, радісний Маріуполь! І це можна зробити також,
оскільки на даний момент є велика кількість фото, відео, але знову ж, таки, все
це розпорошене, розкидано... Я вже всім цим почав займатись - систематизацією,
записом доступної інформації. Як все це виглядає, можна подивитись ось тут... Я
поступово викладаю матеріали у готовому до перегляду і друку вигляді
https://archive.org/details/@kyiv_chronicler  Також тут
https://t.me/kyiv_fortress_1 і також на моїй фб сторінці www.facebook.com/ivan.ivan.kyiv Але то є окрема
величезна робота, якої я займаюсь у свій вільний час (я програміст). Крім
того... щодо проблеми культурного звільнення Маріуполя... відродження
Маріуполя. Потрібні нові книжки про Маріуполь... нові, цікаві книжки... багато
книжок. І я був би дуже радий, якщо як перший крок до духовного, культурного відродження Маріуполя,
про Маріуполь довоєнний, мирний, було би більше публікацій в телеграмі або фб,
щоби долею Маріуполя переймалась вся Україна, щоби маріупольці як спільнота не залишались би наодинці самі-по-собі,
і щоби це дійсно відчувалось по тому, що відбувається
в телеграмі або фб.

З повагою

Іван.

