% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_03_2022.fb.samorokin_andrij.1.praktychne_duhovne
%%parent 29_03_2022
 
%%url https://www.facebook.com/andrej.samorokin/posts/10218509716727999
 
%%author_id samorokin_andrij
%%date 
 
%%tags 
%%title ТРОХИ ПРО ПРАКТИЧНЕ ДУШЕВНЕ ТА ДУХОВНЕ 29.03.2022 День 34-й
 
%%endhead 
 
\subsection{ТРОХИ ПРО ПРАКТИЧНЕ ДУШЕВНЕ ТА ДУХОВНЕ 29.03.2022 День 34-й}
\label{sec:29_03_2022.fb.samorokin_andrij.1.praktychne_duhovne}
 
\Purl{https://www.facebook.com/andrej.samorokin/posts/10218509716727999}
\ifcmt
 author_begin
   author_id samorokin_andrij
 author_end
\fi

ТРОХИ ПРО ПРАКТИЧНЕ ДУШЕВНЕ ТА ДУХОВНЕ

29.03.2022 День 34-й

Про що я хочу сьогодні сказати? Про те, ща в УКРаїні в сьогоденні формується
новий клас Людства. Люди Діячі. Це природнє місце творіння людей діяльних. Якщо
проаналізувати історію людства, ми досить легко знайдемо людей лідерів, які
мають українське коріння. І це системне явище. Тому маю всі підстави
стверджувати, що УКРаїна - це духовний центр Світу, на Землях якого якого
народжуються та виховуються природні лідери. Люди діячі. І всі ствердження про
те, що УКРаїни не існує, що це штучне утворення - це є брехня. Всі ці слова,
ідеї та ідеології вибудовуються на базі системи знецінення Природи. А Природа,
як відомо, такого знущання над собою не терпить. Бо терпіло - це поняття з
філософії гопників. Аксіома.

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/277227975_10218509716247987_3182340698766782352_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=HmYDeVIFEI0AX8PhHKa&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_j3yByu2wKXnaI4kBPoiBMAGbo7Q_vtNofmiaFV-Dt2g&oe=626CFAF6
  @wrap center
  @width 0.8
\fi

...

Хто такий Гуманітарій? Якщо ми поєднаємо всі гуманітарні науки, та побачимо, що
Гуманітарій, в першу чергу - це людина мисляча. Гуманітарій, в першу чергу, це
людина, яка чудово орієнтується в тонких, віртуальних світах. І зовсім
неважливо в якому із секторів цього тонкого Всесвіту розвивається сприйняття та
свідомість цієї людини. Ціх секторів безліч. І кожен з них має право на життя
на нескінченний розвиток в матеріальному Всесвіті. Що є природньою функцією
кожної живої форми.

...

Хто такий БлагоДійник? Це людина, яка створює Благо. В сенсі духовного світу,
який розвивається на основі Любові (наповнення) - це людина, яка заповнює
пустоти необхідним в момент Тут і Зараз (Здесь и Сейчас). 

...

Тепер, з цієї точки зору пропоную розглянути такі поняття, як Гуманітарна
діяльність, Гуманітарна допомога, якими зараз заповнено ментальний простір
усього \enquote{прогрессивного человечества}. 

Прикладами гуманітарної діяльності  є \enquote{озабоченность, обеспокоенность,
сочувствие, возмущение, слова поддержки, слова возмущения} і таке інше. Це дуже
яскраво проявлено в \enquote{словах поддержки} - Ти сильний, все витримаєшь. Ментальна
підтримка, яку ми всі, УКРаїнці, відчуваємо під час трагічних для нашої Країни
дій, війни.

...

Із вищесказаного можу зробити один єдиний висновок. Те, що називають
\enquote{Гуманітарною допомогою країн світу для України}, для певної категорії
громадян матеріального світу є звичайною ментальною, або віртуальною
підтримкою, яка до реальної матеріальної допомоги, або БлагоДіяльності, не має
ніякого відношення.  Таке є справжнє світосприйняття цієї категорії людей. 

На практиці це може виглядати ще й так: Гопник, або насильник, або розбійник
створює насильницькі дії по відношенню до окремої людини, а навколо зібралось
поважне співтовариство, яке словами підтримує цю окрему особу.
