% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.zoloto.cmt
%%parent 16_08_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.zoloto
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Зинаида Смелкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Сильно, Женя! Как обычно, на струнах души.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Зинаида Смелкова} спасибо)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Сидоренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Символ веры.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Сидоренко} да, в какой-то мере. Былина по форме. Питаю слабость к дактилической тонике, все время на нее сворачиваю.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dina Akhmetova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нуну.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/236376441_630075611310528_4733559396576657372_n.jpg?_nc_cat=100&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=3BOu2z3tzcwAX9clyAL&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=8fdb6485460ed965761049d4dd66e990&oe=6120A8D9
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dina Akhmetova} Да, в течение последних лет это сотое напоминание о моем покаянии. Спасибо, это очень важно. Не ново, но важно. Стихотворение посвящено, в том числе, вам. В контексте статьи Путина о братском народе мое покаяние - это еще цветочки по сравнению с вашей работой на западную агентуру раскола, а под каким лозунгом: Навального ли, "не забудем - не простим ли", это нас не интересует. Нас, людей способных осознать ошибки и стремящихся к соборности. Всего доброго. Учтите, что дальше вы будете здесь разговаривать сам с собой о всем известной информации обо мне)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dina Akhmetova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} Да я с вами не разговариваю. Я напоминаю. И буду напоминать.
Люди должны знать, насколько фальшиво ваше покаяние и какая ему цена.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dina Akhmetova} Они знают. И какая цена. И насколько кто фальшивит. Всё видно на странице.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dina Akhmetova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} Размазывать сопли по соцсетям - это не покаяние.
Покаяние в работе на передовой или в госпитале. По ту сторону.  Так что пятак
ломанный в базарный день - вот цена вашему показному раскаянью, герр профэссор.
И не называйте уже себя больше русским поэтом. Противно. Вы - певец чего
угодно, но не нашего мира.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/236435797_630083157976440_2398315775595303980_n.jpg?_nc_cat=103&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=HBkYWSGEzcoAX_xpBQ8&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=2aa434602d672e9fdc3529826d636adc&oe=612140AC
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dina Akhmetova} Я сама знаю, кем мне себя называть. А вас призываю ещё
охотнее сыпать нескрываемым мною же старьем. Может, и русские люди поймут, что
наш противник работает по обе стороны противостояния. Живее, смелее. Никакого
сопротивления с моей стороны. Только поощрение. Мне нравится ваша солидаризация
с украинскими националистами под другим цветом шкуры.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dina Akhmetova} кстати, мне пришла в голову очень продуктивная мысль.
Ознакомлю. Там, на передовой, люди защищают русский мир. Мы его защищаем в
гетто. То есть и на Донбассе, и в Киеве за русский же ж мир рискуют. Важен
нашему миру не тот, кто не ошибался, а тот, кто дело делает. Вы сидите аж в
Кемерово, паразитируете на щедротах русского мира и издаете из оных широт
мощное "кря". Могу вам помочь претворить утиный крик в жёсткий жизненный
блицкриг, например, в батальоне гуманитарки типа "Ангела". Ну, или можете
пожить моей жизнью в Киеве. Вот тогда вы будете достойны судить от имени
защитника русского мира. А так, извините, вы не швец, не жнец, не на дуде
игрец. И той же мерой вас судить будут, по Библии, какой вы судите. Вам не
понравится.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dina Akhmetova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} 

А с какого я должна замаливать ваши грехи перед Донбассом? Сама, деточка, все
сама. Я, в отличие от вас, на Правый Сектор не волонтерила и крови детей на
моих руках нет.

И на родине у меня войны нет. В этом и моя заслуга - микронная, но заслуга.

Так что вы свою вину -чудовищную, несмываемую - на чужие плечи не
перекладывайте. Живите с ней. Раз можете.

Надеюсь, убитые дети вам снятся и платок этот подавать вам перестанут не скоро.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dina Akhmetova} 

нет у вас никаких заслуг перед вашей Родиной. Вообще.
Нет, может, вы - Исаев и работаете разведчиком, но обычно разведчики
маскируются и русским патриотизмом себя в грудь не бьют. Итак, будем считать,
что вы не радистка Кэт, а "чисто поговорить". Ничего не делать - это не заслуга
для Родины. На Родине нашей войны нет, потому что Захар пишет романы, которые
читает весь мир. Вы не в состоянии и двух предложений связать. Сотни и тысячи
русских добровольцев, мужчин и женщин, пошли на Донбасс. Вы, вангую, сидите в
каком-то мелком чиновническом кресле. Что вы знаете про Донбасс? Вы слышали,
как они Летова поют и смеются над вами: "Негодует хомячок, красные штанины" -
для вас песенка. И вот эти вот все люди меня простили. А домашняя инфузория не
может. Ну, не надо. Разошлите эти мои же посты хоть всем моим друзьям, хоть в
Кремль. Я посмотрю (точнее, уже посмотрели и поржали). Заодно, я узнаю, как я
детей убивала. У вас же есть статья за клевету, тётенька? Давайте вместе
выясним.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dina Akhmetova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} 

Есть статья за клевету, есть. Подайте на меня в суд, грозная саблезубая тигра.

Жду с нетерпением.

Кстати, а на Донбассе такая статья есть? Интересно, работает ли в вашем случае.
Матери погибших детей Донбасса ее простили, смотри-ка! Я спрошу. Вот у Владимир
Скобцов спрошу, например.

Ну и насчет того, что лучше: что-то делать или не делать ничего. Это как
посмотреть. По мне, так лучше ничего не делать, чем собирать помощь Правому
Сектору и в десна с ним целоваться.

Все деньги, которые вы с них за это получили, бросьте в храме, ей-богу. И на
осину, на осину.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dina Akhmetova} А я ничего не получила ни от какого Правого Сектора. Вы
бы бумаженцию для осины показали бы народу, чтобы не выставлять себя на
посмешище. Где и что я получила. Владимир Скобцов - это Владимир Скобцов, это
его личное дело. Дай Бог ему здоровья. А вы мне про деньги бумаженцию дайте, а
то ведь реально в клевете уличу. Давайте. Жду.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dina Akhmetova} так где деньги, что я "с них" (фу, какая грамматика) получила? Все ждут, мадам.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dina Akhmetova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} 

Валяйте, уличайте. "Вангую", как вы по-селюковски выражаетесь, что не уличите.

И уж чесслово, когда кто-то идет убивать своих за деньги - еще хоть и
по-прежнему нельзя оправдать, но хоть можно объяснить. Но если за идею...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dina Akhmetova} А, то есть, я денег не брала у правых секторов. Женщина, если вас к ногтю прижать, вы растете. Морально, так сказать. Я так понимаю по вашим чисто мещанским воззрениям, что, чтобы вы защитили русский мир сюда приехали, вам деньги нужны? Сколько и номер карты? И следующий ваш селфач в батальоне. Лады?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dina Akhmetova} "идёт убивать"? Это я уже отскринила. Ещё что знаете про меня? Я советую очень осторожно подбирать слова.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dina Akhmetova} что, нечего больше сказать защитнице русского мира? Нечего.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kolyan Arestov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dina Akhmetova} как понимаю, вы безгрешны? нимб над головой не припекает?

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Очень смешно, если за один братский народ будет только бывшая майдаун-девочка и
ВВП. Даже не то смешно, что агент Кремля якобы я, а то с какой пассивностью
смотрят народы/народ, как руками фанатиков с двух сторон их ссорит западный
партнёр. Русские, вам все равно? Я не о себе. Я о западных границах. Или вам
нравится такие, как тётенька, трясущая мною же сотрясаемым бельем, как некой
мега-новостью? Русь, ты вся меня сильно разочаровывешь. Дурь, конечно, наше
все, но метафизическая дурь, а не энто вот. Ну, ниче. За правду - это такое,
что победит. Ага.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владислав Сушков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ну, Женя, а чего ты ждёшь? Нешто ты гривенник - всем нравиться? Или с каких-то
пор мнение одного человека, вне зависимости от того, кто он вообще,
перечеркивает всю твою жизнь? Ну, девушка, это гордыня.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владислав Сушков} Это не гордыня, я устала от перформанса.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владислав Сушков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ну так и не помогай чужому перформансу. Сдались тебе эти геростратики. Есть дело, есть Дело, а есть говномётство.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владислав Сушков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нравится, не нравится. Никто бы и не заметил, если не акцентироваться.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владислав Сушков} 

хорошо, я ещё раз извинюсь и превращу метанойю в фарс. Нет, Влад. Вот сейчас -
нет. Я такая же русская теперь, как и вы. Нужен им штрафбат до первой крови? Я
им сделаю. Но делать из покаяния шоу для хомячков - все, баста. Развелось их.
Истероидных квазиконсерваторов с западной раскалывающей начинкой, не прощают
они, видишь ли. Ну, сдохну, потанцуют на могиле. Мне терять нечего. Мне жаль
Россию: я по идее должна этих уродцев убрать, чтобы не портить имидж России в
глазах тех, кто в нее ещё верит. Ибо только адски терпимый недоангел вроде меня
после мадам Ахметовой не становится русофобом, а ещё больше русофилеет. А опзж
у нас трепетное. На кого работают такие субъекты? Их не "не замечать" надо.
Надо выявлять их антирусскую суть. И дело не во мне. Кто Бойко Галину сдал
взад? Кто ополченцев отдавал в наши тюрьмы? Вот, больная тема. Я не хочу ее
начинать, а то народ у меня и так в травмах, он не выдержит, ему опора на Батю
нужна. А мне, дабы Россию любить, не нужен никто: мне просто не за себя обидно.
Сколько ещё детей к Навальному от непрощаюших убежит? Или мои питерские
юнцы-поэты от восторга запляшут и либералами перестанут быть? У вас патриоты
чисто на Запад работают по всем статьям: и раскол братского народа, и соучастие
в национализме, и прирост либеральной тусы. Ой, как мило. Я сейчас, блин,
заплачу просто. Да, я имею право, братишка. Я прошел через ад и я победил ад
(с). Моя жизнь мне уже не ценна. Я была в аду. Я в аду.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.sushkov_vladislav.syktyvkar.respublika_komi.rossia.permj.matematika}
% -------------------------------------

Нет, нечего извиняться. Хватит. И так все всё знают. И те, кто пытается тебя
достать этими цитатами и фотками - знает тем более. И если ты думаешь, что дело
тут сугубо в тебе - ошибаешься, это такой же извращенно усвоенный патриотизм,
как у украинских русофобов. И это даже от количества мозгов не особо зависит,
что характерно - сколько раз я, читая переводы, вдруг слышал от убеленных
благородными сединами: а этот ваш Жадан, он же в АТО воевал? или: зачем вообще
переводить условных Скибу или Наталку, если это же не язык, это просто наречие,
тут и так всё понятно, нечего пестовать местечковый национализм.

И ты этих ребят не переделаешь никакими извинениями (а я - никакими
объяснениями, что оттолкнуть ногой культуру = оттолкнуть народ). Они себя
прошили именно так - и именно так и будут жить. Кстати, спросивший об АТО очень
даже тепло относится к остальным украинским авторам. Но вот тут засело. Смысл
есть только в том, чтобы не давать так же прошиться остальным, кто ещё не успел
закостенеть. Тогда и "юнцам" проще будет не отвалиться в либеро-ересь. Мне так
кажется.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Michael Kliss}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Один братский народ - оксиморон. Или один народ, или два братских народа. Нет?

\end{itemize}

