% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.russian
%%parent 12_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4334723473229396
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,poezia,rossia,rusmir,russkie
%%title БЖ. Russian
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Russian}
\label{sec:12_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.russian}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4334723473229396}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/245324186_4334723643229379_1996041685202051756_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=_TNon9PLs0UAX9Imqu3&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=d1926677983355c0451120cbaeb00909&oe=616B2B15
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

\obeycr
БЖ. Russian
\smallskip
И они мне сказали: "Мы мыслим не так, как вы.
Никому не нужен Есенин и запах сырой травы.
У нас своя генерация из пивных цистерн.
Имя ей - постмодерн".
Имя ей - легион. Имя ей - симулякр.
Имя ей - новый палеолит из навий и лярв.
"Мир ваш полёг под Ржевом и ты ляг".
\smallskip
Но наглая я, упрямая я, мля.
"У нас мода на всю Европу, у вас - креп
Кладбищенский. Да здравствует ширпотреб!"
Но голос мой, пройдя через ад, окреп
И стал крепче скреп, ибо летопись, ямб и рэп
Слились в нем в одном единое - наш ор.
\smallskip
Наш мир, наш храм, кабак наш и наш позор.
И этим ором я пробиваю, кладя на всех,
\smallskip
Двадцать первый, 
двадцать второй, 
двадцать третий 
век.
\smallskip
12 октября 2021 г.
\restorecr

\begin{itemize} % {
\iusr{Немезида Соул}
во. вот это правильная философия  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} . стих  @igg{fbicon.flame}  как и ты сама @igg{fbicon.face.blowing.kiss} 

\iusr{Дмитрий Вологодский}
Силища

\iusr{Клара Принада}
Как талантливо!
\end{itemize} % }
