% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_03_2022.fb.lafazan_natalia.mariupol.3.kogda_gorel_dom_my_vypustili_sobak_iz_voljera.cmt
%%parent 31_03_2022.fb.lafazan_natalia.mariupol.3.kogda_gorel_dom_my_vypustili_sobak_iz_voljera
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Алина Бузунарь}

Тут нет правильных решений, есть все сиюминутные, продиктованные ситуацией
вокруг и в данный момент. Столько таких решений приходится принимать каждый
день - уже не считаем и не анализируем. Сделали так, потому что посчитали это
правильным.

\iusr{Людмила Резник}

Так у них більше шансів вижити, сховатись від взривів, собаки мають чуйку.

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталия Молчанова}
\textbf{Людмила Резник} да, правильно что выпустили
Они сами себе дадут раду
\end{itemize} % }

\iusr{Natalia Grinenko}

Никто не знает, как правильно. У моих родителей, в момент попадания в 16этажку,
кошки были дома. Остались живы, но очень перепуганы. А мы сидим дома, в обнимку
с собаками, под несущей стеной, так как подвала нет. Еще и 6 кошек у нас. И
морская свинка.

\iusr{Наталия Чередниченко}

Я не знаю як правильно, але ви дали їм шанс

\iusr{Inna Smazhevskaya}

Собаки погибли?

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталья Лафазан}
\textbf{Inna Smazhevskaya} никто не знает(

\iusr{Inna Smazhevskaya}
\textbf{Наталья Лафазан} Может вернутся ещё....

\iusr{Inna Smazhevskaya}

Мы в окупации, у меня тоже две собаки, семь кошек и черепашка..... не смогу их
бросить... все время думаю об этом. Представляю как Вам только тяжело......

\iusr{Тамара Евдокимова}

Дівчатка випустити собак це було гуманно для людини вона берега їх життя але
тепер розумієте що буде собаки голодні вони їдять мертвих людей бо хочуть
вижити. І нас спіткає ще одне випробування коли це все закінчиться нам
прийдеться їх відстрілювати бо вони спробували людське м'ясо. Ось і вибір що
краще?

\iusr{Олена Дьякова}
\textbf{Тамара Евдокимова}, зовсім ні. Вже було про це в собачих групах. Собаки, що їдять яловичину, не нападають на корів. Тож це все міфи.

\iusr{Тамара Евдокимова}
\textbf{Олена Дьякова} дай то бог бо як розказувала моя прабця була така проблема у війну.

\iusr{Олена Дьякова}
\textbf{Тамара Евдокимова}, зараз же зовсім іншим собак годують. Он м'ясо не хочуть зовсім їсти після промислових кормів!

\iusr{Людмила Глухова}
\textbf{Inna Smazhevskaya} У меня такая же ситуация, ночью не сплю и думаю куда всех спрятать, если начнутся военные действия.

\iusr{Inna Smazhevskaya}
\textbf{Людмила Глухова} Молюсь только, что б не пришлось делать этот выбор.....не оставлю их....

\iusr{Людмила Глухова}
\textbf{Inna Smazhevskaya} я тоже.

\iusr{Iryna Grushevska}
\textbf{Тамара Евдокимова} в таких умовах для собак нормально їсти мертву плоть, собака по своїй натурі падальник.
\end{itemize} % }

\iusr{Лилея Алексийчук}

Наташа, я поняла о чем Вы. Собаки умные, они найдут себе правильную еду. Не терзайте себя, Вы все правильно сделали.

\iusr{Golius Marina}

Не терзайте себя, в такой ситуации любое ваше решение вьівернет вас наизнанку...

\iusr{Олена Дьякова}

Ви все правильно зробили. Ви молодці, що вижили там. І що б ви не зробили,
ніхто, не звинуватить вас ні в чому. І ви себе не копайте. Психолога б
нормального...

\iusr{Татьяна Макаренко-Каснер}

Из каждого танка наших воинов выскакивает собачка, которая с ними живёт. А эти
нелюди такое творят с людьми.

\iusr{Lena Shapiro}

как тяжело, нет слов

\iusr{Оля Суміна}

Наташа, сили вам, не має слів😢😢😢
