% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.28
%%parent topics.vojna.my.6.collect
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

русский нацист и преступник. Знаешь, ты вот тут постишь какие то глупые
ничтожные картинки о каком то якобы укрорейхе, какие то картинки, посты о каком
то якобы сионофашизме и так далее. Так вот, что я тебе скажу, русский фашист и
преступник. Тебя накачали пропагандой и ты во все это веришь, истово веришь,
пускаешь слюни, бесишься, да, бесишься, крича как невменяемый о каком то якобы
укрорейхе. Так вот, сам термин укрорейх - это всего лишь жалкое порождение
твоего извращенного сознания, потому что нет никакого укрорейха, нет никакого
нацизма в Украине, а есть независимое демократическое государство Украина.
Касательно Европы, и что Европа якобы там просыпается от украинских беженцев, и
так далее, снова же таки, все это плод твоих извращенных фантазий, да, безумных
шизофренических фантазий таких как ты, русский преступник и нацист, потому что
беженцы возникли знаешь, из-за чего, да. А из-за того, что россия
целенаправленно бомбит мирные города, целенаправленно убивает мирных жителей,
разрушает гражданскую инфраструктуру, делает невозможной нормальную адекватную
жизнь для миллионов людей. Вот многое люди и решили бежать из охваченной войной
Украины - замечу, охваченной войной, потому что на Украину напала нацистская
лживая россия. Ты вот сидишь там где то в своей россии, сидишь в тепле, в своей
квартире, постишь очередные свои лживые высеры, и не знаешь, что такое быть
беженцем, что такое, потерять свой родной дом, бросить все, и ехать искать
более безопасное место за пределами своей Родины. Ты не знаешь, что это такое,
если у тебя дети на руках, или престарелая мать, а в твой город или село вошли
вооруженные до зубов чужаки, да, чужаки, потому что армия россии - это чужаки,
захватчики и убийцы, Ты не испытываешь сочувствия к масштабной гуманитарной
катастрофе, ты потерял совесть, честь, сердце, русский преступник и нацист,
превратившись по факту в тупое злобное дикое животное
