% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_11_2021.fb.menendes_enrike.1.maidan
%%parent 21_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/e.menendes/posts/6485894218119616
 
%%author_id menendes_enrike
%%date 
 
%%tags maidan2,ukraina
%%title Я был против майдана. Прошедшие 8 лет только укрепили меня в этом
 
%%endhead 
 
\subsection{Я был против майдана. Прошедшие 8 лет только укрепили меня в этом}
\label{sec:21_11_2021.fb.menendes_enrike.1.maidan}
 
\Purl{https://www.facebook.com/e.menendes/posts/6485894218119616}
\ifcmt
 author_begin
   author_id menendes_enrike
 author_end
\fi

\obeycr
Я был против майдана. Прошедшие 8 лет только укрепили меня в этом.
Нет, я не был против законного права людей на протест.
Нет, я не был за режим Януковича.
Нет, я не был против сотрудничества с Европой.
Нет, я не анти-западник.
Нет, я не вестник «русского мира».
НО!
Да, я считаю майдан госпереворотом, а не революцией достоинства.
Да, я считаю, что до майдана жилось лучше, чем после.
Да, я считаю, что именно майдан дал старт последующим трагедиям, включая захват Крыма Россией и войну на Донбассе.
Да, политики, которые пришли к власти в результате майдана, хуже, чем Янукович.
Да, я считаю ошибкой курс нашей страны.
Да, я против НАТО.
Да, я за нормализацию отношений с Россией.
Да, я считаю, что Запад нас просто использует.
Да, я считаю, что мои права, как русскоязычного украинца, грубо нарушены после майдана.
Да, я считаю, что восточные регионы страны проиграли больше и мнение их жителей плохо представлено в политике страны.
Да, я недоволен.
Да, я хочу перемен.
\restorecr

\ii{21_11_2021.fb.menendes_enrike.1.maidan.cmt}
