% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_10_2021.fb.sebastjanovich_pavel.1.eto_drugoje
%%parent 28_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/p.sebastianovich/posts/4834394493261832
 
%%author_id sebastjanovich_pavel
%%date 
 
%%tags eto_drugoje,obschestvo,prava_cheloveka,strana,ukraina,vaccinacia
%%title "Это другое"
 
%%endhead 
 
\subsection{\enquote{Это другое}}
\label{sec:28_10_2021.fb.sebastjanovich_pavel.1.eto_drugoje}
 
\Purl{https://www.facebook.com/p.sebastianovich/posts/4834394493261832}
\ifcmt
 author_begin
   author_id sebastjanovich_pavel
 author_end
\fi

"Это другое"

В связи с развернувшейся истерией и открывшегося сезона охоты на ведьм, давайте
совершим небольшой исторический экскурс в знакомую нам всем историю. Далеко
шагать не будем, только последние 100 лет. И географически прыгать не будем,
постоим на месте.

\ifcmt
  pic https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/249263845_4834397433261538_3976517817447812642_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=S1qWJl3Qu8wAX-PUPVG&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=ddb147bb8dbb8de3938016139ff38757&oe=61A14D74
  @width 0.7
\fi

100 лет назад одна партия пришла к власти и устроила красный террор.
Инакомыслящие или выселялись, или уничто*ались. Опираясь на науку. Власть
опиралась на науку марксизм. А цель уничтожения классового врага - достойная
жизнь наших детей в будущем. И нашлось огромное количество наших сограждан,
которые одели кожанки, кабуру с маузером, фуражку - и вперёд на очистку!

Чуть позже власть начала коллективизацию. Успешные крестьяне были объявлены
кулаками. Слово "зажиточный" приобрело новый смысл. И опять нашлось огромное
количество раскулачивальщиков, которые жгли усадьбы и уводили скот в колхозы.
Опять же, опираясь на науку, на марксизм-ленинизм, и ради святой цели -
строительства коммунизма. Для детей!

Потом был Голодомор. Опять научно и ради святой цели. Ярослав Грицак приводит
цитаты из воспоминаний тогдашних активистов в своих "Нарисах". Огромное
количество украинцев завзято отбирали зерно у своих соседей-крестьян, обрекая
их на верную смерть, потому что ВЕРИЛИ тому, что говорит власть, верили в
светлое будущее. Ведь так сказала власть, а у власти в руках наука! Поэтому
какое-то количество сограждан нужно принести в жертву.

Потом власти решили, что евреев и поляков нужно выгнать из Львова. Ведь там
должны жить советские люди! Можно не только выгонять, но можно и уничто*ать,
разве поляки и евреи достойны жизни? Научно, наверно, доказали, как те пагубно
влияют на чистоту нации и на подрастающее поколение. И тоже нашлось огромное
количество наших сограждан, выполняющие наставления власти!

Я намеренно пропустил большевистскую украинизацию  в 20-х годах, потом
русификацию в послевоенное время, ведь у нас есть вполне современная фишка в
ХХI веке - закон "Про забезпечення функціонування...", который лишает часть
наших сограждан не только права зарабатывать себе на жизнь, но и доступа к
образованию и правосудию. И опять же нашлось огромное количество украинцев,
поддерживающих такую очевидную дискриминацию! И опять ради благой цели -
едности нации, путиннападёт, да и тут же Украина!

Что общего в этих событиях? В этих мероприятиях, проводимых властью.

Какая-то группа лиц, находящаяся у власти, принимает решение принести в жертву
часть населения ради общего блага. Под все решения подводится научное
обоснование, врага клеймят, обесчеловечивают и уничто*ают. Тогда это делали
физически, сегодня - морально. Но опять-таки ради благой цели! Восстановление
исторической справедливости, революционная целесообразность, Путин нападёт -
все пойдёт для утверждения чьих-то интересов. С людьми делают что-то, на что
они не давали своего согласия!

И сегодня модная тема вмешательства в естественную работу человеческого тела
приобрела оттенки всё той же безумной борьбы. Опять людям хотят "причинить
здоровье" без их согласия на это. С научным обоснованием, естессно.

И ладно, если б просто власть. А то ведь масса хунвейбинов бросилась «поражать
в правах» сограждан - в транваи их не сажать, калинизацию им не проводить, в
больничные палаты не пускать, пусть дохнут в калидорах!  

Ребята, пройдёт совсем немного времени, и вам будет стыдно за свои действия.
Выключайте в себе насильника! Читайте до дыр Всеобщую декларацию прав человека!
Там всего пара страниц текста, написанных кровью и слезами человеков. Ссылка в
первом комменте.

UPD И да - я не являюсь ни противником, ни сторонником ваших прививок. Делайте
со своим телом всё, что вы считаете нужным с ним делать.
