% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_01_2021.fb.bystrjakov_vladimir.1.psihologia_tolpy.cmt
%%parent 12_01_2021.fb.bystrjakov_vladimir.1.psihologia_tolpy
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:12_01_2021.fb.bystrjakov_vladimir.1.psihologia_tolpy.cmt}


\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.zlenko_ksenia.harkov.ukraina}
% -------------------------------------

Из чего выплывает вопрос: ЧТО делать? Ситуация, именно, сейчас достигла
глобального возмущения всей несправедливостью, свалившейся на народ. Низы не
могут!!! Не подключаться к массовым акциям протеста - согласиться с откровенным
геноцидом, который уверенно продвигается транснационалами и их руками,
вставленными в известные места нашей власти! Нельзя ходить с крестом, но без
трусов!!! Только объединившись, возможно избежать крена этого корыта, который
мы когда-то гордо называли УКРАИНА! Итак, вопрос, что же делать, остаётся
актуальным(((

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Быстряков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ksenya Zlenko} ждем закручивания экономических гаек и ухудшения жизненного уровея. А дальше сама Жизнь выведет нас на улицы....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ksenya Zlenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Быстряков} Из поста следует, что нами и нашим возмущением
воспользуются знатоки психологии толпы((( Как же осуществить этот протест,
чтобы избежать всего выше перечисленного? Нужно принять тот факт, что это
неизбежно! Значит, ЛОМы обязаны разъяснять массам приоритетные требования, не
давая замылить и размыть, направляя этот поток в нужное русло!!! Вы -
авторитетный человек. Вы не один. Я приветствую Вас и Вам подобных!!! Скажу
известной фразой: "Работайте, братья!", а мы поможем силой толпы!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Савченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Все очень тонко подмечено ,В.Ю.-готовсь к выборам на Президента, мы поддержим!!!!!!!!!!

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Быстряков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Савченко} таких как я, в нашей стране не ввбирают....тут скорее
есть реальный шанс прослыть маргиналом. И такой пуд говна на тебя сыщут, что ни
в сказке сказать...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Савченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Быстряков} Это точно, а так хочется иметь во власти порядочных людей !
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Макаенков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Если я цитирую других то только лишь для того,чтобы более ясно выразить свою
мысль.М.Монтень. Так что не скромничайте Владимир это Ваши мысли, просто они
были высказаны немного раньше.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Быстряков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Макаенков} думаю ВСЕ адекватные люди рано или поздно... но
приходят к вещам истинным... и тут не важно кто ввразит это раньше а кто
позднее. Важно, что это- свойство думающего человека.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Буторин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вся реклама построена на человеческих эмоциях, но не на разуме. Есть такой
зверёк, который ходит стадами. У них есть вожак. И если вожак падает в
пропасть, вся стая идёт за ним...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Быстряков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Буторин} речь идет, как я понимаю, о баранах...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Буторин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Быстряков} таких 95\%. На стаю один пастух и пару собак
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Путишина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

"Когда сто человек стоят друг возле друга, каждый теряет свой рассудок и
получает какой-то другой." Толпа, вроде и просто, и в тоже время не понятно,
почему одни могут воздействовать шепотом на неё, а у других крик не слышен...
Энергетика оратора, тонкие материи...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Герасименко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ничего не меняется в этом мире...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Галушка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Герасименко} очень даже меняется. Скоро отключат карточку, и ты уже нечеловек.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Виноградова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
ДА!!! Согласна! Толпа управляется только!!! образами ,символами и знаками.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexander V. Pirogov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Такое ощущение, судя по выборам, что толпа - это 80\% населения. Извините

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любовь Чуб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
97\%.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Песков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexander V. Pirogov} Толпа - это 100 процентов населения, собранные
вместе. Каждый в одиночку - вполне трезвомыслящая личность, но в стаде всё
трезвомыслие куда-то улетучивается...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Гайдаш Микола}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Песков} 

неправда, - я і в натовпі добре і тверезо мислю...

просто не в силах перебороти дурість певного натовпу (не будь-якого)...

але тут інше правило - "блажен муж, який не ходить на зібрання нечестивих"...
))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Песков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Гайдаш Микола} "я і в натовпі добре і тверезо мислю..." - так в толпе
каждый так думает, только вот результат этой тверезости как правило оказывается
печальным...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Гайдаш Микола}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Песков} приклад з мого життя.

18 грудня 2013 року, мітинг "євромайданівців" в Івано-Франківську на Вічевому
майдані... виступає (не дивуйтесь) Руслан Коцаба...

каже, що у випадку, якщо режим буде наступати, то патріоти змушені будуть взяти
зброю та іти в гори...

я стою на краю натовпу, посміхаюсь, кажу: "от розводять лохів... нікуди цей
Коцаба воювати не піде..."

дехто дивиться на мене осудливо, менше - підтримують...

а недавно зустрів одного чоловіка знайомого, то він нагадав: "добре ти тоді
казав про цих балаболів майданутих"... ))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василий Мылокостый}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Давно отточенные технологии. Есть технология ,,полевая информация,, была
отработана на ,,белом братстве,, ,если кто помнит.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Савченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=3NcfBMeonB0&t=237s}{%
Українські сенсації. Апостол гріха, youtube, 13.09.2020%
%
}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мария Пустовая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Спасибо, Владимир. Материал заслуживает внимания и осмысления. Вывод из прочитанного и прожитого один - надо начинать с себя!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леонов Алексей}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Управление толпой, мыслями и поведением в различных ситуациях, с хорошо
спрогнозируемым конечным результатом, достигло в нашей стране совершенства !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Егор Билецкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я считаю что мы рабы. Раб всегда хочет стать хозяином, а когда становится, то
забывает, что он вчера был рабом и выжимает с вчерашних товарищей по максимуму.
Как в том советском мультике-дракон повержен, да здравствует дракон. И наше
государство хочет доказать кому то, что то при этом это выглядит, как бедный
студент у которого айфон в кредит за стипендию(статус же), и он ест мивину раз
в день. И это рабское никогда с нас не выбьется.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Натали Потапова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Толпой легче управлять, если понимаешь ее психологию.

Это и произошло у нас.

Отдельные ( нетипичные) не поддались .

Искуссный манипулятор способен на невероятные трюки.

Я сталкивалась с такими в своей жизни и очень горда, что я не поддалась, ибо
знала человека , как говорится от и до.( Речь не о майдане, я была и есть
противницей оного)

А люди ,слушая этого манипулятора, шли как заворожённые кролики в пасть к
удаву.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Леонович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

это всё уже понятно. Что дальше? Какие варианты? Как по мне - нужен мир без
политиков и денег. Многие говорят сразу - уу.. нет, это утопия. Утопия как по
мне, это то где практически все мы сейчас. Каждый день довольно приличное
количество людей утопают в современной жизни.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{николай ковалёв}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

нет это не утопия. Такие цивилизации есть, но они неживут на континентах и
островах. У них есть ротизированные автоматыи техника. И это не США и не Япония
или другая земное сообщество. Мы даже не цивилизация.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Мякотенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Для того, чтобы что-то поменять, первое , что нужно сделать - это встать с дивана.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Чубарь}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Всё так. Как говорил Н. Г. Чмыренко- скажи на человека 10 собака на 11 он гавкнет.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Коваленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
К сожалению, это про нас.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тарас Кирейко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не все мы такие просто мыслящих логично, адекватно, анализирующих людей ну
очень мало. Вот германия 30х гебельс промыл мозги здорово но на фоне улучшения
жизни простого немца , а у нас все херовей , а кричат слава, дякуем.
Парадоксальный идиотизм.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Савченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\href{https://www.youtube.com/watch?v=8Msa_vEMiZc}{%
Алексей Ледяев - хлеба и зрелищ, %
SMVTomsk, youtube, 02.12.2012%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Савченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\href{https://www.youtube.com/watch?v=eE-gfuBWs4g}{%
Как Мунтян Зеленского зашкварил, youtube, 04.12.2017%
}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Сафонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ле Бон ( Лебон) написал свои книги еще в конце 19века. 20 век только подтвердил
правоту его выводов Его книги изучали политики, правители, диктаторы, президенты
разных стран. Генерал Де Голль считал себя учеником Лебона и с книгой не
расставался. Помимо небольших книг Лебона ,есть замечательная книга о нем и его
идеях "Век толп" Сержа Московичи. 1981 г.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александров Денис}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Сафонов}, читал. Там про Тарда и Фрейда также написано. Они все пришли разными путями к одинаковым выводам относительно психологии толпы.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Сафонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Денис Чащин} Согласен. Я умышленно обошел всех ,кроме Лебона. Что бы не расползаться...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александров Денис}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Сафонов}, человек это машина. И ею можно научиться управлять.
Толпой управлять ещё проще. Вот поэтому я всегда сторонюсь всяких сборищ,
майданов и прочее. Перехват инициативы, переключение внимания, смена
приоритетов в толпе происходят мгновенно. Достаточно просто заорать какой-то
городской сумасшедшей и мозг отключается и включаются эмоции, инстинкты.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Сафонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Денис Чащин} Лебон до Гурджиева доведет.😉

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александров Денис}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Сафонов}, как-то начал его читать "РАССКАЗЫ ВЕЛЬЗЕВУЛА СВОЕМУ
Внуку". Сильно напомнило "Розу Мира" Андреева. Одними путями ходят эти
мистики.)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Сафонов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Денис Чащин} Имел в виду только "В поисках чудесного "П.Д. Успенского
(как ясное изложение идей ) и ,(как дополнение) Анна Бутковская " С Гурджиевым
в Санкт -Петербурге и Париже".
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Мкртчян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Да, все верно сказано, просто даже гениально и к великому сожалению толпа такого
не читает, а читают и действуют те, кто управляет этой толпой.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmitriy Kolosov-Poliak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Написано не для толпы, а для вожаков. Парторги и комсорги всегда были в курсе, такие как Турчинов, например.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Смиюха}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Все так скорей всего этими тезисами и воспользовались с 2014 года и по ныне..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Tenetko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Кому, как не французам знать, что такое "Свобода, равенство и братство"...? Как
говорится - и собрались все добрые люди и убили всех злых...

Ни к счастью, ни к сожалению, но мир создан так, что и здесь старина Парето
прав - мир это на 80\% стадо и если оно вылезает куда-то, как тесто из под
крышки, то это вина остальных 20\%...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Галушка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Спасибо! В школе всё это надо изучать! Но увы(

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmitriy Kolosov-Poliak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergey Galushka} комсорги и парторги изучали. Такие как Турчинов, например

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Галушка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmitriy Kolosov-Poliak} этих за океаном обучили.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Задорина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
логика? ....это как в фильме "В джазе только девушки" герой себе вдалбывал= Я
МУЖЧИНа.... Так и нас надо к ЛОГИКЕ возвращать...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Калиста Дисан}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
В Библии сказано, что ничего нового нет под небом.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Германович Левин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Рыбу ловят на блесну... А лоха - на жужжало...)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тарас Кирейко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Наша толпа вообще ничем не мыслила на майдане. Правда одна кобіта мне сказала
шо стоять ,щоб в европу без визы ездить гроши зароблять. 

Ну да параши проще мыть без визы , дешевше.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Задорина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тарас Кирейко} разве те, кто стояли, -думали, что так получится? было минус двадцать шесть...= перемерзли. В общем, хотели, как лучше....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тарас Кирейко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Они не думали , те кто понимали эту аферу не стояли за 200гривен со жратвой.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Вакуленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Елена Задорина} Стояли или совсем безголовые, потому и не думали, или
жаждующие подзаработать и на халяву кофе с печеньками попить. А некоторые
такие, как казак Гаврилюк, и получили джекпот: депутатом стал, благосостояние в
десятки раз увеличились. И что ж он для народа сделал в Раде?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Danil Getmantsev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
настольная книга Ильича, к слову;) местами откровенно попахивает фашизмом, но и здравого смысла местами не отнимешь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тамара Алтунина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Спасибо за подборку, прочла с интересом и понимаю всю правильность написанного. Стадное чувство нам прививали с детства

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Падалкин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
надо признать, соросня умело использует науку в написании методичек для украинцев

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Tenetko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Падалкин}
Я злой и страшный серый волк, я знаю в соросятах толк))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Рудас}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Чудова, прикладна аналітика недолугого соціуму...!(

Браво автору, і Вам друже, за цікаву публікацію!!!)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любовь Чуб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Можно только представить, как далеко шагнула наука в изучении психологии
человека! Плюс достижения ученых из институтов мозга, плюс знания
кибер-специалистов - и маемо те, що маемо!

А еще ощущение: Карфоген снова будет разрушен.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тарас Кирейко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

какими там образами толпа мыслит？ она значения этого слова не понимает

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александров Денис}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тарас Кирейко}, свобода, равенство, братство, демократия, европейские ценности, цивилизация - это образы.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тарас Кирейко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Точнее мираж.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нина Юрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А толпе не нужно знать значение слова * Образы*.
Достаточно эмоционально рассказать ей, толпе, о кружевных труселях и возможности,
эфемерной, попить кавы в Париже.

И всё. Вперёд к мечте, жжём шины.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Михайлов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
О толпе! Тут в комментах :"Из какой это книги,кто ее автор?"...🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Злочевский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
«Дайте мне средства массовой информации, и я из любого народа сделаю стадо
свиней» (Пауль Йозеф Геббельс). В современных условиях, думаю, можно сказать:
"Дайте мне телевидение..."

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Добринская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Благодарю за информацию.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Столбовая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Все это очень грустно... варвары умеют только разрушать

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Bankovskaya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Воистину!.. Штампы, образцы, символы - вот платформа толпы. Когда им
наскучивает данность, штампами , неведомыми им, создаются революции и, далее,
производится отстрел - для стоп революции. Введя новые, шокирующие штампы, и
сама толпа уничтожается. А после всё воспроизводится. История циклична...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg Nikolaev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Французский коммунист Жорес пытался объяснить бессмысленность и опасность
первой мировой, кто зачинщики ... просто убили. Олесь Бузина тоже пытался
остановить.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Казько}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Из какой книги данные мысли и кто её автор ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алім Базарний}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нынче толпой управляют деньги и к сожалению безнаказанность как самих ведущих лиц, а также стоящих за их спинами преследующих единственную цель - ВЛАСТЬ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Медведев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\ii{fbicon.thumbup}


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Стаценко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Можно проще: „Толпа — это собрание людей, живущих по преданиям и рассуждающих по авторитетам.“ — Виссарион Григорьевич Белинский

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Шестакова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s180x540/138514011_508448283450659_3292856620969691553_n.png?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=Vy8WcTN2-u0AX_PtrKN&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=70d85090731c7e6da9cb4f2d6001ffd7&oe=6110ECA6
  width 0.3
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Бородавка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Гюстав?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vlad Izvarinov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Мэмы, тэги, камбэки, хэштэги,"пруфы"-указатели для заблуждений не думающего homosapa

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Присяжневич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Хоча автор стверджує, що "толпа инстинтктивно стремится к рабству", мені чомусь
видається,що наше бидло свідомо рветься до рабства - вишиванки спрацьовують в
даному випадку як каталізатор...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Лукашов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Сегодня «демократия» - это власть правящего класса, «республика» - частное дело правящего класса. «Государство» подчиняется правящему классу.

Но в действительности должно быть:

Демократия - это власть народа.

Республика - общее дело всего народа.

Государство подчиняется народу.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Гайдаш Микола}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
істина завжди відносна...

мова у Лебона йде швидше за все про "гопницькі" натовпи... але ж бувають і
пристойні збори інтелігенції...

скажу про себе: у будь-якому натовпі я мислю добре і тверезо...

інша справа, що не завжди в силах перебороти дурість певних натовпів...

але тут інше правило - "блажен муж, який не ходить на зібрання нечестивих"...
))


\end{itemize}

