% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_04_2021.fb.smolij_andrij.1.jazyk_rusmir
%%parent 06_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/promovugroup/permalink/947858785787983/
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Не буває «украінского русского». Є мова Сталіна, Лєніна, Путіна, Петра першого, Берії та Кагановича}
\label{sec:06_04_2021.fb.smolij_andrij.1.jazyk_rusmir}
\url{https://www.facebook.com/groups/promovugroup/permalink/947858785787983/}

Ось ЇХНІ посланці русскава язика. Відверті терористи та вороги. Вони вже
чекають щоб встановити тут, в Україні  «украінскій русскій». Щоб тут були
російські школи, російські пісні, російське телебачення, російська культура та
російський порядок денний. 

\ifcmt
  pic https://scontent-yyz1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/168898908_3904905809547192_5369274736530945809_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=1k_9lcCkPxcAX-CkF5q&_nc_ht=scontent-yyz1-1.xx&oh=6c7714f492e038eb76a19cd3f0830acd&oe=60911DBA
\fi

Не буває «украінского русского». Є мова Сталіна, Лєніна, Путіна, Петра першого, Берії та Кагановича. 

Влада Зеленського промацує ґрунт задля подальшої русифікації. Чим займався
Квартал? Саме відвертою та найбільш планомірною медіа-русифікацією. Російський
гумор. Російські наративи. Російські серіали, всякі Папіки, Свати, Слуги і так
далі. Все це і є «украінскій русскій». Тільки УКРАЇНСЬКОГО там не було нічого.

Заяву Мендель можна сприймати як божевілля та некомпетентність, але я б
розглядав це як повноцінне бажанн ревізувати Закон про мову та зробити з
України Білорусь-2. Там теж так починалось. Спочатку «какая разніца», потім
повноцінне засилля російського і зрештою повне знищення державності та
суверенітету. 

Заява Мендель це лише наслідок бажання Офісу Зеленського провести повноцінну політику русифікації.

У грудні-січня у ВР було зареєстровано аж три законопроекти, які мали б
послабити роль української мови, всі три - належать депутатам від «Слуги
народу». 

Після цього у слуг Зеленського з‘явилась нова ідея - просувати російську мову
під новим соусом, типу «надбання» України.  Хоча яке відношення ця мова має до
України? 

Хоча, має. Саме її занесли сюди Голодоморами, репресіями, окупаціями,
концтаборами та знищенням населення. 

А оці російські терористи на фото - це яскрава ілюстрація хто хоче бачити в
Україні «укрАінскій русскій». Тільки вже без існування української мови,
українців та України.

\url{https://mikle1.livejournal.com/11387182.html}
