% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_07_2018.fb.lesev_igor.1.chto_posle_juli.cmt
%%parent 24_07_2018.fb.lesev_igor.1.chto_posle_juli
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлия Гигиберия}

тю, а где же бодрые и оптимистичные сторонники тезиса "скинули янека, скинем и
пэтю, йулю и пр" ...ау, ребята, не желаете майдануть старинной?

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
по сдельной плате все сделаем

\iusr{Юлия Гигиберия}
\textbf{Игорь Лесев} ну, Донбасс с Крымом уже перевели, почем нынче новый кипиш?)

\iusr{Игорь Лесев}
еще половина Донбасса в заначке, не драматизируйте

\iusr{Юлия Гигиберия}
\textbf{Игорь Лесев} 

весьмир с нами не резиновый, еще текущих переселенцев на утилизировали, а сколько
предстоит поработать над пенсионерами, работягами и представителями прочего
экономически невыгодного электората?

\end{itemize} % }

\iusr{Олег Хавич}
Первое, что сделает Юля после инаугурации - отдаст приказ о наступлении на Донбассе  @igg{fbicon.frown} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Юлия Гигиберия}
прям как в песне: дан приказ Ему на запад, Ей, - в другую сторонУ )
\iusr{German Gorozhanski}
А на обратном пути пусть Казань возьмёт, шоб два раза не наступать.

\iusr{Сергей Киселев}
Поскорее бы

\iusr{Сергей Куприянов}
Наступать даже самый отмороженный уже не будет, стань он презиком.
\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Ira Gavrylova} ща звякну к нему, узнаю

\iusr{Олег Хавич}
\textbf{Игорь Лесев}, ничего личного - просто однозначность программного решения, как говорят мои однокурсники, работающие по специальности.
А наступать она будет с двух куёв. Первый - тот самый, с которого Трамп усиливает санкции против РФ после каждой встречи с Путиным - чтобы агентом не считали. Второй - чтобы иметь легальный предлог для утилизации буйных: на фронте, если они подчинятся приказу - либо в тылу, как бунтовщиков во время войны.

\iusr{Олег Хавич}
\textbf{Ira Gavrylova}, единственный правильный вопрос в комментах  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Олег Хавич}
\textbf{Сергей Куприянов}, с точностью до наоборот - наступать будет любой, даже Порох - см. мой коммент выше.

\iusr{Олег Хавич}
\textbf{Наташа Костенко}, если быть точным, то Украина наступала в Донецке, а получила в Дебальцево. В этот раз будет тот же сценарий, но даже Авдеевку не возьмут - пол-Марьинки да Пески от силы. Игры патриотов с обеих сторон, в ходе которых гибнут непричастные  @igg{fbicon.frown} 

\iusr{Олег Хавич}
\textbf{Наташа Костенко}, никто не собирается освобождать Донецк. Задача начать настолько массированное наступление, чтобы противник вынужден был занять территории за линией разграничения - после чего сразу же выбегут западные борцы с "агрессией Путина".

\iusr{Олег Хавич}
\textbf{Наташа Костенко}, массированная настолько, насколько позволит Москва. Вон в августе 2014-го в Мариуполе укрвойск не было - но его же не заняли.

\iusr{Олег Хавич}
\textbf{Наташа Костенко}, согласен, но "грузинский сценарий" - это 500 метров продвижения в результате.

\iusr{Игорь Лесев}

такие себе аргументы... даже Петр Алексеевич, у которого кроме наступление
ничего в загашнике не осталось, не наступает... мое ИМХО - будет чистой воды
приднестровский вариант. В отличие от Пети, Юля может еще электорально собирать
на Востоке. Смысл ей с первых дней радикализироваться? ой, вы тут уже до
сердечек доболтались)

\iusr{Олег Хавич}
\textbf{Игорь Лесев}, а зачем Петру наступать СЕЧАС?

\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Олег Хавич} 

да не может он наступать ни сейчас, ни потом - нет армии, и нет ответки в
обществе... первое даже не фиаско, а пару дней с парой сотней двухсотых, и
непонятно что и как пойдет... а чисто теоретически наступление - это своя игра,
заморозка тут всего, но для этого ведь надо чуть адекватней быть, так сказать,
ближе к людям

\iusr{Олег Хавич}
\textbf{Игорь Лесев}, так с той стороны тоже армии нет  @igg{fbicon.smile}  Плюс задача же стоит не занять территорию, а сдать.

\iusr{Дмитрий Коломийченко}
\textbf{Олег Хавич} Как нет? А эта по чью душу?

\url{https://ru.wikipedia.org/w/index.php?title=8-я_гвардейская_общевойсковая_армия}

\iusr{Олег Хавич}
\textbf{Dmitry Kolomiychenko}, 

не-не, они же читают Ищенко и знают: третья мировая начнётся, если взять
Волноваху  @igg{fbicon.smile} 

\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Куприянов}

В чем Юля может немного изменить позицию, так это с газом. . В остальном ничего
не изменится. Правда пиариться будет в два раза сильнее.

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}

ну, что-то все равно поменяется... старше станем, черешня может сладкой
уродить, может на Евровидении снова победим... так что смотрю в завтра с
оптимизмом

\iusr{Дмитрий Коломийченко}
А что она может сделать с газом, там все ходы уже расписаны? И не ею.
\end{itemize} % }

\iusr{Дмитрий Коломийченко}
Вот даже нечего прибавить. И да, ТЮле достанется еще более кризисное государство чем было при ПАПе.

\iusr{Марина Прохорова}

Ну вот как раз лично Пэтру Тигрюля вспомнит всё) Поэтому у него выхода нет:
придётся бороться до последнего. Разденет, без штанов оставит. Это даже не
мифические 100 ярдов на камазах, это живые деньги. И они ей очень нужны)

\iusr{Елена Несветайлова}
Смешно. Я бы оставила одно предложение в конце текста о функции. И хватит.

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
ну я ж не Чехов... но хоть рассмешить смог

\iusr{Елена Несветайлова}
Просто дойди до слогана.) Или концентрации мысли - уделаешь Жванецкого или Булгакова.)))
\end{itemize} % }

\iusr{Евгений Отовчиц}

Как, если кадровый голод похлеще петиного, юлины чиновники будут "не такие тупые"?

Как раз подвешивание за яйца Петра, Валентиновича, Луценко, Кононенко,
Грановского - только это может заставить страну аплодировать ей стоя, не
обращая (до поры, до времени) внимания на новые схемы и воровство. Ну и ей, как
подруге Медведчука и лично Темнейшего, выпадет почетная миссия окончательно
растоптать все "майданные" фантазии упоротых патриотов. Агент Лолита начал,
агент Газюля закончит. Посадка свиты Порошенко плюс "мирное урегулирование"
конфликта на востоке (с помощью ввп) = ношение на руках. Медведчук, Пинчук,
Фирташ и Коломойский счастливы. Под таким популистическим рейтингом можно и газ
воровать, и тарифы давить вгору. Она ж честная, папередники ж накрали, а нам с
ней отдавать.

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
очень благоразумный вариант, но кадры будут браться все с того же НФ и БПП, а потому вот прям так - ну это просто идиллия

\iusr{Евгений Отовчиц}
\textbf{Игорь Лесев} те, что не замазались сильно - конечно останутся. Но несколько громких фамилий сакральных жертв должны быть. Ведь Порошенко на чем спалился - не сел НИКТО. Не из злочынной влады, не из нынешних честнейших. И все эти понты с вертолетами не проканали.
А аваковы, геращенки, клички и дальше будут жить в удовольствие. Конечно.
Других ведь нет.

\iusr{Евгений Отовчиц}
\textbf{Игорь Лесев} условно посаженных. Следствие ведется, решения суда нет. Там же схема одна - дело, затяжка, доение.

\iusr{Евгений Отовчиц}
\textbf{Игорь Лесев} да.
Хотя, самое смешное, что посадить-то как раз есть за что.
Но это традиция наша - за ерунду сажать. Тимошенко, Луценко у Федоровича тоже за левак мотали. Хотя у обоих есть роскошные бэкграунды))
\end{itemize} % }

\iusr{Алексей Малыш}

Чергові маніпуляції від шоколадних. Ви нам краще розкажіть чи встигне Петро
Олексійович збігти до Ростову??? А також цікаво куди буде бігти уся його
шонтропа???

\begin{itemize} % {
\iusr{Катерина Маслова}
\textbf{Игорь Лесев} а вот нафик вам нужно, свои заплесневелые куриные мозги на людях проветривать?))))))))))

\iusr{Катерина Маслова}
\textbf{Игорь Лесев} с таким психическим заболеванием, как вас, нужно не на ФБ гадить, а срочно искать себе серьёзного психиатра. Если, конечно, вам ещё кто-то сможет помочь. Если нет - пойдёте под суд.
\end{itemize} % }

\iusr{Алексей Малыш}

\ifcmt
tab_begin cols=4,no_fig

  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37749322_1622005041245248_4952240507972485120_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=4nM8PKrbunMAX8MjiZo&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=339038aeb30cdcb7bbf5280a1c0e3dfb&oe=61B791E8

	ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37783651_1622005584578527_2611706644182073344_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=e8QzWRJ_vMYAX9z3G-D&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=ac01f4b79490384ff6291d5ca4a9459c&oe=61B82756

	ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37815590_1622006004578485_9057800703996592128_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-TUHb1oEeh4AX_Zbnqt&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=127a1a3859e85c282bb6327fde89f9c0&oe=61B99ABC

	ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37726653_1622006531245099_2714628328475590656_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=mS3SxgjOBr0AX8_cQIB&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=7c0d4e7b3b5eefb17b816c35bc62de9d&oe=61B9A1E7

tab_end
\fi

\iusr{Игорь Лесев}

Уважаемый, большинство этих фото я видел еще в 2014-м. Не пойму, зачем вы
засераете ими ветку. Я с утра еще не был членом БПП. А вот вы, как участник
Майдана, могли бы более уважительно относиться к президенту, который пришел к
власти во многом благодаря вашим личным усилиям.

\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Коломийченко}
Смотрю, юлеботы пытаются доказать, что они по тупости комментариев могут серьёзно конкурировать с президентскими.

\iusr{Дмитрий Коломийченко}
\textbf{Игорь Лесев} Вот именно. От Чаплыги и ко креатива ждали, а он чижика съел.

\iusr{Константин Худенко}
\textbf{Миха Чаплыга}, шо за чижик?
\end{itemize} % }

\iusr{Mike Schachmann}

все время толкуют о окончании или разрешении конфликта в донбассе. я не спец в
этих делах. но если глянуть у соседей. и де подальше, то становится ясно, шо
его не разрешить. правда наверное. вход рупь. выход два. в молдавии. осетии.
карабахе. югославии. тоже хотели по быстрому разобраться. а шо вышло. войну
воевать надо. она сволочь это любит

\iusr{Olexander Berdychevsky}
\url{https://m.youtube.com/watch?v=OLR7zy7XE6c}\#

\iusr{Митя Ковалёв}
У неё отношения с путиным хорошие, ждите новых соглашений)

\end{itemize} % }
