% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_04_2021.fb.mischishin_mihail.1.bogatyri_krym_ukraina
%%parent 10_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/mischishin/posts/3853817104654280
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Крым ваш. А три богатыря - наш. Впрочем, и Крым тож наш}
\label{sec:10_04_2021.fb.mischishin_mihail.1.bogatyri_krym_ukraina}
\Purl{https://www.facebook.com/mischishin/posts/3853817104654280}

\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/171075066_4018226861589793_3676805574523668712_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=wEwu9cKlJS8AX8dgr59&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=4f12f91d7080fd76118def3609d3761c&oe=609CE31B
\fi

Крым ваш. А три богатыря - наш. Впрочем, и Крым тож наш.

Вот из таких якобы патриотических опусов рождаются Илловайские котлы и позорные отступления из Дебальцево.

Украинская земля  превелико богата талантами и силачами, и украинцы волне могут
обходиться без позорящих нас натяжек и выдумок, поставленных на конвейер нашими
пиар-коновалами.

С другой стороны, народ с великой историей будет иметь и великое настоящее. Те
же итальянцы, греки, немцы, французы, евреи, англичане и даже американцы,
история которых не уходит далеко в глубь веков - могут предъявить достойное и
гордое настоящее.

Ничего не имею против блестящих побед украинцев на горе Маковка, и решающего
вклада в победу над фашизмом всех четырех украинских фронтов, в глумливом над
своим же народом понимании позорящих нас политических придурков составленных
сплошь из украинцев.

Но предъявите, плиз, великое настоящее уже десятки лет возглавляемой Вами Украины!

Увы, пока что это невозможно. Оно закончилось на СССР, как ни странно. Дальше
идут 30 лет бесконечного и низкого позора и предательств Кравчука, Ющенко,
Януковича, Порошенко, а сегодня уже и Зеленского, отбросивших перспективную
страну и работящий и неглупый народ далеко назад в своем развитии.

Нынче за вдохновляющими украинцев примерами уже надо брести в толпе заробитчан
в Польшу. Или расспрашивать о них в Германии и Италии. И по всему свету, куда
сбегают из великой Украины с ее якобы украденной историей наши сограждане в
поисках работы, и ее лучшие люди - с честно награбленным.

И вот тут уже, к сожалению, мы видим очевидную и реалистичную историческую
преемственность у козацькых старшин. Точно так же поступали и гетьман
Полуботок, по преданию хранивший деньги в английском банке, и сбежавший после
предательства под Полтавой подали вид России гетьман Мазепа. После чего русские
сожгли и вырезали Батурин.

