% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt.elkin_chtenie_konec
%%parent 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Елькин - Кто то дочитал до конца ? Там было про Украинскую Мрию ...}
\label{sec:14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt.elkin_chtenie_konec}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Елькин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Кто то дочитал до конца ? Там было про Украинскую Мрию гордость современной
Украины построенной в 87 году если мне изменяет память ? Которой так любят
гордится патриоты ненавидящие совок. 

П.с. Светлана, свобода слова Понад усэ,
но от вас такого мало кто ожидал. И не ужели для вас самый главный показатель
Отписки ?!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Минский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Иван Елькин не, там в конце про "победобесие" и неправильная цитата с фасада поверженного Рейхстага. Но Светлана вряд-ли об этом знает.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Манжелевська}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Иван Елькин} Я не вірю, що це писала вона. Цікаво, чи вона читала?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Klein}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Особенно улыбнуло цитата:
«Будучи недовольны властью, мы научились ее менять»
Это что вообще такое 😂

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Michael Kot}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Klein} Это вообще называется "майдан головного мозга" \Smiley[1.0][yellow] Смена власти в цивилизованных странах производится в соответствии с законом и должна приводить к каким-то улучшениям в жизни народа.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Элина Медведева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Klein} когда она это писала, над ней стояли нацики с раскаленным тавром, ну или на тайной котлетной вечеринке побывала)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Зимин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Klein} да вы посмотрите, сколько за последние 10 лет сменилось у нас послов США в Украине!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vanya Fedorov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Помайданили и бросили :))))))

\textbf{Vanya Fedorov}
Промайданили всю страну к херам
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Горбач}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
А Львов там полякам в гавань не вернётся? Не? Жаль. А в целом написано годно, упорото.

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Бойко Юлия}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Горбач} в Речь Посполиту вернется😅

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Громов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
С какой стати Львов должен вернуться в Польшу, неуч?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vanya Fedorov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Громов} с той что СССР (бряцая оружием :)) его передала Украине. А раз СССР плохо - возвращайте Львов и Буковину))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Громов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Vanya Fedorov} во первых, Львов и Буковина - это этнические украинские земли, которые Польша оккупировала, в отличие от Кёнигсберга и Карелии, которые действительно не помешало бы вернуть, а во вторых, СССР не Украине Львов вернул, а себе заграбастал, особенно учитывая наличие газовых месторождения во Львовской области.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vanya Fedorov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Громов} и правду говорите, простите забыл, и Черное море - этническое украинское море и Карпаты тоже шумеры насыпали)) Короче все ваше, все этническое)

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Maksim Kammerer}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
тот случай когда лучше рисовать, чем философствовать:)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Колосов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
и фоточками делиться 🥰

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Трегуб}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Maksim Kammerer} а эта "дама" еще и рисует? Вероятно так же бесталанно, как и пишет?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Дурягін}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Первый пост Крюковой - который не дочитал 😕 Крюкова испортилась, несите
другую!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Шумес}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Василь Дурягін} читай и комменты считай, как все скопировать разом?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Дурягін}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Шумес} я ничего не копировал, а здесь столько коментов что не удивительно совпадение 🤔

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vergola Alexander}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Почему же не прочитать всё? Надо же понимать это явление. Мне, например, интересно, что же это за люди с русскими фамилиями, думающие и разговаривающие на русском, и такие русофобы? Ну а пассажи об "успешной Украине" - откуда это всё? Достаточно ведь посмотреть экономическую статистику и не писать никогда эти глупости.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Дурягін}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Vergola Alexander} это кто тут русофоб? Зачем читать эту манипуляцию? Может ещё все 800+ коменты прочитать? Вы прочитали? Я не мазохист

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Pismenyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Крюкова здесь русофоб, как оказалось...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Илья Пищулин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Средняя заработная плата в Кемеровской области на март 2021 - 46 260 руб.

Средняя зарплата в Новосибирске за январь 2021 года составила 40 612 рубля по
данным Росстат. В связи с пандемией коронавируса наблюдался спад уровня
зарплаты по данным портала trud.com, и в 2021 году средняя зарплата составила
37 098 рубль.

Дальше комментировать этот текст смысла нет.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vergola Alexander}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ну, с3,14здела дамочка ради красного словца. Кто ж пойдёт гуглить з/п в Кемерово и Новосибе.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Илья Пищулин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Vergola Alexander} Да не для нее же информация. Вдруг, кто заинтересуется \Smiley[1.0][yellow] Я вот живу тут, в Новосибирской области. Бываю в Кемеровской. Меня потому и задело это.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Павлов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
какой потешный русский, мало того, что его задели слова украинской журналистки, мягко говоря его вообще не касающиеся, так еще и хвастается средней зарплатой в 630 долларов в городе-миллионнике богатой России, "наукограде" - Новосибирске. Для сравнения, в почти прифронтовом Днепре, в "разваливающейся нищей" Украине, аналогичная зарплата, но и голову никому не придет бегать по Интернету, бравировать этим

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Макс Егоров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Евгений в Днепре 18000 средняя зп ? Ахахаха, ты серьезно ? У нас в Киеве 15 уже норм зп , средняя по стране тысяч 10-12, а в мелких городах людям и 8 за счастье получать

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Danya Kononov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Илья Пищулин} средняя, как в анекдоте про больницу: один пациент умер, у второго 45, а в среднем 36.6

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Илья Пищулин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Danya Kononov} на самом деле эта тема актуальна больше для Москвы, Питера, Киева. У нас разбег не такой большой, у нас нет тут офисов топ-компаний.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Danya Kononov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Илья Пищулин} на самом деле мне похуй, что там у вас на росии

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Илья Пищулин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Danya Kononov} Какое грубое ты существо. Не возьму тебя плитку класть.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Шура Вбан}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Минус на минус дает плюс, а вот бред на бред дает два бреда... Впрочем это на
первый взгляд бред. А на второй сдается мне, что Светлана покидает тонущий
корабль под названием Украина и ищет свое место под солнцем. А русофобия очень
хорошо оплачивается. Ну, удачи.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Сафонова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Когда-то я писала на закидоны в ваш адрес от Литвиненко, что вы ПОКА все
делаете правильно. Видно это уже прошло!! Жаль!!! Ген мелкого хуторянства и
обида в отказе признать себя равными на уровне Эвпропы и не ниже, смешны!!! Не
стремитесь унизить того, кто признан всем миром - и врагами и друзьями!(((

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Станислав Одесский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Деньги или взлом🤔
Страна, в смысле Украина, теряет журналистов🤒🤑

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Шумес}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
наконец то Светлана - четко и открыто, а то на каналах с намеками и недомолвками, вам Подоляк с Лещинским диктовали? У ВВП консультанты и писари компетентнее и круче, а у вас стиль - сам дурак. Торговки.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Швайка}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Не розумію, що так обурює багатьох в цьому дописі.
Правдиві факти? Чи логічні висновки авторки?
Пані Світлана - 👍

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natalie Sergeeva}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Статья написана малограмотным человеком с очень скромным словарным запасом. Это не может быть Светлана. Не ее стиль, не ее обороты. Слишком примитивно.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{владимир фельдман}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ваше мнение мне например не близко. Как-то веет обидой. злостью. Все-таки Президентом должен вести диалог Президент.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Прохорова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Тожеисторег.
Эй, ваши князья из Новгорода (Старой Ладоги) к вам пришли вами править, что, разумеется, никакого отношения к скачущим поклонникам Бандеры не имеет ))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Скворцов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Почему не Крюківа до сих пор?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Тимур Компаниец}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Гаченко же, не?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Пётр Гринёв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Тимур Компаниец} ну да, крюк-гак:)))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вера Смольянинова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Светлана, Вы уже заняли очередь в парикмахерскую?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Сидорович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Время покажет. А как мы будет строить Украину, если мы страна банкрот И на
данном этапе кто нам даст корочку хлеба, тот нас и танцует. И глупо иметь ввиду
Китай, Сингапур и Южную Корею. Там свои геополитические расклады. А у нас
после14года произошлигеобратимые процессы. Где наш главный отдел кадров по
президегтам не даст прийти к власти адекватным руководителям. И все.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Dina Kurilo}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Чего мы не дадим? Это о какой \enquote{порядочной и демократической стране} вы
говорите, о России при Ельцине? Умилило все - от экскурса в историю до ужасов в
СССР. Вспоминаю семью мамы, оказывается они беглые крепостные - все четыре
сестры и один брат как рванули из крепостничества по институтам(да без
документов), так и прятались после окончания вузов кто где. Мамка моя
оказывается по Союзу моталась ( хим.заводы к запуску готовила) потому, что
беглая была))) Светлана, я предполагала, что патетика и наваленная куча
околоисторических фактов - это инструмент политиков, но и вы туда же)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Жарких}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Комсомольцы не уходят. Комсомольский задор вечен

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natasha Semergey}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Денис Жарких} это вы к чему?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Viktoriya Zhizhkun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Когда читал у Крюковой - мы поменяли власть, как-то невольно перед глазами пробежали эти видеокадры 
\footnote{
\url{https://youtu.be/YJztyd74998} - \par
{\bfseries На Майдані обплювали Ігора Гужву, Українська Правда, youtube, 25.12.2017}

Керівник газети "Вєсті" та "Страна.uа" Ігор Гужва прийшов на Майдан до
учасників акції про справедливий вирок для керівника "тітушок" Юрія Крисіна,
причетного до вбивства журналіста газети "Вєсті" В'ячеслава Веремія. 

Про це повідомляє кореспондент УП з місця подій.

Побачивши Гужву, один з учасників - активіст руху С14 Євген Карась - заявив
йому, що той захищав "тітушок" під час Майдану та плюнув на нього, порадивши
забиратися геть. 

Після цього Гужва пішов. 

Згодом на своїй сторінці у Facebook Гужва заявив: "Прийшов на мітинг щодо Слави
Веремія. Буквально відразу ж підлетіли якісь провокатори-тітушки, почали
кричати плюватися, намагалися вдарити".

Він додав, що його назвали "сєпаром, який був проти Майдану".

"Був змушений покинути мітинг. Веремія вбили точно такі ж, як і ті, що і напали
сьогодні на мене. Просто навколо було багато камер. Влада змінюється, підходи
до розправ залишаються. Це все що потрібно знати про те, чому вбивці Веремія
дали умовний термін", - заявив він. 

Відео: Ельдар Сарахман/Українська правда
}
\href{https://youtu.be/YJztyd74998}{На Майдані обплювали Ігора Гужву, Українська Правда, youtube, 25.12.2017}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Вадимович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Моё почтение!Сильно👏

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Лянная}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Да,дружба с Корбаном наложила отпечаток😅😅😅

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Павлова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Про нашу «свободную страну» смешно было. Не ожидала от Вас.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Жуков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталья Павлова} она походу очень многих ввела в ступор, видно спонсоры поменялись
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Маркова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Вот это речуху толкнула)) зигануть не забыла?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Liana Salvatori}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Мы не строим проект "анти-Россия". Мы строим проект "Украина "... це геніально
😃 а Зеленський це знає???? І звідки цей вислів "Росія ізгой"? Якась збірна
солянка... розчарувалась

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Тарасова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Или кто-то вашу страничку взломал, или Вас нанял на работу какой- нибудь
олигарх, который трясётся за свои счета в европейских банках...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Ларионова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Тарасова} так Лёвочкин же.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Nadiya Lyahova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Дякую за цей пост. Мені здається дуже правильним, коли всередині країни ми висловлюємо різні думки й можемо бути опонентами в деяких питанням, але назовні виступаємо в унісон.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Myrgorodskiy}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Супер!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Tatyana Polyanskaya}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Такое ощущение, что изложены "мысли" Тани Чорновол или как там эту шизофреничку
зовут. Но у неё, говорят, хоть справка есть. Вы -Зеленский в платье. Так же
разочаровали. Всё-таки скаклизм беспощадно заразен.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Илья Невский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Одним постом поставила крест на себе и на стране.ua. Хаха😂🖕

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Викторович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Эта Крюкова сломалась. Несите новую😎

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Диденко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\href{https://strana.ua/news/343776-holod-v-ukraine-ot-nekhvatki-edy-stradajut-pochti-10-mln-chelovek.html}{
В Украине недоедают почти 10 млн человек. Это худший показатель в Европе - данные ООН, strana.ua, 15.07.2021}

Вопрос - читает ли Светлана свое издание?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Нина Осауленко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Диденко} так надо брать курс на штаты, там по словам Байдена 40миллионов голодают
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Егошин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
До августа 1974 селяне в СССР не имели паспортов? Неужели уже марихуану разрешили?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Беликов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Егошин} 

Кстати, да. Всматриваешься в эту пургу и невольно задаёшься вопросом: что они
там курят?

Свобода слова. Как говорится, воздух свободы сыграл с Плейшнером злую шутку

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksey Molchanov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Эх, лучше бы все таки внимательнее учить было историю в школе, ну или не спать
за чтением статьи ) Киевские князья не имели вообще никакого отношения к Киеву,
от слова совсем. Причём не только в начале истории Руси, а и вообще. 

Первые правители Руси были вообще не славянами. Ну а далее, благодаря особой
системе наследования на Руси и тем более. Например, Владимир и Ярослав до
занятия стола в Киеве были князьями в Новгороде. То есть Киев был лишь красным
знаменем, которое доставалось старшему из князей, на этом его роль и
заканчивалась.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Богомолова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Aleksey Molchanov}
А Светлане это не интересно.
Не мечите бисер...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksey Molchanov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталья Богомолова} не, ну я понимаю, что она насо - бирала на iPhone 12 max и отпуск в Турции за счёт ОП. Комент не для неё, а для тех, кто искренне верит в бред про великую державу древних украинцев со столицей в Киеве. Увы, такой бред приходится нынче читать даже в украинском учебнике по истории.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Konstantin Isikov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
После зашквара умерла Лукаш.

После этого зашквара умерла Крюкова.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Туманов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Konstantin Isikov} они не умерли, просто в публичном доме пополнение 🤣🤣🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Konstantin Isikov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Туманов} таки да!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вероника Лозовская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
А Лукаш тут причем?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Туманов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Вероника Лозовская} доброе утро! У Шария на канале всё есть

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natasha Semergey}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Вероника Лозовская} Лукаш пока еще такую пургу не гонит как бы там ни было

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Лютый}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Konstantin Isikov} Хм... Костя, ты думаешь они были живые до зашквара? Ошибка ДНК не возникает вдруг, эта мутация у них с рождения, то есть мудация, а не мутация. Они такие были изначально, только играли роль Штирлица, а тут БАЦ..., и, спалились, что та, что эта.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alejhandro Matvienko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Konstantin Isikov} а я проспал, где рубанулась Лукаш?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ervin Makhinya}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Konstantin Isikov} Кааак? Уже!!!! Земля пухом! Да простит им Господь грехи их тяжкие....
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Полякова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Флаг в руки Крюковой, сделавшей свой собственный вывод-анализ. Владение
буквами, не значит владение разумом. Пусть дальше развивает свои домыслы,
стремясь к счастью быть умной.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Светлана}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Интересно, Крюкову покусал Зорян или Шкиряк?) по стилистике очень схоже с Кошкиной, а уровень пропаганды - 80Кисилевых. По окончании статьи, очень захотелось крикнуть, -СУГС, смЭрть вороХам!)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Костя Смолянинов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ну у Путина хоть какие-то историки есть, а у Крюковой нету, вот и приходится самой писать. Получается глупотень

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Tryuhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Намного веселее чем у путина))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Костя Смолянинов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Tryuhan} Я честно говоря, Путина не читал. Потому что приблизительно представляю что там и как. Но сей опус начал и не осилил. Поразила запредельная пошлятина. Все клише свидомитов в одном наборе. Не ожидал, вот честно)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Brusenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Костя Смолянинов} А что не так? В чем пошлятина? Где есть не правда?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Костя Смолянинов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Brusenko} Я же написал выше, что не осилил эту хуйню. Неправда пишется вместе. Еще вопросы есть?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Tryuhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Костя Смолянинов} Если Вы не прочитали, как Вы можете делать выводы?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Brusenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Костя Смолянинов} Как можно комментировать хуйню которую не осилил? А (неправда), таки да, пишется вместе.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Костя Смолянинов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Tryuhan} Для того, чтобы понять, что рыба гнилая не надо ее есть целиком. Так и тут я ориентируюсь по запаху)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Костя Смолянинов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Brusenko} Видите можно. А что нельзя?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Tryuhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Костя Смолянинов} Что Вы знаете про информационные войны?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Brusenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Костя Смолянинов} ладно, проехали.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Костя Смолянинов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Tryuhan} Ничего. А что надо знать?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Костя Смолянинов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Brusenko} вот и я так считаю)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Tryuhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Костя Смолянинов} Вы вообще не ориентируетесь. Знаете чем волки отличаются от баранов? Волки атакуют, Светлана атакавала, а бараны защищают, не важно что, от того что вы подгорите фактами не фактами история не поменяется, а от того что Светлана атаковала путина история поменяется

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Костя Смолянинов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Tryuhan} У вас какой-то мысленный понос. Выражайтесь пожалуйста яснее.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Анисимкова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Это ж надо так перевернуть. Вот тут просто мастер. А в остальном - по-хуторски
написано, нет стиля главного редактора.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Рязанцев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Когда нечем крыть, написала текст в стиле 95 квартала. Но от этого ситуация не
изменится. Клоунов и кукловодов помножат на ноль, но и им сочувствующих конечно

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Tryuhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ваш пророк уже напророчил, Вы думаете это план Бога?

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/218653039_1720155104852673_1386479999323755182_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=21ewzrxpOn4AX9jUQ5n&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=cac0af9e8f40e648a8457a246062bd9a&oe=60FB49A9
  width 0.3
\fi
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Соколова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Почему не на мове?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Иванов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Моему бате, партийный вручили на поле возле трактора. Какой у него был
карьерный рост? А ,ну мог бригадиром в колхозе стать, но не хотел. 😀

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Филипповна}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Иванов} А шо ж так? Почему не рвался в райком за корочкой?
Большинство мчались прытью. Расспросите вашего порядочного папу, почему. Я не
успела, поздно спохватилась. Мой папа получил билет на Балтике, когда служил.
Потому что беспартийным за границу низзя. А брат носился с комсомольским
билетом без его подписи. ЗАСовцем в армии не мог быть совсем беспартийным. А
секретная связь требовала специалистов, вот и выклянчил его командир, чтобы
брат расписался в книге о получении квыточка. Но в самом квыточке категорически
отказался. Так и служил. В городе Ужур, Красноярский край. Ещё примеров?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Иванов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Филипповна} так он деревенский, кто его с пятью классами в
райком возьмёт? Он с восьми лет прицепщиком на тракторе работал ,а в пятнадцать
уже сам пахал. Когда ему было заниматься хренью.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Филипповна}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Иванов} Я имела ввиду, что не пошел получать билет в райком, как это принято было. И да, партбоссы умные были. Понимали, что каръеристов нужно было разбавлять честными трудягами. Недалеко от народа, мол они.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Зимин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Филипповна} а ещё если не член КПСС то и профессором и тем более академиком АН СССР нельзя было стать наверное? Но вот становились же, как например Дмитрий Лихачёв.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Филипповна}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Денис Зимин} Исключения как раз подтверждают правило. Лихачёв вообще другая тема. Ядерная. Во всех смыслах
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Быков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
То есть по логике. День взятие Бастилии тоже победобесие. Ханука кстати тоже

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ferg Kamusson}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
А как назвать Пурим с ритуальным поеданием ушей поверженного врага....
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Влад Крамер}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Научились менять власть?)
Дуже смишно.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Lana Mostovjak}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
"Киевские князья устанавливали дани для Новгорода"? Владимир и Ярослав Мудрый - новгородские князья. Юрий Долгорукий - ростово-суздальский.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Яцков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Лживо и нудно.
Не дочитал этот бред

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Шумес}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Яцков} надо Олег, надо!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Беликов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Рюриковичи из Старой Ладоги и Новгорода, для начала... нет, уж лучше картины-честнее. PS о дани- США платили дань берберам (пиратам) до 1801г. 😉

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Berezhko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
При всем уважении, история явно не ваш конек. Лучше дальше про корупцию пишите.

\end{itemize}

