% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_01_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.mova_jazyk.cmt.pekarska_robota_sbu_mirotvorec
%%parent 18_01_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.mova_jazyk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Pekarska - Є робота для СБУ та Миротворця} 

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Valentyna Pekarska}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/valentina.fedorchenko.3}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/119037959_1317417741983685_1784518177264807379_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=EmwsnDpfpgMAX-eggRr&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=a6c176eb99f7bfdf5ae5631bb49195bc&oe=60F82B2B
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/30051586_648209812237818_5970120830345304457_o.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=174925&_nc_ohc=ejFjo9oakkcAX_evjSI&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=e3175cfb43ef8c005a15353f4d1bf0b9&oe=60F9DF62
  width 0.15

  % https://www.facebook.com/valentina.fedorchenko.3/posts/893337157725081
  % 31-е ... ранок для доброї кави...
  % 31.03.2019
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/55875594_893337127725084_2815569032118272000_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=5QirhTOtuWkAX_sL3F1&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=2e531e3a263c468eea16179e59cf9b9e&oe=60F8BD87
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/202221677_4188705017833935_6853856512380718268_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=3d-CD_hbMJUAX86dwaK&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=2cb9c927f67eae82317aa4edc57a310f&oe=60F7F9CA
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/194099723_1521300508262073_7540412364333173191_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=NeJjj2VgrTUAX_CvRbW&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=0da20fcc5d2efbaa62411210918eee8c&oe=60F86DE9
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth
 

Є робота для СБУ та Миротворця. Вважаю, і керівництво вишу повинно
відреагувати. Не повинно оце створіння мати доступ до нашої молоді.

Всі руцкацєлюсниє та лаптєногіє, на родіну!!!!

Добре, що консерва вибухнула. Більше б виявлалась така сволота, швидше
очистилась би Україна.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владислав Бондарь}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Valentyna Pekarska} 

ця консерва вибухає періодично з 2014 року. Спочатку була типу на Майдані, а
потім її попердолило. Вона рельано не дуже адекватна. І ніхто досі їй нічого не
зробив, сере собі в мозок студентам роками. А її психічна хвороба, судячи з її
дописів, які я всі ці роки читаю, прогресує.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Valentyna Pekarska}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Владислав Бондарь} чому стільки часу воно працює в українському виші? Що воно росповідає нашим дітям?!!!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марфушка Душка}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
«Опухший лимфоузел»- это твои мозги!


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Українокарпатський}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Марфушка Душка }...немає там МОЗКУ.
...від слова ЗОВСІМ...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Лобода}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Тому, так і живемо, що на семи вітрах..!!! Треба з чогось починати. Коли господиня наводить в домі порядок, то багато роботи, але пиляку вона витира, коли вже сміття виметено.... От почнемо зі сміття, яке занесли нам, нас не питаючи.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Кисіль}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
"Прощай немытая Россия, стана рабов ..." Вокзал, валіза і вперед ...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Князь П'яст}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
таку вночі зустрінь-перелякаєшся.Який це її непобєдімий народ? глянувши на шнобеляку та чорного ротяку....

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Liubov Evseva}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Князь П'яст} Согласна, она уродка и душой и телом.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Яровий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Що ж ти робиш в ненависній тобі країні, чому примушуєш себе страждати!? Пакуй
валізи і шурши паршнями в любий твому серцю московський світ! Повний крові,
тероризму, насиллю...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Hobor Eightx}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Яровий}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141551399_444677170246562_8793633833062958756_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=vWGDhbucHBsAX8vuGJB&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=10b265e546ea5ac85f86e487ecbe24dd&oe=60F89E64
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марфушка Душка}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Hobor Eightx}
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140827895_237246147982824_2452712537078330940_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=lptc4eY_nSsAX_SMaSB&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=af614cbf6a5b1088e36a115cafca7631&oe=60F8F73F
  width 0.3
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Бутинко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Hobor Eightx} ти лох кацапський

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Hobor Eightx}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрій Бутинко} сам ты сопливый пидарас малолетний

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Бутинко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Hobor Eightx} кацапський лох

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Hobor Eightx}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Марфушка Душка}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141698409_444682213579391_874366664846248819_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=bmjS2mapZwAAX9s-zA3&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=e615e06436aaf3b6cd4737b2fe5fb1b7&oe=60F95C68
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Hobor Eightx}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрій Бутинко}
Так ты ещё и рыжий пидарас! Это серъёзно

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Бутинко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Hobor Eightx} кацапський лох

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марфушка Душка}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Hobor Eightx} ой, не можу! Голосніше всіх «злодій» кричить сам злодій - підарас, який вилизав шарію всю промежину, обзиває інших своїм ім‘ям!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Бутинко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Hobor Eightx} кацапський лох

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Hobor Eightx}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Марфушка Душка}
Ты мархфуша дебилка! Видать в детстве мама тебя не один раз роняла с коляски по синьке. А что взять с дебила, да ещё патриётического?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Бутинко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Кацапський лох}


\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Bohdan Druzhkin}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Уважаємая, а пачєму вам не уєхать туда, ґдє єсть русцкий язик афіціальним?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Юзефович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Де таке чудо було, коли з українця вичавлювати його мову і закладали йому "язик"?!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Valeriy Bryukhovets}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Квиток до Ростова....
Негайно.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ганна Граб}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
А чому б Вам, Євгеніє, не поїхати до росії? Там Ваш ізик, Ваша ментальність, Ваші однордумці... Чому Ви тут страждаєте?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Стрелков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ух! Как же колотит укромовных! Как будто массово заразились падучей...

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Paul Mann}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Стрелков} 

Завидуйте молча, русскочелюстные! Такие в моем детстве за мой украинский надо
мной издевались. 13 школа на бывшей Карла Маркса, и мне 10 лет. Характерно для
Харькова, увы... Вата на всю пустую голову! Тут себя нигде не узнаете,
поклонник вяликага и магучава?

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141940760_708084986574629_1009189242222498401_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=c6Az2mey_VcAX929Wux&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=f6166e1dfd6e3a0097fec587ba8ae954&oe=60F92221
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Стрелков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
К сожалению, ничем не смогу помочь. Я не доктор!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Korf Stepanova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Стрелков}

Не надо обижать укромовних , большинство- нормальные люди

К счастью , это не вся Украина , это свiдомi, кажется так их называют , по мне , ...так упоратi

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Nestor Noy}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Сколько тут настоящих европейцев. Одни проклятия в ответ. Одни оскорбления.
Стыдитесь, дети Украины. Все они упадут обратно на ваши головы, на ваших детей,
на ваших родителей.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Paul Mann}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Nestor Noy} 

Наши родители пережили как раз обратное и очень нетолерантное, но когда они это
переживали вас рядом не стояло с горячими речами в поддержку украиноговорящих,
одно презрение и только один общепринятий язык. Приезжайте во Францию, и вы
будете очень удивлены, при всем том, что там есть регионы с очень специфическим
французским, но! По-английски они принципиально не говорят, и по- итальянски, и
по-немецки и далее все остальные языки разных стран и весей. 

У нас европейскость и толерантность должна быть только по отношению к русскому
языку, а мова потерпит еще 300 лет. В Испании как-то сказал "Thank you!" на
автомате, старый испанец, который точно не знает английского, поправил: "Но
сэнкью, грациа!" И это иностранцу! А вы не хотите толерантно промолчать по
поводу европейскости? А то и ваши головы могут слегка пострадать.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Яна Гордиенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

І цей, так званий "викладач" (прости Господи), без сорому й остроху, у самому
серці України, вкладывает в головы наших детей русскую идеологию на 7 році
війни з Під@рашею????

Ау,
\verb|#СлужбаБезпекиУкраїни|?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владислав Бондарь}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Яна Гордиенко} вона ще й у ясна дружить з Прілєпіним, з тим, що свій батальйон на Донбасі мав. І вона ніколи цього не приховувала, просто якось не попадала під таку шквальну увагу. Думаю, до СБУ уже не раз зверталися з її приводу, але в СБУ таких теж вистачає, тому немає результату.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Яна Гордиенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Владислав Бондарь}, це просто жах.
А найсумніше те, що таких ,як вона багато, мало того - Вони ще мають нахабство чомусь навчати дітей 😡😡😡
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Solomiya Maksymiv}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

П. Євгеніє, а не здається Вам що Ви як "представитель русской цивилизации" не у
своїй рідній країні живете? І в чому власне проблема? Розмовляйте собі російкою
в дома, з друзями, та хоч китайською! А на державній роботі природньо
розмовляти державною мовою. Мені, проживаючи в англійськомовній країні, навіть
в голову не приходить ідея розмовляти на роботі німецькою чи російкою чи
українською, хоча вільно володію цими мовами. А в дома, з друзями говорю на
всіх цих мовах. Не бачу жодних проблем.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Черепій Петро}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
марш звідси в ростов. Якшо не влаштовує українська мова вперед за поребрик

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любко Жетон}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
русская цивилизация🤣🤣🤣🤣🤣🤣🤣 то де таке є?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Vlasyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Представитель русской цивилизации – це звучить так само, як президент Зеленський.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Bohdan Mox}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Roman Vlasyuk} 100\%))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрген Штірліц}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Фубля!!! Яке ж воно ,, сташноє!" І нєнакрашеная, і накрашеная. Глянув Бог, плюнув і висякався!😭

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрген Штірліц}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141647682_485788979489582_4994566280947606517_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-OOed5XdEa8AX-ZHYeH&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=f10c182273a3de062328e3231690288b&oe=60F86057
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрген Штірліц} Це точно. Тому вас шкода.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрген Штірліц}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко}, себе пожалій. з таким фейсом...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Гончарова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Та вона ж йобнута, хіба керівництву вуза повилазило?!!! Їх тоді також вигнати тре

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрген Штірліц}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
І яка ж ти рогата....

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alla Valdma}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Такую прОблядь, как ты, Бильченко, даже если сильно постараться, не найти.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Olexandr Panchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Вспомнилось) калокагатия))) к чему бы...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Гарченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Согласна! Нужно защищать! Защищать украинских студентов от таких
горе-преподавателей. Предлагаю сброситься страдалице на билет - на историческую
родину, где ее, бесспорно, заждались. А руководству университета - освободить
ее от непосильной ноши преподавания в украинском вузе.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Цепкофф}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

А йшла би ти жєня на х.. далеко далеко десь в сиберію і там би висирала свої
так би мовити,,думки'' бо з сраки виходить гівно,бо голова в тебе ,,для таго
чтоби в нєйо єсть ''

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Зоя Бурлакова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Для допиту полонених рузька підійде:))

Викладач, який не виконує закону України не навчить студентів, тіко спотворить.

Ганьба!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Клименко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Пакуй чемодан в известном направлении...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Твердохліб}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Яке убоге...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександра Колесник}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

І багато ГУЛАГів "чєловєконєнавіснічєсская" Україна набудувала, багато
русскагаварящіх младєнцев і снєгірєй там з'їла? От же доведете своєю
українофобією і до паспортів негромадян і до екзаменів на громадянство. Країни
Балтії довели і нас доведете. Проведіть аналогію із розстріляною в урочищі
Сандармох українською інтелігенцією, чи вас може як Стуса замучили? Що ви тут
розіп'ятих мальчіків в трусіках з себе зображаєте?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Федорчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

\begin{itemize}
  \item – Куме, що ви їсте?
  \item – Гімно, як бачите.
  \item – Та чи ви здуріли??!
  \item – Ви мусите поважати мій вибір!
  \item – Може, ще й те гімно, що ви їсте?
  \item – Так, бо це гівно – мій вибір!
  \item – ***!
\end{itemize}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141288707_2748895092091955_4103880304871558040_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=SSkgkqtiZKsAX-rgn4n&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=668e9ac0fc2a154cda800ffee750ca2f&oe=60F9EBC5
  width 0.6
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Інна Грищенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

22.01.2021

\ifcmt
  ig https://www.facebook.com/images/emoji.php/v9/t47/1.5/32/1f914.png
  width 0.1
\fi
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141344044_1071313040034729_3663081753257971356_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Aheep7rInOkAX8tJzLP&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=d976bc170b8c9e2de9e500c2937acb29&oe=60F9E580
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Грабовский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Поэт майдана Бильченко.... Ну, попляши теперь, Евгения! С кастрюлей на башке
бестолковой....

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександра Колесник}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Павел Грабовский} ви щось крім "каструль" і "розіп'ятих русскагаварящіх младєнцев" в цьому житті ще знаєте?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Грабовский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександра Колесник} О,звичайно! Таких недолугих , як ото ви -- знаю!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександра Колесник}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ви впевнений що я недолуга бо я україномовна? Що можете безкарно хамити україномовним?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Кузнецов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександра Колесник} Він знає генератори говна.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Жанна Николаевна}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Кузнецов}, Павел Грабовський є генератором гівна.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Грабовский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Жанна Годлевская} Виключно саме для вас, 25 відсоткових порохосмоктунів!!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олексій Околовський}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Подаруйте їй ЧУМАДАН.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Чешко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Просто дурепа ватна, що ще тут скажеш.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Охремов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

представнице москальської цивілізації, а що ви робите в Україні, мені здається
ви переплутали країну свого проживання. Для любителей руского мира и
представителей русской цивилизации, пиздуй ты нахуй до расеи!!!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Люда Пахучая}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Охремов} учите украинский язык,особенно правописание. Якщо ви за мову,то не знущайтесь з не1.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Холодьон}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

На ринку праці кожна людина сама обирає, де працювати. Якщо вона обирає
міжнародну компанію чи закордонне посольство, де є вимога розмовляти
англійською мовою, то нікому в голову не прийде розмовляти натомість
російською. 

Якщо громадянин(ка) України працює в Україні та отримує зарплату за свої
послуги, і є закон про надання послуг українською мовою, то це абсолютно
правомірно вимагати дотримання цього закону. 

Звичайна, середньостатистична людина не може змінити ні минулого своєї країни,
ні вплинути на бюрократичну машину законодавства, проте на своєму рівні (не на
рівні держави чи установи) може зробити все залежне ВІД СЕБЕ, щоби її послуги
були якісними, щоб з нею хотіли співпрацювати, щоб її дії свідчили про
дотримувані принципи. 

Ми ще живемо поряд з людьми з СССР, тому тотальна критика усього і зняття із
себе відповідальності будуть ще присутні, як мінімум, до третього-четвертого
покоління.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Leonid Shumlyanskyy}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Гадаю, цій руськощелепній ТП вже недовго лишилося працювати в Драгоманова.
Скоро вже помандрує в свій улюблений Лєнінград


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Olena Albert}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
А вона така взагалі є, "русская цивилизация"?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Кузнецов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Olena Albert} Ці два слова несумісні.
Це все одно, що "чесний злодій".

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Tais Rudakova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Olena Albert}
Напевно, є тільки українська, та американська цивілізація?🤣😂
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Кузнецов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
ПрАТ "Украналіт"
Співзасновник в Україна діє
Нянька для академіків в Інститут космічних досліджень НАНУ та ДКАУ
волонтер в U-Cycle
Работает в ФанТрайк
Работал в: Екодія
Работал Заступник директора із загальних питань в компании "Інститут Програмних Систем НАН України"
Работал в.о. заступника директора з загальних питань в компании "Інститут кібернетики імені В.М. Глушкова НАН України"
Работал Системний адміністратор в компании "Банк Київ"
Изучал Інформаційно-вимірювальна техніка в НТУУ "КПИ", Киев, Украина
На Facebook с: Май 2010 г.
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/Mikevds}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-1/p320x320/118535979_3164640556917652_4668083801296401643_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=7206a8&_nc_ohc=mUk0ubgvzZYAX_MmAA4&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=d6d4557efa88bd29c677a18c7fbc6e2e&oe=60F8409A
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/35884208_1695552653826457_7804475057421418496_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=HF_UjZ3XXG4AX86SM4z&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=55120051b26e819ec35bac762e14ddcb&oe=60F8FC40
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

Шановна (насправді ні) пані Більченко! Мені дуже подобається ТАКА ваша реакція
на мовний закон. Значить, все зроблено вірно!

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140882402_3578053822242988_1280563741615982548_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=KUYD8030Op0AX8KmmXN&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=8723e87c61286ca0e2de4fb60f35fb8f&oe=60F93948
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Диитрий Левченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ти пробач, но ти страшненька таким чином вирішила привернути до себе увагу. За тобою Хам з Ростова плаче.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Холодьон}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Мої спостереження: наші реалії такі, що, якщо людина з владою в руках, відчуває
безкарність і знає, як правильно використати службове становище, то інколи
звичайну людину бездоказово можна довести до різних стресів, неврозів, хвороб і
депресії. Проте вибір завжди за самою людиною, чи дотримуватися законів і
вибирати те, що ліпше для неї, чи терпіти приниження. Усім тверезого погляду до
умов і контексту українського суспільства!


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Иваниченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ипонашко

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Жанна Николаевна}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Чмошніца! Як таких потвор допускають вчити українську молодь? Не подобається
Україна? Зібрала свої лахи і звалила в улюблену масковію. 

Через таких потвор вже шість років кацапські мишебраття терзають мою країну.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Люда Пахучая}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
100\% 100\% 100\% 100\% 100\%

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Taras Dyadchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141986034_709742953070627_4841280317024170692_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=GMtmQijEAIEAX_jhWR8&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=b2b423ba604a76924133c9574e0173f8&oe=60F9DB24
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Чатланин Настоящий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Прилепин у нее в друзьях, так что не стоит удивляться

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141453935_240033774300824_2939172717269230357_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=m1bop7ntL40AX8qbl8N&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=14d630fddd51e00c535868452f7ff4bb&oe=60F9930F
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Anatolii Stepanov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Чатланин Настоящий} О! Так вона сєпарша!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Чатланин Настоящий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Anatolii Stepanov} а у мужа Бондаренко в друзьях просто ее в миротворец надо подать,узнать как это делается и написать

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Верещагіна-Білявська}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Чатланин Настоящий} вона з 2017 р. у базі Миротворця. Здається, пишається цим

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Чатланин Настоящий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Олена Верещагіна-Білявська} значит начальство такое лояльное что она в вузе перепадает
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Мила Груздева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Шановна пані! А в Німеччині чи Франції ви теж переходите на російську? Смішна лаптєнога курка!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Elvira Absatarova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Пані заблукала? Потрібно напрямок на московію чіткіше вказати???

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Яків Міхеєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Нечвида

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Мила Груздева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Яків Міхеєв} що це за слово? Вперше чую

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Яків Міхеєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Міла Груздева} це чмо тільки по українськи
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Kiril Novak}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
От таких би безстрашних на захист української в 19 століття, коли підчисту все забороняли, непитаючи. Можливо новітня історія Держави ще тоді почалася.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Günter-Tatjana Falk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Слів нема. І оце убоге ще щось викладає? З@сирає дітям голови тим мотлохом, що сама в голові має! Хочеться просто вимести з країни ср@ним віником такий непотріб.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Oksana Barytska}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Мені дивно і прикро, що ви, пані Євгенія, маєте таку позицію.

Надзвичайно розчарована цим.

Ви - людина розумна. Гадаю, що ви зможете розібратися і поглянути на цю ситуацію під іншим кутом зору.

Як ваше самопочуття? Ви вже одужуєте?

Швидкого одужання і справедливої оцінки всього, що відбувається.

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Oksana Barytska} Я антитоталітарної позиції не зміню. Мене виховали в гуманізмі і в любові до свободи. Фашизм і стадність мені огидні. А ви залишетеся ось з цими нелюдами. Вам же до вподоби "інтелект" жандармських українізаторів? Тож, щасти).

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Oksana Barytska}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} Гадаю, що ми не зрозуміли одне одного. Принаймні, ви мене.
Єдине, що я б запропонувала кожному, так це припинити мислити штампами і зануритися трошки глибше.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Oksana Barytska} Я згодна. А тепер те саме напишіть кожному з членів зграї.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Oksana Barytska}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} 

Ооо, у мене під моїм постом своя зграя!

Але з іншого, так би мовити, протилежного табору. Ви будете сміятися.

Він теж мені слугує маркером:

who is who.

Що я там уже про себе тільки не понавислуховувала! \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Якобсон}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Oksana Barytska} То, може, час уже нормальним людям відрізнятися від тих зграй?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place kramatorsk,ukraina
%%%fbauth_name
\iusr{Taras Dyadchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Работает в Работа не по найму
Учился в Школа 2
Живет в г. Краматорск
Из г. Краматорск
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100021047864508}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-1/s320x320/126933656_676256809752575_5849798448659599762_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=7206a8&_nc_ohc=nr9avj9aEjYAX_X56L5&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=088338960b532c9e7c782aba04efb31f&oe=60F885EC
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/200846643_784296292281959_535052197721770338_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=19026a&_nc_ohc=MdmkhyY3tV8AX_gJz80&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=d7477324f63ff6982343945dda274ba3&oe=60F85757
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-0/p75x225/198418629_783792298999025_7884238588688914728_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=0pW74ngHWuEAX_y4GID&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=9be7d5e1df489e813cdf9168d8c71f26&oe=60F97C18
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199637580_785135035531418_3012183910981623253_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=Hb5XYa0MutAAX9X7EKs&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=3438f99984689aa368a4c8d15fea5575&oe=60F853EA
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141337727_709749046403351_4537036964526674556_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=f2NM8crgIA4AX8VvnMt&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=832ece8ed4e5de4d388b193912558527&oe=60F87AF2
  width 0.3
\fi
 

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Малькут}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Неподобається мова, країна, закони, люди в країні погані....... та, що ж ви так
мучитесь їдьте в країну "добра" росію. Якщо вам вона така мила.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Buncha}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ну що, насолоджуйся "популярністю" дурепо. Після звільнення можеш працювати там
у платних вбиральнях. Мізки і зовнішність - якраз підійдуть.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Віталій Чорний}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Чучело тікай з Країни.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Мішина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Людоньки що це? І воно за мову щось базікає? Тпк тут смердить від неї руским міром, фуу😷

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/851575_126361914215272_209730609_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=GCb0enUrC4IAX9xD1Gt&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=0cb74e2e796155a86a2303aef4b32066&oe=60F7CA4D
  width 0.1
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Апанасенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
НЕ уважаемая тётя! Я Вам настоятельно рекомендую поехать в какую нибудь страну, ну например в Турцию или куда подальше, и там "сознательно" перейти на русский язык в сфере обслуживания или ещё где. И поделиться своими впечатлениями о том как Вас обслужили. С нетерпением будем ждать.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Семенюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
жєнєчка, чого ж ти, бидло, живеш в колонії США, а не їдеш в рашистську "цІвІлІзацію"? Як от на фото, наприклад? Адже саме там тобі і місце

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141735352_3554545064641578_6363905739383626552_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=hMunHOt2tdMAX_kdNdw&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=4b35c4e7ba2aa207fb2963d51b20c7a5&oe=60F86459
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Вирченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

А питання то в повазі до країни України, яка має СВОЮ мову. Зараз, як і раніше
люди освідчені - поліглоти, то можна розмовляти й на іншій іноземній мові,
французькій наприклад😉


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Мірошниченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Нещастя... співчуваю. Можеш пакувати валізи і їхали туди, де всігда паймут і
всігда нальют! 😂😂😂

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Стриг}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Наслушаюсь, начитаюсь, насмотрюсь непроходимо тупых, продажных и злобных
укропатриотов и начинаю нежно любить русский мир, русский язык, русских героев,
русскую историю, русских святых, а я между прочим этническая украинка.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Комаровская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ніжна любов до світу, де окупація і гноблення народів, агресивне імперство і шалений антисемітизм норма, не просто дивна, а шизофренична.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Жан Луковский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриж} не знаю между каким "прочим" ты украинка, но рюзге мир лучше любить молча. По ночам. Под одеялом. Потому что рюзьге мир иногда приносит беду в дом. Не накликай.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Buncha}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриж} Яке то має значення яка у вас кров,? Ви ж видресирувані "русскім мірам". А вам здається що ви свідомо зробили якийсь цивілізаційний вибір.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Іванка Біла-Кондратьєва}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Це має свою назву - колабораціонізм. Не перша і не остання, на жаль

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alina Andrushtshenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриж} не мучтесь. На родіну чухайте.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Стриг}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Alina Andrushtshenko}, я родилась в Киеве. И все мои предки тоже. И меня ошеломляет запредельная рагульская злоба.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alina Andrushtshenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриж} "ашеламляєт," -так я написала, що робити. Кабила.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Buncha}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриж} 

А заборони української мови, голодомори, окупації, розстріли і катування
інтелігенції , жінок , дітей.....війни московитами- вас не "ашєламілі"?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alina Andrushtshenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Volodymyr Buncha} 

та щяс. Ці ваші питання😆. Цьоця народилась в Києві,Як вона нам тут
повіла,прожила 100 років і так не спромоглася вивчити три слова українською.
Уявляєте,що там в тій черепній коробці?


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Стриг}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Alina Andrushtshenko}, от чего же? Я отлично умею говорить по украински. Только теперь брезгую.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alina Andrushtshenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Volodymyr Buncha} я вже знаю, що в неї в коробці. Шарій же ж

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Milena Dobraya}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриж} 

на яку реакцію очікувла ти, нащадок московитських вертухаїв? Через таких тварюк
як ти в Україні війна!!!!!!!  Сууууукааааа!!!!! Вона "нєжно любіть руцкій
мір"🤬🤬🤬. В ОРДЛО пі₴дуй, там твої однодумці!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Зайцева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриг} 👍

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Buncha}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриж} Тіпєрь? Брехня. Мосвинота так живе і поводиться де б вони не були. Завжди.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alina Andrushtshenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриж} тааааа? Це чудово. То "пішланахуй" -прочитати зможеш.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Buncha}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Alina Andrushtshenko} 

То чергова москвиняча троляка. Вони собі прибирають українські прізвища,
декларують знання мови, а останніми часами, і по кілька інших мов і
перепейстовують москвинячі ідеології і пропаганду. Вояки москвинячої гібридної
війни.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Vlasyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриж} А українським хлібом-салом ви, нешановна, не брєзгуєтє? І картопельку з молочком, нєбось, не ігноруєте? А це все вирощують люди, які від діда-прадіда розмовлять такою нелюбою вам мовою! То, може, дійсно краще спакувати валізи і звалити туди, де не буде такого дисонансу — в "братскую рассєю"?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Стриг}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Roman Vlasyuk}, люди, которые выращивают хлеб, просто не могут быть такими злобными. \Smiley[1.0][yellow] Здесь явно собрались комментаторы с проблемами. Или материальными или личными. Жаль их.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Buncha}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриж} 

Очевидно ще не всіх \enquote{злобних} москвинота виморила голодом. Залишились ще такі
котрі хочуть самі наводити лад у своїй хаті, а не це будуть робити дикі, ні на
що цивілізаційне не здалі-окупанти. А пожалійте натомість це чудо на
світлині-авторку допису. Це вже повна дичина,- до такого вигляду запущеного,
скривити квасну фізіономію, повісити собі на шию якогось здихлого нещасного
пацюка, і засунути камеру під ніс. \enquote{руская цівілізація} .й...в...м...н..х..

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Milena Dobraya}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриж}, 

нахуй в тайгу шишки жерти, а не овочі, які я виростила, молочне, м'ясо......
Падаль московитська не має жерти вирощене, вигодоване в українському селі, на
українській землі.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Vlasyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриж} 

А мені більше жаль вас - недолугу українофобку, яка навіть не усвідомлює всієї
ницості своєї позиції! Вибачте, але навіть собака ніколи не стане гадити в
домі, де живе — а ви це робите з великим задоволенням! Я в цьому переконався,
як лише заглянув на вашу сторіночку! Самій то не смердить, а?


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Кфоб Ан}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Milena Dobraya} У вас там про ум что-то на аватарке. Так вот, ум - это не ваше,

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Стриг}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Volodymyr Buncha}, 

авторка дуже добра і порядна людина. У неї чудові вірші та багато наукових
праць. Так, що усе навпаки. Абревіатури вашої не зрозуміла. \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Кфоб Ан}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Volodymyr Buncha} У вас война только с одним - с остатками своего и без того не особо сильного мозга

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Кузнецов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриж} Я вижу, вы Пучкова (Гоблина) постите в своей ленте. Не думаю, что вы украинка. В вас нет ничего украинского.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Стриг}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Кузнецов}, спасибо \Smiley[1.0][yellow] Звучит, как похвала))))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Nina Stasyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриж} лише за ці слова ви не маєте права жити в Україні. Якщо ви взагалі тут живете, бо ви бот.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Tais Rudakova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Стриг}

\obeycr
Вы же видите...
У НИХ, "свидомых" только одно "направление" - если не с ними, то "бот" и про чемодан лишь высказываются..
Про "не любишь" украину?
Всегда возникает вопрос "Какую украину? Территорию? Или тот бардак, который устроили и устраивают укро-националисты?"
Где махровым цветом расцветает бандитизм, нищета, хаос?
Здесь....нет украины!
Сплошной маразм, достигший апогея, тугодумство, скудоумие..
ОНИ до сих пор не вняли, что "мовный" вопрос закинули в стадо, как отвлекаловку..
А в этот момент олигархат продолжает грабить, коррупция - уничтожать...
Пусть "живут", и питаются только "мовой".
Я очень жду КОНЦА ....такой вакханалии..
Для НИХ нет Будущего!
Они УЖЕ в БЕЗДНЕ.
Не выгребут...
Пусть....визжат и прыгают дальше.
Не связывайтесь с ПУСТОТОЙ!
ЗАРАЗНО!
\restorecr

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Жан Луковский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Божечки! Ещё и страшненькая! За что ж он тебя тебя так? За какие грехи?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Пузань Нетямущий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Захарка Прілєпін у друзях - що ще красномовніше про тебе можна сказати?

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141782640_2725397434388830_849645638181297840_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=hJWvMqLa1x8AX_sD19i&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=bd733df4bc063d13a93ad6fa46d1b407&oe=60F9505C
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Iris Martin}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Дура чи прикадаєшься?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Killo}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Валіза-вокзал-рашка.
Таких "викладачів" треба гнати ссаними шматами.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Jo No}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитро Кілло} Поженуть, як тільки дізнається Андрущенко та Турчинова, жаль, що Покася немає, той би забезпечив відсутність даної пропагандистки, навіть в іншому факультеті. В гум-корпусі за норму було викладати російською, навіть порушуючи закон, а от в центральному корпусі виключно українська була, як тільки Ющенко підписав закон, а корупція вся пропала, всіх, хто брав- попросили вкрай швидко, хто не міг виконати закон та поважати мову - за ними.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Vlasyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Jo No} Не будьте наївним - Андрущенко прекрасно знає все про свою професорку, але з якихось своїх мотивів він її терпить. А, можливо, нема законних підстав її звільнити - йому геморою не хочеться.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Jo No}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Roman Vlasyuk} Значить наш обов'язок розповсюдити це настільки, щоб її тримати було максимально складно та невигідно.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Комаровская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Демонстративна показна і активна любов до російського світу, а він зараз
путінський, шовіністичний і дикий, в Україні під час війни і окупації, досить
дивна. Це так як ви продемонстрували б любов до німецького світу, того світу -
гітлерівського, євреям у Бабиному яру чи Варшавському гетто, в'язням Дахау чи
помираючим в Дарницькому таборі полоненіх. В колишній гнобленій колонії
рос.імперії, що змушена була пережити разом з нею страшні роки комуністичної
диктатури, зараз змушена оборонятись - це , м'яко кажучи, недоречно.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Іванка Біла-Кондратьєва}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Яке прикре самогубство

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Кондратьєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Ти ще жива?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Плахотний}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Тримай, ти ж філософ дох*я

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141551315_2824582437755845_2301297273067318594_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=DVddUfTM34EAX_PCb77&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=3fdf3015519f3451b28caea1a31bd37d&oe=60F94F95
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Апанасенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141751987_1695152367323064_8057931031885234666_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=8Ns7OCZ6BIIAX9Bz6rv&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=be67d136298266416a306874a0b7dcc5&oe=60F92CCF
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergiy Soltasiuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

То якійсь дегенерат, воно навіть пельку може не відкривати....


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alessandro Pastushenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Раніше ректором був Шкіль Микола Іванович, таких «патріотів» не було на
кафедрі. І шо собі думає теперішній Андрущенко Віктор Петрович щодо цього
набряку лімфатичної системи на кафедрі культурології?!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Бордовська}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Изучает Прикладна лінгвістика в Львівська політехніка
Училась в ЛНВК "Школа 1 ступеня-гімназія"
Живет в г. Львов
Из г. Львов
В отношениях
Подписчики: 393 человека
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/anna.bordovski}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-1/s320x320/200345648_3607858686105843_2212277734846184811_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=7206a8&_nc_ohc=wTh0HZc_xEIAX8AnTXj&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=8059892f6880cb5cee4fa8af8a7b0b3b&oe=60F879FA
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/71711161_2961243340767384_1628548433528750080_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=vWs_Lf4lQkwAX-MAsxE&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=fedd47933ebaa254b19d93e506ab3508&oe=60F99115
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth

Женю, полікуйся

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Кондратьєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Правду кажуть: коли не їбуть, то стаєш лівачкою. Або ватницею.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergiy Soltasiuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Або зоофілкою)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Супрунов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрій Кондратьєв} Небось мужиком себя чувствуешь? Победил врага... Силён, хули.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Кондратьєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Suprunov} ти хто?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Супрунов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрій Кондратьєв} Буй в пальто. Такому любителю тоталитаризма в России жить надо. Мовой только прикрываешься. Сворой на одну девку накинулись. Да вы хуже пидарасов.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Кондратьєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Suprunov} якщо буде потрібна твоя думка, обов'язково звернусь.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Hanshyn}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Suprunov} ти її підпіська?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Hanshyn}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Suprunov} 🐷🐕🦺 людською мовою, будь ласка. Тут немає 🐷🐕🦺, окрім тебе і цього нацистського лайна

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Супрунов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Hanshyn} Вы там в Ольгино совсем что ли нюх потеряли? Ты бы страничку сначала заполнил, да хоть пару постов на мове тиснул...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Hanshyn}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Suprunov} 🐷🐕🦺 людською мовою. Що сказати хочеш, марамойка кремлівська?

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Зайцева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Вот это налетели.... Комментарии один интеллектуальнее другого, хотя
"патриотам" такие слова, видимо, не доступны.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natali Levchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Валентина Зайцева} в Донецк не хотите?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Валентина Зайцева} Вы же понимаете, что ответом вам будут мантры под копипаст? Отвечать нет смысла.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natali Levchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} какие мантры, ебанько? Поехали в Донецк

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Milena Dobraya}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко}
3,14здуй в ОРДЛО, там місце проФФєсорам рузькомирівцям.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Штыров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Valentina Zaytseva} обмен на столицу днр не глядя....тут вам будет счастье и срусский мир во всей красе .Меням?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Зайцева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Штыров} Вы себе льстите.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Зайцева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Евгения - вы лучшая!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Штыров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
\textbf{Valentina Zaytseva} она прихуенная.
\end{itemize}


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Paul Lemberg}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 

Дякую за відвертість. Зачистив трьох спільних з вами друзів. Впевнений, що вас
радісно приймуть в СПб-університеті, в рідній говєні: \enquote{тємніци рухнут, і у
входа вам видадут відро отходов, і братья квач вам отдадут!}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Liliana Tarapatska}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
The sky is filled with stars invisible by day
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/liliana.tarapatska}\par
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-1/p320x320/118485051_10220958441778457_4031048387885681837_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=7206a8&_nc_ohc=EulRxC69DVwAX9m4wNW&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=576044264818c17994d3e4f838a1237c&oe=60F923E2
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/118472391_10220958470259169_4241484379990088440_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=EKRn0gXX0IIAX_-k_Sp&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=c7b2f9cf64cead64c774272c5f16fd8f&oe=60F99F71
  width 0.2
\fi
%%%endfbauth
 
В Україні державна мова - українська!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Rina Lviv}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
 
Нема слів, бідні студенти😏

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141520711_1277623079305290_316063854239907902_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=EmxTD0RvFf0AX8yvdUj&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=942552660dc83ea3aa8bc0f5c37b2dc3&oe=60F968F7
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Liliana Tarapatska}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Представник російської цивілізації, мабуть, має жити в Росії.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Панове фашисти, пишіть, будь ласка, ще.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Лілія Паламарчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} ти ще тявкаєш щось курво кремлівська. Одних сепаратистів у друзях маєш. Тебе і твоїх сепаратистів розстріляти нахєр. Саме такі як ти і тобі подібні руйнують Україну. Але хуй вам в зуби. Укпраїна буде незалежна і вільна. Україна Європейська країна. Запам'ятай суко. На чолі собі напиши.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Лілія Паламарчук} Про розстріли докладніше. 

\textbf{Roman Blaško}, \textbf{Robert Žák}, \textbf{Žarko Raptor Jovanovič}, \textbf{Oxana Chelysheva}, 
these are the nazy manifests of Ukraine: to kill russian people.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Liliana Tarapatska}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} not russian people, rather Ukrainians who hate Ukraine, hate everything Ukrainian and call for separatism
 · Ответить · Показать перевод · 25 нед.
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Oxana Chelysheva}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} make screenshots of this nightmare.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Кондратьєв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} 🥳

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141483232_5032813190094192_1393504561029454815_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=em7fDcquUlsAX8ZwinJ&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=7a6e86b75c89edf467d1385941a691c5&oe=60F91DFC
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Nina Stasyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} Ви ще й мазохістка!

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Дякую.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Mossberg Dimitri}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} квиток на растоф купити? Чи полями із валізою попензлюєш, расійчкощелепна?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Mossberg Dimitri} Після вас. Я в своїй країні.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Mossberg Dimitri}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгения Бильченко} помиляєшся, швайнхунд.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Ищенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Mossberg Dimitri}, прізвище ваше якесь дивне... Ви професійний вбивця?
\end{itemize}

\ii{fbauth.iljuha_julia.harkov.pisatel}
 
\textbf{НПУ імені М.П. Драгоманова}, вам ваша професорка не муляє?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Ястремской}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Реально в голове насрано. Даже читать тяжело...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Антонина Шпаченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
І як це таке, воно, - попало в університет?. Хто вчив? Чучело пустирне

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Семененко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Російська цивілізація

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/851575_126361970881933_2050936102_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=tE-UnpKp318AX_V18lg&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=350c64dae23e1be2f36c8d971d7ed927&oe=60F81D33
  width 0.1
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksandr Loboda}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Дуже цікаво: яким чином ви досягли звання професора культурології і викладаєте
в Національному Педагогічному Універсітеті, адже ваші переконання дуже далекі
від терміну "національний". Ви маєте звання професор культуролог, а з азами
державотворення не знайомі! Я лише можу уявити які цінності ви вкладаєте в
голови майбутніх педагогів! 

Звичайно ж ви маєте цілковите право мати особисту думку з тої чи іншої
проблеми, але ваша позиція йде врозріз з метою побудови держави Україна, а
відтак виникає проблема: а чи маєте ви право бути викладачем державного ВНЗ і
доносити до студентів свої антидержавні переконання? 

З іншого боку це дуже гарно, що ви розкриваєте своє ставлення до однієї з
найважливіших основ державотворення, тому що рано, чи пізно вашій позиції буде
надана відповідна оцінка як суспільством, так і керівництвом НПУ ім.
Драгоманова. 

Якщо не будете заперечувати, то прийміть пораду: передивіться свої погляди
що-до мовного закону і знайдіть свої помилки, адже ви є людиною розумною (за
відсутності розуму звання професор не надається).

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Бильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Oleksandr Loboda} 

Дякую, пораду не приймаю. Сепаратисти, розпалювачі громадянської війни і
прибічники тоталітарних порушень свободи слова - ви. Ви ненавидите свою країну
і вбиваєте її. \enquote{Гірше ляха свої діти її розпинають}.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Vlasyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Oleksandr Loboda} 

Даремно ви сприймаєте цю пані як розумну - вчене звання "професор" аж ніяк не
гарантує наявності реальної мудрості в людини, що сама пані професорка і
підтверджує своїми відповідями та коментарями. Вона сприйме лише \enquote{поради}, від
яких їй стане дуже некомфортно, а доброго слова вона чути не хоче.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Никонов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/alexelsevier}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/42918571_754342174911100_9195682142179295232_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=f56n6bOoFVAAX-ZP-5V&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=ced09fd9228e3335334129969c0bc3dd&oe=60F85399
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Черные комменты свидетельствуют лишь о ничтожестве ура-патриотов, выражено оно
в следующих вещах, связанных между собой лишь происхождением националистической
и иной антироссийской истерии: 

\begin{itemize}
\item 1. Сказать нечего как всегда кроме
"патриотических " тезисов. Некоторые пытаются варьировать: "Вот я так, уколю,
эх, ах, ох, ух! А вдруг я её возьму." 

\item Во-первых, классика. Агрессию в студию!!

Пусть хоть что-то, про агрессию покажут раз за 7 лет. Мечтаю увидеть. Только не
нужно мне ссылок на патриот ресурсы и нашу прессу. Себя не позорьте "качеством"
вещдоков и мыслей. 

\item Во-вторых, ничтожество. На фронт за принцип не идут в
большинстве своем, тут злобу свою показывает. Взяточника ни одного не взяли,
пенсионеру ни одному не помогли, завода ни одного не построили. 

\item В-третьих,
клиповое мышление. Из контекста вырвет что-то против РФ, Бильченко и ещё что-то
откуда-то и выдает за истину первой инстанции на сайте умного человека. Авось
думает: "Сяс как там, эх! Или галочку заказчику поставлю, что пост сделал."
Привычка к подобному качеству мысли формирует раба. Вот реальное наказание за
это. Раб собственной злости и ответов на нее. Это не философия, а судьба

\item В-четвертых, некоторые беспокоятся за молодежь. Она либо уже патриотичная
растет ибо правду узнает или задумывается о ней и идет в неприбыльную
культурологию, интересуется альтернативным взглядом на факты и теории, либо ей
безразлично все это вследствие проводимой государством политики. Лучшее, что
некоторые из комментаторов могут сделать - начать диалог с пользой и себе и
молодежи. Остальным молодежи нечего предложить. Мыслящие люди уже думают не
так, как 6 лет назад. От преподавателя мне нужно качество образования, а не его
политическая позиция. 

\item В-пятых, качество жизни таково, что стимулов бояться не
очень много. Конечно, нас могут отправить в тюрьму, устроить травлю. Приятного
мало, но там даром кормят, и за коммуналку не плачу. И совесть чиста. может
чего-то стою. Травля может быть лишним доказательством. А в Россию? Так кому
хуже! Да человеку какое-то время придется трудно вдали от Родины. Возможно,
очень трудно. Но он уходит из недостройной компании. И сам уйдет. 

\item "Патриоты" полагают, что избавившись от неугодного элемента выиграет Украина. А
что они могут дать взамен этого элемента? Ничего! Высылают умных и
трудолюбивых, лучших. Россия получает шанс добавить полезного ресурса и,
теоретически, отбить Донбас. И общество не станет единым потому, что оставшиеся
будут думать свое, а не патриотическое. И способны преподнести "сюрприз"
"патриотам" за их дела. Тем более автору страницы. Она болеет, ей терять
нечего. Думаю, что как бы шутит над дураками и получает бесплатные и масштабные
данные для анализа определенного типа мышления и поведения. И опросов делать не
нужно. 

\item В-шестых, эффективность этого дела. Больше чем напугали, уже не напугают. А в
убеждении ещё и проиграть могут. Доказать ничего не могут. Тут аргументов нет,
как и информации. Бесполезный рой. 
\end{itemize}

Но, если кто-то из этого роя прочитает умные мысли Евгении Бильченко в ее
книгах и в постах, он имеет шанс перестать быть единицей массы и стать более
уникальным. Пройти путь прозрения чернокожего офицера из фильма Смертельная
зона.

\end{itemize}

