%%beginhead 
 
%%file 04_07_2023.fb.knuba.1.nagoroda_rektoru_knuba_za_spryjannja_oboroni_kyeva
%%parent 04_07_2023
 
%%url https://www.facebook.com/knubaofficial/posts/pfbid0LqGicaePVJtfw1TWR3gVxaizSsYwcVCi6fo4ipDJLsV5zwncT4qrxubaXCpHV9p1l
 
%%author_id knuba
%%date 04_07_2023
 
%%tags 
%%title НАГОРОДА РЕКТОРУ КНУБА "ЗА СПРИЯННЯ ОБОРОНІ КИЄВА"
 
%%endhead 

\subsection{НАГОРОДА РЕКТОРУ КНУБА \enquote{ЗА СПРИЯННЯ ОБОРОНІ КИЄВА}}
\label{sec:04_07_2023.fb.knuba.1.nagoroda_rektoru_knuba_za_spryjannja_oboroni_kyeva}

\Purl{https://www.facebook.com/knubaofficial/posts/pfbid0LqGicaePVJtfw1TWR3gVxaizSsYwcVCi6fo4ipDJLsV5zwncT4qrxubaXCpHV9p1l}
\ifcmt
 author_begin
   author_id knuba
 author_end
\fi

НАГОРОДА РЕКТОРУ КНУБА \enquote{ЗА СПРИЯННЯ ОБОРОНІ КИЄВА}

Ректора Київського національного університету будівництва і архітектури Петра
Кулікова нагороджено Відзнакою Київського міського голови \enquote{За сприяння обороні
Києва}. Вручив нагороду депутат Київради Юрій Тихонович.

Вітаємо Петра Мусійовича!  Низький уклін Вам  за щире та чуйне серце. За
постійне бажання допомогти військовим і наблизити нашу перемогу!

З початку військового вторгнення Петро Мусійович залишався в столиці та
допомагав в організації гуманітарних штабів оборони. За його підтримки фахівці
КНУБА одні з найперших в Україні запустили  процес обстеження зруйнованих і
пошкоджених внаслідок війни будівель. Здійснено попереднє обстеження майже 5000
будівель, інструментальне обстеження понад 600 приватних будинків та 30
багатоповерхівок селищ міського типу Бородянки, Макарова, Гостомеля.

За сприяння ректора КНУБА на передову було відправлено вантажний малотоннажний
автомобіль та позашляховик  NISSAN X-TRAІL,  маскувальні сітки, бронежилети,
бензиновий  електрогенератор, медикаменти, пічки для обігріву бліндажів, 1 DJI
mavic 3 fullspecs, автоматні приціли, обладнані приладами нічного бачення та
приціли для сучасних снайперських гвинтівок. 

Ректором був організований і проведений аукціон. На гроші від продажу творчих
робіт студентів та викладачів КНУБА придбаний квадрокоптер та переданий
військовим на передову.

Це тільки невелика частка допомоги ЗСУ. Наш університет на чолі з ректором
Петром Куліковим  впродовж всієї війни в перших рядах тих, хто наближає нашу
перемогу! Такі вони – справжні патріоти України!🇺🇦

Інформаційний центр

\url{https://www.knuba.edu.ua/nagoroda-rektoru-knuba-za-spryyannya-oboroni-kyyeva}
