% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_01_2022.fb.uljanov_anatolij.1.nato_zateja_horonit.cmt
%%parent 22_01_2022.fb.uljanov_anatolij.1.nato_zateja_horonit
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Anatoly Vlasyuk}
Наглотался кремлевской пыли.

\begin{itemize} % {
\iusr{Анатолий Ульянов}
\textbf{Anatoly Vlasyuk} чего же ещё, и чем же ещё остается возражать? не по существу же )))

\iusr{Anatoly Vlasyuk}
\textbf{Anatoli Ulyanov} 

какое оружие не способно остановить врага? Подробно, со знанием дела, с военной
формулировкой. Слабо. Дальше все то, о чем говорят Путин, Лавров и Шойгу.
Кремлевская пыль. Но сейчас не 2014 год. Увеселительной прогулки не будет. Свою
псевдоаналитику предлагайте тем, кто не в теме.

\iusr{Анатолий Ульянов}
\textbf{Anatoly Vlasyuk} 

> какое оружие не способно остановить врага?

Я об этом уже написал: \url{https://t.me/dadakinder/1435}. Не верите мне? Ну вот вам
тогда мнение авторитетного американского издания Foreign Policy:

\href{https://foreignpolicy.com/2022/01/21/weapons-ukraine-russia-invasion-military/}{%
The West’s Weapons Won’t Make Any Difference to Ukraine, foreignpolicy.com, 21.01.2022%
}

Или Forbes:

\href{https://www.forbes.com/sites/davidaxe/2021/12/02/kievs-missiles-are-all-that-stand-between-the-russian-air-force-and-control-of-ukraines-skies}{%
Kiev’s Missiles Are All That Stand Between The Russian Air Force And Control Of Ukraine’s Skies. forbes.com, 02.12.2021%
}

Или Vice:

\href{https://www.vice.com/en/article/qjb357/ukraine-russia-weapons-missiles-javelin-nlaw-invasion-crimea-donbas}{%
Why the Weapons the West Has Sent Ukraine Might Not Help Against Russia, vice.com, 20.01.2022%
}

\iusr{Anatoly Vlasyuk}
\textbf{Anatoli Ulyanov} и это все? Я думал, вы посерьезнее. Извините, что потратил на вас время.

\iusr{Ekaterina Romanovna}
\textbf{Anatoli Ulyanov} Посмотрите аватарки Анатолия Власюка. Всё встаёт на свои места. Тупость не лечится.

\iusr{Anatoly Vlasyuk}
\textbf{Ekaterina Romanovna} не лечится путинизм Екатерины Романовны.

\iusr{Dmitry Shevchuk}
\textbf{Anatoly Vlasyuk} Клоун, ты пятую по численности и вторую по мощи армию мира собрался останавливать джавелинами?

\iusr{Михайло Лебедь}
\textbf{Dmitry Shevchuk} а тебе, клоуну, ракетных ударов па Расее заходелось и мёртвых русских солдат? Ты сам то уже мобилизировался, балалайка в лаптях?

\iusr{Anatoly Vlasyuk}
\textbf{Dmitry Shevchuk} 

бот с украинской фамилией и в адидасовской форме (куда смотрит ФСБ или
ольгинским троллям все можна?) не в теме. Не буду разочаровывать, что у нас на
вооружении. Покойные псковские десантники, про гибель которых бункерный фюрер
вам не рассказал, тоже молчат. Так вы действительно хотите войну. А Лавров
говорит, что нет. Врет, старая кляча. Бывай. Смени фамилию. А то еще прибьют
свои по ошибке, подумав, что ты украинец.

\iusr{Alexey von Alexeyev}
\textbf{Anatoly Vlasyuk} ваш враг на банковой. Остановить его можно оружием неподчинения преступной политике.

\iusr{Alexey von Alexeyev}
\textbf{Anatoly Vlasyuk} что-то вы уже совсем мух не ловите. На фабрике троллей в броварах вас видимо только из жалости держат
\end{itemize} % }

\iusr{Oleksiy Turchanikov}

Товарищи трудящиеся! Бросайте обрыдлую калифорнийщину - в тюрьмах и лагерях КГБ
вас ожидает 3-разовое питание, крепкий сон и укрепляющий организм труд на
свежем воздухе!

\begin{itemize} % {
\iusr{Alexey von Alexeyev}
\textbf{Oleksiy Turchanikov} СБУ же. Какое КГБ?

\iusr{Алексей Блюминов}
\textbf{Alexey von Alexeyev} в их мире до смих пор существует КГБ. И диссиденты которые с этим КГБ до сих пор борются))

\iusr{Denys Sultanhaliiev}
\textbf{Алексей Блюминов} \url{http://www.kgb.by/ru/}

\iusr{Алексей Блюминов}
\textbf{Denys Sultanhaliiev} 

Очень страшная оргнизация)) только причем тут граждане украины. Этим последним
надо с СБУ бороться. А то получается как в том бородатом анекдотее: \enquote{Мы тоже
можем выйти на Красную площадь с плакатом \enquote{Рейган-дурак}}. Впрочем, украинские
дурики именно этот анекдот и делают былью. Недавно топтали землю под
белорусским посольством протестуя против тамошнего КГБ. При этом пикетов на
Владимирской с протестами против тайных тюрем СБУ благоразумно не проводят. К
СБУ у них только одна претензия: пожестче надо бы с разными сепаратюгами и
прочими врагами народа.

\end{itemize} % }

\iusr{Oleg Artiukh}

Щось крута російська армія 40-70 тисяч програла 6 тисячам чеченців у першій
чеченській війні. Тому ці 127 тис і навіть 300 тис не зможуть особливо нічого
зробити

\iusr{Алексей Блюминов}

самое страшное в одичании современной украинской сетевой публики - это то что
приходится как то изошряться, искать убедительные аргументы и вообще
агитировать за казалось бы самоочевидный тезис о том что людям вообще то нужен
МИР, То есть само по себе им это не очевидно. Зато вот за войну их не нужно
агитировать - они сами за нее топят. Отправить бы их что ли на передовую, но
так, чтобюы без артиллерийского и воздушного прикрытия. Чтобы те кто выживет, с
гаарантией прониклись аргументами за мир.

\begin{itemize} % {
\iusr{Oleg Artiukh}
\textbf{Alexey Blyuminov} хочеш миру - готуйся ло війни

\iusr{Anatoly Vlasyuk}
\textbf{Alexey Blyuminov} ага, Путин не нападал на Чечню, Грузию, Украину, Сирию. А в Казахстане он вообще миротворцем был. Путинская пыль как ядерная - наглотаешься, хер уже вылечишься.

\iusr{Alexey von Alexeyev}
\textbf{Anatoly Vlasyuk} ну так и НАТО нападало на югославию, ирак, ливию, сирию, афганистан. Но вы же его не критикуете )

\iusr{Алексей Блюминов}
\textbf{Anatoly Vlasyuk} Если Путин напал на Чечню, то Украина напала на ЛНР и ДНР. Логично же. Или нет?

\iusr{Anatoly Vlasyuk}
\textbf{Alexey Blyuminov} 

Ичкерию Россия в свое время отжала. Поэтому да, напала. Так называемые ДНР и
ЛНР - украинские земли. Наглотавшись путинской пыли, которая похлеще ядерной,
ибо разъедает мозг, вы сейчас вспомните Ленина. Мавзолей вам в одно место. И
последнее, ибо не вижу смысла вести дискуссию с человеком, который повторяет
кремлёвские нарративы. Москве следует отдать Крым и часть оккупированного
Донбасса. Это не поможет ей уберечься от распада, изъятия ядерного оружия, суда
над Путиным, Шойгу и другими военными преступниками, но поможет сберечь лицо
перед потомками. Прощайте.

\iusr{Алексей Блюминов}
\textbf{Anatoly Vlasyuk} 

подскажите, чем \enquote{республика Ичкерия} на которую напали сначала Ельцин, а потом
Путин, сущностно и принципиально отличается с вашей точки зрения от ДНРи ЛНР на
которые напала Украина? Интересно же.

\iusr{Anatoly Vlasyuk}
\textbf{Alexey Blyuminov} 

глотайте дальше путинскую пыль. В комментарии перед этим я всё написал. Но вы
не воспринимаете элементарного. Больше отвечать не буду. Путин обещал вам рай.
Счастоивого пути! А нам жить.

\iusr{Алексей Блюминов}
\textbf{Anatoly Vlasyuk} 

конечно мне не по пути с людьми, картина мира которых состоит из агиток о
Путине, который нападает на всех подряд исключительно по своей злобности, и
\enquote{цивилизованного мира} во главе с США, который эти бесконечные путинские
агрессии отражает, исключительно ради блага всего человечества конечно же)

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272460107_2446032495531375_2266170058475172097_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=kCnZz7Ff2RIAX_PEESr&_nc_ht=scontent-lhr8-2.xx&oh=00_AT89PwyvxqFMV1awS6YQXrmSI8kTckkKELTzi9k7XwiXBg&oe=61F1FB1C
  @width 0.3
\fi

\iusr{Митя Раевский}
\textbf{Алексей Леонидович}, 

а когда вы руководили антисемитской газетой \enquote{Вечерний Луганск} и печатали там
\enquote{протоколы сионских мудрецов}, вам с кем было по пути?

\iusr{Алексей Блюминов}
\textbf{Митя Раевский} 

Любезный Митя! Обычно это не в моих правилах - оправдывться пееред совершенно
незнакомыми мне людьми. В подобных случаях я просто посылаю хамов нахуй да и
все. Но специально для вс сделаю разово ислючение. Но только раз, имейте в
виду). Я не знаю из каких помоек вы черпаете столь удивительные сведения обо
мне и моей работе в прошлом, но вынужден вас разочаровать: издание которое вы
упомянули и которым я имел честь руководить, никогда не было антисемитским, и
тем более не публиковало никаких протоколов сионских мудрецов. Вы как
продвинутый член медиасообщества, пускай и такого специфически пахнущего,
полагаю, должны понимать разницу между публикцией какого либо текста и
цитировним его в авторских колонках колумниста издания. Так что мое издние если
и было \enquote{антисемитским} - то лишь в той же степени как сеегодня каналы
Медведчука - \enquote{сепаратистские}, а работающие там журналисты -
\enquote{агенты Кремля}. 

То есть, речь идет о злонамеренном пейоративе в адрес конкретных людей. Это
первое. Для того, чтобы считать такое цитировние проявлним антисемитизма
необходимо как минимум знать контекст, в котором это цитировние производилось,
а вы его не знаете. Вам как герою бородатого анекдота, Рабинович напел, и я
даже догадываюсь, из какой именно выгребной ямы вы услыщли это пение. 

Но вам, любезный Митя, как человеку крайнее далекому от луганских раскладов
нулевых годов, простительно такое невежество. Как и непонимание того какие
именно тогдашние региональные политичееские разборки стояли з подобными
обвинениями в мой адрес. 

Впрочем, ни одна из множества попыток вменить мне то что сейчас вменяете вы, не
увенчаась успехом. 

Поверьте, желающих кляузников и стукачей было достаточно. И по прокуратурам
меня таскали, регулярно получая оттуда аргументированные ответы о том что
ничего подобного ни в публикациях газеты ни в моих действиях нет и не было.
Впрочем, сексоты были людьми трусливыми. И потому ни разу даже не попытались
подать на меня или на газету в суд. Так что на сегоднящний день все обвинения в
каком то антисемитизме, и вы, любезный Митя, и другие подобные вам граждане,
можете смело засунуть в свои широкие жопы. Именно там этим диффамациям и место. 

А за газету мне не стыдно. Уверен, у
вас за плечами нет и близко ничего подобного по качеству, уровню и резонансу. В
мою бытность ВЛ - это была одна из лучших и тиражных газет региона, практически
единственная ОППОЗИЦИОННАЯ в моем регионе. Что отмечено даже публикациями в
коллективном организаторе и пропагандисте медиагрантоедов имени Лигачевой: "И
здесь следует сказать о главном феномене «Вечернего Луганска». В течение всех
шести лет редактор занимал независимую позицию в отношении учредителей,
зачастую пропагандируя противоположные их убеждениям ценности.

Так, в 2001 году «Вечерний Луганск» была единственной луганской газетой,
публиковавшей объективную информацию о ходе оппозиционной акции «Украина без
Кучмы», при том что фактический владелец издания, Владимир Ландик, руководил
областной организацией провластной Партии регионов. Газета смогла сохранить
независимую редакционную политику и в сложном для луганской прессы 2004 году", 

Вот вы, любезный Митя, использующий язык не по назначению, можете похвастаться
чем то отдаленно похожим в своей карьере? Полагаю - нет. 

\href{https://detector.media/rinok/article/8915/2007-05-22-vechernyy-lugansk-nazad-v-budushchee}{%
«Вечерний Луганск»: назад в будущее?, detector.media, 22.05.2007%
}

Так что, любезный Митя, впредь старайтесь не петь с чужого голоса а используйте
ваш язык ПО НАЗНАЧЕНИЮ, Ферштейн, Митя?

\iusr{Митя Раевский}
\textbf{Алексей Блюминов} 

ого, вот это да. Я, конечно, понимал, что за живое задеваю, но что у вас так
очко треснет, не ожидал. Пишите больше, пишите ещё.


\iusr{Алексей Блюминов}
\textbf{Митя Раевский} (Устало). 

Любезный Митя! Ну я же вам на чистом языке агрессора и оккупанта сказал, что
делаю исключение для умственных инвалидов РАЗОВО. А до вас, выходит, не дошло.
Вы как герой песни Высоцкого - вас в дверь, а вы в окно. По хорошему вас
полагается выкинуть через форточку, но не сочтите за фэтофобию, однако боюсь, с
вашей комплекцией вы в форточку не пролезете. Так что увы, тут не обойтись без
придающего ускорение пинка.

\end{itemize} % }

\iusr{Ілля Ульянов}

Прекрасна логіка. Не РФ має припинити агресивну війну проти України та
звільнити окуповані территорії, а Україна має капітулювати та підписати будь
які хотєлки московитів для уникнення подальшої ескалації.

\iusr{Даниил Немировский}
\enquote{политолог}

\iusr{Stanislav Polinov}

\enquote{Хороним глупую затею с НАТО}, \enquote{выполняем минские соглашения} -
наивная психология обоссавшегося терпилы, который думает, что если гопник у
него попросил десять гривен, то именно это он и имел в виду, и если их отдать,
то на этом все резко закончится.

\begin{itemize} % {
\iusr{Владимир Могилевский}

Кремлевская риторика строится на точно такой же аргументации. Буквально этими
же словами и говорят.

\iusr{Stanislav Polinov}
\textbf{Vladimir Mogilevskiy} так еще бы, это единственный понятный там язык, и судят по себе
\end{itemize} % }

\iusr{ანდრო წეროძე}

Ой да ладно. Им же пофиг. Эти мамы и папы не в тернополе же. А Луганск - это
так, пыль для них.  Так что дерьмо будет продолжаться. Ровно до тех пор, пока
галиция в составе бывшей УССР.

\end{itemize} % }
