%%beginhead 
 
%%file 02_05_2023.fb.fb_group.poet_z_narodu.1.nenack
%%parent 02_05_2023
 
%%url https://www.facebook.com/groups/713320479592198/posts/1285313312392909
 
%%author_id fb_group.poet_z_narodu,cvelyh_volodymyr
%%date 02_05_2023
 
%%tags 
%%title Ненацьк
 
%%endhead 

\subsection{Ненацьк}
\label{sec:02_05_2023.fb.fb_group.poet_z_narodu.1.nenack}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/713320479592198/posts/1285313312392909}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.poet_z_narodu,cvelyh_volodymyr
 author_end
\fi

Гумор...

\ii{02_05_2023.fb.fb_group.poet_z_narodu.1.nenack.pic.1}

Десь недалечко під Бахмутом\par
Є місто з іменем «Ненацьк»*. \par
Там план з прославленим маршрутом\par
У ЗСУ іти на Брянськ. \par
Про нього Вам ніхто не скаже,\par
Ця таємниця не для всіх.\par
Підуть на Курськ, як карта ляже,\par
І землі приймуть дощ і сніг.\par
Поки в «Ненацьку» є волога\par
Та у багнюці шлях вперед.\par
То трішки змінена дорога,\par
Бо заважає очерет.\par
Коли зірки коректно стануть,\par
То наступ зразу і почнуть.\par
Нехай струмки у землю втануть,\par
Й руками хмари розведуть. \par
Як тільки буде, так і зразу \par
На орків піде ЗСУ.\par
Й погоне ту дурну заразу\par
Кудись на північ у москву.\par
Секретний план робив Залужний,\par
Буданов стрілки малював.\par
Дует насправді надпотужний,\par
Весь кремль давно вже «очкував».\par
В Генштабі знають всі нюанси \par
Про те що де, коли і як.\par
Тому таємні реверанси\par
Збирають сили у кулак.\par
Це - концентрація потенцій,\par
Щоб нищівним був той удар\par
З набором якісних тенденцій \par
Для марш-кидка на Краснодар.\par
Ось-ось і буде все, як треба,\par
До бою стане весь «Ненацьк». \par
Атака буде з суші й неба,\par
Тож буде звільнено Луганськ.\par
В «Ненацьку» все давно готове,\par
Лише чекають всі наказ\par
Все ж у контр-наступі раптове -\par
Розгром за мить ворожих баз.\par
«з Ненацька» все і розпочнеться,\par
Бо місто вже давно - «герой».\par
Воно «Ненацьк» тому і зветься,\par
Бо звідти підуть на Джанкой.\par
Деокупація миттєва - \par
Все звільнять славні ЗСУ.\par
москва - це станція кінцева-\par
Це спільний план із СБУ.\par
Питання все лишé у числах,\par
Сакральні цифри й календар.\par
Команда зовсім не зависла,\par
Тож незабаром контр-удар.\par
Здається всім, що дуже довго\par
Ми запрягаємо коня,\par
Але не слухайте нікого,\par
Бо це від неуків дурня.\par
Планети стануть у рядочок,\par
Зупинить рух свій «ретроМерк»*,\par
І продзвенить «Вперед!» дзвіночок,\par
Яскравим буде фейєрверк.\par
«з Ненацька» Хаймерси поїдуть\par
На Крим, Воронеж та Донецьк.\par
За ними в бій «Енлави» підуть\par
В Ростов, Орел та на Плесецьк.\par
Якраз до свята перемоги,\par
Яке Ми створемо самі.\par
Туди ведуть усі дороги -\par
Про це не скажуть вам у ЗМІ.\par
Але все точно, хрест на пузі,\par
Все буде скоро саме так.\par
Червона десь калина в лузі - \par
Це найточніший тому знак.\par
«Ненацьк» - столиця сподівання\par
Та центр омріяних надій.\par
Ще тиждень нашого чекання,\par
І підуть ЗСУ у бій. \par
Повернуть землі всі «зНенацька»,\par
«зНенацька» орків проженуть,\par
Бо воля в ЗСУ козацька -\par
кацапам дупи надеруть. \par
«Ненацьк» прославлений у часі,\par
І вже відомий на весь світ.\par
В такій цікавій іпостасі\par
Воно заходить до укр.літ. \par

* на росії вважають, що Ненацьк - це місто в Україні, яке засекречене на карті. 

З нього, тобто зНенацька піде контр-наступ збройних сил України на московію. 

* ретроМерк - ретроградний Меркурій. Якщо вірити офіційній науці, то це
віддалення або відступ планети Меркурій. Це - астрономічне явище, при якому
виникає ілюзія руху планети у зворотному напрямку. Насправді, це відбувається
через внутрішнє положення орбіти Меркурія щодо орбіти Землі і їх орбітального
руху навколо Сонця і не має стосунку до ретроградного руху. Явище пов'язане
виключно з особливостями проєкції видимого положення Меркурія на небесну сферу
Землі. Астрологи ж вважають, що під час ретроградності планети, функції та
сфери, за які ця планета "відповідає", починають трохи спотворено
функціонувати. 

Будь-яку халепу астрологи часто пояснюють ретроМерком. 

Халепа, звичайно, буде, бо вона вже стукає у двері кремля задньою правою ногою. 

Дякую за виправлені помилки та зауваження. 

Вдосконалюємо українську мову разом. 

Всім якнайскорішого Миру та Гарного Настрою.

