% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_10_2021.fb.molchanov_jurij.1.episkop_adrian_kulik.cmt
%%parent 30_10_2021.fb.molchanov_jurij.1.episkop_adrian_kulik
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Tanya Vitco}
Обычный приспособленец

\iusr{Мирослава Александровна Бердник}

\textbf{Tanya Vitco} , благодаря Варфоломею - теперь такие кадры "Святейшая Церковь Украины"

\iusr{Ольга Мерзликина}

Вони ж співають, що підуть воювати, ось і "воюють" з бабусями в церквах і на
вулиці гамселять жінок в живіт, обзиваючи ворогами і сєпарами всіх підряд ...
Це не тільки не єпископ, а навіть не чоловік!  @igg{fbicon.man.facepalming}  Ще й виходить, що цей
"єпископ" - жонатий ! Згідно якого правила ? Чи він і сам добре знає ціну свого
"сану" ?! Шкода людей, які всім довіряють і думають, що отримують Таїнства в
церковних шахраїв, які без сану, хіротонії і права здійснювати Богослужіння, та
ще й призивають до ненависті і розправи над іншими людьми, бо вважають себе
кращими за когось українцями !

\iusr{Марина Бережная}
Не удивлена. По делах их узнаете их...

\iusr{Yuri Lukashin}

А одевается как пацанчик с Троехи, так где-то в городе встретишь - никогда и не
подумаешь. Все остальные фото - именно классика того, о чем много сказано как
раз в Писани, - то, как не должно быть и то, что именно от лукавого. Вот такие
вот оборотни, пестуемые продажными и вороватыми политиканами и западными
посольствами, как раз и завели этот народ (слава Богу, часть его) в нынешний
ад. Или, уж по крайней мере, в его предбанник так точно.

\iusr{Галинская Вера}
Это не священник. Это дьявол.

\iusr{Екатерина Лелюк}
Нормально так! Они все одним миром мазаны И Тихон (Петранюк).... Насмотрелась на них в Черновцах....

\iusr{Любовь Шпак}
Какая церковь - такие и священники!

\iusr{Ирина Смирнова}
Какой ужас! Дикость. И это как бы священник?

\begin{itemize} % {
\iusr{Юрий Молчанов}
\textbf{Ирина Смирнова} 

\href{https://www.youtube.com/watch?v=G3voSSQNKZw}{%
Не кадилом, а кулаками! Як єпископ "освятив" сусідку стусанами, %
Надзвичайні новини. ICTV, youtube, 29.10.2021%
}

\iusr{Лариса Палагина}
\textbf{Юрий Молчанов} 

и людей вернут сворованных 

\href{https://rusvesna.su/news/1635428016}{%
В ДНР ответили на запрос Киева гарантировать безопасность для ВСУ в захваченной Старомарьевке (ФОТО), %
rusvesna.su, 28.10.2021%
}



\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Букланова}

Всегда поражалась, как много у нас людей, верующих не столько в Бога, сколько в
священников и бьющих церковные поклоны где надо и не надо. Церковь в ее
нынешнем состоянии стала ни чем иным, как весьма успешным бизнесом,
процветающим на невежестве и глупости людей.

\iusr{Светлана Антонова}
Что во власти артисты погорелого театра, что в церкви - ряженные ... страшно

\iusr{Олег Некрасов}
Я тоже такого одного знаю, у нас. Это для них совершенно нормально.
А что делать? Ждать пока Бог накажет? Нет, пора самим наказывать.

\iusr{Vasiliy Yurin}
Типовий гопник.

\iusr{Иван Шишман}
Уже прокомментировал. Написал, что всё спланированная провокация.

\iusr{Tetyana Ogorodnik}
Время ушлепков...

\iusr{Виталий Фарафонтов}
А раскольникам такое позволительно

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгений Вадимович}
\textbf{Виталий Фарафонтов} а нераскольникам ещё и не такое позволительно)

\iusr{Ivan Stec}
\textbf{Евгений Вадимович} ага из Америки оно виднее.
\end{itemize} % }

\iusr{Sergey Teslenko}
Пожизненно лишить сана

\begin{itemize} % {
\iusr{Vladimir Gamaris}
\textbf{Sergey Teslenko} Он его никогда не имел. Это секта ПЦУ.
\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Когут}

Сейчас болтают языками все кому не лень. А по сути, молчат. Ничего он не
прокомментирует.

\iusr{Gennadii Ustinov}

Но вернёмся к влезшему в разведболото и завербованному полковником СВР Яценко
О.А. Руслану Ивановичу Кулику.

Ему доктор экономических наук Ольга Александровна Яценко, ставшая по
совместительству главным строителем нескольких объектов, сообщила, что «она
владеет ЗАО «Крафт-Экоп» (директором которого был назначен Яценко А.Н.),
которое погасило долги строительной компании «Экоп», в связи с чем ЗАО
«Крафт-Экоп» получило права на 50 процентов от всех помещений дома № 10-Б, по
ул. Русановская Набережная, в г. Киеве».

Как владелица американской фирмы «Сава» и, одновременно, хозяйка ЗАО
«Крафт-Экоп», доктор экономических наук Ольга Александровна Яценко призналась,
что у неё есть «возможность реализовать квартиры в данном доме с большой
скидкой». Например, сказала она Р.И.Кулику, чтобы получить «в собственность
четырёхкомнатную квартиру площадью более 156 квадратных метров, следует
заплатить цену в размере 450 долларов США за один квадратный метр».

Кто бы не согласился с такой ценой? Вот и Руслан Иванович воспринял это
предложение близко к своему кошельку.

\href{http://gpu.com.ua/content/«pizdony»-«lyustratora»-ili-kak-«lyustrator»-«kryshuet»-«kidal»-i-torgovtsev-trupami-15}{%
Пиздоны» «Люстратора», Или Как «Люстратор» «крышует» «кидал» и торговцев трупами, gpu.com.ua%
}

\iusr{Евгений Гороховский}
Пакостник позорный!

\iusr{Наталия Сафонова}
Його ще й до нагороди представлять.... @igg{fbicon.cry}{repeat=2}  @igg{fbicon.100.percent} 

\iusr{Валентина Синицкая}
Это уже дно...

\iusr{Дуже Рад}
просто он не лох

\iusr{Gennadii Ustinov}

Отец Адриян стал ждать 4-го квартала 2008-го года. За окном разведгнезда, где
Кулик Р.И. расставался со своими кровными, было начала марта 2007-го!

В отличие от священника, полковник СВР Ольга Александровна Яценко и полковник
разведки Александр Николаевич Яценко не теряли личного времени в напрасном
ожидании. В сентябре 2007-го года «Яценко О.А., действуя по предварительному
сговору с Яценко А.Н., предложила гражданину Кулику Р.И. вложить денежные
средства в строительство компанией «Экоп» многоэтажного жилого дома по адресу:
г. Борисполь Киевской области, ул. Нова-Героев Революции, 6-Б для получения на
льготных условиях в собственность квартиры в этом доме».

От предполагаемых «льготных условий» отец Адриян впал в прелесть. Тем более,
что швея-мотористка с серебряной ниткой Ольга Александровна Яценко поведала
священнику «заведомо неправдивую информацию о том, что ЗАО «Крафт-Экоп»
(директором которого назначен Яценко А.Н.), хозяйкой которого является она,
выкупило указанный многоэтажный дом у компании «Экоп», которая завершает
строительство этого дома, и что для получения в собственность по себестоимости
трёхкомнатной квартиры по цене 2 500 гривен за квадратный метр, Кулику Р.И.
необходимо оплатить полную стоимость этой квартиры».

«По себестоимости», да ещё и в почти готовом доме!.. Отец Адриян, конечно, с
доктором экономических наук и поставщицей двух пар носков с золотой ниткой к
его высочайшему президентскому двору Владимира Путина, согласился.

\href{http://gpu.com.ua/content/«pizdony»-«lyustratora»-ili-kak-«lyustrator»-«kryshuet»-«kidal»-i-torgovtsev-trupami-15}{%
Пиздоны» «Люстратора», Или Как «Люстратор» «крышует» «кидал» и торговцев трупами, gpu.com.ua%
}

\iusr{Валентина Бредихина}
Стамбульская церковь в Украине.

\iusr{Володимир Миргородський}
Ужас

\iusr{Ілона Дудка}
Теж не дивуюсь. Бо сама з таким стикалась

\iusr{Лариса Ковалева}
Ржавчина на теле нации этот Адриан, психопат в рясе. Раскаяние для таких, как он, что инородное тело(((

\iusr{Alexander Klymenko}
Надеюсь, кто-то из достойных мужчин этому мерзавцу, который бьет и оскорбляет женщину, просто даст в рожу.

\iusr{Юлия Ковалевская}
Вот же сволочь какая! Пусть привлекают по закону

\iusr{Ирина Латышева}
Своими словами не смогу написать ,..

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/250645101_631368884691794_7095461704796736450_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=YgcNQku2xLkAX8yTxT5&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=1922d7e5b3c59c6a3d5939f9b164145c&oe=61A40EE2
  @width 0.4
\fi

\iusr{Данилов Максим}
Мразь

\iusr{Алексей Коваль}
Бог ему Судья, с такого у Него спрос особый ...

\iusr{Владимир Сверба}
Каков поп, таков и приход.

\iusr{Aleksandr Nevskiy}
Не нужно им мешать. Пусть показывают кто они на самом деле.

\iusr{Оксана Фелюст}
Капец!!!

\iusr{Николай Гончаров}
Ахтыж грёбанный томос!

\iusr{Gennadii Ustinov}

Ольге Александровне уже было все равно. Перед ней сейчас стояла другая цель:
избежать уголовного наказания, предъявленного ей частью 4 статьи 190 УК
Украины.

Сидящий же напротив нее в кабинете следователя Руслан Иванович Кулик требовал
от семьи Яценко возврата \$ 60 тысяч, которые он, скромный священнослужитель,
внес, поддавшись колдовским чарам Ольги Александровны, в качестве предоплаты за
квартиру во все том же строящемся злополучном доме по улице Русановская
Набережная, 10-Б.

\href{http://gpu.com.ua/content/kidaly-9}{%
"Кидалы", gpu.com.ua%
}

\iusr{Олег Курганов}
Странно. Есть же всякая преступность организованная.

\iusr{Artem Sarkisyan}
Чистый гндон

\iusr{Тимофей Ерохин}
Схиму пусть примет. И в Антарктиду!

\iusr{German Viktorov}
Он то как раз и опирается на общественное мнение, т.е. на мнение значительной части этого дикого общества.

\iusr{Роман Шийка}
Собака гавкала на русском языке?!?! Ну тогда все понятно!!!)))

\iusr{Andrey Yesych}
Идиот он

\iusr{Vladimir Gamaris}
Самосвяты-анафемы безблагодатны и ведут в ад несчастные души поверивших им людей.

\iusr{Ирина Латышева}

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/250405627_631368948025121_2182346599536380178_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=rtgE6uS53WYAX-38Ha2&_nc_ht=scontent-lhr8-2.xx&oh=9363a0b659f4ba38623c576a553e728d&oe=61A50ACB
  @width 0.4
\fi

\iusr{Константин Кирилюк}
Хорош пастырь... таких сажать надо.

\iusr{Вячеслав М.}
Животное..

\iusr{Виктор Онищенко}

Только у христиан вера приватизирована попами, они и паствой рулят, они и
купоны с овец заблудших стригут. А о каноническом найме общиной священника уже
никто и не помнит. Сплошная деградация общества, что в религиозном, что в
гражданском обустройстве. Ещё немного и макаки будут для людей образцом
социального обустройства общины. А касательно этого попа, то вопрос решается
просто, выписка достойных звизд...лей, возможно и не один раз, поскольку сана
церковники его не лишат и наказывать не будут. Жаль, но большинство из них так
же далеки от Бога, как Луна от Земли.

\iusr{Татьяна Стрелан-Кулешова}

Гореть суке Безбожной в Аду. И всем мародерам ПЦУ - шникам.

\end{itemize} % }
