%%beginhead 
 
%%file 19_01_2023.fb.grycenko_natalia.kyiv.majster_florist.1.ya_matyukayusya__kly
%%parent 19_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid05CJHpWJNkypji8nUZ1hb8UjionMLP5boCM3bRGe9DNrZm3gzxcsAdySZBSRmGo3ql&id=100001779565122
 
%%author_id grycenko_natalia.kyiv.majster_florist
%%date 19_01_2023
 
%%tags volonter
%%title Я матюкаюся, кляну московитих сусідів, і відкриваю збір на АВТО ДЛЯ ГРИШІ
 
%%endhead 

\subsection{Я матюкаюся, кляну московитих сусідів, і відкриваю збір на АВТО ДЛЯ ГРИШІ}
\label{sec:19_01_2023.fb.grycenko_natalia.kyiv.majster_florist.1.ya_matyukayusya__kly}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid05CJHpWJNkypji8nUZ1hb8UjionMLP5boCM3bRGe9DNrZm3gzxcsAdySZBSRmGo3ql&id=100001779565122}
\ifcmt
 author_begin
   author_id grycenko_natalia.kyiv.majster_florist
 author_end
\fi

\#ПОПРИ\_ВСЕ я продовжую допомагати фронту. 

Поки мої дівчата, низький їм уклін, за кордоном, намагаються якомога швидше
закупити потрібне для Гриші та хлопців, котрі в активних бойових. Я почну
звітувати. 

Нещодавно ми збирали кошти на тепловізор. Теплик вже працює. Звіт у фото. За
цей час хлопці мають поранених і три втрачених авто. 

Як пише Гриша (див скрін) БЕЗ АВТО МИ - МІШЕНІ. 

Я матюкаюся, кляну московитих сусідів, і відкриваю збір на АВТО ДЛЯ ГРИШІ. 

Поки ми будемо збирати, паралельно починаю пошук автівки і молюсь щоб хлопці
всі були на зв'язку. 

ПРИВАТ 

———————————————————————————

4149 6293 5079 0556

🫙БАНКА ДЛЯ ЗРУЧНОСТІ 

\url{https://send.monobank.ua/jar/w1YuRCawE}

💰PayPal: takka@ukr.net 

Друзі, не соромтеся, пишіть в коментарях про внесену вами допомогу! Для вас то
- крапля, але ваша допомога, то Всесвіт для тих, хто дивиться у очі смерті. 

Картки для зручності винесу в коментарі.

З попередніх зборів є поки залишок але ще не все докупили по списку. Лишок
закину на авто. 

P.S. Фото опубліковано з дозволу хлопців.

\#війна\_в\_україні \#ми\_маємо\_вистряти \#перемога\_за\_україною
