% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_04_2021.fb.murajev_evgenij.1.kosmos
%%parent 12_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevgeniy.murayev/posts/3562769950493489
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsection{Без вклада нашего народа история освоения космоса немыслима}
\label{sec:12_04_2021.fb.murajev_evgenij.1.kosmos}
\Purl{https://www.facebook.com/yevgeniy.murayev/posts/3562769950493489}

День, когда первый космонавт полетел в космос, стал для мира днем будущего и
больших надежд, а сам Юрий Гагарин стал не просто национальным героем, а
символом того будущего, в котором мы все хотели жить.  


\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/171059045_3562771837159967_733287121041193853_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=R7cwO-V_i30AX9NNCOa&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=30b1db8ab2e504a63e073b42e04d9a70&oe=60996F19

	pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/171505798_3562771827159968_1973817208580628918_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=iloF0B8cTVAAX_7Z5Cl&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=c4b73a732e865747c6edb9dcce3fb93d&oe=609CBEB5
\fi


В этом будущем точно не должно было быть войн, военных блоков, борьбы за
ресурсы, горячих точек по всему миру и нищих колоний. Полет человека в космос
был для всех нас символом того, что ужасы прошлых войн, переделов территорий и
столкновений мироустройств остались в прошлом.  В том будущем Юрия Гагарина
были учебные базы на Луне, цветущие яблони на Марсе, космические прогулки по
соседним галактикам и поиски ответов на множество вопросов – о появлении
пространства, времени и самой жизни на нашей планете.

Сегодня, будущее начертанное Гагариным, у нас системно крадут. И даже
твиттер-спор  Зеленского и Илон Маска из-за нашего Сергея Павловича Королева и
его национальной принадлежности- симптоматичен. И причины этого очевидны. 

Для того, чтобы подчинить себе остальных, необходимо создать ощущение
собственного превосходства над всеми, родить у них комплекс собственной
неполноценности, лишив гордости побед и свершений. 

Для крипаков достаточно вечной скорби и стенаний, но обязательно в национальной
одежде и на родном языке. 

Пора осознать, что попытка переписать историю - это самая настоящая агрессия,
часть колониальной политики однополярных. 

Я против и буду бороться. 

Без вклада нашего народа история освоения космоса немыслима.  

Я помню и я горжусь. 

И у моей семьи есть особое право. Спасибо, Папа. 

С Днём космонавтики, друзья!
