% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_10_2021.fb.panov_vadim.moskva.pisatel.1.festival_zvezdy_nad_donbassom
%%parent 10_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/vadim.panov.3511/posts/927503081507733
 
%%author_id panov_vadim.moskva.pisatel
%%date 
 
%%tags dnr,donbass,fantastika,festival,literatura
%%title Фестиваль "Звёзды над Донбассом"
 
%%endhead 
 
\subsection{Фестиваль \enquote{Звёзды над Донбассом}}
\label{sec:10_10_2021.fb.panov_vadim.moskva.pisatel.1.festival_zvezdy_nad_donbassom}
 
\Purl{https://www.facebook.com/vadim.panov.3511/posts/927503081507733}
\ifcmt
 author_begin
   author_id panov_vadim.moskva.pisatel
 author_end
\fi

Есть такое словосочетание, которое мы, в России, последние два десятилетия
воспринимаем обыденно, как само собой разумеющееся - нормальная жизнь. Оно не
требует объяснений или расшифровки, оно просто есть в нашей реальности и
кажется неизменным: дом, работа, прогулки, развлечения и увлечения. Мы ходим в
кино и театры, на концерты и выставки, в том числе - книжные, и считаем, что
это - нормально, что так должно быть. И так действительно должно быть. 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/244550205_927502181507823_5592658256270200672_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=-swKm6rGMAMAX8JzEHj&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=7177a0c4601ea386a2da9abf6fc9cb3c&oe=61A92B60
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Везде должно быть, и потому я всегда и с особой радостью приезжаю в Донецк на
фестиваль \enquote{Звёзды над Донбассом}, который устраивает Общественная
палата ДНР.  На книжный праздник для всех жителей Республики, а особенно для
читателей и писателей, в том числе - будущих писателей, для которых в этом году
была устроена прекрасная школа литературного мастерства. Оффлайн школа, занятия
в которой писатели и литераторы вели очно, а не по сети. Я с радостью приезжаю
на фестиваль, потому что мне кажется это нормально - поддерживать сильных и
гордых людей в их стремлении жить нормальной человеческой жизнью. Нормально и
правильно. И обязательно поеду снова. И верю, что наступит день, когда для
поездки в Донецк мне не придётся пересекать границу. \#ЗнД \#ЖивиДонбасс

\ii{10_10_2021.fb.panov_vadim.moskva.pisatel.1.festival_zvezdy_nad_donbassom.cmt}
