% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 19_11_2022.fb.kutyshenko_tetjana.1.vazhko
%%parent 19_11_2022
 
%%url https://www.facebook.com/tatyanakyt/posts/pfbid02upRHCfHnnVeaUQinmU4HQLDRP3MgTE8CWAC2Cp7h52SbqaE4Ki1fMA1AMeRotKDMl
 
%%author_id kutyshenko_tetjana
%%date 
 
%%tags 
%%title Про таке дуже важко читати. Писати - неймовірно важко
 
%%endhead 
 
\subsection{Про таке дуже важко читати. Писати - неймовірно важко}
\label{sec:19_11_2022.fb.kutyshenko_tetjana.1.vazhko}
 
\Purl{https://www.facebook.com/tatyanakyt/posts/pfbid02upRHCfHnnVeaUQinmU4HQLDRP3MgTE8CWAC2Cp7h52SbqaE4Ki1fMA1AMeRotKDMl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kutyshenko_tetjana
 author_end
\fi

\obeycr
Про таке дуже важко читати.
Писати - неймовірно важко.
1 вересня далекого 2009 року в гімназії на Печерську пам'ятаю як вчора.
Вони звертали на себе увагу.
Висока, худесенька і дуже мила мама. 
А поруч - схожий на неї гарненький та ясноокий хлопчик. Однокласник сина.
Здавалося, що вони як дерево і сильний пагінець з коріння. Така була дивовижна схожість і міцний зв'язок мами та сина.
Час швидко сплив.
Андрійко Попов виріс у розумного красеня Андрія, що вступив на бюджет до транспортного університету.
Восени мирного 2021 року була здобута ступінь магістра з міжнародної логістики.
І призов у лави ЗСУ.
Три тижні тому ми розмовляли про теплі спальники та утеплення бліндажів, і мама Наташа про Андрія сказала коротко: «Андрюша на кавунчиках». І того було достатньо, щоб зрозуміти де він.
Вчора я дізналась про щасливе. Що Андрій живий.
І про те, про що страшно і боляче писати.
Ампутація ніг вище колін.
Андрію 22 листопада виповниться 22 роки.
Він захищав мене. 
Він захищав нас.
Він обов'язково має жити довгим, яскравим, повноцінним і наповненим життям.
Я дуже цього хочу і вірю.
Буду робити все можливе.
Прошу вас теж.
Допомога ніколи не буває маленькою.
Допомога - це завжди зі знаком «плюс».
\restorecr

\obeycr
У Андрія чудова і сильна мама.
Вона з ним в Одеській клініці цілодобово.
Вона все витримає, бо така є.
Перевірено роками.
Вчора Наталя сказала про Андрюшу:
- Він мій герой. Так тримається.
Жартує, посміхається обпеченими губами і заспокоює мене, що все  буде добре.
У них повинно бути все добре!
Картки мами Андрія (Наталія Попова)
ПУМБ банк:
4314140206387620
Монобанк:
4441114425241567
Приватбанк:
5168757408411272
Дякую
Світлини публікую з дозволу мами Андрія Попова  наталия попова
\restorecr
