% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_10_2021.fb.medvedeva_olesja.1.marsh_upa_kiev.cmt
%%parent 14_10_2021.fb.medvedeva_olesja.1.marsh_upa_kiev
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Олеся Медведева}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/243268314_1716578121866636_410025669797842139_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=g6ti47fnPlUAX-w7iWI&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=4595c1258ec0383a03e86d7811ddcecb&oe=618DFEFF
  @width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгений Мельник}
Вроде же Бандера был) штирлиц слишком близок к провалу

\iusr{Виктор Сретенский}
\textbf{Евгений Мельник} у них бендера! Бендериков обьелась. @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/245856912_603810037317849_8538075937349728182_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=dDf7FB_p5IEAX8ctc9U&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=01cd1008870aa47fade327fe178d6ada&oe=618EE4F6
  @width 0.4
\fi

\iusr{Dmitry Zhukov}
\textbf{Олеся Медведева} мутанты

\iusr{Олег Лисач}
\textbf{Олеся Медведева} а почему без масок? Или их не берет ковид?

\end{itemize} % }

\iusr{Иван Тесленко}
\textbf{Остап Ибрагимович} очень бы удивился ... @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=3} 

\iusr{Дмитрий Литвин}
ой порядок...

\iusr{Pavlovskiy Sergey}
Господи какие они убогие эти дети, это писец!!!!

\iusr{Евгений Минченко}
Нацисты.

\iusr{Виктор Сретенский}

@igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/245614506_603809477317905_5187755929518415684_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=KwoUHi98qOUAX_buGAK&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=53a586f51e6146351a772ab476461e69&oe=618CA268
  @width 0.4
\fi			

\iusr{Roman Sever}

Они ничего не знают ни про Бендера, ни про Бандеру, ни про Жукова.. им сказали:
нарисуйте плакаты и идите , это клёвый троллинг России , а это щас модно и
стильно - троллить рашку.

И все )

«Рашке» правда давно и глубоко пох на эти тупые перфоменсы , но то такое )

\begin{itemize} % {
\iusr{Andrew Kirillov}
\textbf{Roman Sever} было бы пофиг, не троллили. У сукабеевой и соловьиного помета знатно подгораед таки

\iusr{Valera Zyp}
\textbf{Andrew Kirillov} подгорает ? От чего вдруг ?  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=4} 

\iusr{Roman Sever}
\textbf{Andrew Kirillov} а это щас единственное , чем занята твоя банановая республика: делать что-то , от чего должно подгорать у Скабеевой)))
Национальная идея страны и смысл жизни - сделай все что от тебя зависит , лишь бы подгорело у Скабеевой))
Капец, клоуны)))

\iusr{Roman Sever}
А еще у Скабеевой подгорает от ваших ежедневных рекордов ))

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/245160818_384107433421017_2132372611978842914_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=8IZgRIB3ScwAX91OeWh&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=16435609436059ce0a0962c59216da98&oe=618DB13C
  @width 0.4
\fi

\iusr{Roman Sever}
«Рашка» сегодня кучу британских спутников в космос запустила ( не Илон Маск , а Роскосмос, прикинь, спутники бритов отправляют на орбиту )))) а вы герб из сала ))))
А у Скабеевой то да, прям подгорает)))
И да, привет Южмашу

\iusr{Andrew Kirillov}
\textbf{Valera Zyp} у нее спроси

\iusr{Andrew Kirillov}
\textbf{Roman Sever} твоя сверхдержава петухов с навоза лепит, и че теперь ?

\iusr{Andrew Kirillov}
\textbf{Roman Sever} напомни, пожалуйста, во сколько возросли убытки Роскосмоса и выросла зп у руssкого нацыка Рогозина ?

\iusr{Roman Sever}
\textbf{Andrew Kirillov} Да, да, конечно, сидим в лаптях Петухов лепим с навоза)) ещё с голоду съели всех ежей )))
Ты эту херь пишешь для аутотренинга?)))

\iusr{Andrew Kirillov}
\textbf{Roman Sever} южмаш подписал сотрудничество с тем самым Bayraktarом, беспилотники которого уничтожали русско-фашисткую технику

\iusr{Roman Sever}
\textbf{Andrew Kirillov} да ты шо ??))))))))))
Подписал соглашение ?))))
Так вы с 14 года каждый день какие-то соглашения подписывание и че?)))
Гиперлупу то построили ?)))
Продолжай , чувак!
Что там с КБ Антонов? Он чего с кем подписал ?))

\end{itemize} % }

\iusr{Алекс Сталк}
так он же, извините, сдох же

\iusr{Aleks Yuriyovych}
А кто також бЕндера?

\iusr{Лаки Лучано}
марш лгбтешников  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Андрей Кирьян}
Убить всех человеков! (с)

\end{itemize} % }
