% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file moje.texts.05_02_2022.ru_friends
%%parent moje.texts.05_02_2022
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Добрый вечер, Виктор! 

В свое время мы читали Ваши замечательные книжки, спасибо Вам за Вашу работу! 

Вас приветствует Киевские программисты.

Позвольте познакомиться, - мы команда киевских программистов Киевская Крепость,
- и главная наша цель - достижение мира в Украине и победа и изгнание врага из
Украины. В первую очередь мы нацелены на то, чтобы мочить врага в
информационном пространстве, сколько можно... Мы сейчас сидим по нашим Киевским
квартирам в относительной безопастности.  И знаете, нам кажется, пора уже
собирать камни, и как-то Киевлянам сообща, и вообще всей Украине, а также всем
адекватным Россиянам, более мощно говорить, чем просто посты в фейсбуке,
поскольку супостаты все практически зомбированы и их так просто из этого
состояния не выведешь... Они все прут и прут, просто без мозгов, и непонятно
что их может остановить... На всех фронтах прут без остановки... пока не будут
все уничтожены...  А люди то продолжают гибнуть...  Поэтому, наш подход, как бы
сказать, сборочный, ну то есть мы пытаемся сконструировать какой-то именно наш,
сугубо Киевский взгляд на все это.  Пожалуйста, Вы бы хотели почитать наше
обращение, которое мы состряпали совсем недавно? (ссылка ниже, если Вам
интересно - ибо там файл размером в 17 мегабайт, 24 страницы, в общем мы
написали все что думаем о войне - могли бы и больше, конечно). И у нас будет
еще много интересных материалов, кроме этого.  Мы занимаемся систематизацией
всей доступной информации о преступлениях российской армии, и мы нацелены на
полную победу в информационном поле. Ибо уже совсем нет сил сидеть и ничего не
делать. Но мы уверены, что враг будет разбит совершенно и полностью, Путин
падет совсем скоро, мы думаем.  Он совершенно проиграет и сгинет, потому что
самая логика говорит, что никакого другого исхода здесь нет. Это вопрос недели
(или двух) примерно, мы думаем, когда власть Путина просто рухнет в небытие.  А
ссылка на наше письмо тут:

https://mega.nz/file/pk8QRCiQ#50ewDcF0CdtJ39XEnrc_zodA2fMqq7HGXTA1S7Httuw

+ Архив группы Киевские Истории - тут про мирный Киев, самые разные рассказы и очерки 
https://mega.nz/file/cltlFCgB#u_J6kOL2TxaLoKgXPKJdYTNpA7-PMcwKicPydJ3P-zk

Если вам нравится, то, как мы пишем, можете распространить дальше среди ваших
друзей, мы не против ) Победа будет за нами! Слава Нации! Пизда Российской Федерации!

