% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_02_2022.fb.vojtenko_maksim.1.vtorzhenie_shutki
%%parent 12_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/maksim.voytenko/posts/5154230471267986
 
%%author_id vojtenko_maksim
%%date 
 
%%tags rossia,shutka,ugroza,ukraina,vtorzhenie
%%title Месяца полтора назад мы шутили по поводу вторжения - давайте уже после Нового Года!
 
%%endhead 
 
\subsection{Месяца полтора назад мы шутили по поводу вторжения - давайте уже после Нового Года!}
\label{sec:12_02_2022.fb.vojtenko_maksim.1.vtorzhenie_shutki}
 
\Purl{https://www.facebook.com/maksim.voytenko/posts/5154230471267986}
\ifcmt
 author_begin
   author_id vojtenko_maksim
 author_end
\fi

Месяца полтора назад мы шутили по поводу вторжения - давайте уже после Нового
Года! Теперь шутка становится былью - пообещали на 15 и 16 февраля. Я
внимательно прочитал анонс войны от «Блумберга», точной даты там нет. Может
текст изменили. Ныне говорится - следующая неделя, возможно, плюс привязка к
датам Олимпиады. 15 и 16 февраля - это как раз после дня святого Валентина.

Представил себе следующую статью в Sun. 

«По сообщениям информированных источников, мы узнали, почему вторжение будет
уже после дня святого Валентина. Источники в Кремле сообщили нам, что
кремлевский диктатор Влад Путин имел разговор с генералом Гоголем и маршалом
Достоевским. Он потребовал перенести вторжение, сообщив, что Алина Кабаева
потребовала от него провести вечер 14 февраля вместе. «Вначале я, потом
Украина», сказала она.

Влад Путин сразу же потребовал от Гоголя и Достоевского притормозить ход
российской военной эскадры, идущей штурмовать Винницу и Умань».
