% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt.kapustina_shevchenko_jazyk
%%parent 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Алла Капустина - Шевченко и на русском писал - вы совсем ку-ку!!!}
\label{sec:18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt.kapustina_shevchenko_jazyk}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Капустина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Шевченко и на русском писал -вы совсем ку-ку!!!


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Gumeniyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Алла Капустина}
А еще и на суржике. Но наши "патриоты" либо не читали Шевченко, либо суржик -- их национальный язык, получивший гордый статус "української Мови"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Капленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Алла Капустина} И не только Шевченко ..но и Леся Украинка и Иван Франко ..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Проценко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Людмила Капленко}. Эти пропага... доны таких авторов не знают !!!!!!🤔🤔🤔🤔

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Капленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Сергей Проценко} ))))возможно и так
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Алексей}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Интересно а согластно мовного закону думать можно не на державнiй мовi


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Тищенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Так это началось для моей семьи в 2002 году, в школах русский язык и литература
- факультативом, и еще с обратной стороны я так подозреваю, намеренно
формировали негативный образ Украины, много лет.



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Песоцкий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Молодец, я тебя поддерживаю

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Мазур}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100022882775248}

\obeycr
Для тех, кто не знает о словах : диглоссия и билингв.
\smallskip
(Памяти Мишеля Фуко)
\smallskip
Может калёным железом,
Тело лишить языка..?
Или по жилах надрезом,
Лезвием от мясника..?
Или топор по суставам,
Легче чтоб четвертовать.
Вымочив серныим отваром,
Выкрестивши, разорвать..
Выпалив яростным гневом,
Пламени, части огнём.
Сопровождая напевом,
"ще не померла" - живём !
Часть полушарья золою,
Выбросить в Днепр и грунт.
Чтобы с болотного слоя,
Вылепить новый статут.
"Yes" повторяя и "No",
Между наречия "Prze ".
Всунутого для Родного,
Выцененной душе.
Ти розмовляєш так завжди.
А я хочу вот так сказать..
Немає в мовах ворожби,
Когда есть целью - больше знать..
Когда я в праве говорить..
Тобі не слід перекладати.
Читать по русски и творить,
Щоб більше знати..
Читай, спілкуйся - мова є.
И речь звучала здесь веками.
Ніхто не забирав твоє.
Не полицай и ты над нами.
\restorecr

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Дімова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/p240x240/71072682_381206996150002_1108438717300736000_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=HpPye-oreLUAX8CmkJq&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&tp=30&oh=3b6f7421f28103e94310031249a6ab4e&oe=60EC8F6F
  width 0.2
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Хомеpко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/cp0/s110x80/93118771_222645645734606_1705715084438798336_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=8iuHyqlSSecAX_3ckmH&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=869b3279008476d8d777f9bacdfaa173&oe=60ED7E88
  width 0.2
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalya Ivanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Училась в укр школе, математику, геометрию, априори на русском не понимаю, НО,
разговариваю на русском и терпеть не могу когда мне что то навязывают, и я знаю
очень неплохо разговорный укрязык и говорить на нем мне не составит труда, но
не буду, чисто из принципа, ибо нефиг прессовать и принуждать


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ivanovich Yurii}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Если в Украине такие писменниці как ницой, то долго ещё нас будут
переучивать(((

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalya Ivanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ivanovich Yurii} посмотрела, прочла пара строк и офигела(мягко говоря),
она, под ЛСД😂😂, травой и еще чем то, адекватный человек такого не напишет, и
кто ее печатает??, чему учат наших детей

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Erika Cherednichenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
О мове и языке:
\url{https://youtu.be/I6pVB8d9c2M}\par
Українець - це не знак якості, - Портников\par
31,245 views 13 Oct 2019\par 
Все, що не пов'язане з українською ідентичністю, буде Росією - дивіться лекцію
Віталія Портникова у рамках проекту Четверта влада на телеканалі Еспресо\par

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Мельников}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

А почему в Украине очень много вывесок и реклам на английском языке, промах
однако патриоты.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Николай Мельников} потому что это международный язык, благодаря
которому могут общаться жители разных стран, в России тоже много вывесок на
английском


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Артемовск}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} русский тоже язык международного общения, один из семи
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Как называется страна в которой вы живете? отсюда следует ответ, каким должен
быть язык, думать и говорить вы можете на любом языке, но сфера обслуживания
должна быть на украинском

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Артемовск}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} сфера обслуживания должна быть на языке
региональном, но для \enquote{всеобщего} общения должна знать государственный или
официальный языки

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Галина Артемовск} напрмер вывеска часов Rolex, как вы ее видите на русском, или украинском языках?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Артемовск}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} не "переводите часы" 😊. Мы же не о засилье английского, а о ПРАВЕ русского языка

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Галина Артемовск} русский в России

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Артемовск}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} тогда английский в Англии 😊

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Галина Артемовск} а английский во всех уважающих себя странах мира,которые открыты для туризма

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Павлова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} не нужно глупить. Вы не печетесь об украинском
языке, вам нужно убрать русский. Убрать прошлое, историю, традиции и т. д.
связанные с Россией. А на украинский вам наплевать, тем более что его нет.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Павлова} мне нравится, как к русскому языку плавно приплели историю

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Павлова} русского языка, как такового не существует, все слова заимствованы

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Павлова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} из ответа следует, что вы, много не знаете. Все диалог окончен.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Воронков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} бразильский в Бразилии, чилийский в Чили и тд

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Ирина Павлова} отлично

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Артемовск}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} и русский тоже. Даже в США есть вывески на русском,
рестораны русской кухни, магазины русских товаров. Такие же есть и во всех
европейских странах, в Турции, Египте и т.д. Даже в Южной Америке. И говорят во
всех этих странах на разных языках внутри страны. Кстати, в США нет
государственного языка, а есть официальный. Это немного другое😉


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Правильно, русский есть, но он никак не используется на вывесках гос. учреждений и больших торговых центров

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Жигайло}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
С какого перепугу?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Если бы вам сказали, что украинский у нас официальный, это бы вас успокоило?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Гитуляр}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Наталия, вы не в своем уме. Просто обдолбаны нацысской пропагандой. Оглянитесь,
в цивилизованных странах прекрасно существуют по два, три или больше
государственных языка

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Владимир Гитуляр} в России есть украинский?хотя там украинцев ну очень много живет

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Мазур}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} 

Це Вы говорите для п'ятидесяти відсотків населення, та українців за народженням
і паспортами. Якщо Вас не приваблюють приклади розумного, гуманітарного
управління країнами з багатьма державними, національними, офіційними,
регіональними.. мовами, зі всіма правами: Шотландія, Канада, Швейцарія,
Голандія, Бельгія, Ірландія, Фінляндія, Люксембург, Нідерланди, Білорусія,
ізраїль, Індія, Ірак, Філіпіни, Сингапур...

В такому разі, посприяйте проведенню плебісциту, щодо цього надважливого
питання. І Ви одразу зрозумієте, яка мова стане другою державною і
офіційною..🤔

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Артемовск}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Натальяаа Джалилова} в России развиваются очень много региональных
языков и они изучаются в тех регионах где и живут носители этого языка. Может и
украинские школы есть, я не уточняла. Всё зависит от запроса общества

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Артемовск}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Да, в Крыму есть есть украинские классы, но запрос на них падает. Есть магазины
с украинскими вывесками, но всё меньше. И не Россия в этом виновата, а
отношение крымчан к Украине

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Галина Артемовск} сейчас у крымчан эйфория по поводу России тоже уже
закончилась

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Галина Артемовск} падает спрос, потому что этих людей сразу же назовут фашистами и бандеровцами

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Авраменко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова}
То розмовляй на мовi та пиши, чого на русском языке пишешь...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Артемовск}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} у меня много знакомых в Крыму. Отношение к России
разное, от полного восторга до спокойного анализа, но нет отрицательного. И
единое у всё - в Украину НЕ хотят ( это вежливо\Smiley[1.0][yellow])

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Артемовск}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} нет, просто оценивают реальное отношение к ним России и Украины, а не лозунги.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Галина Артемовск} Прощай немытая Россия, страна рабов...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Артемовск}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} 🤣вы и так долго продержались. Это обычный ответ
тех, у кого нет аргументов, а одни лозунги. Совет дня: общайтесь больше с
людьми и меньше смотрите укр тв. С праздником вас!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Галина Артемовск} а ваш аргумент "у меня много знакомых в Крыму", так
вот, чтобы вы знали, у меня там есть больше, чем просто знакомые, и Россия их
надежды не оправдала, эхх, а в будущем могли бы стать международным куррортом..
ладно, с праздником вас и удачи вам


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Odessa Baltina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} в России язык Жериновского, а русский язык, язык Достоевского....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Odessa Baltina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} так чего же Вы на русском языке тут пишите?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Elena Odessa Baltina} пост создан на русском языке, вам же сложно
понимать украинский, я так понимаю?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Odessa Baltina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} я украинский понимаю, я украинка и коренная
одесситка, с рождения разговариваю только на языке Достоевского и ломать себя
не собираюсь ради чьей-то прихоти, я в свободной стране живу)))


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Elena Odessa Baltina} вы живете в Украине, соответственно, какой язык
должен быть в Украине? в России русский и т.д

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Odessa Baltina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} я родилась в СССР и учила язык Достоевского, а свою Родину любить можно даже на китайском...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Odessa Baltina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} нас никто не имеет права заставлять на каком языке жить!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Odessa Baltina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} в одесской области есть болгарское село и там они общаються на русском и на болгарском языке....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Elena Odessa Baltina} кто им мешает? я думаю в школах то учат украинский

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Elena Odessa Baltina} это вы родились в СССР, но будущее поколение не в СССР рождено

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Elena Odessa Baltina} ну вы понимаете, это неуважение к своей стране, не знать государственный язык

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Odessa Baltina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} у нас и сейчас в Одессе родители с детьми общаться
только на языке Достоевского.... Учить то можно любой язык, а общаться на том
языке на котором удобно!!! Я например не хочу своим внукам говорить, что
бабочка, это на украинском языке "залупiвка" и таких слов много неприятных...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Odessa Baltina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Наталья Джалилова} я его знаю...., но общаюсь только на русском, и ломать себя не собираюсь... Я живу так, как мне удобно, а не так как нашей власти...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Джалилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Elena Odessa Baltina} каждый думает в меру своей распущенности, как вы
общались на русском, так и будете общаться на нем, никто вам дома этого делать
не запрщает, не сгущайте краски

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Лихолап}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Галина Артемовск} Сумнівна думка!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Лихолап}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Elena Odessa Baltina} а ви хоч читали Достоєвського??? А якщо й читали, то чи думали? Схоже що ні!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Лихолап}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Elena Odessa Baltina} А хто примушує? Ви читали закон? Отож, почитайте, потім будете знати!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Лихолап}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Elena Odessa Baltina} Дійсно так! Я жив в одному з таких селищ. Справа
в тому, що дуже багато російськомовних навіть живучі в USA та Canada, не знають
англійської мови! Оце загадка!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Odessa Baltina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Володимир Лихолап} в первую очередь закон власть пусть читает и не
нарушает наши права!!!)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Артемовск}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Володимир Лихолап} я не собираюсь с вами спорить. Но сейчас русский
язык будут учить лучше чем учили до этого в школах. Люди понимают, что на
русском языке всегда найдутся те, кто поймёт в любом конце земли, а украинский
- это язык общения для определённого круга лиц.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Лихолап}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Галина Артемовск} Все це неправда! В Росії знищили всі, до одної,
українські школи.

\footnote{
Шановні друзі!

Запрошуємо Вас та Ваших діточок до Української недільної школи імені Павла Поповича.

Заняття проводяться для учнів віком від 3 до 17 років.

Викладаються такі предмети:

\begin{itemize}
  \item - українська мова та література;
  \item - музика та співи;
  \item - образотворче мистецтво;
  \item - хореографія.
\end{itemize}

Навчання у школі безкоштовне.

Ласкаво просимо!

Телефони для довідок: +7 985 749 96 49, +7 916 458 38 01.

Записатися можна також, надіславши свої дані за адресою: \url{ukrcenter_info@list.ru}

Посилання: \url{http://ukrcentr.ru/ukra\%D1\%97nska-nedilna-shkola-imeni-pavla-popovicha/}
}

%} 

Майже знищили всі інші національні школи та продовжують
нищити! Така політика імперії.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Лихолап}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Elena Odessa Baltina} Якщо ви маєте на увазі мовний закон, то, за вашим
бажанням! можете ви та працівники сфери послуг ВІДПОВІДНО ЗАКОНУ!!!!!!
розмовляти зручною вам мовою! Це, що тут твориться, це не про мову, - це
політика! Причому антиукраїнська.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Лихолап}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Elena Odessa Baltina} Якщо ви маєте на увазі мовний закон, то, за вашим
бажанням! можете ви та працівники сфери послуг ВІДПОВІДНО ЗАКОНУ!!!!!!
розмовляти зручною вам мовою! Це, що тут твориться, це не про мову, - це
політика! Причому антиукраїнська.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Артемовск}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Володимир Лихолап} врёте! При этом врёте осознанно, в отличии от тех,
кто просто не знает, о чем говорит. В России есть школы с обучением на
региональных языках и их много, и есть школы на русском языке, где изучают
региональные языки. В Крыму до сего года были украинские классы, но теперь их
нет - в них никто не отдаёт детей на обучение, но можно учить украинский язык
дополнительно. Хватит поливать Россию грязью, обсуждайте проблемы Украины. Не
увидите разговор в сторону! Самая нищая страна не может разобраться со своими
проблемами, со своей медициной, со своей нищетой и безграмотностью, но врёт и
врёт в сторону соседей.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Evlampieva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Все верно, а разве больному важно на каком языке врач оказывает ему помощь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лола Конюкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Очень верно!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Поляков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140081945_757059838541175_5163492723825185723_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=PjZPT25KZh4AX8VgL3a&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=8c840387ebcf6804d44bff4bad3875df&oe=60EE317B
  width 0.4
\fi

\emph{Лола Конюкова}
\url{https://m.youtube.com/watch?v=OCvGLF4ePdI}

\end{itemize}

