% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_02_2022.stz.news.ua.strana.4.putin_ne_napal.2.rebjata
%%parent 16_02_2022.stz.news.ua.strana.4.putin_ne_napal
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsubsection{\enquote{Ребята офоршмачились}. Что пишут о провале вторжения}
\label{sec:16_02_2022.stz.news.ua.strana.4.putin_ne_napal.2.rebjata}

Украинцы в соцсетях активно комментируют провал \enquote{вторжения} 16 февраля.

Большая группа лидеров мнений и журналистов критикуют западную прессу за
раздувание паники.

\enquote{А теперь представьте силу доверия к западным СМИ после сегодняшнего
феерического проеб@ инсайда мирового значения}, - написала заместитель главного
редактора \enquote{Страны} Светлана Крюкова.

\ifcmt
  ig https://strana.news/img/forall/u/0/34/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA(1523).JPG
  @wrap center
  @width 0.6
\fi

\enquote{А что там наши союзники, передислоцировавшие свои офисы во Львов? Когда
обратно в столицу?} - также поинтересовалась она.

\ifcmt
  ig https://strana.news/img/forall/u/0/34/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA(1524).JPG
  @wrap center
  @width 0.8
\fi

"Интересно, как сегодня утром чувствуют себя все те, кто на днях сбежал из
Украины, спасаясь от предполагаемого вторжения России? Вернутся? Или так и
останутся на клубнике в Польше?

Или уже завтра начнут спамить в соцсетях фотками "на домашнем" в обнимку с
котом, как ни в чем ни бывало - мол, никто и не паниковал, вы что, я так, по
работе на денек выезжал, но уже дома, слава Украине.

Интересно, научит ли паникеров эта ситуация не поддаваться искусственной
истерии западных СМИ с их фейковыми инсайдами о нападении \enquote{в 3 утра}.

И очень интересно мнение \enquote{коллективной лигачевой} о стандартах ВВС, о которых
так часто рассказывали украинским журналистам, ставя в пример западных.

Посмотрите теперь на западную прессу, которая не переставая разжигала и
нагнетала панику последние несколько недель. Не про свою страну - про нашу. И
что в итоге? Ничего. Пшик.

Куда делись хваленые стандарты ВВС? Вышли из чата. Пора перефразировать
Булгакова на современный манер: Не читайте до обеда западных газет", - написала
журналист \enquote{Страны} Анастасия Товт.

\ifcmt
  ig https://strana.news/img/forall/u/0/34/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA(1532).JPG
  @wrap center
  @width 0.6
\fi

Журналист Юрий Ткачев также делает акцент на фейках западных СМИ.

"Проснулся попить водички. За окном тишина, никакой российский десант на
медведях в Одессе не высаживается, ракеты не падают, интернет работает.

Не то чтобы я ожидал другого, но факт остаётся фактом: все те, кто рассказывал
о российском вторжении отныне официально являются лжецами.

То есть, теперь у нас не просто \enquote{американские власти}, а \enquote{американские власти,
вравшие о вторжении России}. Не просто \enquote{западные СМИ}, а \enquote{западные СМИ, вравшие
о вторжении России} и далее по списку.

Никаких клише и ярлыков. Просто факты.

Все эти ребята не просто офоршмачились. Они смешно офоршмачились на ровном
месте.

И теперь мы не просто знаем, что им не стоит верить на слово, но можем
доказательно утверждать, что они не более чем кучка лжецов.

На этой оптимистической ноте я пойду досыпать дальше" - написал журналист Юрий
Ткачев.

\ifcmt
  ig https://strana.news/img/forall/u/0/34/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA(1535).JPG
  @wrap center
  @width 0.6
\fi

Украинский философ Андрей Баумейстер пишет, что весь мир пытается продать
Украине \enquote{отсутствие события}. 

"Написана новая страница мировой истории. Когда публично и торжественно нас
убеждают в том, что полное отсутствие события - это и есть великое событие.

И в честь этого великого \enquote{несобытия}:

- президент Байден произносит торжественную речь в стиле Черчилля (как если бы
событие уже произошло или вот-сейчас уже происходит на наших глазах),

- президент Зеленский объявляет День национального единения,

- а спикер российского МИДа Мария Захарова провозглашает день провала западной
пропаганды войны.

Итак, ничего не произошло, но:

- коллективный Запад объединился и убедительно показал свою солидарность и
приверженность демократии,

- украинский народ объединился,

- провалилась в Тартар западная пропаганда войны.

И все в тот же самый день, когда ничего не произошло. А вы говорите, что верить
в чудеса - это детское занятие. Нас ждет еще больше чудес. Надо только в них
верить".

\ifcmt
  ig https://strana.news/img/forall/u/0/92/%D0%B1%D0%B0%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80.png
  @wrap center
  @width 0.6
\fi
