% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_02_2022.fb.spivak_dmitrij.1.vot_vam_i_jednannja
%%parent 18_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/SpivakDmytriy/posts/5224498297569186
 
%%author_id spivak_dmitrij
%%date 
 
%%tags cenzura,edinstvo,ukraina
%%title ВОТ ВАМ и ЕДНАННЯ….
 
%%endhead 
 
\subsection{ВОТ ВАМ и ЕДНАННЯ....}
\label{sec:18_02_2022.fb.spivak_dmitrij.1.vot_vam_i_jednannja}
 
\Purl{https://www.facebook.com/SpivakDmytriy/posts/5224498297569186}
\ifcmt
 author_begin
   author_id spivak_dmitrij
 author_end
\fi

ВОТ ВАМ и ЕДНАННЯ....

Вчерашнее решение Зеленского расширить санкции против издания Страна.юа и ее
главного редактора Игоря Гужвы, а так же сайта Шария- очередной раз доказывает,
что в Украине правит бал правовой беспредел, и Банковая планомерно уничтожает
свободу слова... 

Все подобные схемы по закрытию и введению санкций против независимых СМИ от
Офиса Президента - антиконституционны и имеют криминальный «душок». 

Вот вам и весь «День єднання», Друзья! 

Торжества и стрічки с гимном закончились, а Владимир Зеленский продолжает
беспредел по отношению к свободе слова и инакомыслию. 

Напомню, в прошлую пятницу, без суда и следствия  был закрыт телеканал НАШ. 

Лучше бы Зеленский наложил санкции на CNN,  которое пугало украинцев картой
вторжения Путина, или на Bloomberg, с первой публикации которого и понеслась
вся эта массовая истерия в западных СМИ. Вот именно из-за них экономика Украины
сейчас на коленях. Слабо, Владимир Александрович? 

Уверен, что в Украине не удасться сделать «скотный двор» и заставить людей
замолчать. 

Я выражаю поддержку изданию Страна.юа, как и любым другим СМИ, которые выбирает
украинский народ. 

Ибо демократия — это пульт. Это право каждого украинца выбирать: ЧТО и КОГО
слушать и читать.

Правду невозможно задушить!!! 

Правда всегда побеждает!!!
