% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_11_2019.fb.fb_group.mariupol.povernennja.imeni.1.kakie_foto_nravjatsja_vam
%%parent 27_11_2019
 
%%url https://www.facebook.com/groups/mariupol1989/posts/283199402570764
 
%%author_id fb_group.mariupol.povernennja.imeni,arximisto
%%date 
 
%%tags 
%%title А какие фото нравятся вам? Какие фото лучше всего отображают жизнь мариупольцев в 1985-1991 годах?
 
%%endhead 
 
\subsection{А какие фото нравятся вам? Какие фото лучше всего отображают жизнь мариупольцев в 1985-1991 годах?}
\label{sec:27_11_2019.fb.fb_group.mariupol.povernennja.imeni.1.kakie_foto_nravjatsja_vam}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/mariupol1989/posts/283199402570764}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.mariupol.povernennja.imeni,arximisto
 author_end
\fi

А какие фото нравятся вам? Какие фото лучше всего отображают жизнь мариупольцев
в 1985-1991 годах? Ставьте свои лайки! 🙂

В альбоме - копии фото, которые школьники Мариуполя и их родители подали на
конкурс \enquote{Возвращение Мариуполю его имени - глазами мариупольцев}. Сегодня -
последний день подачи. Жюри конкурса приступает к оценке. Лучшие фото будут
представлены на общегородской выставке \enquote{Мариуполь: Возвращение имени} в Центре
А. Куинджи, а школьники и учителя истории получат призы! Приглашаем всех на
открытие выставки - 30 сентября, в 14:00, Центр А. Куинджи, вход бесплатный...

А які фото сподобаються вам? Які фото, на вашу думку, найкраще відображають
життя маріупольців у 1985-1991 рр.? Ставте свої лайкі! 🙂 

Альбом містить копії фото, які школяри Маріуполя та їхні батьки подали на
конкурс \enquote{Повернення Маріуполю його імені - очима маріупольців}. Сьогодні -
останній день подачі. Журі конкурсу починає роботу... Найкращі фото будуть
представлені на загальноміській виставці \enquote{Маріуполь: Повернення імені} в Центрі
А. Куїнджі, а школяри та їхні вчителі історії отримають призи! Запрошуємо всіх
на відкриття виставки - 30 вересня, 14:00, Центр А. Куїнджі, вхід
безкоштовний...
