% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.msg.rus.psycho.gaaga.qn.1
%%parent topics.vojna.msg.rus.psycho.gaaga.qn
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

1. Если задача рос. войск - скинуть "нацистскую" власть в Украине, тогда зачем
они бомбят роддомы, детсады, школы, больницы и жилые районы?

2. Если НАТО такое страшное и опасное, почему у Путина, Лаврова (МИД), Шойгу
дети и внуки живут в натовской Европе, а у пропагандиста Соловьёва дом за 2
млн. дол. в Италии?

3. Как такое может быть, если в Украине правят нацисты а президент  Зеленский
еврей, премьер-министр имеет еврейские корни?

4. Если эта война справедливая, почему в России блокируют и наказывают за
неофициальную информацию об этой войне?

5. Если украинцы страдают от "фашистской" власти, почему каждая деревня,
городок, город воюют с "освободителями"?

6. Если российская экономика такая сильная, почему за первый день войны рубль
обвалился на 40\%? Почему рос. миллиардер Дерипаска говорит, что это будет
утроенный кризис 1998 года?

7. Если это операция по защите Донбасса, почему с первых дней бомбят Киев,
Харьков, Чернигов и другие крупные русскоязычные города?

8. Чем объяснить,что в Совете Безопасности ООН за 8 лет противостояния на
Донбассе 11 раз предпринимались попытки принять решение о вводе войск ООН в
зону конфликта для преотвращения гибели мирных граждан ( с обоих сторон) и
каждый раз это блокировалось Россией?

9. Путин  в 2014 году отрицал, что в Крыму были росийские содаты, а потом потом
признал, что в захвате Крыма принимали участие российские войска. Перед началом
войны 24 февраля 2022 года и Путин и Лавров и Захарова "с полной
отвественностью" заявляли, что никакой войны с Украиной не будет! Как вы
объясните эту наглую ложь?

10. Если в Киеве "нацистская" власть раздаёт оружие  всем жителям для обороны
Киева, почему она не боится, что уставшие от "нацизма" киевляне повернут его
против них?

11. Можно ли в России верить росгосТВ, если новости о событиях в Украине для
журналистов формируют в ФСБ?

12. Если Россия ведёт справедливую войну, почему в ООН 141 из 193
стран-участниц осудили войну в Украине? Поддержали же Россию только 4!

13. Если по рос. ТВ утверждают, что в России всё хорошо, почему пустые
банкоматы и все цены взлетели уже на 8 день "операции"?

14. Украинские националистические партии на последних выборах набрали не более
2\% и не прошли во власть. С кем же тогда воюет рос. армия, и от каких
"нацистов" предполагается освободить Украину.

15. Если Россия несёт так называемое освобождение народу Украины, то почему
поток беженцев идёт в Европу а не в Россию?

%-----------------
%За мир и дружбу, за нормальную жизнь, за традиционные семьи!!!
%Это вам не гнилая Европа, с гнилыми ценностями .

%-----------------
Если это операция по защите Донбасса, почему с первых дней бомбят Киев,
Харьков, Чернигов и другие крупные русскоязычные города?

Русский нацист и преступник. Ты поддерживаешь войну, поддерживаешь преступную
политику мерзкого убийцы путина, ты активно поддерживаешь все лживые тезисы
российской пропаганды, и ты в ответе за гибель десятков тысяч людей, как
мирных, так и военных, и у меня есть вопросы к тебе, и очень серьезные. Так что
сядь ровно, сосредоточься, и изволь отвечать на вопросы.  Так вот. Вопрос
сейчас такой, и очень серьезный, и от твоих ответов напрямую зависит твоя
дальнейшая судьба. Итак, путин в своей речи от 24 февраля 2022 года сказал, что
так называемая спецоперация является операцией по защите Донбасса. Тем не
менее, в первых дней войны начали бомбить Киев, - Столицу Украины, - колыбель
православия всего славянского мира, - также Харьков, крупный промышленный и
культурный центр, также древний город Чернигов, далее по ходу войны был
разрушен прекрасный город у моря - Мариуполь - в котором до войны люди жили
себе, радовались жизни. Как же так получается, русский нацист, ведь по факту
путин солгал, нагло соглал, потому что его истинные цели состояли просто
напросто в грабеже и уничтожении украинцев как нации и Украины как государства.
Ты так любишь путина, ты так яростно пускаешь на путина слюни, так объясни мне,
неужели тебе так нравится дрочить на откровенного лжеца, убийцу, маньяка и
преступника путина?

ну так вы и есть часть этого самого народа, и от лично вас зависит, проснетесь
ли вы. Народ не есть что то абстрактное, народ есть совершенно конкретные люди.
Но если вы так говорите, если вы действительно против путина, что для меня
весьма удивительно слышать, то зачем вы на своей странице постите
пропагандистский мусор, поддерживающий войну. 
