% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_08_2021.fb.lviv1256.1.flag_dnr_lvov.cmt
%%parent 08_08_2021.fb.lviv1256.1.flag_dnr_lvov
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksandra Brezden}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Потішили!!!!??????

Смієтесь ,мене як ЛЬВІВ'ЯНКУ,образили !!!!!!!!

Бо тішаться наші вороги!!!

А ми, принаймі я так вважаю, зобов'язані повчати культури, а не впасти так
низько,до каналізаційної відмітки оцих та званих лєнінських республік!!!

І останнє..це вже 8 повідомлення вражих промосковських інформаторів...ой як
смакують вороженьки , ніби ікру на хлібі ..рашинську!!!ї



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Мільк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Нічого потішного не бачу! Найкраще - це змусити прибрати ту шмату. Такі
провокації тільки шкодять іміджу країни і показують світу, які ми ще недалекі
(то м'яко сказано). Рівень дитячого садка

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Назарій Малиновський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Надія Мільк} це взагалі не прапор, бо такої республіки ніхто не визнає, її не існує .... Ви про шо????

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Мільк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Назарій Малиновський} Ви, очевидно, сплутали мене з автором посту. А у
моєму коментарі - жодного слова про прапор і республіку. То про що ви?
\end{itemize}

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Taras Chupa}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Такі речі не припустимі, в туристичному місті роблять їм рекламу і у свою чергу
опускаться до їхнього рівня. Непродуманий і ганебний піар.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Косенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Taras Chupa} в якому туристичному, в тому в якому кричали і кричать що
"арабам" (саудитам) тут не місце і нехай забираються, не диктують свої вимоги,
де туристи чомусь перетворились на гостей? В цьому туристичному?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Харченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Косенко} Львів"яни просто не були готові до такої кількості
туристів, тому що багато розбіжностей в культурі, релігії, їжі ( напр.: "
халяльне м"ясо).Але , все ж , Львів - чудове гостинне місто.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Косенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Надія Харченко} бути не готовим та "нехай забираються геть Європа від
них холодна" - дві різні речі. Повідмотуйте дописи на цю тему в цій спільноті,
і почитайте коментарі. Львів"яни навіть в географію не вміють. Їм що турок, що
алжирець що саудит - всі на одне лице. Львів тільки словами останнім часом
говорить про гостинність, та слогани робить, на ділі - все набагато гірше.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kristina Navrotska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Косенко} та годі вам, через кількох притрушених усіх львів'ян приписувати до тупих овець. Давайте якось без цього, добре? Чи ж не у львів'ян ці туристи живуть, їдять?? Чи ж не львів'яни з ними розмовляють, і не лише англійською до речі, а й перською, арабською.. але то ті люди, які в основному працюють, а не тут в коментарях сруть. Бо отак зайдеш раз в тиждень, просто жахнешся від тупості деяких!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Косенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Kristina Navrotska} якби це було "кілька львів"ян, подивіться на
дописи, та на кількість вподобань під коментарями, отримаєте +- зріз по
"палаті". Мені можете не пояснювати, я за ці 2 мясця, чи скільки, познайомився
з 7ма парами, і прекрасно провів з ними час, бо цікавлюсь східною культурою
багато років. Якось пробував в коментарях пояснити землякам - а хто там слухати
буде, ага, насипали самому.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kristina Navrotska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Косенко} то не пояснюйте. Можливо люди до цього ще не готові..
але прийде час, усі зрозуміють, що глобалізація неминуча. З нею не треба
боротися, а до неї адаптовуватися. Гості і загарбники- різні речі, перші несуть
країні вигоду, другі - руйнацію. Я розумію про що ви, та майте терпіння..
багато хто мислить вузько, це все мине з часом. У дітей вже більш широкий
кругозір, вони толерантніші до інших поглядів, культур, релігій. Тому, все
встане на свої місця

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Косенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Kristina Navrotska} на скору руку, дуже бігло знайшов допис і ось
коментар. ну так, щоби довго не шукати. Так, є адекватні, але ось - дич. Так що
я про це "туристичне" місто говорив одразу. Поки будуть такі, давайте
акуратніше з цим словом, і фразою "в сім"ї не без урода" тут не відмашешся.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/229455151_231704215500545_5513833600394435269_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=0FxOZjlAIgAAX_VmxpN&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=6dab7bf44b2d43f9dfa921809df1cab9&oe=61375F1C
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Taras Chupa}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Косенко} А що, на ботофермі сіно скінчилось ?

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksandra Brezden}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Taras Chupa} 100\% відсоткові згідна!!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kristina Navrotska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Косенко} там справді були випадки з сильним засміченням номерів
(зухвала поведінка). Можливо то писала власниця готелю, чи прибиральниця з
пересердя...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Стаднік}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Taras Chupa} 

Підстава .... ганчірку треба викидати а не розтелювати перед гостями....

Провірте господара кафешки вріжте йому в рило ...

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Maria Lucyshyn}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Цього прапора не має бути в Україні ніяк. Навіть під ногами, як коврик. Думаю,
це як скрита пропаганда. Варто забрати якнайшвидше

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Линна Тикунова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Maria Lucyshyn} ДНР для вас не Украина?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Maria Lucyshyn}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Линна Тикунова} Це тимчасово окупована територія моєї рідної України.
\end{itemize}
\end{itemize}


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Петрукович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Идея неплоха, но лучше их игнорить вообще. Забытие - вот их удел!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kristina Navrotska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Мені ця ганчірка не подобається і під ногами. Волію взагалі не бачити цього в
моєму місті... хоча зміст розумію, і чому так роблять військові..


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Сасс}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Це щоб ще більше було ненависті до нас, щоб припинити війну хтось має бути мудріший.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Klaudia Nesterenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Сасс} війну не припиняють, це ж вам не пральна машина. Війну
закінчують або перемогою, або капітуляцією перед ворогом, ніяк по-іншому.
\end{itemize}


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Харченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
То не правильно.В мене від нього ( того " прапора") рвотний рефлекс. На сміттярці йому місце.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Косенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Кафе - військове, прапор ворога під ногами - найвища нагорода для солдата.
Мірняку це не зрозуміти. Але реакція - очікувана. Заховатись від війни, ніби її
немає, та сидіти в "доміку", в фейсбучєку.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Aga}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Этот козел,,,уважающий ,,всi прапори,, ,-с Вами из одного города.Пригласите его
,,поуважать,, прямо в это кафе😠
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерій Рябець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
То шмата яка ніким не визнана крім мордовії. А ви прапор прапор.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Kopystyanskyy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
таким вчинком вони опустилися на їхній рівень

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Артемович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не уподібнюйтесь лугандонцям, які мають звичку топтати прапори своїх ворогів.

Але то Львів, який морально деградує з кожним днем. І мені «не бракує слів»,
щоб це сказати.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anatoly Hrynokh}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не в тему там цей "прапор". Розумію що кафешка тематична, на військову тему, і
власники вирішили так стібанутись над фейко-республікою, але ця шмата не
достойна навіть того щоб під ногами лежати - місце їй на смітнику. Придумали б
щось більш витончене, вдалих прикладів у Львові на цю тему бачим чимало \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леся Козакевич Когут}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Повитирайте гарно ноги
Та викиньте ту шмату у сміття.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ksana Okuneva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Це такий маркетинговий хід , а ще нагадування про те, що відбувається на сході
- Війна! Але чи не забагато шматиння під ногами - наприклад я не знала як саме
виглядає прапор та символіка днр, а тепер знаю. А навіщо?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Ковальова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
То не спосіб боротьби, а ще більша ненависть їх до нас!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Линна Тикунова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Ковальова} вряд ли ненависть, но пропасть углубляется и расширяется.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Іванович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Взяли приклад з недоносків. А толку 0


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ростоцький Сергій}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не опускайтеся до їхнього рівня(😟

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Nadakhovskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Примітивно

Від цієї шмати лише рвотні позиви, не те щоб каву пити

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marya Piknevych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Це для мене, як пам'ятники вбивцям українців. Мені не хочеться йти поруч і на них дивитися


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Pavlo Zholnovych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
То нетішити треба та розпалювати новий конфлікт а раз і назавжди забутися що є така країна

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ivan Murovets}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
На ковриках в які витирають ноги деколи пишуть welcome, або ласкаво просимо.
Таке можна сприйняти двояко... Прапору місце на смітнику!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/234295895_1423327338024432_2661536671323944752_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=93zvVJc2Th0AX_1H-VO&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=8f0024608643cda68c8ea8d94e8f6ae0&oe=61370817
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Косенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не витримала "душа поета", забанив мене Тарас Чупа, і діалог з грамотною
людиною припинився)) я ж кажу, в більшості люди бояться навіть в дискусію
вступити.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/229240840_231714128832887_5442539420573988930_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=E8sbETiKAEYAX9XhVzz&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=dea0e185b4c8d158a3291542fb8c435b&oe=61374B88
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
% -------------------------------------
\ii{fbauth.artemovich_viktor.filosof.ukraina}
% -------------------------------------

\textbf{Роман Косенко} Безликих істот треба банити(тут все зрозуміло, яка нагуй
дискусія з ботом..),навіть якщо вони "вєдущіє спєціалісти".

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Косенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Артемович} та бань давай, але що воно змінить? сховаєшся від війни, чи будеш по іншому зі мною говорити.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.artemovich_viktor.filosof.ukraina}
% -------------------------------------


 
\textbf{Роман Косенко} А ти що, воєнний.., може навіть і офіцер? Якщо так, то де тебе навчили глумитися над прапорами, навіть і ворожими?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Косенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Артемович} я свою думку сказав, можеш банити, не вважаю тебе тим, кому можу відповісти навіть на таке запитання. Ти - моль. А для тебе я і так "ніхто". Тисни на кнопку давай.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Артемович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Косенко} Краще бути міллю аніж ніким..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Косенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Артемович} ти також маєш право на власну думку, і ніхто його в тебе не відбере. Про це щє Вольтер говорив, троха не так, але +-. Не забудь заїхати в те кафе, і сказати пацанам його також, вони вислухають, повір мені.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Артемович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Косенко} Якщо треба - то скажу. Так само можу їм сказати, що на
фронті також віддавали життя і калічилися російськомовні пацани, які мають
право говорити і слухати музику на своїй рідній мові, навіть у Львові. А якщо
ти приводиш в приклад філософів, то повір мені, ні один з них не схвалив би
їхні дії, як і твою думку, на яку ти, звісно ж, маєш повне право.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Мухін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Артемович} а що поганого від "глузування" над терористичною
символікою? Чи ви вважаєте що ми повинні поважати ідеї які терористи нам
нав'язують? Прапор це в першу чергу символ який несе в собі якийсь сенс, і
повага до символу, це повага до людей які розділяють цей символ, а яка повага
може бути до терористів?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Артемович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитро Мухін} Ну як вам пояснити, щоб ви зрозуміли? Тероризм - це трохи
інше. Наші вороги колись воїнів ОУН- УПА також вважали і називали терористами.
Вони, нехай і зомбовані, але також мають якусь свою ідею. А в кожній війні
існують неписані закони і правила, яких недотримуються хіба що низькоморальні
люди, які навіть можуть бути і героями.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Мухін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Артемович} я перепрошую, але ви порівнюєте хуй з пальцем, знали
б ви основні положення конструкції України, то розуміли б що порушення
територіальної цілісності держави це тероризм, який ще й підтримується
"капіталом" іншої країни, це не революціонери чи повстанці там днр собі
організували а згрупована терористична група, а якщо ви вважаєте інакше, то
мені вас шкода

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Саня Лаврук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Артемович}, великий толераст?🤣🤣🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Артемович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитро Мухін} То, що ви сказали про недоторканість кордонів, цілком з
вами згідний, але то вже претензії до Росії, до якої важко доєбатися, бо війну
вона веде приховану і гібридну .Але якщо говорити правду, наші повстанці в свій
час також мали за мету змінити кордони існуючих на той час держав, хоча б тієї
самої Польщі. Вони також користувалися підтримкою із-за кордону. Так що
пожалійте краще себе з огляду вашої моральності на бачення історичної правди. А
паплюжити стяги, уподобнюючись тим самим окремим лугандонським солдафонам, -
таки низько і підло. Шляхетні і люди честі такого не роблять.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Артемович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Саня Лаврук} Зовсім ні. Філософ, який любить правду і називає речі своїми іменами.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Саня Лаврук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Артемович}, запроданець, а не філософ

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Артемович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Саня Лаврук} І кому я продався, поц ти рендомний?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Саня Лаврук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Артемович}, ти ще й бдло?) Йди кланяйся ворожому прапору

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Артемович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Саня Лаврук} Та бидлом якраз і ти себе показав. І запам‘ятай придурку: я не кланяюсь нікому, навіть своїм прапорам, навіть Богу.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Саня Лаврук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Артемович}, давай, показуй свою вихованість, недофілософ🤣🤣🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Артемович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Саня Лаврук} Я не маю на тебе часу, « вихований», по@би мізки комусь іншому..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Мухін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Артемович} ну начну з того, що говорячи про історію України як
держави та її території, ми можемо говорити про безліч періодів з безліччю
різних історичних кордонів, спокійно можна заявити що Українська територія
являє собою простір "від Сяну до Дону", і війна УПА це була визвольна війна від
польських захватчиків, що ніяк не можна порівнювати з тим, що відбувається
наразі. Тим більше ми говоримо не про історію а про конкретну ситуацію,
тероризм, а у ваших словах чітко прослідковується софізм та популізм, ми не
ведемо війну з днр/лнр там люди не воюють за свою свободу, це звичайна
терористична організація яка придумала собі символіку, організація яка немає
ніяких зачатків "шляхетності" і "честі", то ж за що поважати їх символи?
Можливо ми ще повинні поважати стяги Гітлера, чи ку-куклус клану і тд?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Саня Лаврук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Артемович}, чим ви такий зайнятий? Повагою до окупантів?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Артемович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитро Мухін} А як називалася держава «від Сяну до Дону» і в які роки вона існувала? Бо бачу, що історію ви вивчаєте з пісень і віршів.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Мухін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Артемович} не можу зрозуміти, чи ви читати не вмієте чи думати
так і не навчилися? Спеціально для вас розжовую свої слова, як для дитини, про
національні кордони можна розмовляти безкінечно довго, і я в повній мірі маю
право заявляти такі кордони опираючись навіть на етнічні групи, які проживали
раніше і чиї нащадки є громадянами вже незалежної України, також я можу
опиратися на територію Української народної республіки 1917-21 роки, можу
навіть говорити про кордони Київської Русі і що всі ці землі відносяться до
етнічно українських, але це НІЯК НЕ ВПЛИВАЄ на дану ситуацію, про котру йшла
дискусія!

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Hrynyshyn}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Артемович}, 

ти, вуйку не можеш відрізнити прапор країни від ганчірки, не визнаної
нормальними країнами? Очі промий добре

\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.igor_igor.ukraina.uvazhaju_vse_flagi}
% -------------------------------------
 
Не повага до прапора це те саме щоб вони наш поставили на землю потрібно
поважати усі прапори

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Мухін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Ігор} брєд божевільного, поважати потрібно не прапор як кусок
різнокольорової тканини а символіку народу, людей і ідеї які закладені в цій
символіці, в свою чергу символіка терористичної організації не заслуговує на
жодному повагу і якщо вас обурює таке поводження з нею, ви або неадекват або
сепар, що впринципі тотожні для мене поняття

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Ігор}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитро Мухін} ніяка це не терористична організація це люди хотіли
створити свою державу так і зробили

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Мухін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Ігор} ДНР не терористична організація?)) Ахахах а як називають
організовану групу людей, котра за підтримки іноземного "капіталу" порушує
територіальну цілісність певної країни?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Аліна Вомеро}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Ігор} Ви хворий??? Може звернетесь, по допомогу до " тих людей", щоб вас підлічили?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Мухін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Ігор} я не знаю скільки вам років, але раджу прочитати трішки про
внутрішню та зовнішню політику, а також основні положення конструкції України.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Aga}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Iгор Iгор} Ты уважаешь ,,,,цей прапор,,?Тебе вообще в Украине не место!🤑🤑👎

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Ігор}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Irina Aga} я поважаю усі прапори
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Aga}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Iгор Iгор} Пошел ты на...ДНР(тебе там самое место, вражина)🤑🤑💩

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Ігор}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Irina Aga} Не рви пукан бо не витримає
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Aga}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Iгор Iгор} Говнюк сепарский!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Ігор}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Irina Aga} дурні ви з нав'язливою думкою
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Ульман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Ігор} цей прапор існує тільки в дєнєрє.., цей прапор не існує.., якщо рахуєшь що це прапор, їдь до них, і там поважай..

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Ігор}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Ульман} я поважаю усі прапори

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Ульман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Ігор} нема такої країни під назвою дєнєри, і прапору їх юридично
не існує... що ти поважаєшь?, те, чого не існує?..,ти здоровий хлопче ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Ігор}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Ульман} я думаю що це питання часу

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Ульман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Ігор} ..., да , і скільки часу треба ?.., пмр, осетія, абхазія вже майже 30 років , і ніц не міняється..їх Ніхто і Ніколи не признає.., навіть РФ, яка їх окупувала.
Не вживай більше слово " думати"...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Ігор}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Ульман} у нас більш продажна держава тому не факт що через пару років ми не будем до них їздити і поважати їх закони і прапор

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Ульман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Ігор} .., та да, канешно..це після пятки плану в тебе така Фантазія?
Не кури багацько, це ,також небезпечно...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Aga}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Iгор Iгор} Ты, может, и поедешь! Можешь даже сейчас-там тебе найдут применение, сепар💩

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Назарій Малиновський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Ігор} ти шо прикалуєшся??? Це взагалі не прапор бо дно не існує як країни.....

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Maykl Tynza}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Цієї символіки взагалі не повинно бути на території України будь де, і будь у
якому вигляді. Це як прикрита пропаганда і визнання існування ОРЛДО!!! Один із
способів гібридної війни проти України.



\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nataly Kisil}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Maykl Tynza} також про то подумала..
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Линна Тикунова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Культурной столицей себя считаете? Ну-ну.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
ідіоти. Перед людьми це лайно рекламують. Фашистська символіка заборонена в Україні

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Стаднік}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Підстава .... ганчірку треба викидати а не розтелювати перед гостями....

Провірте господара кафешки вріжте йому в рило ...

\end{itemize}

