%%beginhead 
 
%%file 03_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.dyakuyu__olga_korn_i
%%parent 03_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0tBy4U6p83U4WwyjqNZ1mtYLJA2P4VRFV6FYinYWr9W3bhott6XsA9mxE8vaK9pXil&id=100007662284921
 
%%author_id dedova_natalia.mariupol
%%date 03_01_2023
 
%%tags mariupol,teatr.mariupol.drama
%%title Дякую, Ольга Корнійчук ! За те, що залишилися в живих!
 
%%endhead 

\subsection{Дякую, Ольга Корнійчук ! За те, що залишилися в живих!}
\label{sec:03_01_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.dyakuyu__olga_korn_i}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0tBy4U6p83U4WwyjqNZ1mtYLJA2P4VRFV6FYinYWr9W3bhott6XsA9mxE8vaK9pXil&id=100007662284921}
\ifcmt
 author_begin
   author_id dedova_natalia.mariupol
 author_end
\fi

\#голосимирних

💛 Дякую, Ольга Корнійчук ! За те, що залишилися в живих! І за те, що
розповідаєте правду! 11 днів разом з мамою-лікаркою Оля переховувалася у
театрі. 

Ватна сусідка: \enquote{Наш будинок знищили, адже там була українська література}. 

Бої підходили до театру. Авіаудар неподалік, підземний перехід, загроза, що
можуть вдарити по театру. Знайомий сказав, напевно, ми будемо наступними.
Почалася паніка. Галюцинації, що театр будуть бомбити. 

16 березня. Театр. Авіаудар. Мама спала в кімнаті. Стягнули її на підлогу.
Стовб пилу, бруду, паніка. Я стояла не просто в шоці. Був такий незрозумілий
спокій. Сталевий. Я спокійно підвелася. Перегукуємося, чи всі живі. 

❤️🩹 Повне інтерв'ю вже незабаром. 

🇺🇦 Друзі, якщо Ви готові розповісти свою історію, пишіть у приват або в
коментарях. Світ має почути кожного! 

Більше інтерв'ю 👇

\url{https://civilvoicesmuseum.org}

Фото та відео Олі.
