% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_11_2021.fb.nosenko_ivan.1.balabatjko
%%parent 07_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/vanekzp/posts/4414218322032566
 
%%author_id nosenko_ivan
%%date 
 
%%tags balabatjko_nikolaj.ukraina,jazyk,mova,murder,smert,ukraina
%%title Вбивство Миколи Балабатька
 
%%endhead 
 
\subsection{Вбивство Миколи Балабатька}
\label{sec:07_11_2021.fb.nosenko_ivan.1.balabatjko}
 
\Purl{https://www.facebook.com/vanekzp/posts/4414218322032566}
\ifcmt
 author_begin
   author_id nosenko_ivan
 author_end
\fi

 @igg{fbicon.circle.red}  У Запорізькій області, смт Кирилівка, п'яний луганський дегенерат, зарізав
хлопця Миколу Балабатька за Українську мову.

 @igg{fbicon.circle.red}  І це нам борці за права "рускаґаварящіх-ущемльоних" будуть розповідати про
те що їх дискримінують? Нагадаю це не перше вбивство за українську мову в
Україні.

\ifcmt
  pic https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/254349307_4414211735366558_4170655778119618922_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=kWzTKC6wlFEAX9UhrGz&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=2517793a3e6fd10dc56eb5ebf79d87e6&oe=61AD77D2
  @width 0.6
  %@wrap \parpic[r]
\fi

Скажіть мені скількох ватників рускаґаварящіх вбили за те що вони спілкуються
російською мовою? А, нуль? А українців за українську - не в перше!

Рано чи пізно, українцям все таки доведеться поставити питання на порядок
денний- не говориш українською не дати роботи, освіти, залишити голодним обабіч
цивілізації або депортувати до росії.

 @igg{fbicon.circle.red}  В усіх цивілізованих державах світу, населення яке не володіє мовою країни в
якій проживає - дискримінується. 

Населення яке не лояльне до країни в якій мешкає - витісняється. І це нормальні
природні процеси.

\ii{07_11_2021.fb.nosenko_ivan.1.balabatjko.cmt}
