% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.nashe.dugina.2
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.nashe.dugina
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Tatjana Latviete
А вот и полный текст манифеста Национальной Республиканской Армии по поводу смерти дарьи дугиной
Детали: ранее на это заявление ссылался бывший депутат госдумы рф Илья Пономарев.
"Мы, российские активисты, военные и политики, ныне партизаны и бойцы Национальной Республиканской Армии, ставим вне закона поджигателей войны, грабителей и угнетателей народов россии!
Мы объявляем президента путина узурпатором власти и военным преступником, поправшим Конституцию, развязавшим братоубийственную войну между славянскими народами и отправившим российских солдат на верную и бессмысленную смерть.
Нищета и гробы для одних, дворцы для других – суть его политики.
Мы считаем, что лишенные права голоса люди имеют право на восстание против тиранов.
путин будет нами низложен и уничтожен!
Наша цель – остановить уничтожение россии и ее соседей, пресечь деятельность кучки кремлевских дельцов, присосавшихся к богатствам нашего народа и совершающих сегодня преступления внутри страны и за ее пределами.
Мы объявляем чиновников правительства рф и региональных администраций пособниками узурпатора – те, кто не сложит свои полномочия, будут нами уничтожаться.
Мы объявляем бизнесменов, зарабатывающих свои деньги на коррупции и связях с чиновниками – изменниками родины и пособниками узурпатора. Имущество тех, кто не покается и не выступит публично против этой власти и ее войны, и они сами будут нами уничтожаться.
Мы объявляем работников силовых структур пособниками узурпатора. Те, кто не сложит оружие и не снимет погоны – будут нами уничтожаться.
Мы объявляем военные грузы и грузы тех, кто зарабатывает на войне и помогает ей финансово – законными целями, которые будут нами уничтожаться.
Мы помним про взрывы домов в россии, приведшие путина к власти. Знаем, что режим не остановится перед любым самым чудовищным преступлением. И заявляем: мы проводим акции только против лиц этой власти. Мы не будем атаковать гражданские объекты и мирных граждан, и если путинские силовики будут делать подобные провокации и приписывать жертвы нам - не верьте им!
Мы призываем солдат российской армии прекратить стрелять в наших братьев из других стран – Грузии, Сирии и других.
Мы призываем всех россиян вступать в наши ряды и поднимать бело-сине-белый флаг новой россии вместо опозоренного путинской властью триколора.
Мы призываем тех, кто готов бороться, следовать нашему примеру и свергнуть этот бесчеловечный, лицемерный и антинародный режим!
Мы считаем недопустимым, что россиян начали шельмовать по всему свету из-за военных преступлений, совершаемых теми, у кого нет ни национальности, ни отечества, и кто любит лишь деньги и власть.
Мир – не враг россии, а россия – не враг человечеству, и мы докажем это делом.
Мы дадим защиту всем, кто последует нашему призыву.
Все, кто исполняет нашу программу вплоть до смены режима – освобождаются от ответственности, предусмотренной законами узурпатора.
После нашей победы мы немедленно освободим всех незаконно осужденных путинской властью.
Мы дадим свободу всем народам, населяющим россию, и построим новое общество – общество без олигархов, без коррупции, без произвола чиновников, без унизительной бедности.
Общество, в котором каждому воздастся по его труду. Общество без войн и насилия.
Общество, в котором власть будет принадлежать народу, где граждане будут сами выбирать себе лидеров, и сами организовывать жизнь своих городов и деревень.
Общество, в котором правители не смогут приносить в жертву человеческие жизни ради собственного величия, а будут думать об образовании, медицине и научном прогрессе.
Общество, в котором каждый будет гордиться тем, что он родился на территории россии и будет хотеть в ней жить!
Да здравствует свободная россия!
Где бы вы не были – боритесь как мы, боритесь вместе с нами, боритесь лучше нас!
Очистим нашу родину от скверны! Победа будет за нами!"
