%%beginhead 
 
%%file 16_05_2022.fb.kutnjakova_maria.zhurnalist.vilnjus.mariupol.1.rashisti_ob_tsyayut_
%%parent 16_05_2022
 
%%url https://www.facebook.com/m.kutnyakova/posts/pfbid0RLjkSrD7PPnKBdS7LEzxucFLrbxmoJz4SaLfb768G71N5gCkbHPh2zbFjxyo7yWVl
 
%%author_id kutnjakova_maria.zhurnalist.vilnjus.mariupol
%%date 16_05_2022
 
%%tags mariupol
%%title Рашисти обіцяють компенсації маріупольцям за зруйноване житло
 
%%endhead 

\subsection{Рашисти обіцяють компенсації маріупольцям за зруйноване житло}
\label{sec:16_05_2022.fb.kutnjakova_maria.zhurnalist.vilnjus.mariupol.1.rashisti_ob_tsyayut_}

\Purl{https://www.facebook.com/m.kutnyakova/posts/pfbid0RLjkSrD7PPnKBdS7LEzxucFLrbxmoJz4SaLfb768G71N5gCkbHPh2zbFjxyo7yWVl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kutnjakova_maria.zhurnalist.vilnjus.mariupol
 author_end
\fi

Рашисти обіцяють компенсації маріупольцям за зруйноване житло. 6 тис. дол за
квартиру, 33 тис. дол за загиблого родича. Почали збирати письмові заяви у
школі 9. Але в заяві необхідно обов'язково вказати, що жило зруйновано ЗСУ і
бажано розказати свої історії про військові злочини українських військових (за
Азов прям дуже хочуть). Справа в тому, що коли ті компесації будуть - невідомо.
Загалом за таким кошторисом наобіцяли на 2,5 млрд дол. Що є неможливим у
сьогоднішніх умовах. Фактично вони збирають свідчення проти України. Думаю, у
Маріуполі будуть черги. Люди майже 3 місяці без інформації та можливості
покинути місто. Напевно, може і я у тій черзі стояла. Бо не варто недооцінювати
пропаганду. Ну і ще збирають фейкових полонених. Провокація на провокації.
Козляри. Не пробачимо.
