% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_10_2020.news.ua.bbc.strana.1_dmitrii_stuzhuk_deat_death
%%parent 16_10_2020
%%url https://strana.ua/news/295415-dmitrij-stuzhuk-umer-iz-za-koronavirusa-chto-izvestno-o-smerti-.html
%%tags death,stuzhuk,33,covid
 
%%endhead 

\subsection{Гибель в 33 года. Как от коронавируса умер известный фитнес-блогер из Киева}
\label{sec:16_10_2020.news.ua.bbc.strana.1_dmitrii_stuzhuk_deat_death}

\url{https://strana.ua/news/295415-dmitrij-stuzhuk-umer-iz-za-koronavirusa-chto-izvestno-o-smerti-.html}

18:20, 16 октября 2020 

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/article/2954/15_main.jpeg
\fi

У блогера было слабое сердце

16 октября стало известно, что в Украине умер известный блогер Дмитрий Стужук -
бывший муж популярной в Инстаграме Софии Стужук, который пропагандировал спорт.
Он заразился коронавирусом и лечился дома. Течение болезни усугубило то, что у
него было слабое сердце. До своего 34-летия он не дожил три недели.

Собрали все, что известно о смерти Дмитрия Стужука.

\subsubsection{Кто такой Дмитрий Стужук}

33-летний Дмитрий Стужук - фитнес-тренер и популярный блогер. В Инстаграме у
него один миллион подписчиков. До недавнего времени Дмитрий состоял в браке с
еще более популярным блогером 25-летней Софией Стужук, на которую подписаны
более пяти миллионов аккаунтов.

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/forall/u/0/34/118733492_359571578396460_111513913937258885_n(1).jpg
\fi

Пара познакомилась в спортзале. У них было трое детей: сын Давид, дочери Лола и
Оливия. Семья часто публиковала совместные фотографии.

\ifcmt
img_begin 
	tags stuzhuk,strana,covid,death
	url https://strana.ua/img/forall/u/0/34/90740369_686343242103420_9161649235559880428_n.jpg
	caption Дмитрий и София Стужук
	label death.stuzhuk
	width 0.5
img_end
\fi

Двоих детей София Стужук рожала в киевской квартире - в надувном
бассейне в присутствии доулы. Рядом находился и ее супруг. Видео она
выкладывала в сториз для своих тогда двух с половиной миллионов
подписчиков. Менее чем за год их стало вдвое больше.

\ifcmt
img_begin 
	url https://strana.ua/img/forall/u/0/34/92699607_532732924096781_3318385018082517280_n.jpg
	caption Популярность Софии Стужук выросла после домашних родов
	width 0.5
img_end
\fi

Также София Стужук выступает против вакцинации.

В начале этого года стало известно, что пара развелась. Как сообщила
София Стужук, ей надоело терпеть обзывательства, предательство и
разборки с мужем.

\subsubsection{"Шея отекла в Турции". Как протекала болезнь}

О своем диагнозе Дмитрий Стужук сообщил в Инстаграме. О том, как
протекает болезнь, он сообщал в сторис, а на восьмой день болезни
написал пост.

"Плохо мне стало на второй день в Турции. Я проснулся среди ночи от
того, что у меня отекла шея и было тяжело дышать. При этом немного
побаливал живот.  ⠀

На следующий день начал появляться кашель, но температуры никакой не было.
Особых симптомов болезни тоже не было, поэтому я подумал, что это могут быть
последствия после занятия спортом, смены климата и питания ну и плюс сон под
кондиционером.

После возвращения из Турции я сразу же пошел сдавать разные анализы, делать УЗИ
и на всякий случай решил пройти тест на Covid. Он оказался положительным", -
написал блогер.

По его словам, на следующий день он поехал делать КТ. Ему назначили лечение и
стали настаивать на госпитализации, но он отказался и вернулся домой.

"Это отдельная история, потому что сейчас там идут ремонтные работы,
больница полностью набита людьми, некоторые из них живут в коридоре.
Питания никакого нет, бумаги нет, столовых приборов тоже нет! Меня
никто об этом не предупреждал. 

Мне назначили курс лечения и сказали, что нужно его продолжать. Дали
кислородный аппарат для дыхания, так как у меня низкий уровень
кислорода (хотя я считаю, критическим он считается после 90, у меня
же 94-96 это вполне позволительно для лечения дома, врач в приемной
мне сказал то же самое).  ⠀ Учитывая все эти факторы, я принимаю
решение, что мне будет удобней и комфортней находиться на
дистанционной опеке у себя дома, где у меня есть все условия для
нормального лечения. В конце концов, я всегда могу обратиться в
нужные службы. Та и дома, как говорится, и стены лечат. Мое состояние
стабильное", - написал в своем последнем посте блогер.

\ifcmt
img_begin 
	url https://strana.ua/img/forall/u/0/34/121320447_382608279563618_6076109352147845147_n(1).jpg
	caption Последнее фото в инстаграм
	width 0.7
img_end
\fi

Ночью 15 октября Дмитрию стало плохо и его срочно увезли в
реанимацию. Он пережил клиническую смерть. А 16 октября умер.

Как сообщила София Стужук, у него было слабое сердце. 

"Коронавирус не является опасным для абсолютно здоровых людей, но у
Димы были проблемы с сердцем, вот и осложнение случилось. Его сердце
не справляется", --- рассказала она в инстаграм-сторис.

\subsubsection{Что пишут в соцсетях}

"Можно сказать, что Стужука погубило халатное отношение к своей жизни
и слава. Слава толкала хорохориться, беспечность - делать безумные
шаги. И по факту не помогли ни сотни тысяч подписчиков у него и еще
больше у его бывшей жены Софии Стужук (5,1 млн подписчиков). Трое
детей остались без отца. Мать без сына. Мрачная картина столкновения
медийности с реальностью. Относитесь к ковиду серьезно. Будьте
благоразумны. Берегите себя и близких" - написал блогер Юрий
Романенко.

\ifcmt
img_begin 
	url https://strana.ua/img/forall/u/0/34/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA(233).JPG
	width 0.7
img_end
\fi

"Минус еще один спортсмен сегодня ночью от Covid 19. Маски, ребята.
Бессмертных нет".

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/forall/u/0/34/photo_2020-10-16_18-03-26.jpg
\fi
