% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_11_2021.fb.lesev_igor.1.migranty_rnbo_zelja.cmt
%%parent 12_11_2021.fb.lesev_igor.1.migranty_rnbo_zelja
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Nadiya Shelest}

Как всегда, пост от И. Лесева можно разбирать на цитаты. Восхищение слогом
автора, умением донести суть происходящего читателю. Браво.

\begin{itemize} % {
\iusr{Валентина Присяжнюк}
\textbf{Nadiya Shelest} Подписываюсь под каждым вашим словом: стиль, подача,
факты, ирония и даже юмор. Игорь, всегда читаю вас первым, жду вашего мнения.
\end{itemize} % }

\iusr{Дмитрий Харлан}

Когда они лезли в 41 г. за ресурсами и навязывания своих"ценностей " пришла
ответка в виде советского сапога со всеми вытекающими... А когда они же лезли в
арабские страны с теми же намерениями вот и ответка в виде беженцев, а
Белоруссия, это не подконтрольная Украина @igg{fbicon.flag.ukraina}...

\iusr{Olexander Berdychevsky}

"вы себе можете представить что им кто то тут выдаст теплую одежду и жратву" -
в Киеве на майдане? Запросто!

\begin{itemize} % {
\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Olexander Berdychevsky} ну, с 5-ти лярдов теплую одежду можно, конечно, было купить)
\end{itemize} % }

\iusr{Дима Тюрин}

Я не согласен по Украине. Учитывая что Лука спокойно можети и до 100к довести
мигрантов и пустить частично на З. Украину, там он может разжечь огонек
ксенофобии которая будет во всем СМИ, учитывая что львовяне чужинцев вообще не
переваривают, то прогнозирую веселуху.

\iusr{Максим Равреба}

Какой-то дилетантский пост. Как можно было серьезно писать, что в Беларуси
погранцы, менты и КГБ крышуют нелегальную миграцию? Окстись!

\begin{itemize} % {
\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Максим Равреба} а где он это написал?

\iusr{Максим Равреба}
\textbf{Любовь Чуб} в тексте
\end{itemize} % }

\iusr{Овсянников Юрий}

Лукашенко хозяин рачительный. Декоммунизаций не проводил, профессионалов не
разгонял, преемственность в подготовке кадров не рушил. Поэтому в
правоохранительных и специальных службах и во главе их у него профи, а не те,
чьи горшки в детском саду рядом с императорским стояли. Отсюда и операция
спланирована безукоризненно. Не одна из норм международного права не нарушена.
Иностранцы въехали в страну легально и срок пребывания еще не истек. Американцы
и военный контингент ООН привнесли в Ирак общемировые ценности, вот они и
стремятся к ним приобщится. И им тоже не нравится тоталитарный белорусский
режим. Денег, в отличии от Турции, Лукашенко ЕЭС не предлагает. Гуманитарную
помощь он мигрантам оказывает и, как-то так получается, что он не хищник, а
добрая коровка, а безжалостные хищники, как раз те, кто его в этом обвинял. А
если господина Монастырского так беспокоит проблема нелегальной миграции в
Украине, то пусть натянет штатский клифт и приватно (без свиты) недельку
покатается вдоль Западной границы. После этого ему останется либо только
повесится, что маловероятно, либо менять подавляющее большинство своих
пидлеглых (пока еще МВД их окончательно не лишился). И для того, чтобы решить
проблему необходимо не сетками от кроватей из борделей границу огораживать, а
бордели закрывать.

\iusr{Нина Евсеева}

Лукашенко повторяет Эрдогана. Тот тоже время от времени шантажирует ЕС. Но
Эрдогану выгодно превращение ЕС в Евростан, Султан возрожает Османскую империю.
А Лукашенко другой интерес.

\begin{itemize} % {
\iusr{Максим Равреба}
\textbf{Нина Евсеева} лукашенко никогда никого не повторяет. батька это батька. это его повторяют.
\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Иванова}
Как классно все написали)))

\iusr{Наталия Горбунова}
А ведь италию наказывали за непропуск. Итальянцы создавали народные дружины - их и за это наказывали...

\iusr{Игорь Шевченко}

Никогда не забуду как великомученик Михо прорывался к нам из загнивающего
Запада на вильну Украину. Во как бывает. Один из всех, не то что эти....

\iusr{Валя Бабич}
Не нужно было "драконить" Лукашенко. Это просто ответка.

\iusr{Ольга Ремигайло}
Про подушку - в точку ))

\iusr{Aelia Capitolina}

Я вот тоже не могу понять - а в чем Лука-то виноват? Разве он кошмарит
беженцев? Или все-таки гуманный Евросоюз со всей дури старается их не пустить?

\end{itemize} % }
