% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_10_2021.fb.jakovenko_vjacheslav.1.primirenie_figovyj_listok
%%parent 14_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/kerchv/posts/121756776903969
 
%%author_id jakovenko_vjacheslav
%%date 
 
%%tags 14_oct,donbass,nacionalizm,primirenie,ukraina,upa,vojna
%%title О фиговом листочке примирительства
 
%%endhead 
 
\subsection{О фиговом листочке примирительства}
\label{sec:14_10_2021.fb.jakovenko_vjacheslav.1.primirenie_figovyj_listok}
 
\Purl{https://www.facebook.com/kerchv/posts/121756776903969}
\ifcmt
 author_begin
   author_id jakovenko_vjacheslav
 author_end
\fi

О фиговом листочке примирительства

То там, то тут в интернетных дискуссиях возникает тема всепрощения,
примирительства по отношению к происходящему на Украине. Обязательно из
мимишного профиля с сердечками и цветочками вынырнет какая-нибудь
украинствующая барышня или слабо мускулинизированный юноша с рассказом, что не
надо трогать праздник, посвященный УПА, вымышленному украинскому казачеству и
захiстникам, которые выступали карателями в Донбассе. Мол, надо терпимее
относиться, и тогда наступит мир.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/245302061_121757656903881_4324250747697517340_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=zLpHa8rdY0UAX_Bg9Ox&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=d1cf6cac06e3d75928486deaeb22b2aa&oe=619CC751
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Чем руководствуются эти люди - желанием примирить? Но примирение означает, что
одна из сторон конфликта должна согласиться со второй. Не могут вместе быть
правда и ложь, убийца и жертва, фашист и антифашист. Кто-то должен принять
сторону другого. Так пусть грязная, фашистсвующая часть Украины перейдет на
сторону света и примет идеологию антифашизма, перестанет врать, искажать
историю, разрушать и убивать. Тогда действительно война закончится.

Но все эти няшки на самом деле подразумевают другое: это те, кто за правду,
должен принять ложь, согласиться с ней. И по сути призывы к примирению -
обычный шантаж: не примите сторону зла, тогда война будет вечной.

Но невозможно примириться и при этом не продаться. Так не бывает. Как только
начинается примирение со злом, зло подавляет. Разве не с примирения начинались
вакханалия и нацистский разврат на Украине? Сначала рядом посадили бандюгу и
сексота из УПА с советским воином-освободителем, потом они вместе прошли во
время демонстрации, а потом демонстрации превратились в факельные шествия, а за
символику Победы стали бить и преследовать. Но и это не всё. Война в Донбассе -
это следствие нравственного искривления в сторону нацизма, которое сделали не
только допустимым, но и привлекательным. Где нацизм, так и война.

Зло одержало победу. Временную! Но наша Победа будет окончательной и
бесповоротной.

Яковенко В.А. ("Керчь") и ваша Дана.
