% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_11_2014.fb.nash_kiev.1.pomnite_etih_kievljan.pic.2.cmt.aleksandr_kozmin.maladcy
%%parent 22_11_2014.fb.nash_kiev.1.pomnite_etih_kievljan.pic.2.cmt
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kozmin_aleksandr.kiev.ukraina.lvov}
% -------------------------------------

Маладцы! Пошли устраивать переворот, чтобы привести к власти режим, сделавший
конкретно их "нетитульными унтерменшами", чей родной язык изгнан из школ и
запрещен в СМИ.

\begin{itemize} % {
\iusr{Tenzin Norzom}
\textbf{Александр Козьмин} от телевизора оторвитесь, и откроется вам истина @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Александр Козьмин}
\textbf{Tenzin Norzom} от телевизора? Уже лет семь не смотрю, почти с самого переворота. Вредно для здоровья это, телевизор постмайданный, гастрит можно заработать от просмотров оного.
\end{itemize} % }

\iusr{Аня Святун}
І це все було при порошенкові

\iusr{Mikołaj Krzyżanowski}
А ті що били вже переатестувалися?

\iusr{Микола Вигнан}
Бити беззбройних людей можуть тільки покидьки....

\iusr{Yulia Chekatovskaya}
Слава Украине! Жыве Беларусь! У нас тоже много таких фото. Слава Богу вы выстояли!

\iusr{Тетяна Арсеньєва}

спасибо вашей семье, вы не стали равнодушными трусами, рисковали жизнью, вместе с
другими сознательными людьми выступали за справедливость, не стали квартальной
ватой. низкий поклон вашему мужу и сыну, спасибо им и слава.

\iusr{RichArd Stur}

@igg{fbicon.exclamation.mark.double} 
Эта фотография побежала в мир. Все мировые СМИ её показывали. Эта фотография символом украинского Майдана.
@igg{fbicon.heart.exclamation}

\iusr{Mancho Gogicha}
SLAVA UKRAINE !!!
