% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_11_2021.fb.varava_leonidova_larysa.1.mova_jazyk
%%parent 30_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4587969124650616&id=100003127208482
 
%%author_id varava_leonidova_larysa
%%date 
 
%%tags jazyk,mova,ukraina,ukrainizacia
%%title Отримала сьогодні у приват у відповідь на зауваження про сайт російською!
 
%%endhead 
 
\subsection{Отримала сьогодні у приват у відповідь на зауваження про сайт російською!}
\label{sec:30_11_2021.fb.varava_leonidova_larysa.1.mova_jazyk}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4587969124650616&id=100003127208482}
\ifcmt
 author_begin
   author_id varava_leonidova_larysa
 author_end
\fi

Отримала сьогодні у приват у відповідь на зауваження про сайт російською!

WD Textile

Магазин тканин

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262900743_4587976617983200_5449712165927249452_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=81U5hfIkCQ8AX-ZF-Ci&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=f7d13bf47c0a16cf429005157882afea&oe=61AEB4E8
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Страница WD Textile отвечает на оставленный вами комментарий.

WD Textile

WD Textile

Доброго дня! Перед тим, як писати ганьба- подивіться уважно рекламу- вона
транслюється на всі країни СНГ. Ми не можемо зливати бюджет, рнаслюючт
українсько мовою, якщо рекламу дивляться і в Грузії і в Моолдові і в Киргизії.
Якщо Вам не приємно читти російською і ви не поважаєте цю мову, то просто
ігноруйте. Тим паче, що Вас не цікавить мереживо. На рахунок розпалювання
національної та рассиської ворожнечі- звертайтесь , будь ласка до інших
ресурсів!!

Ви надіслали:

рассиської ??? Отакої! Ворожнечу розпалила росія, а не я.

Write to WD Textile

Аа

\begin{itemize} % {
\iusr{Ганна Собко}
Дайте посилання на сайт!

\iusr{Лариса Варава-Леонідова}
пропишіть WD Textile
\end{itemize} % }
