% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_03_2022.fb.lafazan_natalia.mariupol.1.malchik_vladlen.cmt
%%parent 31_03_2022.fb.lafazan_natalia.mariupol.1.malchik_vladlen
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\iusr{Victoria Mironenko}

Вы не забрали мальчика? Есть с ним связь?

\begin{itemize} % {
\iusr{Наталья Лафазан}
\textbf{Виктория Мироненко} нет. После попадания в дом я его не видела

\iusr{Victoria Mironenko}
\textbf{Наталья Лафазан} Наташа, Кошмарище... Я потомкам буду рассказывать, что было в Мариуполе, как нас освобождали.....
\end{itemize} % }

\iusr{Людмила Резник}

Як ви з пекла вибрались?

\begin{itemize} % {
\iusr{Galyna Nesterenko}
\textbf{Людмила Резник} да, машиною. Був пост

\iusr{Людмила Резник}
\textbf{Galyna Nesterenko} бережи вас, Боже!!!!
\end{itemize} % }

\iusr{Marina Ivanova}
🙏

\iusr{Hordiyenko Vale}
😢😢😢🙏🙏🙏

\iusr{Гутовська Олена}

Ці розповіді повинні війти в історію нашого народу, героїчну історію, історію
народу, якого вже в котрий раз хотіли знищити, били бомбами, палили вогнем, морили
голодом, знищували породіль та дітей, і хай, ще хоч хтось мені скаже, що ми з
орками однієї крові!!!!

\iusr{Наталя Дебера}

\ifcmt
  igc https://i2.paste.pics/e8596a16de676b70e417d8bd69dd7671.png
	@width 0.1
\fi

\iusr{Наташа Боднарук}

Може знайдеться хлопчик, я б з радістю взяла в свою сім'ю.

\iusr{Татьяна Макаренко-Каснер}

Боже, читаю наче якийсь фантастичний сюжет. Щоб у 21 сторіччі, наживши все
своєю працею, прийшли оці недочеловеки, як оказується, не тільки воювати, а й
грабувати, то не вкладується в голові. Якісь буряти, які дивуються, шо в
сільській хаті є тепла вода і туалет... Стидобище. Неандертальці. Ви хотіли
деукранізації? Тоді получите и распишитесь дерусификацию.


