% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_07_2021.fb.goldarb_maksim.1.statja_putina.cmt
%%parent 13_07_2021.fb.goldarb_maksim.1.statja_putina
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Сергеев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
жаль что эти красные линии появились лишь после семи лет безумия

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Сергеев} жаль. Но появились. Вероятно, не было ни краски, ни чертежных инструментов
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Daniel Solyanik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Статья то правильная. А вот будет ли толк хоть какой то для обеих сторон.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Daniel Solyanik} туда вопросы - там ответы 😉

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Daniel Solyanik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} да не будет же их, Максим - не заметят даже) или очередные лозунги и чушь.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Daniel Solyanik} думаю, там как раз будут действия

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Daniel Solyanik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} будет интересно на них посмотреть 👍

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Daniel Solyanik} думаю, не только

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Наурзалина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
И статье и вашему посту!!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/93118771_222645645734606_1705715084438798336_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=hV-Qeql8BVoAX9TGK-7&tn=lCYVFeHcTIAFcAzi&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=75bb34691aee0ffee3cdda8f2cef3d79&oe=61229D3F
  width 0.1
\fi

% -------------------------------------
\ii{fbauth.volkov_vladimir.zaporozhie.ukraina.kvvpau}
% -------------------------------------

Практически со всем согласен, кроме одного. Но это, правда, общепринятая
практика. Вместе с тем, лично я (не ООН, не СЕ, не ЕАЭС) не согласен с термином
"национальные интересы" по отношению к России. Даже если это написал её
Президент, считаю более правильным и корректным выражение "государственный
интересы". Хотя, обще-русская, или, если хотите, российская нация уже вполне
сложилась. Но "национальные интересы" по отношению многонациональной России
режет слух.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Авдонина-Липий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Очень противоречивые отклики украинцев. Зомбирование сделало своё дело.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Авдонина-Липий} не страшно. Воспримется
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Олейник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Идёт более тонкая игра, ее даже трудно четко сформулировать: двойные
европейские стандарты, постоянные обещания принять Украину в члены ЕС и
одновременно полное осуществление со своей стороны всех этапов строительства
обходного для Украины Северного Потока 2...для обоснования всех этих действий
внутри Европы, действительно нужен конфликт на Востоке Украины, который
указывает на неминуемые риски в обеспечении Европы газом по ГТС Украины...
следует признать , что Украина, полностью потеряв субъектность теперь пешка в
чужой игре..


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Быстряков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

очень реальная позиция. Жить в постоянной вражде с сильным соседом-неразумно и
опасно....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Карпенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Видимо наболело такой экскурс в историю как на уроке побывала. Намеки есть типа
хотите украинцы отделится так с чем вошли в ссср с тем и уходите. И ничего
лишнего не берите от ссср. Но выводов и ответов нет. Констатация исторических
фактов а вы мол думайте сами решайте сами иметь или не иметь. Умные и так все
понимали а идиотам не поможет у нас вторые у власти увы

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталия Карпенко} именно
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Antonova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Некий Ткаченко, пишут, он же министр культуры , б/у журналист, отличился
знанием истории Руси и СССР)) Он даже смог раскритиковать самого Путена 😃и его
статью, мол, не братья мы. Правильно ВВП про таких сказал, что власть и народ
Украины - понятие диаметрально противоположное. В угоду хозяевам они будут
нагло врать, переписываю историю страны. А, ведь, такие как он учились в
советских школах и должны помнить подлинную историю. Но за бабло рассказывают ,
что Смен Петлюра и Мазепа гэроi- патрыоты, ну, про бандеру все и так знают, -
тот лично боролся со Иосифом Виссарионычем)) Одно радует, умных и адекватных в
разы больше.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Olga Antonova} этот некто - бывший босс «плюсов» Коломойского )
Так что всё на поверхности

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Antonova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} да , я знаю кто он, иронией подчеркнула свое отношение к нему. Мне интересно где окажутся такие как он, когда ветер перемен подует ни в их сторону, а перемены уже скоро... Весь этот патрыоты ный непотреб бросится в бега))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Olga Antonova} ничего. Нас учили искать и находить
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Павленко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Благодарю за анализ.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kislyj_andrej.ukraina}
% -------------------------------------

Думаю, ВВП просто так ничего никогда не говорит. Пора майданутым задуматься о
том, куда бежать будут после восстановления конституционного порядка в Украине
и возвращения Украины в русскую семью. Думаю, Байден ради того, чтобы РФ не
стала оплотом китайско иранско российской антиамериканской коалиции, пошёл на
уступки ВВП и постепенно выходит с российского внутреннего двора.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.lukashenko_andrej.kamenskoje.dnepropetrovsk_obl.ukraina}
% -------------------------------------

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/217834662_888179482043568_3424650499356661136_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=XAtMkHZFiFAAX9P_ERw&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=0425600dd7b7f28a3beafa587c5fb304&oe=6122C7A8
  width 0.3
\fi

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kupchin_sergej.kiev.ukraina}
% -------------------------------------

многие полагают, что в Украине реализуется антироссийский проект, но на самом
деле здесь реализуется антирусский проект. Де-факто это антигосударственная
политика, которая разрушает страну

% -------------------------------------
\ii{fbauth.vodopjan_vitalij.dnepropetrovsk.ukraina}
% -------------------------------------

"Лиха беда начало"

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Виталий Водопьян} как водится
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.pundyk_igor.ukraina}
% -------------------------------------

Максим а ведь вы ВВП имеет все карты на руках для законного возврата територии
которые ушли в составе Украины заметьте что украинское правительство до сих пор
не зарегистрировала границы в ООН плюс не ратифицировала договор СНГ то есть
фактически мы живём в СССР вот посмотрите наше руководство Украины доиграются
что Путин заберёт остальные территории но не дальше Днепра и Одессы всё к этому
движется и я не знаю как это происходит но это видно

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Пундык} Вы считаете, что речь идёт о полноценной войне?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Пундык}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Нет на законных основаниях через международные суды и референдумы

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Пундык}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Война ему не нужна

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Пундык}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я прочел статью и там просматриваются как минимум три посыла либо вы живёте мирно либо будем прощатся

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Пундык} международные суды и форумы типа оон давно нивелированы

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Пундык}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} да но они же работают и ни кому не мешало решать вопросы через такие организации

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Пундык} вопросы не решаются. Они- то работают ))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Пундык}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Ну я больше в чём уверен что войны не будет ну кроме внутреннего гражданского который идёт уже как семь лет
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\href{https://youtu.be/QPLt871aTDE}{%
Стоит ли Зеленскому смеяться над статьей Путина?, Максим Гольдарб, youtube, 13.07.2021%
}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Пундык}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} красиво изложили

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Пундык} старался по-простому

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Пундык}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Но получилось лучше чем по простому главное правильно слышать и анализировать суть
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Зинченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Макс - ты как всегда - точно по сути! И прямо в яблочко! Так держать!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Зинченко} то он)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Зинченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Но ты раскрываешь глаза людям на правду, снимая с них
зомбирование! Редко кто за это возмется, и не побоится! Макс - мне начинает
казаться - что ты посланик Божий!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Владимир Зинченко} надо перекреститься \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Зинченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Перекрестится - некогда не помешает! да ещё в наше время - демонов полно!

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/851575_126361970881933_2050936102_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=VIzuTjk1bB4AX9Bp3DO&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=e43c19003a1142bc820c51226589b703&oe=61239EB3
  width 0.1
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Зинченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Макс - у тебя твой личный телефон-напиши мне на сообщение, созвонимся.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\href{https://korrespondent.net/ukraine/politics/4376799-putyn-posovetoval-zelenskomu-prochest-eho-statui}{%
Путин посоветовал Зеленскому прочесть его статью, АЛЕКСАНДР ИВАНИЦКИЙ, korrespondent.net, 14.07.2021%
}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Лернер}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А зачем ему? Он всё больше по части игры на пианино...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Лозинская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Меня очень смущает п.11. Прекрасно понимаю, что выберет украинский народ. Им
семь лет из всех утюгов вещали про ахрессора, а они ж верят...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Федорчук Олег}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Враг не на востоке, а гораздо ближе...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Удальцова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Под впечатлением от перформанса Крюковой аж напряглась, когда в ленте увидела
вашу реакцию на статью Путина. Стала вас читать — фух, хоть тут нормально всё.
А то редеют наши ряды драматично быстро

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Марина Удальцова} да Бог с ними: как только ветер будет меняться, быстро перебегут )

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Дехтяревская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Нам такие не нужны !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Гольдарб}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Дехтяревская} а они есть)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Лернер}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Пока что нужно просто брать на учёт.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нина Суслова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Выступления наших зеленых политиков - это вопли хуторских кликуш. Ни фактов, ни
программ, ни доказательств - только кликушеские вопли, заканчивающиеся лозунгом
- "Слава Україні!" И, главное, кричат громко, чтобы никто не услышал мнения
противоположной стороны. Потому как, у них есть факты, доказательства и
указания, что делать для улучшения ситуации.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Дехтяревская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} И , к сожалению ,их немало перевёртышей .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Удальцова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Дехтяревская} 

все, кто вписался за Светлану, тоже условно перевертыши и есть: Ковтун,
Панченко, Кива, Голованов. Светлане классно, она улыбается, она хайпанула. Но
классно ей будет недолго, потому что без подписчиков, без единомышленников она
никто.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Пундык}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} Главное не забыть за перебежчиков отличившихся

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Рыбак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Гольдарб} 

Теперь многие, включая и меня поняли, причину прекращения ваших эфиров на
NewsOne, за чёткую позицию. ОппозиционЭры...😂

\end{itemize}


\end{itemize}

