% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_09_2021.fb.nikonov_sergej.1.bilchenko_dedushkiny_kraski
%%parent 25_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1589253631419946
 
%%author_id nikonov_sergej,bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags bilchenko_evgenia,dedushka,poezia,semja
%%title БЖ. Дедушкины краски
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Дедушкины краски}
\label{sec:25_09_2021.fb.nikonov_sergej.1.bilchenko_dedushkiny_kraski}
 
\Purl{https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1589253631419946}
\ifcmt
 author_begin
   author_id nikonov_sergej,bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

Новое стихотворение Евгении Бильченко.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/242941060_1589538751391434_1790086791122199691_n.jpg?_nc_cat=106&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=_vzCdNn0IGsAX-pUT-n&_nc_oc=AQnU4RF24Jx0Y9H4rX2sshjwZXjRSLIDtbyTpPqCNUR_LDuIII29xK3HJgwEyBIAmyY&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=7608ff9e8730d75d9da02bd74a595860&oe=61765F19
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

БЖ. Дедушкины краски
Арками Росси, ариями Россини,
Духовной империей Александра Сергеевича
Полнится сирая сивая красивая синь России.
Мне бы ею лишь раны смазать:
Хороший гель, чего?
В инструкции сказано: "Карамазов".
А мой дедушка, - тот, что Космос, -
Ценил на мне цветных наряды
И пестрые ленты в огненных косах:
Я же любила шинели и камуфло,
Причем в окопах больше, чем на парадах...
Дедушка, как тебе с внучкой не повезло!
И это неправда, что я не боюсь смерти.
Ещё как боюсь! Я просто предпочитаю
Смерть расписанию лет по фашистской смете,
Потому что страх - это тупая гнусь.
И на самом деле я - грешная, не святая я.
Просто, коли на то пошло уж,
Так не боюсь.
24 сентября 2021 г.

\begin{itemize} % {
\iusr{Татьяна Херсонская}
Надо жить , всем смертям назло !

\iusr{Vladimir Pukalo}
Мелкая опечатка во втором стихе второй строфы.

\end{itemize} % }
