% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_06_2022.fb.usikov_andrij.1.moj_mariupol_plakal_s_toboju
%%parent 01_06_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1098196614064859&id=100016235925246
 
%%author_id usikov_andrij
%%date 
 
%%tags mariupol
%%title Мой Мариуполь, сегодня я плакал с тобою!
 
%%endhead 
 
\subsection{Мой Мариуполь, сегодня я плакал с тобою!}
\label{sec:01_06_2022.fb.usikov_andrij.1.moj_mariupol_plakal_s_toboju}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1098196614064859&id=100016235925246}
\ifcmt
 author_begin
   author_id usikov_andrij
 author_end
\fi

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/285555436_1098197787398075_635732885322102616_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=omuRfEJmpgsAX-YCY-G&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT-1rv98SDzDq35KA1JunCdIwXKfG2i7s2cX2t9P7Dcf3A&oe=629B71FA
  @wrap center
  @width 0.8
\fi

\begingroup
\Large
\obeycr
Я был там сегодня,
Вернулся назад на рассвете.
Я видел все то, что они сотворили с тобой...
На детских площадках теперь похоронены дети, 
И возле подъезда сосед наш присыпан землей.
\smallskip
Я видел тот ужас, и нос не весна щекотала, 
Мой город теперь словно кладбище мирных людей!
Мне здесь не вздохнуть полной грудью, 
Смерть в воздухе злобно витала.
\smallskip
Усыпанный трупами город, 
тела средь дворов и аллей...
Я был там сегодня,
Вернулся с приходом рассвета,
Я видел руины и вызженный город до тла. 
Истерзан, измучен войной, не доживший до лета...
мой Мариуполь - теперь только пыль и зола...
\smallskip
Сгорели надежды,
И рухнули судьбы, здесь тысячи тысяч без вести пропавших людей,
Я был там сегодня...там тихо теперь и там пусто. 
Там страшно гулять вдоль его площадей.
\smallskip
Я был там сегодня,
Мне слез не хватало от боли,
И полночь пронзал мой неистовый крик,
Мой Мариуполь, сегодня я плакал с тобою!
\smallskip
А утром проснулся... и в зеркало смотрит старик.
\smallskip
Автор: Andriy Usikov
\restorecr
\endgroup

\ii{01_06_2022.fb.usikov_andrij.1.moj_mariupol_plakal_s_toboju.pic.2}

%\ii{01_06_2022.fb.usikov_andrij.1.moj_mariupol_plakal_s_toboju.eng}
\ii{01_06_2022.fb.usikov_andrij.1.moj_mariupol_plakal_s_toboju.orig}
