% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_11_2021.fb.fb_group.nashi_vo_imja_mira_kiev.1.zelenskii_druzhba_rossia
%%parent 01_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/180707253990811/posts/268121485249387
 
%%author_id fb_group.nashi_vo_imja_mira_kiev,bokonja_tina
%%date 
 
%%tags druzhba,politika,rossia,ukraina,zelenskii_vladimir
%%title ПОДПОЛКОВНИК СБУ В. МУЛЫК: ЗЕЛЕНСКИЙ БОИТСЯ ДРУЖИТЬ С РОССИЕЙ
 
%%endhead 
 
\subsection{ПОДПОЛКОВНИК СБУ В. МУЛЫК: ЗЕЛЕНСКИЙ БОИТСЯ ДРУЖИТЬ С РОССИЕЙ}
\label{sec:01_11_2021.fb.fb_group.nashi_vo_imja_mira_kiev.1.zelenskii_druzhba_rossia}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/180707253990811/posts/268121485249387}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.nashi_vo_imja_mira_kiev,bokonja_tina
 author_end
\fi

ПОДПОЛКОВНИК СБУ В. МУЛЫК: ЗЕЛЕНСКИЙ БОИТСЯ ДРУЖИТЬ С РОССИЕЙ

В эфире главного оппозиционного проекта Украины «Голос Правды» и на
youtube-канале «PolitWera» на вопросы ведущей ответил подполковник СБУ в запасе
Владимир Мулык.

\ifcmt
  pic https://external-frt3-2.xx.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQH-cAySjKYQzZV4&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fgolospravdy.eu%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F09%2Fmulyk-1.jpg&cfs=1&ext=jpg&_nc_oe=6ef55&_nc_sid=06c271&ccb=3-5&_nc_hash=AQEdX8s1WoTuXMB8
  @width 0.7
\fi

Приводим основные цитаты:

Власти говорят, что украинцы не вакцинируются от «Covid-19», потому что Россия
мешает в телеграм-каналах. Так ли это?

«Это вина наших властей... Вакцинация в Украине провалена из-за полного
отсутствия чётких данных, информации системного государственного подхода.
[Поэтому и] смертность в Украине возрастает».

С каким багажом наш несостоявшийся «президент мира» Владимир Зеленский подошёл
к экватору своего срока?

«Зеленский творит полное сумасшествие. Он [уже] торгует то [Виктором]
Медведчуком, то останками [советского разведчика] Николая Кузнецова. Торговля
людьми и покойниками – это полное сумасшествие».

А у Петра Алексеевича всё хорошо? Не пора готовиться к поездке в тюрьму?

«На Порошенко сейчас началась охота. Причём, очень жёсткая и серьёзная.
Оказалось, что его фамилия всплывает в [уголовных] делах. [Хотя] все кричали о
Медведчуке, а оказалось, что первым в списке идёт Порошенко».

Правда ли, что сейчас вся украинская оппозиция обслуживает власть?

«Почему не объединяется оппозиция – Мураев, Новинский и даже Порошенко, против
которого гонения (он ведь тоже мог бы)? Что видно по их поведению и по линии, а
также по линии их СМИ: они «играют в долгую» с Зеленским и Ермаком.
Единственный, кто встал в жёсткую позицию и предложил свою альтернативную линию
по всей российской границе и по отношению с Кремлём, – это Медведчук. Кстати,
Зеленский [этого] испугался, [хотя] можно было решить очень много вопросов:
энергетических, экономических, со здравоохранением и тем же миром на Донбассе.
Реально можно было решить! Я знаком с [предложенными] документами. [Сейчас] это
не только утаивается, но и запрещается. В Украине запрещены любые
альтернативные подходы и мнения».

Наверняка альтернатива запрещена, чтобы не мешать властям вести страну в
светлое украинское будущее?

«Украину ведут на убой... Украина – это Антироссия, и украинцы своими мозгами
понимают, что они – «анти»... Их будут бросать в жерло войны и пытаться
спровоцировать, чтобы русские начали наступление, перешли границу; чтобы сапог
«агрессора» официально ступил на украинскую землю... Но обольщаться не нужно:
русские не придут; живите на своё и занимайтесь своим».

А украинцы уже созрели, чтобы выступить с призывом к миру в Украине?

«Общество пока разбалансировано и не готово к сопротивлению; не готовы выходить
на майданы. Но это до поры, до времени. Почему? Потому что когда люди
превратятся в банкротов, [вот тогда начнётся]».

Полная версия онлайн-общения — на видео.
