% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_01_2023.fb.sosnovskij_evgenij.mariupol.1.vs__ts__foto_buli_zr.cmt
%%parent 29_01_2023.fb.sosnovskij_evgenij.mariupol.1.vs__ts__foto_buli_zr
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\raggedcolumns
\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}

\iusr{Марианна Карпинская}

Теплі, душевні фото у вас. Дякую.

\iusr{Оксана Стомина}
Дякую!

\iusr{Марина Улько}

Дякую за таку чудову можливість хоча б на фото побачити наше море.

\iusr{Larisa Balashova}

Дякую ..💙💛🙏

\iusr{Ирина Шматова}

Эти фото можно бесконечно просматривать 💔

\iusr{Tori Mart}

Ооох... 😢

\iusr{Natali Korovanenkova}

Дякую...

\iusr{Крутий Натали}

Дуже гарно!

\iusr{Veronika Virk}

Класно жити біля моря 😢

\begin{itemize} % {
\iusr{Evgeny Sosnovsky}
\textbf{Veronika Virk} Було...
\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Анастас}

Дякуємо

Так хочеться почути море

\iusr{Christina Jansson}

Beautiful 🌷

\iusr{Andrzej Zatsnyy}

Дякую ! .

\iusr{Талина Папоян}

Дякую, за згадку❤️

\iusr{Віта Чепіга}

Дякую

\ifcmt
	igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/118211260_659965514618313_1559572347261946985_n.png?stp=dst-png_s168x128&_nc_cat=1&ccb=1-7&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=LbA601uSZ4kAX93zx2G&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfC4ZtynbQpN3-icWVKtsjMlCdlWIaSSixenvVXTJXNmgQ&oe=63EAC450
	@name fbpic.pencil.heart
	%@reload 1
	@width 0.1
\fi

\iusr{Alena Pakhomova}

Так сумую....

\iusr{Ginger Solar-Mason}

So many beautiful pictures. I felt like I was there and it was peaceful. Thank
you again for sharing.

\iusr{Marina Lugina}

Ваші фото чудові. Я багато чого не встигла зробити. Тепер жалію. Дивлюсь фото і
відео з Маріуполя і розумію, що так не боліло мені ніколи. Море не встигла
сфотографувати. Жалію. Хочу додому.

\begin{itemize} % {
\iusr{Evgeny Sosnovsky}
\textbf{Маріна Лугина} Ще обов'язково сфотографуєте...
\end{itemize} % }

\iusr{Svetlana Babich}

Красивые фото!

\iusr{Svetalana Ukrainka}

Дуже гарно. Зачарували. Дуже сумно....

\iusr{Orysya McCar}

Дякую за такі чудові світлини! Мрію в скорому часі побувати на нашому морі ❤️

\begin{itemize} % {
\iusr{Evgeny Sosnovsky}
\textbf{Orysya McCar} Багато маріупольців теж мріють про це...
\end{itemize} % }

\iusr{Анна Добровольская}

Трохи плачу, але то якісь хороші сльози. Дякую! З нетерпінням чекаю ваших нових
фото нашого Азовського моря

\iusr{Сергій Іванович}

Екосистема моря теж страждала. Арал без інвестицій ООН взагалі би зникнув, іхтіофауна у них і у нас мінімізована.

Фото ж чудові.

\iusr{Kateryna Lappa}

Дякую!

\iusr{Ольга Баранова}

\obeycr
Голубые волны до причала
Добегают с шёпотом сердец
У всего конечно есть начало
У всего конечно свой конец .
Для чего то мать меня родила ?
Жизнь, рукою легкою дала ?
Для того чтоб сердце находило.
Самые печальные слова.
Для того чтоб не простую цену
Заплатил я ничего не ждя.
Чтоб познать тревогу и измену .
Полюбив рыдание дождя.
Для того чтоб пса с косматым ухом.
Я без слов ненужных понимал
Чтобы с ним как с самым лучшим другом .
Обо всем ушедшем вспоминал.
Чтобы проливались синим цветом.
Словно лист сорвавшись с кротких уст.
Все слова рождённые поэтом.
Про любовь и море теплых чувств.
Голубые волны до причала
Добегают с шёпотом сердец
Жизни было звонкое начало.
Значит скоро будет и конец.
Алексей Леоновский
\restorecr

\iusr{Элина Шамрай}

Дякую за чудові фото. Тільки море і залишилося...💔💔💔

\iusr{Вера Терещенко}

Прекрасні фото, і дорогі не по якості ...Передивляюсь і розумію, як багато я
втратила, не цінувала, нехтувала ось такими хвилинами ! Не цінувала: море
поряд, куди ж воно подінеться... А тепер вдалині так тоскно, не вистачає ...

\iusr{Alex Volodarskiy}

Це не тільки твоя, це наша пам'ять.

\begin{itemize} % {
\iusr{Evgeny Sosnovsky}
\textbf{Alex Volodarskiy} Так...
\end{itemize} % }

\iusr{Вера Агаркова}

Цінні фото, особливо зараз..

\iusr{Ilona Lozovaya}

Очень красивые фото, наше родное Азовское море!

\iusr{Oksana Chernetska}

Не можу без сліз дивитися. Життя минуле, наче сон. Вже не вірю, що у мене було
моє кохане море, весь вільний час був на морі, дуже любила море

\iusr{Ольга Довгенко}

Да Вы фотохудожник! Спасибо за фото. Надеюсь когда-то вернуться!

\begin{itemize} % {
\iusr{Evgeny Sosnovsky}
\textbf{Ольга Довгенко} Повернетесь! І Все Буде Добре!

\iusr{Ольга Довгенко}
\textbf{Evgeny Sosnovsky} дякую
\end{itemize} % }

\iusr{Олена Київська}

Чудові фото ! 💖💖💖

\begin{itemize} % {
\iusr{Evgeny Sosnovsky}
\textbf{Олена Київська} Дякую...
\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Куцяк}

Боже.. какое красивое и любимое море. С детства знакомое каждому украинцу.
Тёплое.. ласковое.. родное..

Подарок для души..

Море - всегда символ свободы и силы. Нашей свободы. И нашей силы.

Спасибо!

\iusr{Ирина Самардак}

Дуже гарні фото, сподіваюсь що у Вас ще буде багато фото з нашого....моря ✊

\iusr{Irina Irina}

Яка краса! Обіймаю, Євгене! Дякую 🤗

\iusr{Alina Dziuba}

Дякую!!! Дуже чудові світлини!!!! Наше ласкаве море!!!!

\iusr{José Luís Guimarães}

Belas fotos.

\begin{itemize} % {
\iusr{Evgeny Sosnovsky}
\textbf{José Luís Guimarães} Thanks...
\end{itemize} % }

\iusr{Natalia Iofik}

Пусть сбудутся все мечты Мариупольцев и Укораинцев ❤💙💛🇺🇦

\iusr{Nataliya Klishina}

МОРЕЧКО, МОРЕЧКО.... Я ТАК ТЕБЕ ЛЮБЛЮ..... МИ ПОВЕРНЕМОСЯ ДО ТЕБЕ, ДОЧЕКАЙСЯ!!!!!!!

\iusr{Nataliya Klishina}
Тримайся, наше Моречко....

\iusr{Светлана Надеждина}

Разом до Перемоги, Земляки!

\iusr{Elena Prihodko}
Фото-чудові.

\iusr{Evgeny Sosnovsky}
\textbf{Elena Prihodko} Дякую...

\iusr{Valentina Saburova}

Такі чудові фото!

\begin{itemize} % {
\iusr{Evgeny Sosnovsky}
\textbf{Valentina Saburova} \textbf{\#ТакеКрасивеМоре}
\end{itemize} % }


\iusr{Александр Матченко}

Если не секрет, кем Вам приходится Леонид Андреевич Сосновский? Увидев фото с
ялом под парусом и ялами у причала и Вашу фамилию сразу вспомнил молодость.

\begin{itemize} % {
\iusr{Evgeny Sosnovsky}
\textbf{Александр Матченко} Леонід Сосновський не мій родич. Ми з ним маємо тільки однакове прізвище.

\iusr{Александр Матченко}
\textbf{Evgeny Sosnovsky} Спасибо за ответ. Было приятно пообщаться.
\end{itemize} % }

\iusr{Olena Ulanova}

Шкодую, що сама не бігала до морька так часто, як хотілося.😭

\iusr{Светлана Назарова}
Огромное спасибо за восстановления!

\iusr{Яна Кудлай}
Все фото такие замечательные,вы 👍✌️

\iusr{Evgeny Sosnovsky}
\textbf{Яна Кудлай} Дякую...

\iusr{Володимир Коскін}
Майстре, щиро дякуємо!

\iusr{Anton Telbizov}
Моє рідне!🕊

\iusr{Olga Smal-Glushchenko}
Які фото❤️

\iusr{Evgeny Sosnovsky}
\textbf{Olga Smal-Glushchenko} Таке море...

\iusr{Tatyana Grebenyuk}
Які гарні світлини нашого рідного Азову❤

\iusr{Nila Mernaya}
Які чудові світлини. Щиро дякую.

\iusr{Elena Dronska}
🙏💔🇺🇦

\iusr{Nomiki Syndagelou}
Ωραία τοπία

\iusr{Галина Соколова}

Очень красиво выбраны ракурсы съемки, море великолепно!!

\iusr{Галина Матюшина}
Прекрасні світлини...

\iusr{Людмила Колос}

Наше море всегда прекрасное!!! Самое лучшее в мире!!! Спасибо за чудесные снимки.

\iusr{Зина Фокина}
Спасибо за фото

\iusr{Elena Banova}

Ваш старенький телефон выдает отличное качество!!!!

Классные фото!!! Все такое родное))))

\iusr{Svitlana Shmidt}

Ми з чоловіком теж кожний ранок багато років ходили на 10 км вздовж моря. Були
там з 6 до 7 ранку. Може, навіть зустрічались

\iusr{Evgeny Sosnovsky}
\textbf{Svitlana Shmidt} Можливо...

\iusr{Оксана Проценко}

Дякую за фото, дуже сумую за нашим морем.

\iusr{Jan Michelle}

Magnifique, courage a vous tous 💛💙

\iusr{Мария Желанова}

Это моя тоска!

\iusr{Gordana Krutii}

Я так само бігала в 2013 і теж робила світлини, вони дуже сумної якості, але
зараз на вагу золота

\iusr{Людмила Овчаренко}

\ifcmt
  igc https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/328294985_1333705184092736_6051439265329418969_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=vxLcrKYjCdwAX8Ak82L&_nc_ht=scontent-fra3-1.xx&oh=00_AfAhZRuXH6oYNAgaOTlT3cPtI2nFjypI_7_-7UnNjqmTiw&oe=63EB7050
	@width 0.4
\fi


\iusr{Ольга Красовская}

Спасибо! Как будто там побывала и отмотала время назад...

\iusr{Сергей Ерёмин}

Хорошее море. Проблема - илистое дно. Вода мутная из за этого.

\begin{itemize} % {
\iusr{Farida Baranova}
\textbf{Сергей Ерёмин} не везде илистое что вы. Осенью глубокой оно было такое чистое дно видать. В октябре купались. Благодать. Была

\iusr{Сергей Ерёмин}
\textbf{фарида баранова} это когда ветра двое суток нет. Но такое очень редко бывает на тех широтах. Обычно ветер хлещет неделями и вода как чернила.

\iusr{Farida Baranova}
\textbf{Сергей Ерёмин} н да интересно как мы по разному воспринимаем море в мариуполе. Никогда не было ощущение воды как чернила. Было удовольствие и наслаждение когда плаваешь. Я старалась каждый день поплавать после работы или в обед. Жаль в это лето не удалось. Выгнали и лишили моря

\iusr{Сергей Ерёмин}
\textbf{фарида баранова} сильно не переживайте. Скоро победа и поедем домой. От Рыбацкого и до Бабах - Тарамы рекомендую купаться.

\iusr{Farida Baranova}
\textbf{Сергей Ерёмин} ну на бабах - тарме крутой спуск. Вода чистая конечно. Больше в урзуфе мне нравилось. На выходных с утра раненько заезжал и поздно вечером уезжали накупанные и довольные. Там и медуз было меньше.

\iusr{Сергей Ерёмин}
\textbf{фарида баранова} урзуф- много народу

\iusr{Сергей Ерёмин}
\textbf{фарида баранова}

\iusr{Farida Baranova}
\textbf{Сергей Ерёмин} много на центральном пляже. А рядом был пляж платный там хорошо. Господи одни воспоминания остались.очень жалко
\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Шалашная}

Огромное спасибо за фото. 👍

\iusr{Viktor Golubchenko}

Да так же и осталось.

\iusr{Anna Torkaenko}

Навіть не знаю, як словами виразити ці почуття... ностальгія, запах моря в
носі, відчуття вологи шкірою, дзвуки моря і пірса. Колишне життя...

\iusr{Вероника Шистя}

Я 23 февраля вечером гуляла на пирсе. Людей было очень мало. Я тогда не поняла
почему. А утром началась война. Просто не укладывается в голове. На дворе 21
век.😢😢😢

\iusr{Valentina Iochbalis}

Как же это страшно вспоминать...

До и после

\iusr{Анастасия Крумплевская}

Дякую вам за змогу бачити рідне місто у ваших світлинах! Допомагає поновлювати
у пам'яті приємні спогоди і щасливи моменти.

\iusr{Наталья Мирошник}

Женя, фотки просто шикарные и не надо наговаривать на свой старенький телефон.
Родное морюшко, как хочется домой!!!!!

\iusr{Оксана Ходилина}

Спасибо, каждая фотография по своему хороша! Надеюсь после Перемоги вы продолжите свое творчество.


\end{multicols} % }
