% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_02_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.utro_v_kieve
%%parent 27_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/andriibaumeister/posts/4802283126559875
 
%%author_id baumejster_andrej.kiev.filosof
%%date 
 
%%tags __feb_2022.vtorzhenie,infvojna,kiev,propaganda,rossia
%%title Прошла ещё одна ночь. Утро в Киеве
 
%%endhead 
 
\subsection{Прошла ещё одна ночь. Утро в Киеве}
\label{sec:27_02_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.utro_v_kieve}
 
\Purl{https://www.facebook.com/andriibaumeister/posts/4802283126559875}
\ifcmt
 author_begin
   author_id baumejster_andrej.kiev.filosof
 author_end
\fi

Прошла ещё одна ночь. Утро в Киеве. Синее небо над городом. Ожидание новых атак
на мой город. 

Обращаюсь к тем моим читателям и зрителям, которые живут в России. Сейчас
российские СМИ достигли высшей точки пропаганды и лжи. Всё, что в них
говорится, утратило всякую связь с действительностью. Не доверяйте им.
Россияне, мы надеемся на ваш голос, на ваши протесты. Выходите на улицы,
требуйте от ваших властей прекращения войны.

Знаю, это страшно, это опасно. Но помните, что здесь, в Украине, опасность
гораздо выше. Десятки тысяч людей ночуют в убежищах, тысячи людей теряют свои
дома. Гибнут мирные граждане. И это происходит в то самое время, когда вы пьёте
чай у себя в тихой квартире. Когда вы планируете свой деловой день. Планируете
вернуться домой и провести дома спокойный вечер. 

Мы здесь живём в совершенно другом мире. Здесь другие планы. Выстоять, не пасть
духом, поддержать тех, кто рядом. Выжить. 

Украина в огне. Украина упорно сопротивляется. Нам есть чем гордиться. А вы
знаете, мои дорогие друзья, что я не склонен к пафосу. Но сейчас я могу сказать
о гордости за свою страну безо всякого пафоса. Это данность. 

Очень надеюсь, что Украина скоро станет полноправным членом ЕС. Это уже
моральная обязанность Брюсселя, услышать нас. И не медлить.

Обращаюсь к украинцам. Больше солидарности. Меньше ненависти друг к другу. Нам
всем вместе строить современную и процветающую страну.

Сохраняем твёрдость духа. Надеемся и верим. Правда на нашей стороне.

\ii{27_02_2022.fb.baumejster_andrej.kiev.filosof.1.utro_v_kieve.cmt}
