% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.8.tchaikovskij
%%parent 24_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4007303179304762
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,chajkovskij_petr.kompozitor,kultura,literatura,poezia,ukraina
%%title БЖ. Tchaikovsky
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Tchaikovsky}
\label{sec:24_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.8.tchaikovskij}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4007303179304762}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Tchaikovsky.

\begin{multicols}{3}
\obeycr
Чайковский - классики композитор, новатор в музыке или чай
Наркомана, сминающего свой кайф в ком горловой чифира?
Чайка Чехова, Иван-час, постапокалипсиса свеча?
\smallskip
Он летит над миром, а мир - под ним, скукожившимся эфиром
Вечность пытаясь переорать, долбится о тишину:
Пётр Первый по долгу службы, может, коль надо, тихо.
Недаром Лебедь одолевает Невский во всю длину.
\smallskip
Недаром адажио замирает поддержкой с кладбИща Тихоновского. 
Сейчас он рэпером бы дробил, парнем с Донбасса, Логосом,
Голосом, Колосом и Победой, лебедой и собакой хаски.
Романтизм или реализм? - Домашняя люлька космоса
\smallskip
Родимой цивилизации, ставшей вселенской сказкой -
Вот, кто такой Чайковский. Сквозь уши, полные чуши,
Продирающийся пинцет отоларингологии
Ангельской... Дядю живого Петю мёртвые слышат души.
Лежать бы - Одиллией да Одеттой - Где-то - у изголовья.
\restorecr
\end{multicols}

24 июня 2021 г.

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/206573685_4007303149304765_2189514104855505015_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=1dvGVY8z1ccAX9x28bG&tn=ntrKbsW_7ChXu3v-&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=25d21b5605ec58c3299dc4e72d213078&oe=60DA0DD3
\fi
