% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_12_2020.news.lnr.lug_info.lugansk_inform_center.1.s_novym_godom_soldat
%%parent 28_12_2020
 
%%url http://lug-info.com/news/one/pochti-300-detei-iz-raznykh-regionov-lnr-prinyali-uchastie-v-konkurse-s-novym-godom-soldat-foto-63280
 
%%author 
%%author_id lugansk_inform_center
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Почти 300 детей из разных регионов ЛНР приняли участие в конкурсе "С Новым годом, солдат!" (ФОТО)
 
%%endhead 
 
\subsection{Почти 300 детей из разных регионов ЛНР приняли участие в конкурсе \enquote{С Новым годом, солдат!} (ФОТО)}
\label{sec:28_12_2020.news.lnr.lug_info.lugansk_inform_center.1.s_novym_godom_soldat}
\Purl{http://lug-info.com/news/one/pochti-300-detei-iz-raznykh-regionov-lnr-prinyali-uchastie-v-konkurse-s-novym-godom-soldat-foto-63280}
\ifcmt
	author_begin
   author_id lugansk_inform_center
	author_end
\fi

\index[rus]{Конкурс!ЛНР!С Новым годом, солдат, 28.12.2020}

\ifcmt
tab_begin cols=3
	caption Конкурс "С Новым годом, солдат!" ЛНР, 28.12.2020

  pic http://img.lug-info.com/cache/1/d/(3)_DSC_0080.JPG/1000.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/8/c/(6)_Foto.jpg/1000.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/b/a/srFhmnBUoZs.jpg/1000.jpg
	
	pic http://img.lug-info.com/cache/2/6/rCRNHI2QiGk.jpg/1000.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/f/8/photo_2020-12-25_15-14-15.jpg/1000.jpg
	pic http://img.lug-info.com/cache/7/5/P9LBX3YmtwM.jpg/1000.jpg
tab_end
\fi


Почти 300 детей из разных регионов Республики приняли участие в конкурсе
"С Новым годом, солдат!", организованном проектом "Волонтер" общественного
движения (ОД) "Мир Луганщине". Об этом сообщила пресс-служба ОД.

В рамках творческого состязания, которое продлилось с 15 по 22 декабря,
юные жители Республики подготовили рисунки для защитников Республики, в
которых поздравили их с Новым годом.

В ОД проинформировали, что "всего в конкурсе приняли участие 298 детей из
разных городов и районов ЛНР".

"Мы получили много рисунков от детей нашей Республики, конкурсная комиссия
была удивлена такому количеству работ, - сказала координатор проекта
"Волонтер" Антонина Машкова. - Очень приятно, что столько детей хотят
поздравить наших защитников с Новым годом, ребята не только нарисовали
замечательные рисунки, но и написали самые теплые и добрые пожелания и
поздравления с Новым годом для наших военнослужащих. Было сложно выбрать
победителей, их должно было быть 10, но комиссия не смогла оставить без
внимания еще несколько рисунков, поэтому было принято решение, что победят
13 ребят".

Авторами лучших работ были признаны Полина Скрыльникова и Марина Иваненко
из Луганска, Дарья Новохатская из Лутугино, Виктория Перковец из Кировска,
Мелания Шпичко и Дарина Иванова из Стаханова, Полина Стрига из поселка
городского типа Челюскинец, Семен Проскуренко из поселка городского типа
Белореченский, Илья Фещенко из Перевальска, Варвара Татарчук из Алчевска,
Ксения Соболь из поселка городского типа Врубовский, Семен Картавых из
Алмазной, Вера Шаповалова из Зоринска.

Победители получили сладкие подарки и благодарности от организаторов
конкурса.

"Конечно, мы передадим военнослужащим Народной милиции ЛНР, находящимся на
разных передовых позициях, абсолютно все рисунки и открытки, которые
сделали детки. Спасибо всем ребятам за участие в конкурсе, каждый из них
безумно талантливый, все рисунки разные, дети проявили свою креативность.
Также мы благодарны родителям конкурсантов за достойное воспитание
подрастающего поколения", - добавила Машкова.

ЛуганскИнформЦентр — 28 декабря — Луганск
