% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_11_2020.fb.zvirobii_marusja.1.spokii
%%parent 27_11_2020
 
%%url https://www.facebook.com/marusyazvirobiy1/posts/3461630000552012
 
%%author Звіробій, Маруся
%%author_id zvirobii_marusja
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Все складніше знаходити спокій
 
%%endhead 
 
\subsection{Все складніше знаходити спокій}
\label{sec:27_11_2020.fb.zvirobii_marusja.1.spokii}
\Purl{https://www.facebook.com/marusyazvirobiy1/posts/3461630000552012}
\ifcmt
	author_begin
   author_id zvirobii_marusja
	author_end
\fi

Все складніше знаходити спокій. І чим складніше життя, тим більше спокій
приносять надпрості речі. Раніше ніколи не застрягала дивитися в картини,
наприклад.  Тепер люблю рожеві спокійні тони, або легкі блакитні. Легких
характером людей, в яких треба інколи тікати від нашої, в хорошому сенсі,
контуженої тусовки, що невпинна в боротьбі. Щоб продовжувати ту боротьбу, треба
своє місце миру, де можна відпочивати між боями. Його найважче знайти після
війни, коли повертаєшся в тил. Я ще в пошуку. А ви вже знайшли? Поділіться, що
вас заспокоює?

\ifcmt
pic https://scontent.fiev6-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/128149695_3461629913885354_2941043649874148028_o.jpg?_nc_cat=101&ccb=2&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=00XCesORSAkAX_urJGc&_nc_ht=scontent.fiev6-1.fna&oh=d0451469e2861e3a0f6c65a87ca50a04&oe=5FEF8F61
caption Маруся Зверобой, Спокойствие
\fi

\subsubsection{Комментарии Пользователей}

\begin{itemize}

	\item 	\href{https://www.facebook.com/liana.perych}{Liana Karpenko}
Я готую щось смачненьке своєму чоловікові та родині.. печу хліб цільнозерновий
на своїй заквасці.. це мене заспокоює..  Бо маю велике бажання
бити морду зеленій шмарклі і всім опзж.. хоть мені і 57, але
злості маю на 37... шкода, що я не снайпер!((

\item \href{https://www.facebook.com/vadyavivat}{Владимир Бочаров}

Мене заспокоює гумор і сатира. Я поки не довбану своїм сарказмом і гострим
жартом орків, українофобів, путіноїдів і іншу антиукраїнську
гидоту хоча б один раз на добу, почуваюся зле.

\item Veronika Oliynik
Мене заспокоюють море і гори. Минулої суботи мої Пластунки збирали сміття з групою своєю, і я разом з ними
\ifcmt
pic https://scontent.fiev6-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/127578337_1514752762055893_7918531055585565351_o.jpg?_nc_cat=106&ccb=2&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=QTwZvz2Wk8AAX9siVIr&_nc_oc=AQl4U2gwty0WPGLRyAp5C4dFw8jwmk9cF09rTA4wLZlIUzPdVokyLMd-bSa6X3EFtKQ&_nc_ht=scontent.fiev6-1.fna&oh=843d5958350588c7efe78330153d8cd2&oe=5FEFEE05
width 0.4
\fi
\end{itemize}
