%%beginhead 
 
%%file 01_02_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.zhili_buli_lyudi__po
%%parent 01_02_2023
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0nsTCxgShxKtEvqKApdm5hYXaisU1czL8b7mDzzvrxHUeHHRye16pzRmcUNz1GDbKl&id=100007662284921
 
%%author_id dedova_natalia.mariupol
%%date 01_02_2023
 
%%tags mariupol,mariupol.golosy_myrnyh
%%title Жили-були люди... Поки одного разу не-люди не скинули на них бомбу
 
%%endhead 

\subsection{Жили-були люди... Поки одного разу не-люди не скинули на них бомбу}
\label{sec:01_02_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.zhili_buli_lyudi__po}

\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0nsTCxgShxKtEvqKApdm5hYXaisU1czL8b7mDzzvrxHUeHHRye16pzRmcUNz1GDbKl&id=100007662284921}
\ifcmt
 author_begin
   author_id dedova_natalia.mariupol
 author_end
\fi

\obeycr
\#міймаріуполь 
\#катя
\#владик
\restorecr

UPD 

▪️Волоси - дибки.

▪️Свекровь, Агібалова Людмила Анатоліївна, бабуся вбитого Влада, наразі працює в
Маріуполі в адміністрації міста: \enquote{У каждого свой взгляд на эту ситуацию, не
известно, кто бомбил!}. 

▪️Батько Влада, - в МНС. Брав участь в розкопках саме під будинком, де загинув
син та колишня дружина. Тоді витягли багато загиблих. Проте тіла Каті та Влада
не знайшли. 

Бабуся Влада: \enquote{У нас у всё хорошо!}. 

▪️▪️▪️▪️▪️▪️▪️🖤▪️▪️▪️▪️▪️▪️▪️

▪️Жили-були люди...Поки одного разу не-люди не скинули на них бомбу. 

▪️ Екатерина Агибалова разом з Владиком та Зарою загинули ось в цьому будинку,
де знаходився магазин \enquote{Славутич}. В березні 2022 рухнув цілий під'їзд. Наразі -
ані тіл, ані могил, ані будинку...

▪️\enquote{Мы перешагнули прошлое. Жизнь - продолжается. И налаживается}. 

▪️ Сегодня это риторика тех, кто ещё позавчера перешагнул и через Катю, и через
ее сына, и через тысячи убиенных...

%\ii{01_02_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.zhili_buli_lyudi__po.cmt}
