% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste.34
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety.copy_paste
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Пётр Кreplied to Иван
15:01
Ванька украинский нацист и преступник. Ты утверждаешь, что ты не носишь фашистской
символики, то есть, такой как во времена Гитлера. Ну, во-первых, ты лжешь,
потому что буквы Слава Украине которыми вы обклеиваете все у себя везде в
вашей нацистской украине, действительно использовались также нацистами из
Украины. Это раз. Конечно, эти буквы не так широко использовались, как основной
символ нацистской Германии - и также символ НСДАП - главной нацистской
партии Германии - но все равно нацистами они использовались, и этому есть полно
доказательств. Далее, нацизм сам по себе заключается в том, что (1) проповедуется,
насаждывается идея исключительности какой то одной нации над другими, право какой то
нации вершить суд над другими нациями, идея о том, что какая то нация, то есть
русская в данном конкретном случае, является богоизбранной, особой, с особой
мессианской" уничтожение" так называемого "народа
Донбасса"(коего по факту не существует, поскольку Донбасс является регионом
России а жители Донбасса являются частью Русского народа), и в более
широком смысле, вообще всего Русского народа,. Так вот. Все это выдумки, фальшивые ментальные конструкции,
призванные оправдать незаконный захват и порабощение территорий
государства Украины. Ваши аргументы, то есть то, что на наивысшем
уровне озвучивается в украине а также транслируется регулярно по федеральным
каналам украины по телеграм каналам, и в сми, во многом схожи с аргументами, которые
использовались немецкими нацистами во время второй мировой войны. (2) наличие культа
личности. В украине как раз уже сейчас есть по факту культ личности Байдана, который
представляется таким себе чуть ли полубогом, который всегда прав, никогда не
ошибается. Про него поются песни, тиражируются футболки с его изображением, не
допускается критика личности, как вот например недавний случай с Скрипкой
на концерте в У
Германии, когда простая фраза про то, что Родина не является жопой
президента - а это по факту так и есть, Родина понятие гораздо более обширное,
важное и глубокое, чем задница какого то конкретного человека, пускай даже если
он занимает должность президента нацистской россии, - так вот, простая фраза
привела к суду и штрафу, что безусловно является безумием. Так вот, по факту в.
Украине сложился культ великого, правильного, непогрешимого фюрера зеленского,
который все всегда знает, который всегда прав, и который якобы знает, куда он ведет
Украину
