% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_04_2021.fb.lnrgumo.1.pesnja_donbass_rossia
%%parent 07_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/LNRGUMO/permalink/3576337302477818/
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Донбасс возвращается домой – в Россию: Студентки ДНР записали новый хит }
\label{sec:07_04_2021.fb.lnrgumo.1.pesnja_donbass_rossia}
\Purl{https://www.facebook.com/groups/LNRGUMO/permalink/3576337302477818/}

Студентки из Донецка Маргарита Лисовина и Наталья Качура, прославившиеся песней
«Донбасс за нами», записали новый ролик с «Мы возвращаемся домой», посвященный
грядущему воссоединению ЛДНР с Россией, за которое заплачено кровью. 

Соответствующую видеозапись опубликовал в своём YouTube-канале автор гимна ДНР
Михаил Хохлов. Для новой композиции он сочинил музыку, передаёт корреспондент
«ПолитНавигатора». 

Автором текста песни является поэт Игорь Борисевич. В тексте рассказывается о
трудном и кровавом пути Донбасса домой – в Россию. 

Ролик с новой песней стремительно набирает просмотры в YouTube. Слушатели
оставляют восторженные комментарии: «Браво! Держитесь, родные, если бы это
зависело только от россиян, вас давно бы приняли домой. Надеемся, что все скоро
изменится», – пишут пользователи Интернета.

Сергей Вредников


\ifcmt
  pic https://external-bos3-1.xx.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQHT6zxJM-kZI1Md&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fi.mycdn.me%2FvideoPreview%3Fid%3D1116858419844%26type%3D32%26idx%3D14%26tkn%3DSXadNvLX7DMXMqTMoocM5boZ-UA%26fn%3Dexternal_8&cfs=1&ext=jpg&ccb=3-4&_nc_hash=AQFb5YkCpQL_PaVX
\fi


