%%beginhead 
 
%%file 18_01_2023.fb.rojz_svitlana.kyiv.1.nairad_sn_she___nais
%%parent 18_01_2023
 
%%url https://www.facebook.com/svetlanaroyz/posts/pfbid0xRFRLBC2c7i3WkhNUW2GMcecvmjd9WRRL7XPoLFvp21BASACAo229o1CYYcJKnBjl
 
%%author_id rojz_svitlana.kyiv
%%date 18_01_2023
 
%%tags psihologia,deti
%%title Найрадісніше і найстрашніше - пов'язано з дітьми. І ми не можемо не реагувати
 
%%endhead 

\subsection{Найрадісніше і найстрашніше - пов'язано з дітьми. І ми не можемо не реагувати}
\label{sec:18_01_2023.fb.rojz_svitlana.kyiv.1.nairad_sn_she___nais}

\Purl{https://www.facebook.com/svetlanaroyz/posts/pfbid0xRFRLBC2c7i3WkhNUW2GMcecvmjd9WRRL7XPoLFvp21BASACAo229o1CYYcJKnBjl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id rojz_svitlana.kyiv
 author_end
\fi


Знаєте, у мене в стрічці зовсім  поруч дописи про народження дитини, про
весілля, про довгоочікувану вагітність  і про аварію в Броварах. Я дивуюсь,
хоча, напевно, вже не дивуюсь...Найрадісніше і найстрашніше - пов'язано з
дітьми. І ми не можемо не реагувати. 

Якщо ми не можемо бути зараз дієвими в допомозі, будь ласка, після зцепеніння,
сліз - нам важливо відірватись від новин. І випити теплого, відчути тіло,
зробити якісь поточні дії. Я зрозуміла, що вже півгодини без думок дивлюсь в
одну точку. 

Все це жахливо. Біль і горе батьків страшно уявити. 

Але, якщо саме зараз ви не можете допомогти - будь ласка, зробіть щось для
себе. Наші сили та увага в будь-яку мить можуть вже сьогодні знадобитись. 

Природньо шукати винних - ми так намагаємось \enquote{раціоналізувати} і направити наш
розпач.  Винна ж тільки р-сня. А причини аварії з'ясують ті, хто має
з'ясовувати. 

Знаєте, мені зараз надійшло повідомлення від знайомої: \enquote{я більше не пущу дитину
в садок, не відпущу від себе}. Для нас природньо одразу уявляти своїх дітей,
ототожнюючи їх. І я попросила знайому, щоб вона помолилась за долі дітей, що
постраждали. Але подумки сказала (маючи на увазі свою дитину)  - те, що
сталося, жахливо. Але я розділяю ваші долі. Ти - це - ти. І благословила свою
дитину на Життя. 

Я так прошу цього благословіння Життям для всіх нас.

%\ii{18_01_2023.fb.rojz_svitlana.kyiv.1.nairad_sn_she___nais.cmt}
