% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_11_2021.fb.koval_aleksej.odessa.1.maidan_gordost
%%parent 21_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=318408520115655&id=100058395283410
 
%%author_id koval_aleksej.odessa
%%date 
 
%%tags gordost',maidan2,ukraina
%%title Не можна пишатися Майданом не завершивши справу Майдану
 
%%endhead 
 
\subsection{Не можна пишатися Майданом не завершивши справу Майдану}
\label{sec:21_11_2021.fb.koval_aleksej.odessa.1.maidan_gordost}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=318408520115655&id=100058395283410}
\ifcmt
 author_begin
   author_id koval_aleksej.odessa
 author_end
\fi

Не можна пишатися незавершеним ділом. Не можна пишатися Майданом не завершивши
справу Майдану. Це як ділити шкуру невбитого ведмедя. Так само ми "ділимо
шкуру" невбитого поки що Медведчука та інших регіоналів. 

Люди вийшли на Майдан аби порвати покидьків-українофобів, регіоналів, що десять
років гвалтували нашу країну, паплюжили нашу історію, плювали в нашу
національну пам'ять.

І їх порвали би, якби не ворожа російська інтервенція. Наша Революція навіть не
встигла як слід розпочатися, тому що її зупинила російська інтервенція, що
відбулася на запрошення внутрішніх ворогів, проти яких і вийшов Майдан.
Регіонали покликали росіян заради свого порятунку. І найганебніше те, що вони
досягли своєї мети, інтервенція відволікла від них увагу суспільства, а Майдан
не досяг своєї мети, Революція Гідності не відбулася.

Не можна забувати, що регіонали і є ті вороги проти яких виходив Майдан! Не
можна забувати, що справа Майдану не завершена! Не можна святкувати не
покаравши винних!
