%%beginhead 
 
%%file 17_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.17_03_22_dvadtsat_vt
%%parent 17_03_2023
 
%%url https://www.facebook.com/marinakrytenko/posts/pfbid01UXsLhhKzFQgnTvxFecSKnLnDXzqYgd4TeXcdCgQGkyDYpdahsYLtSQ28NDWpLVYl
 
%%author_id krutenko_maryna.mariupol
%%date 17_03_2023
 
%%tags mariupol,mariupol.war,dnevnik
%%title 17.03.22 ДВАДЦАТЬ ВТОРОЙ ДЕНЬ ВОЙНЫ. ВТОРОЙ ДЕНЬ ПОСЛЕ АДА…
 
%%endhead 

\subsection{17.03.22 ДВАДЦАТЬ ВТОРОЙ ДЕНЬ ВОЙНЫ. ВТОРОЙ ДЕНЬ ПОСЛЕ АДА...}
\label{sec:17_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.17_03_22_dvadtsat_vt}

\Purl{https://www.facebook.com/marinakrytenko/posts/pfbid01UXsLhhKzFQgnTvxFecSKnLnDXzqYgd4TeXcdCgQGkyDYpdahsYLtSQ28NDWpLVYl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id krutenko_maryna.mariupol
 author_end
\fi

17.03.22 ДВАДЦАТЬ ВТОРОЙ ДЕНЬ ВОЙНЫ. ВТОРОЙ ДЕНЬ ПЛСЛЕ АДА…

Я узнала о гибели моих друзей.

В голове начал рассеиваться «туман» и адреналин... Весь день я рыдала. Меня
переполняли разные и противоречивые чувства. 

Я чувствовала вину, за то что я выжила, а мои друзья нет. Почему, я даже не
вспомнила о них? Там правда туго думалось.... Думаю, что такие чувства
чувствовали люди которые спаслись на «Титанике». Это называется «Синдром
выжившего человека»...

Я плакала и думала, как вообще возможно было там выжить? 

Я смотрела на целые дома в Запорожье и видела их сгоревшими и с разбитыми
крышами... Мне казалось, что я схожу с ума. (Потом я узнала от подружки, что у
неё тоже такое было)

Мы отвезли Ридика 🐕 к маме. Вспоминали, как месяц назад, мы приезжали в гости
к племяннику на День Рождения. Я рыдала, рыдала, рыдала......

Мне жалко было оставлять Ридика, мне казалось мы бросаем его. Мне было жалко
свой дом, и свою бездомную жизнь... Как жить дальше? Это Слава Богу, что мы все
выжили, не всем так повезло. 

День дисперсии и вопросов... КАК И ГДЕ ЖИТЬ ДАЛЬШЕ??? Мы три безработных БОМЖа
(аббревиатура: Без Определенного Места Жительства)

Потом была дорога в Тернополь, попытка выезда в Германию, не получилось... две
недели провели с друзьями в Закарпатье. И мое решение уезжать в Бельгию в
Брюссель...

Вот и мемуарам конец, а кто читал - МОЛОДЕЦ

%\ii{17_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.17_03_22_dvadtsat_vt.cmt}
