% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_04_2022.fb.komarov_dmitrij.1.hristos_voskres
%%parent 24_04_2022
 
%%url https://www.facebook.com/1plus1.DmitroKomarov/posts/547222000107876
 
%%author_id komarov_dmitrij
%%date 
 
%%tags 
%%title Христос Воскрес! Поздравляю! Особенный, светлый, важный день
 
%%endhead 
 
\subsection{Христос Воскрес! Поздравляю! Особенный, светлый, важный день}
\label{sec:24_04_2022.fb.komarov_dmitrij.1.hristos_voskres}
 
\Purl{https://www.facebook.com/1plus1.DmitroKomarov/posts/547222000107876}
\ifcmt
 author_begin
   author_id komarov_dmitrij
 author_end
\fi

Христос Воскрес!

Поздравляю! Особенный, светлый, важный день. День, когда стоит вспомнить 10
заповедей. В заповедях есть ответ, на чьей стороне правда, а кто пошёл против
Библии и законов жизни.

\ii{24_04_2022.fb.komarov_dmitrij.1.hristos_voskres.pic.1}

Этот день я провел в Харькове. Городе, который каждый день страдает и находится
под беспрерывными обстрелами. Городе, где сегодня нет безопасного места. Но при
этом в городе, где непобедимые люди. Люди, которыми гордишься. Как и всей нашей
нацией, уже ставшей примером для всего мира. В этом я убеждаюсь каждый день,
перемещаясь по линии фронта. И сегодня убедился в очередной. В храмах Салтовки,
самого пострадавшего жилого массива в городе, где большинство домов взорваны.
Энергетика людей, два месяца живущих в подвалах, невероятная - они излучают
добро и позитив.  Священник, несмотря на минометные обстрелы, берет ящик пасок
и идёт по подвалам - лично поздравлять людей в укрытиях. Я улыбался, общаясь с
замечательной командой Патрульной Полиции, которая сегодня доставила в Харьков
с польской границы Благодатный огонь.

\ii{24_04_2022.fb.komarov_dmitrij.1.hristos_voskres.pic.2}

И особенно горжусь украинскими военными. Непобедимые. Благодаря этим людям
сегодня по всей стране мы можем отмечать Пасху. А те города, куда не пришла
война, живут полноценно, люди могут гулять с детьми по улицам. Благодаря
героям, которые мало спят, находятся в полях, страна живет. \enquote{Как там
Киев, Дим?}, - спрашивает меня сегодня командир одного из батальонов на
\enquote{передке}, когда мы несёмся на джипе в тяжёлых бронежилетах практически
по линии фронта.  \enquote{Заработали рестораны и кинотеатры, люди выходят на
улицу, возвращается жизнь}, - отвечаю я. \enquote{Слава Богу, это очень хорошо,
для этого мы здесь. Чтобы была жизнь}, - отвечает военный. До мурашек. Это
человек, который каждый день выезжает на передовую, понимая, что может не
вернуться. Он делает всё ради каждого украинца. Так что если сейчас вы в
безопасном месте - пожалуйста, хотя бы мысленно поблагодарите наших бойцов,
подумайте про ЗСУ. Передайте энергию.  Поверьте, тут так тяжело и горячо, что
невозможно передать словами. Опасность 10 из 10. Каждый военный совершает
ежедневные подвиги.

\ii{24_04_2022.fb.komarov_dmitrij.1.hristos_voskres.pic.3}

Добро обязательно победит зло. Правда победит ложь. А тот, кто идет против
заповедей, обречен на поражение. 

С праздником!
