% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.dengi
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Деньги}
\label{sec:slova.dengi}

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
И вот вчера ещё один весёлый парень из Украины, глава СНБО этой страны Данилов
обвинил Германию и Францию в потере Украиной Крыма потому что... в 2008 году
именно эти две страны оотказались предоставить стране план действий по членству
в НАТО незалэжной.  Вот как-то так... Вот увидите, теперь Крым должна будет
возвращать Украине не одна Германия, а с Францией на пару, да еще и \emph{денег} дать.
Да, \emph{деньги} важнее какого-то Крыма.)
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Когда власть в стране принадлежит команде КВН}, 
Мак Сим, zen.yandex.ru, 05.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Поки Флорентіна та Боббі успішно й весело шукають \emph{гроші}, Лойслеві та
Карлхенові теж щастить. Вони спіймали вісьмох голубів і вкинули їх до підвалу.
А ось ще двох зловили.  Вони пускають птахів у вікно й зачиняють його, хай собі
там пурхають. А як принесуть ще двох голубів, прочиняють його знову.  На жаль,
діти й не згадали про батьків Боббі. Коли пані Шульце-Нойберг, нічого не
відаючи, спустилася до підвалу взяти баночку консервованої айви, вона спершу
подумала, що її скляні банки пообростали крилами. Та потім помітила, що по
всьому підвалі пурхають хтозна-які істоти. Перелякана вкрай, вона зачинила
двері й щодуху помчала нагору по чоловіка.  — Гансе! — закричала вона. У нашому
підвалі повно кажанів!
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Флорентіна}, Джеймс Крюс
%%%endcit
