% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 15_10_2021.fb.titarenko_lubov.1.svoboda_slova.cmt
%%parent 15_10_2021.fb.titarenko_lubov.1.svoboda_slova
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Лариса Латынина}
Жах!

\iusr{Тамара Побережец}
Что можно сказать??
Диктатура и подавление личности любыми путями.
Отольются наши слезки негодяям.

\iusr{Виктория Ващенко}
 @igg{fbicon.face.angry} офигеть! Задрали!

\iusr{Людмила Осадчая-Комиссарчук}
Смута и мрак!

\iusr{Yakubetc Kseniya}

Во львовской области приняли решение демонтировать очередной мемориал
посвящённый ВОВ, на этот раз отличился город Драгобыч и просто пожелаю всем
принявшим это решение zdohnut'!!!!!!

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/245874090_703507230622067_4455701714117516901_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=SKq-Gi3Lu8sAX9mD3IH&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=5aab3d66c10473d418d0535c710d455e&oe=618F4C2F
  @width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Титаренко Любовь}
\textbf{Yakubetc Kseniya} да, они нелюди
\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Коляда}
 @igg{fbicon.man.facepalming} 

\iusr{Ксения Ксения}
Правда режет уши зедуркам!

\iusr{Мария Мельниченко}
Правда она такая...

% -------------------------------------
\ii{fbauth.cherkas_elena.kiev.ukraina.freski}
% -------------------------------------

Взяли Вас на заметку!

\begin{itemize} % {
\iusr{Титаренко Любовь}
\textbf{Елена Черкас} давно.

\iusr{Елена Черкас}
\textbf{Титаренко Любовь} Я тоже у них в черном списке

\iusr{Титаренко Любовь}
\textbf{Елена Черкас} Значит сёстры по борьбе

\iusr{Елена Черкас}
\textbf{Титаренко Любовь} Боремся, но нет результатов! Печально и больно смотреть, как уничтожают Украину и народ
\end{itemize} % }

\iusr{Nina Lapidus}
Просто ужас!

\iusr{Любовь Чуб}
Да уж! Полная "свобода"!

\begin{itemize} % {
\iusr{Титаренко Любовь}
\textbf{Любовь Чуб} да, подруга ,- полная

\iusr{Любовь Чуб}
\textbf{Титаренко Любовь} таки ты боец! боятся тебя!
\end{itemize} % }

% -------------------------------------
\ii{fbauth.repina_elega.ukraina}
% -------------------------------------

Реалии жизни....

\iusr{Nina Lapidus}
Самая свободная, независимая !

\begin{itemize} % {
\iusr{Владимир Коляда}
\textbf{Nina Lapidus}  @igg{fbicon.man.facepalming} 
\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Коляда}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/245532450_404485628058964_1827978818662963545_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-lEXe53lY84AX_FwT5t&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=0179f20ceec7c31630494aa86730a403&oe=6191F6BC
  @width 0.4
\fi

\iusr{Виктория Харченко}
Как обидно...  @igg{fbicon.face.sad.but.relieved}{repeat=4}  @igg{fbicon.heart.broken} 

\iusr{Валентина Рыжова}
Кому живётся ....хорошо ???...ворам... и бандюгагнам...

\iusr{Валентина Рыжова}
А у меня в Ютубе клиенты о Донбассе удаляют ..!!!

\iusr{Наташа Диюк}

Я возмущена действиями правительства , президента этим полным беспределом, НО я
еще больше возмущена этими 73-мя \% ,Почему Бойко не вышел во второй тур,
почему , а эта стервоза, которая опять поднимает голову, достойный учитель
Зеленского, который обошел по подлости своего учителя. Почему у Зеленского не
положенный 1 \%, Что всем хорошо живется и работается в Польше.? Сколько будем
тепреть ?  СХАМЕНІТЬСЯ ЛЮДИ 111

\iusr{Леля Авенберг}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/17632909_1652591114767289_8320863184487448576_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=Cbuf_keVnCsAX-tZRQ0&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=95fa97f80771233b795c1272a8d1ace4&oe=6170D6AB
  @width 0.4
\fi

\iusr{Леля Авенберг}
Все страшнее и безысходнее жизнь в стране  @igg{fbicon.face.pleading}  33-й или 37-й...

\begin{itemize} % {
\iusr{Наташа Диюк}
\textbf{Леля Авенберг} Трудно сравнивать, ко всему и нацифашизм расцветает.
\end{itemize} % }

\iusr{Den Myst}

Маты мешают говорить! Но ничего чтобы эти сволочи не делали как говорил великий
Булгаков "Рукописи не горят" и правда всё равно восторжествует! Я с Вами! @igg{fbicon.fist.raised}  @igg{fbicon.hands.pray} 

\end{itemize} % }
