% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_11_2021.fb.miro_aleksandr.1.programma_gosudarstvo
%%parent 22_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/alexander.myr.1/posts/10105442633515762
 
%%author_id miro_aleksandr
%%date 
 
%%tags gosudarstvo,ideologia,nezalezhnist,obschestvo,ukraina
%%title Программа государства Украина
 
%%endhead 
 
\subsection{Программа государства Украина}
\label{sec:22_11_2021.fb.miro_aleksandr.1.programma_gosudarstvo}
 
\Purl{https://www.facebook.com/alexander.myr.1/posts/10105442633515762}
\ifcmt
 author_begin
   author_id miro_aleksandr
 author_end
\fi

Использовать старые скелеты стратегий это даже не скакать на лошадях, когда
есть скоростные автомобили или самолёты, а скорее двигаться пешкарусом в болото
попутно превращаюсь в динозавра на обочине истории.

Вряд ли это является выигрышной стратегией на сегодняшний день в такой условиях
разгоняющейся эволюции, но это в случае если счастье, развитие и процветание
входят в систему ценностей человека. 

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/256222835_10105442633455882_7160086592431404914_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=OZTflihU4_EAX8w-hb_&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=37a8b90f41670f35913cf6a9c40d7f5b&oe=61A41C01
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Если эти ценности НЕ открыты, то тут уже совершенно другой вариант ожидается
ЕСЛИ люди открывающие их раньше НЕ создают инициативы для общественного
приближения к этому уровню.

В программу государства, которое создали в 91м, заложили процесс постоянного
"щеневмирання" и вместо даты основания нового государства впихнули слово
НЕЗАЛЕЖНИСТЬ и "ценности" ненависти к соседям, которые соответствовали политике
нацизма в прошлом веке.

Для чего было создавать легенду, что Украину, несуществующее до 1991го
государство, кто-то когда-то завоёвывал. Ну естественно, СССР, который создал
когда-то УССР рухнул и нужно было создавать новые сферы влияния...Когда
создаётся легенда о ненависти к своему основателю, это как когнитивный
диссонанс на когнитивном диссонансе когнитивным диссонансом погоняет.

Для чего это всё? Формирование фундамента разделения славян и легкодоступной
базы ресурсов выгодно прежде всего сторонам, которые поддерживали события 2014
года, что сегодня напоминает колониальные расклады прошлых веков.

Программа государства созданного 30 лет назад является основной причиной и
фундаментом для текущего направления сознания общества, которое проживает на
этой территории.

Человек настолько свободен, что может выбирать и путы, это да. Но у него нету
обязательства выбирать такой путь, он может выбирать обязательство делать всё
для того, чтобы становиться счастливее здоровее и успешнее позитивно вкладывая
в этот мир своими проектами и инициативами. 

Я раньше, как мне казалось, активно боролся на диване с существующими
"вызовами", а теперь понимаю, что можно учиться принимать Свобода выбора и
идеальной ситуации и в то же время фокусироваться на том, что ты хочешь
создавать для себя и вместе с единомышленниками двигаться в этом направлении
принимая эту свободу выбора.

Завершу сей опус цитатой внизу НЕ о спасательстве, а об актуальности зажигаемых
конструктивных маяков. Впервые услышал эту фразу когда да смотрел фильм о
последних днях жизни Гитлера "бункер".

Ещё одна его же цитата:" Государство,которое неспособно видоизменяться,
неспособно и сохранится." 

Всё таки Английский парламентарий 18го века, политический деятель, публицист
эпохи Просвещения, философ, идейный родоначальник британского консерватизма
зрел некоторые вещи, которые актуальны и современникам, так как ничто не ново
под луной и "История - это союз между умершими, живыми и еще не родившимися." 

Истории из прошлого повторяются только если мы не отпускаем быль с
благодарностью за то что она помогла нам определить, а держим на ней свой фокус
и выделяем ему своё внимание, повторяя свои мысли слова и действия, которые
ведут к таким же результатам.

\#украина \#политика \#развитие
