% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file moje.kremlevskie_narrativy.jazyk.otstuplenie_4_den_vojny
%%parent moje.kremlevskie_narrativy.jazyk
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{Отступление - четвертый день войны}

(Небольшое отступление) Знаете, сейчас уже пошел четвертый день войны,
воскресение. Светит солнце, птички поют. Мы видим наш район в Киеве таким же,
каким он был и до войны...  Но слышатся звуки взрывов вдалеке, и никого нет на
улицах. Только солнце, ясное небо, да легкий ветерок.  А что там происходит
вдалеке от нас, мы видим только по интернету, и по телеграму.  Сейчас
комендатский час, и никуда выходить нельзя, поэтому остается сидеть дома, пить
чай, и...  Периодически смотреть, что происходит...  Происходят разные ужасные
события, невероятные события. И мы думаем, а связано ли это все с тем, о чем мы
пишем, то есть, об языковой проблеме в Украине, и вообще об отношении к русским
и России? И знаете, думаем, что связано. Потому что...  посеешь ветер, а
пожнешь бурю. Посеешь характер - пожнешь судьбу. Слова это же не просто так.
Каждое, любое слово обладает определенной духовной составляющей, которая
направляет дальнейшие действия человека, и в итоге может вообще определить всю
дальнейшую судьбу человека. Ну, если бы дело было только в одном-единственном
человеке... Ну, сказанул ты что-то, ну и что? Проехали и забыли... Но. Людей-то
миллионы, и каждый день миллионы людей пишут, пишут...  пишут всякое. Я тебя
люблю, и я тебя ненавижу.  Ты козел, и ты душка. Россия - враг, украинцы - все
предатели. Москалей на ножи, - или же, а че там нынче в Хохляндии происходит?
Ну и... к чему вы ведем? Вот к чему. Поскольку мы Киевляне, нам важно, что
говорят и пишут именно в Киеве, в Украине, в первую очередь, а также то, как
это все воспринимается в мире. Нам бы хотелось, чтобы Украину в мире любили и
уважали... Так вот. Если постоянно говорить со всех колоколен, если тысячи,
сотни тысяч людей каждый день будут думать, какая Россия ужасная и дикая
страна, что Россия - вечный злобный враг, что русские - все поголовно отсталые
дикие люди, что они всегда хотели уничтожить Украину, - несмотря на то, что
(скажем, в году 2018) никто Киев не бомбит, а дети спокойно резвятся на пляже в
Одессе, - как вы думаете, к чему это может привести в итоге? Если тысячу раз
целой страной повторять как буддистскую мантру - орки, мордор, путлер, пуйло,
вата, лугандон, смерть-ворогам, росия-ворог, вы же не думали, что когда-нибудь
быль станет явью, - что Васильков будет в огне, в Харьков войдут российские
танки, что по всей Украине будут наступать россияне, а над Киевом будут
грохотать взрывы. Вы не думали, да? И если Арестович угрожает ракетами по
Москве, как ты думаешь, Алексей, что об этом могли подумать 15 миллионов
жителей Москвы, они наверное, только еще больше полюбили Киев, и тебя лично, за
это? Ты ж так классно разбираешь философские вопросы, обсуждаешь фантастику и
фильмы, у тебя это очень хорошо получается, так зачем тебе было нужно говорить
про ракеты по Москве? Вот так и получается, - хотели ракетами по Москве, а
получили ракетами по Киеву. Хотели в своих мечтах сжечь Кремль, - а сожгли
самолет Мрия в Гостомеле.  Хотели, чтобы Мордор пал, - а Мордор пришел в
Украину.

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center
     pic https://s00.yaplakal.com/pics/pics_original/2/9/0/12291092.jpg
     pic https://a-a-ah-ru.s3.amazonaws.com/uploads/items/106922/132212/large_597e597d437b4549831988.jpg
     pic https://wallbox.ru/resize/1280x1024/wallpapers/main/201141/multfilmy-0b2495245387.jpg
  tab_end
\fi

И если каждый день оскорблять Путина и русских идиотскими песнями, вы ж не
думали, что он тоже человек, как и весь русский народ состоит из людей, а не
баранов, или орков, что довольно много русских действительно любят Путина,
потому что он их президент, и банально у него (них) может просто лопнуть всякое
терпение, да? -  и тут еще мы не вспомнили о конфликте на Донбассе, который
есть огромная трагедия. Если каждый день усердно, искренне от души взывать к
богу войны, купаясь в злых словах и нескончаемой желчи, он же придет
когда-нибудь. Вот он и пришел... И если каждый божий день тыкать иголками в
русского медведя, в общем-то довольно дружелюбного и миролюбивого, несмотря на
грозный внешний вид, и желающего, чтобы его оставили в покое, потому что его
ждет малина и ежевика вон в том лесу, он же ж может и взвыть в ярости в
конце-концов, и броситься на обидчика, разве не так? И если веселая Маша из
мультика Маша и Медведь, вместо того чтобы просто играть с Медведем в разные
интересные игры, начнет исподтишка засовывать с невинным видом острые иголки в
спину, как вы думаете, разве Медведь в какой-то момент не заревет и не выбросит
пинком Машу в ближайший лес?

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center

     pic https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/%D0%9F%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F_%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%B0_%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D1%8B_%D0%BF%D0%BE_%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83_%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD%D1%83_%D0%9A%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%B0_%285%29.jpg/1280px-%D0%9F%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F_%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%B0_%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D1%8B_%D0%BF%D0%BE_%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83_%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD%D1%83_%D0%9A%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%B0_%285%29.jpg
     @caption Последствия падения ракеты в Голосеевском районе Киева, война, 2022
     
     pic https://kievvlast.com.ua/project/resources/2022/02/H1bfawdO.jpg
     @caption ул. Кошица, 7а в Дарницком районе, Киев, война, 2022

  tab_end
\fi

Ну что ж. Вы наверное хотите сказать, что мы оправдываем Путина и россиян,
страстно желающих навести порядок в Украине, отомстить за детей Донбасса и за
одесскую трагедию второго мая, и вычистить оттуда всяких нацистов и
бандеровцев? Провести денацификацию и демилитаризацию? Вы сидите в Киеве, ваш
город атакуют, перепуганные люди пачками сидят в метро и подвалах, и вы еще
смеете сказать что-то хорошее про Россию? Да вы никакие не украинцы, не
патриоты, так, ватники, малоросы, жалкие трусы. Расстрелять бы вас по законам
военного времени. Вместо того, чтобы записаться в тероборону, вы сидите на
диване, читаете книжки, пьете чай, и молча задумчиво смотрите на солнышко,
прислушиваясь к взрывам вдалеке.  Ну...  мы поправим, - мы Киевляне.  И здесь
Киевляне живут уже тысячу лет, да, на этих прекрасных склонах Днепра есть город
Киев, и в нем живут Киевляне.  А вы че, не знали, панове украинцы?  Оправдываем
- не оправдываем... Если вам так хочется услышать, то, что вы хотите услышать,
безусловно, вы услышите.  Попадание в жилые дома - это преступление со стороны
Российской Федерации.  Все, что вообще происходит сейчас в Украине - это ужасно
и это преступление Российской Федерации, и лично Путина, со всех точек зрения,
и международного права, и общечеловеческих ценностей, и Путин безусловно
понесет ответственность, и Россия уже несет колоссальные убытки по всем
фронтам, и вполне возможно, его даже сместят или убьют в итоге, если Россия
начнет массово бунтовать против войны. Что будет дальше, никто не знает на
данный момент вечера воскресения 27 февраля 2022. И мы, сидящие взаперти в
киевских квартирах, точно не знаем, как оно будет. Война, которую сейчас ведет
Украина против российских войск на своей территории, - это война праведная, за
Отчизну. Именно так это сейчас воспринимается в Украине, и особенно в Киеве.
Спящий дух Хмельницкого и Кривоноса, гайдамаков и защитников Киева 1240 года,
пробуждается, русские незваные пришельцы. 

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center
     pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/3636601/pub_5ffa0df7f906b16872c5559a_5ffb4d2af906b1687279a87c/orig
     pic https://irecommend.ru/sites/default/files/imagecache/copyright1/user-images/198291/ItHmqPWINdp2HJZYPIWaKA.jpg
  tab_end
\fi

Обычные оболонские пацаны, которые в мирное время обычно собираются где-нибудь
попить пивка и послушать какой-нибудь незамысловатый музон, или же поиграть на
гитарке для девчонки из дома напротив, готовы надрать вам зад, парни из
Грозного и Иркутстка, и уже таки здорово надирают. Да, конечно, вы - храбрые
русские (чеченские) воины, и ничего не боитесь, но и они - воины. Обычные
Киевские богатыри. Коса нашла на камень...  Они могут быть абсолютно равнодушны
к Бандере и даже к этой гребаной мове, и думать, что Тарас Шевченко был пьяница
и полный отстой, но они просто хотят надрать вам зад, они очень злы, и они
хотят отправить вас в ад, захватчики. И они не сдадутся, никогда. Потому что
отступать некуда, потому что это Киев, это Киев. Этот город был не раз бит, не
единожды горел в огне, а ведь за битого - двух небитых дают. Ладно... как оно
будет дальше - мы не знаем. Допиваем чай, и возвращаемся к теме языка.

