% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 10_12_2021.fb.sharij_anatolij.1.ne_hochu_pokidat_mordor.cmt
%%parent 10_12_2021.fb.sharij_anatolij.1.ne_hochu_pokidat_mordor
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Евгений Матяш}
Вспомнилось, как Роман задавал вопрос Путину: пока задавал, чуть не обосрался и сам говно не съел.

\iusr{Андрей Гуленко}
Патриотам не привыкать.

\iusr{Dieter Kalnizki}

Иш ты!!! А ведь в старые времена то лозунг \enquote{чемодан-вокзал-....} только на
восток показывал... всё проходит, всё меняется... ну и с богом, как
говорится... работают @igg{fbicon.wink}{repeat=3}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 


\iusr{Алла Буракова}
А нам он здесь на кой? Нам Бабеты хватит, отправьте его с миссией на Марс.

\iusr{Dmitry Dmitry}
Это же ведь прекрасно! Чемодан, вокзал, Украина. Рома пока, пока!

\iusr{Александр Галанин}
5:13 а сам адвокат разве не разжигает??

\iusr{Сергей Красножан}
Рома, приезжай, сдам тебе халупу, не дорого. Посредникам не беспокоить.

\begin{itemize} % {
\iusr{Оля Крук}
\textbf{Сергей Красножан} , прочитала \enquote{дам тебе залупу}, долго думала  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Сергей Красножан}
\textbf{Оля Крук} Ничего, бывает... Но лучше посетить офтальмолога.

\iusr{Оля Крук}
\textbf{Сергей Красножан}, не...сексопатолога  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Сергей Красножан}
\textbf{Оля Крук} Траектория диалога сворачивает не в ту сторону. А как все начиналось...

\iusr{Оля Крук}
\textbf{Сергей Красножан}, жаль, что вы разочарованы  @igg{fbicon.wink} 
P.S. а вы что, офтальмолог?
\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Сидоренко}
Именно хер он и увидел в будущем!

\iusr{Роман Рябов}
Я думаю пляски народов России под окнами Романа не помешали бы, так для профилактики  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} .

\iusr{Ирина Шуликова}
Давно пора, если бы не Анатолий, он бы и дальше сидел в \enquote{ненависной и грязной} по его словам, России.. Рома точно не оценил гостеприимства

\iusr{Елена Марченко}
Лично я думаю, что Роман надеялся, что ему шкура Навального налезет, и хотел подменить собой этого \enquote{знатного} оппозиционера.
Но, как и у Алёши, — \enquote{недолго фраер танцевал}!  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 
Скучать не буду)))  @igg{fbicon.person.raising.hand} 

\iusr{Оля Крук}
Пресс конференция 23го... дайте напоследок вопрос Путину задать  @igg{fbicon.wink} 
Прям вижу, как сидит Ромашко в зале с чумаданом и памперсами  @igg{fbicon.wink} 
....а напоследок я скажууууууу

\iusr{Евгений Лунегов}
Он может присесть на дорожку...

\iusr{Александр Троценко}
\textbf{Евгений Лунегов} в этом имеется глубокий смысл. Не помешало бы.

\iusr{Сергей Николаевич Ступаков}
Да ладно, шо правда? Оно едит домой???? Анатолий, красавчик.
Партия Шария-сказал, сделал!!!

\iusr{Натали Пилат}

Вот это вот русское \enquote{долго запрягают} и играет с русскими злую шутку. Вся РФ
упичкана русофобами, а они все запрягают ... \enquote{мы умеем ждать} сказал болванчик.
Ну да, ну да, ждите.

\iusr{Сергей Литвенко}

Толя, анорексичник это было смешно  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}  от души
посмеялся, благодарю за хорошее настроение и + одно слово в свой лексикон))

\iusr{Максим Горшанов}

Работать в стане врага это тяжёлый труд вообще-то
@igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Федор Кицун}

Так ещё ничего не произошло. То что благодаря Анатолию процесс сдвинулся с
мертвой точки ещё не значит что будет адекватное решение. МИД прикроет. Ведь не
просто так до сих пор Маша (с) не отреагировала на блог Ромы.


\iusr{Yurij Yurin}
Шарий ничего не решает. Прокладка пиздящая из за рубежа

\iusr{Игорь Гурский}
Давно пора. Лучше конечно что бы его путь был через Калыму.

\iusr{Александр Троценко}
\textbf{Игорь Гурский} Нет не лучше. Я лично против загрязнения нашей замечательной земли и матушки природы.

\iusr{Евгений Куряков}
Надо бы и недвижимости лишить..

\iusr{Светлана Гарсия}
Ну и мразоты развелось! Спасибо Анатолию за то, что называет их пофамильно!

\iusr{Анубис Ужасный}
Как сразу дышать легко стало

\iusr{Дмитрий Шареев}

Роме дома платить не будут 5000 долларов.... Скорее всего вообще платить не
будут. Интересно, \enquote{жирок} он быстро свой проест? Хотя наверное, какая-нибудь
информационная помойка таки подберет, чтоб за еду работал...

\begin{itemize} % {
\iusr{Илья Барановский}
\textbf{Дмитрий Шареев} ну.., на памперсы мож и хватит

\iusr{Дмитрий Шареев}
\textbf{Илья Барановский} не факт, конкуренция большая...
\end{itemize} % }

\iusr{Слава Хитров}
Пока пока...

\iusr{Татьяна Евтифеева}
Давно пора

\iusr{Неола Кара}
Политика Кремля-Шарий-прощай, любовь моя-прощай, молодость!  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} Спасибо, Анатолий!
Третий день от Вас наипрекраснейшие новости!  @igg{fbicon.balloon}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Evgeniy Kerchenskiy}
Анатолий, что не видео то в точку 10 из 10 метко, четко, язвительно а главное правда.

\iusr{Iris Kortes}

Неужели ?! Домой отправили чмошника ? Это круто !!! Анатолий, респект !!!! Хотя
теперь на Украине одним гондо... больше, но это по справедливости

\begin{itemize} % {
\iusr{Неола Кара}
\textbf{Iris Kortes} 

еще не отправили. Роман, не хочет, почему-то) но дело, времени) надеюсь, что
скоро @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\iusr{Гела Акармара}
\textbf{Неола Кара} одним Гордон ом))

\iusr{Iris Kortes}
\textbf{Гела Акармара} почти угадали слово

\end{itemize} % }

\iusr{Waleria Bowt-Brauer}

Пляски народов России  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=2}
@igg{fbicon.monkey.see.no.evil}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Владимир Белеля}
Это не журналист. Это быдло.

\iusr{Мидореми Синтаро}
Цымбалюку
Посмотри вокруг себя
Не е..т ли кто тебя (с)
 @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=3} 

\iusr{Sasha Trier}
В глубине души он был уверен, что ему ничего не будет.

\iusr{Oleh Michel}
\textbf{Sasha Trier} Но в глубине тела ощущал, что это давно не так )))

\iusr{Михаил Вер-ов}
А что он уезжает?

\iusr{Анатолий Пилюгин}
\textbf{Михаил Вер-ов}

чего-то слабо верится, как-то уже привычно стало: в Россию плюют, а ...вытрет
морду-лица (не моё- цитата В.Санина) и дальше ждёт кто ещё плюнет...увы,...
правда жизни...

\iusr{Alexandre Brunier}
Гнать его, без остановки !

\iusr{Юра Радионов}
Ррома, ехай у польщу, там эврики

\iusr{Анатолий Шапиро}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/d7848c4676b990112d3ba9b094742b32.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Алексей Рождественский}
Давно пора...

\iusr{Роман Смирнов}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/265999164_131401155960531_4753335706135214617_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=qQlffgFET08AX9Trp24&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=8a35d47c2ae227311aa18f831f9f597d&oe=61B8D1CB
  @width 0.4
\fi

\iusr{Сергей Серов}

Правильно, Цимбалюк же Макс Отто фон Штирлиц, он в тылу врага добывает важную
инфу, ради победы  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}{repeat=4} 

\iusr{Неола Кара}

Запах дерьма анорексичного @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}
@igg{fbicon.face.tears.of.joy}  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 


\end{itemize} % }
