% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_08_2021.fb.olejnik_vladimir.5.belyje_pjatna
%%parent 25_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/Oliinyk.V.M/posts/2655602788068071
 
%%author Олейник, Владимир
%%author_id olejnik_vladimir
%%author_url 
 
%%tags janukovich_viktor,nezalezhnist,ukraina,zelenskii_vladimir
%%title БЕЛЫЕ ПЯТНА - Зеленский и Янукович
 
%%endhead 
 
\subsection{БЕЛЫЕ ПЯТНА - Зеленский и Янукович}
\label{sec:25_08_2021.fb.olejnik_vladimir.5.belyje_pjatna}
 
\Purl{https://www.facebook.com/Oliinyk.V.M/posts/2655602788068071}
\ifcmt
 author_begin
   author_id olejnik_vladimir
 author_end
\fi

БЕЛЫЕ ПЯТНА.

Владимир Зеленский поступил подло, не упомянув во время своего выступления
вклад экс-президента Украины Виктора Януковича в развитие Украины. Президент
Украины произнес поздравительную речь в честь Дня независимости. Трансляция
мероприятия велась на YouTube. Во время неё Зеленский начал перечислять
области, где родились бывшие президенты Украины и называть их по именам и
фамилиям, однако, когда упомянул Донецкую область, вместо Виктора Януковича,
Зеленский внезапно назвал актёра Леонида Быкова, вызвав смех собравшихся.

\ifcmt
  pic https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240583679_2655602754734741_3801806041141577277_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=3rOIYD6BucgAX-KH-1S&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=44eb5c7309a9cdcb5bf8e9eb7e75cd07&oe=614BD772
  width 0.4
\fi

Такой поступок соответствует образу «шута», вместе с тем, во время главенства
Януковича, в Украине росло ВВП, бюджет, а люди получали больше.

Независимо от твоего отношения к Януковичу, если ты уж начал перечислять,
упомяни и его!

Когда лидер страны шут, тогда и выступления у него шутника. ты же человек
государственный. Независимо от твоего отношения к Януковичу, если ты уж начал
перечислять, куда ты денешь этот период? Тем более, не самый плохой? В это
время был рост ВВП, бюджета, людям больше платили пенсии, зарплаты, тариф был
на газ 90 копеек за один куб, а сегодня — 15 гривен. Ты же можешь сказать, что
был и Янукович. Зеленский воспринимает страну, как сцену \enquote{Квартала 95}.

\ii{25_08_2021.fb.olejnik_vladimir.5.belyje_pjatna.cmt}
