% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt.chepelev_kiev_illjuzii
%%parent 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Chepelev - иллюзии об исключительности Киева}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Gueorgui Chepelev}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
Enseignant в Inalco - Langues O'
Учился в Московский государственный университет имени М.В.Ломоносова
Учился в Lomonosov Moscow State University
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/gueorgui.chepelev}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth

Чтобы не было иллюзий об исключительности Киева или других городских центров и
княжеств домонгольского периода, полезно посмотреть, скажем, даты строительства
храмов в Новгороде и других русских городах, названия и даты основания или
упоминания городов и монастырей, названия и датировки летописей (новгородских,
например), почитать Повесть Временных Лет о том, что происходило в средние века
на территории нынешних России и Белоруссии и Украины. 

О династии Рюриковичей, например, - откуда она взялась? Местная, киевская? Там
же сказано и о формировании Руси как единого государственного образования -
племенные союзы, местные династии, затем объединение с помощью "варягов" (не
очень устойчивое) с центром в Киеве и сильными княжествами, которые довольно
легко становятся независимыми в домонгольское время. 

Кстати, киевские соборы - это, по-Вашему, "украинское", а, скажем,
насильственное крещение Новгорода "огнём и мечом" прибывшими из Киева войсками
- это тоже "украинское" историческое наследие? Или все-таки здесь более сложная
ситуация? 

Объединительная политика киевских князей (как и московских позднее) опирается
на культурную и языковую общность, и она существует и независимо от политики
"властей". Языческая религия и святилища новгородцев, полочан, муромцев,
киевлян... - местные и во многом общие, а не принесенные из Киева или откуда-то
еще.

При чем здесь время основания Москвы или Петербурга - когда в древнерусский
период на территории нынешней России и Белоруссии есть крупные политические и
экономические центры, существующие одновременно с Киевом и созданные местными
славянскими и другими племенами? 

Зачем нужно пытаться установить какие-то приоритеты современных государств на
историческое наследие древнерусского периода и "приватизировать" его? Не
надоело воевать за него? 

Есть пример общего государственного объединения в домонгольское время и общее
культурное наследие той эпохи - и прекрасно. 

Есть пример и распада Руси на отдельные княжества в 11-12 веках и междоусобиц,
закончившийся общим поражением от Орды и игом - тоже часть общего наследия. 

История - источник информации и опыта для размышления, но не чёткая инструкция
для современных обществ. По-моему, искать в ней нам полезнее будет мирное, чем
конфликтное.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg Pavlovskiy}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Gueorgui Chepelev} на мой взгляд, комментарий и сам пост очень хороший образчик полученного образования: МГУ vs КГУ.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Gueorgui Chepelev}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Oleg Pavlovskiy} скорее, истфак vs журналистика или филология. К сожалению, средневековая история не в чести у журналистов (давно, сложно, неактуально).

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Бережная}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Gueorgui Chepelev} это пишется не для образованных, разумных людей. Мадам меняет аудиторию.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Gueorgui Chepelev}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталия Бережная} Лишнее подтверждение того, что разум может быть только коллективным 😉
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Шумес}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Народ читайте комменты, такого в фейсе давно не было! Пост года, премия
Дарвина! Надо через 3 дня количество комментов посмотреть! Она переплюнула
Самого ВВП!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Порохненко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Шумес} Это да.
Комменты интереснее самого поста.
Порохоботам понравилось, уже вовсю репостят.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Станислав Сидникович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Если это не очередной стёб, чтобы повысить рейтинг, то мои поздравления автору поста. Способность к независимым оценкам дорогого стоит. Причем часто в буквальном смысле. Респект!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Влад Александрович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Светлана, все равно закроют или сожгут. Стоит ли так стараться?)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Баринов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
я думал, что \textbf{Олеся Медведева} - случайность
получается, что нет
жаль

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Геннадий Басов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Баринов} А причём здесь Олеся Медведева? Вы так намешаете продуктов с гавном, что и не заметите как созжрёте!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Баринов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Геннадий Басов} какой у Вас интересный жизненый опыт

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ferg Kamusson}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
А что Олеся?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Будник}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Если бы мы строили проект украина....Когда здание строят, здание прибавляется в
ширине и в этажности...за 30 лет незалежалости, этого государства, не осталось
почти ничего...ни промышленности, ни населения...и стоит это здание украинской
государственности, только из-за подпорок, в виде тризуба из говна и палок,
который выкладывают пышатые незалежалостью патриоты, уже восьмой год подряд.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Гадяцкий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

"А Моська, знать, она сильна, коль лает на слона!". Бабский треп. А кто-то
считает "ее" сайт "пророссийским" - это имитация для простаков. Может, и оттуда
копейка перепадает - но не от Кремля, конечно, а от газпрромовских шараг, -
вроде дождьливого эха. А журналюги поднаторели, как ласковые телята, двух
маток... грантососут. 

Главная матка, конечно, все те же соросовские конторки, безналичные деньги не
пахнут. И ломятся ЛОМы в эту дверцу - сама же Клюкова писала, сколько платят им
за такие посты. Просматриваю сайт только потому, что остальные еще продажнее и
дерьмовее. Но в них хотя бы мафиози-подонка Гепу не целуют в зад замглавреды. А
здесь - морда упыря на "ковровой дорожке" вылазит, только откроешь сайт, -
мавзолей хренов!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Новаковский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Пост годится для журнала "Огонек" 1989 года...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Мельников}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Сегодня мне за Вас стыдно...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Шумес}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Мельников} берегите себя, ей то не стыдно.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Арина Родионова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Однако...) Неоднозначно, если мягко сказать) исходную статью, подписанную Пу,
не читала, я не фанат, мне хватает немного пресс-конференции послушать)

Но и ваш пост ... Наверное это и есть ответ ОП, зачем ему ещё как-то
реагировать?)

Светлана, только не переходите "туда", плииз) для нас это будет большая потеря)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Archer}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Арина Родионова} перелетела. Псиная нина номер 2.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Арина Родионова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Archer} к сожаленью таки да... 🙁
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{юля малая}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Мне кажется, девушка просто резвится и повышает цены на свои картины, а также констатирует предсказуемость комментариев

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Voldemar-Ulrich Lemekha}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

В статье Путина если исторически ее оценить огромные дырки. К примеру он писал
о Переяславской Раде уровня супер событие и объединения в единый народ.

Путин не вспомнил о Бутурлине сказавшем: "Что у нас царь подданным не
присягает"

не вспомнил сепаратный Виленский мир, когда Московия предала Хмельницкого.

Двойные стандарты они такие.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Маркова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
В житті б не повірила, що це Крюкова написала. Дивно, як маючи такі думки, завжди бути в колі відвертих українофобів.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Nik Tik Golovchenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Настоящей истории никто не знает. Каждый сочинял свои мемуары. Но сколько злобы
к мнению простой девочки! Пусть даже не во всем правой. Люди опомнитесь,
будьте благоразумнее и добрее. Надо уважать смелость сказать что думаешь.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Mir}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Дякую !!! Прочитала з задоволенням, все так і було. Чернігівські церкви побудовані в середині 11 та 12 століття.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вася Иванов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Хороший фильтр... рашистолюбы вам когда отрежут уже интернет?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Беликов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Вася Иванов} Ножницы у Путина, если чо

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Розенбаум}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Только после вас, нацистов)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Yuriy Belimenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Прямо "бандеровщина" какая-то!)) Неожиданно.
А если серьезно, то поддерживаю. Все правильно написано!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Казанский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Давно говорил, что полоумная риторика кремлевского пенсионера отвернёт от России даже вполне лояльных к ней украинцев.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Miya Misa}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Денис Казанский} кто вы такой? Никто и звать вас никак! Смешно, когда такие малообразованные, никчемные людишки рассуждают о политике, истории, геополитике и оскорбляют такую личность, как ВВП.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Блажевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Miya Misa} Интересный ответ бота без лица, на копеечной зарплате журналисту, который пишет феноменальные тексты. Давайте ещё Ваш поток сознания.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Miya Misa}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Блажевич} для вас сойдут его ФИноменальные писульки. Ну и определитесь, бот я или на зарплате))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Arina Rozvadovskay}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Miya Misa} ольгинский троль. Много вас таких здесь снуёт .

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Yosip Savruk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Miya Misa} Не надимайте щоки, Міса! Вам до Казанського дуже далеко.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Miya Misa}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Yosip Savruk} ВВП - гений! Одной статьёй вывел на свет политпроституток ))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Руснак}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Казанский умничка. ..с хорошим будущим
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Стас Наливайко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Странная рецензия.... униженного и оскорбленного

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Andriy Magera}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Хороший текст.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Акулин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Топовый пост - это когда ты залип в комментах! 😂😂

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Раиса Пригорь}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Акулин} 

при том, комменты мне нравятся больше. Пост прочитала поверхностно. Грустно,
скучно, неожиданно.

Удивляют комментарии несогласных с автором поста - грамотно, культурно, без
оскорблений.

Светлана Крюкова поймет какую аудиторию она теряет.

А вот станет ли "своей" в аудитории Фарион, Ницой, Дроздова, Орловой - не
понятно
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Келлер}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Жаль. Я думал, что ты, хотя бы, не зависима в своих рассуждениях, но ... Не могу понять, почему на Украине не хотят признать, то что украинцы и русские единый народ, что Киевская Русь это не Украина или Россия, а государство которое исчезло в связи раздоров между князьями (братьями) и если бы не эти междоусобные войны, то ещё не известно, смогли бы монголо-татары завоевать Русь.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vladimir Burmistrov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Как пафосно... каждый олигарх, министр и прочее должно на своём месте строить... Хотелось бы, но сейчас это утопия

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Иванов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Где София,тут и Новгород. А не про Киевскую Святую Софию.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Смоляной}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Только высокоразвитое сознание способно воспроизводить более совершенную жизнь.
Где его наследие в нашей сегодняшней украинской жизни, когда общество, даже, не
в состоянии определить национальную идею развития? Нам, как государству,
необходимо принять цель жизни, родственную каждому человеку и тем объединяющую
его. 

Существо цели проистекает из обще эволюционного предназначения жизни-развитии
высоких духовных качеств каждой индивидуальности. Лишь тогда, когда целью жизни
общества и государства будет принята цель развития высоких духовных качеств
всех людей, станет возможным совершенствование духовной жизни общества, как
влиятельного средства воспитания индивидуальной души. И в этом обоюдном
движении личной и общественной жизни к цели духовного совершенства будет
состоять эволюционный прогресс. 

Государство и человек должны идти навстречу друг другу. При том, государство
создает равные условия для раскрытия и дальнейшего роста духовного потенциала
всех людей. Общественный строй и законы организации жизни общества должны
выражать цель всеобщего духовного развития людей и осуществляться только
методами, находящимися в духовном соответствии к самой цели. Достаточно
меряться прожитыми веками. Михаил Смоляной.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Геннадий Самойленко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Что шашлык животворящий с людьми делает.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Anton Zemlyakov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Косплей с Кашина? Мне про "сплошное непроходимое болото и топи" понравилось. Поэтично. Таки, кто автор?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Шамрай}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Надо аватарку заменить на тризуб из вареников.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Пича}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Маю інше бачення - кругом, де варять борщ і женуть самогон - то є Україна, а де готують щі і п'ють брагу - то вже не наше

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Санта Иванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Такой фурор произвели в рядах, они просто в афихе)Подписалась.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виталий Лукьяненко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Надеюсь хоть не за дешево продались.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Шамрай}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
В унисон с белой слизью Лешенькой Гончаренко. Славный союз меча и орала.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Зоя Денисюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Статья так и брызжет желчью и завистью неудачников к более удачливым.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кокош}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Как-то скромно лайки накрутили. Надо было больше.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alla Arbogast}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Пані Крюкова також забула написати , що і П.Корея і Сінгапур , і західна Європа включно з Німеччиною стали такими завдяки допомозі США .

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Okatov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Мда. Опус украинской шовинистки, борясь со скукой, закончил читать на первом
абзаце. Про " киевских князей, давно устанавливающих дань для Пскова, Новгорода
и Мурома". .Дальше смысла нет. Просто потому, например, что в "Повести
временных лет", в "Сказании о призвании варягов", упомянуты города России
Новгород Великий, Старая Ладога, Муром, Белоозеро, Ростов Великий, белорусский
Полоцк. Никакого Киева, в который Русь пришла из Новгорода и Старой Ладоги, с
Вещим Олегом и его дружиной, там нет. Хазария это была тогда.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Эльф Лесной}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Минус ещё один уважаемый человек в медиа пространстве🤮 Браво, светлана🤦♀️🤦♀️🤦♀️🤦♀️

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Петров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Как одним омерзительным постом перечеркнуть многолетнюю работу и уважение к себе.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Попова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Выражаю глубочайшее сочувстие тем, кто дочитал этот бред до конца!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Ларина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Три дальше - 18 тысяч это в пересчёте на гривны, в рублях 40

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Kozlovski Valera}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Путин гениален, выставил вас всех дураками. Теперь, чтоб вы не ответили, вы дураками будете выглядеть, ничего не будете отвечать, тоже окажетесь дураками, которым нечего ответить.. Лохляндия, что с вас взять.))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Морозов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Светлана очень ограниченные знания истории 🙁 был о вас лучшего мнения....

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ole Hnat}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Вспомнилась затеянная Горбачовым перестройка... каждый на своем рабочем месте
сталевар, хлебороб, учитель, врач, спортсмен...да очень сильная, так сказать,
статья... все в кучу... но ведь молодец - самого Путина и его барзописцев как
раскритиковала... главное, и Китай лизнула... молодец... широко мыслит
штампами...


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Лилия Беликова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
От таких, как вы, Светлана, мы и ушли.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Olegovich}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
А все лайки арабов и махмудов, интересно как \textbf{Svetlana Kryukova} заработала?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Urban Yan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Астрахань и Казахстан - это сильно )

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Дудка}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Неприятный осадок после этого поста 🤔

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alena Kokoceva}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Большое спасибо ! Чудесно. читала с интересом и удовольствием.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Кирилл Мещеряков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Интересно, чем автор сией статьи на хлеб зарабатывает?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Persona Bull}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Вот такие сявки и загоняют русских в гетто на Украине.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Наталка Демиденко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ой, балалаечники такие забавные, когда обидки свои высказывают😂😂😂И гниды, наши, им в такт подпевают. Лепота... Жаль, напалмом не достать.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Gorbunov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Браво, вот это статья, не ожидал!)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Рамиль Салихов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
читать этот бред сивой кобылы противно. за деньги на что только не идут, ппц🤬

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алан Дзантиев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\obeycr
	География- 2
	История-2
	Поведение- отвратительно...
	Вывод-в детский сад...пешком!!’
\restorecr

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Тарас Валах}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ради таких коментарів варто бути підписаним на Вашу сторінку! Приємно здивували!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Кирильченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Спасибо что разложили. Теперь пикничок главного скоромоха без Вас точно не обойдется🤮

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Serhiy Bochechka}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Світлана, прям не взнати ) Таке враження, що наче й не працюєте у виданні, що працює на РФ

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-3&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=GFsU2ikL7w4AX-ZWiV_&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=5343ec9fa3f833cd7f82a1731af25380&oe=60FB44F6
  width 0.2
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Miya Misa}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Недаром журналистика одна из древнейших профессий 😜
Наконец, сорвали вы с себя маску... и оказалась обычной малообразованной рагулихой

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Аня Олина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Первый раз согласна с автором на 100 - Светлана сильно удивила!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Шумес}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Аня Олина} это называется - каминг аут,. вышла короче.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Жук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
"Но у нас есть ЕДИНЫЙ НАРОД". Да что вы говорите!😂

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вася Иванов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ух сколько рашистов то набежало!! Знатно горит... Спасибо Вам за хороший текст!!)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Шумес}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Вася Иванов} фио поменяй змеюкин!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Зверковский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Москаль Иванов не любит рашистов.😅 Стокгольмский синдром, Васятка?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Persona Bull}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Извечный стиль Украинской журналистики, сравнивать мокрое с холодным !

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Скороход}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
А "победобесие" всё-таки удалила. Что не зашло, неподкупная вы наша)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Ларина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Молодец, что вскрылась, сбросила маску, а то бы все так же доверяли и уважали)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Писаренко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Заказанный бред типа "сам дурак..." Никакого отношения к статье Путина не имеющий.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Шитов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Писаренко} ЗАБЫЛА ОБВИНИТЬ МОСКВУ В УБИЙСТВЕ МИРНЫХ ЖИТЕЛЕЙ ЛУГАНСКА И ДОНЕЦКА
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Довгань}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Разочарование, ещё одно... Только и всего!)) Бувайте!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Yevgeniy Kuziuberdin}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
«Не трогайте артистов, проституток и кучеров. Они служат любой власти»

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Михайлова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Страну юа внесли в чс( Спасибо, Светлана!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Веселова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Казалось, это дно, но снизу постучали 🤦🏽♀️

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Kertling}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
А пафоса то...... впрочем, пафос - это ваше все.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Гавриш}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Всё правильно написано.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ломоносов Евгений Ломоносов Евгений}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
У автора дуже гарно вийшло. Чисельна кремлівська ботва тому, яскраве підтвердження.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Захарченко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ваша "статья" - это прямое доказательство деградации системы образования на Украине.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мозгова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Захарченко} какие вы всё-таки смешные
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Давыдов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
время пришло, вскрываемся?)))

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Чайка}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Денис Давыдов}, ну пока так...😂

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Давыдов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Чайка} ситуативочка

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Чайка}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Денис Давыдов}, она! 😂

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Чайка}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Денис Давыдов}, главное, что Светлана с Петей сошлись во мнениях, он тоже подобное наваял)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Давыдов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Чайка} эта хабалка сойдется всегда там,где необходимо.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Чайка}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Денис Давыдов}, оказалось...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Пилип Срыватель-Покровский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Це суцільний кайф (я про камєнти). Дякую 🥃

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алекс Куртов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Любая империя разваливается, что собственно и происходит второй век с
РИ-СССР-РФ ....рано или поздно ВВП отбудет, а вместе с ним отбудет и
неработающая, для такой огромной и разной территории, модель государства с
сильным центром, в который ведут все дороги ... и начнется откат к реальной
федерализации, а поскольку речь идет о России, то этот откат будет иметь свой
особый путь ....и может так случиться, что самой перспективной недвижимостью
там станет не Москва, а финская Карелия и германский Кенигсберг ....

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Ощепков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Алекс Куртов} Главное чтобы волной от этого распада не накрыло Украину окончательно!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Шумес}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Алекс Куртов} ЕС империя? В империи удобнее жить.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Климов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Светлане вскрыли национал-патриотичским способом мозг. БРАВО СВЕТЛАНА ЖГИТЕ🤣🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Yaroslav Drazhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
У вантой публики от этой статьи бомбит не по-детски, особенно от последнего абзаца! да оно и понятно.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Ткачук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Не вижу лайка Игоря Анатольевича. Странно...🤔🤔🤔

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Михалёва}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Статья и ответы комментаторам - это стиль менделихи. По- моему Светлана попала в беду.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Kavaleroff Serg}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Про единый народ и прочее бла бла, в духе тсн. Т.е там пропаганда, а это нет, фе

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Лебедев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Года четыре назад открыл для себя «Страну.ЮА», и Светлану Крюкову. Теперь закрыл.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Iurii Volochai}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Орловская тоже казалась адекватной

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vladimir Burmistrov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Что-то утомило. Светлана, давайте каминг-аут

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Persona Bull}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Света, бросай бухать, а то дуркой закончишь.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Iryna Ira}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Неужели это написала Светлана Крюкова?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Финошкин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Этот бред прочитал только потому, что в комментаторах увидел Быстрякова Владимира.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Александрова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Светлана, что ЭТО??? Не могу поверить.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Катя Перова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Да, ладно. Зачем вообще читать столько букв от журналиста. Чтобы что, узнать ещё одно мнение на статью...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Baikal}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Твой опус, Светлана, не самый удачный. Потомучто в нём нет экономики. А это первоисточник всего, в том числе и политики с историей

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Frolov Konstantin}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Рука не отвалилась такой опус написать?)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Andrey Novikov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
"но это не должно нас пугать " 😂

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Скляров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Тоже скучновато, не осилил)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Авилов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Что то как-то примерзненько.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Чёрная}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
картины лучше написаны...разочаровали, неожидала

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вильгельм Строман}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Света, это всё хуйня, давай по-новой... Учи историю, политологию, экономику и прочее...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Бондарь}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Много букавок, не осилил.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Mike Schachmann}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
лично путина не читал, но осуждаю. но, пардон, эту текстовку тоже надо отпуск брать, шобы дочитать. пока добрался до киевской руси с московскими болотами. далi буде

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Awb Andrey}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Попытался прочесть все комменты - охринел. Ну и дураки же вы все. Как легко
оказывается нас всех стукнуть лбами. Какая разница, что было? Главное, что
сейчас есть. Точнее чего нет - единства. И такие провокаторши, как света(с
маленькой буквы), делают все, чтоб его и не было. К стати

, поаккуратней с продажей новых картин. Это может быть расценено, как
предоплата за подобную писанину.



%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Стрелец}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\enquote{Товарищ Сталин, вы большой учёный...} (Юз Алешковский).

\enquote{Вы знаете кто этот мощный старик? Это гигант мысли, отец русской
демократии и особа приближенная к императору} (Илья Ильф, Евгений Петров
\enquote{12 стульев})

Когда в споре со сторонниками Русского мира об "исконно русских Донбассе и
Крыме", а заодно и территорий нынешних Белгородской, Воронежской, Ростовской
областей и Краснодарского края приводишь данные Переписи населения Российской
империи 1897 года, предваряя их вопросом с вполне предсказуемым ответом -
считают ли они царя Николая II украинским националистом, то реакция - как
правило, немая сцена из "Ревизора", авторства спорного украино-русского
писателя Гоголя. The numbers are what they are (С цифрами не поспоришь). И
только у самых заматерелых руссомирцев начинается истерика в стиле "вы все
врете". Это надо понимать: я и государь Император Николай II.

Украинская Народная Республика в начале 1918 года согласно международно
признанным границам по Берестейскому договору от 9 февраля 1918 года с
Германской, Австро-Венгерской, Османской империями и Болгарским царством,
признанным РСФСР по Брестскому миру от 3 марта 1918 года с теми же Центральными
державами, включала в себя все этнические украинские земли по переписи
Российской империи 1897 года.

А это, кроме нынешней территории Украины (естественно с аннексированным
"исконно русским" татарским Крымом), ещё и Берестейщина (территория нынешней
Бресткой области Беларуси), Северщина и Стародубщина (территории нынешних
Гомельской области Беларуси и Брянской, Курской, Белгородской, Орловской и даже
Тульской областей России), Слобожанщина (территории тех же Белгородской-Курской
и Воронежской областей), Донщина (территория Ростовской области), Кубань и
Ставропольщина (ну это надеюсь сами догадаетесь где).

А ведь был ещё и образованный в середине 1917 года украинский Зеленый Клин или
Закитайщина на Дальнем Востоке (территории нынешних Хабаровского и Приморский
края, Амурской и Сахалинской областей, республики Саха-Якутия) - впоследствии
Украинская Дальневосточная Республика.

Кстати, данные переписи Российской империи 1897 года относительно этнических
украинских земель не сильно отличаются от данных переписи СССР 1926 года,
которая проводилось до принудительной руссификации.

Аналогично и с нашими польскими соседями в споре об "исконно польских Волыни и
Галиции" надо ссылаться на данные как этой переписи, так и переписи
Австро-Венгерской империи 1900 года. А заодно, совсем не лишним было бы задать
им вопрос - считают ли они императора Франца Иосифа I, а также руководителей
стран Антанты - государств победителей в Первой Мировой войне: Клемансо, Вудро
Вильсона, Ллойд Джорджа и лорда Керзона с его известной линией, украинскими
националистами.

Сдаётся мне, что реакция адептов "Польска от можа до можа" не сильно будет
отличаться от реакции адептов “русского мира”.

P.S. Twitter Гуго Карлович

Крым вернут Украине в исходном виде, без электричества, воды и сельского
хозяйства, в котором его в 1954 г. "жадным хохлам подарили".

Больше - по ссылке: \url{https://www.facebook.com/100017678566688/posts/889897791609498/?d=n}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natasha Semergey}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
еще один альтернативный историк. Охохо как все запущено

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Стрелец}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Natasha Semergey} Ну зачем же так кичиться свои невежеством? Может лучше ознакомится с данными переписей Российской империи 1897 и РСФСР 1926?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Pismenyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
И чем ты хочешь удивить?

Во-первых по результатам переписи 1897 года все - и великороссы, и малороссы, и
белороссы - обозначены как русские. Как тебе?

Во вторых, на всех перечисленных тобой территориях - Белгородская область,
Воронежская, Ростовская, кубань - везде по результатам переписи великороссов
больше, чем малороссов.

Речь идет о том, что на ту пору это был один народ с некоторыми отдельными
диалектными особенностями местных говоров от единой литературной нормы русского
языка.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Мельник}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Стрелец} И что там в 1897-м по переписи: есть нация украинцы и их миллиарды в Российской Империи??

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Стрелец}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexey Pismenyuk} А разве я с вами на брудершафт пил? Или мама в детстве не научила убогое не тыкать незнакомым людям?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Стрелец}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Мельник} А самому посмотреть данные переписи кымылки не хватает?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Петр Сидоров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Окей, тогда открой состав населения Киева конца 19 века, начала 20 века. Ту же
самую перепись проверь по Киеву. В начале XX века Киев пережил довольно быструю
трансформацию из небольшого города с преобладанием этнических русских –
великороссов (54,7 \%), за которыми следовали евреи (19,0 \%), и лишь на 3-м
месте были малороссы (украинцы) в крупный мегаполис, активно вбирающий в себя
выходцев из украинских сёл. (украинство = селюковство) Почитай про политику
коренизации, и как она проводилась в бывшем русском Киеве. Во времена, когда
«украинцев» ещё не придумали, и не обозвали каким-то отдельным народом. (это
произошло только при совках) В русском Киеве больше половины
русских/великорусов проживало. ФАКТ!!! Великий Булгаков, коренной киевлянин,
тоже из их числа, тебе напомнить как он весьма нелестно отзывался об
«украинцах» и украинской мове, или не надо? Могу ведь напомнить.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Мельник}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Стрелец} у меня кымылка просто отсутствует. Рад, что у Вас есть и Вам хватает
Так где там миллиарды украинцев?

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/217616435_4063684093744098_5635419088156201821_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=4BdyXM3KTnEAX-nTadG&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=e267856b728bcec18cbc904f464ca71f&oe=60FC7104
  width 0.5
\fi

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Зотов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Мне понравилось про проект успешная Украина. Самой не смешно 😉

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Николаева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Нормально хоть заплатили?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Mymko Ada}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Тупая провинция, что раньше ,что сейчас.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Aram Zamzam}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Война и Мир - 2

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Ursa}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Вот и Вы, Светлана, пошли на паперть. Успеха!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Дворковой}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/218264340_1223557294744563_8211869375917786048_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=-cO5ZJYAeBcAX8colvQ&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=09d307be002fed26f14b0e91259c0253&oe=60FC29C2
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Клименко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Дворковой}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/217076042_2091717914300210_7789265135766106691_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=9SZ2FTIgR64AX9fMH-Z&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=6bf23d93646164c9eb0c04ef836e8cf5&oe=60FB7AD4
  width 0.3
\fi
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Домбровская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\ifcmt
  ig https://www.facebook.com/images/emoji.php/v9/t39/1.5/32/2665.png
  width 0.1
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksii Frantsuz}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://www.facebook.com/images/emoji.php/v9/t11/1.5/32/1f44f.png
  width 0.1
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Lavrinenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ваших единомышленников издалека видно \Smiley[1.0][yellow]. Что дальше? Поедете зеленые перчатки покупать?

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/218628424_4461189350598247_5683366806473379007_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=QDjO9C1ExoUAX-pFDfX&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=40444298491df519ad8de7de8fd7bcb3&oe=60FB9E30
  width 0.3
\fi

\end{itemize}

