%%beginhead 
 
%%file 03_06_2023.fb.delieva_natalia.odessa.verhovna_rada.golos.1.sergij_derduga
%%parent 03_06_2023
 
%%url https://www.facebook.com/natalya.delieva/posts/pfbid02SZgvzsaARtjfhRTT7sofahngka7eKyaHKyBH8DE3BEjjB7LR3vVFWU2Q9DNWxDvol
 
%%author_id delieva_natalia.odessa.verhovna_rada.golos
%%date 03_06_2023
 
%%tags 
%%title Сергій Дердуга
 
%%endhead 

\subsection{Сергій Дердуга}
\label{sec:03_06_2023.fb.delieva_natalia.odessa.verhovna_rada.golos.1.sergij_derduga}

\Purl{https://www.facebook.com/natalya.delieva/posts/pfbid02SZgvzsaARtjfhRTT7sofahngka7eKyaHKyBH8DE3BEjjB7LR3vVFWU2Q9DNWxDvol}
\ifcmt
 author_begin
   author_id delieva_natalia.odessa.verhovna_rada.golos
 author_end
\fi

Сьогодні 1 рік, як загинув підполковник, комбат 18 окремого батальйону морської
піхоти 35 бригади - Сергій Дердуга. 

Він був надзвичайним воїном, найсправжніший патріот та син України. Мала за
честь працювати з ним, як волонтерка. Саме він дав мені позивний \enquote{Мама}. 

Він був батьком для морських піхотинців свого батальйону. Якби він не загинув,
скільки він би ще міг зробити для своєї країни, але він і так зробив саме
головне - захистив нас від загарбників. 

Саме 18 окремий батальйон форсував ріку Інгулець і витиснув болотну орду в
Миколаївській області. Посмертно комбата Сергію Дердугу нагородили орденом
Богдана Хмельницького. 

На жаль ця війна забирає у нас найкращих. Боляче так, що дихати тяжко! 

Шана батькам за сина та все витримати! 

Не забудемо, пам'ятатиме, шануватиме! Вічна пам'ять! 

Вірні завжди!
