% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_12_2021.fb.lesev_igor.1.dragosobj_zelenskogo.cmt
%%parent 14_12_2021.fb.lesev_igor.1.dragosobj_zelenskogo
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Михайло Бойченко}
Пчельі против меда поперли  @igg{fbicon.face.grinning.sweat} 

\iusr{Борис Катасонов}
Каждый новый скандал все круче. Нет предела беспределу...

\iusr{Игорь Конденко}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/267614532_10227267604224783_5199518487217687539_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=oZlVIDBVrlQAX_HFAJz&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT9ZVeDVuVREaHw9nHkc6Oal2roUzhtU-bBGCNnsvZFKtw&oe=61BD6987
  @width 0.4
\fi

\iusr{Юрий Зыбин}

Тяжелый текст для простого обывателя Я думаю оно как то само собой рассосется
Недавно прочитал про первого Президента Америки Джорджа Вашингтона Отца
основателя Америки Военного Лидера Гибкого переговорщика Благодарные американцы
поставили ему множество памятников в том числе громадный в 170 метров в городе
Вашингтоне И вдруг я поймал себя на мысли: А какой же памятник заслужил наш
Молодой Гетьман Впереди еще два с половиной года Всё может измениться в Лучшую
сторону Это зависит от него Но пока за первую половину правления я бы поручил
воздвигнуть временный памятник архитектору Алексею Гончаренко и скульптору Гео
Леросу Есть такая поговорка у американцев : A jach of all trades is master of
none Что в переводе означает Джек который берётся за многие ремесла хорошо не
владеет ни одним Всё таки мне кажется что Музыкантом он бы мог достичь больших
Вершин СУГС 3 раза

\iusr{Валя Бабич}
Да ничего не будет. Пока эта власть \enquote{у власти} никакого расследования не будет.
Таких скандалов было много. И что?

\iusr{Сапаргали Черниязов}
Справа его жена?

\iusr{Игорь Писаренко}
Так что, теперь его в РФ выдавать?

\iusr{Natasha Varetskaya}
Жду коллективного передоза.

\iusr{Вячеслав Савченко}
блеск.

\iusr{Сергей Киселев}
А чем этот Гоги на Украине до МВД занимался, ну по официальной версии?

\iusr{Александр Супрунов}
Есть доказательства что Зеленский наркоман, кроме бреда УП?

\end{itemize} % }
