% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_04_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika
%%parent 23_04_2022
 
%%url https://www.facebook.com/Mikita.Solovyov/posts/7434047633332252
 
%%author_id solovjov_mikita.harkov.demsokyra
%%date 
 
%%tags 
%%title Хроника Харькова, 23-е апреля
 
%%endhead 
 
\subsection{Хроника Харькова, 23-е апреля}
\label{sec:23_04_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika}
 
\Purl{https://www.facebook.com/Mikita.Solovyov/posts/7434047633332252}
\ifcmt
 author_begin
   author_id solovjov_mikita.harkov.demsokyra
 author_end
\fi

Хроника Харькова, 23-е апреля. 

Обстрелы продолжаются примерно с той же интенсивностью. Много, но намного
меньше чем в начале недели. Больше всего сегодня выгребала Салтовка, причем не
только Северная. Есть пострадавшие и естественно разрушения, жертв нет. 

Вчера вас немного ввел в заблуждение по поводу газовщиков. Им удалось
подключить не 5 домов к газу, а целый микрорайон. Так что работают очень
активно и успешно. Напрягают озеленители. Сама по себе высадка цветов вещь не
слишком полезная. но безвредная. А вот то, что сегодня в паре мест они отсыпали
клумбы мелким гравием, это явно недопустимая ошибка. В случае прилета по такой
клумбе, весь этот гравий превращается в дополнительные поражающие элементы. 

По области я буду писать дальше каждый раз без изюмского направления, а о нем
если будет информация отдельно. Просто то направление совершенно отдельная
история сейчас. Изюмское направление фактически часть ТВД Донбасса. Так вот по
области сегодня тоже было немало прилетов. Знаю о сильном обстрелах в Дергачах
и Чугуеве. Там есть погибшие. 

По изюмскому направлению конкретных новостей нет. Известно, что тяжело, но наши
защитники стоят и все основные направления держат. Значимого продвижения
русских фашистов нет. Но многие из тех, кому я доверяю, говорят одно. Это еще
не максимум возможностей русских, им еще есть что вводить в бой. Надеюсь, что
нам тоже хватит резервов. 

Город сегодня весь в предпасхальной суете. Судя по сумкам, которые народ тянет
из магазинов, все собрались по полной разговляться. Так, будто держали Великий
пост и теперь вот решили наверстать  @igg{fbicon.smile}  Сегодня ударов по церквям, которых я
боялся, не было. Но есть серьезные мотивированные опасения, что завтра во время
утренней службы вероятность высокая. Ночных богослужений не будет, слава Небу.
Еще раз очень настоятельно прошу всех завтра избегать скоплений людей под
церквями. В первую очередь именно под храмами на открытой местности. Пасха это
в первую очередь праздник жизни. Давайте не омрачать его жертвами. 

Харьков стоит!

Слава Украине!

Низкий поклон нашим Защитникам!

\#ХроникаХарькова

И еще раз напомню, что у меня есть телеграм-канал \enquote{Соловьев здорового
человека}

\ii{23_04_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika.cmt}
