% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_04_2021.fb.ivanova_galina.1.rusmir_polsha_ukraina_jazyk_mova
%%parent 06_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=873868136510419&id=100016617222843
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Ось, вам "русский мир". Приповз до Польщі}
\label{sec:06_04_2021.fb.ivanova_galina.1.rusmir_polsha_ukraina_jazyk_mova}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=873868136510419&id=100016617222843}

\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/170308076_873868086510424_3090328929739095918_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=xVwvP9sz_TEAX_yy6KC&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=bddfdbcaf07519b5b7bc00a45c951670&oe=60923EA0
\fi

Допис польського юриста:
"Я кілька днів думав, чи розмістити цей допис, але так мене востаннє дістали всілякі захисники так званих російськомовних українців, що вирішив таки написати.
Позаминулого тижня був увесь день на судових засіданнях у познанському апеляційному, кримінальному суді. Суд розглядав 14 апеляцій, 6 було - від громадян України. Мені вже стало моторошно, коли я осмислив, що майже половина всіх засуджених за злочини - українські громадяни.
Виявилося, вони всі російськомовні, я зітхнув з полегшенням.
Для всіх них був перекладач української мови.
Усі вони нічєво нє панімалі, алу суд це не вразило, суддя - головуючий сказав, що українські громадяни мають знати українську мову і годі.
Їхня поведінка була жахливою, хамили, кричали, треба було їм безліч разів звертати увагу. Перекладач сказав, що не буде перекладати з російської, суддя - головуючий сказав, для нього це відмова від пояснень. Але кожному дали змогу щось сказати, хоча і не перекладали.
Один з них просив задовольнити його апеляцію. Він сказав, що не хоче бути видвореним до України, бо ненавидить Україну, це країна бандитська, кримінальна, бидляча а люди там - усі розумово відсталі.
Я розумів, прокурор розумів і судді (такого були віку), теж зрозуміли. Усім відібрало мову.
Один суддя не стримався і російською йому сказав: "Я вперше щось таке чую, я судив найстрашніших злочинців, але жодний такого про свою країну не говорив. І сказав: якщо ви так ненавидите країну, яка є вашою батьківщиною, то тим паче ви ненавидітимете Польщу, вам тут не місце".
Ось, вам "русский мир". Приповз до Польщі. Надіюся, ми собі дамо з ним раду.
Я щодня допомагаю українцям, надаю їм консультації. Ніхто з українськомовних не звернувся до мене з кримінальною справою. Я ніколи такого не чув. А росіяни з України? Ось, бачите.
У вас теж найвища злочинність у "юґавасточних абластях."
