% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_04_2021.fb.fb_group.respublika_lnr.1.biblioteka_velichestvo_kniga
%%parent 02_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/respublikalnr/posts/789684551667338/
 
%%author_id fb_group.respublika_lnr,zimina_olesja
%%date 
 
%%tags biblioteka,chtenie,deti,donbass,kniga,kultura,lnr,lugansk
%%title ГАЗЕТА "РЕСПУБЛИКА" (№13, 2021г). БИБЛИОТЕКА. ЕЁ ВЕЛИЧЕСТВО КНИГА
 
%%endhead 
 
\subsection{ГАЗЕТА "РЕСПУБЛИКА" (№13, 2021г). БИБЛИОТЕКА. ЕЁ ВЕЛИЧЕСТВО КНИГА}
\label{sec:02_04_2021.fb.fb_group.respublika_lnr.1.biblioteka_velichestvo_kniga}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/respublikalnr/posts/789684551667338/}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.respublika_lnr,zimina_olesja
 author_end
\fi

ГАЗЕТА "РЕСПУБЛИКА" (№13, 2021г). 

БИБЛИОТЕКА. ЕЁ ВЕЛИЧЕСТВО КНИГА

В Луганской библиотеке для детей стартовала Неделя детской книги 

Среди запланированных событий: театрализованное представление, книжный квест и
несколько мероприятий, посвящённых творчеству выдающихся детских писателей –
Владимира Даля и Ганса Кристиана Андерсена.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/168437580_480873082945485_364884913058172956_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=825194&_nc_ohc=9Z3tLWbOmX0AX_sc3vA&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=8d324024a0615da2f5c071c92a3267c5&oe=61B1BF48
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Заведующая отделом обслуживания дошкольников и учеников младшего школьного
возраста Луганской библиотеки для детей Лариса Зуева рассказала, что традиция
проводить Неделю детской книги появилась в 1943 году, а её основателем стал
советский писатель Лев Кассиль. Это было военное время, и целью этих
мероприятий было принести детям радость, отвлечь их от взрослых проблем и
горестей того трагического времени.  

В наше время Неделя детской книги преследует несколько иные цели:
популяризировать детскую литературу и оживить интерес к чтению среди детей.

– У ребят будет ещё один повод улыбнуться, прикоснуться к прекрасному, и
надеемся, что у некоторых из них, а может быть, и у многих, появится желание
читать, что и есть основной целью проводимых мероприятий, – добавила заведующая
отделом.

Надежда ПЕРЕСВЕТ

ГАЗЕТА "РЕСПУБЛИКА" (№13, 2021г). 

\#газета \#республика \#Библиотека\_ЛНР \#неделя\_детской\_книги
