% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt.varnov_vnimatelnost_statja
%%parent 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Варнов - Нужно внимательнее читать статью «Об историческом единстве русских и украинцев»}
\label{sec:14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt.varnov_vnimatelnost_statja}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Витальевич Варнов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Нужно внимательнее читать статью «Об историческом единстве русских и
украинцев», наверно. Но, много текста в статье президента.

Svetlana, в моём субъективном понимании, Вы допустили ошибку. Возможно Вас поставили перед выбором.

ГМ довольно верно описал реакцию:

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/216478733_3507754319327308_8304836163278882657_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=RDYhgd0FWAkAX-nXq4P&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=a87df448c2bd07a575b8a23a2a6e10ea&oe=60FA4B9E
  width 0.3
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Kryukova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Витальевич Варнов} вы невнимательны. Эмоции сейчас у сторонников Путина на мой текст. А у меня сухие аргументы.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Витальевич Варнов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Svetlana, хорошо. Если Ваш текст - взвешенный поступок, а не эмоциональный
всплеск или принуждение, значит Вы полностью отдаёте себе отчёт.

ps: если сухо и без эмоций, пожалуй, я понял причину появления Вашего текста.

«Цыплят по осени считают», выборам быть, надеюсь, что Вы для себя лично, всё
досконально продумали и рассчитали.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Шумес}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} аргументы!? вы архивист? археолог? историк?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova}, 

я никогда не была сторонником Путина со времени его странной улыбки во время
вопроса о подлодке "Курск" и слов под эту улыбку "она затонула". И вам писала
не про суть статьи Путина, а про суть, написанной вами статьи. 

Нет там аргументов, там штампы современных украинских "историков" и, смею
надеяться, эмоции. Не хочу верить, что это заказуха или тупо хайп. Слишком это
не похоже не Светлану Крюкову, которая была до этого.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вероніка Деркач}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} доброе утро, страна !

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Анисимкова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} мы не сторонники Путина, повторяя эту заученную фразу вы себя выдаёте))) мы сторонники того, что русские и украинцы - братские народы с общей историей.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Влад Винница}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Согласен с Варновым

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Элина Медведева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} 

т.е вы, как колективный ретранслятор посылов корбанов, коломойских, порошенок,
зелеманов, считаете что все, не согласные с той ахинеей, которую вы написали,
сторонники путина и рука крэмля?)))) Вы, хоть методичку чем-нибудь, креативным
дополните. Убожество.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Влад Винница}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
...и да: у Крюковой в тексте ни аргументов, ни фактов - просто худодественное эссе

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Nikolay Vladimirov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} вы чья сторонница ,,,?ШухевичаКорбана,🤘🦧


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Kryukova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Надо же как вы осведомлены в украинской политике.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Витальевич Варнов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\textbf{Vladyslav}, спасибо.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Анисимкова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} ну все равно меньше, чем вы в российской

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Антонина Новожилова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
В Путинской статье аргументы? Манипуляции, враньё и хотелки

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алла Шалимова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova}, 

эмоциональные "аргументы". Это не аргумент, это обнаружение и опубликование
своего внутреннего состояния и содержания. То, что ранее не было видно, теперь
стало очевидно.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Иванов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} если вы думаете, что все, удивленные вашей тупостью и фактически "свидомостью" - сторонники Путина, то вы еще тупее, чем может показаться после прочтения вашей порохоботской промайданной писули.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Станислав Кукаев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} сухое, аргументированное предложение расчленить Россию.
"Тю, а нас за що?" (тм)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Натоптанный}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Влад Винница} 

Один "аргумент" там есть, Киев старше. Но непонятно к чему, потому как если кто
и "наследует" то младшие у старших.

Но если кто-то так подумал, то он эмоциональный сторонник Путина.

Порохоботы с таких "аргументов" и "логики" наверное утирают слезы от
умиления)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Витальевич Варнов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana}, отнюдь, всего лишь логика, не более.

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/215577917_3508066452629428_2358576164225564379_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=ghT4gfN9PNsAX9GrI4C&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=5c07b7841f2fe739380b1c01647710f3&oe=60FA2D47
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Доманчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} «сторонников Путина»???? Т.е. либо вы правы, либо все оппоненты сторонники Путина??? Светлана, остановитесь! 😃 вас националисты покусали?😃 ещё немного, и покажется рука Кремля 😃

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Криворучко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Витальевич Варнов} ответить некому тим, хто не знає власної історії. Таким як росіянці

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Витальевич Варнов}, 

"Самое обидное, что в информационной войне проигрывает тот, кто говорит правду.
Он ограничен правдой, а лжец может нести, что угодно.»

Роберт Шекли Никогда не думала, что буду вспоминать эту фразу в отношении
Страна.UA в целом и в отношении Светланы в частности!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Feran Tarek}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} 

Ваши сухие "аргументы" Света, уже семь лет как публикуются в СМИ и соцсетях
отъявленными порохоботами и умалишенными "патриотами". Одни за деньги, вторые в
силу скудоумия... Вы примкнули к ним из идейных соображений?

Вы нагло врете, передергиваете факты и нисколько не смущаясь, ну и по традиции
вините во всем Путина))

Не являюсь русофилом, но общаясь со своей родней, проживающей на Украине, я
вижу совершенно иные "мокрые" факты: тотальное обнищание населения, взаимная
ненависть, подогреваемая ЛОМами, геноцид украинских властей в отношении
русскоязычных, преследование неугодных СМИ и честных журналистов, отказавшихся
лизоблюдничать перед проворовавшейся властью. Толпы украинских гастарбайтеров,
штурмующих рынки неквалифицированного труда как Европы, так и России.

Вы сами-то не видите абсолютное несоответствие ваших сухих аргументов реальной
картине? Удивительно...


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Lavrinenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Натоптанный} 

Наверное, преемствовать, а не наследовать. В логике свидомых есть огромный
разрыв: если Киев хочет оставаться Древним Русским городом, хотя он слишком
долго входил в другие государства, нужно признавать наличие общих корней, то,
что Москва была основана киевскими князьями, родство киевских князей с
остальной Русью. Если же Киев больше не русский город, у него нет преемников,
все его население было убито, город сожжен ордой, то какое отношение
сегодняшний Киев имеет к Древней Руси?

Одно в статье хорошо. По комментариям видно, какое количество адекватных
украинцев все еще сражается с маразмом Манкуртства как явления. Жаль, что в бою
была потеряна Госпожа Редактор...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Натоптанный}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\textbf{Elena Lavrinenko} 

Тут не манкуртство, тут желание попасть в рукопожатные, или совсем уже не
выпасть из их числа.

Но и это сделала сильно ниже своего уровня. Можно было апеллировать не к
Путину, а к истории и действительности. И своими тезисами, а не из арсенала
туповатых полуботов вятровича. Причем прям подряд по списку.

Не знаю что это было, думал может очередной отрывок из Мендель, для посмеяться.
Но не похоже, ведь еще и бегает в комментах, говорит у нее там "аргументы", а
если кто не видит, то от эмоций и любви к путину)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Lavrinenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Натоптанный} 

Да, тоже почитала. Но все отписки какие то вялые. Я думаю, либо она неадекватно
оценивает свою публику, либо нарочито приводит аргументы из методички. Ведь,
отсутствие поддержки суперочевидно даже ей, а она далеко не глупа... Мне
кажется, отрабатывает заказ...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} любопытно, кто-нибудь, кроме автора поста видит аргументы в тексте?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина} в конце не хватало петушиного клича "героям слава!"

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Ширков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Витальевич Варнов}

Если уж брать историю, то все люди произошли из одного источника.

Будь эта история эволюции или сотворения.

Но со временем под влиянием различных факторов люди начали делится. Эти факторы
внутри человека. Мы можем быть рождены от одной матери, но при этом быть такими
разными.

Поэтому как говорят святые:

" Не те наши братья что по крови, а те что по духу".

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Липатников Максим}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} Нихрена себе аргументы Киев старше Москвы. И что? А князья в Киев из Новгорода пришли.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Eldar Atakulov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Натоптанный} Вы знаете откуда появилось название - Харьков?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Натоптанный}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Eldar Atakulov} Потому что гладиолус?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Сухоруков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} вы, надеюсь не претендуете на авторство этой «аргументации»? \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Лилия Боровских}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Влад Винница} Зато самомнение космическое)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вавилова Елена}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Не тратьте нервы и буквы, господа. Ничего личного. Дама отрабатывает бабло.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Федор Клепиков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина} с Путиным вам всё стало понятно после странной полуулыбки, а с Крючковой даже после этого текста и камментом к нему непонятно?)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Федор Клепиков}, мне с Путиным ничего не понятно. Но на той лодке погиб родной брат наших близких друзей. Здесь личный фактор. И потом, Путин россиянин, в отличие от Светланы.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Ккк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Светлана, у нас ЕДИНЫЙ НАРОД?! Вы не смешите...

Оренбург казахский был? \Smiley[1.0][yellow]Он не был казахский, как не было и Казахстана, а была
одна нация - киргизы. Казахстан (маленькая горсточка) был возле Узбекистана, в
долине, с которым он воевал за земли и за Каспий. 

Это наделы делал Сталин, когда решил расширить Казахстан, вот и получилось, что
яицкие города Оренбург и Уральск стали Казахстаном. 

Оренбург вернулся домой, а мой Уральск нет. Хотя мои предки при Столыпине были
переселенцы из Киевской губернии, панской Львовщины Екатеринославля. Там они
основывали поселения, тогда и в помине там не было казахов, казаки яицкие и мои
предки.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Витальевич Варнов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Виктория, совершенно верно, Шекли.

Нужно учесть, что публикация вышла на личной странице, от лица сайта подписи
нет, так что полагаю, заместитель главреда высказалась лично.

Так что насчёт ИА «Страна» я бы выводы не делал, у них коллектив толковый, и
Игорь жив здоров.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Витальевич Варнов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Александр, согласен.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\textbf{Михаил Витальевич Варнов}, просто уже сталкивалась со странностями от
Медведевой Олеси по другому вопросу в подобном стиле... потому и написала про
издание. Есть какой-то движ, пока не пойму какой. Очень непонятный и странный.
Поживём - увидим.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Петрович Галактионов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Натоптанный} Вообще то Киев младше! Он был хазарским местечком, когда в него заехали новгородцы Аскольд и Дир...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Натоптанный}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Николай Петрович Галактионов} 

Возраст Киева, как и почти всех городов (особенно основанных РИ) очень сильно
продлили. Но он по любому старше Москвы.

Я уж написал, о том какое это имеет значение. И еще, я не читал статью Путина,
но ооочень подозреваю, что в этом контексте (кто является правоприемниками
Руси), он говорил не о Москве и Киеве, а о Украине и России.

Ну а в нынешней Московской области была как бы не только Москва. Там изначально
был Владимир.

Ну и да, термин "Русь", как и люди которые были его носителями пришел из
Новгорода. А в Новгород - из Ладоги. Которая, уже была развитым ремесленным и
торговым центром, когда на киевских холмах.... дальше, читайте вятровича. А
теперь и крюкову)))

Это тупые "аргументы", придуманные для безмозглых. И Крюкова стала с ними в
один ряд. Причем, в самый его конец)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Витальевич Варнов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Виктория, смотрите как интересно))), Игорь написал практически тоже, что я написал Вам на два часа раньше))

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/216019891_3511818612254212_5523606318546071201_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=fZurD4vnrG4AX8pwNVg&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=0fafe29cc827b0bce51b640d96346d39&oe=60FA2A16
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Витальевич Варнов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Виктория, у Светланы свой план действий, она считает, что с таким «моральным
багажом» ей будет выгоднее.

Не принимайте близко к сердцу, это политика... ничего личного.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Витальевич Варнов}, 

да понимаю я... а может и нет, не понимаю.

Как можно не из чувства самосохранения, например, а просто из-за желания ещё
слаще жить, ведь она барышня не бедная, так себя выворачивать наизнанку.

Неужели не мерзко и не противно...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Кадомская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Вижу, что историю вы учили по Грушевскому или там еще с фамилией на субботу похожей. Почитайте нормальные учебники, труды.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Pismenyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Спасибо за цитату от Шекли!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Markov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} так смажьте.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Урсалов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Натоптанный} «наследуют», когда старшие умирают, а при жизни к ним прислушиваются 😉

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Суркова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} фейки и домыслы - это у вас "сухие аргументы"? :)) Новый анекдот.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Рожков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} 

У вас "сухие аргументы" из репертуара украинских рулевых последних 7-ми лет!!
Могу поспорить, что вы не правы!! Вы по образованию и по складу ума
гуманитарий, а потому безаппеляционно констатировать "факты", относящиеся к
сфере экономики и инженерии вы , конечно, можете, но только на уровне любителя,
а не Дельфийского оракула!!


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Натоптанный}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Урсалов} 

Когда становятся недееспособными. Что с Киевом и случилось. Он перестал быть
политическим, экономическим и культурным центром Руси. Став на 400 лет одним из
воеводств Польши.

В этом контексте "сухие аргументы" мол де Москва дань дольше платила, тоже
доставляют. Киев да, дань в орду больше не платил. Он платил уже налоги
Варшаве...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Федоров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} 

Что даст эта статья в будущем? Когда эмоции утихнут. Будут говорить смотрите
эту женщину в детстве кормили Блединой, она такой и выросла.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Persona Bull}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Аргументы ??? РЖУНЕМАГУ. Клоунессой ОП себя выставила, на всеобщее обозрение.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Илья Кочергин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} 

У Вас скорее засушенные в 2014 году, а не сухие, аргументы. Смешно же читать,
"что проект «Успешная Украина» похоронит проект «нынешняя Россия»". Это в 2021
году, когда ликвидационная команда г-на Зеленского подошла вплотную к успешному
закрытию проекта «Государство Украина».

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
stavropol,rossia
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Amilakhanova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100005676676218}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/131384150_1641552809377259_4978867116727377730_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=4HurYf_McM0AX-akOWD&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=9e15ea0f76fcece74a84cfa4559e6d42&oe=60FB1730
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/41675812_896156787250202_8267130884461690880_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=uz-ZlVhb87cAX_sPavh&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=7dcdceb55d770b4707387c5b75ef522a&oe=60FB47BE
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} 

ваш аргумент на то, что в России бедная периферия - полная чушь...

Приглашаю посетить Ставрополь и офигеть от того, насколько он чистый и
современный город, в 2015 году первое место в России по благоустройству, а
потом второй раз офигеть от того насколько ваша столица выглядет ущербно, были
друзья в Киеве два года назад и были в шоке, сравнивали чистоту нашего города и
совдеп вашего Киева...


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ondrej Smutný}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Очень хочется поздравить Украину с тем, что всё больше и больше людей против
такого треша и когда кто-то напишет такую русофобскую чушь, получит хороший
хейт. Даже накрутка не помогает. Молодцы Украинцы!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Натоптанный} 

Москва в советское время вытянула Киев из глухого провинциализма (250 т
населения в начале 20 века, далеко не центр цивилизации. Одесса - после Москвы,
Питера, Варшавы). Было буквально «где раньше пир- там гроб стоит». Теперь
гордятся советским наследием и выдают это за собственную доблесть. Ну не
хуторяне?


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Okhapkina}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} 

сторонники Путина - это граждане РФ, что вас тоже читали? Или украинцы, которые
просто умеют объективно и здраво мыслить?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Данилов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} какое отношение к "сторонникам путина", имеют пассажи в отношении ВСЕХ русских, которые ты дура с русской фамилией допускаешь?) где треш про князей, про болота и прочие и путин?) поехавшая вырусившаяся дрянь

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Рожков} Понятно, что гуманитарий, но не настолько же, чтобы эту пафосную чушь нести. Не обошлось без влияния медицины)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Потапенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} а аргументы наковыряли пальчиком в заднем проходе, только пейте больше жидкости, тогда они не будут такими сухими

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Коппель}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Витальевич Варнов} думаю выборам не было, эту даму просто "поставили", ну и пока снимали видео для порнохаба она писала эту статью..

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Костя Кудрявцев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} и наверное факты?)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Ковальчук}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} как просто, не согласен, значит сторонник Путина. Просто замечательно. Ваша фото на пикнике с президентом уже всё сказала за вас.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alejhandro Matvienko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} Анатолий Шарий просто роскошно размазал всё ваше кубло! Ощущение такое, что они с Олей водородную бомбу с бомбардировщика сбросили!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Кайда}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} ..."сухая" ты наша...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Волков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} В следующий раз, выделяйте аргументы курсивом, а то я ни одного не заметил.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Боровиков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} ваши аргументы притяну за уши, просто признайте захотели поближе к телу Зе прибиться

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Безруков Александр}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} подозреваю что Вас пытали в застенках, дайте знак

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Чугунов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
А ты сторонница чего конкретно, Забава Путятишна? Кому решила отдаться/отдаваться? Только не финти!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Петров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} первая эмоция была у вас на статью Путина

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Качкалов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Витальевич Варнов}

Единство осталось в прошлом. Это история - жестокая и во многом мрачная! Давно
пора историю пустить по другому руслу! 😉


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Шевцов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} 

Света, у вас жидкий понос, а не сухие аргументы)

В большинстве списков «Повести временных лет», включая Ипатьевский,
первоначальной столицей Рюрика названа Ладога (нынешняя Ленобласть).

862-882 гг. Столица Руси - Новгород.

И уже только только с 882 г. Олег (преемник Рюрика) переносит столицу в Киев.

Вы об этом не знали, когда противопоставляли древний Киев древней Москве? Или
сознательно пропустили неудобную историю?

Путин подорвал вам очко своей статьёй, но "эмоции сейчас у сторонников Путина".

Объясните мне эту логику, Светлана Шизофренева.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Pychtin}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Victor Grigorenko} Тогда что казахам говорить, те вообще кочевниками были.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Громов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Victor Grigorenko} 

не надо тут чушь писать, население Киева 1913 г - 590 тыс, население Москвы в
1913 г - 1,5 млн, то есть грубо говоря 1 к 3, это пропорция сохранилась и по
нынешний день. О какой провинциальности идёт речь, колхозник?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Громов} О глухой провинциальности, доморощенный ты киевлянин

google.com - Крупнейшие города Российской Империи

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\ifcmt
  ig https://ic.pics.livejournal.com/oleganisimov/13174316/429023/429023_900.jpg
  width 0.4
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Громов} Совсем плохо на хуторе с образованием.

\ifcmt
  ig https://ic.pics.livejournal.com/oleganisimov/13174316/429023/429023_900.jpg
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Євген Лихошерстов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Михаил Витальевич Варнов} Типичный ответ бота: бессодержательный и лишённый даже намёка на логику.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Євген Лихошерстов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Eldar Atakulov} От индоевропейского харкев - серебрянная река.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Євген Лихошерстов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Victor Grigorenko} Москва ниоткуда и никуда Киев не вытягивала, скорее наоборот, Москва росла за счёт ресурсов Украины.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Петр Иванов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Какой бред.. Никогда украинцы и русские не были "братскими народами".. Я ещё
лет за десять до 14-го года говорил, что война с Россией неизбежна..

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Петр Иванов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Какое отношение сегодняшние "русские" имеют к тогдашнему Новгороду? Напомню,
что Новгород был оккупирован московитами, вся знать вырезана, а население
депортировано как "неблагонадежное", на из место заселили московитов..
(новгородцы хотели присоединиться к ВКЛ, ну в Европу захотели сволочи.. Что то
это мне напоминает..)


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Эргин Кулиев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} 

Светлана, а зачем вы столько ботов с арабскими и подобными именами натаскали?
Это знак типа "меня похитил Зеленский и насильно кормит шашлыками"?


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Люба Кочетова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Натоптанный} 

наследует после смерти, а мы пока живы. Возможно ради наследства младший
планирует смерть старшего по неестественным причинам?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Натоптанный}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Люба Кочетова} 

Вы "живы" как стольный град Руси? С каких пор?

Когда случилось это удивительное воскрешение? В составе ВКЛ, Посполитой, в
гетьманщину, может теперь. когда даже определение "русский" из языка исключили
и заменили на "российский"...? Понимаете, сами исключили. Что бы даже и слова
этого тут не звучало.

В каком месте вы "живы", чему наследовали...? Где я? Кто вы все такие?


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Люба Кочетова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Натоптанный} 

Мы говорили о наследстве. Историческое наследие. Вы сказали, что младший
наследует за старшим. История это, то что уже прошло. То что происходит сейчас
- настоящее. 

Я, вполне резонно, сказала вам, что наследование возможно только после смерти,
вы заявили, что раз Украина не центр мировой цивилизации, то она не жива. Я же
утверждаю обратное: жива. Не обязательно править миром, чтобы быть живым. 

И не нужно быть центром мира, чтобы претендовать на историческое наследие.
Следуя вашей логике, только США имеют права называться потомками Киевской Руси.
Ну может ещё Китай.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Натоптанный}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Люба Кочетова} 

Вы определитесь, как правильно выкручиваться. Тут как бы о России и Украине, и
их праве сегодня считаться наследниками Руси. И еще о том, кто это наследие
собирал и хранил. И кто отрекся.

А о "всемирном", и когда-то... я ничего не писал. Это вам пришлось, потому,
больше нечего))

"Исторически" вот и Турция - наследница Византиии. А то даже и Рима. Но только
они у себя все православное срыли с землей или переделали в мечети, всяких там
армян/греков/персов вырезали, или ассимилировали. И в учебниках, что турки тут
от сотворения мира.

Они наследники Византии?


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Петр Иванов} 

Если это война, то это прежде всего гражданская, внутриукраинская или даже
внутри русская. Война «между» Украиной и Россией - это то, что нужно
украинствующим для сепарации. Не думаю, что это светлое будущее для них.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Петр Иванов} Правда, не были. Это один народ.)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Петр Иванов} Сегодняшние русские имеют отношение и к Новгороду и к Юго западной Руси, русская знать которой была вырезана или вывезена в другие страны, Польшу, например. Наследники имеют отношение к истории по определению, даже если это московиты или галичане.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Євген Лихошерстов} Когда росла? Сейчас, до 18 века или между? Москва всегда росла, даже когда никакой Украины не было. Но правда то, что ресурсы Украины сейчас состоят из бывших ресурсов России - Дикое Поле, Причерноморье и т.п. Хотя..Можно называть Украиной все что угодно, но это всегда часть Руси.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Євген Лихошерстов} Каких, кстати, ресурсов? Земли? Так помещики в огромном количестве были поляками. Что ещё? Люди? Переселялись и на Восток и на Север подальше от своей бедности. Это правильно. О каких ресурсах плач?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Натоптанный} 

Киев не может быть стольным градом Руси (сейчас, конечно), так как он
агрессивно отказывается от всего русского. Конечно давным давно он бывал таким,
но были и Ладога, Новгород, Владимир, Москва, Петербург. Он не играет
объединительной общерусской роли, да и не может, его статус - административный
антирусский центр на русских землях.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Євген Лихошерстов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Victor Grigorenko} Речь о Совке. Ресурсы - плодородные земли, продовольствие, позже газ, уголь и металлические руды.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vladimir Usachyov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} 

Тут реакция не сторонников Путина, а сторонников здравого смысла. Пост и
вправду смахивает на неадекват читателей цензорнета. (но надо заметить
начитанного и образованного читателя)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Люба Кочетова} 

Настоящее - это миг,часть истории, как прошлое и будущее, ещё неизвестное.

Сейчас и происходит история, которая не прерывалась. Вместе с князьями и
патриархами, перешедшими в Москву, наследование вполне понятно. Если с Москвой
- значит наследники, если нет - что наследовать? Только бандеровщину. Если
хотите, конечно.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Євген Лихошерстов} 

Совок создал Украину, вспахал тракторами Дикое поле, построил Днепрогэс, развил
Донбасс, и т.д, а вам сейчас жмёт этот Донбасс и верфи Николаева и земля вам не
нужна, да и люди пусть идут по миру. Прочь от Совка! Назад на хутор! Зачем вам
все созданное? Недостойны.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Люба Кочетова} 

Каким образом старше? Все князья давно переместились на СевероВосток. В том
числе и Янукович)))))) У Вас одни нелигитимные и пришлые выскочки и неучи,
быстро продающие оставшиеся от дедов вещи и землю.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Victor Grigorenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Vladimir Usachyov} 

Если Путин сторонник здравого смысла, то разве плохо быть сторонником этого же
смысла? Если у кого-то паранойя, то это о другом


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Євген Лихошерстов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Victor Grigorenko} 

Мы и без ебучего Совка всё это бы сделали, но большевики военным путём
захватили территорию Украины и залили её кровью в период террора.

\end{itemize}

\end{itemize}

