% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_09_2021.fb.nikonov_sergej.1.bilchenko_ne_zabudete_ne_prostite.cmt
%%parent 13_09_2021.fb.nikonov_sergej.1.bilchenko_ne_zabudete_ne_prostite
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Херсонская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Борьба против неонацизма - вот сильная сторона сегодняшнего , настоящего образа
Евгении. На Украине не уменьшилось число людей русской, да и украинской,
культуры, так же видящих и ненавидящих нацизм , ксенофобию, поэтому стОит
обращаться только к ним . Но резкие заявления , неправильно перетолкованные ,
отстраняют и сторонников. А гонители с обеих сторон , от обращения к ним ,
только становятся злее. Ведь , задетые такими личными высказываниями , они
превращаются из ваших ( наших) контролеров - в личных врагов. Зачем их множить?
Гордыня - распространенный грех пламенных борцов. Спокойное, сохраняемое
достоинство и уверенность в своей правоте - то , чего нам всем не хватает.

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{RaMan Dolya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Херсонская} не "НА", а "В".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Херсонская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{RaMan Dolya} Это конечно , многое меняет.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{RaMan Dolya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Херсонская} нет не меняет. Но уважения к Украине как к стране добавляет. А если у вас нет уважения то и писанина ваша - как кошачий чих.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Херсонская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{RaMan Dolya} Я уважаю литературные и языковые нормы русского языка. И если напишу " на Орловщине , на Брянщине , на родине, на Аляске" , тамошние жители и ухом не поведут. Потому что их гордость и любовь к своему месту проживания основана не на придирках к другим людям , не на закомплексованности и униженности . Чем это я вас обидела? Тем более , чем я обидела Украину ? Ищет себе обид тот, кто обижен своей нищетой и вечным представлением о себе, как об "обиженной м...лями жертве".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Гамельнский Крысолов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{RaMan Dolya} Этой стране уже ничего не добавляет уважения. Весь мир Украину, как попрошаек, посылает, то "НА", то "В".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Michael Kot}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{RaMan Dolya} "не "НА", а "В"."  @igg{fbicon.man.facepalming}  Надо еще спросить "Чей Крым?"  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Померанцева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Херсонская} Годовщина и Брянщина не являются государством, что бы писать В. НА территории Франции, Украины, России и В государстве Англия, Украина, Россия. Тогда можно говорить и писать НА России, какая разница.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{RaMan Dolya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Michael Kot} спрашивай. У нас страна свободная.
\end{itemize} % }

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Гусев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Стоит также помнить (сама ЕВБ предпочитает не вспоминать), что она и в 2017 и позже все собиралась разрушить "путинскую Россию" и не допустить "русский мир". Вот от этого она никогда не отрекалась.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Курилова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Женя во всем права.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{RaMan Dolya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
"Хоть борьба и не драка,
Но борец то собака"
©Дж.Леннон "Пёс-борец"
Борцуны. Никто с вами не борется, вас просто не замечают, никому вы не нужны, ни своим, не чужим. Как назойливые мухи, от вас отмахнулись, а вы опять из всех щелей лезите. "Бж-бж-бж-бжжж", просто безсмысленное жужжание и всё. Если бы с вами боролись то поступили так как с действительно уважаемым поэтом Василием Стусом. Вот борьба, а то что вас блоконули на ФБ и выгнали с работы это никакая не борьба, это справедливость.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Свириденко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Рыбки схавают. Ведь то, что было 7 лет назад, это же так далеко, да?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Лесто}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Забывать ничего не нужно.
А прощать - это нормально. Очень мало в жизни вещей, которые прощать нельзя.

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Лесто} я не прощаю майд@нутым уничтожение моей страны...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Valerij Volkov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Шо за дура?
\end{itemize} % }

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Что значит "просто репощу"? - Я репощу лишь то, что считаю важным..значит это для вас значимо!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vera Romanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

И украинский, и российский олигархат -зачинатели войны-активы вывел в Англию и
Америку. Вот есть два украинских бабуина. Которые после финансирования фондом
Русский Мир вторым дублем при -Порошенко-который типа с Россией в контрах-вдруг
взяли да и заняли главные позиции в укроборонпромэкспорте и комитете ВР по
вопросам образования. Разрушив и то, и другое. После баблища из русских миров
нацепив вышиванки. Что, не договорнячок "педриотов"-что украинских, что
россиянских марионеток с активами, защемленными в лондонах и вашингтонах.. Где
активы-там и сценарий, ребятки. А сценарий- чей? При этом все обыватели
окрысились на Бильченко. Которая попала на карнавал и в центрифугу. Конечно.
Это же удобная позиция. Вылизывать зад олигархату и отрываться на тех, кто
попроще и за кого не прилетит. Где активы-туда и вопросы. Устроили человеку
травлю по-бараньи немного не в те ворота.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vera Romanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Женя, тебе в английское посольство трудоустраиваться. Мозги-там. Политическое
интриганство-там. Пока тебя балалаечно-вышиваночные-а по сути же
англо-американские марионетки совсем не затравили. Которые даже не осознают, что
они- марионетки и расходный материал. Ты хотя бы это осознала вовремя. А те, кто
тебя жрут-нет...

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{RaMan Dolya}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Vera Romanova} какое английское??? Её даже в посольство Государства Зелёного Мыса ответственной за закрывание форточек открываемых ветром не возьмут. Предатели нигде никому не нужны.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vera Romanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{RaMan Dolya} есть бабуин по имени Толик-исполнительный директор фонда
русский мир в Херграде-после русских миров-раз-и зам... в укроборонпроме. Есть
бабуин Спиваковский-после русских миров-сразу же-при Порошенко. который типа
воюет с Россией, имея в Липецке заводы Рошен- раз-и глава комитета украинского
парламента по вопросам образования и науки. Толик, кстати, экс-зам
Спиваковского, а Спиваковский-ректор ВУЗа без устава с 90-х и по сей
день-спарринг:)) И именно это чучело спиваковское презик Порошенко сунул
возглавить комитет парламентский по вопросам образования и науки... из фонда
русский мир "вражеского"))))- хренасе расстановочки. Пидор спива все завалил,
что было можно-и при этом устав его родного ВУЗа-фуфел с 1995 года и по сей
день... сколько лохов эта падаль вывела из большой конкурентной игры. Сбитый
молодняк в нескольких поколениях:))) Диверсионная работка, нет?? Эта шобла
пролезла и туда и сюда, потом выдавила и Богуслаева МоторСич из Украины еще до
Донбасса- не орево ли-исполнительный директор фонда русский мир Толян, чтобы
завалить МоторСич-приглашает американского посла Теффта и того... принимают в
казаки ( чтобы насолить президенту фонда Запорожского казачества
Богуслаеву)))). И Москва и Украина выдавили Богуслаева в Китай, скормили за
долги. И типа Богуслаев виноват, а не русскомирские пидоры, которые при участии
американских послов зарубили производство Украины. И не надо ржать. Хотя очень
смешно. Что, не договорнячок?? Одноклеточное восприятие " балалайка-вышиванка".
Балалайку на вывшиванку натравить и рубить бабло. А кто за кадром-это типа не
имеет значения? Какого члена " злобного пиндоса" Теффта пригласил в
казаки... исполнительный директор фонда русский мир???? Который после русских
миров окопался в укроборонпроме-и нихрена ему не делается. Дело не столько в
Бильченко, сколько в убогом желании травить избирательно. Насадите на кол очком
Спиву с Толяном, а то там западло-потому что стремно-а на Бильченко тонну
помета. Не-по мужски. Спиваковского за жабры возьмите. Тем более народный
нахрен депутат и фаворит презика Порошенко. Бегает после русских миров в
вышиванке и гадит дальше.

\end{itemize} % }

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Микола Осадчий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Маразм крепчает ...

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vera Romanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Микола Осадчий} это общие фразы о маразме. А вот Полищук и Спиваковский-это конкретика. И что скажешь здесь?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vera Romanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Бильченко, может, и начудила в свое время, но парламенты с оборонпромами не возглавляла. Так разбирайтесь с фаворитами презиков с могучим мужским умом, а не отвлекайтесь на Бильченко.
\end{itemize} % }

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Пикта}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Террариум. Почему не баните уродов?

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Khodakivska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetilkin Lanna} даём тебе возможность посветиться
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

