% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file moje
%%parent body
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

А можно ли просто жить-не тужить? 

\ii{moje.kremlevskie_narrativy}
\ii{moje.vojna_ruuk}
\ii{moje.prizyv}
\ii{moje.texts}

и вообще. вы вот говорите Россия Россия, русский и так далее. Ну и что? Россия для вас это
некое божество или что? русские что ли чем-то лучше чем немцы или американцы? да ничем не лучше. 
И наоборот, смотря на события в Буче, Мариуполе, Ирпене, да по всей Украине, смотря на тонны изощренное вранья,
начинаешь понимать что рассея - это просто мега-зло, что само слово русский в смысле национальности - проклято.
Потому что все что говорит рассея как государство - это вранье. Вот смотри сам. У вас были учения до войны, вы говорили - Лавров, Захарова говорили - другие официальные лица - да не волнуйтесь это у нас просто учения. Да все ок, не волнуйтесь. А потом наступает 24 февраля и внезапно начинают падать бомбы и ракеты на Киев. А как же ваши слова что ни кого нападать не собирались?
Значит - солгали. Нагло цинично солгали на весь мир. И вы что думаете что наказание за все это не будет? Что например ты человечишка скрывающийся под забавным ником будешь вечно строчить комменты про хохлов и бандеровцев? Думаешь тебе это все сойдет?
Путин умрет лавров сдохнет а ты такой скажешь - да я тута ваще ни при чем! Че думаешь возмездие тебя не настигнет и ракета не 
разрушит твой дом? Поверь,  и до тебя ракета долетит, если тебя до этого не зарежут в туалете, пока ты будешь уныло рассматривать
ошметки туалетной бумаги. Достанет и тебя ракета, так и останешься сидеть в туалете с оторванными руками и ногами. Возмездие тебя настигнет миленький ты наш.

Народ-богоносец вообразивший себя невесть чем... возгордившийся, раздувающий щеки от собственного величия и уникальности ...
да! давайте разбомбим Киев, Мариуполь, это же таак классно! мочи хахлов! насилуй хахлушек! забирай стиральные машинки и
новенькие утюги, моя ж милая в Саратове порадуется, если я ей трофей военный привезу из укропии! ура! давай, мочи!
бей хохлов, спасай рассею! 

обезумевший гнилой народец... жалкий ничтожный народец... потерявший и Совесть и Честь, и Разум и Сердце... потерявший 
всякую способность мыслить и сопереживать... поклоняющийся Сатане, но при этом думающий, что бог с ним... Сатана с тобой,
а не бог, рассейский бараньий народец!
