% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_08_2021.fb.filatov_boris.1.devochka_maguchih.cmt
%%parent 09_08_2021.fb.filatov_boris.1.devochka_maguchih
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.zvirobij_marusja}
% -------------------------------------

Обіймашки з фашистами які вбивають твою націю, молода неопитна, ммммм, моє
улюблене. В цей же день гине боєц від їх рук, але він не така зірка, кому він
нахєр впав. Заїбісь.

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Borys Filatov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Marusya Zvirobiy} Маруся, закусывай.
Вы уже с Фединой распугали вокруг Петра Алексеевича любых адекватных людей.
Жгите напалмом дальше.
Чтобы от вас начинали шарахаться еще больше.
Смотри, я на ваше маппет-шоу фриков вообще не реагирую.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marusya Zvirobiy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Borys Filatov} Боря, я взагалі алкоголь не вживаю, а ти перш ніж хуйню з інтернета мені в комент тягнуть, згадай хуйню про себе і свої тщєтні спроби її опровєргать. Такоє шось знаєш. Олексійович собі й без нас ради дасть. Анукась дай на адекватних посилання, яких ми з Фединою распугалі? )))) шоб я ще й прибухнула вони б возможно убились об стіну, раз такі нєжні)))


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Borys Filatov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Marusya Zvirobiy} Цеммм.
Вопросов больше не имею:)
Я ж сказал. Веселитесь дальше.
Бейте в бубны, пилите мэмчики, хайпуйте, травите спортсменов, отталкивайте от себя людей, с которыми вы были вместе в 2014-м, монополизируйте патриотизм, давайте русским возможность с нас ржать, разрывайте страну изнутри.
Гуляй, рванина.
Игрушки Сивочолого.
Касса всегда впереди

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marusya Zvirobiy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Borys Filatov} я сама собі сивочолий, Боря, роблю те, що й всю війну,
треную людей і срать мені на всі експертні мнєнія про мене. А перегиб в бік
цілуваться з представниками країни окупанта дивно що тобі ненормальним не
здається. І ти на мене маленьку скромну персону, ще й бухающу, по твоєму
мнєнію, забагато понаписував відповідальності. Оприділись вже, чи ми з Фединою
всіх розлякали чи ми лідєри общєствєнного мнєнія тоді да, тоді канєшно))
спортсмєни в будь-якій країні учасниці 2ї світової війни, якби під час бойових
дій на їх територіях обіймались з гітлєровськими спортсменами, їх би на ножі
підняли. А в нас нє. Всьо норм. Ми отталківаєм, ізвініті. Я на тебе Боря бруд
не лила жодного разу! Це ти даремно замість конструктиву з образ почав.
Нєсправєдлівєнько получилось, не так, як ти любиш.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Borys Filatov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Самое смешное, что у тебя и тебе подобных нет никакого когнитивного диссонанса
в ситуации, когда ваш Гетьман жал руку Пуйлу, звонил ему, мило с ним общался,
фотографировался, но это - «ок, нормально, так положено, защищал интересы
государства».

Когда ребёнок сдуру сфотографировался с российской спортсменкой - вы наложили
по всем интернетам кирпичами.

Выглядит не странно, не?

Но для вас этот слишком сложные умственные конструкции.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marusya Zvirobiy}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Borys Filatov} тєбє подобних???? Ти хочеш на таких нотах це обсудить?
Танунахй))) попустись трохи, бо я в тобі зірку не визнаю, якось досі ставилась
як до нормального, но канєшно це поправить можеш тільки ти і тільки подібними
зверненнями. так от про рєбьонка. Це ми зараз про товариша сержанта говоримо чи
про молодшого лейтенанта??? В обох випадках це звання командирів! А командир це
вже далеко не рєбьонок!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Галушкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
В тебе самої є діти??

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Рома Нюнин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна Галушкова} нужно другое спросить, она вообще работает?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Галушкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Рома Нюнин} возможно, только не ответит..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василий Маняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Marusya Zvirobiy} чомусь, хлопці з спецпідрозділу «Сонечко», які були в ПС, про вас такої думки...

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/234856088_4428922600503892_3156009526604885319_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=9piUXuGmODkAX_nUbiL&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=c8b434070085fc654539fd6d589a6256&oe=6139EE01
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serg Palladin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Marusya Zvirobiy} дякую за позицію!

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Євген Межевікін}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

То мабуть і тренерському складу потрібно нагадати , скільки Дніпропетровська
область втратила захисників, тих хто дав змогу тренуватися і виступати на
змаганнях різного рівня! А скільки поранених різного ступеню, із зламаною
психікою і підірваним здоров'ям.

То ви панове не розумієте хто ви і ким народилися

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Borys Filatov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Лапин}, 

извини, но при всем уважении и многолетней дружбе, ещё раз запостишь хуйню -
уедешь в бан.

Я смотрю, Вы там при Пете, совсем съехали с катушек. Стали уже тоталитарной
сектой с монополией на патриотизм.

Игореха, ты попустись, пжлст

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Лапин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Borys Filatov} 

мене болить не х..ня а то що вона офіцер ЗСУ (як і я) да
і в спорт чи мистецтво без політики я теж не вірю. Я розумію що війна -це
продовження політики, але для мене війна то є війна... Підміна розумінь: де
ворог, а де толерантність починаються м'яко (не різко) а через культуру, спорт,
мистецтво, віру і т.д. Хоче бути поза війною, тоді хай скаже нах.я їй ЗСУ,
офіцерське звання і т.д.  Хоча вона це не скаже... Тому, друже, для мене це
позиція. (Тим більше ти знаєш, що я не хейтер)


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Borys Filatov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Лапин} 

Давай, сразу остановим дискуссию в том месте, где ты говоришь, что она -
«офицер ЗСУ». Это - неправда.

Но и это не имеет никакого значения. Просто показывает тот факт, что Вы пишите
глупости даже их не проверяя.

Я уже не говорю про манипулятивные картинки и личные оскорбления.

Неужели вы не понимаете, что даёте козыри русской пропаганде?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Лапин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Borys Filatov} сорі. В одних джерелах мол.лейтенант в інших
мол.сержант. ЗСУ. Дискусію припиняєм, але для мене суті це не міняє.  Пора нам
пити каву. Давно не бачились 👌🏻👌🏻

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/222535222_2877299599202180_7130991570300351683_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=vV1BrzOztgsAX-IlgC5&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=cafcf2f9aefe0a6075ee69aae4ea3125&oe=61397806
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Borys Filatov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Лапин} Домовились !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yurii Sharai}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Лапін}

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/234088549_4357668064293361_2062506117616232718_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=NwcQ6iYUyxsAX-Alxph&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=193301fa18fc19ced66e28163ed7908c&oe=613CA86D
  width 0.3
\fi

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Лозовий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

от якби написання текстів було б олімпійським видом спорту. можна було б
відправити тебе. золото гарантоване

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Минин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

👏👏👏✅

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmitry Malyar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Спасибо Вам \textbf{Borys Filatov}!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Irina Potiomkina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Все життя попереду дівчинко, неодмінно розберешся де свій де чужий. А поки що,
нехай твоя щира посмішка прикрашає всі пабліки. Повір дитино, це найкраще що
може бути чим те, як дорослі тітки і дядьки глотки друг другу перегризають.
Великих досягнень тобі, величезного кохання!🇺🇦

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Chervakova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Отцепитесь от девочки! Сколько можно уже жрать этот кактус? ♥️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olha Poliakova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Пане Борисе, дякую за підтримку Ярослави!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Дорганова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я думаю, что российская спортсменка сама подошла и предложила сделать фото,
наша не сообразила - а фотка уже появилась, это была провокация с российской
стороны. Там же все спортсмены либо действующие сотрудники, либо работают на
спецслужбы. Всё равно наша девочка умница!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Карлович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А у нас все спортсмены - спортсмены. Их не завербуешь. И в сотрудники они не
пойдут. Они спортом занимаются. А за ними местные фейсбучники следят и гадят в
душу.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Дорганова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Валерий Карлович} 

сегодня все пропагандон-шоу на всех федеральных каналах росТВ будут обсасывать
эту фотку, реакцию на нее с украинской стороны, разжигая ненависть между
русскими и украинцами и вбивая в голову своему населению украинофобию


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrii Dibrova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Дорганова} 

пропагандоны будут показывать до чего докатилось наше общество, и как раз
сегодня им даже врать не нужно будет...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Дорганова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrii Dibrova} 

удивительно другое, у нас не обсуждают, что творится в
стране-агрессоре, а они обсуждают только Украину, хотя площадь пожаров в Сибири
уже больше площади Евросоюза, по кол-ву умерших от вируса на душу населения РФ
первая в мире и т.д., но главное же - чё там у хо*лов?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ilona Dniprovska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Обурення громадськості к сожалению очень напоминает стилем и риторикой вой на
российских болотах в адрес Линой Ашрам и федерации гимнастики. Так что ещё
вопрос, кто в большей степени способствует подтверждению тезиса про
"адиннарод".


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тихолаз Ігор}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

"Может даже не понимая в том момент своей маленькой, но такой непростительной
ошибки" - не соглашусь что маленькая. Таки большая...

Но одновременно не соглашусь и с другим - ошибка все же простительная.

Но для єтого нужно:

\begin{itemize}
  \item а) понять в чем ошибка
  \item б) попросить прощения за ошибку
  \item в) исправиться и больше таких ошибок не допускать
\end{itemize}

...................

автоматически первые два действия - убили бы почти весь хейт. ведь ми ее все равно любим!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Рафаель Кіжнер}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дякую за правду у кожному слові, жахливо спостерігати за коментарями людей, які не досягли у спорті навіть 1\% від Ярослави😎

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Ермолаева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://www.facebook.com/images/emoji.php/v9/t4/1.5/32/1f4af.png
  width 0.05

	ig https://www.facebook.com/images/emoji.php/v9/t77/1.5/32/1f91d.png
  width 0.05
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrii Dibrova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Думаю, сейчас самое время последовать примеру Бориса Альбертовича, и поддержать
нашу юную талантливую землячку! В её поступке нет ничего плохого. Ласицкене
(Мария Кучина) стала звездой, наверное ещё до того как Ярослава начала
заниматься лёгкой атлетикой. И она всегда была ориентиром для всех молодых
спортсменов. А на Олимпиаду Ярослава и Мария ехали в качестве фавориток, и было
предсказуемо то, что обе они будут на пьедестале. Но диванные патриоты не
думали об этом, потому что до этой фотографии они даже не знали о том, кто это
. В виду своей ограниченности...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Глухенький}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нелогічно, коли спортсмен поза політикою, але їде представляти державу під державним прапором. Тут або одне, або інше.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леся Шелест}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Откликаются ваши мысли, скорее всего по бестолковости и непониманию все
случилось.

Очень жаль, что спортсменка выросла в среде, где нет порицания РФ, как
окупанта. Мои дети меньше, но они понимают.

А так то да, не стоит девочке отравлять радость победы. Слава Україні!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Маринкевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Чушь говорите. В Днепре нет порицания России, как оккупанта??????? Да вы что...
А по фото. Подошла соперница и предложила сфоткаться. Потом подошла и австралийка и они втроём сфоткались.
Флаг у россиянки - не российский, а олимпийского комитета.
Гавнопатриоты подняли волны. Им бы только повод дать.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Denys Nazarenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Був про вас кращої думки

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Рома Нюнин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вот она истинна «на дураков не обижаются».
Ярослава спасибо за достойное представление Украины и Днепра на международной спортивной арене.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Артем Павлов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Причем критикуют, даже не разбираясь в сути. Мария Ласицкене именно из-за своей
оппозиционности к родной «допинговой» Российской федерации легкой атлетики и
получила индивидуальный допуск ИААФ к соревнованиям в 2017 году, когда все
легкоатлеты РОК были дисквалифицированы. Мария считается иконой сектора,
сравнимой по статусу с Бубкой. Стала олимпийской чемпионкой абсолютно
заслуженно с результатом 2.04, проявив свой железный характер, хотя 1,96
прыгнула только с третей попытки. Все участницы финала считали за честь с ней
сфотографироваться.

Ярослава Могучих - гордость Днепра и Украины! Родной город тебя поддерживает!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Дымов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Артем Павлов} а еще мария капитан рф, а Ярослава младший лейтенант ЗСУ

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Артем Павлов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Дымов} уверен Ярослава об этом даже не подозревала. Или когда
журналисты делали общее фото призеров ей нужно было уточнить у россиянки нет ли
у нее воинского звания, так на всякий случай?!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Дымов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Артем Павлов} ей как офицеру украинской армии не нужно было ничего
уточнять чтобы отказать в фото официальному представителю вражеского
государства

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Дымов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Артем Павлов} если браться защищать спортсменов, то лучше поднять тему
к федерации тяжелой атлетики почему нашему спортсмену из Днепра пришлось
выступать за сборную Грузии... а данная ситуация выходит за рамки просто
"спортсменки"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Артем Павлов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Дымов} считаю бесперспективным продолжение этого диалога. Каждый останется при своем мнении. Спасибо за ваше мнение.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Дымов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Артем Павлов} как жаль что не все разбираются в сути, спасибо и вам
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Borys Pechersky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Зважена позиція. Я "за". Багато людей не розуміють, що в гібридній війні
росіяни будуть використовувати все, навіть невдале миттеве фото, щоб роз'єднати
нашу націю. 

Це війна. Вже навіть наше Міноборони в це включилось. Тому що це справжній
військовий інформаційний напад. Іхня бобриха геть сказилась, подивіться що вони
про Ізраїль кажуть, як вони казяться зза золота нашого Беленюка, вже гопак,
присядкою об'явили, аби науськати дурнів на спортсмена.

А всякі невігласи ведуться на російські атаки. Як ті баби, що з іконами під БМД
наших ЗСУ під Слов'янськом лізли.

Подякуйте українці, яка виграла медаль для країни. З іншим розберемось.

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/234094709_4431262800228192_642734410794335089_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=b-Ls_RUcINoAX9PT_Sx&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=97768a4af3cf2fecd96263b163c6807c&oe=613C9435
  width 0.7
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Gaius Claudius}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А травят не те ли, кто сам ездит отдыхать в Крым?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Victoria P. Tkalich}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Молодец, Ярослава! Ты умница и гордость Украины! Ты и есть настоящая патриотка
нашей страны, твоя победа - победа под флагом Украины - принадлежит нации, а на
злобных хейтеров не обращай внимание - у тебя вся жизнь впереди - ты
обязательно разберешься, кто свой кто чужой! Поздравляю и от души желаю удачи и
дальнейших побед!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леся Фесенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Это уже какой-то сюр. Вроде адекватные люди, но решили крайней в этой войне
сделать Ярославу. Я возвращаюсь перечитывать этот пост, чтоб убедиться, что ещё
не все кукухой поехали.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ксения Алоева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А что с фото не так, не пойму? Классное фото.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Маринкевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Она сделала фото совместное с россиянокой. Вот и вой поднялся.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мария Пустовая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Спасибо, Вам, \textbf{Borys Filatov}, за человечность и поддержку нашей юной олимпийской чемпионки, нашей Ярославы!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Кондратьев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ярослава весной часто тренировалась в парке Зелёный гай. Скромная и
трудолюбивая девочка. И я каждый раз подходил и говорил : Мы гордимся тобой и
верим в твои Победы. 

%fbicon hands up
\ifcmt
  ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/td9/1.5/16/1f64f.png
  width 0.05
\fi

И я всех прошу: не сломайте ее

%fbicon hands up
\ifcmt
  ig https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/td9/1.5/16/1f64f.png
  width 0.05
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мила Садовская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Лучше не скажешь!)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Мороз}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вот бы посмотреть, где, с кем и в каком виде фотографировался каждый из
критиканов в свои 19 лет. Думаю, мы бы увидели много сюрпризов.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Катрин Сорокина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ruslan Moroz}
Тут же совпало 2 условия.

Тогда уж "в 19 и во время войны".

Я безусловно тоже против травли и публично поддерживала и готова защищать.

Но такой уж мир - людям, у которых погибли родные на войне, такое фото победы,
безусловно, видеть больно.

Надеюсь, всё закончится тем, что Ярослава осознает, а все её поймут и простят

\ifcmt
  ig https://www.facebook.com/images/emoji.php/v9/t4e/1.5/16/1f937.png
  width 0.05
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Вольвач}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Мороз}
Когда нам было 19лет - войны не было...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Мороз}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Volvach} были другие войны, и нам говорили что СССР(россия) молодцы

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Катрин Сорокина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Поверьте, я тоже искренне хочу, чтобы она после беседы "в кабинетах", куда ее
уже вызвали осознала, что она как человек публичный, представляющий страну на
международной арене (и, говорят, имеющий отношение к армии) должна 7 раз
подумать о последствиях, а потом сделать.

И, надеюсь, что это не принципиальная позиция и мы не потеряем прекрасную
спортсменку и гражданку Украины.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Гребенчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Аминь 🙌 🙄
Днепр гордится!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Брагін Сергій}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Спасибо!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{шевкет сейдаметов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Спасибо!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Харьков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Вот! Наконец-то кто-то это сказал. Что она дитина еще. А по российским ресурсам
пусть гуляет теперь фотка с украинским флагом и какой-то непонятной тряпочкой😉


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Децюра}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Та ну. Несколько дней побудет шум, потом все утихнет!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владислав Вышиванов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
👍🏼👍🏼👍🏼👍🏼👍🏼

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Ермаков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Поддерживаю Вас!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Авраменко Ст.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
100\%

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Брижань Сергій}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Російська спортсменка була з прапором олімпійським, Росія офіційно в цій
олімпіаді участі не брала. Тому не бачу приводу для політичного лементу. Це
просто дві спортсменки: одна з них презентує Україну, друга - сама по собі.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ulyana Sokirka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дякую Чемпіоне!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Лебединский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

да!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Лебединский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Есть тысячи недоумков, которые при виде российских и украинских музыкантов,
играющих вместе на тех же джазовых фестах, возмущаются, как же украинцы не
вцепляются им в морду вместо общего кайфа от синкоп и импровизаций. Да, есть в
России ублюдки без мозга и совести, едущие за бабло "пострелять х.хлов" на
Донбасс, а есть люди искусства, которые хуй клали на политику, считают всех
политиков больными на голову долбоебами и сволочами, и искренне несут всему
живому искусство, в независимости от паспорта и места рождения. Знает ли
российская спортсменка на все сто, кто такой путя? Нет. Потому что кто ей
расскажет про убийцу, вора и вруна? Тренер? Телевизор русский? Да она ебашит с
раннего детства, тренируется. Как и украинская девчонка трудилась с раннего
детства, чтоб вы потом гордились медалью и ее победами. И она никак не видит в
российской спортсменке ублюдка, убивающего на Донбассе. И правильно делает.
Надо различать говно и кашу. Молодец! Ура девчонке и Украине! И позор мудакам.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василий Маняк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Borys Filatov} 

ну хоть один, из моих френдов-политиков, написал умно, правильно, о рос.
пропаганде и вообще как есть и должно быть по жизни🤝

Два дня пытался объяснить, вроде бы взрослым и не глупым людям, что нельзя так с
молодой девчонкой и это только дает + росийской пропаганде...но увы 😪

в ответ одни глупости, оскорбления и обвинения в сепаратизме.😡

в сепаратизме Карл...\Laughey[1.0][white]

хотя, в отличии от этих диванных патриотоф, я нахожусь в розыске в лднр, как
преступник «киевской хунты»...\Laughey[1.0][white]Зашквар, упоротось, тупость или просто хайпуют...даже
не знаю как это назвать...😞

Никто из них, так и не смог ответить, толком, на мои вопросы: почему когда Петя
жал руку вове, никто с них так злостно не Абуривался и никто, из этих
ураратриотов, не кричит, почему до сих пор с рф не разорваны дип отношения, ведь у
нас же война с рф, завоевали Крым-часть страны...😞


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yurii Sharai}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
через гвалт, наступного разу не зробить схожої помилки...

\end{itemize}

