% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 01_02_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.zhili_buli_lyudi__po.cmt
%%parent 01_02_2023.fb.dedova_natalia.mariupol.1.zhili_buli_lyudi__po
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\qqSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Mary Agedel}

2022

\iusr{Наталия Беляева}

Натали, боль не скончаемо 😔

За, что такая судьба

Просто нет слов 😭

\iusr{Valeriya Conacher}
💔 знала маму Кати лично 💔

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Валерия Конакер} страшний фінал життя у всієї родини. .....

\iusr{Ельвіра Та Григорій Ілюшенко}
\textbf{Valeriya Conacher} какая Танечка была - добрая, веселая, красивая... до последнего верила, что ее спасут...

\iusr{Valeriya Conacher}
\textbf{Ельвіра Та Григорій Ілюшенко} это правда (((

\end{itemize} % }

\iusr{Олена Савченко}

Сльози та біль. Така дитинка гарна.

А ці падлюки не дали жити ще тисячам таких діточок.

\iusr{Юлия Зубец}

Очень очень больно😔😔😔 и так стыдно за наших сограждан... они действительно
перешагнули через тысячи погибших...

\iusr{Liza Dmitrieva}

На росії життя нічого неварте, тому і дикий комунізм і фашистський путінізм, це
їх ментальність. Ще понароджують.

\iusr{Ельвіра Та Григорій Ілюшенко}

Доужила з мамою Каті. Шок був, коли вона померла. А коли дізналася про Катю та
Владіка, тиждень плакала. Танюша їх так любила, пишалася ними...

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Ельвіра Та Григорій Ілюшенко} зараз подивилася своє листування з Тетяною. Листопад 2014.
\end{itemize} % }


\iusr{Наталія Логозинська}

За 10 днів до клятої війни... Катя разом з нами. Не пробачу цукам. Не забуду🙏

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/328241579_851872649220127_330262404214711173_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=qagT7y8lNMUAX8Ykimj&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfDYWuK87No6xx0wU9FEpxzJuv2Menp4h2DU4q5VqLhyRA&oe=63E1CE71
	@width 0.7
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Наталія Логозинська} так. Я про це напишу 14.

\iusr{Наталія Логозинська}
\textbf{Наталя Дєдова} ок🥰 підтвердила запит у скайпі? Я нарешті до нього добралася⁉️

\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Наталія Логозинська} так

\end{itemize} % }

\iusr{Инна Полякова}

Дуже боляче, скільки родин зничтожили, прокляті, ніколи їм не будє
прощення... Царство небесне янголам Маріуполя, вічна пам'ять
.😪😪😪🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

\iusr{Polenok Anastasia}

😢😢😢

\iusr{Марина Яковлева}

Таня была моя одноклассница, так больно читать 😥

\iusr{Оксана Шабанова}

И люди ждут постройки дома именно на этом месте. Им нормально там жить будет? У
меня в голове не укладывается. Знала хорошо лично Катю и Таню. К сожалению так и
не решилась заговорить с Катей после смерти её мамы. Только здоровались. Сейчас
конечно очень сильно жалею.

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Оксана Шабанова} а многим там многое - нормально.

\iusr{Vadym Bakay}
\textbf{Оксана Шабанова} разве они люди?
\end{itemize} % }

\iusr{Евгений Котлубей}

Через тех кто \enquote{перешагнул}, тоже перешагнут

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Евгений Котлубей} они этого не заметят.

\iusr{Svetlana Marflyuk}
\textbf{Евгений Котлубей} хочется на них наступить, а не перешагнуть, и хорошенько так каблуком ...
\end{itemize} % }

\iusr{Anhen Maria}

Це жахливо, досі неможливо в це повірити 😥💔 Вічна пам'ять невинно вбитим маріупольцям 🙏😢💔

\iusr{Наталья Гайсюк}
😭

\iusr{Оксана Сумятина}
Тільки побачила фото і вже плачу...

\iusr{Алла Алимова}
💔😪😪😪

\iusr{Екатерина Кагал}
Як через це переступити? ЯК?

\iusr{Татьяна Тищенко}

Сьогодні остаточно рівняють с землею цей великий будинок. Там кажуть загинули
200 людей! І ця прекрасна сім'я. Зносять разом с понівечиними тілами всіх цих
людей. Як можна пережити і пробачити весь цей жах і нестерпний пекельний біль?!

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{Татьяна Тищенко} це пекло

\iusr{Марианна Карпинская}
\textbf{Татьяна Тищенко} вони прокляті на століття, це нелюди. Світла пам'ять загиблим та співчуття близьким.

\iusr{Valeriya Conacher}
\textbf{Татьяна Тищенко} поэтому и сносят, чтобы не удалось установить точное количество убитых ими людей. Гореть им в аду! 😡
\end{itemize} % }

\iusr{Оксана Аксютина}

Нет слов...

\ifcmt
  igc https://i.paste.pics/449ba2936111cbb96aadddd4a627a9a2.png
	@width 0.3
\fi

\iusr{Tatyana Bikmametova-Zerva}

😔😔😔😔😔😔😔😔

\iusr{Svetlana Skorik}

И сколько таких?! Точно никто не знает! Но точно много! Это просто ужас!

\iusr{Lena Serduk}

Який жах. Вічна пам'ять... Вибачте, а що означає \enquote{перешагнуть}? Хто і що зроблять?

\iusr{Натали Кина}

Не знаю, як витримуєте ви, Наталя, це стільки історій незбагненної болі... Один
ваш проєкт достатній для 10 Гааг!

А я починаю вдивлятися в руїни, вгадую, де це, бо неможливо впізнати місце. І
бачу кольорові шпалери на стінах, які ось ось доруйнують окупанти... І там
кожна кімнатка була свідком жахливого вбивства💔

\iusr{Ольга Терещенко}

А сколько ещё ищут родных. Сегодня смотрела ролик, мужчина из посёлка на
окраине Мариуполя рассказывает, что кого смог из соседей, тех похоронил, а стаи
собак бегали по улице с человеческими останками. Родные ищут, надеются, но
даже похоронить достойно не смогут и на могилку прийти(((

\iusr{Бондаренко Наталья}

Я знала эту семью, Катю и Владика. Царство небесное. Это ужас! Владик, детка,
мягких тебе облаков, замечательный мальчишка...

\iusr{Наталія Логозинська}

Сказати, що я в шоці від таких \enquote{родичів} нашої Каті - це нічого не сказати😡
Просто не вкладається в голові. Немає ніякої жилки в мені, щоб зрозуміти. От що
в тих душах, серцях, головах!? Хоча... немає в таких людей ні серця, ні душі і
порожньо в голові... бо нелюди вони, просто нелюди

\iusr{Светлана Бигуняк}

Як можна через це перешагнути? Як?

\iusr{Ирина Свиридова}

Як вони збираються далі з цим жити? Що ж це за люди? Що у них замість серця
Ніколи їм і таким як вони не пробачу.

\iusr{Inna Mijlkovskai}

Я ее искала везде по сайтам, но 11.03. На рассвете дом рухнул.....😢

\ifcmt
  igc https://scontent-ams4-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/328984542_585111620326448_8315220960721100551_n.jpg?stp=cp6_dst-jpg&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=grCAR3-6_mIAX--dJMg&_nc_ht=scontent-ams4-1.xx&oh=00_AfAgSODq-9WyV8Qj5Yb8HwXngScaXyMOA4hANHfMysNHOQ&oe=63E0D9A7
	@width 0.3
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Natalya Dedova}
\textbf{инна мялковская} 11 марта? Кровавый день. В нашу квартиру тоже 11 марта прилетело. Два снаряда......

\iusr{Tetyana Dzhurik Levitska}
\textbf{Natalya Dedova} в нашу 12 в четыре утра.

\iusr{Inna Mijlkovskai}
\textbf{Наталя Дєдова} я делала запрос, мне ответили что 11. 03. Как раз все и случилось. Вам Наташа, очень соболезную...
\end{itemize} % }

\iusr{Tatyana Burak}

Мерзенні потвори!

\iusr{Olena Kuriblo}

Нет слов, как так можно, что есть человеческое в них? Их внук, невестка пусть и
бывшая🥀 Также до последнего надеялась на их спасение, увы, жаль. Таня-солнышко
так рано ушла🥀 И самые близкие ей люди...😭🥀🥀

\iusr{Альона Кондур}

Це так жахливо....

І мама, і донька і онук...

Господи, чому???

\iusr{Julia Garkusha}

Дідько....я знала цих людей..
..

\iusr{Iryna Rybalka}

Я чую таке від тих, хто там залишився, для себе я знайшла пояснення цього
феномену - у людей не витримала психіка... знайома з радістю мені розказувала,
що у неї є робота, вона у комісії по перепохованню - за день складали більше
ніж 100 актів...

\iusr{Oxana Erofeeva}

Це за гранню розуміння(((

\iusr{Ольга Баранова}

Я не знаходжусь слів щоб прокоментуввати цій жах: ЯК можна піти на співпрацю зі
ставленниками тих, кто вбив онука і сина та колишню невістку і дружину, КИМ
насправді для цього треба бути?! Це зовсім поза гранню розуміння і людяністі!

\iusr{Natali Velyka}

Отак и через них переступлять колись, дно.

\iusr{Ольга Кривошеева}

Це без слів... немає просто. Вони такі світли та добрі були, одне що зараз вони
з Таней разом🙏 а інші то іх совість та їм жити, та знов але... світла ім
пам'ять🙏

\iusr{Татьяна Новикова}

Уже скоро год как вас нету, как тяжело это осознавать. Да, теперь вы с Танюшкой,
Владик под присмотром бабули. Светлая память вам. А те твари, ответят перед
Богом.



\end{itemize} % }
