% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt.kuznecova_ne_dochitala_post
%%parent 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Кузнецова - Не дочитала ваш пост до конца. Неожиданно глупо}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Кузнецова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Не дочитала ваш пост до конца. Неожиданно глупо. Мелко и как-то по-кастрюльному
хуторско. И где вы в статье нашли зависть или агрессию? Разве что, как говорят,
по Фрейду .)) И показывает, как плохо вы знаете историю. Первый Киевский князь
ДО ЭТОГО был князем Новгородским. Это для тех, кому так важно, что было раньше
-Киев или что нибудь "российское " ))) Можно и дальше много чего уточнить, но
зачем ? Обошла дымящуюся кучу и пошла читать другие, более адекватные посты.

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Kryukova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Кузнецова} но перед этим накатала комментарий на целый пост. Какие же вы впечатлительные.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Стаценкова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Кузнецова} поддерживаю.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любомир Костюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Кузнецова} сколько бояришника надо бьіло употребить, чтобьі такой бред вьідать?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Стаценкова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Любомир Костюк} не пейте боярышник, плохо скажется на Вашем 'ьi'.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любомир Костюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Наталия Стаценкова} Так це ви це лайно дудлите, тому у вас і нема української клавіатури, ви ж настільки забояришина, що не можете її осмислити

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Наталия Стаценкова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Любомир Костюк} я ж говорю ,"уважаемый", не пейте боярышник. Или ,уже ладно,пейте хуже уже не будет.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Дутка}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Кузнецова}, ну да, ну да... Новгород был центром Руси... і был чисто моксельский город...Московия до Пети первого была дремучей страной с бородатыми по коленки жителями. А Катя вторая ужаснувшись той историей страны в которую попала царствовать вообще приказала переписать историю московии уничтожив все старые церковные книги где было написано какой нврод есть основателем Руси.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Елькин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Кузнецова} 100\% это точно Света писала ?!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Подщанская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} . Как вы могли стать такой мелкой дешевкой? Вам угрожали или купили?


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Kryukova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Подщанская} жду следующую статью Путина.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Элла Воробьева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Кузнецова} Поддерживаю. Весьма печально, что Светлана так упала в моем уважении к ней((

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Подщанская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Иван Елькин} . У меня тоже ощущение, что взломали ее аккаунт и Вятрович выложил своё дерьмо.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любомир Костюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Палала вата палала, смерділа на всю нєдєлімую.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Подщанская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} . Это будет вашим пожизненным позором.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Захар Коломбет Медицинский Копирайтер}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Княжить в Новгороде, Владимира посадил его отец, киевский князь. И называть Новгород того времени "российским", даже смешно как-то...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Пушкарьов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Кузнецова} мало того, что наговорила глупостей, уровня среднестатистического грузчика, да и ещё творчески вспомнила про кастрюли. Но такие, как ты не являются народом, а всего лишь населением, которое есть и в Украине. Но у нас появляется и народ, который путлеры и быдломасса ненавидит...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Подщанская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Захар Коломбет Медицинский Копирайтер}. А вам не смешно это писать?
Киев - мать городов русских? Русских, а не украинцев потому, что не было
никаких украинцев и в помине. Москва, которая была якобы болотом, когда Киев
уже существовал, создала государство, существующее более 1000 лет. А где все
это время было государство Украина? Не было его никогда. Оно появилось,
благодаря так вами ненавидимого СССР. Учите истинную историю, а не лжеисторию
Вятровича, Бебика и теперь ещё Крюковой. Позорище

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Lida Rybalko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Кузнецова} да, да...Новгород - это Украина)))..."до этого"...интересно - до чего...какой мелкий и кастрюльный комментарий)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ирина Кузнецова} Новгород когда-то был отдельной славянской сущностью, и если бы Москва его когда-то не захватила, утопив в крови, сейчас был бы отдельной страной с отдельным языком, как Беларусь или Украина. Но Москва его захватила, уничтожила часть населения, остальную часть ассимилировала в себе, присвоила себе его историю и потомки новгородцев сейчас считают себя такими же русскими. То же ждет и Украину, если она перестанет сопротивляться.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Тесаловский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
А Рюрика кто куда посадил, основателя по мнению копирайтеров,
Украинцы на майдане проголосовали?🤣🤣🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Захар Коломбет Медицинский Копирайтер} Россией Русь называли греки. Это определение начало встречаться чаще после крещения государства

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Подщанская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Кстати, если следовать пожеланиям Крюковой, какие территории должна отдать Россия, тогда Украина должна отдать Венгрии, Словакии, Румынии те территории, которые нажил для неё СССР в 39 году и Донбасс отдать России. А за «победобесие» ей надо оторвать язык. Она - маргинал, не помнящий родства.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Ощепков}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} , ещё голодомором всех изводили, ироды!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alesia Lebedeva}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Захар Коломбет Медицинский Копирайтер} Новгороду было уже 800 лет , когда появился Киев

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Artur Rutra}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} Вам не нужно ждать следующую статью Путина... Какой смысл? Его статья адресована основному населению Украины. Порохоботам и смачно облизывающим вороватую власть аргументы не нужны, у вас и так все ровно... Пока все ровно.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Марченкова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Захар Коломбет Медицинский Копирайтер} а отец Владимира, как его там, самый что ни есть коренной киевлянин. и дед, и даже прадед, который, походу, в Киеве не был ни разу. помним, че уж. у вас, изучающих историю по книжкам великих торонтских вченых, факты не вписывающиеся в канву, можно просто игнорировать

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Станислав Кукаев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Захар Коломбет Медицинский Копирайтер} называть Киев того времени украинским - ваще оборжаться.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Станислав Кукаев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} Все территории всех крупных стран - когда-то захвачены. Только у Украины - подаренные. За пляску гапака на застольях московских вождей. Да за то, что свой народ драли пуще других

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Stanislaw Kukaew} и кто подарил Руси ее земли?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} а вы в курсе, что до того, как Москва захватила Новгород, Новгород захватил Киев?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Подщанская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} . Что такое Москва? Вас прямо клинит от этого слова. Были отдельные княжества, но все князья были из одной династии. И воевали они все против одного врага.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ариадна Беляева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Увы... вашу впечатлительность не переплюнуть.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Екатерина Кузина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
И не лень ей на каждый коммент отвечать

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natali Pashina}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} для начала книги читать начни... историю например...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Георгий Путин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} если бы у бабушки что-то было, она была бы дедушкой.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Подщанская} Москва - Великое Княжество Московское оно же Московия, которое наприсоединяло к себе земель и обозвалось Россией, придумав себе новую красивую историю

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Подщанская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Не присоединяло? Это вам на майдане сказали?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Яковлева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Роман Слободянюк} , мужчина, я Вас разочарую, но и Новгород, и Киев, и Полоцк, с Суздалем говорили на практически одном языке и писали на церковнославянском. Новгородский говор и поныне есть, он ничем не отличается от других русских говоров. Вот что такое укр. язык

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/221692031_346408073689299_2644786314215955835_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=3Pvl9aFV3_MAX-uCrqn&_nc_oc=AQmoDbiakahzpKntw9sHHYYZOvZa2uPvS25yIftN8MGxzSfu7gWVB1djCzXUr_4JBgQ&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=a19c4ebb03e7ac8b8a78a010a4ebaeab&oe=60FF44AE
  width 0.3

	ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/219926759_346408167022623_1014992609963665704_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=JHc9R8mDO94AX_FHb4Q&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=2a5d900f3f2f8172d758d9bdf8b58e96&oe=60FDF0BE
  width 0.3

	ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/219394215_346408310355942_2529323070671432508_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=1RWPq8SEwLYAX9J2MZi&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=1626195e9d81604aa6a2bc7e4d2f1b22&oe=60FEE5F8
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Яковлева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova}, а это Вам, русская госпожа, Крюкова, родившееся в Украине про язык

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/220205119_346408753689231_1436165051154798766_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=WXQ0HEceVZAAX8s3tX0&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=4ad9e5174aabc7eb2d331805279ea56f&oe=60FEA703
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Яковлева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Захар Коломбет} Медицинский Копирайтер , какое отношение династия имеет к украинцам? Вот жены династийных князей были из Пскова, Твери, Владимира, Торжка . Нет, если серьёзно, причем здесь украинцы? Их , даже в 1897 году в Киеве было -11,6%.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Яковлева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} , если Вы будете нести такой же бред и ненаучную отсебятину, не надо.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Слободянюк}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Марина Яковлева} речь о Москве шла. В те времена везде было нормой, когда был язык письменный и язык разговорный, вернее очень много диалектов разговорных языков, когда книги печатать ещё не научились и грамоту знало меньше 1 процента, по другому просто быть не могло. Современный русский язык произошел от письменного, церковнославянского языка. Украинский произошел от разговорного, киевско-полтавского диалекта. Теперь о заимствованных словах. Это нормально. В любом языке их огромное количество. Те же названия месяцев, в русском, в отличии от украинского и белорусского, заинствованы.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
kiev,ukraina
%%%fbauth_name
\iusr{Івшина Лариса}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/laryssaivshyna}\par
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/217151496_4012245635569002_2107168163068380742_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=ObkvhLGZKtMAX854CcC&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=d8ab6be3fae71db78befe602716fc509&oe=60FDA1F9
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/858720_302119036581699_977693955_o.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=ZVmWCXBPjNwAX-bUfWm&tn=lowUrFCbCbt-jOWu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=a2befeae63974bb749c5424ec97063f8&oe=611D3EE3
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

СУПЕР!❤

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Прохорова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ну вот и похвалы от патентованной русофобки дождалась. Браво, так и делается карьера в наши подлые времена

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Івшина Лариса}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Не завидуйте , пишите талантливо -- может и вас похвалят😊

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Воронин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Талантливо? поток сознания 😂

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Маруся Климова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Воронин},Света просто осваивает новые площадки и там, куда она стремится, выше уровня и не требуют. Набора тупых штампов - вполне достаточно, для публики с вросшей в голову кастрюлей)
Единственное но - то поле достаточно плотно засеяно другими, боюсь, что товарищу Крюковой может места не хватить.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Воронин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Маруся Климова} возьмёт напором и.... чём то ещё)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Писанська}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Івшина Лариса} . Да ладно - талантливо! У Светланы не хватает разве что утверждения, что Иисус был украинцем .

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Івшина Лариса}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\textbf{Валентина Писанська} не треба спрощувати. Ми з Світланою часто маємо
різні погляди, але у цьому випадку вона написала текст маніфест. не тільки
російськомовних українців.😘 І так, талановито!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Нюра Берг}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\textbf{Валентина Писанська} это по умолчанию

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Писанська}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Івшина Лариса} . Маніфест... Лихо та й годі з такими "маніфестами"...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Івшина Лариса}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\textbf{Валентина Писанська} І ЛИХО без них😘

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Лук'янець}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Маруся Климова} , кастрюли да, металл, а вот как соловьный помёт, мозг не давит?😂

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Viktoriya Zhizhkun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Івшина Лариса}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/217593985_265195832076664_4982936693414472633_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=sHm0rj42ai8AX8L1ZH8&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=c76dbc3e89ebd6cf390bcb8e5bde4a4b&oe=60FE9318
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Тюпина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Івшина Лариса} и вам того же!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Tryuhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Валентина Писанська} Не Иисус, а Дьявол

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Viktoriya Zhizhkun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Івшина Лариса}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/218294285_471563047282002_8638452678352031936_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=mRPCs9lzV0AAX9t-Qo4&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=f5aa62c046649ed19e694cb776a66f02&oe=60FF747B
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sasha Verity}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Івшина Лариса} А ті українофобські "маніфести' ,які вона писала раніше? Що забудемо? І як це людина так різко змінила свої погляди? Медведчуківську шістку -хабалку(Савченко) також за патріотку всі прийняли

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Slava Leonov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Например, столица средневекового сербского государства в период расцвета была в
Скопье, сейчас это вообще Македония. Тогда же в состав Сербии входили земли,
где сейчас территории Черногории, БиГ и даже Албании, а о таких отдельных
нациях как черногорцы или македонцы, в принципе никто не знал.

Сейчас Скопье - это столица другого государства, где говорят немного на другом
языке и считают себя другим народом.

Но если включить украинскую логику, то сербы из Белграда не имеют права
приписывать себе династию Неманичей.

Так же и в Киеве была когда-то столица единой Руси, но давно и недолго.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Голік}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Slava Leonov} все так, але трішечки не так.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Slava Leonov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Голік} мабуть:)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natasha Semergey}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Голік} и что не так?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Голік}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Natasha Semergey} все не так

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Pismenyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Узнаю справжнього спiввiдчизника: "Аргументiв в мене нема, але все саме так як я кажу, а не ти".
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Лилия Иванец}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Светлана! Хочу вас предупредить! Кто то от вашего имени написал статью, которую
можно смело назвать унылое пропагандистское говно. Если вас взяли в заложники
Вятрович и иже с ним, моргните двумя глазами два раза. Такую блевотину от
смелой, интересной Крюковой не ожидала...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Карп Савельевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Лилия Иванец} ,а сейчас она показала своё истинное лицо и сущность,всё что раньше было маской.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vergola Alexander}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Она всегда была такой. Ничего в ней интересного не было. Тупая и зашоренная рогулиха.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Дарина Зарицкая}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Лилия Иванец} у меня тоже была первая мысль что Крюкову шантажируют, а может семье угрожают? Такой набор говно-унылых штампов, может это она кричит нам: "Помогите?"

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Влада Ольховская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
она и раньше тухлятинкой отдавала...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Геннадий Валериевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Никакой впереди нет. 30 лет идём назад. Увы.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Tryuhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Поверьте, только вперёд

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Supa Nova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexandr Tryuhan} Ногами?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Леман}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Более-менее серьезные люди, когда занимаются сочинительством по истории, хотя
бы представляются, как-то " кандидат исторических наук Пупкина - Закрюпкина", а
также дают ссылки на источники, хотя бы для приличия.

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Kryukova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктор Леман} не видела у Путина ни одной ссылки

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Блок}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Не знал что Путин это представил как научный труд.
А давайте страна тоже все свои статьи будет публиковать со ссылками)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vladimir Karasovskiy}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктор Леман} она в могилянке училась)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Гербольд}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Теперь я понял, что Крюкова по натуре такая же как Зеленский, Порошенко и многие русскоязычные флюгеры...

А вот бандеровцы оказались более стойкими и не стараются понравится своим
политическим оппонентам, подстраиваясь под их вкусы. Терпеть их не могу, но ещё
больше - русскоязычных, пытающихся оскорблениями Путина завоевать себе симпатии
националистического быдла. При этом, чем примитивнее знания истории, тем ярче
хамство и сочнее ярлыки...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Елькин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Блок} ну хотя-бы картины которая выставляет на аукцион будут с указанием автора \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Feran Tarek}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Крюкова - скрытая порохоботка?
Или не смогла устоять против предложенной суммы?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Marina Atlas}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Feran Tarek} просто успешный киевский журналист))))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Deeva}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} 

"не видела у Путина ни одной ссылки" Путин сознательно упомянул, только те
факты, которые оспорить нельзя. Но Вы умудрились.... Наверное, потому что не
читали первоисточники? "Повесть временных лет", "Ипатьевская
летопись","Сказание о Мамаевом побоище", "Псковская 2-я летопись", "Повесть о
двух посольствах"...Почитайте на досуге, может, не такие глупые посты будете
писать ....

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Артур Киров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} почитайте хотя бы английскую Википедию, чтобы не выглядеть глупо транслирую бредни Вятровича)
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/History_of_Russia}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Tryuhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Гербольд} Да эти ребята умнее тебя в 1000 раз. Это закордонные частыны УПА - диаспоры

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/218849925_1720139628187554_2165593855404367303_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=EEf743g20kQAX-95r24&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=6fae39b413c1793e89fa969969293813&oe=60FE4AC1
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Беляев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Feran Tarek} вопрос канешна интересный. Но я думаю, она искренне обиделась - Путин выставил претензии на украинское сало.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Романов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Света гонит.. Загнала так загнала.. Пиздец

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Yulia Korzun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova}, сміливість ваших друзів на фб вимірюється лайками під постом про Путіна 🤣

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Kryukova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Yulia Korzun} тонко)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Kovtun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Yulia Korzun} просто у тих "друзів"-друзі-\$

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Герасимов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Yulia Korzun} как Путина за плагиат привлечь??))

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/217349668_5716362825101040_8006331122052024630_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=wcIkQMA8t2MAX8m6jcT&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=aa62b1ad9466a7c44172ce81813f3810&oe=60FE2A92
  width 0.3
\fi
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Місюра}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
За такий текст, з таким паланням вати і мокшан в коментах - поставив би лайк,
якби закінчили пост традиційним для українця - «Слава Україні!».

А так, респект за текст і палання. Хоч раз в 7 років палка стріляє))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Шеслер}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Текст, достойный Порошенко, Турчинова и Лещенко. Жду продолжения :" Прощай, немытая Россия!"

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natasha Semergey}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Шеслер} точно!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Громов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Я скажу, "прощай немытая россия", а путинские писульки можете засунуть всей россией себе в ....

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Mirosnicenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
вот Крюкова ваш фанат, вместе с Петей, Зелей и Турчиновым
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Илья Пищулин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
"В мой Город пришли какие-то люди. Без сапог, но в шароварах". М. Булгаков

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Потапыч Потапычь}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Илья Пищулин} ))))))в точку
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Витальевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Крюкову в министры МВД🥳🥳 тут как раз скоро место освобождается

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Хурсин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\textbf{Алексей Витальевич} да тут на главу СНБО тянет

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Витальевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Хурсин} а то и президента

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Евгений Хурсин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\textbf{Алексей Витальевич} По риторике ближе таки к Данилову

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Борисович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Евгений Хурсин} Та да, морда конечно у крюковой не такая тупая как у данилова, но по переодеванию и ментальности она очень близка к этому великому политическому деятелю))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Витальевич}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Вячеслав Борисович} лицо у нее

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Борисович}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Витальевич} \Laughey[1.0][white]\Laughey[1.0][white]\Laughey[1.0][white]это твое субъективное мнение.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Tryuhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Странно почему это она написала а не Вы?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vanya Fedorov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Светку за заслуги скоро админом "миротворца" назначат)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Лизаров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
А вот с байками про паспорта вы дали маху . Это и есть либеральная болтовня , извините за пассаж . Совету разобраться в теме

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexey Pismenyuk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Там все такое.
Поскольку я входил в исторический кружок МГУ и изучал в том числе летописи, насколько я вижу, у Светланы в плане понимания древней и средневековой истории все совсем плохо

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergiy Kyrychenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Вячеслав Лизаров ну я пошел разбираться в теме на сайт российского МВД, которое собственно эти паспорта и выдает.

там написано:

\url{https://mvd.ru/upload/site1148/Pamyatka/Prezentatsiya-Istoriya_pasporta.pdf}

"Крестьяне паспортов не получили. Им можно
было переезжать лишь из одного села в другое."

И далее

"Колхозники стали получать паспорта
лишь во времена «оттепели» (в 1960-е
годы Н.С.Хрущев дал паспорта
крестьянам). "

и далее

"Таким образом, в середине 1970-х годов произошло полное
уравнение в паспортных правах всех жителей страны. Именно тогда
всем без исключения разрешили иметь совершенно одинаковые
паспорта"

я разобрался?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Лизаров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergiy Kyrychenko} бред . Каким образом страна из аграрной превратилась с индустриальную? Переселенцы с Луны , Европы , Америки ? Все крупные индустриальные города , десятки миллионов человек откуда появились ?)))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Скугаров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergiy Kyrychenko} 

Нет, не разобрались. Изначально и сейчас в подавляющем большинстве стран
документ с названием "паспорт" - это документ, удостоверяющий личность и
гражданство, только для зарубежных поездок. Внутри стран используются другие
документы, удостоверяющие личность (водительские права, карточки социального
страхования, ID cards). Понятие "внутренний паспорт" - это придумка и наследие
СССР.

Действительно, в СССР внутренний паспорт *обязали* (именно обязали, а не дали
право) иметь всех граждан начиная с 1974 года. До этого поголовной
паспортизации не было (была только территориальная) и использовались другие
документы для идентификации личности и дающие в полной мере воспользоваться
правами гражданина. В том числе и на перемещения внутри страны. Да, была
система распределения для специалистов, были в определённые периоды и
ограничения на свободное перемещение и выбор места жительства, но в целом как
раз сельские жители имели много возможностей уехать на великие стройки, на
обучение в "паспортные" регионы, где уже на месте потом получали паспорта и
местную прописку . И уж тем более могли временно выехать на лечение, в гости
или в отпуск в другие регионы страны (нужно было отмечаться в паспортном
столе).

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Taras Kozub}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Почему такой текст не написали в ОП, отдельный воприс. Некем?)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natasha Semergey}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Taras Kozub} в ОП еще хуже со знанием истории

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Yuriy Lobko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Taras Kozub} а кто сказал, что этот текст написали не в ОП?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alexandr Tryuhan}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Осенью XAOS зайдёт в раду 2мя партиями Шарий (волки) и 5.10 (бараны
либертарианцы) Остальных до выборов разнесём. XAOS закончит войну.
Дипломатически уже все бои выиграны.

Короче все ботофермы будут вычислины и все кто пишет и лайкает против правды
будут в особой базе. И Будут платить в 10 раз больше за коммуналку. Никаких
посадок не за кем гоняться никто не будет. Такое будет ваше наказание. Если у
вас нет своего мнения, а Вы как заказушная шлюха пытаетесь облаять правду, что
написала Светлана, потому что вам нужно получить деньги в Ад на х...

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alesia Lebedeva}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Удивили вы , Светлана . Не ожидала , что вы опуститесь до нациковских - «жабы
квакали на месте Москвы ..» А на месте Киева жабы квакали , когда Новгороду уже
800 лет было.. Так откуда ж тогда пришли русичи этот Киев строить ? Не
задумывались ? Жаль , что даже таким умным и думающим молодым людям , как вы ,
за 30 лет нациковской пропагандой и ненавистью так мозги засрали (((
Отписываюсь ...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Громов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Что за чушь? Киев старше Новгорода.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вовк Серед Овець}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Alesia Lebedeva}
Хоч би відкрили Вікіпедію та подивилися роки заснування Києва і Новгорода, щоб не ганьбитися привселюдно.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vanya Fedorov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Вовк Серед Овець Украинскую?))))) это же помойка из помоек) И вообще похер кто раньше был. Важно что есть сейчас. И Киев почти все просрал уже. К большому сожалению.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Sulima}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Светлана, ух агонь. От это вы дали вате просраться!) Читаю комменты и
восхищаюсь. Вот это реально гроссмейстерский ход: собрать вокруг себя эту
пятую ̶т̶о̶ч̶к̶у̶ колонну, и потом такой камин-аут а ля Штирлиц в логове. Респект!)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vanya Fedorov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Roman Sulima} Светка, гордись, вот теперь кто для тебя свои)))))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Люся Храмова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Неужели пани Крюкова в политику собралась? Тогда понятно,для чего и для кого
этот текст. А, может, лавры Мендель спокойно спать не дают? 😂

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Блок}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Люся Храмова} Подождите и мы ещё их всех увидим в команде Авакова)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Люся Храмова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Блок} , поживём - увидим,к какому берегу её прибьёт.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vanya Fedorov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Крюкова на пост главы "миротворца" метит. Чтоб там "ватку" размещать)) Какая же оказалась гнилая бабища
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Андрій Юсов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Дуже крутий текст (окрім компліментів на адресу Китаю, це така ж тоталітарна імперія, яка знищує підкорені народи та права людини).

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Пергамент}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Если даже вас, даже вас эта статья в которой нет исторической неправды, а только интерпретации с которыми можно спорить, так задела.
Значит хорошая статья.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Глеб Павлов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Mikhail Pergament} \Smiley[1.0][yellow] вялікій лапті зніми вдуй боярки
\href{http://elib.shpl.ru/ru/nodes/14445-efimenko-a-ya-istoriya-ukrainy-i-ee-naroda-spb-1907}{%
Ефименко А. Я. История Украины и ее народа. - СПб., 1907%
}
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Mirosnicenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

отличная статья для цензор.нет - весь набор штампов про Россию, мокшанские
болота, скульптура из навоза и прочее. И кстати да, средняя зарплата в Кемерово
и в Новосибирске около 40к , а не 18к, так что поздравляю Вас "соврамши".... Ну
и да -научились власть менять- только каждый следующий президент хуже
предидущего, мне страшно подумать, кто после Зели придет... Страно почему в
конце не было "Слава Украине "

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Andrei Gornish}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Цитата: "Где был всего полстолетия Китай, про который в те времена говорили,
что он весь работает за горстку риса?"

Где будет через полстолетия Украина — вот в чём вопрос! Наймите программиста и
пусть он подсчитает количество населения страны через 50 лет, учитывая темпы
сокращения численности украинцев. Это математика, а против цифр не попрёшь. Вот
вы удивитесь!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Марина Иванищенко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Эта Крюкова сломалась.несите другую

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vanya Fedorov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Марина Иванищенко} на свалку под их дружное СУГС СУГС СУГС)
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg Veremiyenko}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Пані Свєтлана вступила в Правий Сєктор! Welcome to the Club!)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Ежов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Набор русофобского бреда... Это теперь можно считать позицией Страна.ua?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Arinkina Tatiana}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Неожиданно .... Странно что люди которым ещё веришь так переобуваются на лету ,
а в прочем чему удивляться 73\% голосовало за пламенные обещания но их кинули .
В этой стране никогда уже не будет правила сказал - сделал , слово дал -
выполнил .... Территория абсурда!!! Даже воры в законе жили по понятиям , а
сегодня все без понятия

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Хрущ}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Это не текст диалога. Определенно.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Veronika Nikolaeva}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Молдавское Приднестровье не собирается отчаливать в НЕродную румынскую гавань. Пани Крюкова, в Молдове нет уже молдавского языка. Есть румынский.Молдаване вдруг стали румынами. Молдавский теперь существует только в ПМР. На кириллице. Молдавский в Приднестровье есть один из республиканских языков. И больше нигде

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Герасименко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Кто за девочку платит, тот её и танцует?!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Иванова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Галина Герасименко} , папаша Мюллер таки был прав!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Vanya Fedorov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Inna Ivanova} Прям в точку!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Дубовой}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
10 месяцев назад Вы сказали фразу, которая тогда мне резанула слух: "Новости,
которые мы производим". Похоже, Ваше "производство" разладилось из-за резкой
смены выпускаемой "продукции".

А историю следует подучить. Начните с Вещего Олега.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Лазуткина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

\textbf{Svetlana Kryukova} может пора уже вторую?;) обожаю тебя читать, со многим согласна. Лично я не смогла дочитать, даже просто потом просматривая абзацы - скучно. ДАВАЙ НОВУЮ КНИГУ!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Сашина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

не плохо скрываемых, а не скрываемых имперских амбиций (неточность). И Украина
- имперская, ибо создана тремя империями. И сознание у вас имперское, не
обманывайте себя. Это из всех ваших статей видно. И никакая Украина не
стремящаяся к самосовершенствованию, иначе как объяснить тот факт, что украинцы
не преумножают, а разворовывают наследство, оставленное "плохими русскими"?

Всё, что у вас построено, создано советскими людьми, проживающих в разных
концах Российской империи и СССР. 

Да-да, украинцы и малоросские казаки осваивали и завоевывали территорию,
которая нынче называется Россия ( с греческого Русь). Это наша общая земля. И
вы никогда не ютились в границах своей территории. Вы такие же имперцы - чего
врать-то! Не обманывайте ни себя, ни читателя. 

А вот то, что вы существуете, есть следствие того, что такие 17-летние
мальчики, как мой, например, отец, никогда не проживавший на Украине и не
имеющий южных кровей, освобождали УССР. Всей ненавистной вам империей
освобождали. 

По поводу "пограничников"- что не так? (читаем переписку Грозного с Курбским
хотя бы) Да и в летописях Оукраиной назвали иной раз даже Рязанские земли, если
после войны устанавливалась граница именно там. Протопоп Аввакум писал, что его
сослали на самую Оукраину, хотя это была Сибирь (Тобольск). *По поводу лягушек
квакали - они и сейчас много где квакают. И неизвестно, что на том болоте
вырастет, может великолепный город с "неустающими" мостами. А когда в Москве
лягушки квакали, столицей был Владимир - что не так? Русские князья,
действительно, платили дань орде, но и Даниил Галицкий платил, и киевляне. А
вот Батыева гора есть только в Киеве - там орда не только дань брала, но и
частично жить осталась. 

Орда была неоднородна - это ж не только монголы, но и татары, и половцы. В
лесах, куда бежали русские люди, коннице передвигаться сложнее, поэтому вашу
территорию заселили степняки(об этом пишут историки).  Типы"чернобровый,
черноокий" - следствие смесей турков, татар, хазар, половцев и славян, именно
это и представляло из себя казачество. *В Приднестровье война началась с того,
что националисты убили и изнасиловали целый класс после последнего звонка (дети
пошли встречать рассвет на Днестр). Тогда взрослые взялись за оружие. 

Как ни стыдно, Светлана, поминать такие страшные вещи и упрекать Россию в том,
что она прекратила кровопролитие в начале 90-х, когда ей было совсем не до
захватнических войн! это просто глупость! РФ тогда полностью была под США. 

А вот что в 1995г делали украинцы в Чечне на стороне исламистского
интернационала? - вопрос! Почему воевали против федеральных войск, если такие
белые и пушистые? И почему украинцы не давали установить мир в Абхазии, когда
абхазы резали грузин, и наоборот, а своим оружием сбивали русские самолеты? -
вопрос! И еще: если память и гордость за победы предков называть
"победобесием", то суди вас Бог - с такими людьми обсуждать нечего.

Больное сознание, неблагодарное поколение.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Kovtun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 

Путин хорош как раз тем, что не склонен к фантазиям и новациям. Он вышивает
только по старой имперской канве. Он ведет Россию к изоляции и разрухе так
предсказуемо, уверенно и красиво, как не сможет вести больше никто.

Невзоров А.Г

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Илья Королёв}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergey Kovtun}  ̶ к̶о̶н̶е̶ё̶б̶ коневод это голова 😂

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Arina Levina}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergey Kovtun} любят украинцы этого лошадиного сектанта и самого чернушного журнализда в худшем смысле этого слова))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sergey Kovtun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Arina Levina} уверен, если бы А. Г это прочитал, ему было бы очень приятно)
\end{itemize}

\end{itemize}

