% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_11_2021.fb.zharkih_denis.1.reintegracia_donbass.cmt
%%parent 17_11_2021.fb.zharkih_denis.1.reintegracia_donbass
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Aleksandr Rodin}
Прошло два года и ничего не изменилось. Разве что - в худшую сторону...

\iusr{Татьяна Ольшановская}
А я подумала сегодня. Как жизнь затаилась.

\iusr{Наталья Голева}
одних пенсий скока... Сейчас то как с вовкиной тыщей,- "ДА, но..."

\iusr{Andrey Kichatov}

\obeycr
ЦИКЛ " ПРОРОЧЕСТВА "
ВУЛЬГАРНОЕ
НАВЕРНОЕ ТАК НАМ И НАДО
СКВОЗЬ "ДУМКИ" И СЛАДКИЕ СНЫ
ТРОПОЙ "ПЭРЭМОГИ И ЗРАДЫ"
"КРОКУЕМ" К РАЗВАЛУ СТРАНЫ
КОГДА НИКОМУ УЖ НЕ ВАЖНО
ЧЬЯ ЭТА ЗЕМЛЯ ЧЕЙ ЗАВОД
МЫ ВСЕ - ПОКОЛЕНИЕ "ЛАЖИ"
НА МНОГИЕ ЛЕТА ВПЕРЕД...
01.10.2019
\restorecr

\iusr{Юрий Кочергин}

Извечный вопрос, что делать?!! И здесь начинается самое интересное.
Безответственность за "ляпанье" языком как представителей так и претендующих на
власть, породила ситуацию, когда они не могут сформулировать ни цели, ни задачи
ни пути развития общества. Одним словом, тупик. И это на общем фоне абсолютного
равнодушия и политической апатии общества к происходящему. И не надо обманывать
себя "дутыми" рейтингами и купленными опросами. Сегодня всю политику делают
только "активные" процентщики. Идеальная почва для авантюризма и мракобесия.
Что мы и наблюдаем. У такого гипертрофированного государства два пути и оба в
ближайшей перспективе не будут устраивать остатки думающего здорового общества.
Главная ошибка сегодняшних "реформаторов" это полное пренебрежение пониманием
глобальных геополитических интересов "основных" игроков. Потому господа
думай-те!!!


\iusr{Сергей Сергеев}
Как вы оцениваете деятельность Ирины Верещук? Что бы вы ей посоветовали?

\iusr{Валентина Мартинова}
за два года только хуже стало

\iusr{Андрей Попов}
А верю М.М. , будет только лучше, так как хуже дальше некуда.

\iusr{Николай Гончаров}

" А где ты видел законную власть? В каждом кабинете флаг, а под флагом хмырь "
- Фильм " Ворошиловский стрелок ". Советую посмотреть, дают же тыщщу на кино,
если шырнулся.

\end{itemize} % }
