% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.rossia
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{16:34:15 15-08-22 Самая Еленочка}

Дебилы ! УКРАИНА В ЖОПЕ! РОССИЯ В ЛИДЕРАХ среди европейских стран. БАЛБЕСЫ
КАСТРЮЛЕГОЛОВЫЕ😂 😂 У крымчан , как и во всей России - всё в порядке! Вы шлюхи
пидорасы из бандерорейха не истерите! Свои фейки и фантазии оставляйте себе!
Укронацисты будут уничтожены! ЗЕМЛЯ ВАМ МРАЗЯМ БЕТОНОМ!!! Сало Украине дадим. А
СЛАВА с Украины давно уехал! Сказал, на куй ему Украина не нужна😂 😂 😂

\paragraph{18:02:27 15-08-22 Галина Карабанова(Курьян) replied to Україна}

Сгинь ты ограниченый с сайта России. Когда враг злиться значит всё идёт
правильно.РОССИЯ ПОБЕДИТ ПРОДАЖНОЕ ПРАВИТЕЛЬСТВО УКРОПИИ!!! СПЕЦОПЕРАЦИЯ
УНИЧТОЖИТ УКРОРЕЙХ!!!

\paragraph{22:59:56 16-08-22 Людмила Савина (ШАРОВА)ответила Алексею}

Время ,покажет....Россия Всегда Права!!!

\paragraph{23:30:41 16-08-22 Геннадий Мащенков}

РЕАЛИИ ВРЕМЕНИ------Мир раскалывается вдребезги... Слава тебе, Господи! Аллах акбар!------------Запад и Россия несовместимы, как несовместимы мечта Запада и Русская
Мечта. Американская мечта, как определили ее неоконы, это град на холме,
замок, построенный на вершине горы, откуда виден весь покоренный мир,
на который в случае неповиновения сыплются крылатые ракеты.
Русская
Мечта - это храм на холме, на поднебесном холме русской истории,
состоящем из наших побед, поражений, великих несчастий и преображений. И
на вершине этого холма стоит не крепость, не дот, не укрепрайон, а
восхитительный храм, как Спаса на Нередице или Покрова на Нерли. Главы
этого храма касаются хрустальной лазури. И эта лазурь, божественный
фаворский свет во все века льется в наши семьи, гарнизоны, университеты,
одолевая глубинную тьму, не давая погибнуть.
Сегодня в мире
сражаются Русский Храм и американская крепость. Русский Храм в час беды и
насилия превращается в крепость. Запад и Россия сошлись в беспощадной
схватке. В этой схватке мы победим, ибо храм сильнее крепости, ибо мир
задуман как гармония, а не насилие, как справедливость, а не бесчинство.
Сегодня
русские батальоны, прошибая оборону украинских--фашидских войск, проламывают стену
американской крепости. И в эту пробоину ворвется русский вихрь, русский
свет. Русская Мечта победит. Слава тебе, Господи! Аллах Акбар!-----СЛАВА РОССИЙСКОМУ НАРОДУ ВСЕХ НАЦИОНАЛЬНОСТИ В БОРЬБЕ И СПАСЕНИЮ ЕВРОПЫ И РОССИИ ОТ ФАШИЗМА УЖЕ ВТОРОЙ РАЗ

\paragraph{09:57:05 17-08-22 Александр Рукавишников}

Белых и пушистых не бывает. Достаточно того что Россия не живет за счет
грабежа. Россия ни когда не кого не порабощала и не у кого ни чего не отбирала.
Ваш советник Зеленского Подоляк заявил что вы хотите разрушить Крымский мост а
вы его строили нет. и Крым вы просрали сами его у вас ни кто не отдирал это
люди Крыма от вас ушли потому что с в вашем дерьме жить больше не хотели. У вас
в стране бардак. Вы 30 лет как независимое государство что вы создали за эти 30
лет ни чего. Разворовали всё что вам досталось. Люди по другим странам мотаются
что бы на жизнь заработать. Всё валится промышленности нет. Сельское хозяйство
в упадке. И всё это ради России плохо сделать. Ну что сделали нет. Ине
сделаете. Замёрзнете на хер зимой вместе с Европой. Хорошо жить будет только
ваш хозяин кто вас на всё это обрёк и вы его так боготворите это америка. она
вас вогнала в долги за которые будут платить ваши внуки и правнуки они же над
вами смеются вы для них лохи. вы гибнете не за Украину а за кошелёк
америки.Слав лохушке Украине.

\paragraph{10:42:06 17-08-22 Александр Рукавишников}

Вы прежде чем во всём обвинять Россию на свою страну посмотрите. Куда вы
катитесь вас грабит не Россия. Говоришь 20 000 жителей в Мариуполе погибли от
рук России. Так почему же остальные жители Мариуполя поехали не в Украину а в
РФ. И нам достаточно известно кто убил этих Украинцев и почему людей хоронили
во дворах. Так что не перекладывайте своей вины на других. У нас уже 8 лет все
госпитали наполнены Мирными жителями Донбасса Детьми матерями стариками
Украинцами. По вашему выходит мы их обстреливаем что бы лечить кормить в
санатории оплачивать. Работой обеспечивать. Вы говорите что мы обстреливаем
спальные районы городов и сел. И тут брехня. Вы думаете что ракеты беруться
даром нет они стоят больших денег и стрелять им по безоружным людям и их жилью
дорогое и не оправданное деяние. Это вам выгодно что бы люди взбунтовались.
Только вы не учли что они видят кто их обстреливает и как вы радуясь этому.
Говоришь что потревожили бабий яр А вы знаете кто их там расстрелял нет вам это
не надо он же ваш герой борец за свободу Украины. Вы его именем проспекты
назвали памятников наставили. Тому кто насиловал убивал вы почести даете. А тех
кто вас от этих мразей спасал вы осквернили.

\paragraph{12:10:07 17-08-22 виктория родионоваreplied to МАРГАРИТА}

Маргарита! Все те города, которые вы перечислили - ЦЕ РОССИЯ!!! Надо привыкать!

\paragraph{13:54:29 17-08-22 Walter Pipperreplied to Татьяна}

А Россия вас ебёт, стрижет и бреет. Освобождает от вас посёлки и города, а вы
ничего не можете противопоставить, суки позорные.

\paragraph{14:05:17 17-08-22 Оксана Дудецкая (Бурьянова)replied to Венцеслав}

Да не говори. Сейчас страна живёт на полную катушку. Все есть

\paragraph{16:23:00 17-08-22 Ольга Данилина}

Широка страна моя родная,много в ней полей,лесов и рек.Я другой такой страны не
знаю,где так счастлив в мире человек.Замечательные слова песни,характеризуют
нашу страну,Родину.Берегите её,любите.🇷🇺🇷🇺🇷🇺🇷🇺❤❤❤

\paragraph{18:28:53 17-08-22 Танюшка 56replied to SLAVIK}

За, что ты не любишь русских?

\paragraph{20:51:09 17-08-22 🖤❤️💛Алёна 🤍💙♥️replied to Токо Babenko}

Дебилы, вы не знаете русских, это вы умераете за своего клоуна и чужого дядю
Сэма , а русские только за своих, за родную землю и , блин, опять спасают весь
мир....

\paragraph{11:28:33 18-08-22 Лариса Мананковаreplied to Ольга}

От того что вы так говорите, Россия ни на грамм хуже не стала)))))) Дай бог
здоровья нашему президенту и всем нам, в том числе и вам украинцы. А там Бог
сам рассудит кому и что дать))))). Пока Бог на стороне России, а дальше видно
будет)))))))

\paragraph{12:06:31 18-08-22 Людмила Ильина}

\obeycr
РОССИЮ ЛУЧШЕ НЕ ДРАЗНИТЬ -
НАМ ГРУЗ ПОБЕД НЕ ДАВИТ ПЛЕЧИ,
НИКТО НЕ СМОГ НАС ПОКОРИТЬ,
ИНЫХ УЖ НЕТ, А ТЕ ДАЛЕЧЕ!
РОССИЮ НАДО УВАЖАТЬ,
ЗА ПОДВИГИ ОТЦОВ И ДЕДОВ,
А НЕ В ИСТЕРИКЕ ВИЗЖАТЬ,
ЖЕЛАЯ ГОРЕСТИ И БЕДЫ!
МЫ ЗАПЛАТИЛИ ВСЕМ СПОЛНА –
В МОГИЛАХ НАШИХ ПОЛ ЕВРОПЫ!
ДА БУДЕТ ПРОКЛЯТА ВОЙНА,
НАМ НЕ НУЖНЫ ОПЯТЬ ОКОПЫ!
РОССИЮ ВСЕ ДОЛЖНЫ ПОНЯТЬ:
С ФАШИЗМОМ НАМ НЕ ПО ПУТИ,
ЕГО ЗУБАМИ БУДЕМ РВАТЬ –
ОТЧИСТИМ МИР ОТ НЕЧИСТИ!
СПАСАЛИ ШАР ЗЕМНОЙ НЕ РАЗ
РОССИИ СЛАВНЫЕ СЫНЫ,
И МЫ ГОТОВЫ В ТРУДНЫЙ ЧАС
ОПОРОЙ БЫТЬ СВОЕЙ СТРАНЫ!
\restorecr

\paragraph{14:00:42 18-08-22 Светлана Воробьева (Кашина)}

Не переносите ваши преступления на русских. Если русские рушат города, убивают
мирных жителей, то почему они хотят войти в состав России, даже Херсонская и
Запорожская области??? Почему они не хотят быть с вами??? Насильно мил не
будешь!!!!

\paragraph{14:19:29 18-08-22 И Г О Р Ь}

Россия уже отняла у хохлов четверть страны.пока прячется от мобилизации русские
убивают хохлов.:-D :-D :-D :-D

\paragraph{14:42:50 18-08-22 И Г О Р Ь}

Путин уже победил.Россия забрала у хохлов все,что хотела.теперь будут просто
уничтожать.

\paragraph{16:39:03 18-08-22 НАТАЛЬЯ ДРОЗДОВА (ГОНЧАРОВА)}

Ты откуда дура свалилась ??????
Перевернула все с ног на голову .
За гибель украинских мужиков ответит зеленскии .
ОТВЕТИТ НЕ СОМНЕВАИСЯ ДУРА .
Россия везет каждыи день гуманитарку , спасает людеи , восстанавливает инфраструктуру , спасают дюдеи из под завалов , а твои террористы убивают собственныи народ , только для того , что бы свалить все на Россию.
Но местное население то все знает и рады приходу России, получают срадостью россииское гражданство .
Вы суки это все знаете , и от бессилия врете , хоть временно , хоть кто то да поверит , но это все временно .

\paragraph{17:25:56 18-08-22 Viktor Giskereplied to Лариса}

Бандеровская шлюха ЛАРИСКА БРЫСЬ! Ничтожная проклятая конченая неудачница!
Многонациональный Народ России за Россию едут добровольцами уничтожать
бандерафашистов и укрофашистов! Рамзан Кадыров сказал Шайтаны бандерафашисты и
укрофашисты сдавайтесь или будети уничтожены! АХМАТ Сила! КАЗАКИ Сила! ВМЕСТИ
Сила! СЛАВА РОССИИ ! За Россию Правда! За Россию БОГ! Россия Великая Держава!
Россия Вперёд! Специальная Военная Операция России на Украине продолжится до
конца бандеровская тварь и фашисткая Власть будет уничтожина!

\paragraph{22:35:23 18-08-22 Валя Каляеваответила Lena}

Я живу на своей земле и в своей стране Великой России народ которой в отличии
от украинцев зад никому не лижет наскакались так пожинайте свои плоды жалко
молодежь но я за Путина иза Россию за нашу мощь

\paragraph{10:09:44 19-08-22 Венцеслав Алексеевreplied to Natasha}

Дибилка в России всё замечательно!!! А вот на Украине надо свиней погонять!!!

\paragraph{11:34:52 19-08-22 Эдуард Маслов}

Россия устроила у вас майдан ,россияне скакали на площадях и кричали москоляку
на гиляку ,это блядь было до войны в Донбассе ,где вы кричите что русские на
вас напали ,это русские бомбили ДНР и лнр ,русские сносили памятники ВОВ
,русские устраивали факельные шествия с песнями батько наш Бандера ,русские
виноваты у вас во всем ,вы были по жизни предателями такими и остаётесь ,все
города в у вас построенны или русскими царями или при СССР ,не русские ехали к
вам на работу после распада СССР а вы в Россию ,русские не кричали смерть
украинцем как вы и у вас поворачивается язык говорить что Россия начала войну
,Россияне не против украинского народа ,мы против развивающегося у вас фашизма
,убивая на Донбассе людей ,детей вам было все равно пока тоже самое не
случилось у вас

\paragraph{19:39:47 20-08-22 Андрей Шулаковreplied to Сергей}
%img Screenshot from 2022-08-20 19-39-20.png

гордись :-) что ты украинец ,я горжусь чтоя Россиянин ,знаешь отличает нас тока
одно ,я несу вам Мир ,а вы несете СМЕРТЬ ,это видно по вашим действиям
,заметкам ,диалогам !!!
так что херой

\paragraph{17:03:35 21-08-22 Татьяна Соколова}
%img Screenshot from 2022-08-21 17-03-12.png

⚡В РФ начинается серийное производство гиперзвуковых ракет «Циркон», – Шойгу.
Они являются ядерными ракетами со скоростью полета до 12 тысяч км/ч. При такой скорости ракета может достичь Лондона примерно за 5 минут. Также продолжается производство гиперзвуковых «Кинжалов»


\paragraph{10:46:41 22-08-22 Валерий Гавриловreplied to Елена}
%img Screenshot from 2022-08-22 10-46-19.png

Можете , конечно , куда - то пойти . Это как исход евреев из Египта - сорок лет по пустыне . Запомни : Только Россия может спасти народ Украины от гибели !!! Смотри российские программы о сдавшихся в плен - сыты - трёхразовое питание , медицинское обслуживание ! И эти молодые ребята , не замешанные в преступлениях против мирных жителей , отказываются от участия в программе по обмену пленными ! Они просто хотят ЖИТЬ и вернуться ДОМОЙ ! В России жить хотят и не связывают свою дальнейшую судьбу с фашистским режимом и с Украиной вообще !!! Включай мозги !

\paragraph{11:37:48 22-08-22 Светлана Александровна}
%img Screenshot from 2022-08-22 11-37-17.png

По мнению экс-офицера разведки США Скотта Риттера, Москве удалось одержать над
коллективным Западом политическую, военную и экономическую победы.

Он утверждает, что Россию на этих направлениях задержать ничто не сможет. На
поле боя она побеждает, коллапс политического порядка и падение администрации
президента США Джозефа Байдена продолжается.

«И на экономическом — Россия изменила правила игры: санкции бумерангом бьют по
Западу", — объяснил эксперт.

Риттер напомнил об отставке британского и итальянского премьеров. Он также
указал на неэффективность поставляемого Киеву вооружения при том, Вашингтон
вскоре исчерпает свои собственные запасы.

Ранее Скотт Риттер заявлял, что русские командиры батальонов являются лучшими
бойцами в мире. Они творят чудеса и их не сможет никто остановить.

Фото: ruwikipedia

\paragraph{22:50:30 26-08-22 Людмила Викуловаreplied to Лора}

Даже не мечтай!Россия никогда не проигрывает!

\paragraph{22:24:17 27-08-22 Виктор Хаперцевreplied to ☠️Адрианна}

Она всегда была и есть, и сила ее велика! Она опустила всех недругов, и они все
пищат и скулят.:-D :-D

\paragraph{22:35:32 27-08-22 Герман К}

Сибирь не отделилась. Курилы не отданы Японии. Путин не свергнут. Китай не воюет
с Россией. Ежей в России никто не ест. Интернет в России не по талонам. Россия
не умерла от санкций. Крым не умер от голода. Крымский мост не рухнул. Запасы нефти, газа и руды в России не закончи- лись. Бесплатную медицину в России не отменили. Скорая помощь в России- не по талонам. Цены на нефть не рухнули . Байкал не отдали Китаю......
НУ СКОЛЬКО ЖЕ МОЖНО ТАК ИЗДЕВАТЬСЯ НАД США И ИХ ШАКАЛАМИ ?) :-) :-) :-) :-) :-)

\paragraph{15:05:47 28-08-22 Светлана Парамонова (Онищук)}

Россия обязательно победит, а Украина будет поделена: в австралийском
Independent вышла большая статья, происходящему на Украине.

"В конечном счете Россия победит. Обе стороны это знают. Обе стороны сейчас
ведут войну с целью занять максимально сильную дипломатическую позицию, когда
будут проведены переговоры о мире и Украина в конечном итоге будет разделена.
До тех пор, пока западные страны будут продолжать поставлять оружие, этот день
будет откладываться. Но это придет".


\paragraph{16:31:57 28-08-22 Selena Eosreplied to Юрий}

значит не будет у вас внуков.... будут погибать за интересы пиндосов. ну если
папы и мамы тупые... и приготовили своим детям участь такую... Россию никто и
никогда не победит.


\paragraph{Геннадий Мащенков 16:35:40 28-08-22 РЕАЛИИ ВРЕМЕНИ---РОССИЯ ЭТО }

#u6ce8f7fcb6s#ЭКОНОМИЧЕСКОЕ БЛАГОПОЛУЧИЯ И САМОСТОЯТЕЛЬНОСТЬ ПРОДОВОЛЬСТВЕННЫХ ПРОГРАММ
Ну надо же сделать так, чтобы обвинения были не напрасны. Расколоть ЕС окончательно. У идиотов всегда кто
небудь виноват, только не они сами. Чем позже Европа поймет, что
обречена, тем лучше для нас. Иметь рядом страны с потрёпанной от разрухи
экономикой невыгодно, торговать им с нами будет нечем. В долг мы не
дадим, самим мало будет. Наша политика убрать наших врагов, а кто
останится, отправить строить БАМ! Про две работы зачет! Умница,
В.В.Путин, горжусь им! 👍 "РашкаПосле тов. Сталина И.В. - лучший В.В.Путин! Дай Бог здоровья нашему Президенту! 👍Когда немцы затевали с нами СП-2, не спрашивали Брюссель. Пусть они и
французы работают индивидуально. Правильно, В.В.Путин, когда то сказал,
сами придут и сами все сделают. Че суетиться? 👍Европа еще не раз пожалеет, что присоединила постсоветские республики.
Любой союз, блок, при приеме в свой состав Польши или Украины, обречён
на развал.,РФ ДОЛЖНА ГОРДИТЬСЯ ПУТИНЫМ, КОТОРЫЙ НЕ ОТДАСТ, НЕ ПРЕДАСТ СВОИХ
РОССИЯН, ДАЖЕ ЦЕНОЙ СВОЕЙ ЖИЗНИ! ВШИ И БЛОХИ, КОТОРЫЕ ПАРАЗИТИРУЮТ НА
ОСНОВНОЙ ЕВРОПЕ, РЕШИЛИ КОМАНДОВАТЬ КОРМИЛЬЦАМИ. ДО ЧЕГО ДОШЛА ЕВРОПА? Рад за Путина В.В., что он такооой
"виновник". Наш пострел, везде поспел! Не мягкотелость помешала, а
дальновидность помогла. Длявсех хорошим быть сложно! Тем более, если вокруг враги и предатели, даже
рядом. Все, кто хочет говорить с Путиным, добро пожаловать в Москву.
Вам надо, вы и приезжайте. Оказывается и в Европе есть умные люди,
которые понимают, что Путин не виноват, только в двух случаях: 1. Что
солнце встаёт на востоке; и 2. Что перелётные птицы летят на юг! Нет никакого ЕС после закрытия/открытия границ из-за КОВИД19. Он
послужил естественным катализатором процесса обратного разделения на
тех, кто работает и зарабатывает, и тех, у кого глотка громче и рука длиннее. Немцы устали
работать над благосостоянием Троебалтики и Польши. Пора и о себе
вспомнить. #u6ce8f7fcb6s#

\paragraph{14:11:43 29-08-22 Евгений В Z}

Западный мир видимо до сих пор не может понять одну вещь. Нынешняя Россия, это не горбачевский союз республик и это не ельцинская территория, построенная на путче, дефиците и дефолте.
Это уже другая сильная и мощная Россия, и вам, западным политикам, нужно пересмотреть не стратегию развала Российской Федерации, а отношение к сотрудничеству со страной, которая из разворованной и униженной Западом превратилась за последние 20 с лишним лет в государство с мощным политическим укладом, реорганизованное с учётом стратегических целей, закаленное и непрогибаемое.
Россия умеет дружить, и это самый лучший друг среди всех стран мира. Надёжный, честный. Но, как верно подметил наш Президент Владимир Владимирович Путин, стоит кому-либо захотеть откусить от страны, - останется без зубов, и до конца жизни будет питаться пережёванной пищей, поданной с ложечки соседом по койке.
Научитесь дружить с Россией - свои же зубы целее будут.


\paragraph{08:30:37 02-09-22 Andre Zreplied to Людмила}

Так кто АГРЕССОР?
Кто санкции против России ввёл?
Кто Путина Шаломовым обозвал?
Кто ЗАЭС Хаймарсами обстреливает?
Кто Донецк бомбил в 14-м? Когда в нём НИ ОДНОГО СОЛДАТА не было.
Кто такой Гиркин-Стрелков анархист-провокатор?
Кого Штаты и Запад снабжает оружием?
Кто сказал: Мы будем воевать с Россией ДО ПОСЛЕДНЕГО УКРАИНЦА?
Кто грозил России грязной ядерной бомбой в феврале 2022г.?
Кто сказал: "убивать русьню по всей планете и прежде всего детей"?
Я тебе, сука, ещё безконечное множество подобных вопросов задам - захлебнешься.
Кто сжег людей в Доме Проысоюзов в Одессе в 14-м?
Кто убил Олеся Бузину?
Кто убил Дарью Дугову?

\paragraph{10:03:41 15-09-22 Каролина Пироганreplied to Наталья}

НАТО и Запад в целом - уже проиграл!
Россия выстояла и теперь, как каток, сминает все под собой.
Западные санкции были просчитаны и рассчитаны на два месяца и сегодня уже уничтожают экономики европейских государств и самих Штатов, что ставит их в безвыходное положение, заставляющее «сливать» Украину, как в недавнем прошлом слили Афганистан.
Параллельно Россия за три месяца перемолола на Украине боеспособную двухсот тысячную армию ВСУ и весь военный резерв Европы, сделав ее беззащитной, перед почувствовавшими вкус крови и победы русским медведем. Странам Балтии стоит задуматься, если уже конечно не поздно…
Прелюдия закончилась и сейчас начинается игра Российской Федерации.
Стоя аплодирую Путину и его стратегическому мышлению.
Запад долгие годы готовил Украину как плацдарм для уничтожения России, а оказалось устроил себе капкан, который может оказаться для него смертельным.
Операция «Русский гамбит» - которая меняет мировой порядок, делая Россию Великой империей!!!


\paragraph{16:22:08 21-09-22 Марина Вл}

Евгений Поддубный, военкор ВГТРК
Российское военно-политическое руководство делало всё возможное, чтобы мобилизации не было. И её бы не было, если бы Запад вовремя одумался. Не было бы и СВО, если бы США просто подписали документ о гарантиях безопасности. Но Запад действительно хочет видеть на месте России группу слабых, зависимых образований.
С 24 февраля Россия воевала армией мирного времени, первую неделю так и вообще воевали по-вегетариански, с надеждой, что здравый смысл всё-таки победит. Но для коллективного Запада Украина лишь таран против России. Без всякого здравого смысла. Киевский режим получил современное западное оружие, киевский режим получил боеприпасы, деньги. И всё с одной целью: любой ценой ослабить русских.
Запад постоянно повышал ставки. Вот и доигрались. Я вам напомню один эпизод. После нашей неудачи в Харьковской области интернет заполонили весёлые видео американцев, британцев, французов, которые радостно срывали российские флаги в Купянске, Изюме, Балаклее. Срывали русские флаги в русских городах. Перебор во всех смыслах. Тут медведь не мог не проснуться.
Мы не могли избежать этой войны, она бы всё равно случилась. Избежать мобилизации также не могли. Противник наш — это не киевский режим, это Североатлантический альянс. Напомню, что НАТО было создано, чтобы воевать с нами.
Если драки нельзя избежать, то нужно драться отчаянно, чтобы обязательно победить. А у нас других вариантов нет. Тут цитата президента как нельзя кстати: «Зачем нам мир, в котором нет России?»


\paragraph{16:58:40 22-09-22 Александр Егоров}

Ещё в 1999г. мы просили очередной кредит у МВФ - нечем было платить даже пенсии.
У нас был дефолт.
Мы были в ЯМЕ.
Нам дали очередной кредит с условием не влезать в Югославию.
И мы предали Сербов, не помогли им, когда они просили.
Американцы хлопали Ельцина по плечу и улыбались, забирая в совместное пользование 264 объекта природных ископаемых и 80 процентов прибыли. Пилили наши ракеты, подлодки и т.д.
Советники США работали по расколу страны на отдельные республики - Архангельск, Сибирь, Якутия, Дальневосточная и т.д. Армия развалена, солдаты стреляли закурить у магазинов, просили деньги.
Кругом бомжи, нищие и попрошайки. Преступность и наркомания. Спирт "Роял", жир северных морских животных под видом Норвежского масла, окорочка Буша на гормонах...
До развала России оставалось немного.
Это был второй этап плана пиндосов - развалить Россию.
Первый этап, развал СССР, был успешно выполнен.
И тут пришёл Путин и полностью изменил курс России. Забрал обратно 262 объекта природных ископаемых( остались Сахалин 1 и Сахалин 2 ) и вернул деньги в бюджет. Убрал семибанкирщину и удалил бизнес от власти.
Выгнал американских советников.
Восстановил ВПК, армию, самое современное оружие...
Отдал ВСЕ долги МВФ и СССР (последняя оплата была в 2018г). Восстановили животноводство, сельское хозяйство. Создали мощный золотовалютный запас.
И это всё в период санкций и противодействия. Мощного противодействия!!!
Одно только импортозамещение нам стоило огромных средств.
Но зато мы сейчас восстановили свой СУВЕРЕНИТЕТ и изменили колониальную Конституцию, которую нам навязали США в 1993г.
Россия теперь первая в мире по зерну и другим продуктам.
Первая в Европе по строительству жилья.
В лидерах по кораблестроению, по вооружению...
Теперь Россия страна с нулевой нищетой, большим социальным пакетом...
Вот это и бесит Наглосаксов.
Россия процветает и живёт.
Ничего не остановит Россию.
Мы снова стали мощной державой.
Россия - это даже не страна.
Россия - это цивилизация.

\paragraph{00:14:01 23-09-22 ЛЮБОВЬ Любовьreplied to Григорій}

ПИДОРЫ И ШЛЮХИ АМЕРИКАНСКИЕ ЭТО ВЫ И СТРЕМИТЕСЬ К ЭТОМУ!! ВЕСЬ ЩАД ВЫЛИЩАЛИ
БАЙДЕНУ И ЖТО ВЫ УЖЕ ДОКАЩАЛИ ШЕСТЕРКИ!!!! МЫ СВОЮ ЛЮБОВЬ ДОКАЗЫВАЕМ СВОЕЙ
РОДИНЕ И РОССИИ, ЧТО БЫ НАШИ ДЕТИ И ВНУКИ ЖИЛИ БЕЗ НАЦИСТОВ, ЧТО БЫ НАС НЕ
ПРИВЯЗЫВАЛИ К СТОЛБАМ, НЕ МАЗАЛИ ЗЕЛЁНКОЙ , НЕ УБИВАЛМ, НЕ ИЗДЕВАЛИСЬ, ЧТО БЫ
БЫЛИ МАМА И ПАПА, ЧТО БЫ НИ ОДНА СВОЛОЧЬ НЕ МОГЛА ПОСЯГНУТЬ НА РОССИЮ.... А ТЫ
СУКА , ГДЕ В ОКОПЕ ИЛИ НА ДИВАНЕ СИДИШЬ? ТЫ НЕ ЛЮБИШЬ КЛОУНА ЗЕЛЮ? ССЫКУНЫ ВЫ,
ПОПРРШАЙКИ ТОЖЕ ВЫ, НЕБЛАГОДАРНЫЕ ОСОБИ. ПОРА ДАВНО ВКЛЮЧИТЬ СВОЮ ИЗВИЛИНУ И
ПОДУМАТЬ, КТО ПРИНЕС ГОРЕ НА БРАТСКИЕ ЗЕМЛИ? ОТВЕТЬ МНЕ ПОЧЕМУ ДОНБАСС ВОЮЕТ
ПРОТИВ УКРАИНЫ?

