% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 16_06_2021.fb.kuharuk_roman.1.slava_narodu
%%parent 16_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/kuxaruk/posts/4049214095131660
 
%%author Кухарук, Роман
%%author_id kuharuk_roman
%%author_url 
 
%%tags mova,narod,obschestvo,politika,ukraina,ukrainizacia
%%title Слава великій Україні, країні серця, нації крови а молитви, дорогий вербовий народе мій, слава тобі
 
%%endhead 
 
\subsection{Слава великій Україні, країні серця, нації крови а молитви, дорогий вербовий народе мій, слава тобі}
\label{sec:16_06_2021.fb.kuharuk_roman.1.slava_narodu}
\Purl{https://www.facebook.com/kuxaruk/posts/4049214095131660}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kuharuk_roman
 author_end
\fi

Слава великій Україні, країні серця, нації крови а молитви, дорогий вербовий
народе мій, слава тобі. Байден мочканув ЗеЛупу через корупцію. Направду, до
НАТО брати продажних з продажними судами небезпечно. Побачиме, що намовлять
поміж себе ПРЕЗИДЕНТ а ЙУХЛО. Позиція Дмитра Кулеби міністра а чоловіка Женя
Кулеба адекватна:усе, що буде домовлено по Україні без України Україна не
виконуватиме. Дарма Константин Бондаренко зловтішаєсь з сього приводу.
Фашисти-зажопики на чолі зі шмоком Габіновічєм, кий 9 років відсидів за
облапошення удивиці героя другої світової у Харкові - - антиукраїнська,
антидержавна позиція. Така діяльність колись має статися поза законом. Остап
Шипайло промурмотів з  листочка незрозумілий для себе текст - - жалюгідне
видовище. Вірастюк у парламенті - - плач, бандерівщино. Епоха Слави Стецько
завершена. Голос на чолі з Кіра Рудик обхезався. Грубо але зримо означив се
поганьбище Олександр Піддубний : про усунення пісюна не туди. Украдіо запрошує
москворотих експердів. Зачєм? Спортивна редакція дає слово нікчемним збірникам
з чудовими козацькими прізвищами Матвієнко а Забарний і вони москворотять. Як
воно може добре грати за Україну, якщо української - - державної--мови не
тямить? Не тямлять її і представники українських клубів. Якейся чмо мовить, же
у Кам'янському єдине, що є добре, се його москворота каманда. Та тю на тебе,
гидомирнику. Найкраще, же є у Кам' янському, се музей, МАМАЙ-ФЕСТ а книжки
Наталія Буланова. Крапка. Про вагомість державної мови красномовно свідчить
тупість та москворотість міністра Авакова. 8 літ на посаді. Допоки? І яку ціну
заплатимо за се усементовське сидіння за наш рахунок? Був москвомислячий
стєпашка на посаді міністра. Усе зі скрипом. Став міністром природно
україномовний а україномислячий Віктор Ляшко  і справа пішла. До речи, був
приємно заскочений україномовним інтерв'ю Украдіо Саакашвілі. Мо якщо хо. І се
прекрасно. Гарне дійство до ювілею Івана Миколайчука - - відкриття алеї при
камені, де мав би бути пам' ятник Іванови. Коли буде? Приємно було видіти а
чути Марію Миколайчук, Ларису Брюховецьку, Sergiy Trymbach Олександр Горобець
Едуард Овчаренко та инших. Був Андрій Странніков. Співала капела Ревуцького.
Бракувало буковинської народної музики, бриндзі а мамалички. Музика на
фестивалі техногенна, лабораторна, аби показати віртуозність виконавців. 10
депутатів Голосу виокремились у депгрупу СПРАВЕДЛИВІСТЬ. Молодці. Роман
Лозинський Ярослав Юрчишин та ваші однодумці тримайте удар. Цікава постать
Олександер Микитенко - - цензор і автор історичного щоденника. Цікавий і Платон
Лукашевич, же учився з Гоголем у Ніжині у колеґіюмі Безбородька, а образив
Шевченка через юзання кріпака. Але ж скільки писань полишив. Що ми про них
знаєме? Анальфабети-с-мо суть. Війна триває, не забуваймо про се. Лицарям
слава.

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/201751124_4049214051798331_6723998224145829990_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=fuW6-bpExrcAX9oh3ik&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=8d4089b9a68d8f4f97dbb4c25ad82118&oe=60D63162
\fi
