% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_01_2022.fb.lesev_igor.1.jermak_akunin_avatarka_patriotizm.cmt
%%parent 27_01_2022.fb.lesev_igor.1.jermak_akunin_avatarka_patriotizm
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Олег Торгало}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272837743_2169413356556758_5946009286179424057_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=moA8AFW6ifoAX9tJnU-&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT_z5jrsKy9kNCDx9ImYcVjGVkVNCXl9mQ3Z9VNnOuMzKQ&oe=61FA367C
  @width 0.3
\fi

\iusr{Дмитрий Воронин}
Потому что Крым это не про Украину, и халява как пришла однажды, так и ушла

\begin{itemize} % {
\iusr{Vita Suslova}
\textbf{Дмитрий Воронин} 90\% территорий на халяву пришло..

\iusr{Oleg Karaulov}
\textbf{Vita Suslova} Не 90 а 100\%, ибо нет начала, зато виден конец.
\end{itemize} % }

\iusr{Natalia Zadorozhnaya}

Да. Каждое слово, как впрочем, всегда - прицельно точно, иронично, созвучно.

Читается с удовольствием!

И, да - неудобные вопросы... Их количество, как мне кажется, достигло критической
отметки.

Страна в лицах тех, кого отождествляют с понятием государство, объявила войну
собственным гражданам, разделив их для удобства манипулирования на группы.
Признаки для обозначения враждебности выбраны простенькие, отработанные веками.
И ведь у них получилось!

И эти продажные св@л@чи руководят (якобы!) страной и нами, методично уничтожая
и её и наши жизни в ней, лишая элементарных свобод и выбора, гарантий и
перспектив.

А ведь должны не руководить. Иное предполагалось. Но всё как всегда.

Не видна финишная прямая в этом параде мракобесия. Увы...

\iusr{Andrey Yesych}

Смачно написано!) А Чхартишвили это не историк, так писанина в стиле
фолк-хистори, не более

\iusr{Александр Павлиненко}

Всё так. Но идейность Порошенко режет слух. Идея там одна, и она не
\enquote{украинская}. Просто более хитрый и умный игрок, с номенклатурной закалкой. Что
позволяет с лёгкостью дурачить тех, у кого в голове масла мало. А эти -
дешёвки, их даже последние дураки быстро раскусили.

\iusr{Таня Земцова}

Акунин пишет \enquote{вкусно} да, но «История Российского государства», это не история,
это видение не историка, а либерала. А вот Кладбищенские истории, это истинное
удовольствие. Если не читали, очень советую.

\iusr{Дмитрий Воронин}
\textbf{Таня Земцова} 

это то же самое, что изучать историю по.... Пикулю или Дюма, хотя у тех с любовью
к стране рождения и проживания выдумки были

\iusr{Сергей Прокопенко}

Об аватарке. Попишу на украинском) Більш корявоі і убогоі аватарки ще не
бачив... Прапор , не мов би у підвішеному стані (що символічно). Закриває
підборіддя, або ріже шию, або тупо плутається під ногами. Що точно відображає
лиху і придуркувату сутність украінського неопатріотизму... А пост
замечательный. Спасибо.

\iusr{Владимир Чабановский}

Интересный (как всегда) текст. А вот с оценкой воздержался. По причине сходной
с изложенной самим Игорем в теме желто-голубого лейбла на аватарках.

\iusr{Natasha Frolova}

в контексте параллели с акуниным -пишет он это из давным-давно теплой
заграницы....,, равно как и те, кто давным-давно сменили Украину на более сытое
и умытое житье, но флажок повесть не забыли.... такой себе, псевдопатриотизм.
Который ничего, кроме брезгливости не вызывает...

\iusr{Katya Grishina}
Заборы просто все покрасили

\iusr{Elena Pachkovsky}

Все точно написано, супер!

Кроме одного Порошенко не идейный, он просто более умный, хитрый и образование
у него получше, а Вова как оказалось дурак дураком.

И еще - нашлась страна, которая оказалась в десятки раз глупее России из
описания Акунина..

\iusr{Василий Челишев}
Дауж. А с Акуниным всё ясно. Он по странному совпадению оскотинился именно
тогда, когда начал работать на Ходорковского.


\iusr{Костя Кечеджан}
Толково хоть и не совсем согласен

\iusr{Влад Винница}
Как же всё чётко описано!

\iusr{Vlad Izvarinov}
Делов-то, запилит видосик, а \enquote{свидома спильнота} схавает. \enquote{Бо Путин нападьот}.

\end{itemize} % }
