% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_11_2020.news.antifashist_online.1.soros_ukraine
%%parent 24_11_2020
 
%%url http://antifashist.online/item/pod-posolstvom-ssha-v-kieve-soros-na-povodke-vodil-ukrainu.html?utm_source=vk.com&utm_medium=social&utm_campaign=pod-posolstvom-ssha-v-kieve-soros-na-p
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title Под посольством США в Киеве «Сорос» на поводке водил «Украину»
 
%%endhead 
 
\subsection{Под посольством США в Киеве «Сорос» на поводке водил «Украину»}
\label{sec:24_11_2020.news.antifashist_online.1.soros_ukraine}
\Purl{http://antifashist.online/item/pod-posolstvom-ssha-v-kieve-soros-na-povodke-vodil-ukrainu.html?utm_source=vk.com&utm_medium=social&utm_campaign=pod-posolstvom-ssha-v-kieve-soros-na-p}

Сегодня, 24 ноября, в Киеве под посольством США «Оппозиционная платформа --- За
жизнь» провела акцию против внешнего управления Украиной.

\ifcmt
pic http://antifashist.online/images/jimg/9/95a66d11cb90b068ec27f12cb3b193dc.jpg
\fi

На митинге ОПЗЖ против «колониальной политики Штатов в отношении Украины», по
данным полиции, собралось до 2 тысяч человек. В связи с этим, были перекрыты
подходы к посольству, а охрана здания усилена нацгвардейцами.

«Люди собираются на акцию у посольства США, они ведут себя спокойно, пока
ничего не требуют. Полиция перекрыла подходы к посольству и полностью
контролирует ситуацию. С какой целью собрались митингующие, я пока не знаю.
Могу сказать только, что это запланированная акция, время проведения --- с 11 до
13 часов», --- пояснила журналистам пресс-офицер Шевченковского управления
полиции Киева Анна Зубрева.

Оппозиционеры устроили перфоманс под посольством США: человек в маске с
изображением Сороса водил на поводке девушку в украинском народном костюме.

Собравшиеся скандировали: «Янки, гоу хоум».

\ifcmt
tab_begin cols=2
pic http://antifashist.online/images/112020/biden-241120-walk-01.jpg
pic http://antifashist.online/images/112020/biden-241120-walk-02.jpg
tab_end
\fi

\enquote{К сожалению, власть сегодня в нашей стране слабая, марионеточная, она
всячески будет подыгрывать и выполнять любые спущенные им указания вот из этого
здания (посольства США --- ред.). Но мы никогда не согласимся с тем, чтобы
продать и уничтожить будущее своих детей. Мы пришли показать американским
гражданам, кто они есть --- они гости}, --- пояснил цель акции нардеп от ОПЗЖ Илья
Кива.

Как сообщил ТГ-канал Pavlovsky News, полиция не пустила на митинг людей с плакатами против американского миллиардера Джорджа Сороса, сославшись на коронавирусные ограничения.

\ifcmt
tab_begin cols=4
pic http://antifashist.online/images/112020/biden-241120-walk-03.jpg
pic http://antifashist.online/images/112020/biden-241120-walk-04.jpg
pic http://antifashist.online/images/112020/biden-241120-walk-05.jpg
pic http://antifashist.online/images/112020/biden-241120-walk-06.jpg
pic http://antifashist.online/images/112020/biden-241120-walk-07.jpg
\fi

Митинг прошёл мирно, по словам начальника полиции Киева, генерала Андрей
Крищенко, без нарушений.

