% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.krovj_kvartirnik_otzyvy_foto
%%parent 13_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3977238895644524
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,kniga,krov',kultura,kvartira,kvartirnik,literatura,poezia,ukraina
%%title ОТЗЫВЫ, ФОТО И КРОВЬ С КВАРТИРНИКА
 
%%endhead 
 
\subsection{Отзывы, фото и кровь с Квартирника}
\label{sec:13_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.2.krovj_kvartirnik_otzyvy_foto}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3977238895644524}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

Вы не поверите. Вот - обложка книги \enquote{Пьета} от Iren Martynyuk. Вот -
моя рука после ухода гостей с презентации. Я случайно порезалась ножом, делая
себе и другу бутерброд. Я просто воспроизвела свою обложку. Кровь не хочет
останавливаться уже вторые сутки: йод, спирт, зелёнка, бинты, перетяжки...
Ничего. Муж настаивает, что в больницу - не надо. Вытекло литр, наверно. Из
пальца, Карл! Это - немыслимо. Еле оттерли все: мебель, пол, раковину, новую
мою одежду для праздника, тапки и носки студента... 


\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-0/p600x600/199186928_3977251245643289_3886276305000430111_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=yndokVyPyTcAX8qxq9i&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&tp=6&oh=47ad1f72e43f4fd186dc150aa6b36b62&oe=60CB75D0

     pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199937890_3977251302309950_3228495470106917885_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=R2KJYhQ4HQMAX8le4xe&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=620b7e89c8ec487ad5443addc7ac872f&oe=60CACDAA

  tab_end
\fi

Все видели: я не пила почти, просто бокал сухого вина. Символически. Я не пью
больше, это факт, я сильно ушла в церковное видение. Моя солдатская
свёртываемость крови всегда была гордостью врачей. Это - мистика. Есть ещё
объяснение: нацисты так мучают, квартирник просто их выбесил, особенно в НИИ
культурологии, где научный секретарь Инна Кузнецова (открываю имя) без научных
достижений вообще после облома судилищ в драгопеде, никак не успокоится:
преследует меня лично с ноября, с 18 января - уже в оскорбительной и подлой
форме, днём и ночью, круглосуточно. Натравливает ее муж, по фамилии Рябенький,
который в НИИ работает по её протекции, без надлежащего образования. Oxana
Chelysheva, write Thomas Wallgren to take of his partnersheep: Institute
commemorates OUN-UPA. Мне все равно, я всех прощаю, но, в общем, врач настоял
на регулярном гидазепаме. А я не хочу обманывать ученого с мировым именем. Он
верит мне. 

\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199716251_3977251362309944_7755129824997235897_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=DHcWEULs0KwAX9Zvjkt&_nc_oc=AQmGwFucdAs2kZOkuUs0NYte1oJ46YeYqGq1eDGcXAlZyDIKFJEPZcSoTJSPTs3VIR0&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=a69144da9f8ec38c091c51c2d0b70f17&oe=60CB1E36

     pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199703033_3977251442309936_1235315092455640872_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=Nb3asuEuGeYAX8r06Qg&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=e325f89d2f1596d103f965611a894ac1&oe=60CB4B97

  tab_end
\fi

Может транквилизатор убить свёртываемость крови? А аспирин? Я пью его, потому
что все время в полувирусе ползаю. Сейчас ощущаю себя царевичем, сыном Николая
Второго. Еле набрала текст благодарности вам одной рукой, а мне - надо
работать: все время денег не хватает. Все время надо работать двумя руками. И
меня просто спасает научное и поэтическое письмо, Сергей Возняк знает. Теперь
о хорошем.

\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199816121_3977251705643243_5988447479968912245_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=oJMXc8j4VkcAX_kcqPS&tn=ntrKbsW_7ChXu3v-&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=75b3bd52e83c8c2a3e66778d7b6ecc5a&oe=60CB6FEA

     pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199841479_3977251792309901_3751554883884644747_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=qD9RY9mMS5oAX95WSbR&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=c099bdce1cf04349a628eb015f2349ba&oe=60CBE917

  tab_end
\fi

Дорогие гости, спасибо за теплые отзывы и вашу ко мне деликатную доброту.
Спасибо, что поняли, что я - иная. Пьета есть Пьета... И эти стихи с кровью...
Удивительно, но, в отличие от насморка, вид такого количества крови из такого
худого пальца (\verb|#НиколайТопало| свидетель) меня вообще не трогает.
Никакого ни страха, ни отвращения, как у барышень. Странно? Закономерно? А
теперь - слово вам.

\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/199013966_3977251865643227_5472776729651446868_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=zAx1LbPFk_kAX9DF4W8&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=9b92efe669950a381cd7c41018a17637&oe=60CAB3CC

     pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/131758000_3977251948976552_7313266960543241996_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=c5Y6ko60oxQAX-iNVZ9&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=f1814c8ffbd92667341629cd3332b713&oe=60CC2DE9

  tab_end
\fi


\enquote{Для того и устраиваются квартирники, чтобы видеть и всецело чувствовать
открытые души единомышленников. Презентация новой книги \enquote{Пьета}  замечательной
Евгения Бильченко  у неё дома. Всё было настолько классно, что и описания мои
ничего не дадут, это всё нужно лично увидеть воочию и прочувствовать. 

Спасибо, Женя, за то, что ты совершенно другая!!!! Спасибо за подаренную нам
всем часть твоего личного мировосприятия!!!!}

АНДРЕЙ ЧУПАХИН.

\enquote{Сложно передать эмоции от Твоей Пьеты, дорогая. Настолько, что получив
её, я до сих пор не могу подобрать слова. Ты удивительная и совсем другая.
Спасибо за то, что я была с вами вчера!} Анастасия Иванютенко.

PS. Лучше я скажу сразу. Я прощалась с вами. Люблю тех, кто не предал меня.
Гостиная царски вместила вас. И пролетарски обогрела. Идите и сопротивляйтесь.
Идите и выгоняйте их на мороз, товарищи. Вы сможете. Ничего не бойтесь. Победа
придет. Я просто сейчас - на других, повыше, левелах этой адской игры, приз
которой  - танк, рай, наш язык, Бог... Как в фильме про концлагерь Роберто
Бениньи \enquote{Жизнь прекрасна} в трактовке Славоя Жижека. Посмотрите кино.

Фото: Андрей Чупахин, Надежда Сточко-Бабий, Настенька Иванютенко.

\emph{Виталий Игоревич}

Обязательно надо к врачу!

\emph{Евгения Бильченко}
\textbf{Виталий Игоревич} Вроде, тише. Только я теперь - крокодилья дочь. Вся зелёная)

\emph{Виталий Игоревич}

\textbf{Евгения Бильченко} пантестином маж

\emph{Наталия Скопинская}

\textbf{Евгения Бильченко} быстрее всего, да, от аспирина, нет
свёртываемости... Чтоб не травить организм всякой дрянью, просто попейте чай из
крапивы, он кровь останавливает.

\emph{Евгения Бильченко}

\textbf{Наталия Скопинская} хорошо!

\emph{Любовь Красавина}

\textbf{Евгения Бильченко} и перекись останавливает

\emph{Татьяна Лозина}

Женя, надеюсь, всё хорошо?
Фото замечательные!!!

\emph{Anna Krivda}

Перестань прощаться пожалуйста. Ну пожалуйста. Мы хотим к тебе в гости с
тортиком. К кому мы с тортиком придем, если с тобой что-то случится? Не могу
просто. Ну давай что-нибудь придумаем. Другое, вообще другое. Перемены - это не
всегда плохо. Это свежий ветер и свобода! Свобода, которую ничего не
сдерживает!

\emph{Наталия Скопинская}

Женечка, когда Бог даёт таких хрупких Сильных людей в тяжёлые времена, Вы своим
ТАЛАНТОМ согреваете Души, вы как глоток ветра в душном подземелье.. Жить,
Творить, И \enquote{проливать кровь Души}, За ваше терпение, и силу, Господь даст
НАГРАДУ!!!!!

\emph{Tanya Ponomareva}

Жень, ты чо, охренела? Иди скорей в травмпункт! Прямо быстро! (И, кстати, да -
большое количество аспирина может подкинуть такую подлянку. Кроме того, что
сажает желудок, печень и почки). Блиииин! Или в травму прямо щас! Твою ж
дивизию!!! Бегмя!

\emph{Евгения Бильченко}

Таня Пономарева уже легче,)

\emph{Евгения Бильченко}

Обещаю сдаться, если хлынет)

\emph{Евгения Бильченко}

Тем более, я не ведаю, где в моей стране травмпункты в выходные.

\emph{Евгения Бильченко}

Это ж пальчик. Я паникую только, если реально серьезно

\emph{Tanya Ponomareva}

Мне чото Маркес покоя не даёт... \enquote{Следы твоей крови на снегу}... Йетить-колотить!

\emph{Anna Denisova}
Евгения Бильченко Обязательно надо в травмпункт. Это не царапинка...

\emph{Евгения Бильченко}

Не пошла я. Бинтуюсь. Ну, мальчик-с-пальчик. Я в госпитале солдат видела. Ну,
стыдно мне с пальчиком...

\emph{Евгения Бильченко}

Если припрет, поеду ночью.

\emph{Anna Denisova}

\textbf{Евгения Бильченко} Хорошо. Переживаю очень, сочувствую Но! Рассчитываю
на Вашу сознательность.

\emph{Александр Бабушкин}

Супермама

\emph{Надежда Сточко}

Женя, Ваша энергетика чувствуется на любом расстоянии.  Вы шаман. Ваши стихи
музыка. Я сдерживала слёзы и не прятала улыбку. Была в потоке. Все замерли,
боялись аплодировать, даты не разрушить единство. Аркадий, Вы настолько тонко
чувствуете Женю, что напомнили мне птицу - парящую над гнездом. Готовый в любую
минуту поддержать и защитить. Благодарна вам, за встречу, за то, что провела
свой день рождения в атмосфере добра и откровения. Обнимаю вас

\emph{Евгения Бильченко}

Надежда Сточко-Бабий Милая, я забыла подарить тебе ещё один подарок. Я
православная, и темный Логос своего древнеславянского шаманизма Руси
переплавляваю в Фаворский свет колоколов Софии. Экзорцирую себя. Прости,
Господи. Мы тебя ждём в гости. Я серьезно. Аркадий Веселов, жена тебя ругает,
а люди хвалят).

\emph{Надежда Сточко}

\textbf{Евгения Бильченко} Я приду, обязательно. Благодарю, Женечка

\emph{Mikhail Alyona Sergeev}

Аспирин разжижает кровь и сказывается на свертываемости. Общеизвестный факт.

\emph{Евгения Бильченко}

\textbf{Михаил Алена Сергеевы} ну, мою не одолел). Я сворачиваю потихоньку. Зато больное
горло спасает. 9 гривен. Аптекари признать не хотят, но чистая правда. Ломота,
фарингит, мигрень, даже вирус - берет.

\emph{Светлана Кллер}

Откажись на время от аспирина и не обращай внимание на плюющих в спину, значит
ты впереди и все будет отлично! Ждём хороших и скорых новостей! Обнимаю

\emph{Евгения Бильченко}

\textbf{Светлана Кллер} отказываюсь от гидозепама. Врач советует продлить срок
рецепта: иначе, он говорит, можно серьезно заболеть от непосильного напряжения.
На мой вес выписывается птичий минимум. Но я январь и суд пережила на сухую.
Только в молитвах. Прости меня. За резкость. Люблю тебя. Просто я дедова
военная внучка: я разговариваю порой, как солдаты. Дед мне это передал.

\emph{Светлана Кллер}

Все норм, родная!) Все норм! Я предпочитаю настойку пиона, попробуй, может
сработает. Знаешь, я опытно поняла, что Бог не избавляет от проблем, а даёт
силу их преодолеть, и лишь тогда открывается второе дыхание. Сбрасывая балласт
-набираешь высоту! Восхищаюсь твоей стойкостью! Благословений Божьих тебе в
каждый вдох и выдох, в каждый вход и выход! Благословений Божьих и той глубины
простоты, в которой \enquote{ангелов сто}! Мира Божьего и радости духа! Все будет
хорошо, родная! Все уже есть хорошо! До скорой встречи в городе мечты!

\emph{Евгения Бильченко}

\textbf{Светлана Кллер} попробую. От себя рекомендую: чай с ромашкой. Не поверишь -
помогает. Только надо большую чашку выпить и не лениться).

\emph{Mariya Shub}

Женя, пожалуйста сдай анализ на гемоглобин и тромбоциты ( развернутый крови ) и
к гематологу с анализом срочно. Я не шучу. Денегскину на анализ если ты
пойдешь

\emph{Евгения Бильченко}

\textbf{Мария Шуб} сдавала месяца два назад: было норм. Было.

\emph{Mariya Shub}

\textbf{Евгения Бильченко} если не останавливаемся кровь то тромбоцитов критично мало. Срочно анадизы

\emph{Евгения Бильченко}

Дайте мне время: видите, зарплату сократили, скопус им напиши, тарифы и
увольнение. Я не могу сейчас на все. Еле ковид потянула мужу и скопус. Если в
НИИ откажут в тендере, публикую на свои. Квартирник дохода почти не дал: меня
покупает, главным образом, аудитория трудовая (они не ходят на квартирники) и
Россия. И русские в США, где моего Логоса не хватает. Выкручиваюсь. Мать после
смерти отчима работать не хочет, ничего не хочет. Я ж не железная. И аскать в
условиях такой травли - стыдно. Люди думают, я пользуюсь.

\emph{Mariya Shub}

\textbf{Евгения Бильченко} посмотри мой комментарий. Я оплачу анализ. Завтра
утром вперёд

\emph{Евгения Бильченко}

А я считаю даже монеты. Налог не могу оплатить от вступления в собственность.
Две работы, 5 фрилансов, бизнесмен из меня... В общем. Знаю, что надо. Пальчик
не может литры крови давать.

\emph{Mariya Shub}

\ifcmt
  pic https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/200281095_10158198182327467_3336681121531291390_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=40R4dpF9IeAAX9kk5Hx&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=092d5b46078c2b7177f1492f02fcfc1c&oe=60CAFE0A
	width 
\fi


