% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_12_2021.fb.lesev_igor.1.chernigov.cmt
%%parent 03_12_2021.fb.lesev_igor.1.chernigov
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Богдашов Юрий}
Жена? Красивая.

\iusr{Любовь Чуб}
Не, ну, что Настя оценит, я не сомневаюсь!
За вас боюсь)))

\iusr{Александр Супрунов}
Клёвая Настя )

\iusr{Валя Бабич}

Очаровательная девушка сумела быстро переубедить автора.Недаром говорят: \enquote{Ищите
женщину}. А Чернигов действительно прекрасный город. И люди там хорошие. Я
смотрела на Нашем канале передачу \enquote{наша земля} про Чернигов. (Особенно меня
поразило сало на рынке по 200 грн.) Похоже из страны агрессора.

\iusr{Олег Семенченко}
Симпатичная... Изучала практическую психологию... В Украгазбанке работает... И за Петра Алексеича не голосовала!

\iusr{Елена Скидан}
Неожиданная Настя ))))

\iusr{Надія Пархоменко}
Ага, Чернігівська  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Настя Закерничная}
\textbf{Надія Пархоменко} ахахха

\iusr{Надія Пархоменко}
\textbf{Настя Закерничная} скажи, хіба може це про станцію метро  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 
\end{itemize} % }

\iusr{Виктор Марченко}
Выражение лица - как у хитрого лиса ))))))

\iusr{Александра Валуйская}
В Чернигове живут самые прекрасные девушки Украины, да, что там Украины - всея Европы)))

\iusr{Сапаргали Черниязов}
Это точно!

\iusr{Вадим Бойко}
Тонкий тролинг, а город действительно стал краше

\iusr{Андрей Воронов}
Владимир Александрович, перелогиньтесь и выйдите из аккаунта Игоря.

\iusr{Сапаргали Черниязов}

\obeycr
"Довольно надрыва
И горечи слов...
Хочу примитива
Забытых годов!
Ни взлетов, ни сдвигов,
Смирился. Молчу.
Желаю в Чернигов,
В Чернигов хочу......"
\restorecr

\iusr{Таня Земцова}
К Насте вопросов нет )

\iusr{Юра Чех}
Ігор у тебе вже борода слегка сива. В мене теж починає слегка сивіти)

\iusr{Юра Чех}
Не був ше там. Шо реально є зміни в місті?)

\iusr{Сергей Зорро}
думал только коллеги бабы Мани за соплю ... оказывается есть и другие... вот бы порассуждать с ней.

\iusr{Lily Jabłonowska}

Вы настоящий моральный урод. Пообещали мне сделать передачу о убийстве моей
дочери и бездействии полиции. Я очень болела, думаю, надо становится на ноги и
начинать. Время идёт. А смотрю - вы даже аккаунты мои вычислили и все забанили.
Чтобы не выполнять таких обещаний. Натужно видимо. Что же. Только о политике
грязь лить хорошо вам - так вы заметней булькаете - авось помойка покрупнее
заметит и поглотит вас - как то так выглядят ваши журналистские намерения в
сети. Не более. Я желаю вам всего самого плохого, клоун цирковой, нищий,
лицемер и лживый. Желаю встречать на пути только таких уродов как вы сами даты
вы увидели своё проданное и гадкое лицо в зеркале.

\iusr{Юрий Зыбин}

Завидую Дело молодое Не думаю что кто то "перелогинился" Конечно все может быть
Лишь бы не "загордонился" Полагаю что не грех когда то и расслабиться А потом с
новыми силами вступить в борьбу за всё хорошее против всего плохого НО ПАСАРАН
С ув Юрий


\iusr{Вячеслав Савченко}
Настя хороша, спасибо Президенту.

\iusr{Влад Винница}
Отакоi!!!

\iusr{Евгений Отовчиц}
Повезло Насте  @igg{fbicon.wink} 


\end{itemize} % }
