% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.solnce_v_asfalte
%%parent 06_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3958993940802353
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags 
%%title БЖ. Солнце в асфальте
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Солнце в асфальте}
\label{sec:06_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.3.solnce_v_asfalte}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/3958993940802353}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Солнце в асфальте.
Мне надоели свои громадные искривлённые зубы:
Не понимаю, зачем мужчины тянутся к ним, как зубры.
Таких я видела в Токсово: топчась за железной клеткой,
Они раззевали пасти китов навстречу руке с конфеткой.
Мне надоела моя худоба, на которой любая одёжа
Сидит изумительно, как на вешалке - сдёртая с мяса кожа.
Всяки покупки по Интернету - практически безошибочны:
Нужна ли мне шипка, я же и так - пришибленная?
Нужна ли мне бита, я же и так - отбитая?
Интересно, они влюбляются в рэперский ритм от битов,
В сценический образ Жанны Д'Арк, в валькирию ли, в принцессу
Или в Алёнушку number one, что козла увела из леса?
Надоели имиджи - имена, клевещущие на вещи.
Есть только тело - и только дух. И Что-то ещё - похлеще,
Которое атеисты, стыдясь, зовут "Абсолютом"...
Бога стесняются, но легко обменивают валюту.
Ещё надоели больное горло и перегородки вывих.
Сатурация через нос, от которой аж воздух выпек.
Антибиотики, субфибрилка, ломота в бессонном теле
И все любовники, все мужья, что тянули и не хотели.
Я боюсь умереть в постели - на радость их Вельзевулу.
Они боятся меня живую пустить на передовую,
Где скоро я стану мёртвой, - настолько скоро,
Что упустившие время бесы лишатся ещё простора.
Сто работ моих надоели, фрилансы до горизонта,
Медийный имидж: модель Тристана, втресканного в Изольду.
Надоели моя беспомощность в сферах быта, кокков и сookie,
Ибо жить, "как люди", возможно лишь с Изольдою Белорукой.
Но я всё ещё верю, что доживу (пусть в цинке), но до момента,
Когда ты будешь стоять со мною на расстоянье метра,
Загрузая по горло в смущении счастья, в мокрой асфальтной жиже,
А я прошепчу тебе (закричу):
- Брат, подойди поближе!
6 июня 2021 г.

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/197133170_3958993890802358_4311963610913603874_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=Ng7LeQiveU4AX-XKW8t&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=04308acfe33681d137fce0e95247b3bd&oe=60E23C4C
\fi
