%%beginhead 
 
%%file 14_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.19_den_14_03
%%parent 14_03_2023
 
%%url https://www.facebook.com/marinakrytenko/posts/pfbid03oCb5wZALYPmtZJqqVAzh9oWwtd8GsVSqdKqE2TRRwWSe9wa8m9PBxVeMfFw5gewl
 
%%author_id krutenko_maryna.mariupol
%%date 14_03_2023
 
%%tags 14.03.2022,dnevnik,mariupol,mariupol.war
%%title 14.03.22 ДЕВЯТНАДЦАТЫЙ ДЕНЬ ВОЙНЫ
 
%%endhead 

\subsection{14.03.22 ДЕВЯТНАДЦАТЫЙ ДЕНЬ ВОЙНЫ}
\label{sec:14_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.19_den_14_03}

\Purl{https://www.facebook.com/marinakrytenko/posts/pfbid03oCb5wZALYPmtZJqqVAzh9oWwtd8GsVSqdKqE2TRRwWSe9wa8m9PBxVeMfFw5gewl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id krutenko_maryna.mariupol
 author_end
\fi

14.03.22 ДЕВЯТНАДЦАТЫЙ ДЕНЬ ВОЙНЫ. 

С 13 на 14 марта. Где-то около трёх ночи я услышала как летит истребитель. Я
подскочила с кровати и побежала в коридор. И тут я поняла, что я одна бегу, а
все лежат. Меня охватил ужас... я закричала \enquote{я что одна жива, а вы умерли?} Женя
сказал, что самолёт уже улетает. И в этот момент начинается бомбежка....
Деревянную дверь начинает вибрировать взрывной волной. Я опершись ногами об
стену, руками пыталась удержать двери.... Женя кричал: \enquote{отойди от двери, тебя
вынесет вместе с дверьми....} я побежала в ванную комнату. Начала понимать людей,
которые при пожаре прячется в шкаф.... Как я могла додуматься держать дверь? 

Я легла опять спать. Мне снятся три сна в одном сне!

Первый сон:

Я в болоте. Поднимаю глаза на небо, а небо чёрное как смола. Вижу молния, гром,
торнадо, землетрясение и я выбираюсь из болота. 

Второй сон:

Мне сказал голос: открой Библию и прочти Псалом 36 стих 10

Третий сон, был не имел большого смысла, но он сбылся.

Утром я открыла Библию, а там написано: \enquote{Ещё немного и ты не увидишь
нечестивого, будешь смотреть и не найдёшь его.} Я поняла что мы вылезем из
этого болота и спасёмся. 

Утром Жене увидел СМС от семьи которая оставила нам машину. Попросили сходить к
ним домой и забрать некоторые документы и деньги, которые они забыли. Пошли
Женя, Сергей и Оля, я с детьми осталась дома, я старалась не выходить из дому. 

Когда они вернулись, то сказали, что искали документы и деньги на руинах, дома
нет.... Но они нашли....

Женя последний раз зашёл домой за своими вещами. Я попросила его забрать
фотографии: наших бабушек и наших родителей; нас маленьких и маленького
Никиты....

Когда Женя пришёл, он сказал, что аллея и элитный дом рядом с нами разрушены
авиабомбой. Через пару дней я узнала о гибели наших друзей Нади и Дениса. Они
сгорели в своей кровати.... 

На обед мы решили пожарить оладьи... У нас был кефир, яйцо и мука. Мы сделали
тесто и я решила тоже принять участие в этом действии. Я несла тесто.... Возле
костра, мы услышали свист летящей мины.... Я боковым зрением увидела забор, а под
ним фундамент. Я \enquote{рыбкой} ныряю под фундамент, разливаю немного теста.... Все
другие, просто присели.

Женя и Сергей забрали у меня тесто и приказали идти домой... оладьи они жарили
сами. 

Мы уже воняли костром и беспризорниками одновременно. 

Болели уши от шапки, которая не снималась две недели так это точно.

В 15:30 я выглянула в окно и увидела как от соседнего дома отъезжал автомобиль
с людьми и вещами. Я сказала мужу, что наверное началась эвакуация. Он ответил,
что мы сегодня никуда не успеем, с 18:00 начинается комендантский час. Пытаться
выезжать будем завтра. СЛАВА БОГУ, НИКТО ОСТАВАТЬСЯ УЖЕ НЕ СОБИРАЛСЯ. 

Легли спать с решением завтра выезжать.

Продолжение следует.....

\ii{14_03_2023.fb.krutenko_maryna.mariupol.1.19_den_14_03.cmt}
