% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.nashe.nuclear
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.nashe
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{10:35:18 20-08-22 Людмила Нестеренко(Минко)replied to Михаил}
%img Screenshot from 2022-08-20 10-35-44.png

Ну,если ЗАЭС ВЗОРВЕТСЯ,ТО ЭТО,ВЕСЬ МИР ПОНИМАЕТ,ДЕЛОО РУК ОПЯТЬ ЖЕ ВАШЕЙ АРМИИ
И КРЕМЛЯ.Неужели вы не понимаете,что в 21ом веке есть достаточно много
современного оборудования,которое может определить,кто и что делает,и откуда
прилетает.Из ЗАЭС,ваша недоармия создала боевую базу,притащив туда свое
вооружение.Заминировала станцию,тоже ваша пидарассия.Так,кто будет нести
ответственность?!

\paragraph{20:24:55 21-08-22 Ігор ОлексІюк}
%img Screenshot from 2022-08-21 20-24-32.png

☢️ Російських військових, які перебували на території Запорізької АЕС, доправили до реанімації із симптомами променевої хвороби, розповідає парамедик Богдан Бондаренко, який перебуває на передовій. Водночас за офіційним повідомленням міноборони окупантів, "у військових спостерігалися ознаки сильного отруєння, обстеження виявило наявність органічної отрути штучного походження".
"Росіяни, звісно, говорять про хімічне отруєння, але привезли поранених з атомної станції. Не кажучи взагалі про рівень довіри до російської інформації", – наголошує парамедик. Також Бондаренко нагадав, що приблизно в цей час РФ обстріляла ЗАЕС, український "Енергоатом" заявив про можливий витік радіації зі станції, а фахівці "Росатому" вивели зі станції в екстреному порядку своїх співробітників.
Підписатися| YouTube ТСН | Підтримати ТСН.ua

\paragraph{10:49:12 22-08-22 Valentina Korzh}
%img Screenshot from 2022-08-22 10-48-45.png

Сто лет не смотрела соловьева,вчера случайно включила,смотрю там ор,какой то
военный эксперт орет-надо как можно больше выпускать оружия,а то воевать уже
нечем,надо применять ядерное оружие-неужели он не понимает,что применение
ядерного оружия-это конец всем? и он не выживет.Путин привел мир к ядерной
войне,он безумен и такие же безумцы его поддерживают.

\paragraph{12:41:17 22-08-22 Галина Шмыкова (Гаврилишина)}
%img 

Кривавий диктатор московських болот знову сам себе переграв.
На цей раз з Запорізькою АЕС.
Вже є абсолютно очевидним, що стратегічно путін зазнав нищивної поразки як в Україні, так і в геополітичній площині.
Колосальні втрати техніки та живої сили, безпрецедентні санкції та прогресуюча ізоляція країни-терориста жорстко тиснуть на росію путіна.
І з часом цей тиск буде відчуватися ще більше, перетворюючи російське виробництво та в цілому економіку на совєтський аналог, хіба що не з такими жорсткими механізмами планування (принаймні, на перших етапах). Ну що ж, вони так скучили за совком, то мають тепер унікальну можливість в нього повернутися.
Але найбільше путіна лякають поразки на фронті та нездатність його терористичної армії просуватися далі.
ЗСУ героїчно та ефективно стримують подонків, до того ж створюючи регулярні ризики контрнаступів та здійснюючи контрнаступи; зазнають регулярних уражень військові об’єкти окупованого Криму.
А потенційний успішний контрнаступ і звільнення Херсону взагалі є загрозою виживанню путіна: не тільки політичному, а й фізичному (що для нього вже давно є тотожним). Агресивна система та людожерлива біомаса, яку він дбайливо зрощував останні 20 років, не пробачать поразки. Тим паче такої принизливої та масштабної за наслідками.
Тому путін вдався до небаченого в Світі раніше - ядерного тероризму. Захопивши найбільшу в Європі атомну станцію, взявши в заручники персонал та розташувавши там свої війська, він не тільки створює постійні технічні ризики наймасштабнішої атомної катастрофі на планеті, але й дійшов до нанесення ударів по території та інфраструктурі станції.
Для чого він це робить?
Мета одна: перемовини на своїх умовах.
Шантажем через терористичні загрози ядерної катастрофи божевільний диктатор намагається тиснути на Україну, а, головне, на наших партнерів, які надають нам зброю, фінанси, гуманітарну та геополітичну підтримку.
На сьогодні путіну життєво необхідно дотиснути перемовини «про мир» і, таким чином, заморозити ситуацію.
Але стратегія геополітичного гопніка зазнала краху.
Ключові гравці та більшість демократичного Світу більше не готова вестися на погрози та шантаж.
Представники оборонних комітетів парламентів Британії та США заявили, що навмисна аварія з витоком радіації, вчинена росіянами на ЗАЕС, має бути витлумачена як напад на держави НАТО.
Адже несе безумовну загрозу життю та здоров’ю громадянам країн НАТО, а отже вводить в дію 5 статтю Статуту НАТО.
Тобто блок країн НАТО отримає передбачене Статутом НАТО законне право на знищення божевільного диктатора та його військової машини.
Ситуація з ЗАЕС дійсно небезпечна та складна, але позиція наших партнерів, безумовно, заслуговує нашої вдячності та поваги.
Мир буде. Але на умовах України.
А ще буде расплата. І я не тільки про репарації.

\paragraph{20:12:48 24-08-22 Сауле МакКлэй (Жошина)}
%img Screenshot from 2022-08-24 20-12-10.png

Российские силы продолжают накапливать военную технику на Запорожской атомной
электростанции (ЗАЭС) и создают условия для манипулирования общественным
восприятием ситуации в Энергодаре. Российские силы перебросили на ЗАЭС 40
единиц военной техники: 16 боевых машин на первом энергоблоке; семь автомобилей
возле второго энергоблока; 12 автомобилей под эстакадой; два бронетранспортера
и шесть специальных грузовиков в ремонтной зоне ЗАЭС. Российские силы
преднамеренно обстреливали из минометов золоотвалы на Запорожской ТЭЦ (ЗТЭЦ)
примерно в 5 км к востоку от ЗАЭС. ЗТЭС производит в зольниках пылевидные
отходы, которые содержат токсичные вещества и уровень радиации в 1,5 раза выше
нормы. Нанося удары по зольникам, российские силы могут создать облако дыма с
радиоактивной пылью, в чем российские силы могут обвинить Украину.

