% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_09_2022.fb.filatov_boris.1.s_chego_nachat
%%parent 29_09_2022
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0ZLxFLAaPgb4QSp5usa9GVZgc8nM12Y49XyoWP5ummZt1zZVsA5Aeyo6Uh7ojrY25l&id=100002157183088
 
%%author_id filatov_boris
%%date 
 
%%tags 
%%title Я не знаю с чего начать. Пишу, а мысли путаются
 
%%endhead 
 
\subsection{Я не знаю с чего начать. Пишу, а мысли путаются}
\label{sec:29_09_2022.fb.filatov_boris.1.s_chego_nachat}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0ZLxFLAaPgb4QSp5usa9GVZgc8nM12Y49XyoWP5ummZt1zZVsA5Aeyo6Uh7ojrY25l&id=100002157183088}

\ifcmt
 author_begin
   author_id filatov_boris
 author_end
\fi

\obeycr
Я не знаю с чего начать.
Пишу, а мысли путаются.
...
Сегодня я увидел Ад изнутри.
Иногда нам кажется, что война рядом, но нас не касается.
Или касается, но пройдёт мимо.
Я расскажу вам сегодняшнюю историю.
То, что случилось на соседней с нами улице.
... 
Историю несправедливости и богооставленности.
Историю фатума, который довлеет над нашей жизнью.
Историю, перед которой меркнут трагедии Эсхила.
\restorecr

...
Жила-была семья. 
Когда началась война, то мама решила перевезти малышей с проспекта Поля в более безопасное место.
В частный сектор. К бабушке.
...
Сегодня в их дом прилетела русская ракета.
Воронка, которую вы все видели на фотографиях примерно 8 на 10 метров.
Люди буквально испарились. Бабушка Алла, мама Наташа, дочка Василиса  и мальчик Иван.
И маленькая собачка Джек.
Нет. Я буду откровенен до конца. Некоторые не просто испарились.
Их нашли у соседей на крышах. 
На соседних улицах.
А когда приехали спасатели, то на развалинах сидел старый пёс Крым.
И выл.
А потом приехали коммунальщики. 
И увезли собаку, оглохшую, ослепшую и контуженную, в КП «Зооконтроль» и там городские ветеринары колют пса сердечными препаратами, чтобы нормализовать.
А по итогу приехал отец.
Он служит в ЗСУ. Под Лиманом.
Можно я дальше не буду продолжать?
Я видел все собственными глазами.
...
Я хочу только одного.
Чтобы те, твари, которых наши окружают под Лиманом - ответили за все сполна.
Не нужно писать про Божью кару.
Пусть Боженька отдохнёт.
Только сила нашей мести имеет значение.
...
А ещё я хочу, чтобы они все висели на деревьях.
Как этот колпак от соседской «Мазды», которой силой взрыва закинуло на обгорелое дерево...
Лють.

\ii{29_09_2022.fb.filatov_boris.1.s_chego_nachat.orig}
\ii{29_09_2022.fb.filatov_boris.1.s_chego_nachat.cmtx}
