% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 20_07_2020.fb.lnr.9
%%parent 20_07_2020
 
%%endhead 
\subsection{Украина: открытое письмо к Зе-президенту}
\label{sec:20_07_2020.fb.lnr.9}
\url{https://www.facebook.com/groups/LNRGUMO/permalink/2858328954278660/}
  
\vspace{0.5cm}
{\small\LaTeX~section: \verb|20_07_2020.fb.lnr.9| project: \verb|letopis| rootid: \verb|p_saintrussia|}
\vspace{0.5cm}


То, что ты и твои люди делают с нами, русскоязычными гражданами Украины в
гуманитарном плане, это однозначно фашистский террор, помноженный на
средневековое мракобесие инквизиции. Зеленский, ты хочешь встать в один ряд с
Торквемадой и Гитлером? Не знаю, зачем тебе это, но у тебя практически
получилось

Ты достойный правопреемник президента войны Порошенко, ты прекрасно его
дополняешь и отлично следуешь его курсу. Пойми, Володя, слишком много моих
знакомых отдали свои голоса за тебя и твою слепленную из нечистот наспех
партию, чтобы я сейчас молчал, поэтому я буду говорить с тобой, вне зависимости
от того, услышишь ты меня сейчас или нет.

Ты же русскоязычный еврей, Володя, притом из интеллигентной криворожской семьи,
зачем тебе это, почему ты работаешь в интересах тех, кто с упованием делал бы
из таких, как мы с тобой, абажуры? Ты что, предатель? А знаешь, что делают с
предателями по закону военного времени, в котором мы все очутились по вине
твоих шефов-кураторов?

Мы с тобой одной крови, к счастью или к сожалению, потому я и прошу тебя
перестать курить свои айкос, включить наконец-то мозги, и повернуться к своему
избирателю передом, а к Соросу и прочему западному отребью задом. На тебя же
смотрит твой дед-фронтовик с небес, просто представь, как он тебя проклинает.
Очнись.

Сергей Розембаум, Украина
  
