% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_11_2021.fb.dudkin_jurij.1.danilovschina
%%parent 30_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/y.dudkin/posts/4943816005668621
 
%%author_id dudkin_jurij
%%date 
 
%%tags chelovechnost,chelovek,danilov_aleksei,materinstvo,sharij_analotij,ukraina
%%title ДАНИЛОВЩИНА, КАК ОНА ЕСТЬ
 
%%endhead 
 
\subsection{ДАНИЛОВЩИНА, КАК ОНА ЕСТЬ}
\label{sec:30_11_2021.fb.dudkin_jurij.1.danilovschina}
 
\Purl{https://www.facebook.com/y.dudkin/posts/4943816005668621}
\ifcmt
 author_begin
   author_id dudkin_jurij
 author_end
\fi

ДАНИЛОВЩИНА, КАК ОНА ЕСТЬ

Обычно люди на подлость отвечают тем же. Стараются мстить.

Но, есть категория немногих, кто поступает по Библейским канонам: на любое
деяние отвечать любовью и добром.

Уже слышу, как некоторые злорадно говорят: Шарий пиарится, потому, что имеет
такую возможность. А я спрошу у вас: а вы многим старикам помогли, лично вы,
отдавая свои кровные? И сумма здесь абсолютно роли не играет.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/261563702_4943815905668631_4581871521474293579_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=SeX3il2BldoAX9FM7WS&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=b1ef7d400cc906c8918f46d917ea78d4&oe=61ACCD8C
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

В данном случае важна еще не только человечность автора, а факт того, что
Анатолий в очередной раз, на конкретном примере показал истинное лицо
украинской быдлячьей власти, для которой не то, чтобы судьба целого народа была
бы важна, но и судьба самого дорого человека - собственной матери осталась на
обочине, в канаве. Ничего святого, собачье сердце!

Он поставил на лбу \enquote{вершителя судеб миллионов} яркое и жирное клеймо -
УБЛЮДОК!

\href{https://youtu.be/wSJLgJM7REM}{%
Что мы сделали с матерью Алексея Данилова, Анатолий Шарий, youtube, 30.11.2021%
}

\ii{30_11_2021.fb.dudkin_jurij.1.danilovschina.cmt}
