% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.gde_menja_kupitj
%%parent 14_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4342285375806539
 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%date 
 
%%tags kniga,kultura,literatura,pokupka,rossia,ukraina
%%title БЖ. Где меня купить?
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Где меня купить?}
\label{sec:14_10_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.gde_menja_kupitj}
 
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4342285375806539}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Где меня купить? 

Напоминаю для жителей Украины, ибо получаю личные письма большим числом сейчас.
Меня лично - уже нигде. 

\ifcmt
  tab_begin cols=2

     pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/245594671_4342285135806563_2615261327182923308_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=O_8OjqqXmoMAX96t8mH&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=05e46d86f18f9b48f8822aca90c2c038&oe=618BFE95

     pic https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/245576126_4342285689139841_1227912441302064686_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=KXAXL8u9IqUAX9F4Ydl&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=ff8ba4fcde14317cb68032554143b653&oe=616D9E33

  tab_end
\fi

Мою книгу "Сентиментальное насилие либерализма: от шока к китчу" с
предисловиями Г. Тульчинского, А. Секацкого, С. Даниловой можно купить в
пределах этой страны на "Книжном буме":

\url{https://www.academbook.com.ua/catalog1.aspx?cat=1} (стоимость 570 гривен).

В России: в интернет-магазине "Все свободны" она ещё есть за 1056 р.: 

\url{https://www.vse-svobodny.com/product-page/евгения-бильченко-сентиментальное-насилие-либерализма-от-шока-к-китчу}

Нашла ещё в: 

"Москва. Мой любимый книжный":

\url{https://www.moscowbooks.ru/catalog/author/142985/} (чуть дешевле).

Знаю, что она продается офлайн в "Фаланстере" тоже в Москве и в Питере ручками
можно купить в лавках: "Подписные издания", "Порядок слов", "Слово". На Крупу
не надо ходить, я там не нашла. Кое-кто хотел туда.

Повторюсь, что все права по распространению печатного и электронного вариантов
книги переданы, согласно письменному договору, издательству "Алетейя" (СПб),
обращаться к нему по покупке книги напрямую можно также по адресу:
\url{Fempro@yandex.ru} 

А если вы хотите купить именно меня у меня, купите немного виртуальных версий
книги "Зорге и Зорьки". Этот любовный translit по-русски я отделывала душой в
виде диалогов Штирлица, бесчувственного адекватного бойца, и нежной истерички
Кэт. 

Если вы приобретете у меня вёрстку за донат, мне будет легче жить. Книга
построена в виде битья посуды между Зорге и Зорькой с последующим сопливым
примирением. Подходит женщинам и мужчинам. 

Жду ваших писем и репостов.

Огромное спасибо.
