% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.9.gruppa.8.metod
%%parent topics.vojna.my.9.gruppa
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

И ВНАЧАЛЕ БЫЛО СЛОВО

Это пост посвящен уже конкретному методу борьбы с российскими зомби в чатиках.
Как я уже написал, здесь в чатиках сидят не просто какое то "быдло", какие то
"тупые" дебилы, здесь сидят яростные фанатики, здесь сидят (1) люди, которые и
так уже в ответе за эту войну, они в ответе за резню в Буче, они в ответе за
удары по Харькову, они в ответе за смерти мирных жителей по всей Украины, они в
ответе за все это. Они все суть преступники и убийцы уже по факту, потому что
из за их фанатичной поддержки своего фюрера путина продолжается эта ужасная
война, каждый день, изо дня в день, постоянно какие то ужасные новости. То
новости о российских обстрелах Запорожской АЭС, то новости о ракетных ударах по
Николаеву, по Харькову, то новости о ракетном ударе по Виннице 14 июля, среди
бела дня, целенаправленное убийство мирного населения, то террористический удар
по торговому центру в Кременчуге, то что то еще.  Там кто то погиб, там где то
прилетело, постоянно. И все эти люди, что сидят в чатиках, да, все эти
фанатичные россияне ответственны тоже за все эти преступления, наравне с теми,
кто конкретно нажимает кнопку пуска ракеты, или же садится за штурвал самолета,
чтобы куда то вылететь, и где то скинуть очередную бомбу. Это раз, они уже в
ответе, на них кровь невинных людей.  А два (2) все эти диванные фанатики
потенциально являются массовыми убийцами сами по себе, потому что они яростно
накачаны фашистской человеконенавистнической идеологией, они полны желания
уничтожить Украину и украинцев, и они совершенно этого не скрывают. И я, к
сожалению, вижу, что этот фактор наличия многомиллионной толпы фанатиков,
пускай даже они сейчас в большинстве своем сидят на диване, явно недооценен в
глобальном контексте, потому что

(1) мы все верим в Победу, но в основном верим в то, что ВСУ, Залужный, Санкции
Запада, экономическое удушение приведут к тому, что Украина освободит все свои
территории, и таким образом будет победа. Я со своей стороны могу заметить, что
война идет не только на экономическом или военном фронтах, война идет
непосредственно здесь, в виртуальном пространстве Интернета, в этой соцсети, а
также во многих других местах. А здесь, конкретно здесь мы имеем возможность
непосредственно вступать в информационный контакт с нашими смертельными
врагами, здесь мы видим, да, особенно явно видим, что они думают, чего они
хотят, насколько сильно они эмоционально заряжены, насколько много в них
агрессии, ненависти, ярости. Так вот, наличие многомиллионной армии фанатиков,
яростно убежденных в том, что Украину как государство и украинцев нужно
уничтожать - это само по себе очень серьезный фактор в этой войне, необычайно
серьезный фактор, и недооценка этого фактора, может нам весьма дорого стоить.
Да, может нам дорого стоить, потому что пока есть многомиллионная армия
фанатично верящих россиян в якобы "победу россии", а также в своего фюрера
путина, о полной победе Украины - насчет которой я не сомневаюсь, что она
обязательно будет, да, полная и безусловная Победа Украины - тем не менее, пока
рано говорить. Потому что, хотя Зверь ослаблен, и истратил уже много ресурсов и
сил, тем не менее, это все равно смертельно опасный Зверь, и он может еще
причинить нам много несчастий и бед.  Тем более, что кроме этой армии
фанатиков, задача военная по освобождению территорий в значительной степени не
выполнена, и всем известно, что на фронте идут тяжелые бои, и освобождение
конкретных населенных пунктов дается большой ценой и тяжелыми усилиями. 

Меня вот лично 





