% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_05_2021.fb.nikonov_sergej.1.zelenskii_strana_vrun_gubitel
%%parent 29_05_2021
 
%%url https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1504157966596180
 
%%author Никонов, Сергей
%%author_id nikonov_sergej
%%author_url 
 
%%tags 
%%title По мне Зеленский еще хуже. Он не сколько врун, сколько циничный губитель своей страны
 
%%endhead 
 
\subsection{По мне Зеленский еще хуже. Он не сколько врун, сколько циничный губитель своей страны}
\label{sec:29_05_2021.fb.nikonov_sergej.1.zelenskii_strana_vrun_gubitel}
\Purl{https://www.facebook.com/alexelsevier/posts/1504157966596180}
\ifcmt
 author_begin
   author_id nikonov_sergej
 author_end
\fi

По мне Зеленский еще хуже. Он не сколько врун, сколько циничный губитель своей
страны. Войну ведет, подчиняется заокеанским хозяевам, коррупция продолжается.

Это хуже лжи. Но это невозможно без лжи и разделения людей. Ложь орудие
политики. А людей делят по языковым и иным признакам. И в эти орудия талантливо
вцепились создатели и участники клипа. К тому же придраться трудно. Клип создан
на основе мультфильма Остров сокровищ. Музыку к нему делал забаненный Владимир
Быстряков. Его музыка и мультфильм - что хочет, то и делает. Отлично сделано и
сыграно. Молодцы. Думаю, многие им позавидуют. Они хоть в клипе провели урок
физвоспитания для притеснителей пиратского языка и выгнали мальчика Бобби.

Ремарки. Руслана Коцабу выдает только борода. Всегда нравилось сумасшедшее лицо
светловолосого \enquote{кролика}. Смелость Катерины Жарких нашла свое отражение в
финале клипа. Привлекает внимание и Быстряков в роли Сильвера.  А вот  Денис
Жарких воплотил непривычный, но интересный образ пирата.

\ifcmt
  pic https://external-frt3-2.xx.fbcdn.net/safe_image.php?d=AQG6IfAIWO-uFlvh&w=500&h=261&url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FxAVi2fPI3Uk%2Fmaxresdefault.jpg&cfs=1&ext=jpg&ccb=3-5&_nc_hash=AQHjnEMkCgU4s90B
\fi

\url{https://www.youtube.com/watch?v=xAVi2fPI3Uk}
