% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 09_03_2022.stz.news.ua.strana.1.aviaudar_sumy_sambo
%%parent 09_03_2022
 
%%url https://strana.news/news/380883-rossijskij-aviaudar-po-sumam-zabral-zhizni-22-chelovek-pohibli-16-letnij-sambist-i-eho-mladshie-bratja.html
 
%%author_id news.ua.strana
%%date 
 
%%tags 
%%title Российский авиаудар по Сумам забрал жизни 22 человек. Погибли 16-летний самбист и его младшие братья
 
%%endhead 
 
\subsection{Российский авиаудар по Сумам забрал жизни 22 человек. Погибли 16-летний самбист и его младшие братья}
\label{sec:09_03_2022.stz.news.ua.strana.1.aviaudar_sumy_sambo}
 
\Purl{https://strana.news/news/380883-rossijskij-aviaudar-po-sumam-zabral-zhizni-22-chelovek-pohibli-16-letnij-sambist-i-eho-mladshie-bratja.html}
\ifcmt
 author_begin
   author_id news.ua.strana
 author_end
\fi

В Сумах в результате российского авианалета в ночь с 7 на 8 марта погибли 22
мирных жителя, среди которых 3 детей. Удар забрал жизнь 16-летнего чемпиона
Украины по самбо Артема Прийменко.

\ii{09_03_2022.stz.news.ua.strana.1.aviaudar_sumy_sambo.pic.1}

Глава Сумской областной военной администрации Дмитрий Живицкий рассказал, что
всего на дома в тот вечер было сброшено три российские бомбы. 

\enquote{Первое попадание - жилые дома в Сумах. Эта история по праву может
назваться массовым убийством, ведь одна бомба унесла жизни 22 человек.
Российские войска нанесли авиаудар по жилому сектору в Сумах}, - рассказал он.

Бомба упала на частный дом по улице Роменской и полностью его уничтожила. В
здании было 9 человек - все погибли. Были до основания разрушены шесть домов,
еще около двадцати - частично.

\enquote{Среди погибших 22 человек есть 3 ребенка. Сначала сообщали о двух, но
сегодня спасатели извлекли из-под завалов тело мальчика. Все они - из одной
семьи}, - сообщил Живицкий в своем Telegram.

Кроме того, были травмированы 8 человек, среди которых пятилетняя девочка.

\ii{09_03_2022.stz.news.ua.strana.1.aviaudar_sumy_sambo.pic.2}

Напомним, \href{https://strana.news/news/380725-rossijskie-vojska-nochju-sovershili-avianalet-na-sumy-unichtozheny-zhilye-doma-pohibli-ne-menee-10-chelovek.html}{%
российские войска в ночь с 7 на 8 марта совершили авианалет на Сумы}.

\enquote{Страна} подробно рассказывала о том, \href{https://strana.news/news/380734-vojna-v-ukraine-8-marta-trinadtsatyj-den-karta-boevykh-dejstvij-obnovljaetsja.html}{%
как развивались события на фронте 8
марта.}

Вчера враг предпринимал попытки захватить Чернигов и блокировать Харьков. Мы
публиковали \href{https://strana.news/news/380875-kak-proshel-v-ukraine-13-den-vojny-vechernjaja-svodka-vsu-za-8-marta.html}{главные итоги 13-го дня войны}.

Кроме того, мы сообщали, что \href{https://strana.news/news/380703-kuleba-podtverdil-hotovnost-vstretitsja-s-lavrovym.html}{%
10 марта в Анталье должна состояться встреча глав МИД Украины и России Кулебы и Лаврова}.

Из Киева и регионов продолжается эвакуация местных жителей. По ссылке - \href{https://strana.news/news/379789-cheho-zhdat-ukrainskim-bezhentsam-v-evrope-.html}{%
правила приема украинских беженцев в ЕС}.

В телеграм-канале \enquote{Политика Страны} - \href{https://t.me/stranaua}{главные новости, карта боевых действий,
фото, видео}.

Олеся Медведева в блоге \enquote{Ясно. Понятно} подводила основные итоги вчерашнего дня
и рассказывала о последних событиях в Украине. 

\href{https://youtu.be/XwUVvlnzzkc}{%
Битва на подступах к Киеву и за ворота на Донбасс. Как прошел 13-й день войны | ЯсноПонятно\#1618, %
Страна.ua, youtube, 08.03.2022
}

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center
     pic https://i2.paste.pics/30af8f91c94b61cee7693a3845ed0dec.png
		 pic https://i2.paste.pics/0f465a2cfc55014e808ed8e4ebdb1eb1.png
		 pic https://i2.paste.pics/4cced68b8e73053bebd8a57c9299bd5d.png
  tab_end
\fi
