% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.6.collect.o25
%%parent topics.vojna.my.6.collect.gen
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

А звереет она оттого, что Россия – это старая, слепая кобра. Она еще может бросаться, плеваться и убивать, но уже совсем не в тех количествах, как ранее.
О каких погибших вы ей рассказываете на Донбассе? Для нее это не жертвы, Россия своих людей миллионами истребляла и не сожалела, а вы говорите ей о погибших солдатах. Бросьте. Россия – это синоним Смерти. Смерть ее только возбуждает и молодит.
Сейчас старая мерзкая лживая Кобра бесится оттого, что рядом с ней молодая и красивая Украина. Украина - интересная всему миру. Интересная искренне, а не как дешевая провинциальная бензоколонка. Кобре ложный почет оказывали только за деньги, а Украине за благородство и дерзость в защите своего достоинства. Весь мир восхищался Майданом, потому что ничего подобного ранее не видел. Завистливая Кобра выбрасывает миллиарды долларов ради того, чтобы лицемеры со всего мира, падкие на легкие деньги, поработали массовкой и потешили больное эго, бесноватой старухи.
Именно от Майдана у Кобры сорвало резьбу и плешивая решила ускорить свой конец. Мы наблюдаем последний шабаш ядовитой гадины. Охотники уже зарядили свои ружья. Добивать гадину будут аккуратно, чтобы пострадало как можно меньше людей.
Бесится беззубая старуха чуя скорую кончину да оттого, что недорезала. Не успела. Столько столетий резала не покладая рук, а все равно остались людишки не согласные быть в ее змеином ярме. Не смогла уничтожить татар, поляков, украинцев, грузин, чеченцев, финнов, литовцев. Боже, скольким же народам эта мерзкая тварь принесла несчастья в дома.
Россия – это самая подлая и самая кровавая империя в истории человечества. День ликвидации этой Империи Зла нужно объявить всемирным днем памяти народов, которые погибли от гнета российской мерзости.
Хватит опровергать маячню этой мерзкой и вонючей старухи. Смейтесь ей в мерзкую кацапскую харю и не обращайте внимание на то, что она шамкает своим беззубым вонючим ртом. Смех сведет ее в могилу быстрее, чем призывы к ее прогнившим мозгам или к давно пропитой совести.
Все что мы видим сейчас в исполнении России, это истерика старой, сдыхающей гадюки, которая бесится понимая, что она отправится в ад, а нормальные нации останутся жить, поживать и добра наживать на этой прекрасной планете.
Давайте поможем нашей ядовитой старушке поскорее отправится в преисподнюю. Черти ее уже в нетерпении. Право они долго ждали такого желанного клиента.
Русь была, есть и будет только одна, Киевская. Второй не было и не нужно!
