% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt.turman_ukraina_arabskij_mova
%%parent 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Turman Serega - Думай хоть на арабском или испанском, а если ты живёшь в Украине то ...}

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Turman Serega}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/sergej.turman}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/124927040_3501594536530695_6730034007860422735_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=JvTNAwrEq80AX-8da5G&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=17440a547db57fc52f2bda7cf0c603a1&oe=60F1E591
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth

Думай хоть на арабском или испанском, а если ты живёшь в Украине то будь
любезная общайся когда надо на українській мові, ты же когда приезжаешь на
Россию гАвАришь там по русски а не на українській мові!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Karol Šebo}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Turman Serega} chto za 19yj vek u vas v strane. pochemu ne napravlyaete
energiu na razvitie strany vmesto etogo idiotizma? vam kazhetsya chto
posereznee problem netu? kto budet na ukrainskom govorit esli vse ottuda
ubegut? greetings from Slovakia. 😘


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Turman Serega}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Karol Šebo Направлять не кому,все нормальные уехали. Развитие страны если оно и
ещё немного есть, то идёт только на обогащение олигархов и политиков. Страна
катится в пропасть. А с помощью великой России, которая считает нас своим
придатком, мы вообще станем никем


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Karol Šebo}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Turman Serega} raz katitsya to v chem smysl etoy borby protiv russkogo
yazyka? ot etogo lushe strane ne stanet.



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Turman Serega}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Karol Šebo} а никакой борьбы против русского языка нет, есть просто борьба за права украинского языка


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Пашковский}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Дебилушко... Украинский язык в РФ является одним из государственных. Да и
вообще, говори как хочешь, у нас всем пофиг)


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Turman Serega}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Олег Пашковский} Чертило! С каких это пор а Рашке украинский стал государственным?) Дебилоид

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Turman Serega}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/139879676_3677626212260859_4738321578483707846_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=OdngDyanN9wAX_IWcji&_nc_oc=AQnleOL0aS8Iv6amDVthAXm166myiUiexx_TNwLJwBvp8ezes59zLsFJR2hxIXdxahs&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=edbc3f5299f1501c93249bc510c47f12&oe=60F1D3FF
  width 0.2
\fi

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Липко.}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Пішла в ж@пу чучало.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Надежда}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Николай Липко}. Безграмотный.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Атрощенко}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Николай Липко}. Он оттуда вылез..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Маргарита Суслова}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Николай Липко}. , Пузырь тупорылый, динах

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лидия Колесникова}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Николай Липко}. На себя посмотри
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Ермолин}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Тупой закон! причём То что До сих пор грабят в Украине строили люди говорящие
на русском языке!! До переворота в 2013 проблем не было с языком!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ehduard Golodov}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Андрей Ермолин не факт. Очень многие и в совке разговаривали на Украинском. Примеров миллион!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100014440958404}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/125416924_960911727733517_2208679556929790503_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=f4CeC96D5m4AX_agb1u&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=e92773d04f67eaf6dba6df9532b8517b&oe=60F1F672
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.18169-9/17021869_183462665478431_3528427634809638175_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=rJnC_-wIyU0AX9w86Es&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=69b040e2572fdf5303c946033813f94a&oe=60F215F4
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth

Тупой троль, выдумывающий ерунду. После агрессии россии по отношению к Украине
миллионы стали принципиально говорить на украинском включая меня уроженца
города в Сибири. (пишу на русском что бы дошло до узкоговорящих) Скажу так
поедте в Японию, Германию, Китай и качайте права о узком языке. Что получится?
Правильно - чемодан, вокзал, Мухосранск. А в случае с Китаем пуля.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Киселёв}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Костянтин Ваврисюк} почему ты оскорбляеш, называя косоязычными? Ты раз
предал, поедаш еще, за лепешку станиш узбеком, за рис китайцем, это твое нутро.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Александр Киселёв} я не предал не надейтесь😀мои родители были в
Сибири, воспитвали меня как украинца пока были там. Я вернулся на родину с
ними, сначала думая что с "русскими" МЫ один народ,. До тех пор, пока русские
не начали агрессию. Так что имею права говорить о мышебратьях и их
поддерживающих, как захочу после того как они аннексировали Крым и продолжают
агрессию.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Marina Chervyakova}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Костянтин Ваврисюк}, причем тут Китай, Япония, Германия !!!!???? Людям
которые из Советского Союза, которые учились, воспитывались на русском языке и
строили эту страну !!!!!! Чемодан Вокзал !????!!!! Вы что сами сделали для
страны? развалили, разворавали, разбомбили ????? Сейчас конечно огромная
проблема русский язык!!!! А то что медицина на ноле "0", люди от туберкулеза
умирают, пенсии позорные, коммунальные услуги просто космос - это нормально.
Европейцы хреновы

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Marina Chervyakova} покажите мне свой паспорт СССР и живите по правилам СССР. Если у вас его нет то придерживаетесь законам той страны где живете и чей паспорт, не нравится - вперёд туда где вам лучше. По моему это логично.



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

\textbf{Marina Chervyakova} к тому же перестаньте
лесть из россии к другим странам. Займитесь своими проблемами. Вы же не ходите
к соседу проверять как он ест или какает указывая что для него правильно? Нет?
Или ходите?



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Alexander}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Marina Chervyakova} Согласен с вами на 100\%.Ети люди больны идеями,
которые им навязывают. Гнилая власть палец об палец ударить не хочет только
извращаются над народом



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Киселёв}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Костянтин Ваврисюк} Тебя в Сибири наверное сильно обидили, раз ты так
всех ненавидиш. Ваюют и анексируют верхушки, а не народы. Когда анексировали
Крым, хоть один автомат выстрилил?



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tanygin Jurij}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Костянтин Ваврисюк} че ты вреш бандерофашист, кто напал...не твои ли
брати 🤔



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Александр Киселёв} если вы назовете мне верхушки россии что приехали с
оружием воевать в Украину соглашусь. Вы видели жириновского или путина с
автоматом стрелявших в украинцев? Кто из правительства россии наводил "грады"
на наша территорию? Или это Иваны да Петры простые россияне?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Бабина-Лимонова}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Marina Chervyakova} таким дебилами как Ваврисюк бесполезно чтотодоказывать

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Tanygin Jurij} \url{https://youtu.be/VxdkCv4BaQ8}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Tanygin Jurij} русские солдаты думали победить)) да обломались, наскидывали в соцсети свои преступления на видео и фото, без мозгов они)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Татьяна Бабина} - Лимонова обоснуйте в чем мои изречения нелогичны или не правдивы?если нет то идите на х@₽

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Бабина-Лимонова}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Костянтин Ваврисюк} ты просто ненавидешь русских и посылать меня ненадо я сама могу тебя послать и далеко

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Татьяна Бабина-Лимонова} ненависть надо заслужить. А те кто поступают подло... Это другое чувство. Так что к русским ненависти нет

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Маргарита Суслова}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Костянтин Ваврисюк}, ещё одна жертва телевизора.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Маргарита Суслова} может вы объясните в чем мои изречения нелогичны.
Например вот это : "...покажите мне свой паспорт СССР и живите по правилам
СССР. Если у вас его нет то придерживаетесь законам той страны где живете и чей
паспорт, не нравится - вперёд туда где вам лучше. По моему это логично."


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Пашковский}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Ваврисюк, фб - общественное пространство, если ты и дальше будешь в нем
использовать язык, а не мову, определю-ка я тебя на Мiротвоец, сепар
недоделанный.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Олег Пашковский}🤣🤣🤣🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Олег Пашковский} хорошая шутка из москвобады меня в
Миротворец🤣🤣🤣тоже хотите мне объяснить почему не соглашаются с таким
изречением? :...покажите мне свой паспорт СССР и живите по правилам СССР. Если
у вас его нет то придерживаетесь законам той страны где живете и чей паспорт,
не нравится - вперёд туда где вам лучше. По моему это логично. "



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Пашковский}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Я гражданин РФ - могу сам выбирать себе язык общения, в соответствии с
Конституцией. А ты - раб украинского беззакония и четыре жалобы на тебя в
течении недели на Миротворец за нарушение законов УР, спонсирование
террористических организаций Л/ДНР и использование языка врага в общественном
пространстве я тебе обеспечу) А там ...как хочешь откупайся - сейчас около 700
баксов стоит)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Олег Пашковский} молодец)) теперь скажи какое дело РФ до законов
Украины? Ты себе в РФ можешь учить хоть китайский(в Сибири русский мир лучше
сделайте а то Китаю дарите).


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Олег Пашковский} так объяснишь или нет что я тебя спрашивал? Или слов нет? 🤣


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Олег Пашковский} повторю раз не понимаешь : ...покажите мне свой
паспорт СССР и живите по правилам СССР. Если у вас его нет то придерживаетесь
законам той страны где живете и чей паспорт, не нравится - вперёд туда где вам
лучше. По моему это логично. "

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Пашковский}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Первые две жалобы ушли. Ваврисюк - путинская консерва.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Олег Пашковский} кончай юморить😀 я сейчас расплачусь над твоими
постами у тебя на страничке как ты для сепаров волонтеришь🤣🤣🤣🤣


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Маргарита Суслова}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Костянтин Ваврисюк} ну вот вы там захисникам дякуете, а я считаю их
наркоманами, насильниками и убийцами детей, ибо по песочнице с детками стрелять
- не делает честь таким славным воинам. Пытки устраивать с вырезанием
коловратов на спине. Мне жаль, что столько людей ходили и носили камень за
пазухой. И я не зря назвала вас жертвой телевизора.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Пашковский}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Костя, я не просто волонтёр. Я дипломированный пособник и все такое. ... А теперь и ты ...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Пашковский}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Спасибо тебе Костя, за те 200 баксов на колиматоры для ребят из Оплота. БЧС!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Маргарита Суслова} ну скажите спасибо всем кто прячется за жилыми
домами захватывая территорию Украины. Скажите почему ВСУ не стреляет в
Харькове, Киеве, Одессе? А потому что там нет русского мира с его пособниками.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Олег Пашковский} твои смехоправокации уже надоели. Шутка один раз шутка не тупи😃

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Ваврисюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Маргарита Суслова} на счет телевизора, я не смотрел его лет 6 сначала занят был😉, А потом вошло в привычку))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Пашковский}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Никаких шуток.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Петкова}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Чтобы и дальше разваливать страну, надо ставить людей на национальной почве,
поливать масла в огонь, продолжать политику предыдущего президента пока мы
будем выяснять отношения друг с другом, они полностью разворуют и распродадут
Украину

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ehduard Golodov}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Елена Петкова} причем тут стравливать??? Есть факт, что Украина
самостоятельный субъект. И имеет свой язык и свои законы, которые нужно
соблюдать!!!!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tanygin Jurij}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Эдуард Голодов} да, но только на галичине а русские города... не
трогайте... иначе уйдут обратно, в родную гавань !!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ehduard Golodov}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Tanygin Jurij} ну я бы не сказал, что так критично!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tanygin Jurij}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Эдуард Голодов} ...территориальные подарки... от Ленина, Сталина и
Хруща требуется возвратить... а бандерофашисты пусть живут в своей окраине 🤔

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ehduard Golodov}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Tanygin Jurij} проблема в головах! Что значит подарки. В ВОВ погибло
больше Украинцев, так что все относительно. А Берлин был взят основными силами
1го Украинского фронта. По вашей логике войну выиграли Укранцы и Беларусы, а
Русские не причем! Прежде чем, что-то ляпать включи мозги!!!!

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Каменев}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Вали в рашку там тобі буде краще.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Иванов}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Руслан Каменев} на хуй пошёл по русски тебе

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Маргарита Суслова}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Руслан Каменев} динах, козёл, вали в Польшу жопы мыть
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Бырдин}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/139850416_853037351936876_4053979458104803178_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Y6-faj9Ys8UAX_WJ__b&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=b4166fb913db8a882b4b0fb94d1f5265&oe=60F10185
  width 0.4
\fi

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Kataschynskyi Viktor}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Александр Бырдин} в 1755 році М. В. Ломоносов опублікував книгу
,,российская грамматика". Ломоносов знав що руська мова ніякого відношення до
російського язика не має. А поготів є така словацька група Hrdza яка збирає і
популяризує староруські пісні. Рекомендю., якщо російськомовний там щось
зрозуміє.))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Егор Пастернак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/139972968_4966409670098520_2650803307867258930_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=dHOK6xWtzowAX8KIatO&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=a8ff760dfc3f8185dc922286af08d268&oe=60F0D057
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Великодная-Чудинова}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Почитала комментарии (на русском, в основном), и поняла..., к моему большому
сожалению, не будет Украины или Украина не будет нормальной страной с такими
комментариями.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Егор Пастернак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Великодная-Чудинова} для вас ні не буде! Тут ви праві на всі 100. Бо ви самі того не хочете, ви не поважаєте а ні мову а ні закони країни в якій живете, і хочте щоб вас поважали при цьому. Як то кажуть "относітесь к людям так как хотели би что би к вам относились". Так і з державою, як ви до неї ставитесь, поважаєте її і її закони, не тільки на людях а і вдома, так і вона в результаті віднесеться до вас.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Егор Пастернак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100001886091464}\par
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Великодная-Чудинова} так і з пенсіями. Голосуючи за зрадників
ви самі обрікаєте себе на бідність. А якби уділили б питанню виборів більше
часу, вивчили б всіх кандидатів то вибір був би достойний. То і результат був
би інший.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Егор Пастернак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100001886091464}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/123540726_4647625005310323_5682199030602174349_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=Kw7bevnSzEIAX_-46A5&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=d8c3931eb09366ea596825b849acda18&oe=60F0672F
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Великодная-Чудинова} за те ви відстояли свою позицію, гаварітє па руски. Гордість накормлена, можно на кухеі 100 грамов бєлєнькой йобнуть.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Великодная-Чудинова}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Егор Пастернак} Ещё одно доказательство к тому, что я написала. Откуда вы знаете как я отношусь к укр.мове и к своей стране Украине. Лучше похмелитесь, серьезно, хоть злоба немного попустит.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Егор Пастернак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Светлана Великодная-Чудинова} бачиш як ти все зводиш до горілки як справжній москаль.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Биляков}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Угомонитесь... Вы прям спецы во внешней и внутр политике, в военных операциях и
экономике, в работе полиции и судов....а за 30 лет не смогли выучить
государственный украинский язык, позорище

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павел Черкасов}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Сергей Биляков} Он всегда был государственным и русский, и украинский
пока какой -то малообразованной кучке с какого то хутора показалось что язык на
котором они общались и есть украинский и единственный на Украине.

Позорище.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Дробный}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Все правильно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алекс Крым}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
О

Такое ощущение что украинизация сильно повлияла на мозги какой дебилизм
навязанный я неоправдываю рашу но так ненавидеть все связанное с языком причём
сами нанёс говорят и по украинский почти никто не говорит какой-то суржик
сельской противно слушать клиенты идиотов обсирающих людей.

Этот человек высказал своё мнение я тоже против навязывания мне чужого мнения и
нелепых законов бред который сравним с шизофренией

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Джевага}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Бред сивой кобылы. Что же ты не переходиш на украинский "из уважения" к стране
в которой ты живёшь?



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
\footnote{
Павло Сивак - \url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100016965454753}
\begin{itemize}
  \item Works at ЗСУ
  \item Studied at Igor Sikorsky Kyiv Polytechnic Institute
  \item Lives in Kyiv, Ukraine
  \item From Kyiv, Ukraine
  \item Married
  \item Joined May 2017
\end{itemize}
}
%%%fbauth_url
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100016965454753}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/18319226_102687843640064_3667839676945706876_o.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=BncxT0sHcEsAX-zitOQ&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=16537d19488e948b7b21183481ccfde7&oe=60F1D8E5
  width 0.15

  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/18279020_105157803393068_8825602834396279690_o.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=bB1uPYQSA0IAX-BoJqF&tn=ntrKbsW_7ChXu3v-&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=b0b2d6a31e90509f5213e6ab0af6af0d&oe=60F1FB37
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth

"и не принижайте себя" - це на якій мові?! "Не принижуйте себе" - це
українська, "не унижайте себя" - це російська.... Ніхто вас не принижує, але
чому ви, всі оці що кричать про притискання російської мови не вивчите
українську?! Чому ви вчите англійську, німецьку, італійську та іспанську, а
мову країни в якій ви живете вивчити не хочете!!!! Ви цім вже виказуєте зневагу
до країни де ви живете й хочете жити. Між собою розмовляйте хоч на хінді, хоч
китайською, але ви живете в Україні й розмовляйте на українській теж! Не
вподобляйтеся цім росіянським, тупим невігласам які кічаться своїми імперськими
амбіціями і нехтують мовами країн в яких живуть. В них просто одна звивина
мозку на трьох.... Чи в вас так само?!!!!....

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} вот такие как Вы ,, патриоты,, за Вас отошол Крым и часть Донбасса Вы учите историю почему люди говорят на разных языках

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} про Крим та частину Донбасу, ти розкажи комусь другому а
не мені! Це агресія московії, а не внутрішній конфлікт. І чого ви там в Чехії
лижите дупу москалям. Вибачай, але ти або бот, або з мізками у тебе туго. А
якщо мізки є, то почитай історію про 1968 рік. І ще, ти в себе там, в Чехії,
теж чехам про російську мову мізки полощешь?!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100036343517936}\par
%%%fbauth_pic
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/92260124_217659362788846_4646824339876872192_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=xa9hfEN3ks4AX8SDw_v&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=92c91724c8783f9dc8199cb33c1ece9b&oe=60F1299A
  width 0.15
\fi
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} я живу в Украине а то что идет гражданская война это факт
что власть Пидарашенка начала войну на Донбассе это факт против собственного
народа который был не согласен с го переворотом

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} а чого в профілі вказано, що живеш в Градеке Кралове?! І
все ж мізків у тебе тільки щоб їсти і срати.... Захоплювати Крим кацапи почали
у лютому 14-го, а Пороха вибрали у червні 14-го!!!! Так яка влада розпочала
війну, путінська чи Порошенка?! Головою треба думати, а в тебе вона тільки для
того щоб їсти.....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} у тибя паранойя на все сто процентов так почему в Крыму не воюет где были и раньше Российские войска и сичас а начали войну на Донбассе где нет Российских войск а, есть найомники я тибе отвечу если хочешь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} ану "ответь мине".... Ти хоч зайди на мій профіль і подивись з кім ти, "диванний експерт" ведеш розмову. Я офіцер ЗБРОЙНИХ СИЛ УКРАЇНИ! Ти МЕНІ будеш розповідати "нет" там расєйскіх військ чи немає! Так шо сиди на свому дивані і не вякай! ЦЕ ВІЙНА! І агресор росссія....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} это ты дивный офицер тибе сказали говорить на белое чёрное и ты говоришь, если война почему Украйна не обявит войну если ты дивный офицер ты это не поймёшь ,Гарант безопасности Украины когда было ядерное разоружение выступает Великобритания США . РОССИЯ

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Пускай Украйна обявит войну тогда Великобритания США, вводят и тогда добробаты посмотрят с кем им воевать

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} мне жаль Павел что ты не живёшь свойм мнением тибе что говорят то ты и делаешь как многие другие

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} ти кажеш людині яка служить в армії під час війни, що в нього не має свого "мнєнія"?! Я, будучи цілком цивільною людиною і маючи за плечима тільки військову кафедру Київського Політеху, заключив контракт з ЗСУ.... і я не маю своєї думки?! Вибачай, але в тебе зовсім думка відсутня!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} вот ты сибя слышишь какой войны с кем воюеш со свойм народом на Донбассе почему в Крыму не воюете извени Павел истинные патриоты не воюют с на родом Донбасса

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} немає ніякого народу Донбасу!!!! Є тільки дурні які повірили кацапській пропаганді. Які хотіли жити в Україні з її цінами, а щоб зарплятня та пенсія були як в московії! Такі собі любителі шари.... Ото ці жадібні дурні і поплатилися! Не бачити цього може тільки дурний, або ворог. Ти до якої категорії себе відносиш?!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} так кто начал войну против Донбасса Киевская власть
бомбили города гибли женщины дети они в том виноваты ты меряеш одной меркой что
тибе сказали то ты говоришь и делаешь а, пристав ты на их мести когда теряешь
родных и близких


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} ти де бачив "бомбьожкі городов" на Донбасі? Ну тре кінчати
з тобою. Ти настільки дурний, що навіть не помічаєш своєї тупості. Ніякий ти не
українець, а так бот не освітчений.... Навчися правильно писати і з профілем
щось роби.... Бо тебе не має в Україні

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} где я видел бомбежку ты спрашиваешь с тобой все ясно войн
света тибе что говорят то ты и слушаешь я не удивляюсь таким как ты ВОЙНАМ
СВЕТА что говорят что Сталин начал войну с Германией и некоторые как ты и тибе
подобные верят и про ту ситуацию что сичас происходит в Донбассе где такие как
ты воюют с мирным населением ,что .б там были Росские войска то флаг Россий
давно виселбы в Киеве на куполе Верховного совета Украины

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Такие как ты и тибе подобные ТУПИЕ могут воевать с мирным населением Донбасса а
в Крыму слабо воевать потому что там есть Русская армия. Ты даже не знаеш войн
света что мирный Донбасс бомбили била авиация Украины где первая ракета попала
в жилой дом и Украйнские военные начали опровергать что тепловая ракета попала
в кондиционер сработала на тепло.

Павел ты дивный офицер которому я и многие другие платим деньги ты защищает
интересы те что тибе навяжут это позор офицеру такому как ты это я тибе пишу от
имени жителей Донбасса

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} слухай я все сказав. Свої казочки ти розказуй комусь другому. Ти і писати не вмієш грамотно. Ти не те що українець, ти навіть не кацап.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} правда всегда глаза режет таким как ты диванные офицеры вот такие как ты умеют воевать только со свойм народом Донбасса придет время будешь прятаться от правосудия

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} а, то что я пишу грамотно не грамотно главное что твой
курячие мозги не воспринимают правды то что реально происходит на Донбассе


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} мені дуже подобається "правдивий диванний експерт" якій
розповідає про "диванного офіцера" і якогось не існуючого "народу дамбаса". Ти
тупо повторюєш штампи кремлівської пропаганди, але ти не бот(ті хоч,
більш-меньш, правильно пишуть). Ти просто хвора на голову людина, яку як
заїджену платівку заїло на "народі дамбаса" і те що його вбивають "діванні"
офіцери(цце клінічний випадок новітньої психіатрії). Змінюй платівку!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} у таким как ты визде мирещица рука кремля и тибе подобные работать не хотите вот и пошли воевать с Донбассом хреновые офицеришки

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} ты чтоб увидел русского солдата обосрался

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} я цих "богатирів" тільки чув. Кожен раз коли наші
артилеристи насипали їм за шиворіт, вони матюкалися в рацію і розказували як з
нас, з живих, будуть шкіру знімати!!!! І кацапську мову дуже легко відрізнити
від мови "народу дамбаса"! А ми всі ходимо зі своєю шкурою, а ти по питай у
людей з Ростову на скільки в них виросли кладовища....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/141308287_872175213357986_6894565849717805643_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=F1hLHknpPBcAX8gmvZ-&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=5dcee50b7e646f344702089fe7e8cfba&oe=60F174AC
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} а в Крыму слабо воевать СЦЫКУНЫ

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} і в Криму повоюємо. Але трохи пізніше. Ти просто своєю
головою не розумієш, що війна, а тим більш "гібридна", яку нам нав'язали це не
тільки стрилялки, це економічні важелі, природні й соціальні. Ось зараз
кримчани посидять без Дніпровської водички - потім самі будуть допомагати НАМ
гнати геть кацапських окупантів! Ти нас на слабо не бери, ми не мокшанська
гопота. Коли треба тоді і вдаримо! Ми своїх людей цінуємо! Це у вас
руссськомірських - люди гарматне м'ясо! Час на нашій стороні, нам нема куди
поспішати. Нехай п'ють те гівно, що ллється в Криму з кранів! Може хотів щось в
мізках проясниться....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} ДИВАНЫЙ ОФИЦЕР в Крыму вода уже есть мост есть Крымчане
чхать хотели на вас гопников а, туда рыпнитесь хоть будет удобрение для почвы


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} я приехал месяц назад с Крыма у них все отлично верь в те
сказки что тибе диваному офицеру выше твое начальство говорит

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} Послухай, я навіть нічого тобі казати не буду про своїх
знайомих в Криму..... просто при Україні туди кожен день по каналу проходило
тисячі тон прісної дніпровської води. Зараз цього немає! Ти хочеш сказати, що
там нічого не змінилося?! Ти просто дурень. Самі кримчани викладають фільми про
спустошені водосховища! Так що твої заяви для таких же безголових як ти....



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} диваному офицеру виднее это 0,5\% пишут выкладывают что
они не довольны это будет всегда а, нормальные Люди Крыма довольны Что есть
мост что есть вода Россия сделала и будет делать для блага Крымчан

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} про міст потім коли завалиться, а оце "єсть вода" це
сказано лихо.... Може ти про морську воду, тоді да вона там "єсть". Тільки її
ні їсти, ні пити не можна! А водосховища з прісною водою пусті, і яка різниця
скільки людей викладають відео порожніх водосховищ, та те що тече з кранів
Сімферополя! Буде їх 0,5\% чи меньше вода від цього не прибуде.... А ти і на
далі толкай лозунги!!!! Але ві цього краще в Криму жити не буде. І я вже тобі
писав, що куди б не прийшли кацапи зі своєю "допомогою" там наступає розруха.
Ще ні одному народові вони не принесли щастя! І якщо ти ще не там, то їдь до
кацапстану і їж це їх гівно повними ложками і насолоджуйся.....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} вот такие диванные офицеришки представляют что мост упадёт
что что водохранилище пустые ведь вы сами террористы воду перекрыли
транспортную блокаду сделали а,Путин МОЛОДЕЦ ,он свойх не бросает он мост
постройл и воду сделал ,и ДОНБАСС не в бросит он защищает РУССКОЯЗЫЧНОЕ
НАСИЛЕНИЕ ДОНБАССА а,Украйна свойм ,,патриотизммом

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Этому препятствует так вопрос к ТИБЕ ДИВАНОМУ ОФИЦЕРУ КТО ТОГДА ТЕРОРИСТЫ ТЕ
КТО ПОМАГЛИ ЖИТЕЛЯМ КРЫМА И ДОНБАССА ИЛИ ТЕ КТО ПЕРЕККРИЛИ ВОДУ ,СДЕЛАЛИ
ТРАНСПОРТНУЮ БЛОКАДУ ,КРЫМУ И ДОНБАССУ ТАК ЛЮДИ КРЫМА И ДОНБАССА КОГО БУДУТ
БОЛЬШЕ РОССИЮ КОТОРАЯ ИМ ПОМОГАЕТ ИЛИ УКРАЙНУ КОТОРАЯ ПЕРЕКРЫЛА ВОДУ В КРЫМ
ПЕРЕКРЫЛА ПРОДОВОЛЬСТВЕНОЕ СООБЩЕНИЕ С КРЫМОМ И ДОНБАССОМ


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

УВАЖАТЬ

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

Вот многие настоящие ОФИЦЕРЫ перешли на сторону народа Крыма и Донбасса они
защищают народ от таких ,,патриотов ,, как ты ДИВАНЫЙ ОФИЦЕР ТЕРОРИСТ



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} боже, таке враження, що переписуюсь з 8-річною дитиною, та
й ще з двоєчніком..... Розтулмач мені як путін "С"делал воду"?! Він бох для
тебе? І ще де ти бачив, щоб ворогу якій захопив частину твоєї країни ще й воду
подавали?! Може ще кацапським окупантам чоботи почистити?! Ти дійсно хвора на
голову людина, але нічого, будемо тебе лікувати - словом! Будемо твою маячню
спростовувати. Розказувати тобі, що з вами руськомірськими скоро буде. Ти й сам
скоро побачиш як "люблять" путіна.... Гроші в кацапів вже кінчаються, санкцій
буде все більше та більше.... Це життя Юра, а ти в мережі казочки пропагандонів
кремлівських розказуєш.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} это ты диваный офицер та ты ним никогда не станешь
офицером такие как ты родную мать продадут что бы угодить свойм куратора из за
бугра А вода у них есть и мост есть так что санкций им до задницы твой я
информацию про жытье.бытье узнаю от свойх друзей из Крыма и Донбасса. У миня
никто ничего не захватывал это ты травки куришь много и тибе мирешчица ,

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

26.01.2021

\textbf{Юра Хливнюк} ех, якби ж то в мене були куратори з-за бугра! Да хоч
якийсь куратори свої, щоб дєнюжка капала, як на росіянських ботофермах. Аж ні
займаюся волонтерством - таким як ти допомагаю навчитися думати своєю головою.
Пуйло ніяк воду в Крим в обхід України зробити не зможе. Він почавши війну з
Україною з півострова Крим зробив острів. Тому твої балачки про "сделал воду",
то просто слова на вітер. Навіть якщо він почне військову операцію в
херсонський області, щоб відновити подачу дніпровської води, це йому треба
дійти аж до Запоріжжя. Бо в херсонських степах всі його комунікації будуть
вразливі і для української артилерії, і для ракетних ударів, і для ударів з
повітря. Тобі цього поки не зрозуміти, бо твоя голова забита кацапським
пропагандиським хламом. Хочеш побачити диванного офіцера?! Це в 15-му році біля
Авдіївки(крайній з права)

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142876521_875127009729473_3145959160574283337_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=EjYU37oap8YAX-iTyXd&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=9af51b46a2c0f82138b0b4f5d0e1b606&oe=60F087E7
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

26.01.2021

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/142869562_875129603062547_3704333957552523578_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=qsxGhAQ6XHIAX9krXmZ&_nc_ht=scontent-lga3-2.xx&oh=33ae3fb7fc705745405310db3d6a062e&oe=60F22C43
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} а це вже в 20-му(щоб не виникало питань, чому форма італійська - скажу одразу "так нада"....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} Диваный офицер воду он из скважин берет в Крыму а, на Счёт
фотографий так к чему ты радуешься что воюеш со свойм народом ПОЗОРИЩЕ

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} Путин что хотел взять Украйну он это сделал бы за 2 дня а,
так он сказал что Украйна есть.брацкий народ а для диваных офицеров как ты
сепаратисты которые живут на своей территории

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} мне с тобой противно общаться через таких как ты и война
началась у нас многонациональна Украйна я рразговарываю на том языке который
моя МАМА разговаривала

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Сивак}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юра Хливнюк} 

а на якому це "язикє"? Це не кацапський, це не
український..... Ти не відповів конкретно ні на яке запитання! Талдичиш те, що
тобі кісельов зі скабєєвою на вуха навішав. Ти часом не з одеської області,
болгарин? І я вже тобі казав - не воюю я зі своїм народом я воюю з найманцями з
РФ і продажними скотами які ніколи українцями не були. 

Кричати "путін введі
войска"(війська сусідньої держави) можуть тільки колаборанти та сепаратисти, а
я офіцер української армії, я воюю на своїй території проти кацапських
загарбників! Я воюю не на території РФ, Я ЗАХИЩАЮ СВОЮ КРАЇНУ! Це тільки дебіли
не можуть відрізнити це. 

Треба не пуйло слухати, а дивитися на факти! Не ми
напали на кацапів, а вони на нас. Це теж тільки розумово відсталі люди не
можуть зрозуміти. Юрію ти такий? Ти це не розумієш? Ти не бачиш, що Крим просто
захопили поки ми вирішували свої внутрішні питання?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юра Хливнюк}
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Павло Сивак} 

я никого не слушаю как ты ты диваный офицер был и будешь.
А насчёт Путин введи войска это тибе твой сказали. С тобой воюют бывшее офицеры
Украйнской армий которые перешли в ополчения и защищают народ Донбасса
\end{itemize}


\end{itemize}

