% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_10_2021.fb.murajev_jevgenij.1.ukraina_osvobozhdenie
%%parent 28_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/e.murayev/posts/953836978811503
 
%%author_id murajev_jevgenij
%%date 
 
%%tags 1944,1944.ukraina.osvobozhdenie.vov.28_oct,istoria,mirvojna2,nacizm,sssr,ukraina,vov
%%title 77 лет назад последних немецких солдат выбили с территории Украины
 
%%endhead 
 
\subsection{77 лет назад последних немецких солдат выбили с территории Украины}
\label{sec:28_10_2021.fb.murajev_jevgenij.1.ukraina_osvobozhdenie}
 
\Purl{https://www.facebook.com/e.murayev/posts/953836978811503}
\ifcmt
 author_begin
   author_id murajev_jevgenij
 author_end
\fi

77 лет назад последних немецких солдат выбили с территории Украины.

15 наступательных операций.

От Белгородско-Харьковского наступления до Восточно-Карпатского – год и три
месяца борьбы.

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/249838631_953836925478175_5805105153335937878_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=LDnNrhNQ-L4AX8tK0vV&_nc_oc=AQmbOi0KkcYhJl6px0MOMow6mmP68OOzr9L7039kvYMVtcXmtjDUtRP9hksw0dZVkjY&_nc_ht=scontent-lhr8-2.xx&oh=f8005173c1f68078e01543adfbc70a78&oe=61A0F96F
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

В битвах за освобождение Украины погибли 2,6 миллионов солдат. Украинцы,
белорусы, русские, казахи, армяне, грузины, татары, киргизы, туркмены,
молдаване и еще многие другие, которые стали плечом к плечу именно ради того,
чтобы их не делили на сорта по национальностям, не замеряли череп линейкой, не
выбраковывали по языковому признаку и не запрещали чтить память своего народа.

История, как мы знаем, не любит сослагательных и тех, кто её забывает. Уроки,
пройденные и не усвоенные один раз, обязательно повторяются и наша реальность –
самое яркое тому подтверждение. Зигующие радикалы в нацистских нашивках и
памятники пособникам фашистов, новые «герои», учебники и травля инакомыслящих –
это всё действительность, у которой нет будущего.

В такие дни, как сегодня, я считаю, что долг каждого, открыто говорить о том,
что это время пройдет.

У этих идей и их последователей не было будущего 77 лет назад и нет сейчас.

Другой истории у нас не будет, как бы над этим не работали пособники новых
оккупантов и прочие недобитки. Перепуганные трусы во власти, которые забыли
своё происхождение и прошлое – не навечно. Их время быстро заканчивается. А
наше героическое прошлое очень не нравится тем, кто не хочет, чтобы мы
оставались сильными и поэтому, мы все оказались в условиях, когда даже за свою
память и историю приходится бороться. Это наша основа, наш прочный фундамент,
без которого мы ничего не построим страну, в которую будут хотеть вернуться, а
не из которой будут бежать.  

То, что происходит – это вызов для всех нас, друзья.  Для всех, кому не нужно
объяснять, когда у нас День Победы, почему мы идем к нашим памятникам 22 июня и
почему каждый из нас точно знает день освобождения своего родного города.

Сегодня Украина стала свободной. Всех с праздником, друзья! И наших сил должно
хватить, чтобы сохранить эту свободу!

\ii{28_10_2021.fb.murajev_jevgenij.1.ukraina_osvobozhdenie.cmt}
