% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_09_2021.fb.dolinskij_eduard.1.bogazij_kiev_burgomistr
%%parent 27_09_2021
 
%%url https://www.facebook.com/eduard.dolinsky/posts/4740921399273224
 
%%author_id dolinskij_eduard
%%date 
 
%%tags babij_jar,bagazij_vladimir.kiev.burgomistr.oun,istoria,kiev,nacizm,pamjat,ukraina
%%title Нацистский коллаборант, бургомистр Киева Багазий
 
%%endhead 
 
\subsection{Нацистский коллаборант, бургомистр Киева Багазий}
\label{sec:27_09_2021.fb.dolinskij_eduard.1.bogazij_kiev_burgomistr}
 
\Purl{https://www.facebook.com/eduard.dolinsky/posts/4740921399273224}
\ifcmt
 author_begin
   author_id dolinskij_eduard
 author_end
\fi

В связи с намерением Посольства Германии, мэра Киева и центра Холокоста
установить памятный знак в честь нацистского коллаборанта, бургомистра Киева
Багазия к 80-летию Бабьего Яра, хочу привести цитату из протокола допроса
полицая Василия Покотило из личной охраны бургомистра. 

"После перевода меня работать в личную охрану Богазия, я вместе с ним стал
ездить на расстрелы. Таких поездок было три. 

Первый раз было расстреляно 100 человек, куда входили евреи, военнопленные и
партизаны. Расстрел производился в
\enquote{Бабьем Яру}, стреляли немцы из пулемета. 

Закапывали трупы, привезенные специально для этой цели военнопленные.

Второй раз я присутствовал с Богазием при расстреле более 200 человек советских
граждан. Этот расстрел представлял ужасную картину. Когда расстреливали мужчин,
то женщины и дети стояли в стороне и наблюдая происходящее, падали без чувств. 

Когда подошла очередь расстреливать женщин, то у них стали отнимать детей, но
они не отдавали. Тогда немец силой вырывал ребенка, расстреливал его, а затем
стрелял в мать. 

Женщины дико кричали, молили о пощаде. После расстрела немец ходил по рву и
достреливал из автомата, упавших раненными и от испуга.

Третий раз я присутствовал с Богазия на расстреле группы более 300 человек,
среди которых были женщины, дети и мужчины. Женщины и дети были еврейской
национальности. Расстреливали их также как и предыдущую группу. 
Я на этих трех расстрелах личного участия не принимал, а будучи в личной охране
Богазия, вместе с ним наблюдал всю картину происходящего".

\ii{27_09_2021.fb.dolinskij_eduard.1.bogazij_kiev_burgomistr.cmt}
