% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_12_2022.fb.rojz_svitlana.kyiv.1.svjato_dity_shopka
%%parent 25_12_2022
 
%%url https://www.facebook.com/svetlanaroyz/posts/pfbid02b3NYxYKJXfW2rn7rQqk7Rs96i9uXT8SAxQNmc8bPn7qc1oqwXoEuPHMw5SughGjbl
 
%%author_id rojz_svitlana.kyiv
%%date 
 
%%tags rizdvo
%%title А сьогодні ми влаштовували свято для дітей в селі
 
%%endhead 
 
\subsection{А сьогодні ми влаштовували свято для дітей в селі}
\label{sec:25_12_2022.fb.rojz_svitlana.kyiv.1.svjato_dity_shopka}
 
\Purl{https://www.facebook.com/svetlanaroyz/posts/pfbid02b3NYxYKJXfW2rn7rQqk7Rs96i9uXT8SAxQNmc8bPn7qc1oqwXoEuPHMw5SughGjbl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id rojz_svitlana.kyiv
 author_end
\fi

Кожного року я розкладаю фігурки в нашій домашній шопці. Кожного року
розповідаю доньці Різдвяну історію. Зараз в темряві шопка і історія виглядає і
відчувається по-новому...сильніше. (тепер у нас є наш внутрішній жарт. Вибачте.
Коли розставляла героїв - ще було світло - до шопки прибігла кішка (є на одному
з фото): Шира, негайно залиш голову Йосифа!!!)  

Вчора я побачила на ділянці гілочку лаванди, що збирається квітнути. Не
розумію, як це... Нехай це буде добрим знаком. 

А сьогодні ми влаштовували свято для дітей в селі. Я вперше в житті вела за
лапу величезного Ведмедя Тедді і показувала дорогу Санті. Відчувала себе
казковою героїнею. Виявляється, актори в таких великих ляльках майже нічого не
бачать. І я, як поводир, вела Тедді за лапу між калюж до дітей. Я і не знала,
що у нас в селі стільки дітей!!! Санта нагадував всім, що він не Дід Мороз.
Разом із дітьми співав Червону калину. А підлітки разом з малюками підходили
обійматись. А дорослі ледь тримались, коли діти просили у Санти миру та
Перемоги, щоб путін скопитився, і щоб тато повернувся з війни живим. 

Я організовувала (за допомогою
\href{https://www.facebook.com/natalia.volosovskaya}{Natalia Volosovskaya} )
акторів, а одна з прекрасних жінок готувала смаколики для дорослих і закупила
для дітей подарунки. І тут все було, як в мирні часи - Санта просив брати по
одному подарунку, а дорослі посилали дітей брати ще і ще. Щось має бути
незмінним 🙂

Я б так хотіла показати відео, як діти разом із Сантою співають Червону Калину,
але маю попросити дозволу у спільноти. 

Ми йшли із Сантою та Тедді до нас додому переодягатись - виходити з ролей.
Виявилось, що ці актори  - з Ірпіня. Тільки перейшли на українську. Казали, як
для них важливо бачити посмішки дітей. І що не думали, що дітей сьогодні буде
так багато. Що так багато залишилось в Україні. Прощалися ми з Сантою та Тедді
під час тривоги. 

Я розкладала шопку. У нас знов вимкнули світло. А я думала про світло, яке всім
нам зараз допомагає. Можливо, світло віри та любові. 

Обіймаю, Родино ❤️ як вірю в Перемогу

\ii{25_12_2022.fb.rojz_svitlana.kyiv.1.svjato_dity_shopka.orig}
\ii{25_12_2022.fb.rojz_svitlana.kyiv.1.svjato_dity_shopka.cmtx}
