% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_11_2021.fb.zharkih_denis.1.reintegracia_donbass
%%parent 17_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3124249571121772&id=100006102787780
 
%%author_id zharkih_denis
%%date 
 
%%tags donbass,reintegracia,ukraina,vlast,vojna
%%title Им просто нечего дать. Да они и не хотят
 
%%endhead 
 
\subsection{Им просто нечего дать. Да они и не хотят}
\label{sec:17_11_2021.fb.zharkih_denis.1.reintegracia_donbass}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=3124249571121772&id=100006102787780}
\ifcmt
 author_begin
   author_id zharkih_denis
 author_end
\fi

Им просто нечего дать. Да они и не хотят. 

Реинтеграция Донбасса невозможны прямо сейчас по причине неготовности киевской
власти взять регион обратно.  Все просто - для того, чтобы взять, нужно что-то
дать. 

Власть в/на Украине построена так, что не дает ничего вообще. Она обкладывает
граждан налогами, тарифами, запретами за право жить/находится в стране. 

Рэкетир/бандит тоже обкладывает киоски налогом и ничего толком не дает взамен.
Украинизацию поддерживает любая власть Киева не потому, что там так любят
украинскую культуру, а потому, что эта одна из составляющих рэкета - кошмарить
граждан за неправильную "феню". Делать из миллионов русскоязычных граждан
неполноценных и непатриотов, с которыми и считаться-то не надо -
государственная политика не только прошлой, но и нынешней власти. 

Поэтому и идет сейчас пропаганда, что Донбасс Украине и не нужен совсем, он-то
не так думают, не то хотят. Ведь для реинтеграции Донбасса нужны деньги, и эти
деньги нужно отдать жителям Донбасса. Украинская власть не понимает, что что-то
можно отдать. Она легче согласится на уступку территорий, которые не в
состоянии будет обдирать. 

В долгосрочной политике это приведет к дальнейшему отходу других регионов
страны. Но в краткосрочной перспективе Украину жалеют, как пострадавшей от
агрессора, и та помощь, которая должна идти Донбассу, съедается в Киеве. 

Кроме того, оставшиеся регионы можно кошмарить и обдирать под видом борьбы с
сепаратизмом. Оголтелые националисты действительно выражают прямую политику
власти : "Вы живете в нашей, то есть не вашей, стране, так платите нам за это и
подчиняйтесь тем правилам, которые мы вам навяжем. И не спрашивайте с власти, у
вас прав таких нет". Именно поэтому власть их и не трогает, не только не
замечает преступления, но и поощряет их. 

Вот радикалы обижаются, что их называют фашистами. И они правильно обижаются,
до фашистов им еще расти, они, скорее, черносотенцы. Обыкновенная российская
традиция. А появляются черносотенцы в период распада государства. Когда этому
государству нечего дать своим гражданам.

2019

\ii{17_11_2021.fb.zharkih_denis.1.reintegracia_donbass.cmt}
