% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 12_11_2021.fb.muharskij_antin.1.zhlobologia_vozvraschaetsja
%%parent 12_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/AntinMykharskyi/posts/1747010472354479
 
%%author_id muharskij_antin
%%date 
 
%%tags obschestvo,rossia,rusmir,ukraina
%%title "ЖЛОБОЛОГІЯ" ПОВЕРТАЄТЬСЯ
 
%%endhead 
 
\subsection{\enquote{ЖЛОБОЛОГІЯ} ПОВЕРТАЄТЬСЯ}
\label{sec:12_11_2021.fb.muharskij_antin.1.zhlobologia_vozvraschaetsja}
 
\Purl{https://www.facebook.com/AntinMykharskyi/posts/1747010472354479}
\ifcmt
 author_begin
   author_id muharskij_antin
 author_end
\fi

"ЖЛОБОЛОГІЯ" ПОВЕРТАЄТЬСЯ

Шубосховище і церква поруч з баром... - ось вона справжня мрія московського
православного фундаменталіста.  А ще дом з колонами, картини  (бажано
реалістів, щоб как мішкі в лєсу), жєна-красавіца, кум Путін і дача в Криму. 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/248152075_1747010425687817_5337748664687922681_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=4TmiQLtXrpkAX9aLKaO&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=23ec018f7681ea45b7d4b890cf8ae5c5&oe=61982C87
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

ПРИМІТИВНІСТЬ - основна ознака представників "русскаго міра". Життя за нормами
вбогих пострадянських кліше, що не виходять за норми міщуковської моралі.
Медведчук - кумир народонаселення, що мріє  зробити в трьокімнатніїй квартирі
на Троєщині "ліпнину як в Луврі",  захєрячити корінфські колони у спальні або
мати  "ванну як у фараона" в однокімнатній хрущовці.

Рак смаку, культурний лишай, естетична виразка, ментальна шизофренія...

Головна проблема країни - не корупція, а моральна, етична та естетична
деградація. Православний кітч або "пшонка стайл" - пануючий квазіестетичний
стиль українських можновладців та "простого народу". Гуманітарна катастрофа, що
її  досліджували митці-жлобісти ще 15 років тому триває. А значить попереду  ще
багато роботи з дослідження ЖЛОБСТВА як всеохопного явища в історії
постколоніальної України.

П.С. Можна вважати цей допис офіційним анонсом виходу у наступному році другого
видання епохальної книги ЖЛОБОЛОГІЯ (дослідження природи пострадянського хама)
