% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 29_11_2021.fb.bondarenko_elena.1.dzho_perevorot.cmt
%%parent 29_11_2021.fb.bondarenko_elena.1.dzho_perevorot
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Саша Гусев}

1 день, а мы ещё не приготовились. @igg{fbicon.face.screaming.in.fear}  Срочно
покупаем плазму, ящик пива и полкило чипсов. Будем болеть за команду
дровосеков.

\iusr{Марина Вадимовна Медведева}
Жду не дождусь..)))

\iusr{Елега Репина}
Рушнык поглажен, тесто на каравай замешано, пельмени и водка в морозилке....

\iusr{Александр Хомичук}

А почему их никто: того не ловит, а этого не переворачивает? Потому что на...
никому не нужен! @igg{fbicon.face.zany}  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor} 

\iusr{Елена Бурнаева}
Супер Ваше выступление сегодня на минутах.

\iusr{Марина Вадимовна Медведева}
\textbf{Елена Бурнаева} , как всегда - коротко, по - существу.

\iusr{Анастасия Новаковская}
Смотрела вас сегодня в 60 мин)

\iusr{Римма Александровна Василиаду}
У вас опять Крещатик собираются ковырять ? Вот неугомонные

\iusr{Александр Чуркин}
А потом вторжение. @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Alexej Danckwardt}
Полковнику никто не звонит, Ахметова никто не любит,

\iusr{Михаил Сазонов}
До переворота один день

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/262070443_4538133716272957_3760720928529333404_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_x4n5MWAUD4AX_3Jqbc&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=ed0938cd8df95157b4fda8b8905c01e3&oe=61AE6BAE
  @width 0.4
\fi

\iusr{Алена Левошич}
Я не готова, в квартире окна не мыты, закупки не сделаны, стыдно одним словом)

\iusr{Вячеслав Беленький}

\href{https://countdown.onlinealarmkur.com/ru/#2021-12-01T00:00}{%
Таймер обратного отсчета онлайн%
}

\iusr{Андрей Гроза}

Леночка, подскажите пожалуйста, резина б/у нынче в цене выросла в Киеве?  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 
Может с Николаева отправить? Ничего личного, бизнес  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}  закинем еще старых
кастрюль и половников, какой майдан без доспехов и вооружения?  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}{repeat=3} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Volodymyr Lytvyn}
\textbf{Андрей Гроза} Кастрюли и прыжки не дали ожидаемого эффекта. На этот раз надо попробовать пластмассовые ведра и приседания.

\iusr{Андрей Гроза}
\textbf{Volodymyr}, канализационные люки на спину, и передвижения по пластунки.

\iusr{Volodymyr Lytvyn}
\textbf{Андрей Гроза} Правильно! Надо все перепробовать. Если в дефиците аналитические способности метод проб только и остаётся. Главное не останавливаться.

\iusr{Денис Журавлев}
Жалко, а ведь у меня ещё было столько идей.. (с)
\end{itemize} % }

\iusr{Андрей Бондаренко}

\obeycr
"Динамит доставлен по адресу...
Киев,
Базаковская
25, Полякову Петру
Владимировичу.
Взрывы назначены на
27-е.
После операции немедленно уходите.
Жду дальнейших распоряжений
Старик."
\restorecr

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Гроза}

\obeycr
МИ-6, Центр
Агенту Бубочке, Колония
Съеживайся быстрее, 01.12 нападение Темнейшего и переворот Ахметова!
Отправляем за тобой резиновую лодку, в случае блокировки выхода к канализации, отправляем для запасного варианта воздушные шарики.
 @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes}{repeat=3} 
\restorecr
\end{itemize} % }

\iusr{Денис Журавлев}
План Шатун забуксовал. Где же Путин, отчего он не идёт?

\iusr{Александр Малыгин}

Фантастика дурдома -Генерирующие компании Ахметова давно приготовились к
ВТОРЖЕНИЮ! Завтра в 4 00 утра без какого либо согласования с производителями
БЫТОВОЙ ТЕХНИКИ частота в сети 380/220В с 50Гц быстро начнет ПОВЫШАТЬСЯ сначала
до 200Гц а потом и до 20КГц! Телевизоры с ТСН и ПЯТЫМ-ПРЯМЫМ каналами СРАЗУ
выйдут из строя! Их огромная \enquote{ОГНЕВАЯ МОЩЬ} не сможет быть эффективно
использована ВЛАСТЬЮ для мобилизации обороны \enquote{диванных войск}! Следом выйдут из
строя СЕРВЕРЫ интернета и КОМПЬЮТЕРЫ а также связь мобильная и проводная!
Заправки перестанут КАЧАТЬ ТОПЛИВО а БОИНГИ с запада будут кружить над
аэропортами потеряв ориентацию для посадки (это тот случай когда ЗАГРАНИЦА нам
никак НЕ ПОМОЖЕТ), кассовые аппараты в маркетах ОБНУЛЯТСЯ а все светофоры
просто потухнут! Сменившимся сменам электрогенерации останется только победным
шагом ВОЙТИ в АП на руках неся своего лидера-победителя (Вован с кварталом
УБЕЖИТ сам первый, РОШЕН просто не доедет тк его водитель не выйдет на
работу (электрички ОТМЕНЯТ) а ему самому никто не дозвонится чтоб сообщить о
проблеме) И уже вообщем всем будет плевать на каком языке разговаривать в
ОЧЕРЕДИ в туалет на УЛИЦЕ - в классическом ЕВРОтуалете ВОДА и СВЕТ будут
отсутствовать тк насосы работать не будут а лампочки перегорят!!! (Новейшая
история Украины 2021г) ПС Уж лучше ВВПутин со своими танками чем рассердить
ГЕНЕРАЦИЮ!!!

\iusr{Дмитрий Воронин}
А я уже пивка, чипсов, рыбки нанёс))

\begin{itemize} % {
\iusr{Елена Бондаренко}
\textbf{Дмитрий Воронин} наш человек!

\iusr{Дмитрий Воронин}
Опыт))
\end{itemize} % }

\iusr{Kirill Yakunin}

Все в порядке. Я запасся попкорном, 115000 Российских войск с 8ми сторон уже на
границе топчутся, как кони. Все в порядке, все по плану. Ждем завтра.

\iusr{Анна Шевелева}
СБУ завтра на рассвете предотвратит госпереворот.

\iusr{Анна Шевелева}
А помните как все ждали конец света в 2000 году?! Так вот я в конец света больше верила.

\iusr{Катя Осовецкая}
Прямо, как до Нового года  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Александр Конарев}
А жаль, что украинский народ молчит, хотя бы по морде пощёчину врезал виновным деятелям ?

\iusr{Геннадий Сивак}
Времени на раскачку нет!

\iusr{Павел Иванов}
А букмекерские конторы ставки на успех переворота принимают? Если нет, то переворота не будет. ))))

\iusr{Anna Dekhtiar}
Бедная Украина. Это же сколько её уже ,,переворачивают)))

\iusr{Дмитрий Дегерменджи}

Вспомнился анекдот: Киев. Пробка. Народ вышел из машин и возмущён. Вдруг
выбегает мужик и кричит: пожар в ВР помогите чем можете. Таксист: - могу дать
10 литров бензина, больше нет)

\end{itemize} % }
