% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_01_2022.fb.kuznecov_roman.kyiv.1.rossia_narrativy
%%parent 14_01_2022
 
%%url https://www.facebook.com/roman.kuznetsov.ua/posts/4901176453274905
 
%%author_id kuznecov_roman.kyiv
%%date 
 
%%tags rossia
%%title Наблюдая за нарративами российских СМИ и россиян можно просто офигеть!
 
%%endhead 
 
\subsection{Наблюдая за нарративами российских СМИ и россиян можно просто офигеть!}
\label{sec:14_01_2022.fb.kuznecov_roman.kyiv.1.rossia_narrativy}
 
\Purl{https://www.facebook.com/roman.kuznetsov.ua/posts/4901176453274905}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kuznecov_roman.kyiv
 author_end
\fi

Наблюдая за нарративами российских СМИ и россиян можно просто офигеть! Это ж
методички с дурдома и шизофренический диссонанс самой большой на планете палаты
душевнобольных.  @igg{fbicon.pointing.down} 

- Они говорят, что Украина полностью под Америкой и мы оккупированы США.
Рассказывают, что на Донбассе воюют американцы. В этой же передаче или статье,
россияне утверждают, что американцы за Украину воевать не будут, мол, она им не
нужна.

\ii{14_01_2022.fb.kuznecov_roman.kyiv.1.rossia_narrativy.pic.1}

- Москва доказывает, что Nord Stream-2 - не политическое оружие, и тут же
угрожает перекрыть газ, если не получит лицензию на эксплуатацию газопровода.

- Путин говорит, что РФ миролюбива, но россияне в упор не видят, что их войска
и террористы Вагнера разбросаны по всему миру; оккупационный контингент
российской военщины присутствует на оккупированных землях Молдовы, Грузии,
Украины, Сирии и т.д.

- Путин просит Запад отменить санкции, потом утверждает, что санкции идут
только на пользу РФ.

- Московиты любят совок и хотят в СССР, но в то же время молятся Романову,
которого этот совок уничтожил, и в СССР спалили под стенами Кремля трехцветную
тряпку - как имперскую и власовско-коллаборантскую.

- Они ненавидят Европу и США, но в то же время бегут именно в эти страны, а
детки рос. элиты имеют гражданство этих стран и уже практически забыли русский
язык. 

- Считают себя православными, но поклоняются мумии беса Ульянова в зиккурате.

- Говорят, что у них единая россия, но одновременно ненавидят \enquote{х@ч@й}, \enquote{ч@р@к},
гонят чеченцев, татар и дагестанцев из Москвы с цоканьем \enquote{пънаехали тут,
пънимаешь ли!}

- Только в дурдоме может существовать автономия евреев, где ни их родиной, ни
евреями не пахнет.

- Как можно указывать Украине, что нельзя переименовывать Кировоград в
Кропивницкий, Днепропетровск в Днипро, если у самих есть переименованные
Куйбышев в Самару и Калинин в Тверь?

Но у них Екатеринбург центр Свердловской области, а Питер - Ленинградской ( @igg{fbicon.face.shoked.head.exploding} )

- Как можно считать Русь-Украину своей, если в то время на Москва-болоте
лягушки квакали? Достаточно прочитать молитвы на фресках киевских храмов, чтобы
понять, что московиты не знают старо-украинскую мову.

- Они считают эфиопо-евpея Пушкина \enquote{руccкuм}, но в упор отрицают украинскую
национальность Мыколы Гоголя.

- Россияне чтят Ленина за революцию, но в то же время ненавидят все революции в
мире.

- Россияне — рабы, хотя и считают весь мир несвободным. Но, именно на РФ всех
правителей выносят вперед ногами, а на Западе президентов избирают народы.

- Московиты гордятся, что торгуют газом и нефтью (потому, что другого у них
ничего нет), зато в странах, где добывают нефть и газ, но в меньших объемах, на
счета граждан поступают приличные деньги.

- Россияне считают себя духовными, но наибольший процент алкоголиков, штат
полиции, количество уголовных преступлений и отбывающих наказание зеков именно
на РФ.

Не кажется ли вам, что раша — это самый настоящий дурдом, заполненный
неизлечимыми психами?

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрій Чича}
А чому ви дивуєтеся. У московитів яскраво виражений ефект Даннінга-Крюгера, підсилений синдромом Кандинського-Клеранбо.
\end{itemize} % }
