% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_10_2021.fb.karevin_aleksandr.1.batjko_bandera.cmt
%%parent 21_10_2021.fb.karevin_aleksandr.1.batjko_bandera
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Ильич Лищинский}

Во-первых, у него очень звонкая, ударная фамилия, что вызывает позитивные
эмоции у людей с неразвитым интеллектом, в том числе, у молодых школьных
учителей и подростков. Во-вторых, даже зрелым людям легко форматировать мозги,
что хорошо известно историкам и психологам.

\begin{itemize} % {
\iusr{Алексей Орлов}
\textbf{Александр Ильич Лищинский} , ... созвучная с фамилией популярного авантюриста  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Александр Ильич Лищинский}
\textbf{Алексей Орлов} Именно.
\end{itemize} % }

\iusr{Алексей Щинников}

Хассен С. Освобождение от психологического насилия. Подход стратегического
взаимодействия (ПСВ)

\iusr{Игорь Тышко}

Очень часто в национальной идее, даже той нации, которую хотят создать,
присутствуют мифы. Наиболее яркие тому примеры это Япония и Израиль, где
национальная идея переплетается с религией. И главное не то, как это было на
самом деле, в как это преподносишь. Но Бандера все же, мне кажется, народным
кумиром не стал. Количество его симпатиков и антипатиков в Украине, думаю,
примерно одинаковое (в каких-то регионах меньше, в каких-то больше), а большей
части населения он просто безразличен, а кто-то так рассуждает: что Бандера
убийца, что Сталин. И я хорошо помню, как КПУ, будучи в свое время
парламентской партией и даже одно время частью правительственной коалиции,
авторитетом Сталина пыталась бить по авторитету Бандеры, при этом в дискуссии с
каким-нибудь Тягнибоком по поводу преступлений ОУН-УПА, когда тот говорил: да
кто бы говорил о преступлениях - партия, которая организовала голодомор,
ссылались на решение ХХ съезда - мол, мы все признали. И тут же в 2010 году в
Запорожье открыли памятник Сталину у здания местного то ли горкома, то ли
обкома. И при этом никакого сопротивления бандеровскому перевороту партия,
которая надо полагать "ум, честь и совесть нашей эпохи", не оказала, хотя
молодчики громили и сжигали их офисы. Она сразу сдулась.Так,что идеологию,
способную реально противостоять последователям Бендеры, Михновского и Донцова,
предстоит еще создать.

\begin{itemize} % {
\iusr{Татьяна Голубева}
\textbf{Игорь Тышко}
А почему Сталин - "тоже убийца"? Ведь тех же самых бандеровцев - не расстреляли, а потом их Хрущев и вовсе выпустил...
Но главное не в этом.
Сталин построил страну.
Огромную. И мощную.
И выиграл страшную войну.
После этого поставить его имя рядом с бандитом, пусть и с идеями??
Нет уж, увольте....

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/247312424_3107660659556267_4245336164205743477_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=s12ojwZDpuwAX_nXPt5&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=7a878543d053f26106201855e6917d77&oe=61A06168
  @width 0.4
\fi

\iusr{Игорь Тышко}
\textbf{Татьяна Голубева} 

Я в данном случае привожу мнение части обывателей. А я лично считаю, что имя
Сталина нужно произносить с осторожностью, ибо да, он выиграл войну, создал
мощную индустрию, но была и обратная сторона медали этих процессов - цена - я
имею в виду не ту цену, которую заплатил наш народ в войне с Гитлером, ибо
кому-то же надо было остановить эту машину, а ту цену, которую пришлось
заплатить в предвоенное десятилетие, и это отнюдь не только 37 год (если бы
только он, то здесь можно было бы спихнуть на троцкистскую оппозицию, заговор
маршалов и т.п.), но и ту трагедию, которая предшествовала 37-му году на селе,
которую апологеты Сталина предпочитают не замечать, а между тем она была и не
могла пройти бесследно. И то, что КПУ, которая так или иначе пыталась
реабилитировать, а то и обелить Сталина (пусть не в такой степени, как это
делают другие), не оказала сопротивления бандеровскому перевороту и быстро
сдулась, я думаю, вы не будете отрицать.

\iusr{Татьяна Голубева}
\textbf{Игорь Тышко}
Не буду.
Переворот сделали дети тайно разбогатевшиз партийцев, желавших проявить уже свои богатства, комсомольцы, руководимые андроповскими креатурами.
Отец моего мужа во время событий в Чехословакии общался с Андроповым. Он был западником и очень скептически относился к советской власти. Его биография, кстати, темна во облацех @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Анатолий Жуков}
\textbf{Татьяна Голубева}, 

думаю Вам интересно будет почитать статью "Вячеслав Матузов: Михаил Горбачев —
пешка в плане по развалу СССР".

Подробнее: 

\href{https://eadaily.com/ru/news/2019/03/11/vyacheslav-matuzov-mihail-gorbachev-peshka-v-plane-po-razvalu-sssr}{%
Вячеслав Матузов: Михаил Горбачев — пешка в плане по развалу СССР, eadaily.com, 11.03.2019%
}

\end{itemize} % }

\iusr{Дмитрий Скворцов}
Сказано же: Украина - маты. Какой батько, такая и маты.

\begin{itemize} % {
\iusr{Валерий Анатольевич}
\textbf{Дмитрий Скворцов} таки и диты: пам'ятныкы Батьку чогось валять!
...а, цэ про Бандуру?.. А я думав про Лэнина...

\iusr{Валерий Анатольевич}
Тю, Бандэру...
\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Мануйленко}

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/246770420_2105449589605982_209305549172001491_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=cQNFKmXTqL0AX8t3Fmh&_nc_ht=scontent-lhr8-2.xx&oh=ccec83a7ddf8a0b612277a83334401ff&oe=61A00955
  @width 0.4
\fi

\iusr{Boris Rutnitsky}
Говорят. что 50 томов его сочинений украли НКВДэшники. До сих пор изучают его эпистолярное наследие.

\iusr{Владимир Бурдукин}
Сдохнут так же как Бандера...

\iusr{Maryana Sevas}

Вот тут я бы немного не согласилась. К сожалению, не только альтернативно
одаренные малолетки, но и вполне половозрелые особи обоих полов в разные
времена истово бьют поклоны перед портретом этого дырявого недомерка сопли. Его
именем называют улицы и площади, натыкивают памятники кругом.... Тут на ум
приходит классика: «если звёзды зажигают, значит это кому нибудь нужно»... вот
тут и встаёт вопрос. Почему именно эта дырявая падаль стал типа «сымволом й
взирцэм боротьбы занэзалэжнисть» Украины? Причём он даже не был ни гражданином
этой самой неньки, ни украинцем по крови? И , как вы правильно заметили, был
простым, трусоватым, но крайне подлым бандитом, мелким (причём в прямом
смысле)садистом... почему именно его поднимают на щит западные кураторы сначала
Галичины, а теперь и всей Украины?

\iusr{Priscilla Chan}
Плакали всей Молдавией

\ifcmt
  ig https://scontent-lhr8-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/247280022_381246287064241_4499846904824208873_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=hvdifz1PbB8AX9h5eJW&_nc_ht=scontent-lhr8-1.xx&oh=a4b0d46b80d6a08ab0db5aa8f578dee9&oe=617E9A09
  @width 0.4
\fi



\end{itemize} % }
