% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_01_2022.fb.goldarb_maksim.1.socializm
%%parent 13_01_2022
 
%%url https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2791522907823561
 
%%author_id goldarb_maksim
%%date 
 
%%tags ideologia,socializm,strana,ukraina
%%title Несомненно, страна пойдёт по пути социализма
 
%%endhead 
 
\subsection{Несомненно, страна пойдёт по пути социализма}
\label{sec:13_01_2022.fb.goldarb_maksim.1.socializm}
 
\Purl{https://www.facebook.com/maksim.goldarb/posts/2791522907823561}
\ifcmt
 author_begin
   author_id goldarb_maksim
 author_end
\fi

Несомненно, страна пойдёт по пути социализма. Нормального, современного, нового
социализма. Она восстановит для своих людей бесплатные и доступные образование
и медицину, нормальные пенсии и соцвыплаты, защиту от произвола и возможность
работать в ней, в стране, а не Бог знает где. 

Несомненно, страна обязана защитить и защитит своих людей от страшных
современных вызовов - цифрового контроля и рабства, национальных и
транснациональных олигархических кланов, конгломератов СМИ, оболванивающих и
манипулирующих сознанием общества. 

Несомненно, страна должна наказать и накажет всех, кто насиловал ее и ее народ
на протяжении последних десятков лет. 

Несомненно, страна должна отказаться и откажется от любого внешнего влияния и
управления: все эти МВФ, фонды и центры, агентура влияния, соросня, выученики и
прочие паразиты должны быть и будут изгнаны из страны. А «кредитные
обязательства» подвергнуты жесточайшей ревизии. А те, кто подписал подобные
антиукраинские обязательства, - жесточайше наказаны. 

Несомненно, страна установит добрососедские отношения в первую очередь с
ближайшими соседями на континенте.

Несомненно, страна пересмотрит  договоренности с Европейским Союзом и любые
другие, которые, по сути, делают из Украины сырьевой придаток.

Несомненно, страна должна обнулить и обнулит украинский олигархат.

Несомненно, Украина должна национализировать и национализирует все те
государственные, национальные, государствообразующие отрасли и предприятия,
землю и недра, которые были украдены с 90х по сегодня.

Страна - этом мы. Мы - это страна. Страна, которую у нас пытаются забрать, а
нас распушить и распылить. 

Мы взаимосвязаны - и если действительно хотим остаться, причём не ущербными и
бесправными, а полноценными и полноправными, в своей стране, такой же
полноценной, - нужно объединяться, сейчас, сегодня, и быть готовыми всеми
доступными способами и средствами отстаивать себя, свою страну и своё и своей
детворы настоящее и будущее.

\ii{13_01_2022.fb.goldarb_maksim.1.socializm.cmt}
