% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_07_2021.fb.jacenko_andrej.diezel.gringrey.ukr.1.kommentarij_zakon_mova
%%parent 30_07_2021
 
%%url https://www.facebook.com/diezel.greengrey/posts/10217361948994602
 
%%author Яценко, Андрей (Дизель, Грин Грей, Украина)
%%author_id jacenko_andrej.diezel.gringrey.ukr
%%author_url 
 
%%tags grin_grey.gruppa.ukr,kultura,mova,muzyka,obschestvo,ukraina,ukrainizacia
%%title Всем привет! Я Мурик из Green Grey ... - комментарий по поводу поста - закон о мове
 
%%endhead 
 
\subsection{Всем привет! Я Мурик из Green Grey ... - комментарий по поводу поста - закон о мове}
\label{sec:30_07_2021.fb.jacenko_andrej.diezel.gringrey.ukr.1.kommentarij_zakon_mova}
 
\Purl{https://www.facebook.com/diezel.greengrey/posts/10217361948994602}
\ifcmt
 author_begin
   author_id jacenko_andrej.diezel.gringrey.ukr
 author_end
\fi

Всем привет! Я Мурик из Green Grey. Вот оторвался от поплавков, блёсен,
воблеров и силикона. Лето всё-таки, рыбалка...) Под силиконом я имею в виду
рыболовные приманки, а не что-то другое )

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/226435972_10217361944474489_578224620202847484_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=tNxEspruefgAX_4x01-&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=8a6f9a3ef7040fdbd908bbb586cd3250&oe=6128B02D
  width 0.4
\fi

Хочу прокомментировать реакцию возмущённого аппарата президента по поводу моего
поста в инстаграм

Первое, по поводу неуважения к украинскому народу, то как говорится, «чья бы
корова…!

Неуважение – это ваши грабительские тарифы ЖКХ, ваши заявления типа 5000 грн
это не бедность, это роющиеся в мусорных баках и просящие милостыню
пенсионеры. Буквально несколько дней назад видел пожилую прилично выглядящую
женщину, стоящую возле метро "Льва Толстого" с протянутой рукой и это уже
массовое явление, вот это - неуважение ко всему украинскому народу

Далее, по поводу неуважения к украинскому языку. Опять мимо кассы, для особо в
кавычках осведомлённых сообщу, что в репертуаре группы Green Grey три песни на
украинском языке, "ХтоЗна", кстати одна из моих любимых, "Шукаю тебе" и "В
одному човнi" Кроме того, мы неоднократно исполняли вместе с группой Скрябин
знаменитую "Маршрутку", я уже не говорю о моих сайд проектах, это басанова
«Зачекай» и композиция «Блюз», а так же неопанк «Ховайся в жито» посвящённый
памяти Кузи из Браты Гадюкины, с которым мы дружили.

Я выразил своё отношение к поправкам к мовному закону, а не к украинскому
языку, так что не надо вот это «ля-ля» 

Я чту конституцию Украины и уголовный кодекс, а восхищаться законотворчеством
верховной рады, которая себя уже давно дискредитировала я как гражданин не
обязан. 

Теперь что касается художественной формы, а именно показанного мной clawfinger,
ну уж извините, я не искусствовед и не артист балета, я рок музыкант, есть
знаете ли такое направление в современной массовой культуре. У рок-н-ролла есть
свой сленг, бади лэнгвич и так далее. Вы лучше смотрите, чтобы вам на следующих
выборах народ не показал свой большой массовый clawfinger (кстати отличная
шведская индастриал группа) А рвотный рефлекс, ну так ребята из Slayer
реагировали на песни Bon Jovi, чистый юмор) 

И последнее, насчёт "огыдности" моего выступления. Огыдно - это когда ваш
депутат прямо во время заседания проституток заказывает, а здоровый лоб
пытается расстегнуть бюстгальтер, сидящей впереди женщины - депутата. Когда
один у вас там "орёл", порекомендовал пожилой пенсионерке продать собаку и
заплатить за коммуналку, а недавно его обдолбанного останавливают патрульные,
а потом вдруг выясняется, что он  «саувсем неуиноуник» и тест был
неправильный, это через неделю после происшествия, а парням патрульным влепили
служебное взыскание! Вот это огыдно! (Кстати, выражаю респект патрульной
полиции. Это то немногое положительное, что у нас еще есть). За сим разрешите
откланяться)  Всем мира, любви и денежных знаков!
