% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 26_08_2021.fb.kevorkjan_konstantin.1.rabota_nad_oshibkami
%%parent 26_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2942409729352089&id=100007492727083
 
%%author 
%%author_id kevorkjan_konstantin
%%author_url 
 
%%tags nacia,nacionalizm,nezalezhnist,obschestvo,ukraina
%%title Архив (2016 г.). Работа над ошибками
 
%%endhead 
 
\subsection{Архив (2016 г.). Работа над ошибками}
\label{sec:26_08_2021.fb.kevorkjan_konstantin.1.rabota_nad_oshibkami}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2942409729352089&id=100007492727083}
\ifcmt
 author_begin
   author_id kevorkjan_konstantin
 author_end
\fi

Архив (2016 г.). Работа над ошибками.

Наверное, одной из самых больших загадок и проблем нынешних смутных времен
остается вопрос: как сотни тысяч вроде бы европейски-образованных и
советско-рожденных людей в считанные месяцы превратились в стадо кровожадных
каннибалов? Но, большому счету, это неожиданность только для тек, кто не знает
как работают современные политические и рекламные технологии. Наша общая
проблема в том, что мы недооценили их силу воздействия. Мы слишком полагались
на чужой здравый смыл и верили в «гуманизм» приличных с виду людей. Мы
ошибались.

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/240504871_2942409286018800_6592969320340140574_n.jpg?_nc_cat=107&_nc_rgb565=1&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=SrQ3sOBqMaIAX9T5ZGi&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=5d6a0064c198d159a77022c011794771&oe=614DCE7A
  width 0.4
\fi

Свободомыслящие прошлых времен теперь охотно сами запрещают, одобряют убийства,
травят иных под лозунгами вроде бы «прогресса» и якобы «либерализма». Лет
тридцать они борются с почившей в бозе Советской Властью, словно с помощью
магических заклинаний хотят вернуть себе утраченную мужскую силу. Но когда их
тычешь носом в сегодняшние неонацистские шествия — они в упор не замечают ни
геральдики «Азова» (то просто «руны»), ни молодчиков в балаклавах (то «дети
балуются»), ни политзаключенных (то «московская пропаганда»).

Прослойка интеллигентов, навсегда замурованных в перестройке, черпающих
представление о современном мире из подшивок «Огонька» тридцатилетней давности.
Они упрямо требуют «реформ», не понимая, что «реформы» уже идут четверть века
подряд, и всё с более чудовищными результатами. 

Оглушенные личной титанической борьбой с прошлым, юношескими обидами и
прыщавыми воспоминаниями, они давно проскочили грань разумного. За время
правления антисоветчиков и «западников» население Украины уменьшилось минимум
на 14 миллионов человек — вымерших, убитых, выродившихся, эмигрировавших, а
теперь вдобавок и отсоединившихся. Вдумайтесь: почти четверть населения
государства в формально мирное время! А можно и с самой войной сравнить: по
сравнению с довоенным 1940-м годом ВВП Советского Союза в 1945-м году
сократился лишь на 4,5\%, а в Украине только за последние три года падение
составило до 25\%!

С подобными «достижениями» всякое нормальное общество навечно бы замуровало
горе-реформаторов в казематы, поскольку за преступные деяния нужно нести
уголовную ответственность. Однако, в рамках так называемой «западной
демократии», в матрице либеральной идеологии, с помощью иностранной финансовой
поддержки они остаются при власти. Беда в том, что наши люди, слепо
поклоняющееся Западу и западным ценностям, охотно и очень легко становятся
идейными гауляйтерами в колониальной администрации.

Смысл сегодняшней примитивной подмены истинной демократии фальшивкой состоит в
том, что (при всём якобы разнообразии выбора) настоящего выбора-то и нет. Весь
спектр наших ныне действующих политиков невелик — от крайне-правых до
ультраправых, от консервативных каннибалов до ортодоксальных людоедов. Сим
чудовищным счастьем мы обязаны нашим американским и прочим европейским друзьям,
расчетливо поддерживавшими майдан, и это еще один важный урок на будущее.

История таки подтверждает, что яростно отстаивая идеалы социал-дарвинизма и
«свободного рынка», либералы легко становятся идеологической опорой
ультраправых. На взгляд украинского либерала, неофашизм или пиночетовская
диктатура - это просто крепкий капитализм с национальными особенностями. Они в
упор не видят свастик, поскольку тогда получается, что они с самого начала
майдана поддерживали откровенных нацистов и стояли с ними в одном строю. И
значит, не дай Бог, придется публично признаться в собственной слепоте. Хотя
какая там «слепота», особенно для интеллигентов еврейского происхождения.

Приведу лишь одну цитату из материалов израильского Музея Национальной памяти
Яд ва-Шем: «Официальная позиция государства Израиль состоит в том, что
бандеровцы — пособники нацистов, и никакая их реабилитация невозможна». Но это
же не мешает так называемым «жидобандеровцам» поддерживать наследников
исполнителей Холокоста всеми фибрами жалких душонок. 

Всей их «принципиальности» и «храбрости» хватает лишь на то, чтобы сражаться с
бессловесными советскими памятниками и запрещать российские кинофильмы.
Глубокомысленно рассуждают о всемогуществе русской пропаганды, одновременно
умалчивая, что бюджет только одного американского агентства USAID на Украине (с
которого многие из них кормятся) был в два раза больше, чем бюджет
Россотрудничества на весь мир! И, самое омерзительное, сознательно обеляют
насаждаемую сегодня в Украине идеологию Донцова-Бандеры, черпающую свое
вдохновение в людоедских фашистских и нацистских идеях двадцатых годов прошлого
столетия.

Убежденные «национал-демократы», так называемые «правозащитники» и прочая
свидомая интеллигенция совершенно очевидно рассчитывают, что даже при диктатуре
ультраправых боевики их не будут сильно лапать, власти подсыплют денег на
прокорм и позволят дальше пинать давно умерший социализм: мол, при нем было
куда хуже, нежели при нынешней националистической диктатуре. Так челядь на
кухне, доедая объедки, рассуждает о своей шляхетности.

Они вызывают закономерное презрение своей храбрящейся трусостью и зримой
слепотой. Выяснилось, что их человеколюбие лишь для избранных «арийцев»,
демократия исключительно для спонсоров-толстосумов, а государство — обычное
средство обогащения. Наша ошибка в том, что мы слишком долгое время верили в их
искренность и безобидность. А теперь оказались в роли стороннего врача, который
вынужден объявить алчным родственникам, что хозяин дома умер. Хотя они по
привычке хором голосят обратное.

2016 г.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Гайдук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Глуп и тщеславен человек! Легче всего им манипулировать на национальной и
религиозной почве, доведя исключительность национализма до идиотизма. Арии!

Мир это уже проходил.

"Здоровая нация так же не замечает своей национальности, как здоровый человек —
позвоночника". (Бернард Шоу)

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Д. Громов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрий Гайдук} 

я думаю, что мир это проходил с момента возникновения сознания. Любой конфликт
включает в себя максиму Мы лучше - вы хуже и поэтому недостойны. В тч это же,
но в единственном числе.

Остаётся лишь загадка - как такую ахинею навести в мозги трезвого человека?
Нужны ли вещества-грибочки, загадочные движения рук над головой, бормотание
таинственных слов... Вот в чём заковыка.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Гайдук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ничего этого не нужно. Нужна лишь вера в свою исключительность, вера в
хитро..пых лидеров и уверенность, что "заграница нам поможет". Я был в
эпицентре этого безумия, поэтому смею так утверждать.

Ну и конечно слабость, жадность и нерешительность лидеров при власти. Так было
и в 1991, и в 2014. Это не "бацька", как бы к нему не относились.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Владимирович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\href{https://www.youtube.com/watch?v=WnDs3gW6_Xk}{%
Знаменитая речь Жириновского про Украину. 1998 год, youtube, 08.08.2020%
}
. Россия сама виновата

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Olga Sivtsova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктор Владимирович} и тот же Лукин не стал гарантом соглашения Янека с оппозицией в 14_м. Умыл ручонки
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Коломийченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Украина исторически продолжает жить в 90-м году.

Перестроечных демагогов это более чем устраивает.

\end{itemize}

