% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_11_2021.fb.nosenko_ivan.1.balabatjko.cmt
%%parent 07_11_2021.fb.nosenko_ivan.1.balabatjko
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Морський Свободівець}
Або й вбити. Все залежить від поведінки. Головне аби вбивця відправився до пекла

\begin{itemize} % {
\iusr{Вікторія Валевська}
\textbf{Морський Свободівець} і хто ж його відправить?
\end{itemize} % }

\iusr{Olga Plum}
Вбив підступної, підло. Маю надію, що покарання буде адекватне. Співчуття рідним юнака. Виховали достойного сина

\iusr{Larysa Nitsoi}

Господи, скільки ж можна? А Господь каже: "Це у ваших руках".

\begin{itemize} % {
\iusr{Іван Носенко}
\textbf{Лариса Ніцой} «Я дам Вам добре слово і камінь»

\iusr{Іван Носенко}
Захисники прав "рускагаварящіх", розпалюють міжнаціональну ворожнечу, що в результаті призводить до вбивств, але заяви в поліцію надходять на Фаріон та Ніцой.
\end{itemize} % }

\iusr{Kate Rina}

Фейсбук блокує за прояв агресії до руцкава ізика.. Ватники волають, що так
істарічєскі слажілась. А руцькі в Україні продовжують вбивати за рідну мову,
продовжують цькувати, насміхатися. Хто там ще про адінарот хоче пісню
завести???? І що прастиє люді нічєго не винні????

\begin{itemize} % {
\iusr{Іван Носенко}
\textbf{Kate Rina} коли вони кажуть що ми "одін народ", вони мають на увазі що України не існує.
\end{itemize} % }

\iusr{Yaroslav Datsko}

Вважаю що якщо того чорта не засудять то пора його по тихому лінчувати. Сволота
має бути покарана, і бажано показово для інших ватників.

\iusr{Василь Жупанин}
Це донецький порожняк вони лише так і можуть діяти

\end{itemize} % }
