% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.dates.31_10_2022
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi.dates
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 


\paragraph{11:34:21 31-10-22 Фируза Аминова}

Всем, кому интересны подробности боевых действий в зоне СВО, довожу до сведения об успехах специальной отдельной операции под названием "Возмездие".
В период с 25-го по 27-го октября только на Николаево-Криворожском направлении средствами огневого поражения было уничтожено 657 человек живой силы. 300 человек - ранено. Также уничтожено вооружение военной специальной техники - 40 единиц.
Танков - 8 единиц.
БМП - 5 единиц.
Бронированных машин - 20 единиц.
Миномётов - 7 единиц.
Гаубицы - 4 единицы.
Настигла кара отрядов иблиса и в секторе спецназа "Ахмат" под командованием дорогого БРАТА Апты Алаудинова - Соледарское направление. За один день бойцы здесь подбили:
4 танка,
5 БМП,
1 бронемашину,
4 пикапа.
Уничтожены 95 сатанистов и 2 укрепленные позиции с минометами. Это только предварительные и самые сжатые данные.
Отличная работа проведена и на Донецком направлении силами наших батальонов и полка Минобороны РФ. Спецоперация продолжается.
Все это время мы отражали их вылазки, но теперь события развиваются под нашу диктовку. Теперь врагу совсем не до контратак. На этой неделе наши подразделения развивают наступательные действия, охватывая новые рубежи противника. Сатанисты и помогающие им натовские наемники не имеют ни минуты покоя.

