% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 23_04_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika.cmt
%%parent 23_04_2022.fb.solovjov_mikita.harkov.demsokyra.1.hronika
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Roman Frolov}

Сегодня глючил приватбанк, что замедляло процесс покупок в супермаркетах.

Светящихся окон стало немного больше за последние дни.

\enquote{Порадовали} ценьі на огурцьі - дешевле первую клубнику на базаре
купить и заокеанский вииноград  @igg{fbicon.smile}.

\iusr{Ольга Нехаева}
\textbf{Roman Frolov}, а у нас на Салтовке, на Героев Труда, всё меньше светящихся окон, причем каждый день...

\iusr{Ольга Мудра}
Війна війною, а Пасха по розкладу

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/277167413_3343779492516199_9082661298033321642_n.png?stp=dst-png_s168x128&_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=cf3Ghj6fJPoAX-BdFIF&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-ba-pQ5JyTWEca_hcDgb97-xk_ThsJdJRP7uiQof8R9g&oe=6269C1E8
  @width 0.1
\fi

\iusr{Elizaveta Sokolova}
Дякую!

\iusr{Sergiy Machulskiy}

\obeycr
Добра новина буде коли \enquote{приход} буде по Москві.
І не один.
І не один раз.
І кожного дня.
І краще декілька в день.
І краще ствольною.
\restorecr

\iusr{Victoria Trunova}

хочу додати про клумби - влітку температура повітря над клумбою відсипаною
гравієм розжарюється до 50-55 градусів в той час, як над нормальною клумбою
температура на 10 градусів нижча за довколишню. Чи потрібно в наш
континентальний клімат вводити ще й фрагменти справжньої пустелі і підвищувати
літню спеку?

\iusr{Viktoriia Levizka}
\textbf{Victoria Trunova} 

а поливать их, если война затянется? да и в принципе, ресурсы девать некуда?
хоть в ОДНОМ прифронтовом городе до такого додумались?

\end{itemize} % }
