% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 22_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.energetiki_pamjat
%%parent 22_12_2021
 
%%url https://lug-info.com/news/energetiki-lnr-v-kanun-professional-nogo-prazdnika-poctili-pamat-pogibsih-kolleg
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title Энергетики ЛНР в канун профессионального праздника почтили память погибших коллег
 
%%endhead 
\subsection{Энергетики ЛНР в канун профессионального праздника почтили память погибших коллег}
\label{sec:22_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.energetiki_pamjat}

\Purl{https://lug-info.com/news/energetiki-lnr-v-kanun-professional-nogo-prazdnika-poctili-pamat-pogibsih-kolleg}

Энергетики Республики и представители Федерации профсоюзов (ФП) ЛНР в
преддверии Дня энергетика почтили память коллег, погибших при исполнении
служебных обязанностей. Об этом сообщили в ФП ЛНР.

\ii{22_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.energetiki_pamjat.pic.1}

\enquote{Накануне профессионального праздника энергетики Республики почтили память
своих коллег, погибших в результате боевых действий при исполнении служебных
обязанностей. В память о погибших энергетиках к мемориальной доске в Луганске
были возложены цветы}, – говорится в сообщении.

В общественной организации напомнили, что за время боевых действий во время
исполнения служебных обязанностей на своих рабочих местах погибли шесть
работников энергетической отрасли: Виталий Вдовенко, Игорь Демин, Андрей
Киселев, Николай Кононенко, Василий Лецкий, Анатолий Колесник. В память о них
на фасаде здания государственного унитарного предприятия (ГУП) "Республиканская
сетевая компания (РСК) по улице Коцюбинского в Луганске 6 декабря 2016 года
установлена мемориальная доска.

\ii{22_12_2021.stz.news.lnr.lug_info.1.energetiki_pamjat.pic.2}

Почтить память погибших энергетиков пришли заместитель председателя ФП ЛНР
Андрей Уразгильдеев, заместитель министра топлива, энергетики и угольной
промышленности ЛНР Андрей Кустов, председатель общереспубликанского профсоюза
работников энергетики и электротехнической промышленности ЛНР Вячеслав
Кузнецов, генеральный директор ГУП РСК Борис Рыжилов, работники и профсоюзный
актив предприятия.

\enquote{Сегодня мы склоняем головы перед светлой памятью тех, кто погиб, выполняя свой
профессиональный долг. Помним, какой ценой дался им трудовой подвиг}, – сказал
Кустов.

Кузнецов напомнил, что в 2014 году энергетики \enquote{несмотря на обстрелы, несмотря
на сложности и опасности военного времени, восстанавливали электроснабжение
Луганской Народной Республики}.

\enquote{Выходя на работу, они не думали, что в этот день не вернутся в свои семьи.
Вечная память нашим коллегам, которые отдали свои жизни при выполнении
производственных заданий. Ежегодно мы чтим память наших коллег, которые погибли
в 2014 году. В разные дни, в разных местах, но все они выполняли свой
профессиональный долг по восстановлению электроснабжения. Каждый из них –
герой!} – обратился к собравшимся Кузнецов.

Участники мероприятия почтили память погибших коллег минутой молчания.

Напомним, День энергетика установлен указом главы ЛНР и отмечается ежегодно 22
декабря.
