% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.znanie
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Знание}
\label{sec:slova.znanie}

%%%cit
%%%cit_pic
%%%cit_text
Сегодня, в День России, выкладываю два программных текста. Программными я
называю тексты, которые написаны не мною, но которые я запасливо сохранила и
время от времени повторяю, ибо повторение - мать учения. Текст номер один
называется \enquote{Что должен \emph{знать} каждый русский}. Первоисточник его давно
затерялся, но копия сохранена у меня в основном блоге, а сегодня я переношу её
и сюда. Итак, что же должен знать каждый русский с младых ногтей? Спрашивали -
отвечаем:
\begin{itemize}
  \item 1. Государства Киевская Русь никогда не существовало. Этот термин был введён в обиход для временной градации периодов истории Древнерусского государства.
  \item 2. Первая столица Руси Ладога была основана словенами около 700 года н э.
	\item 3. Из 7 городов Рюриковой Руси, упоминаемых в Повести временных лет, 6
					городов находится на территории России, 1 - на территории Белоруссии.
								На украине - нет ни одного. Города Древней Руси это: Ладога,
								Исборск, Белоозеро, Новгород, Ростов, Муром, Полоцк
\end{itemize}
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Что должен знать каждый русский}, 
Школа Экзорцистов, zen.yandex.ru, 12.06.2021
%%%endcit

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
%%%cit_text
Сейчас я даже не могу вспомнить, когда я его последний раз видел. 10 лет назад,
а может 15. У меня никогда не было его телефона и даже не было желания с ним
поболтать. Но дружат наши мамы. А это значит, он всегда присутствовал в моей
жизни, наверное, как и я в его. Я \emph{знал}, когда он женился. Правильная или
неправильная у тети Оли невестка. \emph{Знал}, когда он получал очередное звание.
Когда у него появлялся очередной ребенок. \emph{Знал}, с каким трудом помогали ему
купить дом в Днепропетровской области. \emph{Знал} его вредные привычки. Когда матери
общаются, ты узнаешь гораздо больше, чем даже хочешь \emph{узнать}
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Наши ребята гибнут там, где у власти нет ни стратегической, ни тактической цели}, 
Игорь Лесев, strana.ua, 08.07.2021
%%%endcit
