% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_08_2021.fb.shirochin_semen.1.kostel_pozhar
%%parent 04_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/camrador/posts/2618663925109577
 
%%author_id shirochin_semen
%%date 
 
%%tags __sep_2021.kostel.pozhar.kiev,kiev,kostel.kiev.nikolaevskij,pozhar,ukraina
%%title Костёл в этом всём лишний. Он из другой эпохи, из другого контекста
 
%%endhead 
 
\subsection{Костёл в этом всём лишний. Он из другой эпохи, из другого контекста}
\label{sec:04_08_2021.fb.shirochin_semen.1.kostel_pozhar}
 
\Purl{https://www.facebook.com/camrador/posts/2618663925109577}
\ifcmt
 author_begin
   author_id shirochin_semen
 author_end
\fi

Новое Строение – самая азиатская часть Киева. здесь десятки лет высотки
возникают на красной линии, старые дома сносятся для незаконных строек. Синей
линии у нового строения нет. Единой согласованной высотности нет. Ансамбля нет.
Есть только хаотичное нагромождение высотных домов, выдавливающих собой старую
мелочь. Здесь есть место БЦ Торонто и ЖК Метрополь, ЖК Монреаль и ЖК Стенфорд,
ЖК Тетрис холл и ЖК Челси тауер, А136 и Тринити, и бесконечным бульварам
фонтанов и французским кварталам с жалкими подобиями эйфелевых башен. Костёлу,
как доминанте этого пространства, места не осталось. 

\ifcmt
  pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/241300322_2618663505109619_636418325473920364_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=S0SrJVLjztsAX_i914A&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=c35deccee19769153fff191b1ffad8a7&oe=61397F95
  width 0.5
  %fig_env wrapfigure
\fi

С одной стороны он
вплотную задавлен БЦ «Капитал», перспективу  напротив съел БЦ «Торонто». Всё
вокруг застраивается и застраивается, каждый участок земли должен быть
застроен. Костёл в этом всём лишний. Он из другой эпохи, из другого контекста.
Из другого Киева. И его поджог, а ряд источников указывают именно на поджог,
лишь продолжает тенденцию нивелирования его доминантной роли, которая
происходила годами.

\ii{04_08_2021.fb.shirochin_semen.1.kostel_pozhar.cmt}
