% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_07_2021.fb.bryhar_sergej.1.mova_odessa_vokzal.cmt
%%parent 21_07_2021.fb.bryhar_sergej.1.mova_odessa_vokzal
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:21_07_2021.fb.bryhar_sergej.1.mova_odessa_vokzal.cmt}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksandr Chumak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Рускозчичні завжди ставлять інші народи в ніщо.

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Тимощенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Oleksandr Chumak} І вважають це своєю чеснотою.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleksandr Chumak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Тимощенко} рускоязичні особливо озвірілі в Казахстані, Росії і Білорусі

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Ковалишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Oleksandr Chumak} Та хай хоч собі банки ставлять на всі болючі місця,
тут мова йде про НАШУ гідність. Бо виставляються вони там, де дозволяють.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мякота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Oleksandr Chumak} ну не всі. Дехто і хотів би . Але якщо все життя
розмовляв російською то важко пережити що українською ти стаєш не дуже розумним
поки не напрацюєш словниковий запас. А от те що україномовні переходять на
російську то кепсько.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Ковалишин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Мякота Оля} Соромно має бути лиш за те, що ти не говориш рідною мовою. Особливо, коли цю мову б'ють зі всіх сторін, кому не ліньки. Особливо прибічники тієї нав'язаної мови окупанта. І цій окупації не 7 років, а століття. Тоді триматися мови хама соромно і неінтелігентно. І не важливо, де ти її тримаєшся в публічному просторі, чи в 'биту'. Думаю, що в останньому ще гірше. Соромно називати чужу агресивну мову рідною. Бути на стороні сильного, а не правого - неінтелігентно. Особливо, якщо ти, начебто, не дурний і маєш хорошу освіту. Може ти і успішний, і знаєш пару інших мов, але ти точно неінтелігентна людина. Виправдовувати це будь-чим, замість визнати правду - соромно. Все інше - ні.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мякота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Оксана Ковалишин} 

я з вами згодна. Але. Я писала про тих хто хоче, але не може пройти мовний
бар'єр . Але от поверталися з подорож потягом. В купе сусіди розмовляють
російською , повертаються до дому в запорожьє. Кажу ні, я в Запоріжжя . А потім
чую як пані по телефону чудовою українською говорить. З'ясувалося вони до
рідних їздили і там українською спілкувалися а тепер до дому повертаються . А в
Запоріжжі більшість російською спілкуєтеся. І ті що упороті щиро вірять що в
нашому місті всі з народження російськомовні. А от і ні. Тут більша половина
колись перейшла на російську і їм вже так зручніше. Вони вже навіть між собою
російською. І тут ми які намагаємося мову опанувати. Ну як так? А пані ще й
дітей навчає у школі.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Ковальський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Oleksandr Chumak} причина в тому, що вони спадкові раби, і до інших ставляться як колись ставились до них...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мякота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Ковальський} 

мені здається що може ви і маєте рацію , але таке ставлення не приведе до
покращення ситуації .

Так , ми негативна селекція совка. Ще не одно покоління буде вичавлювати
наслідки цієї селекції. Але , як пройти цей шлях найменш легко ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Ковальський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Мякота Оля} треба самому, власними руками і мізками, вбити в собі москаля...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мякота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Ковальський} мені здається у Лондоні москаля вбивати легше ) вибачте

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Ковальський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Мякота Оля} навпаки - важче. мОсква фінансує усі види брІхнів всюди в світі, а Україна пропагандою не займається...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мякота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Ковальський} 

в сенсі пропагандою не займається в Україні ? А звідки всі ці бажаючи дружити з
расією , то пояснюючи що путін мав право нас наказати бо ми погано себе вели ?
Я взагалі то живу в місті яке чудом не потрапило в окупацію . І тут дохреніща
сепарів

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Dzyuba}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Уявляєте, як українськомовним Українцям на Запорожжі — ми тут як в окупації, і
дедалі тільки гірше, бо тепер вже 99\% насєлєнія рєзко сталі узкоязичнимі.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dumenko Demian}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Dzyuba} це лакмус. Щоб було видно хто є хто.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Dzyuba}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Так, лакмус, чудовий лакмус.

Єдине, за що вдячний цій війні — за те, що всих розставила по своїх місцях!

Всі довоєнні друззя-товаріщі і родствєннікі лишились там, у минулому довоєнному
житті. У них свій "русскій мір", "ім так удобнєє", "ані внє палітікі", бо для
них ти різко став "бандеравцем, укрáінскім нацистом, фошЬІздом" )))

І харашо!

Чудовий лакмус.

Ось тільки цього "падавляющєва бальшинства" дедалі більше й більше, як гною...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Dzyuba}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ось, в цю ж мить, у стрічці.

Хлопець з рідного міста, Захисник України і ветеран війни, питає, де в місті обслуговують українською?

\href{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2588326674810356&id=100008991462234}{%
Набридло випрошувати, щоб в магазинах обслуговували українською мовою. Куди можна звернутись зі скаргою?,%
Женя Псёл, facebook, 21.07.2021%
}

Варто поглянути на коментарі і у автора, і показовими були коментарі в репості
у головній групі міста (репост видалили після пари годин і 300 брудних
українофобних коментарів на адресу Захисника України, ветерана війни Євгена
Псьола), щоб стало страшно соромно за рідне місто...

Людей нема — одне "насєлєніє"!

І отак всюди на Запорожжі...

Узкоязичних прітєсняют, ага...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Фомин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Dzyuba} так вибрали "язичного,, ось і підняли головки вся наволочь!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Вінні}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Dmytro Dzyuba} 

та від Харкова до Одеси, така ж сама ситуація. Але, пане Дмитре, автор посту
одесит, я одесит, ще скільки дописів людей з Одеси, всі ми пишемо, спілкуємося
у житті (сподіваюся на це) українською, бачите, не все так погано, як здається.

Доречі, є в мене побратим, воювали разом, з Запоріжжя, вже давно, перейшов на
українську.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nadia Savka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

І так буде доти доки будуть процвітати в Україні узкоязичниє телеканали, доки
журналісти, навіть на україномовних телеканалах братимуть інтервю в
узкоязичних, лінуючись знайти україномовних, запобігливо переходячи на
узкоязик. Бракує національної гідності.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мякота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\textbf{Dmytro Dzyuba} 

хм.мені здається що хоча і мало чути українську але якось меньше негативу
зустрічаєш за те що мовою спілкуєшся. Створюю простір біля себе. В мене друзі
що підтримуєть. Треба просто продовжувати в тому ж дусі і допомагати тим хто
хоче , але йому важко

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Олійник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не беру з оцих зразків, але зрештою саме так і роблю. Вже понад 10 років
зовсім, а почала 15 років тому. Якщо хтось мене раптом не зрозуміє, то йому й
не треба було, а я від цього не втратила.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleh Tsiupka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Перемагає найбільш агресивна нація/спільнота \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Paweł Majstrenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Агресії від росмовних на україномовних апріорі більше, тому люди, можливо,
бояться. Натомість, від україномовних людей агресії на мовному підґрунті майже
не виникає і москвороті почувають себе "вольготно".

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
І як наслідок, зручно їм з їх "язиком", в принципі, що в Харкові, що в Івано-Франківську..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Paweł Majstrenko} В поїзді Львів-Бердянськ вже з самого Львова домінує російська. Україномовні мовчать, зустрівшись з реаліями, або розмовляють дуже тихо... А ті звично домінують. Мало того, драйву рос.мовним додає те, що вони нібито чинять спротив насильницькій русифікації! І дітки пишаються своїми твердити батьками! Зміни позитивні хіба що в тому, що частинка одеситів, харків'ян, бердянців вже переходять на українську при потребі... Раніше цього не було

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Paweł Majstrenko} Перепрошую - насильницькій українізації )))
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Romanov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrew Dubinin} 

бачиш як швидко львів'яни русифікуються. І як складно українізуються
російськомовні.

Ще будуть запитання навіщо потрібен державний захист української мови?

\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.dubinin_andrej.ukraina}
% -------------------------------------

\textbf{Roman Romanov} 

пару разів прочитав ітак не зрозумів у чому трабл.

У своєму "я"?

Мы разделяем или объединяем ? Режим страну или сшиваем ?

Велика дяка тим, хто може перейти на українськи, чи російську

Бо це не є цінність, цінність - це людяність .

% -------------------------------------
\ii{fbauth.romanov_roman.kiev.nikolaev.ukraina}
% -------------------------------------
 
\textbf{Andrew Dubinin} 

ріжуть країну ті хто використовують російську мову як зброю проти України.

Ми зшиваємо Україну українською мовою.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrew Dubinin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Roman Romanov}
Почитай постановку целей по смарт.
Не путай фантазии с реальностью

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Romanov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrew Dubinin} 

ще раз львів'яни приїздять в Одесу і переходять на російську. Запоріжці
приїздять у Львів і говорять російською принципово.

Це не нормально. Це наслідок колоніалізму.

Потрібно захищати українську мову.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrew Dubinin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Roman Romanov}

Це наслідок культурних людей.

Я коли буваю у Львові і розмовляю українською , мені завжди кажуть:

- ти відкілля ? Розмовляй як тобі удобно.

Це культура і повага один до одного .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Tarnavskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я загалом за. Але коли одні проявляють культурність, а інші бикуватість, то тут паритетності немає жодної.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Roman Romanov} 

Державний захист мови потрібен, але й ми самі повинні бути активнішими. Не
варто всю роботу перекладати на плечі держави! Це позиція ледачого народу... Не
впевненого у собі
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ростислав Славюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Це можна спостерігати скрізь і щодня..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Tarnavskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ну тут варто б ще згадати культурну політику власне України, яка спрямована на
підтримку елітного статусу російської. Тобто російськомовні не просто говорять
російською, вони все роблять для підтримки домінування своєї мови в Україні.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Maryna Baibakova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

З 2014 року розмовляю виключно українською. І мені по цимбалах "нєудобства
рускаязичних" чи що там у них. Зате який буває перекос мордяк! 😈

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віра Рябко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Maryna Baibakova} Пані Марина, а чому на своїй сторінці перепощуєте росіЙськомовні пости? Чому не вимагаєте від них державної?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Maryna Baibakova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віра Рябко}, в основному пощу котиків. Інакше матюкатись буду постійно і на все.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Яке мене тішать, ці вигадані байки.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лук'янова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} , чого ж вигадані?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Лук'янова} бо коли собаці нема що робити, вона я.. ця лижить. Як кажуть не прикладно, так хоч жалібно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Миколаїв.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Про пекло ще побачимо хто з нас раніше згорить. Залишимо це на час та розсуд природи. Можливо сам розповіси, земля ж кругла.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Миколаїв.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} 

до речі в своєму першому допису мав на увазі що радянська влада всю 2 світову
нав'язувала людям у вигляді байок, і багато з тих кому це нав'язували досі в те
усе вірять. І немає нічого поганого якщо люди навіть на вигаданих історіях але
намагаються пробудити Україномовність. А от ти хлопче вроді по сторінці
патріотичний але чомусь окрім лайки лексикону нуль. Слава Україні! Слава Нації!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Василь Миколаїв.} 

Нарешті ти перечитав,шо я писав. Дійшло чоловіче до тебе,шо я хотів сказати,це
вже добре. Не все так безнадійно погано. Україна по над усе!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Миколаїв.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} Так вроді і я ж нічого поганого не мав на увазі. Ну добре час все розставить по місцях.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Василь Миколаїв.} 

Я не розповідав про дідів і палки, та не відносив нікого перший до московського
узулуса. Я не задавав тему розмови, я тільки підтримав її тон. Всему свій час.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Romanov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} кожен міркує своїми моральними категоріями. Якщо ви звикли вигадувати то це ваша справа, не переносьте це на інших.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лук'янова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} , 

а ви такі коментарі від великої зайнятості пишете? Цілком таке може бути. У За-
і Прикарпатті коли приймають групи з Одеси, то так вже плазують, щоб не
утискати малесеньких дванадцятиліточок, які такі всі незвиклі до етава
укрАінскава, бо у школі і вдома тільки російською. Зате у Миколаєві, Херсоні і
тій самій Одесі чхати хотіли, що значно менші діти з Львівщини, Тернопілля та й
Хмельниччини так само розмовляють тільки українською. Вже розповідала, привезла
малу до Львова на змагання, один з організаторів якогось федя: "Как дєла ?'"
Слава Богу, цей золотий чоловік, побачивши мої очі по шість копійок вкупі,
зрозумів, що не те сказав , і більше те не повторювалося.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Лук'янова} я з півдня і чхати я хотів,шо вони там ххафарят. Так само і тій бабусі з львівщини,по цимбалам в якій вона Одесі,вона знае шо в своїй.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Roman Romanov} 

ви самі вигадуете собі проблеми, та самі з ними воюете. Ігнорьте їх, не
звертайте уваги, на третій раз воно вже забалакае українською.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лук'янова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Sergei Lit , та всяке є. Буває, і корова літає, якщо копняками з обриву зашпенделяти.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Лук'янова} оооо,починаете мислити;))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лук'янова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} , деякі і з п'ятого, і з десятого разу не переходять на українську, хоча винятки таки є

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Лук'янова} тоді намазуйте шмарки на кулак, чи доводіть справу до кінця.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лук'янова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} , намазуйте собі свої шмарклі на що хочете, а "нам своє робить", хоч на декого таки не діє.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Миколаїв.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} Про "Василя Теркина" та 26 Панфиловцев" теж вигадки , але ж ви досі бігаєте з портретами"" Деды воевали" і розповідаєте яка була гарна та війна.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Василь Миколаїв.} Вася,ти довбоеб?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Лук'янова} ну тоді не лізь в мою Україну, де мокш посилають за перебрік. А в своїй, лижіть їм дупи далі.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лук'янова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} , о раз вже мокшанське тикання почалося, все ясно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Лук'янова} а з манкуртами, тільки так.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лук'янова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} , а сам порозумнішав чи перевзувся? Бо щось старі дописи російською . Так хто тут манкурт і хто дупи лиже?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Лук'янова} ти їх і лижеш.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Миколаїв.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} а ти? Ти ж теж вигадуєш байки!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Василь Миколаїв.} Вася ти підтвердив,шо ти довбоеб.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Миколаїв.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} в тебе розум аж через вуха вимирає, нажаль його достатньо тільки на лайку. Сер гей не лайся бо лайка впливає на розумові здібності, та й на зріст теж!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Василь Миколаїв.} Фася відїбись,мій зріст і розумові здібності тобі до рота не залізуть.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Миколаїв.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} А мої в твій як раз. У вас росіян коли нема чого розумного сказати, тільки лайку і чуєш? Ну добре, я пішов а ти ебісь.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Василь Миколаїв.} Манкурт Фася, ти долбоеб з великої літери. Але вам молдованам, то личить.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Миколаїв.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} 

не треба усіх міряти по собі. Я розумію тяжке дитинство, батьки по іншому тебе
не називають окрім цього слова, але то нічого. Попросимо природу аби надала
тобі декілька уроків етики, аби в майбутньому коли при спілкуванні з
незнайомими людьми, особливо коли вони ще й старші за віком, був чесним
хлопчиком. Да буде так, да буде так і так буде. Амінь! Дякую за спілкування.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Василь Миколаїв.} Співчуваю твоєму дитинству і твоїм алкашам батькам..Подивись у дзеркало і ти побачиш,шо природа зупинилась на тобі,менше бухай не повторюй шлях твоїх рідних.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Миколаїв.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} Ти так нічого і не зрозумів, ну кожний вибирає собі шлях сам. Ти ще толком не жив у цьому світі а вже намагаєшся когось осуджувати. Дивись тепер за собою уважно, аби в твоїх дітей не було батьків алкашів, а життя воно мінливе. Дай тобі Боже аби ти не вмер засранцем.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Василь Миколаїв.} Не тобі, мене вчити манкурте. Я не винен що ти збухався і виглядаєш на 66. Долбоеб як ти, не мае строк давності, такими дебілами як ти вже народжуються.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василь Миколаїв.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Sergei Lit} москворилий, в тебе дуже чорний рот, не пиши мені будь
ласка, ти ж окрім лайки нічого розумного та продуктивного видати не в змозі.
Людина в інших вбачає тільки те що є сама, крадій - крадіїв, брехун - брехунів,
зрадник- зрадників і т .д. Аналогію можеш продовжити якщо мізків вистачить сам.
Будь ласка не пиши, витрачати на таку тварину як ти не бачу сенсу. Співчуття
твоїм батькам.  
· 3 д.
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergei Lit}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Василь Миколаїв.} Фася ти кончений і твій рід теж. Ти продався мокшам,
але здохнеш і ти, і твої господарі. Гори в пеклі виблядок.

\end{itemize}


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dumenko Demian}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А мені росіяни схожі на антивакцинаторів. Вони теж нахабно, безапелятивно
несуть пургу. В них яскраво процвітає ілюстрація до пояснення "ефект
Данінга-Крюгера".

Мене теж здивувало перебування в Одесі. Але це досить цікаво періодично вилізти
з "мильної бульки" власного оточення і ФБ. І побачити яка ж різноманітна
Україна.

Ваті тортури через 🔥🔥🔥


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Семенова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Якнайшвидше та якнайдалі від мордору!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Дубовик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Істинно!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Галицький}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Немає національного гонору!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Галицький}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\href{https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=286917759668714&id=100050514764917}{%
А вы всё время на украинском разговариваете?, Сергій Галицький, facebook, 30.03.2021%
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лейчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

врешті, має українець мати почуття власної гідности!

має стати господарем своєї землі!

господарем власної долі, своєї країни!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Гончарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Лейчук} 

Для цього треба буде брати відповідальність за свою країну. А з цим у нас
проблеми. Бо легше живеться пристосуванцям безвідповідальним.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Стефанія Хомякевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Світлана Гончарова} 👍👍

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Роман Гермак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
КОМПЛЕКС МЕНШОВАРТОСТІ В КРОВІ...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Морозенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Хахли ніякі)) Я в Одесі балакаю українською і багато хто теж відповідають
українською, а коли відвертають і йдуть далі то чую з їх вуст касапську


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Arnaut Vadym}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Українців мало поки що в Україні, але тішить те, що сьогодні їх більше ніж вчора ))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Larysa Luzanova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Нагадаю вам подію з 2004 року, період Помаранчевої революції. Можливо, хтось із
вас теж це пам’ятає. 5-й канал організував 2 автівки, одна з помаранчевими
прапорами вирушила на схід країни, а інша - з голубими прапорами (ПРегіонів) -
відповідно на захід, до Львова. «Західняки» на шляху пересування «голубих»
віталися, приязно розмовляли, терпляче намагалися пояснити свою позицію, і чому
вони за Ющенка. І ніхто не перебивав російську мову «гостей».

Авто ж «оранжевих» далеко і не заїхало. «Східняки» побили в автівці вікна,
подерли помаранчеві прапори і поламали древка, ще й побили тих, хто в ній був.
В тому числі й за мову.

І цієї правди нІде діти...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anatolii Oliynyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Країна була окупована багато років.

\begin{itemize}
  \item 1. Ми по факту не визнали, що були окуповані.
  \item 2. Напроч були відсутні в країні заходи деокупації.
\end{itemize}

От і маємо відповідний результат.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ігор Блощаневич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Anatolii Oliynyk} хіба окупанти сьогодні кудись поділись?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лук'янова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ігор Блощаневич} , та якби ж.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Габалевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Anatolii Oliynyk} 

Кагебіст чи комуніст які начепили собі тризуб, українцями не стали. Підозрюю,
що перші депутати- правозахисники і дисиденти такі як Л.Лукяненко та В.Чорновіл
були завербовані "органами" і постійно берегли тих окупантів при владі як
незамінних "спеціалістів".


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Adrian Mihalcisin}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
To davno jasno,tiljky soromno vyznaty!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Наливайко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Бо не поважаємо себе, а тому що не знаємо своєї історії, чиї ми нащадки

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Найда}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/217944888_4079127115516947_7417457343418276222_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=heqmSI2YTz8AX9tc-bZ&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=9e81e4c1be1916bc30e8bb12268a08b8&oe=6102FAB7
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Найда}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/218315661_4079128488850143_5203301845382969638_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_yzsYABBRt4AX8KXb5R&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=bfd42785031a2e9b8fb8d4c629ff1525&oe=610416BE
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Артем Филипенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Я от щойно в Тбілісі на питання: "скажіть будь ласка, ви можете нас
сфотографувати?" відповів "так, звісно"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dmytro Khimich}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Як завжди влучно!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yaroslav Lytovchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Україномовні вже підлаштовуються під них навіть у Канаді. Навіть тут це як
чума, ця пошесть мовної нестійкості україномовних, і мовної нахабної
нахрапистості рускаязичних, включно з поросійщеними хохлами. Нещодавно, і не
вперше, був свідком огидної сцени в українській крамниці в Торонто, коли
україномовні продавчині, галичанки, навперебій і запопадливо відповідали
російською на російську з українським "геканням" покупців, таких же емігрантів,
але либонь зі східнішої України. От вам і славетна українська діаспора Канади.
Їх, постсовкових емігрантів із уже незалежної України ми, емігранти в Канаді ще
попередньої хвилі, називаємо "ковбасною еміграцією", також через, зокрема, це
їхнє шизофренічне ставлення до мови, яке вони привезли з собою з України.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Tarnavskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ну сорі, єдіная страна) як продавчинь в Україні навчили, так вони і поводяться в Канаді)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yaroslav Lytovchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Volodymyr Tarnavskyi} Еге ж, можна виїхати з Совка, але совок із себе не вивезуть 🙁 навіть якщо вони із "найпатріотичнішої у світі" Галичини.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Tarnavskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Та совок тут ні до чого насправді. Просто така культурна політика в Україні вже
двадцять років. А пересічні люди не хочуть думати (та й не повинні). Була б
інша, вони і в Канаді по-іншому поводилися б.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yaroslav Lytovchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Volodymyr Tarnavskyi} 

А що, до того, в Совку, культурна політика в Україні була кращою,
україноцентричнішою? Ці останні двадцять років в Укоаїні якраз і є насліддям
Совка. Причинно-наслідковий закон іще ніхто не відміняв.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andrii Nitsoi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Сто років тому в науковий обіг увійшов термін "мовна стійкість". У росіян вона
набагато вища, ніж в українців. В наших садках і школах, вишах та армії не
вчать стійко тримати мовний режим. На жаль

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Демянчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrii Nitsoi} 

Який промовистий і чіткий термін " мовна стійкість" !

Мова формує націю, і від цієї мовної стійкості залежить, чи будемо ми мати
власну державу.

Починати потрібно з себе і найперше вичавлювати отого меншовартісного раба з
язиком .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Sergiu Devdyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Anatoliy Shtefan} то правда, що в Армії не вчать мовної стійкості. Допис у пана Сергія важливий.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrii Nitsoi} 

В наших садочках вчать мовної стійкості. І в школах теж. Але російської!
Офіційно садок чи школа українські, а діти охоче цвенькають на перервах і на
вулицях... З директором однієї української школи розмовляв. Чому у вас на
перервах лише 10-15 відсотків розмовляють українською? Він каже, що може
заставити вчителів, а не дітей. Дітей закликають лише брати приклад з
україномовних. Син цього директора розмовляє українською скрізь!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Демянчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Лащенко}
Помалу вода камінь точить.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Tarnavskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

До чого тут мовна стійкість? В людей відсутня або розмита національна
ідентифікація як така. Перехід на російську зазвичай відбувається не через
слабкість чи нестійкість, а через елементарну байдужість.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Ковальський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Andrii Nitsoi} 

75\% одеситів - етнічні українці. Теперішня влада Одеси - москвинські нацисти.
Щоб змінити ситуацію треба самим іти у владу...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Полторацький}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Якось на прес-конференції, запитали короля хокею Уена Грецькі , чи правда і
чому його фонд фінансово підтримує військово медичну місію Канади в зоні
ООС. Так відпові пан Уен , тому що я себе самоідентифікує як українець, , хоч на
жаль вільно не володію українською. Моя бабця з Тернопільщини. Якби вони
відповіли , не українською, а французькою, чи англійською , я б їх зрозумів. То
офіційні мови Канади. Могли б і українською, а як не зрозуміє, чи не схоче , то
нехай іде до горизонту. До речі в деяких місцях Канади українська є
регіональною.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yaroslav Lytovchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Юрій Полторацький} Так. Це мовне запобігання "ковбасними емігрантами"
перед рускаязичними в самій Канаді - досить химерне і відносно нове явище, з
останньою, постсовковою, хвилею (починаючи з 1990х) еміграції з України.
Попередні хвилі українських емігрантів, ще не зсовєчених, або не настільки
понищених ментально Совком, мали/мають незрівнянно вищу "мовну стійкість". Тому
й існує певна відчудженість, ідейна, між старшою, дійсно ідейнішою,
принциповішою, українськішою українською діаспорою тут, і цими новими,
"ковбасними", емігрантами, які виїхали з постсовка, але не вивезли той совок із
себе.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Chub-Krywuzka}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Теж вважаю, що дехто у Львові зробився, з нашої ласки, занадто неляканими.
Виправляю це як можу. Долучайтесь


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Tarnavskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Чому з нашої ласки? Київ як столиця продукує певні поведінкові патерни, люди в регіонах їх наслідують. Ось і все.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лук'янова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А те хамло забанили, чи воно само поперділо і заблокувало людей?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Нагорнюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Якийсь у вас настрій, посил чи щось таке, вже західніший. Невже покинете нас? Хоча не здивуюся.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lora Kushlak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Купувала на базарі помідори і на російську продавчині питаю:"ви хіба
української не знаєте?" А вона "знаю,но разговаривать нє хачю! Я с Запорожья".
Людина думає, що це її виправдовує. А ще сказала, що " раділась в савецком
саюзе".

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Мирна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Lora Kushlak} Саюз витравив мізки. Жах.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nadja Slobotska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Lora Kushlak} Але ж савєцкава саюза вже не існує, тоді і їх, народжених там, не повинно існувати ! Чи це їм не сподобається ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Helena Dubravina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Lora Kushlak} А от якби Ви розвернулися і не купили, і щоб так не один зробив, то до україномовних щебетала б солов'їною аж бігом ,бо гроші ж!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lora Kushlak}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Helena Dubravina} ДУЖЕ поспішала. А в магазинчиках та на речовому так і роблю.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Пасічник Тетяна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дуже сумно і прикро...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Liliana Kutsyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Такі епізоди трапляються, часто. Добре що свідомі люди адекватно реагують. Мене,
наприклад, турбує на сьогоднішній день така пошесть, що маленькі діти, впевнено
українськомовних батьків, розмовляють російською, не зовсім чисто, але
впевнено. Що за феномен такий? Розпитуюся у батьків, чи дідусів і
бабусь. Виявляється, що російськомовних у сім'ї немає. А дитина з маленького віку
дивиться мультфільми і грає в ігри, російськомовні. У трирічному віці розмовляє
охоче російською!!! Ото ще міна сповільненої дії!

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Гончарук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Liliana Kutsyk} ми нашому внуку блокуємо мультфільми російською, а то вже теж було з'явилось у нього: "Что это такое?"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Короїд}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Гончарук} Моя дочка, закачала на флешку українські мультикм, і все. Проблем більше не існує.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Helena Dubravina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Liliana Kutsyk} Бо спробуй знайти мульт в українській озвучці! Пишеш запит на український? А викидає добре як один український, а до нього десять російською. Дочка просто заблокувала все російське, інакше ніяк.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Liliana Kutsyk} Та не міна... Просто в умовах двомовності нам ще жити з
півстоліття. А там побачимо. Головне, що російської одномовності вже немає. А
була ж!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Helena Dubravina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Гончарук} Ми теж. Але він білінгв: англійська і українська. Тому на російську йому пояснюють: Це ІНША мова, ми нею не спілкуємося, бо її не вчимо зараз.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Liliana Kutsyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Лащенко} Мені випало таке щастя в житті, що аж до дорослого віку
жила в умовах одномовності... української. То якщо дитина, яка зростає в оточенні
української одномовності, розмовляє зі своїми родичами російською - для мене
дивний сюрприз. Як?!!! Запитую батьків, а вони мені розказують ось такі
історії. Дитину ,,виховує" телефон ( чи комп'ютер).Важливо - результат.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Grynechko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Один з авторів цієї площі біля вокзалу що на фото, відкрито спілкується
російською у Львові на офіційних заходах.

Товаріщ Сладкова - чиновниця ЛМР 

\href{https://youtu.be/xE-ZQYuIjLQ}{%
Чиновниця Садового виступає російською мовою у Львові на шкільній лінійці,%
Львів Депо, youtube, 01.09.2016
}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрій Тітов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Grynechko} У Львові ? Ну це вже зовсім неподобство , та ще до всього
державний службовець. Якщо вона йому така люба то хай навчить її людської
мови...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександр Андріївна} 

сама вийшла з цього гадюшника. Як то кажуть: хто на що учілся). Я не
сперечаюся, що як людина, що керує екологічним департаментом, вона робить
важливі справи, але в ідеологічному сенсі, в мене складається враження, що "нам
всьо равно". І таких у тому місті, на жаль, багато. Певний час говориш з
людиною нормально, а потім, як вийдеш раптом на "стежку мови та ідентичності",
починається ледь не агресивне: "нема ніякої різниці - українська чи російська,
- це все політики воду мутять").. отак і живемо(..


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Strebkova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ярослав Ковальчук} Так, то російська школа. Але!!! Ця пані - держслужбовець. І ця школа - в Україні! Відчуваєте різницю?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Ковальчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Grynechko} 

страшне — виступ російською мовою у школі з російською мовою навчання. А крику,
ніби вона ту площу російською мовою відкривала :))

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Адель Станіславська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Злить оце пристосуванство "пад бальшенство".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ірина Магрицька}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Чому наші сусіди поляки з 3-річного віку гордо заявляють: "Я єстем поляк!"?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Кривенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ірина Магрицька} так і наші, які виїджають повторюють разом з дітьми, а в Одесі вони "каренниє"...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Daryna Hora}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ба більше, пригадую відпочинок в Бердянську в прошлому році, поряд мене хлопець
рочків десяти і мамуля з бабулею. Хлопець на чистій красивій українській мові
спілкується, чемно, мамулябабуля - російській, розтягуючи слова, як вони
люблять. Я трохи .. ну.. здивувалась.  Ніби у хлопця українська новітня
прошивка, а мамулябабуля з ржавим совєцкім
нутром на своєму древньому віковічному танчику пруть. Не зрозуміла це, як воно
так взагалі. спостерігала за ними впродовж багатьох днів як за дивними
птахами))

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Бурлака}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Daryna Hora}, гарно написали, та тільки пробачте, не в прошлому році, а минулого року.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександер Трипільський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Файна світлина , але ж не Одеський двірець , а якого міста ?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Кушнір}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олександер Трипільський} Львів

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Це Львів).

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександер Трипільський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} Дякую я так і гадав
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Галайко-Ткачук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Те саме відбувається в нашій славній столиці. Їм там як пороблено, ну ніяк не перейдуть на українську мову.


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Дмитракович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Галайко-Ткачук} Ніяк не заговорять українською мовою .
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Helena Dubravina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Камера схову).А українська навпаки помалу-помалу,але просувається з заходу на
схід.От вже й столиця явно українське місто.Українською з кожним роком говорять
все більше.Якщо українською говориш,скорше за все українську і почуєш,більшість
білінгви. 30 років тому на носія мови оглядалися на вулиці,мов на диво.

Отакі як Ви-форпост українського світу, його передові гінці. Давайте не будемо
втрачати надію)


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А що тут дивуватися? Російськомовних у нас набагато більше, ніж україномовних.
Якщо не рахувати села. А село в мовних змаганнях участі не приймає. Все
вирішують обласні центри і столиця.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ludmila Suzko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Лащенко} а чому? Чому росіяни усюди пхають своє, сіють, нав'язують рашистське.. Що заважає українцям хочаб в Україні зберегти свою мову, культуру...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ludmila Suzko} Абсролютно реально! Українську мову і за кордоном можна успішно пропагувати! Ось я вчу серба, наприклад. Багатьох білорусів, литовця...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Олівець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Пані \textbf{Suzko}, менталітет: в москвинів він імперський, шовіністичний, в українців- рабський.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Шеремета}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Лащенко} Звідкіля взялося так багато російськомовних?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мякота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Лащенко} російськомовних ? Чи тих хто перейшли на російську а повернутися на рідну не можуть ?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Мякота} 

Парадокс в тому, що це важче! Як це не дивно... От хто заважає мешканцям Білої
Церкви, Богуслава, Таращі, Тетієва перейти на українську мову, забувши навіки
про свій рабський суржик? Не хочуть чомусь... А суржик на фоні літературної
російської виглядає... ну, зовсім непрестижно! Тому частина українців буде до
кінця триматися за російську. Не виключено, що ставку доведеться робити на
людей інших національностей. Чим погана позиція єврея Б.Херсонського? Ось,
читайте: Это я, Господи - я - понаех, рогуль,

\obeycr
отсиживаюсь в тылу от метких росийских пуль.
Лежу на диване и плюю в потолок.
Я загнан в угол, точнее в живой уголок.
Я - какая-то тварь, все равно - кролик или хомяк.
Русофоб, свинопас, обрюзг, постарел, обмяк.
Мучь меня, пионер, ставь эксперимент,
придуши меня веревкой из оранжево-черных лент.
Расскажи, как в армии Власова сражался твой храбрый дед.
Перескажи несусветный телевизионный бред.
Бо ми ж такі - учора приїхали із села,
не любимо Пушкіна, щоб холера його взяла,
Достоєвського не читаємо - хто взагалі він такий?
Скільки раз побачиш рогуля - стільки раз його вбий.
Хто розмовляє державною той і селюк.
Одесса має позбавитись від подібних падлюк.
Одесите, жени селюка - нехай він гусей пасе,
а все ж таки не забувай - УКРАЇНА ПОНАД УСЕ.
Рогуль він рогатий ,тож дай йому по рогам.
Але памятай СЛАВА НАЦІЇ - СМЕРТЬ ВОРОГАМ!
20.07.20
\restorecr

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мякота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Лащенко} 

кажу ж . В потязі з нами розмовляли українською а між собою російською

При тому що мені до нормальної української ще пахати і пахати. А в них природня . Просто треба зрозуміти що це важливо.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Руслан Шеремета} Міграції, русифікація...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Олівець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Змосковщення, Руслане. Після нього Московія ігнорує національність, як явище, а
педалює лише мову. Адже в усих своїх нинішніх і колишніх володіннях тюрми
народів населення змосковщене і належить до різних природніх національностей.
Оскільки штучні москвини прагнуть поширювати свій вплив і володіння у світі, то
повернення до національних коренів їм не вигідне і вони підмінили в
інформаційному дискурсі поняття національности та мови. Сьогоднішній перепис
міг дати приблизно 90\% українців і 7\% москвинів в Україні, й за такого
розкладу педалювати повсюдне впровадження москвинської стало б неможливо. Тому
їхній МЗС Андрій Козирєв і започаткував поширення у визволених республіках
поняття москвомовного населення...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Ковальський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

75\% одеситів - етнічні українці. А серед влади 90\% не українців, котрі
сповідують москвинський нацизм. Отже Одеса практикує нацизм проти українців...

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ludmila Suzko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

У 80- ті роки мені свекруля казала що на Західний краще розмовляти українською
бо типа на валяють...і ось пройшов час і все змінилося навпаки. Чому українці
так швидко поступилися свожю мовою -частіше переходять на російську, своїми
піснями слухають рашистський шансон... Що не вистачає щоб залишатися, пишатися
українським в Україні?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олена Єрьоменко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Палко підтримую ❤️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михайло Лібер}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Якби тернополяни, франківці і львівяни розмовляли у Київі українською, столиця
автоматично стала б україномовною. А поки що: "Чого зволите".

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Це шлях у нікуди. Якщо буде ось так, як є зараз, з іншого боку завжди лунатиме:
ви же самі нє разговаоіваєтє на своєй мовє, тогда зачєм она здалась нам?..


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мякота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} гірше коли україномовні що перейшли на російську
дивуються навіщо ви ото в російськомовному місті українську вивчаєте ? У вас
акцент же чути (

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Tarnavskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
😂😂😂 казки діда Панаса)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Меркулов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Михайло Лібер} Якби всі україномовні не переходили у Києві на російську, столиця стала б україномовною. Галичан зазвичай тримаються гідно.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Комар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А мені подобається наш суржик, і українською в ряд чи будем розмовляти,чоловік
розмовляє російською з дитинства от ломати "язик"?щоб розмовляти українською бо
комусь подобається?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Chekh}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Людмила Комар} народився у російськомовній родині, українську не вивчав у жодному навчальному закладі. Більше 15 років провів у росії. І це все не завадило перейти на українську! Відмазок можна вигадати чимало.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Jurko Zełenyj}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
typova povedinka malorusskih.
 · Показать перевод · 4 д.
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Комар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Chekh} може ви вчитель? Чому перейшли на мову?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Chekh}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Людмила Комар} тому що я живу в Україні, й поважаю її культуру, мову та традиції!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Вінні}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Людмила Комар} дуже дивна логіка. А якщо ти не вчитель, то не треба розмовляти українською? А де ми мешкаємо, як країна зветься?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Пентюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Людмила Комар} 

Не треба ламати "язик",треба поважати мову країни, в якій живете. Все просто -
треба лише бажання вивчити мову. А як його нема, то не позичити, ані купити.

З Вашого короткого коменту відразу стає зрозуміло, що українською Ви розмовляти
не будете. Ви вже підкреслили "в ряд чи"...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Комар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Пентюк} можливо і буду розмовляти тільки не вдома

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Голяк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Людмила Комар} 

ваша особиста справа, якою мовою ви розмовляєте вдома, але в публічному
просторі українською, будь-ласка. І якщо не виходить говорити чисто, ламайте
язика, не страшно. Адже досвід і вимова приходять лише з практикою


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Комар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Голяк} ок

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мякота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Людмила Комар} 

Я ламала язика. Тільки не тому що комусь подобається. Навпаки російськомовним
що мене оточують це не камільфо. Я ламала тому що це мова моєї країни і соромно
не вміти спілкуватися мовою цієї країни .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Комар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Мякота} А хто сказав що я не вмію спілкуватись?вдома ні,якщо зі мною спілкуються на українській мові то і я теж,а якщо людина на російській зі мною то і я на російській у відповідь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Мякота}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Людмила Комар} я писала про вас ? Я писала про себе, чому я вчуся )))) Але легко спілкуватися українською в україномовному оточенні. А от в російськомовному багатьом зась

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Комар}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ольга Мякота} вибачте, я вас зрозуміла

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ілля Володимирович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Людмила Комар} це доволі умовна "російська" у вашого чоловіка, в Москві йому б за 20 секунд пояснили б хто він, звідки він і яка у нього мова

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Jurko Zełenyj}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

"Zahidnisze" vono śinzaczėlo posuvaty sze jek vid 1990 roku, koly Galìczėny,
prosuvajuczy svij projekt «sobornoji Wkrajińskoji Ukrajiny» gadaly, że shyliat
na svij bik wśih wśih malorusskih shidnisze Zbrucza.

Toż shylyty za vyhid УССР z SSSR - takoj shylyly, poobicėwszy, szo w
"nezależnij" kowbasa bude deszevszow za 2.20 i ji bude bilsze.

Ale szoby ukrajinizovuvaty śi - to tu malorusski zkazaly dzuśky! Bo, movlėw,
jikszo hoczete, aby my pitrymuvaly vaszu «нєзалєжну», to terpit nasze
kacapstvo!

Oś z tyh czėsiw tota malorusskistt jntėgny śi, ale szo najgirsze - potużno śi
szyre śi na Zahid!

Bo sze w 1980-h za kacapsku mogly tyho v podvoritni Lvova j pysok naczystyty!

Bo togdy sze Galìczėny na buly zarażeni manïakalnow idejow «sobornostì» za
budd-jiku cinu!!

Toż ne zahtily maty Vilnu Galìczėnu - teperka majut «sobornu Malorusskiju»!

I narikaty ne ma na kogo, tiko na sebe...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Tarnavskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ну не правда, Юрко) якраз за українську можна було у Львові отримати в 80-х десь в темному місці, а не навпаки)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oles Potiatynyk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Volodymyr Tarnavskyi} 

Погоджуюсь, якась більша українськість Галичини 20-30 років тому - чистий міф.
Суцільна російська попса і шансон з кожної кафешки, і українсько-російський
суржик з галицьким акцентом, добре пародійований в Гадюкіних - саме такою мені
запам'яталась (в справді дорогих серцю спогадах) Галичина 90-х. Звичайно, дуже
багато було українського і патріотичного середовища, і мені в родині з цим дуже
пощастило. Але на основі пам'яті про такі середовища робити висновки про цілу
Галичину - некоректно.

Ну і так, центр Львова тоді був значно російськомовнішим.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Strebkova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Jurko Zełenyj} 

Ти не правий, Юрко. На жаль у 80-х, зокрема у Львові, інколи на вулицях було не
почути української мови. Я вже не кажу про дебільний рос. шансон. Він був
скрізь. А чим тобі наша соборність заважає? І чого це ти взявся звинувачувати
львівян у тому, що вони є поборниками тієї соборности? Що тобі муляє? Хочеш,
щоби Галичина відокремилась від України? Дзуськи!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Безумству храбрых поем мы песню! Ось така у нас Іриночка Медушевська... Маленький одеський "криголамчик" )))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Олівець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Те ж давно спостерігаю. Але додам поступове змосковщення Заходу, особливо
Львова. І мова тут не лише про приїзд переселенців і просто східняків, які
проявляють мовну стійкість, а й про мовну нестійкість місцевих, які дедалі
краще знають москвинську. Останнім часом чую від східняків, що на Заході дуже
часто переходять на москвинську і в них остаточно втрачається мотивація. Може
збіг, але років 10-15 тому мені часто траплялися люди, які навпаки
захоплювалися на Заході українською і починали нею говорити

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марта Мадич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Олівець} +

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександра Гевак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Олівець} ніколи, нізащо. Хай звикають до української

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Олівець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Як звикати, коли усі з тобою переходять на общєпанятний? До з'яви інтернету ще
траплялися одиниці, які не знали москвинську, а тепер не просто немає, а
українськомовні Заходу вживають дедалі більше москвослів, так що фронтів
щонайменше два


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ілля Володимирович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Олівець} 

і такі питомо кцабські слова і звороти вживають хлопці з глухенного
львівсько-волинського порубіжжя "тобішь" замість "тобто" і ще купу.. гірше вже
від полтавського суржику..


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Олівець}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Шановний \textbf{Ілля Володимирович}, 

це поширене скрізь явище. Московія більше не везе вагонами своїх, не змосковлює
освіту, у 21 столітті є потужніша зброя- інтернет, яка успішніше змосковщує
дистанційно
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Євгенія Присяжнюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не знаю. Якби жінка була уважна, звернула б увагу на оголошення на одеському
вокзалі українською та україномовних касирок. Чесно - вже набридли такі дописи,
ніби Одеса найбільше російськомовне зло на півдні України. В Миколаєві та
області ще більше українофобів.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Це не про Одесу, а про її гостей та їхні стереотипи.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Євгенія Присяжнюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Якби гостя була уважніша - почула б українську ще на вокзалі.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yura Yakubovsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Evgenia Prisyazhnyuk} От тільки Миколаїв голосує за Адекватні Проукраїнські Партії, тоді як Мер Одеси - Українофоб.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Strebkova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Evgenia Prisyazhnyuk} Та не переймайтесь, Одеса це наша перлина. І все буде добре.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитро Олександрович Плотніков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Каво чяво

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Винокурова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Чомусь вперто не хочемо позбутись насадженого нам комплексу меньшовартості...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Володимир Кочмарський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

НАВІЩО БРЕХАТИ, ЩО УКРАЇНОМОВНИХ МЕНШІСТЬ. ЇХ БІЛЬШЕ, АЛЕ ВОНИ БУВШІ РАБИ, ЯКІ
ДУМАЮТЬ, ЩО ВОРОГА (ГОСПОДАРЯ) МОЖНА УЛЕСТИТИ. ПОМИЛЯЄТЕСЬ, НЕЗАЛЕЖНО ВІД МОВИ
ВІН РОЗГЛЯДАЄ ВАС ЯК ЗДОБИЧ, ЯКУ СПОЖИЄ У ЗРУЧНИЙ ЙОМУ ЧАС. ЗРОЗУМІЙТЕ ЦЕ, БО
ЗАПІЗНЕТЕСЬ.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Олійник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Володимир Кочмарський} дякую за думку, вкрай необхідну!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анна Бутова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Люди підлаштовуються під більшість . Тільки сильні люди можуть йти своїм шляхом .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Богдан Жишко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Імперія ще й досі виховує народи в дусі, що національні мови - то сільське й меншовартісне. Щоб допомогти обдуреним подолати це

\begin{itemize}
  \item 1. Називаю їх манкуртами
  \item 2. Пояснюю, що російська мова штучно створена
  \item 3. Пояснюю, що лише недалека людина може послуговуватися їзиком, оскільки асиміляція знищує його власний народ.
\end{itemize}


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Богдан Жишко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Люди не хочуть вникати в інші теми окрім заробіток, іграшки та секс. Важко, але
треба пробити цю стіну, щоб зрозуміли, що русскій язик - велике зло.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марта Мадич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А ті, що значно західніше, це вже давно роблять, тобто підлаштовуються....
заробітки на московщині, музика в маршрутках, рінгтони і ін. 

Приїжджайте до нас, в нас не обов'язково українською, ми і так поймьом і с вами
по вашему беседу заведьом. Гроші не пахнуть. А Львів вже не П'ємонт. Часи
національного відродження і Сили минулися

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
І все одно мені там комфортніше... Значно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марта Мадич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Serhii Bryhar} це приємно) дякую . Львів- моє місто, яке я люблю найбільше, і поза яким жити не планую. Пишу так про те, що болить
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Петришина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Так. Національно свідомих одиниці.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мирослав Стадницький}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Хто нагліший за тим і правда. Нагліємо!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Світлана Кошова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Tempora mutantur... все буде Україна... не порівняти ні з 2000, ні з 90-тими, тим більше в 80-тими роками

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерій Близнюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
що сказати... знову добрячий допис, із сенсом прямо "в десятку", дякую Вам )

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Володимирович Пятько}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/219586026_4203844762984966_8833963470571187518_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=769eOzbrK5cAX_wykDd&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=2bab93085623dfd69f81383612d584e1&oe=61255427
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сюзанна Бобкова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Гарна фоточка!😊😊

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Serhii Bryhar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дякую)!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Петро Морозюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Шкода молодого прокацапляного покоління воно йде в нікуди , бо для держави
Украіна то сміття якого будуть позбавлятись.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nina Dmytrenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Завжди дивуюсь, коли буваю в санаторіях на Закарпатті.

Так хочеться слухати гарну українську, а персонал починає "штокати".


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svetica Dias}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Якщо людина безхребетна і йде тупо за стадом, бо не має власної думки,
громадянськоі позиціі, жила, живе і буде жити за принципом какаяразніца, то не
варто чекати від неї дива.

Це біолайно саме не зміниться.

З такими тільки силовими методами, як в пострадянських країнах Балтіі.

Пишу грубо і провокативно, бо мені теж какаяразніца , що це стадо про мене
думає.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{גיל מוזיקה}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Як тожна зрозуміти, немає вже ніякого українського відродження, Схід, Південь і
Центр російськомовні як за совка, україномовний там як біла ворона і місцевий
божевільний, і повним ходом зросійщується і Захід, це може зайняти кілька
десятирічч, але коли Захід остаточно зросійщиться, українська піде слідом за
ірландською та білоруською...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svetica Dias}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я із Запоріжжя.
Білою вороною себе не відчуваю.
Так що все буде добре.)\textbf{גיל מוזיקה}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{גיל מוזיקה}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetica Dias}
Самого Запоріжжя чи села поруч?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svetica Dias}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{גיל מוזיקה} Впіймали).
Село 9 км від Запоріжжя).
Але майже всі працюють в місті.... Ещё

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Вадим Турчинов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{גיל מוזיקה} Ні- Дочекаєтесь

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{גיל מוזיקה}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Вадим Турчинов}
Я навпаки, хочу щоб Україна була україномовною

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Лащенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{גיל מוזיקה} 

Ні, ну чому... В Центрі України мова є! Там і українців не менше 85\%-90\%.
Точніше... суржик є! Чомусь масово і рішуче на мову люди переходити не хочуть


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Tetyana Rabchevska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергій Лащенко}

Ще не зрозуміли ? Бояться "висовуватися".

А бути як всі - значить жити спокійно і не напружуватися, бо від напруження
макітриться в голові і людина губиться, коли бачить , що її позицію ніхто не
підтримує.

Щоби поводитися не так, як всі, потрібно бути не таким, як усі, мати внутрішній
стержень, працювати постійно над собою...

А не навпаки - "А воно тобі треба?", чи, " Тобі що більше всіх треба?"


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Яков Солонский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Тімур Вам на язик! Ще наврочити!

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Слава Лященко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Не тiльки геть рос мову, а й цих igioтiв, в рашу, або в iзра€ль. 🌶️ 🐷 😫 🤐 🌶️
💯

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{גיל מוזיקה}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Слава Лященко}
Ще лайна додати?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Степан Худик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Українцям потрібно брати приклад з кровожерливого північного сусіда, який
протягом більш, як 300 років видав біля 150 указів про заборону української
мови та всього українського.

Це гідний приклад для наслідування.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наталя Мізерак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Допис непоганий. Але це треба припиняти. Я вже втомилась від толерантності
давно. Не говорю московитською вже від часу війни. Ніґде і ніколи. І "не ото
войкайте мені тут"💙💛


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Севастопольська Хвиля}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Погоджуюся і щей як погоджуюся. Не треба підстраюватися. Ми на своїй землі, ми дома в Україні!😀

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ілля Володимирович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Віталій Портніков, філолог за освітою, казав якось в інтерв'ю що оцей "русскій"
типу "язик" насправді в Україні пародія на натуральний рос.язик, суржик - там і
речення не так будуються і фонетика і мелодика інші!!! В Москві нашого
рускаязичнава адєссіта чи данчаніна любий двірник поправлять буде.Та просто
береш російську лінгвістичну карту що 1913 року що 1964 року - російська мова
закінчується на половині Воронізької Курської та Ростовської областей!!!! Далі
- все, чітка границя - українська мова навіть без перехідних говорів як з
білорусами на Смоленщині!!! Тобто за висновками російських же мовознавців в
Україні немає і не може бути носіїв російської мови!! Ці карти є в доступі в
інтернеті.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Буряк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
По можливості - поширюйте ці карти. Це - свідчення винищення українців імперською Московією!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ілля Володимирович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Александр Буряк} 

\href{https://privacy-ua.livejournal.com/102513.html}{%
Территориальные претензии к России имеют около десятка наций, проживающих на её территории,%
LiveJournal, 30.12.2014
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Volodymyr Tarnavskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

На дворі 2021 рік, а ви розпоаідаєте про карти 64 року))) ви розумієте, що з
того часу дуже багато чого змінилося?)))


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Ковальський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ілля Володимирович} 

Ось яка різниця між мовою, творцем і носієм якої є українці, та штучно
створеним для Всеросійської імперії, на замовлення її адміністрації язиком!

"...ЯЗИК РАБОВ, ЯЗИК ГОСПОД..." М.Ю. ЛЄРМОНТОВ.

як московський язик ображає українця:

...на стінах Софії київської є графіті від 1070 року із словом ПРІЗВИЩЕ! Тобто,
вже тисячу років тому українці були особистостями! Натомість нам пропонують
москвинське слово ФАМІЛІЯ взяте із латини. В запозиченнях немає нічого поганого
але...який мотив цього запозичення? Виявляється Московія сотні років була (і є)
рабовласницькою державою, котра практикувала кріпакоторгівлю. За такого буття
необхідності в слові ПРІЗВИЩЕ просто не існувало! Раби йшли на ШТУКИ і ГУРТИ!

Наприклад, сімейство ПУТІНИХ отримало прізвище лишень в 1892 році, вже як
необхідність ідентифікації по скасуванню Кріпосного права. ТОМУ КОЛИ УКРАЇНЦЮ
ПРОПОНУЮТЬ СЛОВО ФАМІЛІЯ ЙОМУ НАТЯКАЮТЬ ПРО РАБСТВО!

Ти особистість і я особистість. У нас твоє і моє :спільне - СУСПІЛЬСТВО! У
московита ж цар-самодержець, для всіх московитів – ОБЩІЙ, тому безлике сіре
ОБЩЕСТВО!

...наступне слово що ображає українця : РОДІТЕЛЬ, РОДІНА, НОВАЯ
РОДІНА.(родітєльскоє собраніє - це матюк) . Саме так! В московитів дітей
розпродували(і тих хто їх народив також) тому БАТЬКІВСТВА НЕ НАСТУПАЛО! (коли
продають собак кажуть: родітєль). Тому коли українцю пропонують слово родітєль
- ЙОМУ НАТЯКАЮТЬ НА РАБСТВО! Не може бути в українця і поняття НОВАЯ
БАТЬКІВЩИНА!

...українець звертався до українця як до рівного і казав: НЕ ЗВЕРТАЙ УВАГИ,
ПРОБАЧ!. Натомість московит - раб повзе до баріна зі словами: вінават,
вінават...а поміщик-рабовласник йому: ЖАЛУЮ ТЄБЄ. Ось так маса українців,
блямкаючи губами, згадують рабське: ІЗВІНІТЄ ПОЖАЛУЙСТА!БЛАГОДАРЮ!

...українець коли бачить як квітне природа каже: КВІТЕНЬ! Московит же, спочатку
згадує свого царя, за тим його указ про те як називати даний місяць і тільки
тоді, строго "по-слов'янськи " каже April...

..московський язик складається із словосполучень спілкування РАБА-КРІПАКА І
ГОСПОДІНА - ПОМІЩИКА, саме це і ображає вільних людей - українців!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Африкан Соломонович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Бачив цю бесіду з Портніковим. Ніяк не можу знайти її знову.


\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lyudmyla Deresh}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Це тягнеться з СРСР, коли україномовні, переходили на язик, щоб вгодити( тіпа,
ти свій). І зараз, ще деяки так роблять, я навпаки, вперто українською.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalija Kireeva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Lyudmyla Deresh} А ще боялися, щоб селюком не назвали.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Севастопольська Хвиля}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Lyudmyla Deresh} ні...не переходили, а їх примусово переводили. Я, вже,
писала приклад моєї мами. На Донеччині, в другому півріччі школу примусово
перевели з української на російску. Мама суржиком розмовляє. Я вчилася в цій же
школі на російскій мові. От так з'явилася рюськая Донеччина.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Комах}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Севастопольська Хвиля} Примусово ,згодна,але моя мама приїхавши в Київ
і проживши більшу частину свого життя жодного разу не розмовляла російською
(вона не була як кажуть ідейна,просто вважала що краще своєю гарно а ніж
коверкати дві мови)Бо нажаль ті що намагалися і зараз також здаватись
гарадськімі,то ще більше схожі на "жлобів",вибачте за вислів,але то ж так і є.Я
теж вчилася в рос .мовній школі але завжди знала і при нагоді розмовляла
українською.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Борщ}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Володію вільно обома мовами, рідною українською та вивченою російською.

На роботі розмовляю українською, навіть якщо клієнт російськомовний і не
розуміє мене чи йому важко. Чомусь мені їх зовсім не шкода.

Тішить, коли російськомовний в кінці розмови скаже "дякую за роботу" чи
"гарного дня".

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Павлів}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Борщ} з 1989 року не переходжу в розмові на московитську з громадянами України

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Павлів}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Віктор Борщ} працюю з клієнтами по всій Україні, з якими звісно ж веду діалог лише українською. Відсотків з 75 з тих які звертаються до мене московитською, у відповідь на мою українську, або одразу, або ж поступово в процесі розмови, переходять на українську

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віктор Борщ}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Павлів}
Панянка зі мною українською, а до своєї онуки російською, а что деточке в Киеве так проще...
Отут і капець всім затраченим зусиллям...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Bogachev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Заметьте, пажалуйста, что у вас комментарии в подавляющем большинстве на
украинском языке, то есть, вы находитесь в замкнутой системе, которая не
расширяется. Для расширения нужен диалог. Открытая система.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vasily Zavadsky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Bogachev} Ви ще щось про "системи та порозуміння між братськими народами" після 14 березня 2014 року згадайте...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anna Shepko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Bogachev} На жаль, система з дірами, чужі роги пролазять

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Климовський}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Bogachev} , примітивізм зухвалої думки—в нас немає жодної потреби в спілкуванні з московитами в себе вдома, в московії українці прекрасно розмовляють на їхній мові, вчіться москалята!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Lyudmyla Deresh}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Igor Bogachev} міжнародного рус. язика, вже немає, пишить англійською

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Bogachev}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дякую за коментарі, ситуація більш-менш зрозуміла, продовжую дослідження. Будьмо!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ілля Володимирович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Хороша статейка з ілюстрацією - картою саме московських філологів! 


\href{https://privacy-ua.livejournal.com/102513.html}{%
Территориальные претензии к России имеют около десятка наций, проживающих на её территории,%
LiveJournal, 30.12.2014
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Лукінова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ні і ще раз ні! Ми - Харківська область. Не підлаштовуємось! Скрізь вимагаємо
державну мову. Сьогодні, наприклад, в Ощадбанку. Відразу ж касирку з її
вузькомовним монологом перервали безапеляційним:"Ви обслуговуєте
українською?!", що прозвучало, як "а чого це ти, дівко, московитською до мене
джеркочеш?!".

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надія Надія}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Тетяна Лукінова}
Ви молодці, всі б так, і скрізь!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Аня Качковська}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

У Львові допомогала одеситам знайти центр. Вони перейшли на українську, а потім
спитали: "Можна по русски с Вами говорить?". Не знаю чи то вплив Львову чи то
моя стрічка з прапором їх налякала)))

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Африкан Соломонович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Кажіть "можна, але небажано))"
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Гребенюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Які там нахабні? Просто нормальні люди не розуміють глибину проблем тих, хто
перейшов з рідної мови на державну 🐸

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Африкан Соломонович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
У вас"нормальних" людей, збочення стало загальноприйнятою нормою

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослав Гребенюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Африкан Соломонович} яке? Рідною мовою балакати?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Степан Безкутий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ми на своїй землі !

В Харкові іноді очі до лоба деруть або починають топтатись або параліч або то
що коли чують Українську , ...нам своє робити .

Автору респект !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Шелюто Анжелика}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Але потрібно "опірюватися".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Mykola Dzham}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

От я от дуже довго переходив на мову співрозмовника. Потім вирішив "якого х...?
Чому я ніколи не помічав щоб російськомовна людина переходила зі мною на
українську?" І просто зазвичай продовжую українською

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Африкан Соломонович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Був нетак давно під Одесою. Патріотичних одеситів немало, деякі переходять у спілкуванні на укр., коли чують.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Африкан Соломонович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Хоча, коли україномовні підлаштовуються - то якраз не поодиноко, то тенденційно. Ген страху у підкірці
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vadym Voskresensky}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Відпочивали зараз з дружиною в Одесі, на квартирі друзів. Якось повертаємося з
дружиною, а якийсь дідусь - старенький, аж хитається, спека - попросив підвести
його до під'їзда. Російською, ясна річ. Я його підхопив під руку, йдемо,
розмовляємо - я українською, теж ясна річ. І дідусь теж перейшов, і було
відчутно, що йому приємно. Завжди і всюди треба. Ми так багатьом допоможемо
згадати коріння і набути впевненості, позбавитись комплексів.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віка Тягнирядно}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Абсолютно точно. Спостерігала аналогічні випадки не один раз.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Таня Ярошенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А я десять років тому дуже комплексувала у Львові з-за своєї московітської мови
, бо тоді я виключно нею розмовляла.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлія Зак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дякую своєму батькові, не мала такого комплексу ніколи)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мирослава Слюсаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

бо вони через мову домінують, а ми захищаємося. Просто не всі спроможні
захиститися тому і виходить це підлаштування.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Túrin Turambar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Miroslava Slusarenko}
Спроможний кожен хто не боїться конфлікту!
По краплі вичавлювати з себе раба.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Мирослава Слюсаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Túrin Turambar} більшість не любить конфлікту, тому що це вихід із зони комфорту, а не про раба. Вичавати раба може людина, яка має принципи, певний світогляд, а більшість, знову ж таки, аморфні, пливуть по течії. І здавалось б війна мала змінити цю ситуацію кардинально, але.... ні, як виявилось, свідомість змінилася тільки у певної частини, всі інші далі собі пливуть і підлаштовуються....
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Віра Снігур}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/219493114_3017475145208235_3981756792883071083_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=9AtkL3p2VkwAX_6hfoe&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=fce1aca0f1bb690cc2aebfb4b90e05ff&oe=612586B5
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Maria Nakonecna}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

З такої ,,не проблеми,, в Україні велика проблема. Чия мова, той і панує у
державі. А страх обстояти за своєю мовою у своїй державі - рабство .

В Прибалтиці такого взагалі не було і не буде.

Ми у 90 роках ми були у Прибалтиці , - в Ризі.Заблудилися,запитали  - ,де є
...вулиця російською, - ніхто з нами НЕ спілкувався,махали руками і ішли
собі.Добре,що я запитала польською,то якась бабуся за руку нас підвела куди нам
треба було.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Петр Кабанчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/221861720_1208706079553615_5534378730722661892_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=6_wTrke7hFYAX_ZFKxH&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=5af49a7cb0509c797a61602e8ff95968&oe=6123E880
  width 0.4
\fi


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любовь Войтович}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

МОЯ ПРЕКРАСНА МОЛОДА ДІВЧИНА ЗНАЙОМА, ПРИЇХАВШИ В ОДЕСУ ПЕРШИЙ РАЗ, РОЗМОВЛЯЛА
УКРАЇНСЬКОЮ ТІЛЬКИ. ВСІ ПРЕКРАСНО РОЗУМІЛИ І ВІДПОВІДАЛИ ПРАВДА РОСІЙСЬКОЮ
ЧАСТО, АЛЕ НІХТО НЕ ДИВУВАВСЯ. Я Б СКАЗАЛА БУЛИ ЗАЧАРОВАНІ. ЩЕ Й ДІВЧИНА КРАСУНЯ.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Орелі Боян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Українцям 70 років окупації і майже 30 Вільної України втовкмачували, що
москвояз “ета всьо ", тому і такі комплекси. Про перевертнів і мови нема, вони
горлі з того, що не українці.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Milewska Tetiana Flora}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Орелі Боян} я все одно не розумію. З Київщини. Виросла на півдні. Багато часу провела в Петербурзі. Завжди говорила в житті в Україні українською. Комплекси чи небажання. Це різні речі

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Орелі Боян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Milewska Tetiana Flora} 

поясніть з якої такої дивини, крім комплексів може бути небажання говорити в
Україні українською?

Тобто, живучи серед українців не говорити українською? Це комплекси різного
штибу від меншовартості до гордині.

Небажання? Тобто це така велика свиня, яка вважає, що цілий народ має знати
його мову, бо воно бачте в Україні хоче говорити іноземною?

Говорити в Україні іноземною це перш за все велика неповага до народу і землі
на яку це чмо прийшло.

І якщо українців змусили кров'ю і смертями відмовитися від свого коріння, і це
щеякост можна зрозуміти, то небажання - ні. Гординю збавили б ті, хто не бажає.
І свій Лаптєстан чи інший стан ітам говорити бажаною.

ПС до чого те, що ви жили серед окупантів? Яка різниця де ви жили? Живучи в
певній країні люди мають говорити мовою того народу серед якого вони живуть.
Інакше це невігласи, туристи чи окупанти. Ті хто не бажають - окупанти.

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Трунько}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Погоджуюся на всі 100\%

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лилия Гумянова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Цього літа відпочивали з чоловіком у Східниці, у популярному курортному готелі.
Там все дуже гарно і добре, а найкраще - це персонал, дуже професійні та
привітні. Завжди доброзичливі до всіх. Але більшість відпочиваючих були
російськомовні наші, східняки, розмовляли здебільшого російською. Зауважу, що я
розмовляю у Львові, Трускавці, Східниці українською (із задоволенням!). Мені
сподобалося, що персонал готелю при всі повазі та увазі до клієнтів спілкувався
з відпочиваючими виключно українською. І це дуже добре!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ярослава Кебкал}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Гірка правда

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Дюльгер}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дякую. Був би смайлик у кубі, я б поставила. Дуже важко розмовляти увесь час
мовою. Тому що лізуть та лізуть у голову слова російською. Але коли виходить
лагідніше на душі, світліше. Треба єднатися та підтримувати один одного.
Підказувати як правильно говорити та не комплексу вати. Але ж це теж боротьба й
потрібно бути відважними)


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Пастушук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

3 тижні тому в АТБ поблизу залізничного, молода співробітниця ніяк не могла
зрозуміти, що масло , це брикетик в холодильнику а не олія.😀😀😂


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ivan Sikorskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Та у карінних львовян менталітет малоросійський, сідають в потяг Львів-Київ
відразу переключаються на язик... бандерівці вже не ті, що колись були...

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Зинькевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Ivan Sikorskyi} не завжди, чула як львів'яни в Харкові на залізничному вокзалі розмовляли українською.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ivan Sikorskyi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лариса Зинькевич} вау, ну напевно це діаспоряни були з Америки або Канади...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Іван Боженик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Камера СХОВУ!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anatolii Ilnytskii}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ось істинний московіянсько мовні хворі люди

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Anatolii Ilnytskii}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/221875328_4338760379518518_8296298431068587866_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=mT375E2DDhQAX_sB87F&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=2d9c03d6d007809889ffbf592c9278ff&oe=6102E75C
  width 0.3

	ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/219654334_4338760506185172_1911140077382613241_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=37SYs183gtgAX-EDxxt&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=6e94ce5c2dbaa35cdf780c28efce04c7&oe=610347B2
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svitlana Strebkova}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

В п'ятницю говорила з Одесою. Треба було купити "теплу підлгу".завжли намагаюсь
купувати речі вітчизняного товаровиробника, тож вийшла на Одескабель. Не
повірите, зі мною говорили такою шикарною українською, що я аж перепитала: це
точно Одеса? Говорили довго і жодної хиби! Обожнюю Одесу!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр П. Заднепровский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Это всё искусственная проблема, которой на самом деле никакой нет. Все всё
прекрасно понимают і навчитися вільно розмовляти українською мовою можно за 2
неділі. Головне не звертати уваги на помилки, з часом сама людина навіть не
побачить, як спілкуючись з іншими, вона їх сама буде виправляти.

\end{itemize}

