% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_12_2014.fb.kasjanov_jurij.kiev.1.nado_dogovarivatsja.cmt.tipologia
%%parent 27_12_2014.fb.kasjanov_jurij.kiev.1.nado_dogovarivatsja.cmt
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

Типология нас.

Укроп. Штатная единица нашего общества. Экологически дружелюбен с миром, стоек,
полезен, жизнеутверждающе зелен. Самим своим существованием гнетет паразитов,
гнид и вошей. Укроп не боится ни тьмы, ни света, ни сумерек, так как он -
воплощенный плюралист. Грядка укропа обладает совокупным потенциалом гасить и
зажигать звезды. Страна укропов всемогуща.

Хохол. Пацифист, юморист, жизнелюб. Любит ощущать биение жизни во всех ее
проявлениях. Гостеприимен, щедр. Сильно не любит тех, кто его расстраивает.
Обладает природной склонностью к бесконтактному бою.  Появление на поле боя
роты хохлов с букетом перегаров, в который вплетаются тонкие нотки чеснока и
лука, заставляет врагов ретироваться еще до начала активных огневых контактов.
Гастрономический бог.

Козак. Не путать с казаками. Штатная боевая единица, с атрибутами национального
сакрального символа. Воин, познавший дзен. Рубит москалей с добрым прищуром.
После сечи набивет люльку и погружается в медитативное созерцание мира.
Козарлюга неподвластен никому, кроме своего народа.  Светским властям он
разрешает править до того момента, пока они не начинают его раздражать.
Бесстрашен и добр.

Бандеровец. Экспансивная единица нашего общества. Хирургический скальпель
мироздания, заточенный против опухоли русского мира.  Бандеровец хитер,
изворотлив, и априори умнее москаля. Бандеровцы - это лейкоциты цивилизации.
Там, где происходит нагноение рашизма, бандеровцы зачищают местность. Каждый
раз, когда на свет появляется бандеровец, российские экстрасенсы падают в
обморок. Элитарен.

Укр. С др.-иранского/арийского протоукр. Метафизическая единица нашего
общества. Мало кто удостаивался чести разговаривать с укром. Укр совокупен -
его как бы нет, но он вездесущ. В каждой молекуле украинского воздуха, в каждом
атоме украинской земли присутствуют эманации укра. Укры обитают где-то на иных
планах бытия и ткут саван врагам Украины. Следующая эволюционная ступень укра -
Абсолют.

И всем нам тыл прикрывают украинские женщины - лучшие в мире.

Нация супергероев. Народ - победитель. Мы.  @igg{fbicon.heart.yellow}
@igg{fbicon.heart.blue}  СЛАВА УКРАИНЕ!!! СЛАВА НАЦИЕ!!!

4 Sept 2014

