% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 04_11_2022.fb.ohmatdet.bolnica.1.koncerty
%%parent 04_11_2022
 
%%url https://www.facebook.com/ndslohmatdyt/posts/pfbid031VgP6EfNsNeukt8esYWL7NjYy24oXrhZRF5uMANCC4NHBdT1iCh3gNXWZXKVLGhYl
 
%%author_id ohmatdet.bolnica
%%date 
 
%%tags 
%%title Традиція війни: з березня в Охматдиті відбуваються патріотичні концерти для пацієнтів та співробітників лікарні
 
%%endhead 
 
\subsection{Традиція війни: з березня в Охматдиті відбуваються патріотичні концерти для пацієнтів та співробітників лікарні}
\label{sec:04_11_2022.fb.ohmatdet.bolnica.1.koncerty}
 
\Purl{https://www.facebook.com/ndslohmatdyt/posts/pfbid031VgP6EfNsNeukt8esYWL7NjYy24oXrhZRF5uMANCC4NHBdT1iCh3gNXWZXKVLGhYl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id ohmatdet.bolnica
 author_end
\fi

Традиція війни: з березня в Охматдиті відбуваються патріотичні концерти для
пацієнтів та співробітників лікарні💙💛

8 березня, коли російські війська були на підступах до Києва, в Охматдит
неслися карети швидких з пораненими дітьми та дорослими, ми зрозуміли одну
важливу річ: ми маємо підтримати моральний стан пацієнтів лікарні і
співробітників, аби ворог не зміг знищити нас морально. Тоді й народилася добра
традиція, яка існує в Охматдиті вже 8 місяців, — це щоп'ятничні патріотичні
концерти.✨

На початку війни Охматдит став не лише лікувальним закладом, а й справжнім
домом для поранених з окупованих територій, їх родин, для всієї команди
лікарні. І нам терміново треба було впустити в лікарню дух Радості. 8 березня
перший концерт в лікарні дав Олег Скрипка, аби підтримати бойовий дух команди
та пацієнтів лікарні.🤍

Продовжити цю чудову традицію нам допомогла справжня подруга лікарні та
телеведуча Соломія Вітвіцька. Відтоді такі концерти ми проводимо щотижня. Разом
із Соломією у ролі ведучої в лікарі пройшло вже понад тридцять пʼятничних
концертів. І обовʼязково кожен закінчується спільним виконанням державного
гімну 🇺🇦

Ці події стали одними з найсвітліших спогадів наших найтемніших днів. Щотижня
українські зірки приїжджають до пацієнтів Охматдиту, їх батьків та
співробітників, та на мить допомагають забути про війну і хвороби. Артисти
надихають нас і діляться з нами енергією. А наша малеча під час концертів
по-справжньому відривається: діти співають, танцюють, стають імпровізованим
«шоубалетом» і найголовніше — на мить забувають про війну 😌

Ми дякуємо кожному, хто завітав до нас і прикрасив своїм виступом наші свята.
Дякуємо незмінній фотографці усіх концертів Тетяні Бундзило Татьяна Бундзило за
чудові світлини та Катерині Орловій за організацію неймовірних свят❤️

Щоп'ятничний концерт донині є доброю традицією, що допомагає підтримати
ментальне здоров'я пацієнтів та лікарів 🙌

Попри все у наших серцях є любов. І ніщо не зможе забрати її в нас. Тримаємося,
віримо і підтримуємо ЗСУ 💙💛

\ii{04_11_2022.fb.ohmatdet.bolnica.1.koncerty.orig}
