% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_02_2022.tg.medvedchuk_viktor.1.bananovaja_respublika_bez_bananov
%%parent 11_02_2022
 
%%url https://t.me/MedvedchukVV/141
 
%%author_id medvedchuk_viktor
%%date 
 
%%tags karas_evgenii,nacionalizm,strana,ukraina
%%title УКРАИНА - БАНАНОВАЯ РЕСПУБЛИКА, НО БЕЗ БАНАНОВ
 
%%endhead 
 
\subsection{УКРАИНА - БАНАНОВАЯ РЕСПУБЛИКА, НО БЕЗ БАНАНОВ}
\label{sec:11_02_2022.tg.medvedchuk_viktor.1.bananovaja_respublika_bez_bananov}
 
\Purl{https://t.me/MedvedchukVV/141}
\ifcmt
 author_begin
   author_id medvedchuk_viktor
 author_end
\fi

УКРАИНА - БАНАНОВАЯ РЕСПУБЛИКА, НО БЕЗ БАНАНОВ 

Сомневался стоит ли вообще что-то писать по поводу откровений лидера С-14
Евгения Карася на «Бандеровских чтениях», но, изучив реакцию, считаю важным
подчеркнуть, что дело совершенно не в нём.

Карась по наивности озвучил то, что закладывается в нынешнее политическое
устройство Украины, хотя об этом не принято говорить. Тут, что у западного
куратора на уме, то у таких, как Карась, на языке.

Украинская власть на призывы к убийствам, войне и насилию не отреагировала
никак. Это за майку с надписью «СССР» могут лишить свободы или за красный
флажок на 9 мая. А вот заявления Карася для так называемой украинской власти -
норма. Потому, что когда он говорит, то она как-то забывает, что она власть.
Желания осудить людоедскую идеологию у этой команды нет и в помине, они скорее
готовы поощрять.  

Господа «реформаторы», «патриоты» и «демократы» сегодня уже особо не
открещиваются от таких вот пассажей о силовом захвате власти, политической и
информационной повестки дня, разрешение на террор населения и лицензии на
убийство политических оппонентов. 

В этой ситуации опасно не понимать, что современные политические террористы не
сами по себе, а в своё время были внедрены в политику, а потом и во власть.    

Их методы – насилие, убийства, террор и устрашение населения. При этом власть
Порошенко, а потом и Зеленского, поставила их над Законом, разрешили им
подменять собой Закон, справедливость и государственные институты. 

Почему это произошло? Да потому, что государственные институты, суды,
правоохранительные органы не работают, не защищают граждан, не гарантируют их
права. И тогда на улицы выбегают обезумевшие от безнаказанности караси. 

Когда государством пытаются управлять в ручном режиме, без законов, принципов,
попирая права и свободы граждан, записанных в Конституции, то от государства
остаются только формальные признаки – флаг, герб, гимн. Но само государство
теряет смысл, как общественный институт, как социальная организация граждан. И
такое государство попадает под внешнее управление, поскольку, раз местная
власть управлять страной не в состоянии, то управление придёт из-за рубежа. 

И для такой страны давно есть определение – «банановая республика». То есть,
сырьевая, «великая аграрная» держава, правительством которой США вертят, как
хотят. В латиноамериканских странах есть свои батальоны смерти, убивающие
журналистов, активистов и политиков, наводящие ужас на население. Они
занимаются наркоторговлей, похищением и продажей людей, активно вмешиваются в
политику. Именно по этому латиноамериканскому, банановому пути и идёт Украина. 

Но что означает этот путь? Нищета для большинства населения, криминал,
эпидемии, низкий уровень образования и медицины. Именно сюда и ведут
современные реформаторы. А всевозможные караси помогают подавлять сопротивление
народа, помогают замолчать тем, кто не показательно прыгает с государственной
символикой, а искренне желает своей стране добра. 

Проблема только в том, что в Украине нет бананов и зимой холодно, а потому
нельзя убежать в джунгли и прожить там достаточно долгое время. Потому
латиноамериканский вариант для Украины не приемлем, он ведет государство к
гибели. 

О чем это говорит? Украина может жить либо по Закону и Конституции, либо
погибнуть. Жить в «гибридном состоянии», не выполняя четких общественных норм,
долго не получится. Украинская государственность погибает на наших глазах.
Сегодня задача каждого гражданина - спасти свою страну.
