% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.svjato_pokrovskij_molitva
%%parent 07_03_2022
 
%%url https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1876259375904188
 
%%author_id fb_group.story_kiev_ua,dubinina_oksana
%%date 
 
%%tags 
%%title Киев. Свято-Покровский женский монастырь
 
%%endhead 
 
\subsection{Киев. Свято-Покровский женский монастырь}
\label{sec:07_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.svjato_pokrovskij_molitva}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1876259375904188}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.story_kiev_ua,dubinina_oksana
 author_end
\fi

Киев. Свято-Покровский женский монастырь.

Посчитала нужным прийти в храм и помолиться. Признаться, не знаю ни одной
молитвы на память, лишь отдельные фразы. Но я молилась у каждой иконы о том,
чтобы все святые силы нас оберегали, чтобы каждый воин украинской армии имел
своего ангела-хранителя, чтобы все граждане Украины имели силы выстоять в эти
тяжелые времена. 

\ii{07_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.svjato_pokrovskij_molitva.pic.1}

А еще я благодарила Бога, что имею честь быть киевлянкой, что я -  часть
героического украинского народа, который умеет радоваться и ценит прекрасное,
справедливый и решительный, удивительно трудолюбивый и мудрый, который любит
жизнь и свободу.

\ii{07_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.svjato_pokrovskij_molitva.pic.2}

07.03.2022г. Киев. Украина.

P.S. Посещать храмы не призываю, сейчас это опасно. Берегите себя. 

Слава Украине! @igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.heart.red} @igg{fbicon.hands.pray} 
