% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt.kuznecov_prichina
%%parent 31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Кузнецов - то, что происходит - это следствие. А надо искать причину!}
\label{sec:31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt.kuznecov_prichina}

\begin{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kuznecov_jurij_nikolajevich.kiev.ukraina}
% -------------------------------------

В мыслях и желаниях Дианы Панченко есть много доброго, но то, что происходит -
это следствие. А надо искать причину! 

Рано или поздно каждый здравомыслящий Человек начинает задумываться о будущем:
своём как личности, своей семьи, своего коллектива, своего места проживания,
своей страны-родины и даже о планете своего обитания. И тут без истории и
философии не обойтись. 

Из истории мы знаем об эволюции неравномерно развивающихся на нашей планете
общественных формаций (первобытнообщинной, рабовладельческой, феодальной,
переходной, капиталистической, социалистической ...) с субъектностью и
объектностью Человека в среде обитания. 

До сих пор основной причиной всех противостояний является философия БОРЬБЫ (
материальные законы единства и борьбы противоположностей, отрицания отрицания,
перехода количества в качество), которая может привести к гибели планеты вместе
с людьми. 

Поэтому на смену должна прийти философия ЕДИНСТВА (духовные законы
единения-любви, дополнения-созидания, достаточности-качества). Об этом пророчил
наш соотечественник академик Вернадский В.И.: "От биосферы в ноосферу" (от
материальных вещей к разуму). Не зря собираются Всемирные форумы и обсуждают
вызовы промышленной революции "Индустрия 4.0" -пока капиталистической модели
развития общества с использованием искусственного интеллекта, роботизации,
коммуникации, ... 

Но с переходом на философию ЕДИНСТВА на горизонте просматривается новая
промышленная революция "Индустрия 5.0" - социалистическая модель развития
общества ("от каждого по способностям, каждому по его труду и потребностям") с
человекоцентричными технологиями, нацеленными на усиление возможностей каждого
Человека, его творческого и интеллектуального потенциала, повышения качества и
продолжительности жизни. 

Другими словами, появилась новая концепция (парадигма): БУДУЩЕЕ ТЕХНОЛОГИЙ -
это не технологии, замещающие Человека, а технологии, дополняющие Человека. И
совсем неважно, на каком языке говорит Человек (а если он глухонемой?!). Важно,
как он поступает! 

И очень хорошо, когда высокообразованный, интеллигентный Человек знает много
языков, чувствует себя свободным в достижении своей цели (мечты) и высказывании
своих мыслей.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.borisichev_gennadij.kiev.ukraina.advokat.donbass}
% -------------------------------------

Диана, мне кажется, что у Вас с суфлёра читать получается лучше. Точки
соприкосновения с кем? С нацистами недобитыми? Нацизм должен быть побеждён.

Миллионы погибших людей в ВОВ, миллионы инвалидов, а Вы про компромисс с их
отродьем... Я не разделяю Вашу точку зрения, увы.

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Новицкая}
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/svetlan.dike}\par
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

\textbf{Борисичев Геннадий} 

А вы с кем собрались объединятся?! Главные критики Дианы где были во время
Майдана? Где они на 9 Мая каждый год, когда с 2014 года трое ребят приносят к
вечному огню Красное Знамя Победы и разворачивают его, несмотря на сотни
нациков, а в 2020 году огромное красное знамя летало целый день нал Днепром, а
мы ехали в автопробеге Победы. 

В этом году с 2014 года я впервые 9 мая провела не в полиции. Почему эти все
критики 9 мая 2014 - 2015 года не приходили почтить память предков к вечному
огню в Парке Славы?  Обиделись они на "победобесие". 

А бывшие Министры юстиции времен "яныка" , которая бегала на встречи к
"европейским послам" "коррелируя" пресловутый "Договор об ассоциации с Европой"
и подготовив его подписание полностью, кому продалась?! 

Сейчас эти швали, выпавшие из "обоза яныка" по дороге бегства...  ходят по
каналам и трындят как плохо живется народу Украины после подписания "Договора
об ассоциации с Европой" ... А народ, с памятью аквариумных рыб рукоплещет, ой
какие "леночки и андрюшечки.. и леночки" , ох как они дают перца власти. А где
где эти швали были во время Майдана? Лизали пороги посольств "цивилизованной
Европы", орали у Шустера : "Россия мачеха отпусти нас в Европу!!!!" 

Как бы то ни было, а Медведчук единственный на то время политик открыто
говорил, что Ассоциация ... - это губительный путь для Украины и ее экономики,
и давал площадки говорить об этом другим общественным организациям, таким как
Союз граждан Украины, в котором я была, Славянской гвардии (Рогова), Анонимусам
и др., кто был на "антимайдане". 

Да, Крюкова написала провокационную статью в ответ на статью В. В. Путина, но
не Крюкова в 2013 году затащила Украину в "европейскую ассоциацию", не Крюкова
довела до страну к пропасти, а потом эта "многомиллионная "партия рыг"
рассосалась в одночасье, а всея верхушка сбежала, а её остатки сейчас ходят и
вякают : "как нам плохо жить с Европой...". 

Про покаяние на коленях перед украинцами на "Майдане", так надо начинать с этих
"рыгов", а потом переходить к остальным... Что-то, кроме Ефремова, у которого
отжимали бизнес, и на которого все спихнули, не вижу преследований бывших
"рыгов", зато члены тех общественных организаций, которые были на "антимайдане"
после "рыголюции гидности", прошли СИЗО, суды, обмены, эмиграцию...

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наташа Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

а меня всегда так раздражают "миролюбие" некоторых политиков и чиновников,
когда они образно наступают тебе на горло, ты начинаешь возмущаться и требовать
убрать ногу, а они в ответ "божечки откуда такая агрессия, вы що! нужно быть
толерантным! не раскалывайте страну!!1" то есть сначала совершит против тебя
преступление, а потом тебя же и обвиняет в немиролюбии. а каково! отпетый
цинизм. дойдет до того, что насильник подаст в суд на жертву, за то, что она
оскорбила его чувства слишком активным сопротивлением


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Байструк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Понять историю и память навязываемую нам русофобами и нацистами наверное можно,
но принять НИКОГДА!!! Диана, вы определитесь, или вы с умными или с красивыми.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Гюрг}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Карфаген должен быть разрушен. И ещё - лицемерие оно видно невооруженным глазом... "Сшифатели"...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наташа Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

без правды, которую сейчас усердно скрывают преступники, никакого примирения не
будет!!!!!!!!!! потому что огромная часть общества живет в своей иллюзии с
революциями достоинства, святыми и непорочными воинами света - защитниками
всего хорошего и доброго от злых рогатых путинских и пропутинских орков,
мечтами об обетованном европейском рае и прочими фантазиями, мифами и
легендами. у половины общества в голове война!! пока остальные ходят на работу,
отдыхают, другие со страхом и агрессией ожидают 115го путинского вторжения,
копают схроны, изучают маршруты к ближайшим бомбоубежищам потому ,что им каждый
день грузят пропаганду войны, страха, что на востоке орда демонов, оторая не
ворвалась в украину только благодаря кучке героев-атошников... пока эта
параноидальная секта не распадется, никакого примирения с адекватными людьми
быть не может. вы как журналисты просто обязаны развеять все мифы и ложь,
килотоннами накопленную за годы тупой агрессивной военной пропаганды и
майданно-прозападного мифотворчества.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Манмарёв}
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/manmarev}\par
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Долго думал, писать или писать в ответ на пост в защиту Крюковой, но данный Ваш
пост подтолкнул к этому. 

Диана, ваша проблема, так называемых вменяемых журналистов и остальных
публичных людей, состоит в том, что вы по каким-то причинам не оперируете
точными определениями. Ваше понятие "компромисс" правильно назвать
"приспособленчество". 

Вы приспособились к незаконной власти (ведь вы же сами говорили, что майдан -
государственный переворот), прекрасно себя чувствуете, имеете приличный доход,
раз спокойно отдыхаете в таких местах.  Так что у Вас лично не так? С людьми вы
на улицы не выходите. 

Ваша защита Крюковой взбесило большое количество людей потому, что
корпоративная журналистская солидарность тут неуместна. Вы постоянного на
эфирах приводите пример Ли Кван Ю по Сингапуру. Но вспомните, какими
драконовскими методами, в том числе и в отношении своих родственников и друзей,
он делал свои преобразования. Вы хотите достичь компромисса со своими
противниками. А они этого хотят? 

Разница между вами и ими заключается в том, что вы их не убьёте, а они вам с
удовольствием, если будут уверены в своей безнаказанности. 

Далее, Вы хотите сшивать страну, но её можно сшивать вокруг нации, а вы не
можете понять разницу между понятиями нация и национальность. Национальность -
это общность людей, основанная на родовых признаках, а нация - это общность
людей, живущих на одной территории, основанная на общих ценностях. Каковы ваши
общие ценности с Галичиной? И это ваше: у вас свои герои, у нас свои, - не
работает.

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Наташа Иванова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Алексей Манмарёв} 

лучше и не скажешь. если в стране есть люди, которые
с упоротостью сектанта отстаивают свои глупые, неработаюшие утопические и
откровенно самоубийственные идеи и не готовы от них отказаться, не готовы
мыслить трезво и рационально, то с кем договариваться? тем более сеть понятие
закона, справедливости, общечеловеческих прав, накоторые они откровенно чихают.
жертва будет договариватся с маньяком? психически здоровый должен уважать права
шизофреника и выполнять его абсурдные требования? нет уж давно пора назвать
черное черным, белое белым, бандиты должны быть названы бандитами, а честные
люди честными людьми. а не так как сейчас - если ты преступник, террорист, но
корчишь из себя патриота, то тебе как бы все дозволено. а люди имеющие свое
мнение и защищающие свои права названы террористами, сепаратистами, агентами
москвы и прочей ахинеей

\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.filipenko_mirko.odessa.ukraina}
% -------------------------------------

Полит сила с наибольшей поддержкой это ОПЗЖ? ))) Партия безостановочно
сливающая свой лохторат? Те кто просто отдали страну в руки нацикам когда у них
была и поддержка населения и все силовые структуры? Голосовать за них чтобы вор
Бойко в мутках с властью выбил себе потоки по жирнее? Чтобы Диана Панченко
насобирав подачек и пройдя в парламент сказала что стала зиговать потому что
имеет право на свою позицию?

% -------------------------------------
\ii{fbauth.djakin_sergej.nkvd}
% -------------------------------------

Гражданская война кончается только победой одной из сторон... Нацисты готовы
убивать за свои убеждения... А вы все те, кто против них на что готовы? Вариант
отсидеться в Фейсбуке не подходит, так как приведет вас к тихому вымиранию.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.josip_rusko}
% -------------------------------------
 
Конкретнее не скажешь

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/230822294_509820900321395_5990845445850784589_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=AvvnPLk0JekAX8fAYeu&_nc_oc=AQl-UG8c--EKFn9XSWIksp5GQUM_L1yXZ8r5618QJllLrIgnMYyF-aokutTHLXeeyyQ&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=5f955db1db12b39bb859b16118201ce6&oe=61373D6B
  width 0.4
\fi

% -------------------------------------
\ii{fbauth.gvozdiev_kanevskij_vladimir.pevec.voldemars.ukraina}
% -------------------------------------
 
Украина переродилась в НацикохунтоПандерію-АнтиРоссию

% -------------------------------------
\ii{fbauth.denis_moiseevich.ukraina}
% -------------------------------------
 
Крюкова G.Нида и точка.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Марк Аврелий}
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/profile.php?id=100031866450529}\par
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/200140827_495750778163800_4501291603669472550_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-4&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=aA0mAxk9XO8AX9KKnm_&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=585c39cf3ba7ab98ffa0049d1c7eff08&oe=6135F3BE
  width 0.15

	ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/179525512_470462334025978_3559512649041809514_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-4&_nc_sid=174925&_nc_ohc=fhVvRP9Fvx4AX8OcjdP&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=e04c986a6140cc34bd06f9d71b512b7a&oe=613494EB
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
...скажите, а зачем действующему режиму на Украине делить свою власть, в том
числе с теми, кто ее в 2014 попросту проеб..., или как, например, человек
воспитанный на книгах Фадеева может принять героизацию Бандеры и украинских
нацистов из дивизии СС "Галичина"??? (лично я этого никогда не приму), тут либо
одно, либо - другое. И в чем тогда "сила и прелесть" этой разницы украинцев? Вы
реально в это верите?))

% -------------------------------------
\ii{fbauth.mozhaev_sergej.moskva.rossia}
% -------------------------------------

Закон "око за око" частный и упоминать его при обсуждении отношений больших
групп людей с разными взглядами неуместно. Здесь действуют другие законы.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.ljubushin_jurij.zmiev.ukraina.pensioner}
% -------------------------------------

Диана, ты хочешь и рыбку съесть и на хуй сесть, извини, не получится ,
продолжай и дальше целовать в дёсна тех уродов которые закрывали твой канал,
тех уродов которые почитают за героев нацистов и так далее, да Крюкову не
забуть поцеловать.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.sajmon_oleg.ukraina.jurist}
% -------------------------------------

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/227114905_4163553140393639_7508938111653636057_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=_xTh92j8g6kAX8lIm9K&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=6b27bfad5986d1cd851d0445620485d0&oe=61140078
  width 0.4
\fi

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kravchenko_konstantin.vankuver.kanada}
% -------------------------------------

Если под словами "по другому понимают историю" подразумевается почитание и
следование в идеологическом фарватере за теми кто создавал и реализовывал план
Ост, то о каком компромиссе может идти речь?! 

Вы, Диана, либо трусы наденьте, либо слова выбирайте, потому как память тут не
у всех плохая, многие хорошо помнят и рассказы дедов - прадедов о реальных а не
былинных деяниях "борцов за незалежнiсть", и направления по которым
отправлялись "поезда дружбы" совсем недавно. 

А кто не слепой, тот видит не только флаги, жесты и тату нынешних "защитников
свободы и независимости", но и тот смысл который они призваны олицетворять. 

Так что можете засунуть свою толерантность в причинное место, у всех нормальных
людей может быть только нулевая терпимость к человеконенавистническим теориям и
их адептам.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kuzmenko_vitalij.hadera.izrail.zaporozhie.ukraina}
% -------------------------------------

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s480x480/14130018_1775288519378519_561823984_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-4&_nc_sid=0572db&_nc_ohc=tvXAsa3W_QcAX-_bG6p&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=870f7a541de2d1e7299c17ccb493bd06&oe=61135CE1
  width 0.1
\fi

% -------------------------------------
\ii{fbauth.svetlana_ivanovna.st_peterburg.rossia}
% -------------------------------------
 
Молодец!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kirova_irina.dnepropetrovsk.ukraina}
% -------------------------------------

Диана , не пишите чушь ! Вы уже с подружкой Светланой заслужили членство в
клубе любителей "шашлычок на шару " . Не старайтесь - не работает !!! Тем более
пишете .......... - без комментариев !!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Гена За}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

поддерживаемые западом со времён Вити -пчеловода, представители тех регионов
решили отжать и рейдировать всю территорию Украины под своё ,,осё-сё,,. Какой
был шарм в нашем различии до всех этих событий!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Радчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Согласна на все 100\%

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Кулаков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вот она ,обратная сторона известности

% -------------------------------------
\ii{fbauth.grigorjev_denis.vena.avstria.moskva.rossia}
% -------------------------------------

По ходу скоро набрав в Гугле Украина получим \#404 код ошибки )

% -------------------------------------
\ii{fbauth.gapon_roman}
% -------------------------------------
 
Солнышко, крюкова нацистка тебе не в помощь. Что у вас происходит?

% -------------------------------------
\ii{fbauth.manmohan_naval}
% -------------------------------------
 
Это не Украина!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.izvarinov_vlad}
% -------------------------------------

Государство УССР-Украина, созданное на идеях и усилиями коммунистов, с уходом
их из политики и не предложением новой полит. элитой никаких идей, кроме
тотального разворовывания доставшегося имущества под прикрытием
националистических идей и при полной сдаче Западу суверенитета.., закономерно
распадается. Майдан 2014 года стал катализатором распада. Речь Д. Байдена в Раде
08.12.2015. это только подтверждает.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.koval_anton}
% -------------------------------------

Где сила для сплочения

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Δημήτριος Δημήτριος}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Диана, вы слишком мелки и ничтожны, вернитесь к реальности, если кратко-вы-"разочарование июля".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Δημήτριος Δημήτριος}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Диана-вы с почитателями убийц решили компромисс найти? Вы крайне глупой оказались, что печально...Вы оказались "Безуглой" ,только поухоженнее.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Ольга}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
похоже, уважать должны только вас... Вы- нет...

% -------------------------------------
\ii{fbauth.percuh_aleksej.zaporozhie.ukraina}
% -------------------------------------

Давайте еще найдем точки соприкосновения с нацистами из Нацкорпуса. Ведь у них
тоже есть "своя правда".

Видно, Крюкова для вас всех задала мерзотный тренд.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лейла Мур}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Да уж, Вам бы крестик снять или трусы надеть! Принять и понять кого? Может и
зиговать сразу научиться чтоб не оскорблять чувства уродов?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Ващенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лейла Мур} Диане вредно думать и писать.. Она красивше, когда молчит или читает по суфлёру. ) Вроде бы и не блондинка, а может крашенная? ))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лейла Мур}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Ващенко} Не согласна с тобой, она умная девочка, но это отягощает всю ситуацию, дурочке можно было-бы все уже простить и забыть!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Ващенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лейла Мур} Умная девочка не может написать такой жерни. Может бухая была? )))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лейла Мур}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Ващенко} Ты понимаешь, для нас это писалось с каким-то умыслом, потом оно всплывёт, как все что не тонет!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Даба Гаданченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Консерва

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Полегина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
9 Э

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Priven}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

казалось бы, меняй свои 100500 купальников, вытягивай губки уточкой, делай
правильные фотки и молчи. Ведь цугцванг же, Диана. Каждый ваш новый ход только
ухудшает положение. У вас же нет приговора суда, чтобы вы обязательно
разражались очередной пошлостью?


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vadim Carp}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Размышления о судьбе бедного народа из Греции. Прямо кровь из глаз.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Пелина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Всё верно. Дианочка, УДАЧИ Вам! 💕 💞 ❤️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Малыгин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Древний закон ОКО за ОКО приведет к тому что КАСТРЮЛИ займут свое исконное место ... на КУХНЕ!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Папуцин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Пропаганда ненависти, противостояния, хороший источник для поиска своего
электората, стабильного и основанного на идеологической преданности! Эти клятые
друзья и есть враги наши , как на западе, так и на востоке! Живите дружно и не
слушайте мерзавцев!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Ващенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

"А другие высокомерно отказываются понять и принять тех, кто по-другому
понимает историю и память. " То есть, по твоему СС- Галитчина это нормаль? Это
по другому?!!! И я должна это понять и принять?!!! Вообще ку-ку?

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лейла Мур}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Ващенко} А ещё ты должна простить и понять Одессу 2 МАЯ, фекальные шествия в родном Харькове, убийство ребят в 2014 на Рымарской правосеками, мовнючих стукачей увольняющих продавщиц в нашем городе из за родного языка.....

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Света Кривцова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Ващенко} Нет. Наверно простить Одессу, Мариуполь, Донбасс. Как сука быстро переобуваться. Я больше не одной оппозиции не верю. У них битва за корыто а не за людей.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Света Кривцова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лейла Мур} Какая оппозиция? Они все прикормленные шлюхи. Она ,Диана знает как выжить на 2 тыс.? Или наши типа оппозиционеры,?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лейла Мур}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Света Кривцова} Я что-то про оппозицию сказала?)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Света Кривцова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Лейла Мур} А кто все эти Дианы, кто их кормит?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Ващенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Света Кривцова} они типо сами на себя работают. Их чем-то посыпали? А может это жара?
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Ващенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

" политическим силам, предоставляющим условный Юго-восток, стоит наконец понять
- распри и козни в итоге погубят всех." ты ничего не попутала Диана? Возьми
тайм-аут.. Не пиши пока чепухи.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентина Сивальнева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь К.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Диана, ты действительно так думаешь или просто не понимаешь, что говоришь и
пишешь? Ты вот это серьёзно - "пока одни презирают русскоговорящих и запрещают
русский язык." Ты с ними предлагаешь найти общий язык? Ты действительно не
понимаешь, что речь идёт о нацизме и при чём тут те - " кто по-другому понимает
историю и память."? Вы со Светочкой откуда вылезли, и какие уроды вас
воспитывали? Или это просто дурное влияние разных корбанов на неокрепшие
девичьи мозги?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Никитенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

А я уверен что нечего метать бисер перед свиньями, Украины в ее советских
границах больше нет, и если завтра не появиться настоящий патриот и не
прекратит вакханалию, то после завтра Украину раздерут на части, а может и уже
разодрали, осталась пустая формальность оформить докумнтально, хотя и в этом
уже нет необходимости.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Зинченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
умница

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Пилигрим}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Бандеровских "патриотов" загнать в схроны и все проблемы решатся.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Эдуард Щербак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
капитализм порождает нацизм и фашизм

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Руслан Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Кем-то поставлена задача уничтожить Украину! И те кто у руля успешно с этим справляются!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Борис Осадчий}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Поздно !!!!!! Поздно!!!! Поздновато!!!!! Ищенко в эфир пожалуйста!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Dovhyi Roma}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вали в рашку

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валентин Лысенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Плевать на твое покаяние

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Трофимова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Полностью согласна!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Крутиков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
100\% !!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Александров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Диана к сожалению не с кем говорить 🤷♂️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Быковский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Диана,вы идиалистка

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Симончук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

«Вы слышали, что сказано: око за око и зуб за зуб. А Я говорю вам: не противься
злому. Но кто ударит тебя в правую щеку твою, обрати к нему и другую; и кто
захочет судиться с тобою и взять у тебя рубашку, отдай ему и верхнюю одежду; и
кто принудит тебя идти с ним одно поприще, иди с ним два. Просящему у тебя дай,
и от хотящего занять у тебя не отвращайся» (Матф. 5,38–42).


\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Никто Никак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Андрей Симончук} А также сказано: "Горе тому через кого приходят соблазны. Оденьте ему жернов на шею и бросьте в море".
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Петрико}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

сейчас на Украине власть взяли нацисткие реваншисты .. и что нужно понять ? что
сжигать и убивать людей (как в Одессе, как в Хатыни, как погромы поляков и
евреев во Львове - ведь это тоже

они делали в предыдущем поколении) это такая национальная особенность и с этим
надо считаться ,понимать и уважать ???

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Саша Корпанюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

СОЦИАЛЬНОЕ ИСКЛЮЧЕНИЕ — процесс, который лишает определенных лиц или семьи,
группы или определенные сообщества ресурсов, необходимых для полноценной жизни
в обществе.

\url{https://radion-23.livejournal.com/607488.html}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Костя Кузьменко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ангелочек

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Леонид Животов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Последний останется одноглазым.

\end{itemize}

