% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_08_2021.fb.druzenko_gennadiy.1.pritcha_zrelost
%%parent 24_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/gennadiy.druzenko/posts/10158478781938412
 
%%author Друзенко, Геннадий
%%author_id druzenko_gennadiy
%%author_url 
 
%%tags nezalezhnist,obschestvo,pritcha,ukraina,zrelost
%%title ПРИТЧА ПРО ЗРІЛІСТЬ
 
%%endhead 
 
\subsection{ПРИТЧА ПРО ЗРІЛІСТЬ}
\label{sec:24_08_2021.fb.druzenko_gennadiy.1.pritcha_zrelost}
 
\Purl{https://www.facebook.com/gennadiy.druzenko/posts/10158478781938412}
\ifcmt
 author_begin
   author_id druzenko_gennadiy
 author_end
\fi

ПРИТЧА ПРО ЗРІЛІСТЬ.

Хтось з моїх мудрих вчителів розповідав мені колись чи то бувальщину чи то
вигадку про передавачі часів Другої світової війни. 

На внутрішній стороні задньої кришки радянського передавача було написано "ВРАГ
НЕ ДРЕМЛЕТ!!!", що спонукало шукати причину поламки у всюдисущих шпіонах,
ворожих агентах та шкідниках. На внутрішній кришці німецького передавача був
напис "ПОШУКАЙ ПРИЧИНУ В СОБІ", що спонукав до аналізу власних помилок і
вичсновків, як їх уникнути в майбутньому.

\ifcmt
  pic https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/240112996_10158478771443412_2542405492407116699_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=v9ihqfqw3AEAX8_YVlL&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=c05b4c65a698f6cd13d24dc90a016509&oe=6129D329
  width 0.4
\fi

Коли незалежна Україна входить в своє біблійне повноліття я мрію про те, аби
всі наші помилки, невдачі та трагедії спонукали нас до самоаналізу, намагання
зрозуміти що ми зробили не так і самовдосконалення, а не пошуку ворогів
навколо.

Навряд чи ми здатні суттєво змінити "підступних москалів", "цинічний Захід" чи
фанатичних талібів. Але ми здатні змініити на краще себе! Дорослі та зрілі
відрізняються від діттей тим, що здатні брати на себе відповідальність за свою
долю і не перекладати її на інших.

Сподіваюсь, все більше українців усвідомлюватимуть, що корінь наших бід не у
Кремлі чи деінде – він у нас самих. І це добра новина. Бо народи, як і окремі
люди, здатні робити висновки з помилок і ставати кращими! 

З Днем народження, Україно!

\subsubsection{Коментарі}
\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Баранников}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Прекрасно

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yaroslav Znych}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
У Бога немає інших рук, крім моїх/НАШИХ!🤝

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Олійник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ключ до перетворення України знаходиться в ній самій. Нам важко змінити
зовнішні обставини, проте в нашій волі змінити себе. Митрополит Андрей
Шептицький, 1941 р.
\end{itemize}

