% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_11_2021.fb.lesev_igor.1.plan_dekjabrj_ukraina.cmt
%%parent 27_11_2021.fb.lesev_igor.1.plan_dekjabrj_ukraina
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Семченко}
Там ещё вечеринка одна будет)
Только тсссс

\begin{itemize} % {
\iusr{Ангелина Бакул}
\textbf{Ольга Семченко} Вы про 22?

\iusr{Ольга Семченко}
\textbf{Ангелина Бакул} а что будет 22?)))


\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Ольга Семченко} обязательно. Безуглая крабика покажет

\iusr{Ангелина Бакул}
\textbf{Ольга Семченко} вечеринка с послами и послицами. А Вы про шо?)

\iusr{Ольга Семченко}
\textbf{Ангелина Бакул} примерно про то же, но в более интересном кругу )

\iusr{Ангелина Бакул}
\textbf{Ольга Семченко} владеете тайными инсайдами)

\iusr{Vlad Izvarinov}
ПЛАНовая деятельность.

\iusr{Людмила Полищук}
\textbf{Ольга Семченко} конец света

\iusr{Людмила Полищук}
\textbf{Vlad Izvarinov} мы ж против планового были?
\end{itemize} % }

\iusr{Дмитрий Воронин}
Далее на 7 января, потом на 23февраля, затем посмеют покуситься на 8 марта, и непременно на 1мая.... ничего святого

\iusr{Александра Валуйская}
И... "Всё идёт по планУуу..")))

\iusr{Александра Валуйская}
Таки Путин будет нападать??? Сколько ещё ждать? Восемь лет ждём нападения)))

\iusr{Larisa Cherniy}
Ещё 25 января мероприятие намечается, а то ж никакой личной жизни, а то ж не бережёт себя, все о стране думает.

\iusr{Владимир Очеретный}
А новогоднее поздравление от Разумкова, как троллинг Зе, будет?

\iusr{Ирина Думчева}

Ну а дальше почему нет расписания? там же 23февраля День Советской Армии и ВМФ.
После вторжения Путина. И 8-ое Марта опять вернут в календарь госпраздников


\iusr{Валерий Дейнека}
На Новый год нападут, когда будет что и выпить и чем закусить. Прячем сало и самогон.

\iusr{Nadiya Shelest}
А говорили, что, нападение ПТН перенесено на начало следующего года... Хитрецы! Запутали нас окончательно.

\iusr{Всеволод Саксонов}
А у нас в квартире газ
это Раз!
А у нас переворот
Или Путин нападёт
Вот!

\iusr{Виталий Цветков}
Котик симпатяга.

\iusr{Elena Pachkovsky}
Новогоднее поздравление в записи
А 31 декабря поездка Зеленского и компании в Буковель

\iusr{Игорь Шевченко}
Как же жалко все это выглядит.

\iusr{Vladimir Horunzhy}
Именно!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.golovin_andrej.moskva.rossia.issledovatel.kristallografia.fotonika.ran}
% -------------------------------------

Ошибочка. Если 25 декабря \enquote{вторжение России в Украину}, то 31 декабря -
новогоднее поздравление от Путина.

\begin{itemize} % {
\iusr{Игорь Лесев}
\textbf{Андрей Головин} Вы путаетесь. Путин по графику еще в конце января, а затем в февраля вторгается. У меня все записано.

\iusr{Андрей Головин}
Ааа. Ну, тогда другое дело! График это святое!
\end{itemize} % }

\iusr{Vita Suslova}
Вы пропустили пати на 300 голов для послов и послиц... приурочено аккурат ко дню вторжения ахрессора.

\iusr{Oleg Pavlov}
А как же корпоративные ёлки у Зеленского, управится ли?

\end{itemize} % }
