% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_07_2021.fb.ivanchuk_valeria.1.vypusk_bakalavr_filosofia.cmt
%%parent 05_07_2021.fb.ivanchuk_valeria.1.vypusk_bakalavr_filosofia
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Аліна Левківська}
Вітаю @igg{fbicon.face.blowing.kiss} 

\iusr{Аліна Левківська}
Вітаю @igg{fbicon.face.blowing.kiss} 

\iusr{Сергей Николаевич}
Ти найкраща!!! Вітаю щиро! @igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Ольга Омельченко}
Мо'1' найкращ1 в1тання!!!

\iusr{Яніна Ткаченко}
ВІТАЮ, ЛЕРОЧКО,ТИ МОЛОДЧИНКА  @igg{fbicon.face.smiling.hearts} 

\iusr{Феодосия Колода}
Вітаю!

\iusr{Minialuk Valentina}
Вітаю @igg{fbicon.bouquet} 

\iusr{Яна Брилицкая}
Лерочка вітаю! В прекрасний цікавий путь! @igg{fbicon.face.smiling.halo} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Юлия Мартынова}
Вітаю найпрекраснішого філософа  @igg{fbicon.face.blowing.kiss}{repeat=3} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Svetlana Mitchenko}
 @igg{fbicon.heart.orange} 

\iusr{Татьяна Буц}
Вітаю сердечно, тільки вперед!!!

\iusr{Леночка Сыротюк}
Нових вершин!
Вітаю ,Лєра @igg{fbicon.bouquet} 

\iusr{Людмила Безручко}
Мої вітання! Нехай надалі буде легка дорога в майбутнє, надійний і цікавий досвід, гармонія в душі і серці!!! @igg{fbicon.face.eyes.star}  @igg{fbicon.face.smiling.hearts}  @igg{fbicon.heart.eyes} 

\iusr{Оксана Кирпа}
УРА !!! Поздравляю, моя девочка! Счастлива! Очень люблю вашу семью.))) А ты гордость родителей, Лерочка !

\iusr{Олександра Семенова}
Лєрік, вітаємо Тебе, наша чудова дівчинко!
Тобі дуже пасує мантія  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Елена Терехова}
Вітаю!!!

\iusr{Елена Литковец}
Як швидко летить час! Вітаю!

\iusr{Алена Жупикова}
Поздравляю  @igg{fbicon.hands.raising} 

\iusr{Мовчун Галина}
Вітаю

\iusr{Наталія Кривда}
Вітаю щиро!

\iusr{Olena Ivanchuk}

Наша доросла дівчинка!
Знаємо що розум,мудрість, людяність, відповідальність щирість , наполегливість
та мрійливість завжди будуть твоїми найкращими друзями по життю
@igg{fbicon.hands.raising}  ти наше сонечко, ти наше все!!!!
@igg{fbicon.face.smiling.hearts}{repeat=3} Пригоди тільки починаються!!!!
@igg{fbicon.face.wink.tongue} Пишаємось тобою та безмежно любимо!!!!

\iusr{Меланія Іщук Васил}
Щасливих пригод!

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/212582241_3001035920134221_6101118889610607007_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=nfdXN6P6HqYAX8iQvwa&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=9fad049cd6ed9e1852a82159fe18bb94&oe=61AD1E17
  @width 0.4
\fi

\iusr{Юлія Мунтяну}
Щиро вітаю Вас!

\iusr{Liliya Savych}
Вітаємо! @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Nishant Saurabh}
Поздравления


\end{itemize} % }
