% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 05_10_2020.fb.jakimov_vanja.1.oktjabr_prishel
%%parent 05_10_2020
 
%%url https://www.facebook.com/vaniayakimov/posts/3557326470986469
 
%%author Якимов, Ваня
%%author_id jakimov_vanja
%%author_url 
 
%%tags 
%%title И октябрь пришёл, как хваленая явка с повинной
 
%%endhead 
 
\subsection{И октябрь пришёл, как хваленая явка с повинной}
\label{sec:05_10_2020.fb.jakimov_vanja.1.oktjabr_prishel}
\Purl{https://www.facebook.com/vaniayakimov/posts/3557326470986469}
\ifcmt
	author_begin
   author_id jakimov_vanja
	author_end
\fi

\begin{multicols}{2}
	\obeycr
И октябрь пришёл, как хваленая явка с повинной,
На безумных холстах оставляя свой росчерк пера.
Никого не забыл и сдавил до слезы сердцевину
С тем же ветром, болтающим темные полы плаща.

От упрёков его не спасают чужие советы,
Ни распахнутый зонт, ни каникулы в грязной глуши.
Это осень шумит снова в поисках верных ответов.
Это наше с тобой бесконечное чувство вины.

Продолжаем идти в направлении главных ударов,
Предстоит пировать или молча сидеть взаперти?
Резкость красок сошла, затянулось пространство туманом.

Ничего не хочу от тебя,

Вот теперь говори.

Вот октябрь пришёл, как приходят вчерашние гости,
Рассказать про вчера, кто был другом, а кто просто так.
И наладится жизнь, может быть.
И наладится осень.
По аккорду с листа, по глазам, по душе.
Но не факт.
	\restorecr
\end{multicols}

\ifcmt
pic https://scontent.fiev6-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/120895618_3557326334319816_2397081935049247296_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=2&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=paJ3uZl_usoAX_HHWqd&_nc_ht=scontent.fiev6-1.fna&oh=b1f6fcacf23fd7e8d1d977490bcfe306&oe=5FECC675
\fi
