% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file slova.gerb
%%parent slova
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\chapter{Герб}
\label{sec:slova.gerb}

%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
tab_begin cols=2
  width 0.4

  pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/4452915/pub_60ca5bab8f45bb66915f6fe7_60ca8cc7b4a95c467df45217/scale_1200
  caption Орнитологи уверяют, что это именно он - орёл могильник. Впрочем, всё не так и плохо. Почему - расскажем дальше

  pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/3047751/pub_60ca5bab8f45bb66915f6fe7_60ca65abf7ddc664b15e2918/scale_1200
  caption «Царь Иоанн III разрывает ханскую грамоту». А.Кившенко. 1879 год. У Ивана III орёл был без регалий, но в XIX веке художник об этом ещё не знал
  width 0.32

tab_end
\fi
%%%cit_text
Иванова грамота. Известный правовед конца XIX века В. А. Градовский писал:
«\emph{Герб} по государственному праву есть внешний символ, видимый отличительный знак
известного государства, эмблематично изображённый на государственной печати,
монете, знамени и т.п. В качестве такого символа \emph{государственный герб} выражает
отличительную идею и основы, осуществлять которые государство считает себя
призванным».  Первым официально сохранившимся документом, где изображён
двуглавый орёл в качестве российского символа, является жалованная грамота
Ивана III, датированная 1497 годом. Эта дата считается официальным «рождением»
\emph{гербового} двуглавого орла на Руси. По поводу его пришествия на Русь существует
много версий. Самой устойчивой является легенда, согласно которой русские
государи – единственные наследники византийских кесарей-императоров
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Мало кто знает, какой именно орёл, изображён на гербе России}, 
Белорус И Я, zen.yandex.ru, 17.06.2021
%%%endcit


%%%cit
%%%cit_head
%%%cit_pic
\ifcmt
  tab_begin cols=2
	width 0.4
     pic https://bigkyiv.com.ua/wp-content/uploads/2021/07/dizajn-bez-nazvaniya-35-820x505-1.jpg
		 pic https://bigkyiv.com.ua/wp-content/uploads/2021/07/051c61a95f2b17743c08ab0664b9e2b6-wide-big-800x513.jpg
	width 0.43
  tab_end
\fi
%%%cit_text
У селі Велика Олександрівка Бориспільського району Київської області на полі
площею 60 тисяч кв. м висіяли рекордний \emph{Герб} України.  Видно з літаків:
рекордний Тризуб виростили на полі під Києвом (ФОТО, ВІДЕО) Про це у Facebook
повідомила представниця Національного Реєстру Рекордів Лана Вєтрова.  Для
створення рекордного Тризуба висіяли 406 270 насінин кукурудзи на площі 60 тис.
кв.м. Висота символіки – 245,3 метрів, ширина – 138 метрів. Площа \emph{герба}
– 33851,4 кв м.  Присвятили рекорд 30-й річниці Незалежності України
%%%cit_comment
%%%cit_title
\citTitle{Видно з літаків: рекордний Тризуб виростили на полі під Києвом (ФОТО, ВІДЕО)}, 
Марія Супрун, bigkyiv.com.ua, 08.07.2021
%%%endcit
