% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 27_12_2020.news.ua.strana.2.izrael_death_vaccine_covid
%%parent 27_12_2020
 
%%url https://strana.ua/news/309160-pozhiloj-izrailtjanin-umer-ot-serdechnoho-pristupa-posle-vaktsinatsii-ot-koronavirusa.html
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags covid_vaccine,death,izrael
%%title В Израиле через несколько часов после вакцинации от коронавируса умер 75-летний мужчина
 
%%endhead 
 
\subsection{В Израиле через несколько часов после вакцинации от коронавируса умер 75-летний мужчина}
\label{sec:27_12_2020.news.ua.strana.2.izrael_death_vaccine_covid}
\Purl{https://strana.ua/news/309160-pozhiloj-izrailtjanin-umer-ot-serdechnoho-pristupa-posle-vaktsinatsii-ot-koronavirusa.html}

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/article/3091/pozhiloj-izrailtjanin-umer-60_main.jpeg
\fi

75-летний гражданин Израиля скончался от сердечного приступа спустя пару часов
после вакцинации от Covid-19.

Об этом сообщает Министерство здравоохранения Израиля в своем Telegram-канале в
понедельник, 28 декабря.

Мужчина проживал на севере страны и долгое время страдал болезнями сердца и
неким злокачественным заболеванием. По данным Минздрава, в прошлом он пережил
несколько сердечных приступов.

Мужчина сделал прививку от коронавируса сегодня, 28 декабря, и умер спустя пару
часов у себя дома. Предварительная проверка не выявила взаимосвязи смерти с
вакцинацией, однако причины смерти мужчины продолжают устанавливать. 

Пока не указывается, каким именно препаратом вакцинировался мужчина. В Израиле
используют вакцины марок Pfizer и Moderna.

\ifcmt
pic https://strana.ua/img/forall/u/11/55/QIP_Shot_-_Screen_2401.jpg
\fi

Напомним, массовая вакцинация населения от Covid-19 yачалась в Израиле 20
декабря.

Первым вакцину от Pfizer/BioNTech на себе испытал 71-летний премьер-министр
страны Беньямин Нетяньягу в прямом эфире.\Furl{https://strana.ua/news/307670-premer-izrailja-binjamin-netanjakhu-vaktsinirovalsja-ot-koronavirusa-v-prjamo-efire.html} Далее вакцинировался и президент
Израиля.\Furl{https://strana.ua/news/307748-prezident-izrailja-reuven-rivlin-sdelal-privivku-ot-koronavirusa.html}

На первом этапе вакцину получили медработники, студенты-медики, сотрудники
гериатрических заведений и представители органов власти, которые должны своим
примером побудить граждан вакцинироваться. На втором этапе проходит вакцинация
граждан старше 60 лет и людей из групп риска.

Также мы писали, что власти Израиля планируют уже в ближайшие недели первыми в
мире побороть пандемию коронавируса.\Furl{https://strana.ua/news/308745-binjamin-netanjakhu-zajavil-chto-izrail-planiruet-pervym-poborot-pandemiju-koronavirusa.html}
