% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_11_2021.fb.dolinskij_eduard.1.lohvica_pamjatnik_komsomol.cmt
%%parent 14_11_2021.fb.dolinskij_eduard.1.lohvica_pamjatnik_komsomol
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Малюк}
Манкурты.

\iusr{Ivan Muzyka}
Вандализм, сражения с памятникам и всякие различные моральные уродства, это
любимое время провождение, любителей жить по новому.

\begin{itemize} % {
\iusr{Валентина Зайцева}
\textbf{Ivan Muzyka}  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Борис Гайкович}
\textbf{Ivan Muzyka} с одной стороны да
С другой, надо было оставить все памятники Сталину, Гитлеру, Ленину, Дзержинскому и прочим мясникам?

\iusr{Юрий Левченко}
\textbf{Борис Гайкович} Надо ставить памятники достойным-бандере,шухевичу и прочей нечисти.

\iusr{Борис Гайкович}
\textbf{Юрий Левченко} прекрасная логика

\iusr{Юрий Левченко}
\textbf{Борис Гайкович} 

В Италии стоит памятник Муссолини, в Финляндии - Ленину. По-моему вопрос о сносе
памятников должно решать местное население, а не кучка ублюдков. Попробуйте
снести в Галиции памятник шухевичу, который в 1942 году в Беларуси убивал мирное
население (118-й шутцманшафт батальон).

\end{itemize} % }

\iusr{Yevgeniy Sova}
"незаконного объекта" — это как раз про УИНП и верховную зраду.

\iusr{Толик Чернов}
Там бесполезно бисер метать. Снесут всё что можно снести. Потом поставят памятники палачам.

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Шибанов}
\textbf{Толик Чернов} Они даже памятники пособникам нацистов не могут установить.Только стеллы из говна и палок!
\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Гриненко}
С памятниками воевать, у дебилов очень хорошо получается.

\begin{itemize} % {
\iusr{Виктор Панченко}
\textbf{Сергей Гриненко} А что они еще могут? Что-то построить? Только разрушать то, что построили другие, и их родители для их блага. Они больны не излечимой болезнью - идиотизмом !
\end{itemize} % }

\iusr{Елена Опаренко}
Розвалити легше, ніж створити, побудувати. Та ще безкарність.

\iusr{Eugene Shkolnyi}
Кстати хороший вопрос...

\iusr{Dmitri Boguslavsky}

В этом нет ничего удивительного. Страна в которой вандализм и война с
памятниками, названиями улиц, городов, и вообще населённых пунктов стала
вообще-то визитной карточкой этой страны. Притом самое интересное что Украина
это единственная страна цивилизованного мира где война с вышеперечисленным
ведётся не кучкой националистов, государством.

\iusr{Leonid Tarnovskij}
Шо за тридцать они не построили НиЧеГо!!! А разрушили все государство Украины

\iusr{Полина Лимперт}
Им воздастся.

\iusr{Александр Захаров}

Бесполезно. В ООН две страны проголосовали против резолюции осуждающей
героизацию нацизма. Одна из них США.... другая Украина. Да, и где вы нацизм на
Украине видели потом удивляются они.

\begin{itemize} % {
\iusr{Павел Зельдич}
\textbf{Александр Захаров} а в чем смысл каждый год голосовать за такую резолюцию? Типа в позапрошлом году голосует Островная Папуасия за нацизм, а в этом против.

\iusr{Александр Захаров}
\textbf{Павел Зельдич} О чем вы?

\iusr{Павел Зельдич}
\textbf{Александр Захаров} а) смысл ежегодного голосования резолюции?

\iusr{Александр Захаров}
\textbf{Павел Зельдич} Пфф. А разве я написал что голосование ежегодное? Просто символично, как по данному вопросу голосовала Украина.

\iusr{Павел Зельдич}
\textbf{Александр Захаров} голосование да, ежегодное. РФ вносит его уже лет 10, раз в год

\iusr{Александр Захаров}
\textbf{Павел Зельдич} Не знал об этой процедуре. Но смысл то другой, Украина поддерживает нацизм.
\end{itemize} % }

\iusr{Egor Trofimoff}
Хунвейбандерлоги

\iusr{Павел Зельдич}

Есть один городок на просторах нашей Родины, где уйма эстетически симпатичных памятников советской эпохи.
Местная власть, не желая сносить десяток скульптур, просто переименовали их.
Щорс и Ко - стали называться герои украинской революции.
Комсомольцы 20-х стали называться украинская молодежь первой трети 20-го века.
И тд. И волки сыты, и овцы целы.

\begin{itemize} % {
\iusr{Геннадий Косарев}
да, да, точно, есть такой город 

\href{https://museumsworld.ru/0humor/altov/alt20.html}{%
Геракл, Семен Альтов, museumsworld.ru%
}

\end{itemize} % }

\iusr{Юрий Станчуляк}
С Вами полностью согласен, всю эту бандеровскую сволочь надо демонтировать.

\iusr{Светлана Сергеева}

Разрушают памятники комсомольцам, тем кто строил БАМ, осваивал целину, возводил
заводы, фабрики, больницы И ставят памятники воинам УПА, ОУН, расстреливающих
мирных жителей, детей, врачей, учителей, евреев....

\iusr{Алекс Эзра}

Почему не разрушают построенные комсомольцами жилые дома, фабрики, предприятия,
заводы, электростанции и аэс? Это ведь лучшие памятники им

\iusr{Genn Afanasiev}

УИНП еще сейчас за школьные музеи возьмутся - у них подряд от зарубежных
спонсоров из ОУН-б по этому направлению.

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/257450423_405793661222631_201603601796365376_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Koeq_TFkCFUAX9vCcmr&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=aa8bbbe53b1317c27f2435a4c10d0a17&oe=6197B9BD
  @width 0.4
\fi

\iusr{Mordko Rainer}
Да, я был комсомольцем. Потому что без этого не было пути в институт.

\begin{itemize} % {
\iusr{Виктор Панченко}
\textbf{Mordko Rainer} Так ты до сих пор жалеешь, что был комсомольцем?
\end{itemize} % }

\iusr{Yevgeniy Romm}

Комсомольцы, конечно, были мало симпатичные создания, ничем не лучше, чем те
бандиты и убийцы, трупы которых сейчас вытаскивают из могил и ставят памятники.
Но само явление разрушения памятников, это само по себе признак страха и
неуверенности.

\begin{itemize} % {
\iusr{Валерий Черненко}
\textbf{Yevgeniy Romm} 

Вы знаете, а я в своё время тоже был комсомольцем. Правда как-то ухитрился
никого не убить и не ограбить и вообще не имел приводов в милицию. Насчёт своей
симпатичности/не симпатичности рассуждать не буду, то дело такое, субъективное,
хотя некоторые девушки не возражали. А если серьёзно, то не надо плевать в
прошлое, а то ещё бабушка надвое гадала насчёт того куда и во что попадёшь.

\iusr{Yevgeniy Romm}
\textbf{Валерий Черненко}, мне уже надо начинать бояться, или вы так просто болтанули, чтобы беседу поддержать?
\end{itemize} % }

\iusr{Вячеслав Беленький}
у этого трЭша есть единый центр управления и координации.
не скажу, как поступили бы хозяева идеологических оппонентов в ситуации, но цепочка вандализма прекратилась бы вмиг.

\iusr{Володимир Тимченко}
Зондер-команда недоносков.

\iusr{Роман Ярков}
У нас вот тут такое и даже вроде ничего сделать с ними не могут

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/255305309_927476064553182_1490302398928710006_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=zaBVB6wxl3cAX_RtEEx&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=1d633a8b5e2e90f5e7c3c0f9d1d13c33&oe=6198253F
  @width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Tatyana Kanewski}
\textbf{Роман Ярков} не хотят.
\end{itemize} % }

\iusr{Александр Виноградов}
Вы Эдуард Исаакович смелый человек и заслуживаете глубокого уважения

\iusr{Ludmilla Kashutskaya}
Молодёжь, чаще всего вступала в комсомол не по идейным соображениям, а потому,
что без этого не поступить в ВУЗ, этого требовала школа.  Дань эпохи.

\begin{itemize} % {
\iusr{Tatyana Kanewski}
\textbf{Ludmilla Kashutskaya} не дань эпохе, а продажнлсть. и заявления в кппсс местные украинцы писали толпами, добровольно.. Сама фарион прекрасно чувствовала себя в КПСС и пайки брала, как и тягныбок был главным комсомольцнм нашего медунивера (в отец его членом КПСС и стуеачем в КГБ, чтобы работать в Москве и выезжать в капстраны со сборной). Памятники зачем валить?
\end{itemize} % }

\iusr{Андрей Соколов}

В 19-м веке студенты учили французский — наваляли Наполеону, дошли до Парижа...
В 20-м учили немецкий — наваляли Гитлеру, дошли до Берлина... Сейчас все учат
английский — зря американцы и англичане к нам лезут, ой зря...

\iusr{Dmitriy Temchyshen}
Скоты

\iusr{Mikhail Gofman}
Их диды в проссанных пропитанных потом и страхом схронах провели полжизни, откуда там комсомольцы.

\iusr{Виктор Ле}
Снесли то и снесли... кому он был нужен?

\begin{itemize} % {
\iusr{Геннадий Косарев}
\textbf{Виктор Ле} талибы, статуи Будды в Бамианской долине. ну расстреляли и расстреляли... кому они были нужны?

\iusr{Stanislav Mikhailov}
\textbf{Виктор Ле}, а как же секретарь комсомола Турчинов? поностальгировать?)

\iusr{Виктор Ле}
\textbf{Stanislav Mikhailov} Тоже был в комсомоле. Что теперь бегать и везде орать? И слава Богу, что канули в лету те годы. Хоть жить нормально можно, только побольше бы ума, чтобы не настальгировать за тоталитаризмом.

\iusr{Виктор Ле}
\textbf{Геннадий Косарев} Будды это культурное наследие, а это поделки дяди Васи...

\iusr{Геннадий Косарев}
\textbf{Виктор Ле} ага, а еще нации бывают сверхчеловековые и унтерменши. интересно мыслите, однако.

\iusr{Виктор Ле}
\textbf{Геннадий Косарев} Это Вы сказали. Но нравится дрочить на комсомол, партию - ваше право.

\iusr{Stanislav Mikhailov}
\textbf{Виктор Ле}, 

он не просто был в комсомоле, он был на руководящей работе в секретариате
комсомола. а мовнючка фарион, кстати, была единственной "членкиней" кпсс на
факультете ). и это в 1989 году, когда из партии толпами выходили и никто в
светлое будущее и в коммунизм уже не верил. а о чем говорят подобные факты? о
карьеризме и беспинципности данных персонажей, которые нынче прикладывают
большие усилия, чтобы украина стала неонацистской державой. ( одна мова, одна
вера, один нарид и так далее..).

\iusr{Геннадий Косарев}
\textbf{Виктор Ле} и как это все у вас к половым извращениям постоянно сводится? энтузиазм или наследственность?

\iusr{Марина Валентиновна Никитенко}
\textbf{Виктор Ле}, где жить нормально можно, вы где живёте? На Украине трощилово памятников почему-то не украшает жизнь граждан. Может дело не в памятниках?

\iusr{Валерий Черненко}
\textbf{Геннадий Косарев} Ну, в СССР же, как известно, секса не было. Вот человек в свободные от тоталитаризма, контроля партии и комсомола времена и отводит душу.

\iusr{Виктор Ле}
\textbf{Марина Валентиновна} Не переживайте за памятники, не сидите в фесбук а работайте. И будет Вам счастья. А это все советский мусор, никому не нужный.

\iusr{Геннадий Косарев}
\textbf{Валерий Черненко} судя по понаписанному, персона о Союзе знает из Фейсбука. но реально печально то, что он сам подобен комсомольцам, с гиканьем типа а кому оно надо, например, задорно рушивших храмы и гонявшими тех же попов.

\end{itemize} % }

\iusr{Александр Суховерхов}

Декоммунизировать, деоккупировать, дерусифицировать, так чтобы остался чистый
рафинированный Бандерстан - интересно какой он будет без достижений и богатства
Украины!....... Города станут большими сёлами, где чистый воздух, так как вся
промышленность, крому добычи ресурсов, где, естественно, улицы Бандеры,
памятники ему же станут как памятники Ленину в Союзе, где остбайтеров станет
так много что они будут иметь своё министерство, где мечтой всех и каждого
станет индивидуально евроинтегрироватся в любую западную страну, и, конечно,
вечная война на востоке с остатками Украины в лице Новороссий, армия же будет
на довольствий госдепа, а когда набрасыватся на республике будут решать в
Вашингтоне. Как вам прекрасный Бандерстан будущего? 

\url{https://t.me/demjanjuki}

\begin{itemize} % {
\iusr{Ekaterina Satiaeva}

Памятник снести можно, но память о подвигах комсомольцев останется навечно. А
вандалы пусть не радуются. Ненависть это худшее из чувств человеческих. Оно
разрушает изнутри. И оно их разрушит!!!

\end{itemize} % }


\end{itemize} % }
