%%beginhead 
 
%%file 22_12_2022.fb.galushko_denis.1.druz__dyakuyu_vam_vs
%%parent 22_12_2022
 
%%url https://www.facebook.com/HalushkoDenis/posts/pfbid0Q7kBXpgCBwXwE8tDk8XRXpZ9jGirFt92wnCTaZ6nA3J8s2enndtJCYWGeUDoasLwl
 
%%author_id galushko_denis
%%date 22_12_2022
 
%%tags volonter
%%title Друзі дякую вам всім за вашу допомогу і підтримку
 
%%endhead 

\subsection{Друзі дякую вам всім за вашу допомогу і підтримку}
\label{sec:22_12_2022.fb.galushko_denis.1.druz__dyakuyu_vam_vs}

\Purl{https://www.facebook.com/HalushkoDenis/posts/pfbid0Q7kBXpgCBwXwE8tDk8XRXpZ9jGirFt92wnCTaZ6nA3J8s2enndtJCYWGeUDoasLwl}
\ifcmt
 author_begin
   author_id galushko_denis
 author_end
\fi

Друзі дякую вам всім за вашу допомогу і підтримку, завдяки вашим зусиллям
вдалося зібрати, 141,000К. 

Наш підрозділ має на меті взяти нові види озброєння та навчитися ще
результативніше ліквідовувати ворога. 

Тож ці кошти будуть необхідні найближчий час для досягнення цієї мети, ми вже
шукаємо в Європі автобус для перевозки нового устаткування.

Дякую особисто моїм друзям які прийняли участь в допомозі нашого підрозділу
та багатьом бригадам, що працюють у взаємодії з нами в місті та на околицях
Бахмута.

Дякую  Сергій Лисовець за логістику, за рідкісні ніштяки про які знають тільки
військові за бензопилу і генератор ще до того як це стало мейнстрімом.

Світлана я дякую долі за знайомство з тобою та твоєю сім’єю. Дякую за
всебічну і таку необхідну підтримку кожного місяця від самого початку
великої війни. 

Сім’я Солодких, Юлічка та Руслан дякую вам за вашу підтримку та ваших друзів
з якими я нажаль особисто не знайомий але пані Вікторії Коваль це не завадило
щоб допомогти нашому підрозділу та наблизити нашу спільну з вами перемогу
друзі.

Віталік Коваленко друже мій, дякую тобі за підтримку кожного місяця вона
закриває завжди найгарячіші питання.

Ірена ти неймовірна люблю тебе подрузя❤️ все що ти робиш сповнено любов’ю і
турботою.

Якби в мене була змога я б кожен день писав як я захоплююсь нашим громадянським
суспільством яке об’єдналося заради перемоги над нашим споконвічним ворогом,
але маю ще роботу тому буду намагатися ще персоналізувати кожну гривню, кожну
передану пару шкарпеток, аби ви знали на скільки ця допомога та підтримка
важлива тут, по мірі моїх сил та часу.

Дякую всім друзям які донатили цього місяця.

Він був тяжким не тільки для Бахмута, а і для України в цілому, дякую.

Ми маємо на руках дві афігєнські антени (називати в голос не буду, бо знаю, що
мене читає також ворог, але в особисті для друзів/ колег можу поділитися
інформацією, ціна питання 600\$) для підсилення сигналу наших сил аєророзвідки
які працюють в напрямку Вугледар, Первомайське.

Одна з антен поїхала до 72-ї бригади девіз якої каже «Україна або смерть!» мали поділитися зі справжніми козаками.

Також очікуємо найближчим часом ще 3-4шт. 

Буду анонсувати вже після як зустріну і відбудеться фул контакт, пташок з новими антенами та нашої арти з 🐓🔥  

Передали «зігрівайки», ноші, смаколики, газ, бєрци, Mavic 3, нічний приціл -
для 24 Бригади  з якою взаємодіємо по напрямку Бахмут, хлопці роблять смерть
ворогам усіма відомими способами, в полі на околицях Бахмута.  

Провели невеликі закупи на переданий кошт:

\begin{itemize}
  \item 1) Адаптер Generic Starlink Ethernet  V2 - 3500грн. 
  \item 2) Абонплата Starlink Грудень - 2415грн.
  \item 3) Мастило бензопила - 180грн.
  \item 4) Мастило пал/бензопила -200грн.
  \item 5) Ланцюг бензопила - 300грн. 
  \item 6) Starter/booster (для запуску двигуна в мороз) Utral - 6140грн. 
  \item 7) Доставки/ Нова Пошта -  581 грн.
  \item 8.) Окуляри захисні тактичні/ шапка (rip stop) -  3150грн. 
  \item 9) Бірюши арта  - 800грн. 
\end{itemize}

Всього витрат: 17316грн.
Залишок: 141000К

Дякую кожному другу та подрузі хто долучився будь якою гривнею до зборів.

Ваша підтримка в ці важкі часи неоціненна.

Дякую друзі всім за вашу допомогу💪🏻🇺🇦

Слава Україні!
