% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 28_02_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.3.mural
%%parent 28_02_2022
 
%%url https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1871306323066160
 
%%author_id fb_group.story_kiev_ua
%%date 
 
%%tags 
%%title Маленькая девочка в веночке с украинским флагом, идущая по танкам
 
%%endhead 
 
\subsection{Маленькая девочка в веночке с украинским флагом, идущая по танкам}
\label{sec:28_02_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.3.mural}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/story.kiev.ua/posts/1871306323066160}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.story_kiev_ua
 author_end
\fi

Мне очень понравился мурал, нарисованный уличным художником  в эти дни войны в
Украине на стене парижской улицы Бою (rue Buot, Paris). Маленькая девочка в
веночке с украинским флагом, идущая по танкам. Он красноречив. 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274370923_7320934121280125_3917886994212484584_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=5cd70e&_nc_ohc=tFhXo_8o3o4AX80S9hy&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=00_AT-c71q3emahAf2UjzIPPCoNljQ_qohu8l3qrSX2b75EWw&oe=622C1C5F
  @wrap center
  @width 0.8
\fi

Мы настолько сейчас объединились, что излучение твёрдости защищать свою землю и
гордости от чистых порывов не пустить захватчика передалось всему  миру, нас
уважают, нами восхищаются.

Простые люди, которые вышли на бронетехнику без оружия, которые помогают
военным и просто всей душой поддерживают наших защитников, ловят диверсантов  –
совершают подвиги по мере своих сил. Чужаки не знают территории, не знают наш
менталитет.  Примеров множество.

Мы уже победили. 

Да, я знаю, что огромная колонна вражеской техники движется от Бородянки на
Киев, что сражаются многие украинские города. Мы все молимся, чтоб эти войска
убрались с нашей Украины. 

P.S. Наш небольшого роста Президент вырос в наших глазах неимоверно, его
мужская твёрдость и уверенность поражают и достойны восхищения. И это не
пафосные слова, это реальность. Мои друзья подшучивают, мол, теперь Владимиру
Зеленскому можно не тратиться на следующие президентские выборы, он проходит
«автоматом»)) (шучу, ведь мы – демократическая страна и выборы – это наше
право), хотя для меня выбор очевиден.

Слава Україні!

Киев. Украина. 28.02.2022

\ii{28_02_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.3.mural.cmt}
