% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_10_2021.fb.fb_group.ruh_oporu_kapituljacii.1.ukraina_svjata_maty_geroiv
%%parent 14_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/2368115969967670/posts/4308127255966522
 
%%author_id fb_group.ruh_oporu_kapituljacii
%%date 
 
%%tags molitva,nacionalizm,oun,ukraina
%%title УКРАЇНО, свята Мати Героїв, зійди до серця мого
 
%%endhead 
 
\subsection{УКРАЇНО, свята Мати Героїв, зійди до серця мого}
\label{sec:14_10_2021.fb.fb_group.ruh_oporu_kapituljacii.1.ukraina_svjata_maty_geroiv}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/2368115969967670/posts/4308127255966522}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.ruh_oporu_kapituljacii
 author_end
\fi

УКРАЇНО, свята Мати Героїв, зійди до серця мого, прилинь бурею вітру
кавказького, шумом карпатських ручаїв, боїв славного Завойовника Батька Хмеля,
тріумфом і гуком гармат Революції, радісним гомоном Софійських Дзвонів. Нехай в
Тобі відроджуся, славою Твоєю опромінюся, бо Ти все життя моє, бо Ти все моє
щастя. 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/245878768_386317586320532_5635739707232690339_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=825194&_nc_ohc=HH8FsvZRw9YAX8smoo1&_nc_ht=scontent-frt3-2.xx&oh=53f45809c14da4c654a30c424cc54074&oe=618F2B48
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Задзвони мені брязкотом кайдан, скрипом шибениць в понурі ранки, принеси мені
зойки катованих в льохах і тюрмах, і на засланні, щоб віра моя була гранітом,
щоб росло завзяття, міць, щоб сміло я йшов у бій так, як ішли Герої за Тебе, за
Твою славу, за Твої Святі Ідеї; щоб помстити ганьбу неволі, потоптану честь,
глум катів Твоїх, невинну кров помордованих під Базаром, Крутами, в Кінгірі і
Воркуті, геройську смерть героїв Української Нації, Української Національної
Революції – полковника Євгена Коновальця, Басарабової, Головінського, Шухевича,
Бандери та славну смерть Данилишина і Біласа, і тисяч інших незнаних нам, що їх
кості порозкидані або тайком загребані.

Спали вогнем життєтворчим всю кволість у серці моєму. Страху нехай не знаю я,
не знаю, що таке вагання. Скріпи мій дух, загартуй волю, в серці замешкай
моєму! У тюрмах і тяжких хвилинах революційного життя рости мене до ясних
чинів. В чинах тих хай знайду я смерть солодку, смерть в муках за Тебе. І
розплинуся в Тобі я, і вічно житиму в Тобі, ВІДВІЧНА УКРАЇНО, МОГУТНЯ і
СОБОРНА!

"Молитва українського націоналіста" кінець 1920-х - початок 1930-х років. Автор
Осип Мащак, крайовий провідник ОУН в середині 30х років, неодноразово
репресований польською окупаційною владою.

Автор візуалізації \href{https://www.facebook.com/profile.php?id=100024825341857}{Андрій Єрмоленко}

Поширюємо! 

Зі святом! Слава Україні!

\ii{14_10_2021.fb.fb_group.ruh_oporu_kapituljacii.1.ukraina_svjata_maty_geroiv.cmt}
