% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.podarok.cmt
%%parent 07_12_2021.fb.fb_group.story_kiev_ua.1.podarok
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Катя Бекренева}
Дорог не подарок, а внимание) А люди? Люди бывают разные, кто на что учился)

\iusr{Тамара Игнатова}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/93027172_222645632401274_7176243611145601024_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=3rNYP2uYBwMAX-tnkK_&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=00_AT9fG4MzeFz0ncJ6eca4QO-Iroo-tRA2cp-MabAh_lPplA&oe=61CA17F0
  @width 0.1
\fi

\iusr{Зіна Бублей}
Подарунок - це та річ, яка не підлягає обговоренню з усіма, тим паче після того, як Ви його подарували. Ваша дружина мудра жінка.

\iusr{Ксенія Ковальська}
\textbf{Зіна Бублей} чому? Можно обговорювати. Хтось мріє про мультиварка, а хтось про такий от букет.

\iusr{Вікторія Молявко}
Кожному - своє
А ви - молодці

\iusr{Петр Кузьменко}

Бачити кожен день кохану людину, милуватися нею, прокидатись поруч щасливими -
ось головний щодений подарунок подружнього щасливого життя! @igg{fbicon.hands.applause.yellow} 


\iusr{Єлизавета Бойко}
Хіба можна зрівняти оті покупні троянди з цим букетом...

\iusr{Надежда Лабик}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/013cb2898a221d440a6ad5f8040b0bf8.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Татьяна Болячая}
Мда-аа

\iusr{Анна Невская}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/f731f785f234d5f1a6d4b8bf73e02cba.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Наталя Кудря}
Юбілей то- стоящий!!! до золотого геть трішки!!! удачі!!!

\iusr{Светлана Аникина}
Просто люди любят друг друга и смотрят в одном направлении. Счастливые!

\iusr{Tetyana Vincent}

\ifcmt
  ig@ name=scr.hands.applause
  @width 0.2
\fi

\iusr{Оксана Майборода}

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/eb97bfc38599f6d46587fdbeeb4f5beb.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Егор Красава Тебякин Егор}
Не в подарке дело, а во внимании!

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/013cb2898a221d440a6ad5f8040b0bf8.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Виктор Задворнов}

Був такий \enquote{прикол} за часів моєї кар'єри тамади у кінці 90-х. На пляшку
шампанського наклеював аркуш паперу зі зворотного боку пляшки. Молодята ставили
власні підписи. У самий розпал весілля влаштовував аукціон. Гроші за пляшку -
до бюджету нової родини. Але ставив умову - зберегти шампусік до срібного
весілля молодят! Чим не подарунок? Привід згадати 25-річний аукціон. Ясна річ,
багато хто через візит до дільничного опохметолога вже на другий день шампань
приговорив за рецептом. Може були й такі, які відкоркували пляшку після
розлучення. Вірю, що більшість подарувала стару пляшку на 25-річчя подружнього
життя \enquote{молодятам}. Шикарно ж!

\begin{itemize} % {
\iusr{Надежда Владимир Федько}
\textbf{Виктор Задворнов} Дуже оригінально!

\iusr{Виктор Задворнов}
\textbf{Надежда Владимир Федько}  @igg{fbicon.100.percent} 

\iusr{Надежда Владимир Федько}

У 1974-1977 підробляв на \enquote{халтурі} - фотозйомці весіль в селах Київській
області. Жалкую, що не зберігав негативи... Такі унікальні сюжети були на
весіллях... Зараз би цілу фотовиставку можна було б зробити.


\iusr{Виктор Задворнов}
\textbf{Надежда Владимир Федько} я також не зберігав: робота, а не фотосесія)))

\iusr{Татьяна Новза}
\textbf{Надежда Владимир Федько} Ги-ги.

\iusr{Татьяна Новза}

Любов, повага і увага, то найбільший ні з чим не зрівняний подарунок. Мені мій
покійний чоловік, теж колись дарував лісові квіти і ягоди в листі. Яке тепло,
хіба таке забудиш?

\end{itemize} % }

\iusr{Жанна Сочивец}

Мені коханий на день народження подарував екскурсію та незабутні враження, в
Собор міста Козелець. Не послуги туристичної агенції, а самостійну подорож,
вдвох. Він вивчає все життя історію, тому сам підготувався до розповіді про це
чарівне місце, з території якого не хотілося йти. Такі подарунки ні з чим
неможливо порівняти.. @igg{fbicon.face.smiling.hearts} 


\iusr{Алла Федоренко}

Чудовий подарунок!!!!

Ви споріднені Душі, це так здорово, я вас розумію повністю, рада за вас, ви
Люди, ви зберегли себе та своє кохання!!! Будьте щасливі до кінця життя, те що
ви маєте це неймовірно, хай вашу родину береже Господь!!!

\ifcmt
  ig https://i2.paste.pics/013cb2898a221d440a6ad5f8040b0bf8.png
  @width 0.2
\fi

\iusr{Наталия Вьюнник}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/s168x128/47270791_937342239796388_4222599360510164992_n.png?_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=I8IvvhsotxIAX_ikVpy&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=00_AT-lnPKpTBt2CxRilv1Zh8ybuKBDC283R6vLTUFJBe-0Bw&oe=61C8EEF6
  @width 0.1
\fi

\iusr{Марія Голуб}
Така любов буває раз в ніколи...

\iusr{Надежда Владимир Федько}
\textbf{Марія Голуб} Мабуть так!..

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/266347214_4786796331379787_6662794537860333577_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VmKeQiTGshQAX9CZMTd&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT9Sj9c9IuNFJXRRooWoTLDvYNMLVldddj4wQQUL4Ebh0Q&oe=61CA90A3
  @width 0.4
\fi

\end{itemize} % }
