% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 21_01_2022.stz.news.nvr.voshod_info.1.ukraina_unichtozhit_za_nenadobnostju
%%parent 21_01_2022
 
%%url https://voskhodinfo.su/nashi-avtori/lohmatyy/74975-ukraina-unichtozhit-za-nenadobnostju.html
 
%%author_id lebedev_sergej_lohmatyj
%%date 
 
%%tags donbass,isteria,rossia,ukraina,usa,vojna,zapad
%%title Украина: уничтожить за ненадобностью
 
%%endhead 
 
\subsection{Украина: уничтожить за ненадобностью}
\label{sec:21_01_2022.stz.news.nvr.voshod_info.1.ukraina_unichtozhit_za_nenadobnostju}
 
\Purl{https://voskhodinfo.su/nashi-avtori/lohmatyy/74975-ukraina-unichtozhit-za-nenadobnostju.html}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lebedev_sergej_lohmatyj
 author_end
\fi

Истерика в украинских и западных СМИ по поводу готовящегося вторжения России на
украинскую территорию имеет под собой очень весомое основание.  Такое же
основание имеет и непонятное выступление Зеленского на днях, где он начал
рассказывать о том, что никакой войны не будет, и гражданам не стоит
беспокоиться о закупке спичек, гречки, соли и т.д. Россия уже восемь с гаком
лет «вторгается на Украину», но на этот раз все действительно серьезно.

\ifcmt
  ig https://voskhodinfo.su/uploads/posts/2022-01/1642761734_080.jpg
	@wrap center
	@width 0.8
\fi

Война, скорее всего, будет. Вопрос следующий — на чем, вернее, где она
остановится? В реальном мире, в котором нет места украинским и западным СМИ,
идет бешенная подготовка к началу войны. В наше время информационная
составляющая стала занимать едва ли не треть от основной подготовки к боевым
действиям. Это стало заметно, когда представитель США тряс пробиркой с мелом,
обвиняя Ирак в изготовлении химического оружия — перед вторжением 2003 года. А
перед войной 1991 года показали девочку Наиру, которая лжесвидетельствовала об
убийстве иракцами младенцев в Кувейте.

Никого до сих пор не волнует то, что в пробирке был мел, химического и другого
оружия массового поражения не нашли. Важно информационно показать свою правоту
и вызвать негативные эмоции в сторону «агрессора». В результате помнившие
начало цивилизации города подверглись обстрелам, государственность была
уничтожена, правитель независимого государства был казнен. Сейчас Запад и
Украина всеми силами пытаются сделать тоже самое в отношении России.

Конечно, с Россией воевать никто не станет, не станет никто вторгаться – это
очень плохо закончится. Однако в наше время война – метод разрешения
экономических проблем. А проблем этих у Запада просто выше крыши. Не страшно,
что Украина потеряет тень государственности. Ведь настоящей государственности
нет уже давно. Не страшно (для Запада), что территория Украины станет местом
массового геноцида, в результате терактов, которые западные спецслужбы уже
заготовили и начинают приводить в действие. Главное – обвинить Россию, таким
образом показав своему обывателю, почему вводятся новые санкции, отсекающие
упадочную экономику Запада от растущей экономической мощи России.

Вся эта истерика о готовящемся вторжении имеет ровно одну цель: создав
провокацию на границах с РФ или на Донбассе, Запад заявит, что они
предупреждали об агрессии России. А Москва просто будет вынуждена реагировать
на некоторые провокации. И если попытка рывка на Донбасс может быть разрешена
силами Народной Милицией и помощью союзных ЛДНР Южной Осетии и Абхазии, то
провокации на российской границе будут пресекаться именно силами РФ. А тем
временем Украина наращивает мощь на временно оккупированной ВСУ части Донбасса.

Стало известно, что в Красноармейск по ж/д прибыли и были разгружены шесть
установок РСЗО «Смерч», две системы «Ураган» и кассетные боеприпасы к ним. На
линию разграничения Украина подтягивает подразделения нацистов из «Правого
сектора» (организация запрещена в РФ). Также известно, что в Марьинку, Шумы,
Тарамчук и Чермалык прибыли снайперы подразделения СБУ «Альфа». По всей линии
соприкосновения кратно увеличилось использование беспилотных летательных
аппаратов. Украинские боевики наращивают количество боеприпасов по всей
«ленточке», особо нашей разведкой отмечено пополнение складов в Доброполье.

На базе 25 бригады ВСУ на полигоне базы развернули тренировочный лагерь
подразделения РХБЗ (войска радиационной, химической и биологической защиты). А
в конце 2021 года в Красный лиман и Авдеевку на склады прибыло множество
интересных химических веществ. Если сложить 2 и 2, то вырисовывается провокация
с применением химического или биологического оружия.

Страны НАТО, такие как Британия и Канада, в последнее время усиленно
перебрасывают на Украину старое, но все же рабочее оружие, пополняя ВСУ и
приданные подразделения украинских нацистов военной техникой. Только за неделю
и только из Британии прибыло 9 военно-транспортных самолетов С-17, которые
доставили порядка 460 тонн различного вооружения и боеприпасов.

И хотя страны НАТО постоянно заявляют, что это оружие не предназначено для
применения в войне на Донбассе, разведка Народной милиции установила, что в
подразделения ВСУ прибыла большая партия NLAW — причём в те подразделения,
которые находятся на линии разграничения.

Есть информация, что противотанковые гранатометы NLAW распределили по
штурмовикам из 25 и 95 десантным бригадам ВСУ. Также гранатометы предоставили в
большом количестве батальонам нацистов. Использовать штурмовики и нацисты
гранатометы собираются в ходе попытки захвата населенных пунктов ДНР и ЛНР.
Обучали пользованию гранатометами NLAW британцы, в 199-м учебном центре в
Житомирской области

Сведем воедино. ВСУ получают РСЗО с боеприпасами, полностью забивает
боеприпасами военные склады у линии разграничения, прибывают батальоны
отмороженных нацистов, а НАТО снабжает летальным оружием Украину, которое сразу
оказывается на Донбассе. Все это является ничем иным, как подготовкой к боевым
действиям и эскалации конфликта на востоке от украинских территорий.

Но я не единственный, кто так оценил обстановку. Мария Захарова, представитель
МИД РФ официально заявила о том, что Россия западную истерику в СМИ считает
информационной подготовкой для собственных военных планов стран Запада.
Захарова добавила, что военные действия со стороны Украины и поддерживающего ее
Запада будут иметь трагические последствия и для Киева, и для некоторых держав,
мнящих себя мировыми. По данным миссии ОБСЕ, число нарушений прекращения огня
только с начала текущего года перевалило за 3000.

Я уже писал, что Украина – это не поле боя западной и русской цивилизаций, это
просто трава на поле боя. Будет уничтожена не только государственность Украины
— будут уничтожены люди, обычные граждане, которым не повезло родиться и жить
на этой территории в это время. Украинской власти плевать на граждан. У
Зеленского, олигархов, чиновников, все нормально на Западе. Остается только
одно: устроить геноцид, от которого мир ужаснется, и обвинить в нем Россию.

Только эта, последняя задача, стоит перед кровавым клоуном и его мерзкими
тварями. Только в случае выполнения этой задачи им дадут жить на наворованную
часть денег на Западе. Ведь иногда их будут доставать из ящика, встряхивать
пыль и использовать как информационный повод. Именно так поступают с Яценюком,
Аваковым и некоторыми другими, выполнившими свои обязательства перед Западом.

А пока украинские и западные СМИ продолжают информационную подготовку к
действу, которое уничтожит многих украинских граждан, многих мужчин и женщин
работоспособного возраста. Они ведь могут еще отказаться и просто работать,
создавать, растить детей, жить… Но это не входит в планы Запада, не входит в
планы Зеленского. Их жизни проданы за несколько миллиардов поганых долларов. И
теперь покупатель пришел уничтожить свою покупку за ненадобностью.

Сергей Лебедев (Лохматый)

P.S.: О том, что за информационная подготовка проводится в настоящее время, я
писал в своем Telegram-канале 15 января, и несколько раз раньше. Я в «телеге»
пишу свое мнение о том или ином событии, чтобы потом более развернуто написать
статью. Если есть желание, можно прочесть и обсудить все это раньше здесь:
\url{https://t.me/L0HMATIY}. А можно и в комментариях написать, какую тему из
поднятых в канале хотелось бы более развернуто описать и обсудить.
