% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_03_2022.fb.skoryk_volodymyr.harkiv.1.blat_lubov_do_ukrainy.cmt
%%parent 11_03_2022.fb.skoryk_volodymyr.harkiv.1.blat_lubov_do_ukrainy
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Dasha Khrisanfova}
Дякую тобi i бережи себе!

\iusr{EL Kravchuk}
Володя,пусть сила Будет с тобой!

\iusr{Володимир Скорик}
\textbf{EL Kravchuk} дякую, Андрію!Нам же ще в Луганську область їздити з тобою, тому все має бути добре )

\iusr{В'ячеслав Чеш Омельченко}

Ти крутий. Навіть трохи заздрю. Хоча війна теж не моє, але навіть без зброї
було якось бадьоріше в ТрО чергувати. А зараз \enquote{в резерві} божеволієш. В мене,
правда, білий, хоч і не робив. Ходив і в військомат, \enquote{ми вам подзвонимо}. Хоча
тут навпаки окопалися там, блоки, вся хурма

\iusr{Володимир Скорик}
\textbf{В'ячеслав Чеш Омельченко} нічого, ти головне, знайди себе. Пиши! Це теж зараз надважливо.

\iusr{В'ячеслав Чеш Омельченко}
\textbf{Володимир Скорик} 

я б і по знайомству пішов, та застряг в Южноукраїнську а тут нікого не знаю. В
тилу може б ще взяли, але росіяни сюди теж підтягли \enquote{кишку} хоча застрягли. Не
бомблять, тут крім АЕС особливо нічого. А АЕС так взяти хочуть. Може як буде
заруба і мене візьмуть, я номери і в ТрО і в військоматі лишив.

\iusr{Наталія Скорик}
Бережи себе.

\iusr{Тетяна Полуектова}
Бережи тебе Боже❤❤❤

\iusr{Олена Гребенькова}
Дякую . Бережи тебе Боже! Але й сам бережи себе @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Наталья Поляничко}
Вовка, обнимаю!
Будем жить!

\iusr{Володимир Скорик}
\textbf{Наталья Поляничко} обов'язково будемо. А після перемоги - чудово жити.

\iusr{Демиденко Олексій}
Бережи себе!

\iusr{Nadezhda Chihachova}
Пишаюся, що вчила тебе колись.
Хоча і недовго.
Вистояти! Повернутися живим!

\begin{itemize} % {
\iusr{Володимир Скорик}
\textbf{Nadezhda Chihachova} дякую своїм вчителям. Відчуваю обов'язок захистити вас! Здоров'я вам. За все інше ми потурбуємося.

\iusr{Nadezhda Chihachova}
\textbf{Владимир Скорик} thanks
\end{itemize} % }

\iusr{Mihail Shapovalov}
Супер. Бережи себе, Скорий))

\iusr{Володимир Скорик}
\textbf{Mihail Shapovalov} 

я, до речі, не просто цей позивний собі взяв. Саме під цим прізвиськом мій
пращур козак Скорий воював за нашу землю багато сторіч тому, а згодом в 17
сторіччі отримав тут наділ та залишився жити на Слобідщині. Довести, що я
гідний свого роду та захистити цю землю, - мій обов'язок.

\iusr{Mariia Yudina}
Володь, вдячна тобі! Божого захисту і сил.

\iusr{Mary Vernoslov}
Вов, бережи себе @igg{fbicon.hands.pray}  так хочеться вірити, що всі ці вміння незабаром більше не знадобляться

\iusr{Olena Sokolynska}
дякую тобі! всі сили земні та небесні і вся слава світу тобі і нашим захисникам! будьте живі-здорові і знищіть вбивць

\iusr{Olga Zinchenko}
Як Ви, Володію, сказали... Мій блат-це любов до України...! Чудово, візьму до уваги

\iusr{Оксана Петренко Кірічевська}
Дякую, воїне! Залишайся живим і неушкодженим! Ангела-охоронця!

\iusr{Evgen Andreev}
Бережи себе!

\iusr{Tetiana Oleksandrova}
 @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Ірчія Бондаренко}
Дякую, Володю, Божої підтримки тобі!

\iusr{Boris Sevastyanov}

Війна - це не чиє. Бажати воювати - це ненормально і дико.
Але оборонятись і захищати дім - то справа честі.
Переможемо!

\iusr{Володимир Скорик}
\textbf{Борис Севастьянов} ну ти ж сам знаєш, як багато в нас людей, які кайфують насправді від цього, від зброї, від влади, яка вона їм наче надає.

\iusr{Boris Sevastyanov}
\textbf{Володимир Скорик} ну це щось патологічне.

\iusr{Inna Romenska}
Бережи себе.

\iusr{Kharkivs'ka Amélie}
Бережи себе @igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Ирина Владимировна}

Вовчику нам потрібно не тіки відстояти нашу НЕНЬКУ. Але і разом відбудувати
новий город ХА.. ТОМУ як хочь але ми повинні зустрітися та жахнути по 50
віскарику.

\iusr{Володимир Скорик}
\textbf{Ирина Владимировна} неодмінно!

\iusr{Elena Boiko}
Бережи вас Боже!  @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.hands.pray}

\iusr{Зоя Загородня}
Володю, дякую доземно, молюся - всередині тебе, Доле..
Все буде Україна

\iusr{Ирина Семенова}
Вдячна вам, Володимире! Божого захисту вам і всім, хто боронить нашу землю!
\iusr{Pavlo Kovalov}
зимовий прикид агінь

\iusr{Юлія Мельник}
Бережи себе!

\iusr{Larisa Klevcova}
Ангела-охоронця!

\iusr{Lucy Fomenko}
Дякую. Бережи себе!

\iusr{Сергей Бублик}
Рад читать тебя.

\iusr{Татьяна Пилипенко}
Бережи себе, куме, ми тебе любимо та обіймаймо міцно)

\iusr{Tatyana Chirkova}
Справжній чоловік. Пытаюсь.

\iusr{Anna Makarova}
 @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.hands.pray} ✌@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Светлана Таванцева}
Бережи себе, чоловіче!  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Дмитрий Вулканов}
Дякую тобі. Пильнуй уважно.

\iusr{Іванна Цибік}
Хто, як не ми? Оце позиція. Бережи себе. Все буде Україна.

\iusr{Галина Фесюк}

Володю. А в моїй голові й думки не було заперечувати. Так ось. Є люди, яким ти
ні з першого погляду, ані пізніше, не довіряєш. А ти той, з яким, навіть я,
бабуся, пішла б у розвідку. І я чомусь тебе ще в Жовкві побачила у військовій
формі. Слава тобі, захиснику! Слава Україні!


\iusr{Валентина Ильчакова}
Бережи тебе Боже!

\iusr{Наталья Овсянник}
Пишаюся знайомством @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue}  Бережи Боже

\iusr{Володимир Скорик}
\textbf{Наталья Овсянник} дякую, пані Наталю.

\iusr{Марина Орлова}
Вовчику, ти молодець, пишаюся своїм однокурсником. Нехай береже тебе Бог, з нами Бог, все буде Україна.

\iusr{Анна Дарованная}

Бережи себе, будь ласка. Ми повинні після закінчення цього жаху зустрітися
нашою групою, і щоб усі були живі. Сподіваюся побачити і обійняти вас усіх

\iusr{Lidiya Pliszka}
\textbf{Анна Дарованная} тільки сьогодні з \textbf{Kirill Kalashnikov} планували наступну зустріч у «Гусі» з посиденьками до світанку

\iusr{Анна Дарованная}
\textbf{Lidiya Pliszka} я просто повинна на цей раз бути з вами @igg{fbicon.heart.red} Ніколи мені так не хотілося приїхати до Україні, як зараз

\iusr{Kirill Kalashnikov}
Да, всем привет, все буде УкраЇна)))))

\iusr{Володимир Скорик}
\textbf{Kirill Kalashnikov} неодмінно буде!

\end{itemize} % }
