% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_04_2021.fb.volga_vasilij.1.kravchuk
%%parent 07_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/photo?fbid=2867314020252678&set=a.1504576773193083
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{«БУДУ СТРЕЛЯТЬ ДО ПОСЛЕДНЕГО!»}
\Purl{https://www.facebook.com/photo?fbid=2867314020252678&set=a.1504576773193083}

Девяносто летний почти бывший видный деятель коммунистической партии Советского
Союза, бывший президент Украины, бывший маленький посыльный бандеровцев -
Леонид Кравчук - с гордостью рассказал Гордону, как он будет стрелять по
русским войскам, когда те придут по его душу, и как он предупредил охрану,
чтобы та не мешала ему и пряталась где-нибудь по углам, ибо огонь Кравчук
обещает шквальный, боится, что своих заденет. Сказал, что стрелять будет до
последнего, что оружие его пристреляно на охоте, что он со 150 метров попадает
в дичь, хотя и ослеп уже почти совсем, и сказал, что оружие хранит возле
кровати. 

\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/171150943_2867314023586011_1964484301526318275_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=0RBm1NfgIAgAX82eVwQ&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=749f09531a083787985d2610da43efaa&oe=60927ED7
\fi

Они как шутки шутят. Словно мы имеем дело не с катастрофой, когда вот-вот
локальная гражданская война грозит перерасти в полномасштабную бойню, где брат
будет убивать брата, где украинец будет убивать украинца, русский русского и
Украина захлебнется горем. Они подшучивают, словно маленькие дети, которые
петушатся друг перед другом, рассказывая о том, как они пойдут охотиться на
медведя. 

А ведь по сути… Что мы имеем? Мы имеем классического предателя в стиле аля
Мазепа. Родственники его были бандеровцами и рос он в атмосфере ненависти к
Советам, но вырос в комсомольского активиста, а затем в и большую
коммунистическую шишку. Писал статьи и призывы к Украинцам сохранять верность
Союзу, но как только ситуация изменилась, как только политический стрим пошел в
иную сторону, то вслед за ним пошел и этот остроносый лис, тонко чувствуя своим
носом все запахи момента. И вот он уже не коммунист, вот он уже рассказывает о
том, что он только лишь притворялся коммунистом и всю жизнь вел подрывную
работу внутри Советского Союза, получая от него спецпайки и таким образом,
вероятно, объедая его и оппивая его. 

И вот он уже гордится тем, что он причастен к развалу Великой Страны Советов,
что горд новой ненавистью, накрывшей всю Украину, что он видит глубокий смысл в
русофобии и украинском нацизме и теперь он вещает, как оракул о том, что не
сегодня, так завтра точно, украинские и натовские танки будут на Урале. А если
и не так, то стрелять он будет по русским со своего балкона, хоть и слеп, но
куда-нибудь да выстрелит. 

А я вот думаю, что не зря он свою охрану предупредил, поскольку стрелять-то он
по своей охране в первую очередь и намерен. Во-первых, ему это привычнее, как
истинному потомку бандеровцев - в спину стрелять, а во-вторых, всегда потом
можно будет сказать, что он только притворялся бандеровцем, что только момента
подходящего ждал, чтобы начать уничтожать этих гадов, и вот вам даже трупы
сбушников в доказательство, которые, мол, пришли пытать Леонида Макаровича но
он им не дался, и готов был биться с ними о последнего, но тут, как на счастье,
освободители пришли. И вот, кстати, цветы возле дома именно к этому случаю и
выращивал! 

Когда души правителей дрянь, так и государство такое же получается. Но вот
только почему мы именно таких неизменно выбираем?
