% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_02_2022.yz.istoricheskie_naperstki.1.govorit_moskva
%%parent 24_02_2022
 
%%url https://zen.yandex.ru/media/id/5ef8896c0d13dd78e21972de/govorit-moskva-ot-sovetskogo-informbiuro-voiska-62171df722ac1f478bef0a78
 
%%author_id yz.istoricheskie_naperstki
%%date 
 
%%tags __feb_2022.vtorzhenie,moskva,rossia
%%title Говорит Москва! От Советского Информбюро! Войска...
 
%%endhead 
 
\subsection{Говорит Москва! От Советского Информбюро! Войска...}
\label{sec:24_02_2022.yz.istoricheskie_naperstki.1.govorit_moskva}
 
\Purl{https://zen.yandex.ru/media/id/5ef8896c0d13dd78e21972de/govorit-moskva-ot-sovetskogo-informbiuro-voiska-62171df722ac1f478bef0a78}
\ifcmt
 author_begin
   author_id yz.istoricheskie_naperstki
 author_end
\fi

«Мною принято решение о проведении специальной военной операции. Её цель —
защита людей, которые на протяжение восьми лет подвергаются издевательствам,
геноциду со стороны киевского режима. И для этого мы будем стремиться к
демилитаризации и денацификации Украины. А также преданию суду тех, кто
совершил многочисленные кровавые преступления против мирных жителей, в том
числе и граждан Российской Федерации», — сообщил Владимир Путин около 5 утра 24
февраля.

Что стало триггером Операции по демилитаризации и денацификации Украины —
сегодня точно не узнаем, непрерывным потоком будут идти скупые фронтовые сводки
на фоне потока фейков, истерики, лжи, угроз и прочих воплей слабонервных.
Проснулся от рёва взлетающих самолетов с военного аэродрома, расположенного
рядом с городом (и 40-ка км от российско-украинской границы). Помахал с балкона
парням рукой, возвращайтесь с победой и живыми, братья.

Мелкими глотками употребил крепкого кофеина, послушал обращение Путина. Жёстко.
Очень жёстко. Видать, где-то хорошо прорвало у «западных партнёров», раз Гарант
принял решение начать. Дело явно не в Донбассе, там привычная тягомотина всю
ночь была. С единственной (неудачной) попыткой двух разведрот ВСУ захватить
господствующие высоты подле Северского Донца.

Не очень понятливые политики живут за пределами России, либо совсем
ополоумевшие. Приятно сейчас разговаривать с ними на понятном им языке. Путин —
мужик. Закрыл воздушное пространство по всей западной границе, все мессенджеры
лопнули от сообщений: взрывы и стрельба в Харькове, Бердянске, Краматорске,
Мариуполе, что-то громыхает в аэропорту Борисполь под Киевом и т.д. Десанты
начали высаживаться. Любо!


\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center

     pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/4364496/pub_62171df722ac1f478bef0a78_62171e89f195ce4d56cd7846/scale_1200

		 pic https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/1136050/pub_62171df722ac1f478bef0a78_62171ff892dc855fe51fb1c8/scale_1200
		 @caption (Иллюстрация из открытых источников)

  tab_end
\fi

Смена эпох.

Назад пути не будет, страница перевернута, никогда жизнь не станет прежней. Как
и наше общество, которое теперь будет вынуждено принять чью-то сторону. Либо
курса доллара, либо памяти дедов, миллионами своих жизней вычистивших мир от
коричневой чумы. Как оказалось — не до конца. Названа «Империя Лжи», у «которой
сила есть — ума не надо».

Напомню. Это Америка и уже денацифицируемая Украина, которые голосовали на
Генассамблее ООН против резолюции о недопустимости распространения идеологии
нацизма, героизации её пособников. Что непонятно? Путин принял тяжёлое решение.
Ему не оставили выбора, это совершенно точно.

Даже два дня назад лично не верил в такой сценарий. Была надежда последняя...
придут в себя. Нет, пусть не отступают, это вопрос переговоров и дипломатии по
НАТО. Но прекратить стрелять-то ума должно было хватить? Держать Путина за
плюшевого мишку Гамми после Осетии, Кавказа, Чечни, Сирии, Крыма... признания
Новороссии? Глузд съехал аккуратно в сторону и удрейфовал вниз по Днепру?
Получайте... фашистская нечисть.

Это обычный ответ на геноцид русских, недооценка русских, интересов
безопасности русских. Военный ответ. Учите историю нашей страны. Вам дали даже
восемь лет играться с Минскими Соглашениями, которые лично и у миллионов
нормальных людей вызывали зубовный скрежет. Это было насилием над волей
Донбасса, позорная сдача братьев в руки нацистской хунты, будь они выполнены...

Смог бы Путин идти на выборы с таким… клеймом «предателя»? Сомневаюсь, глухое
разочарование и даже злоба ворочалась от Находки до Калининграда последнее
время. Среди тех, кто знает историю русского народа, помнит своих отцов и
дедов, верит своему президенту и Главнокомандующему, вынужден исполнять
присягу. Унижение и кровь соплеменников не могла течь вечно, а нацистские флаги
развеваться над городами, которые они освобождали миллионами жизней.

Война это страшно? Да, лично проходил и не одну. Но она иногда необходима.
Особенно вынужденная, когда не знаешь… какой ценой достанется. Стыдно было
смотреть в глаза дончан, когда мы с казаками уехали в 15-м году после Минского
предательства. Но все понимали — была надежда. За восемь лет она исчезла
полностью. А русские терпели оскорбления, унижения, лишения, террор, лили кровь
тысяч убитых, десятков тысяч — покалеченных. Вырастили детей, которые не знают
что такое мир.

Терпеть дальше, иметь оперативную память «от зарплаты — до зарплаты», следить
за клоунадой Запада, угадывать курс доллара, жить в соцсетях? Не-е-ее, братцы.
Как видите — настоящая жизнь другая. Когда умиротворение Гитлеров может
закончиться катастрофой 22 июня 1941-го. Победы нужно одерживать другими
методами, пациентов лечить хирургическими, а не патологоанатомическими
методиками.

За детей с Аллеи Ангелов, Горловскую Мадонну, Гиви и Мотороллу, Захарченко и
моих боевых друзей, не доживших до великого Дня Возмездия. За ополченцев,
которые сейчас идут в атаку на Донбассе, закрывают свои личные счета к
карателям нацбатов. Когда запрещалось стрелять восемь лет в ответ, а
разрешалось хоронить родных, друзей, жить в постоянном неведении — предадут в
матушке России или… Не предали.

Довольно лозунгов и морализаторства, подробностей и описания чувств… которые
разрывают сейчас сердце. Бой только начался, нужно иметь холодную голову,
выполнять свой долг в месте, где застало каждого такое великое событие. Не
бояться, не паниковать, всё закончится. Быстро. А затем начнётся другая жизнь.

Выбирайте, дорогие мои. Ваш покорный слуга на стороне русских. Неважно, какого
происхождения — белорусского, украинского, грузинского, армянского, тувинского
или татарского. Запасайтесь терпением, очень прошу Читателей. Не верьте ни
одному источнику, помимо российских официальных. Полезно для сердца и
спокойствия ваших детей.

К вечеру ситуация будет совсем другой, воздух станет намного чище…

Враг будет добит в очередной Рейхсканцелярии. А парни вернутся живыми. Наше
дело правое!
