% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 11_02_2022.fb.spivak_dmitrij.1.pravovoj_bespredel_vlasti.cmt
%%parent 11_02_2022.fb.spivak_dmitrij.1.pravovoj_bespredel_vlasti
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Oxy Sweet}

Журналистское сообщество как всегда отсидится с языком в одном месте... \enquote{моя
хата скраю}.... так что на него бы особо не рассчитывала.. разве что удивят в
этот раз.. буду рада если ошибусь.. но вряд ли... @igg{fbicon.shrug} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Спивак}
\textbf{Oxy Sweet} имеет место быть.

\iusr{Нина Максимчук}
\textbf{Oxy Sweet} как и год назад...

\iusr{Oxy Sweet}
\textbf{Нина Максимчук} угу...
\end{itemize} % }

\iusr{SaveHistory Token}

Растоптал конституцию?)) а он её не Растоптал когда закрыл ранее другие каналы?

\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Спивак}
\textbf{SaveHistory Token} Да. Сегодня точка невозврата

\iusr{Галина Ивановна}
\textbf{SaveHistory Token} ну да, те закрыли, а ладно до нас не дойдёт дело. А ещё тогда надо было всем сообща. А теперь караул.  @igg{fbicon.face.unamused}  @igg{fbicon.face.rolling.eyes}  @igg{fbicon.face.wink.tongue} 

\iusr{SaveHistory Token}
\textbf{Галина Ивановна} аппетит приходит во время еды, так что думаю телеканал НАШ не последний
\end{itemize} % }

\iusr{Сергей Перевозчиков}
А всем людям не надо рот закрывать, только пророссийским.

\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Спивак}
\textbf{Сергей Перевозчиков} Вы идиёт? (Это вопрос).
Это Вы решаете, кто и кому рот должен закрывать?

\iusr{Сергей Перевозчиков}
\textbf{Дмитрий Спивак} Это СНБО решает. Но Вам то чего беспокоиться? Вы разложили свои яйца в разные корзины (это афоризм). Канал Ахметова не закроют.

\iusr{Сергей Перевозчиков}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

Кстати, видели это клоунаду в Харькове? Дружно гимн запели, руку на сердце
держат. Хочется спросить, где же они раньше были 8 лет. Так это было наигранно.

\iusr{Татьяна Мельникова}
\textbf{Сергей Перевозчиков} Не думалв,что у нас в Днепропетровске живут такие идиоты! Не позорьте Днепропетровск!

\iusr{Людмила Стасовская}
\textbf{Сергей Перевозчиков} какая клоунада? Это были Людииии, настоящие, живые, теьк до них далеко!!!!

\iusr{Сергей Перевозчиков}
\textbf{Татьяна Мельникова} в Днепре, а не в Днепропетровске. Дура.

\iusr{Lidiya Kiyashko}
\textbf{Сергей Перевозчиков} самое главное, что в Украине не прекращается торговля с РФ, как и ВЕЛИКЕ КРАДIВНИЦТВО.

\iusr{Любовь Золтухина}
\textbf{Сергей Перевозчиков}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/273813687_1081556876024280_8702728782387108827_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=hLI_nlwrQo0AX_VYfrz&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_GBeIBQ7Cu3hb02yPIIZ5RDzaObLAmx3NFInt2J5UOBw&oe=620CCFF3
  @width 0.3
\fi

\iusr{Genadi Rechtman}
\textbf{Сергей Перевозчиков} 

а как вы определитесь кто проросийский, а кто антинародный, или окромя
першого, дома, рады - все зрада.

Это вы себя определить хотите тем, кто даст такие определения?

Сейчас такие как вы у власти - результат налицо, причинным местом всем по морде

\iusr{Genadi Rechtman}
\textbf{Сергей Перевозчиков} СНБО это Верховный суд аятолл, выше суда и конституции Украины?

\iusr{Genadi Rechtman}
\textbf{Сергей Перевозчиков} 

Они были на своём месте, а не вместо. Вам необходимо только: \enquote{куля в лоб, так
куля в лоб} , чтож когда страну они просрали они себе куля в лоб не пускают, а
всё на русских списуют.


\iusr{Сергей Перевозчиков}
\textbf{Genadi Rechtman} а очень просто. Кто за Россию топит, тот проросійський

\iusr{Сергей Перевозчиков}
\textbf{Genadi Rechtman} Вам в Израиле виднее

\iusr{Genadi Rechtman}
\textbf{Сергей Перевозчиков} 

а за Россию топить - это как? Транзит газа через Украину - это могем, а так
война до последнего украинца?

\iusr{Елена Петриченко-Ярова}
\textbf{Сергей Перевозчиков} , это по вашему Европейская демократия?... @igg{fbicon.anger}{repeat=3} 

\iusr{Валентина Рыбачек}
\textbf{Сергей}яч ВОТ ПОЭТОМУ В УКРАИНЕ НЕТ МИРА.... ЗНАЧИТ - ПОМОЛЧИТЕ ВЫ..

\iusr{Александр Мартыщенко}
\textbf{Сергей Перевозчиков} 

а кто судьи? Кто определяет кто пророссийский? Вчера Порошенко объявили
кремлевским агентом, сегодня Зеленского! Объявить можно любого и уничтожить на
этом основании!

\iusr{Олена Бережненко}
\textbf{Dmitriy Spivak} проросійські канали закрити. Крім шкоди Україні вони нічого не приносять.

\iusr{Наталья Куликовская}
\textbf{Сергей Перевозчиков} от этого идиотов не уменьшилось)

\iusr{Светлана Авраменко}
\textbf{Сергей Перевозчиков} а почему вы пишите на русском

\iusr{Светлана Ильина}
\textbf{Сергей Перевозчиков} глупый

\iusr{Дмитрий Бондарь}
\textbf{Сергей Перевозчиков} а вы это как определяете? До цвета кожи скоро дойдём? Или уже?

\iusr{Галина Ивановна}
\textbf{Сергей Перевозчиков} вы дурачок или.  @igg{fbicon.face.wink.tongue}  @igg{fbicon.face.rolling.eyes} 

\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Яценко}

Сколько же раз Президент грубо нарушил Конституцию! Понесет ли он
ответственность????

\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Спивак}
\textbf{Владимир Яценко} Да. И очень скоро.

\iusr{Валерій Гончарук}
\textbf{Дмитрий Спивак} я думаю разве перед Богом и собственной совестью

\iusr{Maks Litvin}
\textbf{Vladimir Jacenko} 

звертайтеся до суду КНДР чи Днр там допоможуть  @igg{fbicon.face.tears.of.joy}
@igg{fbicon.finger.middle} 

\iusr{Ирина Подмазко}
\textbf{Валерій Гончарук} 

ой, я Вас умоляю, пока они перед Богом ее понесут, мы тут все загнёмся, а об их
совести..... ну это из области фантастики.

\iusr{Татьяна Козлова}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

очень хочется верить, но увы. Когда-то это пороху пророчили, а сейчас чуть ли
героем, страдальцем делают


\iusr{Genadi Rechtman}
\textbf{Дмитрий Спивак} Давно пора, он спутал конституцию Украины и свою записную книжку

\iusr{Наталья Куликовская}
\textbf{Maks Litvin} время покажет, куда вам с пецей обращаться
\end{itemize} % }

\iusr{Olga Baibuz}

Дмитрий, кому мы нужны, нищие и голодные, последний нормальный. канал
закрыли, теперь и телевизор можно не включать.

\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Спивак}
\textbf{Olga Baibuz} Я никуда не ухожу и буду продолжать вещать на Украина-24 и НАШ (в ютюбе)

\iusr{Olga Baibuz}
\textbf{Дмитрий Спивак} спасибо вам большое у вас замечательные программы, смотрим на одном дыхании.

\iusr{Жанна Шестакова}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

Я смотрю сейчас "НАШ "в ютюбе. По спутнику отключили. Будем смотреть и слушать
Ваши программы с огромным удовольствием!


\iusr{Владимир Яценко}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

Ютуб-не выход. Практически все эти люди, которые были на митинге в Харькове
смотрят только телевизор. Возможно IPTV - это выход? Ну и это будет сложно
технически для этих людей. И еще. Важно, что бы коллектив канала не разбежался.
У Оли, например, уже настроение уехать а Париж и забыть эту страну как таковую.

\iusr{Татьяна Козлова}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

Дмитрий постоянно смотрю Ваши выступления на всех каналах, и всегда переживаю
за Вас и Вашу семью за вскрытие всех беспределов этой власти. Но берет зло, что
все слушатели возмущаются, но никаких действий, на диванах повозмущались и
знают, что мы бессильны против этих беспредельщиков. Сейчас закрыли НАШ, перед
этим возмущались за закрытие трех каналов. Люди возмущались, выходили,
надеялись на что-то, и..... на сегодняшний день все заглохло и забыли. Что они
творят???? Эта власть против людей

\iusr{Татьяна Ларина}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

Дмитрий так они Вас боятся, Вашей правды. Эти недоумки и Украину-24 закроют.

\iusr{Дмитрий Спивак}
\textbf{Жанна Шестакова} благодарю  @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Борис Круль}
\textbf{Владимир Яценко} 

Если так, то Оля молодец. Каждый уважающий себя человек, если он себя считает
человеком а не рабом должен уезжать из этой трясины.

\iusr{Юлия Катасонова}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

Среди смотревших телеканал \enquote{Наш} было много пенсионеров. А их в стране около 11
млн! И не у всех есть возможность приобрести современные гайжеты, чтобы
пользоваться интернетом. Вы же знаете, какие у людей пенсии и как тяжело сейчас
выжить. Так что большая часть аудитории будет потеряна. А это очень много, если
учесть, что голосовать пенсионеры ходят постоянно, как самые дисциплинарованные.

\iusr{Галина Ивановна}
\textbf{Татьяна Ларина} 

ахметка с зелькой уже дружат. Это партия у зельки плохая, а он хороший.
Посмотрите последние выпуски, у шустик. И вам все станет ясно и понятно.
 @igg{fbicon.face.squinting.tongue}{repeat=2}  @igg{fbicon.face.rolling.eyes}{repeat=2} 

\iusr{Галина Ивановна}
\textbf{Юлия Катасонова} пенсионеры смотрели, и те закрытые каналы.

\iusr{Юлия Катасонова}
\textbf{Галина Ивановна} 

Но не все могут себе позволить купить современный гаджет. Я знаю многих, у кого
нет даже телевизора! А некоторые даже его не включают, экономят электроэнергию.

\end{itemize} % }

\iusr{Анжела Саидова}

Вы же все понимаете, что никто за эту вапханалию не ответит!!!

\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Спивак}
\textbf{Анжела Саидова} ответит. И очень скоро.

\iusr{Анжела Саидова}
\textbf{Дмитрий Спивак} Ваши слова, да в Бугу в уши... Очень Вас уважаю... Заставляете думать и анализировать!!!

\iusr{Ирина Подмазко}
\textbf{Дмитрий Спивак} хоть один ответил?

\iusr{Татьяна Литвинова}
\textbf{Дмитрий Спивак} дай Бог .
\end{itemize} % }

\iusr{Михаил Ганадзе}

Только не в этом недогосударстве. Обожатели Зе ещё пуще зауважают, поклонники
По злорадствуют и т. д.

Объединяться нужно было ещё когда 4 канала закрыли по беспределу, но видимо
кто-то решил, что их не каснётся. Хотя об этом предупреждали.

История ни чему не учит. В своё время таких монголы нагибали.

\begin{itemize} % {
\iusr{Дмитрий Спивак}
\textbf{Михаил Ганадзе} во многом, к сожалению согласен

\iusr{Вячеслав Батыр}
\textbf{Михаил Ганадзе} закрытый канал КРТ никто почему-то не вспоминает...
\end{itemize} % }

\iusr{Frima Bizinover}
Впору кричать Вставай, страна огромная

\begin{itemize} % {
\iusr{Валентина Федчук}
\textbf{Frima Bizinover} Поддерживаю


\iusr{Дмитрий Спивак}
\textbf{Frima Bizinover} пока не встанет.

\iusr{Олег Ковальов}
\textbf{Дмитрий Спивак} 

страна, в хорошем понимании этого слова, встанет не скоро. А \enquote{правые} восстания
очень грустно закончатся!


\iusr{Frima Bizinover}
\textbf{Дмитрий Спивак} а вдруг?
\end{itemize} % }

\iusr{Юрий Крыщенко}

Естесственно, что главный в этой вакханалии Зе! Но и остальных не стоит
забывать. Ведь с их согласия и поддержки подобное было возможно!


\iusr{Анатолий Червятюк}

Многих журналистов просто отправляют в партизаны. Насколько они глубоко владеют
информацией, власть может и не проглотить. Я лично думаю это не консолидация
общества, а наоборот раскол

\iusr{Сергей Сергеев}
Да, это пиздец !!!!!

\iusr{Андрей Попов}
Против лома нет приёма, окромя другого лома!

\iusr{Наташа Бабенко}

Очень обидно. Переживали за НАШ. Где теперь информацию брать? Ту информацию, что
без цензуры. И ту которая отражает действительность, а не влажные мечты клоуна.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ольга Гатаулина}
\textbf{Наташа Бабенко} в ютубе смотрите.

\iusr{Валерій Гончарук}
\textbf{Наташа Бабенко} телеграмм каналы. Шарий, Василец, Атаманюк Юрий, Ростислав Кравец, Максим Могильницкий. Может и Дмитрий Спивак есть)) часто страна юа дают нормальную подачу информации
\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Моисеева}
Слов нет, а одни выражения в голове. До каких пор они будут это творить?

\iusr{Ольга Ромазенко}
Это просто беспредел!

\iusr{Vitality Mazyrenko}
Ваш любимый...

\iusr{Vitality Mazyrenko}
Гнусно, мерзко, отвратительно...

\iusr{Алиса Лисина}

Вообще телевизор не смотрю. С 2014. У меня и в доме такого \enquote{прибора} нет) Кому
что надо - легко и просто найдёт на ютубе. Команда у НАШ сильная, аудитория
сейчас только увеличится. Это если речь о \enquote{праве народа знать правду}. Ну, а
если речь о размещении рекламных блоков на спутниковом канале с всеукраинским
покрытием - то да, ущерб....

\iusr{Жанна Шестакова}

Журналисты будут молчать. Сколько каналов работают на Зе. Будут вещать всякую
чушь в угоду власти. Мы живём в не демократической стране. Что творят? Никого и
ничего не бояться. Конституция растоптана уже давно.

\iusr{Таня Кудрина}
Зато, как воспряли порохоботы!!!! Счастье прет из всех щелей!!!

\iusr{Ольга Литвиненко-Калугина}

Очень хочется увидеть его еще раз на стадионе, но не на сцене, а на скамье с
бронированным стеклом! Почему на стадионе? Да потому, что зрителей будет очень
много, вся страна!!!

\iusr{Юрий Лукшиц}

М-да. И политсилы не видно, которая готова защищать права и свободы граждан, и
ярких личностей до сих пор не появилось. Везде и сплошь - папередныки.

\iusr{Vitality Mazyrenko}

Хотя и сладостен азарт по сразу двум идти дорогам, нельзя одной колодой карт
играть и с Дьяволом и с Богом...

© Игорь Губерман 1131

\iusr{Валентина Девятова}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/273694114_1049829535599725_5603030804714709486_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=j1Suke4J3uQAX_cD__p&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_CxxUP7dkyP8kjjt5FWuPiLdJG2MHZseoGCffQovxEVA&oe=620BD2C3
  @width 0.3
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Валя Валенька}
\textbf{Валентина Девятова}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/273876711_493649155620040_6663093721614107123_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=hhacvbBFBVkAX_cn9gH&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-Fe_Oy9absVzsV_-y1qfwOpATQkp4_vIoiZMpbyv8rTQ&oe=620CB53B
  @width 0.3
\fi

\iusr{Валентина Девятова}
\textbf{Валя Валенька} @igg{fbicon.thumb.up.yellow}  @igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes} и грустно.

\end{itemize} % }

\iusr{Юлия Лазоренко}

За преступлениями обязательно будет наказания,а будет ли??? Вы знаете, я иногда
задумываюсь о расстрельной статье, но у нас же \enquote{демократия}, вот тогда может и был
бы порядок, честь и совесть....


\iusr{Sergej Warszawski}

Это сотрясание воздуха. Закономерный исход событий. Расплата за
лояльность, нежелание создавать острых конфликтов и уступки по ключевым
позициям. Чтобы, кто либо ответил по закону, необходимо его, этот
закон, возобновить. В караульном уставе есть этапы применения оружия, потому что
это закон. В войне стреляют на поражение.

\iusr{Валерий Матанцев}

Зеленского в его бытность выступления на сцене никто не трогал и никто не
запрещал. Там он резвился как хотел, вплоть до игры на пианино... Кто бы мог
подумать, что он отплатит такой неблагодарностью. Вот уж поистине \enquote{Не делай
добро дураку, а то он тебе наложит на башку}...

\iusr{Ольга Петровна Артеменко}
Надо что то делать, нельзя больше чего то ждать.

\iusr{Тамара Бутусова}

Я опасаюсь, что на очереди и телеканал \enquote{Украина 24}, где ещё можно встретить
здравомыслящих людей... Друзья, помните фильм \enquote{Москва слезам не верит}? Там
один из героев заявлял, что вскоре не будет ни кино, ни театра - одно
телевидение... Так и у нас - только \enquote{1 + 1} под разными названиями, все
украинское телевидение, по замыслу власти, должно покрыться \enquote{зеленью}...

\iusr{Светлана Авраменко}
Следущий Украина 24

\iusr{Свет Мельник}
\textbf{Светлана Авраменко} там договорятся ...
Смотрела этот канал только когда выступал Дмитрий.

\iusr{Євгеній Крилов}
Тварі, так вам і потрібно. Правда завжди переможе. Особисто підписував петицію
за закриття цієї помийки.

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Готвальд}
\textbf{Євгеній Крилов} даун

\iusr{Євгеній Крилов}
\textbf{Alexander Gotvald} твой отец

\iusr{Оксана Стадник}
\textbf{Євгеній Крилов} 

помойка в вашей голове. Вам нравится ваша жизнь? Нравятся цены в магазинах и
тарифы на коммуналку? Нравится платить налоги, которые воруются без зазрения
совести? Нравятся нищенские зарплаты и пенсии? А ведь именно об этом и говорили
на канале.

\iusr{Євгеній Крилов}
\textbf{Oksana Stadnik} 

а ще там говорили про \enquote{громадянську війну}, порівнювали наших воїнів з
терористами. Цього уже достатньо, щоб поставити крапку на цій помийці.

\end{itemize} % }

\iusr{Arnold Zilberstain}

Зе уже мысленно в лондоне и что будет здесь через 2-3 года ему видимо уже
фиолетово или лилово @igg{fbicon.face.tears.of.joy}  там свое право и на остальных они смотрят с высокой
колокольни @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}  а вот данилов может здесь побудет еще @igg{fbicon.face.smiling.sunglasses} 

\iusr{Наталия Панченко}

Многие, многие Люди против закрытия любых телеканалов! НО!!! Хочу донести почему
так получилось.... СМИ молчали когда Люди вышли за свои Конституционные
Права, не принимать участие в мед. експерименте, СМИ обзывали их
Антивакцинаторами, и не хотели разобраться ПОЧЕМУ так происходит??? Когда уволили
за не участие в мед. експерименте более 7500 учителей, преподавателей
Вузов, воспитателей, железнодорожников, атомщиков СМИ промолчали!!! Когда
Предприниматели выходят на Мирные протесты, а их избивают и НИКТО не выходит и
не хочет их услышать, когда больше года Предприниматели живут на улице, в мороз
и жару, отстаивая свое Право на работу, Право кормить свои семьи.,.. СМИ
молчат!!! Когда делят Людей, когда лишают их Права на свободное перемещение по
Украине, когда лишают Людей Права купить себе одежду, обувь ...зимой!!!!, чтобы
они болели, когда лишают Права поехать в санаторий и пролечится... СМИ
молчат!!! Когда сейчас Детей ,,покупают ,,за 1000гр. на канцтовары принимать
участие в мед. експерименте, препаратами которые проходят 3фазу испытаний... когда
беременным женщинам, говорят МОЖНО участвовать,.. а ветеринары ..говорят. что
собак можно только после двух месяцев после рождение щенков... СМИ. тоже
молчат!! И так за ВСЁ.... И сейчас когда Люди слышат о Конституционных Правах
для СМИ ,они... разочарованы... Вот почему Всё так получилось... да и другим
закрытым каналам надо было помогать

\iusr{Павел Леонидович Байбара}
Почему не вспомнят? Всех под суд! Всех будем помнить! Начиная с Зеленского...

\iusr{Tamila Merkulova}
Никто за это не ответит, к сожаленью....

\iusr{Sergue Cooper}

А все останется так же, как и после закрытия NewsOne, ZIK, 112. Пока эти
ЗЕленые жабы не вернутся в то болото, с которого вылезли.

\iusr{Сергей Романенко}

А ведь ещё вчера вы на руках готовы были его носить! Воистину, не создай себе
кумира. Плохо, что пройдет время и народ пойдёт к нему, на концерты. Коротка
память человеческая.

\iusr{Petro Fediv}

В нас журналістів можна перелічити на пальцях однієї руки, решта пропагандисти
постмайданного \enquote{Радіо тисячі холмів} ☹️ Повоняють і забудуть ( Шкіряк) Та і без
\enquote{Добро} від штатів, телеканали не закривають

\iusr{Alvard Grabovskiy}

Объясните мне уважаемый Дмитрий, почему журналисты и владельцы каналов не
подают в суд? Почему вы не идете к Комиссару по правам человека в ООН, ЮНЕСКО и
не доказываете свою правоту?

\iusr{Галина Галочкина}

Глава государства нарушает Конституцию на каждом шагу, какой же он \enquote{гарант}?!
Это уже называется совсем по-другому! \enquote{Комплекс Наполеона} - это заболевание, а
страдает весь народ! Печально, что мы имеем ...то, что имеем...! (((  @igg{fbicon.face.weary} 

\iusr{Гайдайчук Любовь}

Власть перешла черту тогда, когда закрыла первый телеканал. Но журналисты
промолчали, они же не работали на том канале. А теперь это рутинный процесс
закрытия телеканалов. А журналисты, как представители профессиональной
корпорации, молчат. А уж гражданам какое дело до тех, кто верно служит
владельцам каналов, а не обществу.

\iusr{Дмитрий Чепиль}

Вы бы для разнообразия и что то хорошее сказали, нет? У нас в стране вообще
мрак? Ну прям вот вообще жопа полная? Ни капельки для людей не сделали? Ну не
может такого быть! неверю!

\iusr{Serg Leonov}
Поздно проснулись вы, где было ваше единство год назад. А теперь держите и ваш ответ.

\iusr{Владимир Курилюк}

Следующий шаг - запретить телевізор)

\iusr{Ольга Гатаулина}

Да ничего он не \enquote{понесёт}. У нас не один президент не сидит. За время
президентства наживают себе покровителей.( западных). Так что я не обольщаюсь.
Только народный суд, может вынести приговор.

\iusr{Стас Горенец}

Нет - ет. Данилова будем помнить: Где то попадет он в темный угол ох уж и
напомним за все его проделки.

\iusr{Игорь Шеховцов}

Уважаемый Дмитрий: \enquote{Пора. Промедление смерти подобно!}. Эти Зе-эксперименты,
фактически проверяют порог сопротивления у народа. Чем дальше, тем больше, в
отсутствие несогласных. А Зеленский вообще не соображает, что его используют как
ширму. Создаётся впечатление, что он вообще ничего не соображает. Читать
сценарий без понимания смысла, это нечто, при такой должности...

\iusr{Галина Галочкина}
\textbf{Игорь Шеховцов} увы, это не впечатление... это правда!

\iusr{Игорь Шеховцов}

Журналисты будут бороться, в конце концов? Лидеры оппозиции молчат.
Бездействуют. Но этим же запретом попираются права не только слушателей
канала, но и журналистов! Ау! Братство. Где ваша солидарность? И отдельный вопрос
к оппозиции: "Где ваши иски в Конституционный суд? Где представления о
признании неконституционными решения и СНБОУ, и Президента? Или надежда только
на ... Киву? У вас вообще позиция есть? Может пора теневое правительство
организовывать и все таки начинать борьбу? Да, хотя-бы, отзовитесь... Почему
только Спивак подымает, причём грамотно и последовательно, эти вопросы?
Ау, Лёвочкин? Бойко иски не подаст? Его и вас власть устраивает?

\begin{itemize} % {
\iusr{Андрей Супонин}
\textbf{Игорь Шеховцов} 

только теневое правительство! И все равно кто и какие силы его будет
финансировать и поддерживать! А народная поддержка будет не ограниченой


\iusr{Sergei Levchenco}
Шеховцов Игорь, Лёвочкин!? Редчайшая тварь. Один из тех кто устроил всю эту
вакханалию в Украине.


\iusr{Татьяна Ларина}
\textbf{Игорь Шеховцов} Верно, нет у нас лидеров оппозиции, только бла, бла, а Бойко давно разочаровал.
\end{itemize} % }

% https://www.facebook.com/profile.php?id=100006494447728
\iusr{Андрей Супонин}
Даёшь Киев неограниченные полномочия!

\iusr{Янка Хутор}
Держитесь ребята

\iusr{Dmitriy Dvornikov Natalenko}

Если бы ещё все умные адекватные люди, вроде Вас, перестали тянуть одеяло на
себя и объединили усилия!..

\iusr{Milan Melov}
Власть заигралась !

\iusr{Vladislav Mikhailov}

Не понесет никто никакой ответственности. В стране 50\% неадекватных, если
посмотреть на соцопросы. Значит у страны нет будущего.

\iusr{Александр Березинский}

Власть уже совсем с,, кукушкой,, не дружит! С этими,, политиками,, превращаемся
в Краiну АБСУРДА!...

\iusr{Андрей Могильный}
Павлович, в предсмертной агонии Зебанда натворит немало бед!!

\iusr{Петр Кулешов}
Выступите жёстко!!!

\iusr{Дмитро Волохін}
Судя по всему, пора сажать инакомыслящих (или просто мыслящих) людей(((

\iusr{Наталия Щербина}

Серьезно ? Сегодня перешёл черту ? А ,,рынок земли ,, , вакцинация , карантины
, налоги , коммуналка , ранее закрытые каналы - разве это не ,,дно,, ?


\iusr{Валерий Шумейко}
ФЭ

\iusr{Скрипка Юрий}
Зеля зеля...

\iusr{Roma Basarab}
Просто ваша русофобія була недостатня  @igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes} 

\iusr{Виталий Никулочкин}
Контора пишет, никого не забудет.

\iusr{Юрий Кузнецов}
У меня НАШ пропал в половину девятого, Воля сработала быстро, а Триолан ещё вещает.

\iusr{Наталья Малинова}
Наверное потому, что им дали на это добро.

\iusr{Вячеслав Сураго}
Канал у вас еще тот, но закрыли незаконно, это надо признать. И это проблема не только для канала.

% https://www.facebook.com/profile.php?id=100053227069281
\iusr{Алла Балуха}

А МЫ ТАК И БУДЕМ СИДЕТЬ В ИНТЕРНЕТЕ, ИЛИ ВСТАНЕМ НАКОНЕЦ-ТО В ПОЛНЫЙ РОСТ И
ПОКАЖЕМ, КТО ХОЗЯИН В СТРАНЕ, КОМУ ОНА ПО НАСТОЯЩЕМУ НУЖНА???

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Стадник}
\textbf{Алла Балуха} так и будем сидеть в интернете, пока и его не запретят. Потом будем просто сидеть...

\iusr{Алла Балуха}
\textbf{Оксана Стадник} Тогда мы не народ, а просто стадо, с чем нас всех и поздравляю!!!

\iusr{Оксана Стадник}
А мы и есть стадо. Куда гонят, туда и топаем. К сожалению.

\iusr{Алла Балуха}
\textbf{Оксана Стадник} А кто нам доктор, сами виноваты!
\end{itemize} % }

\iusr{Наталья Асуховская}
Да, вы все верно написали, слушала Данилова, это цирк, ну как так можно?? ????

\iusr{Виктор Миронов}

Возмущен произволом хунты! Держитесь, ребята! Боритесь и поборете! ...,а
засудить этих проходимцев с Банковой? Но пасаран!

\iusr{Борис Николаевский}
А что случилось?

\iusr{Валентина Абаджиева}

Что творят...!? Ничего и никого не боятся. Столько людей осталось без работы.
Обидно, что никто ничего не может сделать. Хотят по Закону, а этим закон до
одного.... Беспредельщики. Плевать им на людей

ГЛУХ и НЕМ. ПРОТИВНО!!!

\iusr{Миша Миша}

А журналисты как молчали так и молчат и большинство поддерживает недохунту

\end{itemize} % }

% suponin
% https://www.facebook.com/profile.php?id=100006494447728

% alla baluha
