% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt.bojko_bred_jazyk_strany
%%parent 18_06_2020.fb.zharkih_ekaterina.1.mova_jazyk.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{Тетяна Бойко - Бред говорить на языке страны в какой ты живёшь?}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Тетяна Бойко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Бред говорить на языке страны в какой ты живёшь? Не считаю это бредом. Дома
говорите хоть на русском хоть на китайском никто вам это не запрещает. А знать
украинский язык обязаны!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Черныченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Хорошо учили историю.? Всегда понимали друг друга на каком бы языке он не
разговаривал.сейчас получается нам стать немым и нерозговаривать.???

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любовь Денисенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
Едь в московию

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Василий Турпитко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Любовь Денисенко} ты кто такая, где вы взяли эту дурную привычку повторять херню, ель в Московию у вас никто не спрашивает куда ехать

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Пинчук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Любовь Денисенко} едь в амэрыку ,чы в канадУ

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Яна Титаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Любовь Денисенко} хаха хто не скаче той москаль.. Продали страну на Майдане.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Andrushchenko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Любовь Денисенко}
Это все, на что способен мозг тупой курицы... Оглянись вокруг, разуй глаза, бестолочь!
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Юлечка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth

А вы только господа на секунду пред ставьте!!! Уедут из страны русскоговорящие
Украинцы, а за ними и суржик пол страны, что останется западная с
угорско-венгро-польским языком??????

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Єгор Луговик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юлия Юлечка} ти перебільшуєш значення російської.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Юлечка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Єгор Луговик} Ти перебільшуеш значення країни,котра вкрала все, все, все у свого народу!!
Платіжки бачите??? діточок можливо як людей виховати ???
Так что язык тут не имеет значения, к сожалению большому!!!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Єгор Луговик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юлия Юлечка} твої слова нічого не значать. Вкрала не країна, а ті, кого ти обирала. Велике значення має мова. Якою мовою спілкуєшся, така і свідомість. Твоя свідомість затуманена, звільнись від пропаганди. Якщо ти не можеш знайти постачальника газу краще, то тут не країна винна, а головою думати треба, громадянську позицію висловлювати не стосовно мови, а стосовно олігархату, який, доречі, став таким через мовчазну згоду русифікованого рабського люду. Ніхто нічого тобі на блюдці не принесе, соціалізм пав ніц.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Юлечка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Єгор Луговик} у вас там все в порядке ??
Ты как батюшка в Иеговы с пропагандой!
А выбирали не мы !!!!
И при чем тут русский газ???
Да все время его там покупали!
А тут мова нам в горло давит!
Так газ станет дешевле или как!?
Ой слушать не охото!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Єгор Луговик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юлия Юлечка} про російський газ слів не було. Усі, хто не знаходить
аргументів, переходить на особистість. Це свідчить про рівень інтелекту. Ще й
релігійне питання прив'язуєш, у контексті жартів. Це богохульство. Завжди
вважав таких людей бидлом, вибач.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Юлечка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Єгор Луговик} брат вот от твоих слов точно страна не изменится !хоть
мова ,хоть вира!  А быдлом ты сам же своих братьев и сестер считаешь!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Єгор Луговик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юлия Юлечка} ти мені не сестра і не брат і не родич. Я завжди відчуваю
близькість з людьми, навіть іншої віри, національності, тощо, коли людина за
духом близька. З тобою такого не відчуваю. У нас полярно різні позиції. Це
факт. У тебе винна країна, та хто завгодно, тільки не ти. Я ж, перед тим як
критикувати, опрацьовую аргументацію. Твоя аргументація немає нічого спільного
з реальністю.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Шеламова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Єгор Луговик} демократия села социализм и сувернитет под контролем нам указывают как нам жить

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Юлечка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Єгор Луговик}

\ifcmt
  ig https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/140799584_2783507381966325_3558486756291422568_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=8hZ1O1aixT0AX_HEfbT&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=5b0a105a6e7ff5f50d93e22bd5ef798e&oe=60EC23CA
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Юлечка}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Єгор Луговик} вы не уважаете мнение других и правильно я на украинском
говорю, а вы быдло!  Разговор окончен



%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Єгор Луговик}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%endfbauth
\textbf{Юлия Юлечка} я поважаю обгрунтовану точку зору, а не гіпотези. Я не
називав тебе ворогом України, натомість, ти себе такою відчула. Задумайся.

\end{itemize}

\end{itemize}

