% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.rejting_npu_nauka
%%parent 30_06_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4021842601184153
 
%%author Бильченко, Евгения
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,rejting,ukraina,universytet_dragomanova
%%title БЖ. У нас новости: итоги научного рейтинга преподов НПУ
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. У нас новости: итоги научного рейтинга преподов НПУ}
\label{sec:30_06_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.rejting_npu_nauka}
\Purl{https://www.facebook.com/yevzhik/posts/4021842601184153}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. У нас новости: итоги научного рейтинга преподов НПУ.

Это не потому, что я такая злая и вредная, и не потому что у меня гордыня
возбудилась, и не из тщеславия слэма. Мне на это давно плевать. Я выросла. И,
что меня не убило, то меня сделало не боящейся смерти. Это - просто цифры,
легко проверяемые скриншотами и конкретно вводимыми не из головы данными - их
также надо открывать по каждой рубрике отдельно (я учила, как во избежание
фальсификаций и завышений цифр делать грамотно скрины, но меня не услышали),
поэтому я сделала профессиональные пруфы на своем примере и выслала их на
кафедру и в деканат (остальные обошлись вордовским баловством, насколько я
знаю: у меня возникла нехорошее подозрение, а, может, скринов не надо, чтобы
комиссии было, что смотреть? А то нехорошо как-то получается: патриоты из кожи
вон лезут, а moskovity все равно рулят). 

\ifcmt
  tab_begin cols=2
     width 0.3

     pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/206122090_4021831924518554_1564193867874866754_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=xJTJWXE24a4AX-aePcY&tn=ntrKbsW_7ChXu3v-&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=de543638041ff29662618bc14174fcd1&oe=60E0DDAA

     pic https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/206341641_4021840414517705_8093065228459844971_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=O6BmiOU7-JoAX9hPB9N&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=5a6571a1dbc11323414e8dbda9def724&oe=60E0FD03

  tab_end
\fi

На первом месте с отрывом в 13 тысяч баллов оказался многогрешный каtсап
скифийский, кривозубый, с черепом не той формы, челюсть мокшанская и
кремлевская проститутка, отстраненный от деток препод БЖ, автор антиукраинских
идей, враг народа и... этот, как его... \enquote{левый экстремист} с уклоном в
\enquote{правый русский мир}, во, надо запомнить.

Поздравляю научную Украину с очередной победой в сфере образования. Можно еще
раз, как сегодня в НИИ, попробовать побиться головой об стенку, что выходит моя
книга по тендеру, но легче не станет. Математика - беспощадна.

Фотка меня в Одессе - просто полюбила то Балтийское утро на Юге.
