% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_11_2021.fb.farion_iryna.1.vata_obostrenie.cmt
%%parent 02_11_2021.fb.farion_iryna.1.vata_obostrenie
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Валентина Чернявская}

Так ось ви які,"поджигатЄльки"!Як можна кваліфікувати нацворожнечу, коли в
паспортах нема ідентифікацїі за нацприналежністю, а без бумажки
ти... как-как... Как "дЄло" прошиватимуть, питаю?! Тобто, шофЬОр-шефір злився в
кефір, Фсьо "розслідували", а тепер прийшли до вас?!


\iusr{Ірина Фаріон}
\textbf{Валентина Чернявская} Дякую

\iusr{Володимир Палінкаш}
Велика повага Вам обом, Ви робите надважливу справу, що робили всі Провідники до Вас, Божої допомоги Вам в усьому!!!

\iusr{Оксана Петришина}
\textbf{Ірину Фаріон} треба канонізувати за її життя за те, що консолідує, зміцнює українську націю. І це кажу без пафосу, а констатую як факт.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ірина Фаріон}
\textbf{Оксана Петришина} дякую.

\iusr{Валентина Чернявская}
\textbf{Оксана Петришина},от яка Ви - отак -бац! - і канонізували! Жива прекрасна жінка з ЕМОЦІЄЮ, а Ви їі - канонізувати... Це як живого метелика - шпилькою і... під скло...

\iusr{Оксана Петришина}
\textbf{Валентина Чернявская} За життя!)

\iusr{Ірина Фаріон}
\textbf{Валентина Чернявская} от пощо це метання слів, понад то в такому контексті? Може, краще з адвокатом нам допоможете?

\iusr{Валентина Чернявская}

Вибачте, пані Ірино, не думала, що все АЖ так серйозно! Просто хотіла відволікти на
те, якою різною Вас можуть сприймати і по-справжньому любити. Не ображайтесь і
тримайтесь!

\end{itemize} % }

\iusr{Erika Jons}

Влада панічно боїться Вашої правди, але все минеться а істина залишиться! Ви на
вірному шляху п. Ірино, Слава Україні...

\begin{itemize} % {
\iusr{Ірина Фаріон}
\textbf{Erika Jons} Авжеж. Щойно давала коментар про це.

\iusr{Erika Jons}
\textbf{Ірина Фаріон} Тримайтесь...  @igg{fbicon.heart.growing} 
\end{itemize} % }

\iusr{Ігор Левицький}
Пані Ірино, Ви дарунок неба для нашої нації!

\iusr{Nata Rusyn}
\textbf{Ігор Левицький} для нашої нації - для якої нації? Слово "наш, нашої" в Українській мові невизначене, потрібно конкретно називати якої нації. Колаборанти, окупанти кажуть: Крим наш.

\iusr{Mariy Serbina}
Не можливо бути українцем і не бути націоналістом. Воістину слово зброя нації!

\iusr{Галина Мазуркевич}
Невже це правда? Хто позивач?

\begin{itemize} % {
\iusr{Ірина Фаріон}
\textbf{Галина Мазуркевич} Ніхто не знає. Хіба позивач.....

\iusr{Галина Мазуркевич}
Всесвіт завжди чує! Останній мій допис на власній сторінці - підтвердження!

\iusr{Ірина Фаріон}
\textbf{Галина Мазуркевич} Якийсь злодюжний мєнт Ярославський. Мураєвське лайно.

\iusr{Галина Мазуркевич}
Не вкладається в голову! Зашквар не має меж. Тримаймося! Нехай здохнуть гієни!
\end{itemize} % }

\iusr{Ігор Балабан}

Відкриття цієї справи це плювок в лице всім українцям , це приниження нації
якимось виродком . По суті в Україні заборонено бути українцем. Ну що ж тест на
українськість ропочато .

\begin{itemize} % {
\iusr{Валентина Прокофьева}
\textbf{Igor Balaban}
Це просто......бракує
слів.....!
Емоції....!
Емоції, які тільки зашкалюють !
Яких тільки законів не сприймають по захисту отих нацменшин.....?!
Вчора ще один завопив про расізм
від отиих слуг так званих Беленюка Ж.,
де я пишу про 15,5млн. ....українців, заморених голодом
......!
Не можна бути українцім в своїй
є д и н і й Батьківщині, на своїй Богом рідній землі....!
Читаєш та перечитуєш укр.класику.....як і
100 років тому......!
За те що дві наші чарівни жінки говорять правду.....,
щоб українці панували в Україні,
як поляки панують в Польщі..........та в інших країнах......!
Та про ті Голодомори.....за те що були українцями !!! та селянами !!!

\iusr{Nata Rusyn}
\textbf{Igor Balaban} Нації створені на основі корінного народу, на території Русі тепер Україна хто корінний народ?

\iusr{Ігор Балабан}
\textbf{Nata Rusyn} українці . Інших націй створених на русі не знаю. А ні ще є білоруси.

\iusr{Nata Rusyn}
\textbf{Igor Balaban} 

Ігор Каганець написав книгу: "Пшениця без кукілю" пояснив про додані вставки у
ЄВАНГЕЛІЄ - Вчення ІСУСА передані 4-ма учнями-апостолами у книзі ЄВАНГЕЛІЄ.
Книга Біблія-Старий Завіт-Тора написана книжниками для Роду Мойсея. На
території Русі жив, живе корінний народ-Рід людський, світлі енергією, цілісні,
чесні але довірчиві Люди- Руси. Прибульці- ін.генотип, людиноподібні, роздвоєні
гібриди-словоБлуди-хижаки випробуваним століттями методом - змішанням з Родом
людським народили дітей-гібридів: психічно-сексуальних збоченців, ЗЛОчинців,
т.з. ватників -ПРИЧИНА Діагнозу: Виродження, таким методом створено нову націю:
українці, націю: русскіє створено на території Московії тепер РФ.

\iusr{Nata Rusyn}
\textbf{Igor Balaban} 

Леонардо да Вінчі через мистецтво навчав з видимого бачити невидиме- світлу і
лукаву енергію в очах, рисах:

\url{https://www.facebook.com/photo?fbid=153394502482866&set=a.106441493844834}

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/65301410_153394509149532_5640510193977524224_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=48KnQUv9uJ8AX8obhnP&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=a3add8e7ef1168c0964f995bc0cce21c&oe=61A9DDDD
  @width 0.4
\fi

\end{itemize} % }

\iusr{Андрій Русенко}
Все робите правильно! Моя вам щира шана і підтримка!

\iusr{Наталія Турецька}

Осінь. Загострення багатьох хвороб. Боязнь українського націоналізму - поширена
хвороба. (Можна вносити в класифікатор психічних захворювань).

\iusr{Тамара Лозова}

Краще й не скажеш! Як зажди, пані Ірино, влучно! Таки у них загострення! Про
яке розпалювання смердить те падло? Я, грекиня, повністю поділяю погляди Ірини
Фаріон та Лариси Ніцой. Вважаю, що слова підтримки це добре, але цього мало.
Тому тут кожен має написати, що поділяє їх погляди і нехай бачать, як нас
багато і що мінімум півкраїни треба судити за захист державної мови, українця,
української історії, культури. Воно з мураєвської команди, яка вже давно
стартонула на російські гроші і гасає по УКраїні і кричить, що тут їхня земля.
Адвокати, відгукуйтеся і ставайте у чергу! Хоча, звісно, ці наші дві білявки
самі здатні себе захищати, бо давно вже стали найдієвішими адвокатами
українського народу та державної мови. Вже поширила цю статтю у спільноті
НАВЗАЄМ та Я Спілкуюся українською мовою, прошу всіх поширювати та коментувати,
аби надавати розголосу, а це один із видів підтримки. Важливо, аби ті посіпаки
знали, що нас не 2\%, а 52\% мінімум! Саме ці дві наші красуні та найсильніші в
Україні ЛИЦАРКИ ДУХУ ТА СЛОВА здатні об'єднати всіх, незалежно від
національності, хто називає себе УКРАЇНЦЕМ.

\begin{itemize} % {
\iusr{Ганна Широкова}
\textbf{Тамара Лозова} Я - поділяю!
\end{itemize} % }

\iusr{Kate Rina}

Низький уклін таким людям, як пані Ірина Фаріон ,Лариса Ніцой... Це Бандери
нашого часу. Я впевнена що колись і їх імена будуть звучати як символ
незламності українського духу.

\iusr{Петро Степанець}

Це ті які ненавидять все Українське і використовують всю свою гниль ,щоб
знищити тих ,хто відстоює все Українське! Низький уклін вам пані Ірина і пані
Ларисо.

\iusr{Юрій Гречко}
Ця кримінальна справа винесе боротьбу за українізацію на вищий рівень.

\iusr{Богдан Жишко}
Нікчемних манкуртів корчить і ламає від правдивих слів.

\iusr{Nata Rusyn}
\textbf{Богдан Жишко} 

Будьмо пильні, колаборанти - ін.генотип, переходять у наступ, з видимого бачмо
невидиме - потойбічно-зміїну енергію, блиск в очах кожного замаскованого
гібрида-словоБлуда, людожери - психічно-хворі, непередбачувані, їхня мрія-
знищити Рід людський- світлих енергією Людей на планеті Земля.

\iusr{Тамара Маркелова}

Український націоналізм має право на життя так як і єврейський, польський,
французький або японський. От тільки у манкуртів, покручів і просто довбнів дах
зриває від найменшого прояву українського націоналізму

\begin{itemize} % {
\iusr{Nata Rusyn}
\textbf{Тамара Маркелова} 

у роздвоєних гібридів-словоБлудів, лицемірів Роду лукавого дах зриває від
наступу Роду людського - світлих енергією, цілісних Людей- Русів на території
Русі-тепер Україна. Корінний народ на Русі - світлі енергією, цілісні Люди
Руси, нація: українці створена на основі генетичного Коду Русів. Правильно: не
націоналізм а патріотизм світлих енергією Архангелів, Ангелів- мужів-Лицарів,
Берегинь Роду Русів. Слава ІСУСУ!

\end{itemize} % }

\iusr{Ганна Широкова}
час відкривати зустрічні позови на рашистів нам!

\iusr{Kate Rina}
\textbf{Ганна Широкова} От яка влучна ідея!

\iusr{Сергій Галицький}

Йой! Комерційна організація "Національна поліція України", яка має код ЄДРПОУ і
надає поліцейські ПОСЛУГИ (ст. 2), відкрила справу на Ірина Фаріон і Лариса
Ніцой? Та нехай краще на "Пріусах" піцу розвозять, клоуни без посвідчень!
 @igg{fbicon.police.car}  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}  @igg{fbicon.sweat.droplets} 

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/252199285_435950854765403_364735390573101038_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=kWK5bDjorWwAX9JysRP&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=72da2fb50808d59b9424e231ff81cd94&oe=61AAFCF3
  @width 0.4
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Nata Rusyn}

Архангел Михаїл- символ мужів-Лицарів Роду людського, виконують Вчення
Галілеянина ІСУСА -знищують людиноподібних гібридів-словоБлудів, лицеміри-
ін.генотип, в крові мають енергію як у рептилій. Слава ІСУСУ!

\url{https://www.pinterest.ca/pin/620793129885912639/}

\end{itemize} % }

\iusr{Ігор Семак}
Всяке рашистське чмо відволікає корифеїв слова від роботи.
Тих мураївців під стінку треба ставити, а не якісь позови від них приймати!

\iusr{Тамара Лозова}

Адвокати, відгукуйтеся і ставайте у чергу! Хоча, звісно, ці наші дві
красуні-білявки самі здатні себе захищати, бо давно вже стали найдієвішими
адвокатами українського народу та державної мови. Та процедура є процедура і
адвокати потрібні будуть, аби завдяки цьому процесу вивести на новий рівень
національну боротьбу українців за свої права на своїй Богом даній землі

\iusr{Михайло Решетар}
Супер.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/252407499_419629709787414_5187211920619298501_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=vbmxd-3qtI4AX_nD-Ig&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=54b36d66681843c615d58b7f553ebb80&oe=61890707
  @width 0.2
\fi

\iusr{Валентина Боженко}
Оце свобода слова. @igg{fbicon.face.confused} 

\iusr{Voldemar Voldemar}
СЕгЙОЗНО?!!

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/252801520_305085984774414_6222843581783064412_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=8kZcysPVAlcAX9kBsto&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=3bf9a399c1f3b9afaf893fdbd2aabb0b&oe=61AADC44
  @width 0.4
\fi

\iusr{Олександр Харчук}
'Національна поліція,перепрошую, це поліція якої національності в Україні?

\iusr{Марія Чичерська}
@igg{fbicon.heart.red}{repeat=3}

\iusr{Теті Гризло}
шок

\iusr{Валерій Козін}

Нац.пол.в Україні -це нац.пол.однієї невеличкої меншини, яка чудесно запанувала
в Україні.Складаючи 0,01\% від населення вона має більшість в усіх вищих органах
влади, навіть свого президента України!

А більша частина нац. багатства України-в руках оігархів,їх єдиноплемінників.

Українці! Ви зробили це разом!

\iusr{Уляна Мочульська}
ЯКЕ ЇХАЛО, ТАКЕ ЗДИБАЛО, ВІРИ НЕМАЄ!!!

\iusr{Слива Микола}
В зеленої бандитської шушери, одноклітинних тварин пукани підгорають?

\end{itemize} % }
