% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_04_2022.fb.burmagin_oleksandr.1.longrid.cmt
%%parent 14_04_2022.fb.burmagin_oleksandr.1.longrid
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Любов Красновська}
Псевдо "Бур"?

\iusr{Oleksandr Burmahin}
\textbf{Любов Красновська} оригінальний позивний @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Надія Білько}
Саша, пишаюся Вами!

\iusr{Oleksandr Burmahin}
\textbf{Надія Білько} українці - нація героїв @igg{fbicon.flag.ukraina} все що було в Києві та інших містах про це свідчить. Я пишаюсь всіма @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Надія Білько}
\textbf{Oleksandr Burmahin} ПИШАЮСЬ ВСІМА @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Svitlana Chernetska}
Спасибі тобі за те все!

\iusr{Olga Yurkova}
Дякую!

\iusr{Larysa Denysenko}

Олександре, від мешканки Оболоні прийми мою вдячність, і перекажи всім хлопцям
і дівчатам, будь ласка. За захист +3 і смішне пся.

\iusr{Yevheniia Pochtalion}
Ми готові їхати додому  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278189167_5395259807159354_1000421215255049162_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=AJsOX9TKbvwAX9t_CO1&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT8K5qh29PS0fKWkK5O6ChVvgpSROG1UBePBzS5Fe-Wm0Q&oe=6262F22D
  @width 0.3
\fi

\begin{itemize} % {
\iusr{Alexey Kinebas}
\textbf{Евгения Почталион} та сколько можно... )))
ReplySee Translation4d
\iusr{Yevheniia Pochtalion}
\textbf{Alexey Kinebas} та мы и в Чернигов собираемся))
ReplySee Translation4d
\iusr{Оксана Курочка-Гнида}
\textbf{Yevheniia Pochtalion} я вам заздрю!!!! Ми як повернемось, то обов‘яково зустрінемось. Всі разом. Ти з коханим і я(коли повернеться)
Reply3d
\iusr{Роюк Людмила}
\textbf{Yevheniia Pochtalion} зніми на відео іх зустріч @igg{fbicon.heart.eyes} , впевнена -це буде наймиліше відео за останній час @igg{fbicon.dog.face} 

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278377865_3092727317722721_1973175934124211076_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Iwr7gL1qIxwAX_kS2bu&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT85wAOfl6YN-5t1T2qHzT_Gis70bPkFlf110JKTqMliqw&oe=6262E8CA
  @width 0.3
\fi

\iusr{Oleksandr Burmahin}
\textbf{Роюк Людмила} вона мене не впізнає @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Оксана Курочка-Гнида}
\textbf{Oleksandr Burmahin} впізнає, не сумнівайся!

\iusr{Yevheniia Pochtalion}
\textbf{Oleksandr Burmahin} та впізнаю  @igg{fbicon.face.tears.of.joy} 

\iusr{Роюк Людмила}
\textbf{Oleksandr Burmahin} впізнає і обцілує))) @igg{fbicon.heart.eyes}{repeat=3} 

\end{itemize} % }

\iusr{Максим Заремба}
\enquote{ТрО це як ЗСУ, тільки дикі}  @igg{fbicon.smile} 
©️з просторів інтернету

\iusr{Oleksandr Burmahin}
\textbf{Максим Заремба} так і є @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Tetiana Pechonchyk}
Дякую @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Natalie Adamovich}
Ото Майя зрадіє )

\iusr{Таня Кривицкая}
Наша зброя, це молитва за тих хто захищае нас. Молимось, впевнені що ми переможемо і це вже скоро.@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Ira Solomko}
Дякую!

\iusr{Oleksandra Dvoretska}
 @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Елена Вахницкая}
Дякую!!!  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Tatiana Povoroznyuk}
Санька, горжусь тобой! Ты молодец!

\iusr{Татьяна Боковня}
Саш, @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Алёна Гресенко}
Пишаємося Вами! Дай Бог всіляких гараздів

\iusr{Svitlana Kononchuk}
Ви круті! Буде круто в Нацраді!

\iusr{Катерина Котельва}
Кращі сини повертаються до мирних справ, добрий знак  @igg{fbicon.sunflower} 

\iusr{Дорожинский Алексей}
Бур, було честю служити з тобою)

\begin{itemize} % {
\iusr{Oleksandr Burmahin}
\textbf{Дорожинский Алексей} навзаєм, Ромашка, стану поки тиловим щуром для побратимів @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Дорожинский Алексей}
\textbf{Олександр Бурмагін} у нас зараз тил - то той же фронт, тільки без куль і снарядів))
\end{itemize} % }

\iusr{Anna Danylenko}
Дякую за службу! Тепер мочити орків, мочити. Нехай усі знають які це тварюки

\iusr{Anna Danylenko}

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/278615563_4938540559557134_7654572734338703081_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=EYB_fwfJtSAAX9QJP6g&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT_QjaWZK2g2e-80Kf6HGJIz7JBfsZ3zt6D0LzILNWrZJQ&oe=6263C402
  @width 0.3
\fi

\iusr{Юрій Мандрика}

Брате, Ти на завжди залишаєшся нашим Побратимом. Ми будем боронити Україну на
Сході, а ти їх бий на інформаційному фронті! Після Перемоги- шашлик.)

\begin{itemize} % {
\iusr{Oleksandr Burmahin}
\textbf{Юрій Мандрика} дуже багато шашлику! @igg{fbicon.love.you.gesture}  @igg{fbicon.hands.raising} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Юрій Мандрика}
\textbf{Олександр Бурмагін} Я згідний. А за хлопцями я придивляюсь.

\iusr{Oleksandr Burmahin}
\textbf{Юрій Мандрика} Тамада, тільки на тебе надія @igg{fbicon.hands.pray} і ще на Яшу канеш @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\end{itemize} % }

\iusr{Тетяна Лучинська}
Пишаємося!

\iusr{Юрій Мандрика}

А які я тости, на шашликах, буду вам розповідь... І про друзів і про кохання, і
про Перемогу. Холостих женю. Підпис-Тамада.

\iusr{Oleksandr Burmahin}
\textbf{Юрій Мандрика} бережіть себе! І потім буде всьо - і шашлик і до шашлику, і десь навіть знайдемо неодружених, шоб женіть @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\iusr{Tetyana Yuzviak-Holuboka}
Дякую тобі і всім хлопцям! Переможемо!

\iusr{Oleksandr Burmahin}
\textbf{Tetyana Yuzviak-Holuboka} обов'язково!


\iusr{Tatiana Povoroznyuk}
Отдельное спасибо за гарну укра1нську мову!!!

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.1997-6/240595295_280280763862242_7752062239402781192_n.png?stp=cp0_dst-png_s110x80&_nc_cat=1&ccb=1-5&_nc_sid=ac3552&_nc_ohc=Be1Oc1knu6MAX_jYV5p&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=00_AT-6KfF5Y0ffaCtZaAqPiexs3vA7XzsgaTxUZFN46zpn-Q&oe=62635726
  @width 0.1
\fi

\iusr{Марина Чумак}
\textbf{Олександр Бурмагін} пишаюся!!!! Тримаємо стрій,стоїмо до ПЕРЕМОГИ!!!!

\iusr{Halyna Tanchak}
Дякую!

\iusr{Volodymyr Azovskyi}
Дякую за знайомство і за той шлях, який пройшли разом, побратим!

\iusr{Irina Senchenko}
Дякую @igg{fbicon.hands.raising} 

\iusr{Dar'ya Averchenko}
Пишаємося! І дякуємо!

\iusr{Olesya Turchyn}
Знімала ваших і на Оболоні, і в Гостомелі - хороші люди))

\iusr{Oleksandr Burmahin}
\textbf{Olesya Turchyn} прекрасні, всі @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Elena Staruk}
Дякую! Бережи себе!  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Bogna Chmielewska}
Beregi sebia Sasha  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow}  Wy geroi!

\iusr{Sergii Volochai}

\enquote{Насамкінець, друзі - необхідність тримати стрій нікуди не поділась. Війна
триває, захисники та захисниці України далі потребують підтримки та участі
кожного. Перемога - внеску кожного, в тій сфері, де він може допомогти. } -  @igg{fbicon.thumb.up.yellow} 

\iusr{Abdumomun Mamaraimov}
С возвращением! Этот фронт не менее важен, временами даже более важен.

\iusr{Antonina Cherevko}
Дякую!!!

\iusr{Victoria Sydorova}
Щиро дякую!

\iusr{Алі Сафаров}

Вдачі тобі, друже! З усіх колег по цеху ти чи не єдиний, який пішов добровільно
захищати Україну, і мені дуже радісно було це бачити! Щиро сподіваюся, що на
інформаційному фронті ти також сумлінно боронитимеш Україну, бо те, що я бачу в
інформаційному марафоні - якось не дуже...

\begin{itemize} % {
\iusr{Oleksandr Burmahin}
\textbf{Алі Сафаров} дякую, Алі! Бережи себе @igg{fbicon.flag.ukraina} будемо розбиратись @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Алі Сафаров}
\textbf{Oleksandr Burmahin} 

Та я зараз майже як на курорті порівняно з Гостомелем!  @igg{fbicon.smile}  На фронт не
відпускають. Хоча і я розумію, що геть не молодий Рембо, тягати Браунінги і
Джавеліни важкувато, а в бою воно ще й швидко треба...

\iusr{Oleksandr Burmahin}
\textbf{Алі Сафаров} 

ти знаєш, от я зрозумів теж на власний шкірі) що крім ентузіазму треба мати
базові дані по фізо. І це суто об'єктивні вимоги. Бо бігати в бронє, з
автоматом, БК, аптечки фігечки, каска, і ще щоб в тебе не попали, і ти стріляв
більш менш влучно @igg{fbicon.shrug} одного ентузіазму явно не достатньо @igg{fbicon.smile} 

\end{itemize} % }

\iusr{Vladyslava Horbach}
Дякую! @igg{fbicon.biceps.flexed} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Natalya Gharbi}
Пишаюся і Величезне Спасибі @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Роюк Людмила}
Пишаюсь тобою, Олександре! Ти справжній чоловік і твої вчинки красномовні@igg{fbicon.flag.ukraina} @igg{fbicon.hands.pray}  @igg{fbicon.biceps.flexed} @igg{fbicon.kiss.mark} 

\iusr{Elena Levok}
Дякую, Сашо, тобі і команді!  @igg{fbicon.heart.blue}  @igg{fbicon.heart.yellow} 

\iusr{Світлана Максимова}
Пишаюся тобою, Саша! Як і всіми хто став до лав тероьорони! Слава Україні!

\iusr{Olga Golovko}
Бажаю долучитись до інфо фронту.

\iusr{Сергій Сарафанюк}
Бережіть себе та натхнення у праці!

\end{itemize} % }
