% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 25_11_2021.fb.uljanov_anatolij.1.usaid_ukr_propaganda.cmt
%%parent 25_11_2021.fb.uljanov_anatolij.1.usaid_ukr_propaganda
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Анатолий Ульянов}

\href{https://imi.org.ua/monitorings/bilyj-spysok-10-media-shho-staly-najyakisnishymy-i41541}{%
БІЛИЙ СПИСОК: 10 МЕДІА, ЩО СТАЛИ НАЙЯКІСНІШИМИ, imi.org.ua, 29.09.2021%
}

\ii{link.22_11_2021.radiosvoboda.1.student_kommunizm_simvolika}

\begin{itemize} % {
\iusr{Алиса Например}
\textbf{Анатолий Ульянов} что там Птица, чувак?
\end{itemize} % }

\iusr{Евгений Кошин}
А что за история про студента?

\begin{itemize} % {
\iusr{Анатолий Ульянов}

\href{https://www.radiosvoboda.org/a/komunizm-totalitarnyy-rezhym-symvoilka/31573870.html}{%
Студент похизувався радянським прапором і образив захисників України. Чи буде кримінальне провадження?, %
Галина Терещук, radiosvoboda.org, 22.11.2021%
}

\iusr{Евгений Кошин}
\textbf{Anatoli Ulyanov} нда. особенно \enquote{понравилось} про гражданское общество, которое \enquote{разберется быстрее, чем полиция}

\iusr{Анатолий Ульянов}
\textbf{Eugene Koshin} ну разумеется, зачем вся эта бюрократическая волокита, быстрее судить судом линча. улично-правовое государство )

\end{itemize} % }

\iusr{Богдан Дедушкин}
Любопытно как быстро они потёрли Буквы из этого списка)

\iusr{Tatyana Malyarenko}

Я когда-то пыталась прикапываться к ним - спрашивала особенности методологии, с
помощью которой они проводят свои анализы. Только не смейтесь здесь.


\iusr{Владимир Могилевский}

За что боролись, на то и напоролись. При злом Януковиче было посвободнее и подобрее, нет?
В России тоже многие считают, что Радио Свобода нормальное СМИ.

\begin{itemize} % {
\iusr{Philippe Bliss}
\textbf{Владимир Могилевский} , вы могли бы поделиться мнением, какое СМИ в России можно считать "нормальное" или журналиста?

\iusr{Владимир Могилевский}
\textbf{Philippe Bliss} 

Я не увлекаюсь особенно. От предпочтений зависит. Кто-то на медузе с дождем
сидит. А кому-то и Лента.ру заходит. Нож, наверное. Но у него не однозначная
политическая позиция.

На Свободе у меня работают уехавшие (не по политическим причинам) в Чехию
близкие друзья. Наблюдаю за изменением их политических предпочтений, по мере
отрыва от реалий на бывшей родине, в связи с регулярно капающей зарплатой и
кругом общения.

\iusr{Сергей Корнеев}
\textbf{Владимир Могилевский} у ножа просто в самом ядре заложено сильнейшее противоречие ))
\end{itemize} % }

\iusr{Станислав Силантьев}
Половиной из вышеперечисленного владеет Соросовский прыщ – Томаш Фиала

\iusr{Михаил Мельниченко}
нормально так обобщил )) как типичный пенсионер комунист. дайте деду таблеток

\begin{itemize} % {
\iusr{Alsan Amir}
\textbf{Mihail Melnichenko} дед-коммунист не может быть прав или иметь своё мнение?А про таблетки-здравствуй жесть.

\iusr{Михаил Мельниченко}
\textbf{Alsan Amir} дед коммунист или дед зигамёт Не может быть прав, может иметь свое мнение. Да приветик жесть , очень приятно. А наваливать популизм не жесть ? Обобщать?

\iusr{Михаил Мельниченко}
\textbf{Блюминов Алексей} говна скушайте а потом подскажите почему Бабель например тоже такой проамериканский ?

\iusr{Блюминов Алексей}
\textbf{Михаил Мельниченко} наврное потому что - уж не знаю по каким причинам - отрабаатывает ту же проамериканскую повестку что и остальные брехунцы. лексика та же.

\iusr{Михаил Мельниченко}
\textbf{Блюминов Алексей} аааааа ну хорошо. Кушай там свое дальше

\iusr{Блюминов Алексей}
\textbf{Михаил Мельниченко} вообще то это вы обнюхиваете пропагандонские помойки с видом знатока, разбираающгося в тончйших оттенках ароматов. для меня вся эта помойка воняет одинаково.

\iusr{Михаил Мельниченко}
\textbf{Блюминов Алексей} да это понятно))) последний вопрос к вам. А что вам не воняет ?)
\end{itemize} % }

\iusr{Олексій Романов}

А теперь представим, что Россотрудничество назвало самыми честными изданиями в Украине "Раша тудей" и ТАСС.
...Как невозможно? Разве "Раша тудей" и ТАСС в Украине не работают?  @igg{fbicon.face.grinning.smiling.eyes} 

\iusr{Olex Butryk}

«Німці видали грант на кращий автомобіль - ним виявився мерседес, аахха
Це все теж якби Росія вибирала кращий автомобіль у світі і ним став Жигуль»
Я - це все прочитав так.
Пс. Але собі взяв би мерс, а не Жигуль

\iusr{Михаил Мельниченко}
Так а про Бабель что скажите умники ?? Давайте не стесняйтесь )

\iusr{Максим Нечипоренко}
здесь билом спыске вообще заповедник, как я вижу  @igg{fbicon.face.grinning.squinting} 

\iusr{Алиса Например}

Костельман - это, конечно, же совсем другая движуха.

Кстати, как там Птица поживает? Как там Егор Кирьянов себя чувствует?

Очень удобно вести полемику с людьми, которых заранее куском говна считаешь
(типа правого обрыгана Резниченки, который человек-никто). Очень неудобно
публично общаться с людьми, которые действительно имеют отношение лично к тебе
и вещам, которые для тебя что-то значат.  @igg{fbicon.smile} 

\end{itemize} % }
