% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 24_03_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.vtoroj_lager
%%parent 24_03_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=113468180825628&id=100064873405660
 
%%author 
%%author_id bilchenko_evgenia
%%author_url 
 
%%tags bilchenko_evgenia,identichnost'
%%title БЖ. Почему Бильченко не любит второй лагерь
 
%%endhead 
 
\subsection{БЖ. Почему Бильченко не любит второй лагерь}
\label{sec:24_03_2021.fb.bilchenko_evgenia.1.vtoroj_lager}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=113468180825628&id=100064873405660}
\ifcmt
 author_begin
   author_id bilchenko_evgenia
 author_end
\fi

БЖ. Почему Бильченко не любит второй лагерь: 
очень доступное объяснение.

"При всем уважении за ее поступок- Женя- женщина с придурью. И тогда, когда
заигрывала с нациками, и сейчас, когда подняла себя на штыки. Это два пазла ее
придурковатости человека с глубокими психотравмами, которые она компенсирует
популярностью". 

Вот эти слова женщины из антимайдана - великолепны. Я бы лучше о себе не
сказала. Я прошла русский мир от полюса к полюсу: нахожусь под впечатлением,
как говорится. Это во многом объясняют, почему сейчас в свете повышенной
заинтересованности в травле нашей оппозиции со стороны Европарламента ОПЗЖ не
спешит мне помогать, хотя знает, что это - наш последний шанс. Я ради этих
милых людей подняла себя на штыки, именно ради вас, глупенькие, но вы мне не
поверили. Решили, что хайпанула дорогой ценой. Развлекаюсь мазохизмом.

\ifcmt
  tab_begin cols=2
		width 0.3

     pic https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/164598025_113468057492307_1934660248340307980_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=xgOfPALUIF4AX_48IHh&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=92081add2f521a22788b759be5db3b6c&oe=613FE632

     pic https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/165158290_113468154158964_4057256788489522381_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=Az3Qn7L7khEAX_ju3Gj&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=70054907cb77b17c0550e17f3c76ab4e&oe=613F61A1

  tab_end
\fi

Я со своим русским миром не вписываюсь в этот пророссийский малорусский мир. Я
не соответствую клише их группы. Я думаю об Исаакие чаще, чем о Вилкуле. Как бы
я ни билась в истерике в мольбах о прощении и что бы я ни делала, меня все
равно не простят и помогать мне не будут. То, что есть вина, которую нельзя
простить, я признаю. Если есть честные непрощающие, я это ПРИНИМАЮ. 

Но есть и другие, которых я просто РАЗДРАЖАЮ, потому что существую. Я попытаюсь
объяснить в нескольких позициях, что руководит другими, якобы не простившими,
как я поняла по их плевкам в спину.

1. Я - модная. Как ни верти. Я - не бабушка из партии Витренко с красным
знаменем, чей последний прочитанный поэт - Асадов. Хотя я готова отдать жизнь
за эту бабушку, но Асадов - не мой поэт. Я - дитё Маяковского, Егора Летова и
рэпа от  МС Славы КПСС.

2. Я снимаю постмодерные ролики и знаю современную философию. От либералов,
которые носились со мной в прошлом, я нагло взяла самое лучшее в форме и, как
Петр Первый, наполнила русским контентом: быть вызывающе яркой, нести русский
мир без нафталина, вооружившись всеми постмодерными дигитальными технологиями.
Да, я умею бороться с врагом его лазерным оружием.

3. Елизаров, Рич, Долгарева, Бледный в Москве и Питере мне ближе унылых песен
про "солнышко лесное" в киевских салонах на три человека обиженцев.  Я -
ребенок народа-победителя, а не уныло шамкающая жертва в стиле "вода мокрее" 

4. Мой русский мир - зубастый, как моя мокшанская челюсть, и ни разу не
нафталиновый. Поэтому их, моих подопечных пророссийских украинцев, не уволят с
работы. Наци боятся харизмы, а не унылого дерьма, очей очарования. Они во мне
обезвредили реального врага, могущего влюбить в Охлобыстина как в актера. Я не
из тех, кто предпочитает прогнуться и получить три лайка за перепост
Чичибабина. Я люблю Чичибабина, но на нём русский мир не кончился, этот мир
сегодня ходит в худи с капюшоном, а не в пиджачке. И Земфира тоже в нем. И
Чичерина. И наци пугаю я, а не чичибабинцы по воскресеньям под закрытыми
дверьми. Те - безвредны, ими можно молодняк пугать.

5. Я не получаю средств от Медведчука и других, я далека от игр всех олигархов.
С точки зрения прагматиков я - юродивая. Только больной может потерять все без
кремлевской крыши над головой. Только блаженная может так поступить. 

6. По этой же причине русские патриоты тоже меня не прощают: мои постмодерные
манеры чисто визуально ассоциируются у них с... Навальным. Они не понимают, что
знание мной американизма даёт мне мощнейший антидот в информационной борьбе с
навальнятами новыми методами без аватаров Сталина в ФБ и истерических воплей:
жёсткий ультрасовременный подход Сети против Сети. 

7. Я могу реально перебить у Лешеньки миллениалов, которых старая, упорствующая
в догматизма российская туса, теряет. Живая традиция - свободнее долларовой
демократии. У русских патриотов этой жёсткой современной антиглобалистической
программы нет. Есть консервативная революция, но этой парадигмы уже мало  Но
уверить их в искренности, если я не ношу платье мешком до пят, - нереально. 

8. Есть другая сторона: мне не нравится, что украинский левый антимайдан тоже
умеренно русофобит. Я боюсь их, уже панически: русофобия вызывает во мне
желание бежать без оглядки.

9. Моя психотравма - да, это травма детства умного одинокого ребенка. У всех
артистов так. Педагог - тот же артист. Нам, артистам, сцена, кафедра и
творческий промоушн - лечение и радость. Это не эгоизм, это Божественное
призвание. Ни один артист не скажет, что он проживет без призвания. Я ради
русского мира пошла и на это. Что такое русский мир в моем понимании я охотно
объясняю в Сыктывкарской монографии за 2012 год - хотите сброшу за донаты,
потому что выживать мне без бабла Ахметова, Козака, Медведчука and so on - не
айс.

Травля со второй стороны меня таки сломала: я сейчас активно кормлюсь
транквилизаторами и днями сплю. Сделали мне больно именно свои, смогли. Моя
последняя просьба к тем, кто меня не прощает:

- Пожалуйста! Умоляю! Не прощайте меня. Но не доводить себя до состояния, когда
вы ненавидите меня больше украинского нацизма, используя его как ситуативного
союзника. Это грех против земли русской, которую вы раскалываете, идя вслепую
на поводу у американистов и навальнят. Вы - их орудие с другой стороны,
Бжезински наточил нашу цивилизацию на ссоры. Ненавидите меня, но не
поддавайтесь соблазну "враг моего врага - друг". Мамона не дремлет, братцы. А
меня - да, не прощайте. Бывает, что нельзя простить. Я также прошу прощения у
простившие меня россиян, коих больше: я должна была это написать для нашего
блага.

\begin{verbatim}
	 #русскимбытьмодно
\end{verbatim}
