% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
%%file 31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt.batyrev_strany_net
%%parent 31_07_2021.fb.panchenko_diana.1.oko_za_oko.cmt
%%url 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
%%tags 
%%title 
%%endhead 
\paragraph{Batyrev - Страны нет. Не было. И не будет. Югославия...}
\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vitalij V. Batyrev}
%%%fbauth_url
\urlFriend{https://www.facebook.com/vitalij.batyrev}\par
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/134130904_3729029410475116_9006249683337436031_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-4&_nc_sid=09cbfe&_nc_ohc=WKd4C8FOwKEAX-Dl0LW&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=43e6a70120a9f854e95f518e05797bc2&oe=6133F679
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic background
\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t31.18172-8/14556526_1246823898695692_7173440590388693980_o.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-4&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=pt3mH7YqoHUAX-nOdZ4&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=2fb01aacd5c4544daeac23e4d9de59d4&oe=6134FB2B
  width 0.15
\fi
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
Страны нет. Не было. И не будет. Югославия...
% -------------------------------------
\ii{fbauth.prokopenko_nikolaj.evpatoria.krym}
% -------------------------------------
Мой дедушка, которого раскулачиваои 2раза, говорил, робы свое дило, и не дывысь
на мучила. В своей жизни я сталкивался с многими национальностями и людьми, и
много спрашивали кто я по национальности до 2014 я говорил что я украинец,
после я говорю что малорос. 
Когда учился в институте сокурсники с западной Украины спрашивали, почему я не
разговариваю на украинском, я им отвечал, я могу вам ответить на украинском но
беседа может затянутся так как я думаю на русском и это требует обдумывание
правильного формирования речи. В 2014 они же спрашивали почему я вступил в
отряд самообороны крыма и почему я за российский крым. Я пошел пример своей
матери и дяди которые поехали в Синий по рекомендации комсомола дядя как
учитель для ликвидации неграмотности, мама прчтальеном, у дяди в личном архиве
было много документов тех времен в личном архиве (он историк) который я читал
(те что на украинском, немецкий и венгерский я не знаю) , из рассказов мамы
знаю что ее несколько раз обстреливали при доставке почты, в селах москалыхой
называли, хотя всю жизнь и оккупацию пережила в заводской области. 
Но отвлекся, мой подход к людям основан на уважении того что это человек, пусть
он тебе неприятно, пусть не совпадают ваши точки зрения, но я не навязываю свое
мнение другим если это не требует дизпено важного поступка, и просто выслушиваю
мнение оппонента и если мнение абсурдно мысленно перевожу такого человека в
больные. 
Я ненавижу конфликтовать могу выслушать но поступлю так как требует ситуация с
минимальным отрицательным эффектом для других, это я считаю компромисс.. 
Еще восточной и западной Украины разные истории и разный менталитет и разные
герои, не навязываюсь своих героев другим, живите с ними сами или с такими как
вы, если моё дед погиб под уманью защищая свой дом, то я не буду считать героем
того кто его убил, или из кустов стрелял в мою мать. 
Давайте не вспоминать старые и новые пр тензии и обвинять соседа, что ваша жена
гулящая (аллегория). 
Надо просто решать как быть и что делать чтоб вас принимали такими как есть и
всем от этого было лучше, а не отдельно взятому человеку или группе, нас никто
никогда не считал европкйцами в европе, и никогда не стали азиатами на востоке,
мы славяне отдельная группа отдельный народ. Как семья из нескольких детей, но
как водится один оказывается дураком, и колотит всю семью. Спасибо.
Диана отдыхайте иногда душой многие мыслитель писатели приезжали в Крым для
установления душевного равновесия, ведь это земля место крещения Руси, и значит
духовность и умиротворение только здесь.
% -------------------------------------
\ii{fbauth.vorushilo_nina}
% -------------------------------------
А все началось с майданов, это все просматривается, как насильственное
свержение власти, а значит после этого будет хаос, раздрай в обществе, война, и
пр. элементы, которые разрушают институты государственности. Основы разрушены.
% -------------------------------------
\ii{fbauth.vershegruk_bogdan.ukraina}
% -------------------------------------
Здравствуйте уважаемая @\textbf{Диана Панченко} Накипіло!!! 
Дозвольте висловити, свою думку на рахунок вашого посту. Я громадянин України,
моя сім'я розмовляє на Українській мові, я рахую що проблема не в мові якою
розмовляють люди, і як щоб б приняли закон де б не ущімляли російку мову нічого
б не помінялось в Україні!! Російську мову я ніколи не вчив, але розумію її,
завдяки спілкуванню у повсякденному житті, фільмах, серіалах , і книг ! 
Вибачте мене як , що я допущу граматичних помилок але спробую написати на
російкій мові. 
Прочёл Ваш пост, не знаю почему но в душе болит за Украину. На мой взгляд , что
мы дальше друг от друга не 7 лет назад а ище глубже, 17 лет назад с момента
Оранжевой революции. Можно отвечу на ваши вопросы.
1. Я как гражданин Украины, не хочу жить так как живётся на Украине сегодня, 14
лет назад , 7 лет назад. Я не хочу не в Европу ни в Россию. Почему люди с
Западной Украины хотят в Европу , на мой взгляд потому что большинство семей
давно повыежали на заработки в Италию, Польшу , Португалию , Испанию когда они
увидели как живут европейцы и какой у них уровень заработка, конешно они хотели
в Европу, человек привыкший к хорошему не хочет уже жить хуже, это их выбор и
инеею полное право хотеть жить лучше!Люди с Востока также многие семьями
повыежали на заработки но в Россию, опять когда они увидели что в России не
хуже чем на Украине, канешно они хотели жить как в России, и это то же их право
что человек хочет жить лучше.
Единственное что обеденает ВОСТОК и ЗАПАД сейчас стремление жить лучше не так
как жывется сейчас на Украине! Опять же давайте чесно ответим без лицемерие не
на публику , а перед самим собой, предположим такой вариант что Америка напала
на Украину или нет предложила сделать РЕфЕрендум законный где каждому человеку
проживаящему на территории Украины сделать свой выбор, если Вы граждане
Украины. Проголосуете за вступ Украины в состав Америкы и будете Украинцами но
всотаве Америка 57 штатом со всеми привилегиями амереканскых граждан? А сейчас
без лицемерие , ответьте и мне а себе , пошли бы Вы воевать с Амереканцами.
Просить НАТО или Китай чтоб помогала нам бороться с узурпаторами государства,
за всех не отвечу , но думаю что большинство людей бы с удовольствием
согласились чтоб Украина была в составе Соеденых штатов Америки!Я как гражданин
Украины не хочу не в России ни в Европу ни в Америку, я хочу чтоб Европа ,
России , Америка стремилась к нам , не хочу видеть Украинцев рабами , которые
уезжают на заработки за границу, где работают по 12 часов чтоб прокормить свою
симю, я хочу Увидеть Украину силльною не зависимою и благополучним
государством, что б к нам на роботу приезжали Амереканцы Россияне и
Европейцы!Представьте на минутку что это возможно!!! Да возможно сделать
Украину для Украинцев , процветающую не зависимою страну . 
На мой взгляд есть один рецепт который поможет нам к этому прийти ! На
сегодняшний день, реально единственная сила которая может кто сделать,
остановить беспредел ВЛАСТИ и Олигархов это ВОРЫ В ЗАКОННЕ у которых есть
кодекс и принципы даже куда нравственное чем у большинства польтиков которые
стоят у вишых ешалонов Власти политического руководства в стране и которые
могут обуздать БЕСПРЕДЕЛ и привлечь к ответственности беспредельщиков и
привести приговор в исполнение , другой силы в Украине на данный момент
нету!!!!
\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Голышев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
\textbf{Богдан Вершегрук} Да, но у воров в законе нет задачи делать процветающую Украину. Их вполне устраивает сегодняшнее состояние дел.
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Priven}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
\textbf{Богдан Вершегрук} я ВВАЖАЮ
\end{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лысак Сергей}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Вот журналисты тоже красавчики, я понимаю что в основном каналы частные, что
есть какие то требования, о чем и как высветить, но все же, вы, в первую
очередь имеете влияние на людей, да лучше б вы, вместо того чтоб ругаться между
собой, в чем то обвинять, вместе сплотились и говорили реально правду, и тогда
б вы держали в тонусе народ, а он точно бы держал в тонусе власть. Мне всегда
было интересно, ведь у нас всего в стране много, и ресурсов, и отличных,
образованных людей, разве этого мало для хорошей жизни всех людей Украины???
Этого более чем достаточно. Никогда не пойму, как можно уничтожать там где
живёшь. Ездят то на ГОА, то Барселона, то Париж... Но ведь Париж помойка, там
грязнее чем у нас в любой деревне даже, если бы тогда, Анна Ярославна не
научила их мыться и есть с посуды, они до сих пор бы ходили не мытые...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дима Колоколов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
Главное - быть искренним. А то уже надоели красивые слова не имеющие ничего общего с действиями.
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Борозенец}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Абсолютно верно сказано, что нужно сплотиться вокруг полит силы, которую
поддерживает юго-восток, да и северо-восток в том числе. Вот этим и
занимайтесь. А всем, и нашим и вашим, ни одна полит. сила не угодит.
% -------------------------------------
\ii{fbauth.mrachkovskij_pavel.moskva.rossia}
% -------------------------------------
А какая это страна если отношения к одним и тем же героям, событиям в разных
частях прямо противоположное? в одном конце страны - герои и подвиги, в другом
преступники. Есть такие страны вообще? какая может быть общая армия в такой
стране? вокруг какой идеи? это же бред. Мне так кажется. 
Рано или поздно Украина выполнит Минские соглашения. И тогда внутри и без того
раздираемой противоречиями появится кусочек России, абсолютно враждебный для
Западной Украины. Предполагаю что границу с Россией после этого Украине то
отдадут, но служить там будут пограничники ЛДНР ( на тот момент они уже будут
считаться украинскими) а не из Львова. Львовских ( условно) туда во первых не
пустят, во вторых они на тот момент сами туда не поедут. 
Но и это не все. У политического руководства Украины, которое пойдет на
выполнение минских соглашений ввиду отсутствия другого выхода на тот момент,
будет вынуждено привлекать народную милицию ЛДНР ( украинскую на тот момент) в
разборках против нациков. Можете записать эти слова и через несколько лет
увидите.
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ольга Яковлева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Очень много возвышенных слов, но ни о чем. То, о чем вы пишите было и есть
всегда. А для того, чтобы сшить страну не надо искать никаких компромиссов,
достаточно того, чтобы законы соблюдались одинаково для всех, без попытки
угодить условно одной стороне.
А то о чем вы пишите это обо всем и ни о чем, утопия какая-то.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksey Molchanov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
Они убивают тех, кто с ними не согласен. Убивают В ПРЯМОМ СМЫСЛЕ. О чем с ними могут быть разговоры?
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Валерий Сайковский}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Взгляд из Эстонии на украинские события. Украина за время независимости
потеряла очень много времени. На всякие оранжевые дела и майданы. Проблема в
том, что в 2004-2007 и 2013-2017 году Европа и прочий Запад жили в условиях
экономического подъёма, процветали и создавали резервы. Незалежная же в
условиях смуты, власти олигархов и внешнего влияния жила от одной межународной
помощи до другой, не решая самые насущные проблемы и увеличивая госдолг.
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Белецкая}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Диана ,а ведь журналисту все равно какая власть.Я Ваша поклонница несмотря ни
на что и я жду когда вы займете независимую позицию,если сможете. У нас это не
легко,а может невозможно.Но по вашему посту понимаю,что вы меняетесь.Желаю
удачи
% -------------------------------------
\ii{fbauth.cegelnik_larisa}
% -------------------------------------
Малое отображает великое. Если в семье грызня, рано или поздно такая семья
развалится. То же можно сказать и о государстве, и о планете вцелом. Если
муравейник болен, он, в конце концов, погибнет. Если в организме один орган
начинает уничтожать другой, организм начинает болеть и умирает. И примеров
можно привести тысячу. И, вроде, все взрослые люди, а ведь себя как дети в
песочнице: Вася насыпал песочек Серёже на машинку, а Серёжа в ответ дал Васе
лопаткой по голове. 
Проблемы в мире намного серьезнее, чем делёж территорий и выяснение кто прав
кто виноват. Территорию делят звери. Пора становиться Человеками! Дом
разрушается, а мы, люди, вместо того, чтоб этот Дом сохранить, отремонтировать,
делим квартиры в нём, где кому жить. Какая разница, в какой ты квартире жить
будешь, если тебе на голову потолок упадет. 
Пора объединяться, и не только жителям Украины, а всем жителям Земли. И менять
формат развития общества на Созидательный, где на первом месте стоит Жизнь
Человека. И тогда все проблемы отпадут сами собой.
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Корнева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Стране нужна демократия , а у нас диктатура.Я не вижу что мы демократическая
страна.В демократии все равны и на каналах и в обществе имеют право говорить ,о
чем думают.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Петрова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Поздно. Даже если искусственно сшить, через время опять последует взрыв.
Взаимное неприятие - на генетическом уровне, с этим уже ничего не сделаешь.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Левин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

В Украине защита нужна прежде всего украиноязычным гражданам, имеющим наглость
говорить на родном, к тому же еще и государственном языке. Только к ним упорно
разжигает ненависть и презрение пророссийская оппозиция и её ручные журналисты.
В том числе Диана Панченко
\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Варавина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
\textbf{Олег Левин} Получила, диана?
\end{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Тернавская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Я благодарна Вам за Вашу позицию,,что Вы одна из немногих неменяющая шкуру при
новых веяниях политических!! Держитесь и Бог Вам в помощь!
% -------------------------------------
\ii{fbauth.dgeta_naviva.kiev.ukraina}
% -------------------------------------
Диана, вы говорите о децентрализации. Это допустим правильно. А как быть
десяткам тысяч тем, кто будет "за" или "против" в отдельно взятом регионе? Если
я живу в Киеве, и здесь навязывают украинизацию - как мне мириться с этим?
\begin{itemize}
% -------------------------------------
\ii{fbauth.andrijevskij_sergej.neteshin.ukraina}
% -------------------------------------
\textbf{Dgeta Naviva} Просто вішайся!!! Поки не пізно))) В столиці України воно не знає як миритися із українською мовою....нахуй звідси!!!(((
% -------------------------------------
\ii{fbauth.dgeta_naviva.kiev.ukraina}
% -------------------------------------
\textbf{Сергій Андрієвський} воно - это ты. Видать очень любишь свой половой орган - часто на него ссылаешься. Кроме агрессии такие мовнюки как ты больше не способны. Обратись к ветеринару. Авось поможет
\end{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Art Klim}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Не переживайте, - мы ведь живём по Новому завету( во всяком случае
заявляем))))). А здесь основной тезис - " не протився злу " . Христос
сказал,что христианин должен быть то готов принять смерть в любой момент ,во
имя веры. И никакого противоборства, только смирение спасет мир. Наверное,не
особо нам подходит главный принцип " Нового завета "?
\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лидия Киреева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
\textbf{Art Klim} це вам таке втовкли в голову порхаті попи, які пудрять людям мізки щоб получить для себе вигоду. У церквах те саме що у наших держслужбах: чим більше одурманимо, тим краще, тим більше получимо грошей. Оце і вся віра.
\end{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Иванов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Смотрю со стороны на происходящее сейчас в Украине и думаю " А где эта добрая,
гостеприимная Украина, которую запомнил в молодости???"

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Шаповалова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

А я хочу сказать, Диана, вы абсолютно правы, мы разные, но в тоже время все
равны. Просто кто- то раздул огонь этой распри, но беда в том ,что украинский
народ слишком уж любит деньги, поэтому с легкостью продался за печеньки Нуланд,
за 300 \$ на майдане, обогощая себя не подумав какие последствия ждут страну. Я
живу в ДНР, поверьте, тут много упоротых, которые верят, что придут нацики и
будут, вешать, отправлять в концлагеря и тд ,но таких 10-20\% ,остальные
адекватные люди понимают, что жизни здесь нет и не будет. 
Потому что жить как в
клетке, когда нет ни прав ни свобод и нет законов,- это то еще испытание,
учитывая что люди выживают как могут, но при любой возможности валят с этой
дыры. 
И отсеки Украина Донбасс, она остагется на всю жизнь глубоким инвалидом.  Как у
человека, если отрезать руку. Вроде и живет, но неполноценно. Нельзя рвать
страну. 
Надо учиться жить вместе. Как жили все время. Да, у каждого свои герои, свои
обычаи. Но в это вся фишка. Всеравго все болеем за Шахтер. Все поем украинские
песни и пляшем под Сердючку. это как семья, все разные- но все вместе!
\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Kibeleva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
\textbf{Оксана Шаповалова}
И сколько ещё ТАК жить, гавкаясь друг с другом?
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Шаповалова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
\textbf{Svetlana Kibeleva} так никто и не гавкается. Политические игры на крови собственного народа
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Kibeleva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
\textbf{Оксана Шаповалова}
Ой ли?
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Kibeleva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
\textbf{Оксана Шаповалова}
А созидать когда?
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Шаповалова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
Когда народ допрет наконец, что так дальше жить нельзя
% -------------------------------------
\ii{fbauth.kibeleva_svetlana.nikolaev.ukraina}
% -------------------------------------
\textbf{Оксана Шаповалова}
Вы в СМИ полит.шоу смотрите или в Фейсбук комменты читаете?
Ненависть между людьми только усиливается...
И срач из-за мовы, героев , веры и т.д. А на этом фоне, который выгоден
властьимущим ( и которые ВСЕГДА будут провоцировать этот рОзбрат в нашей такой
полярно-разной стране. .

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Оксана Шаповалова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
\textbf{Svetlana Kibeleva} 2 ну на Донбассе более толерантно относятся к
жителям Западной Украины, чего нельзя сказать о жителях Западенщины.
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Kibeleva}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
\textbf{Оксана Шаповалова}
В том-то и всё дело)
Обиженное и более агрессивное меньшинство, чуя поддержку властей, теперь никогда не смирится с двуязычием и остальным, чего хотят люди юго-востока.
\end{itemize}
% -------------------------------------
\ii{fbauth.jaroslava_slava}
% -------------------------------------
 
Человек человеку волк. Или одиночество. Плюс данность времени отдаляет. Скоро
будет нормально пройтись по Киеву, как по пустыне. Люди потеряны в мобилках.
Люди потеряны в реальности. Пока Вы еще умеете ненавидеть и пока еще есть у вас
оппоненты - Вы живете. Тем хуже пустота. Но и она уже тут. Никуда не деться.
Жизни в жизни не существует. Есть только принятие и непринятие данности.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Пархоменко-Шевченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Диана,я согласилась бы с Вами полностью если бы не : на днях вернулась из
Львова , вы думаете там все признают Бандеру и иже с ним героями ? Нет , далеко
не все . Как быть с этим ? Нужно быть честными и называть вещи своими именами.
Иначе какоето приспособленчество , угодничество и в результате хаос !

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Федор Джміль}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

К чему это приведет, каждый регион должен чтить своих героев...? Это не
децентрализация,... будут возникать конфликты на этой почве всегда...., одни
хотят для всех один язык, одних героев, и мириться не будут ни с кем...., это
наиболее "обиженные" западные регионы. А юго-восточные регионы всегда идут на
компромис. В этом децентрализация не поможет.
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Михайлова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
То , что Вы , Диана , написала в посте не компромис , а желания Юго- Востока .
Западная Украина с этим врядли согласится. Проблема ведь не в этом. Объединило
бы людей развитие экономики и восстановление законности .
% -------------------------------------
\ii{fbauth.bezuglyj_alex.cherkassy.ukraina.programmist.java}
% -------------------------------------
"Русский мир" и "Украинская идентичность" вот яблоко раздора. Сейчас не просто
21-й век, а 3 тысячелетие - мы же мыслим критериями прошлого.. Формируйте
правильное мышление: если человек никак не отождествляет себя ни с тем ни с
другим он всегда договорится с таким же. Власть имущие лишь используют эти два
тезиса и их походные для "разделяй и властвуй"

% -------------------------------------
\ii{fbauth.farhadov_vjugar.harkov.ukraina.baku}
% -------------------------------------
\textbf{Диана} , 
нам необходим руководитель , который станет опорой для всей Украины вне
зависимости от взглядов и языка на котором мы общаемся...
Притча :
У отца было семеро сыновей , они жили душа в душу .. , наступило время , когда
сыновья поженились и начался страшный разлад между ними ...
Отец посмотрев на это всё , однажды собрал всех сыновей , посадил их за
огромный стол и стал говорить : « Я сейчас каждому из вас дам прутик -
попробуйте сломать !!! »,- сыновья улыбнулись , взяли прутик и легко сломали
...
« Сейчас я дам вам прутья связанные между собой и попробуйте сломать!»,-
продолжил свою речь отец .
Каждый из сыновей смог согнуть связку , но не смог сломать , и тогда отец
сказал : « Пока мы как единое целое - нас не сломить , а в отдельности каждого
из нас сломать,растоптать ,уничтожить проще простого !!!»...
И пока Украина и жители Украины от Запада и до Востока ,от Юга и до Севера не
станем Единым Целым , нас будут ломать и разъединять ...
Ведь украинцы - это ВЕЛИКАЯ НАЦИЯ :хлебосольная , гостеприимная , радушная ,
добрая и миролюбивая !!!
Пусть Бог даст нам разум , терпение и взаимопонимание и тогда обязательно : У
НАС ВСЁ БУДЕТ ХОРОШО !!!
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрьевич Юрьевич}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Когда начнем жить будущем тогда это исчезнет. А то мы все время ворошим
прошлое. 2010 Янукович и ПР думали они вечны, потом сивочелый со своим БПп то
же самое, ну и сейчас наши кнопочки с клоуном, короли вселенной. Все проходит,
и это пройдет. Диана, наберитесь терпения и делайте то что делайте дальше, не
смотря ни на что, тем более на кого то. Окружайте себя Чаплыгами, Лазаревыми и
т. д умными людьми, которых у вас в эфирах присутствуют. Лучше с умным
потерять, чем с дураком найти.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Richter}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Где мы разные??? Вот в США или РФ, Китае, Индии, Бразилии и тд. Там на столько
разные народности и культуры что мы на их фоне выглядим как братья близнецы.
Чушь в пользу бедных. Сшивать??? Дали порулить в пользу своих карманов вот и
рулят 30 лет. На страну рулителям пох:уй.
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Хван}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Лайк. С одним замечанием. В абзаце с "презирают..." поменять местами стороны
(русскоговорящих и руссофобов). Лично у меня нет никакого презрения к
украиноязычным людям. А вот насчет другой "стороны" у меня, мягко говоря, есть
сомнения))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Лидия Супрун}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Все очень просто нужна политическая воля Президента. Но это возможно только в
независимой стране.
Второе преступников нужно называть преступниками, несмотря на то какие
благовидные политические идеи они озвучивают при этом.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Эдвард Наттори}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

договариваться с азовым, корбаном и остальными с нацистами ?, значит скоро с
крюковой станет плечем к плечу панченко. ?кто еще предаст следующий
% -------------------------------------
\ii{fbauth.shishka_evgenij}
% -------------------------------------
Ничего страшного. Поколение-два сменятся - и помирятся в любом случае.
Ну, верней, попытаются, если и к тому времени политики не будут манипулировать
событиями столетней давности.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Алан Дзантиев}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
Да в принципе НИГДЕ И НИКОГДА нельзя называть именем УБИЙЦ проспекты и улицы-
несмотря на свои взгляды!!!
% -------------------------------------
\ii{fbauth.kanevec_zhanna.mariupol.ukraina}
% -------------------------------------
Я наверно говорю запрещённые вещи, но я желаю и очень хочу, чтобы Украина
поскорее распалась, раскололась... как не прискорбно это осознавать. Ещё с
приходом зеленского теплилась надежда. Сейчас понимаю, что точка невозврата уже
пройдена, а так хотелось ещё успеть пожить в нормальной стране. Не суждено,
ребёнок переходит в 5 класс, школу ненавидит, я тоже... это не образование.
Будущего нет. Грустно, но мысль покинуть страну точит сознание.
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Нина Захарова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Совершенно очевидно, что Украине необходима децентрализация, это очевидно
давно. Это и называется федерализация - как в США. В каждом штате свои законы,
свои герои и свой образ жизни, свое управление, своя полиция - все свое. Вот
тогда и настанет долгожданный мир и покой. Иначе нам не добиться
взаимопонимания НИКОГДА.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Олей}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Хто ж, як не ви, панночка, у вишиванці підтримував мітинги на захист того, що
тільки українська мова має бути державною. І, до речі, досі вважаєте,
українська мова має бути єдиною державною мовою. А чому віщали на каналі
"NewsOne" вперто російською. Ах, так! Вітерець для Вас з подружкою подув з
іншого дуже ситого боку. Хто тепер повірить Вам, пані? Скачете з боку в бік. З
такими в розвідку не йдуть. Місце зустрічі змінити можна?
"Победобесие" вам, панi, и вашей подружке, миллионы людей не простят! Русофобка
и приспособленка!

% -------------------------------------
\ii{fbauth.oboltusov_maksim.kiev.ukraina.mafia.godobro}
% -------------------------------------

Классный пост. Иного пути нет, как навстречу 😉

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Маркиса Лихтман}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Оболтусов} 

А автор поста сама легко включается в борьбу с единомышленниками, да еще и с
пеной на устах. Поэтому я , как Станиславский. Вы же знаете, Максим, что
говорил Константин Сергеевич Станиславский актерам?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Оболтусов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Маркиса Лихтман} да я знаю. Вроде. Я о посте и словах. Верных, на мой взгляд.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Инна Бондаренко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Оболтусов} , там есть одно место- принять непримиримое... их версию истории

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Priven}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Оболтусов} ни одной верной буквы. Кривляние, вранье, самолюбование и глупост

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Максим Оболтусов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Elena Priven} 

Осмелюсь отметить, что каждый читает через призму своего миропонимания в общем,
и отношения к моменту, в частности.

И так тоже можно прочесть, согласен. И даже понимаю почему.

И все же, оставляю за собой право на мнение, и на нежелание спорить.

Хорошего дня. ✌️

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Priven}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Максим Оболтусов} 

знаете, дважды два четыре - вне зависимости от личного миропонимания. Совесть
нужно иметь, а не плести дырявые кружева, генерируя буквы в случайном порядке
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.gudzenko_galina.mironovka.ukraina}
% -------------------------------------

 
Когда переобуваются в воздухе, приходит разочарование.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kolchin_aleksandr.moskva.rossia.spartak}
% -------------------------------------

\begin{itemize}
\item 1) с кем искать компромисс - со Стерненками, Билецкими и Дроздивами что ли? Я
согласен, что необходим диалог. Но он абсолютно не имеет смысла, так как другая
сторона баррикад хочет исключительно капитуляцию противника.

\item 2) нежелание солидаризироваться с употребляющими термины типа победобесия - это
внутренние распри и козни? После такого перформанса для Юго-Востока Крюкова
никогда не станет своей в силу радикальной противоположности ценностей и
взглядов
\end{itemize}

% -------------------------------------
\ii{fbauth.vinjarskaja_ljubov.ukraina}
% -------------------------------------

Беда не в том, что мы разные, не в украинизации, а беда в том, что нас ведут,
как овец на бойню. Не прикрывайтесь народом, который просто хочет мирно жить,
где бы географически он не находился. Пропаганда! Думающие понимают.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.bondarenko_vladimir.odessa.ukraina}
% -------------------------------------

При всем уважении, только федерализация. Как нельзя объять необъятное, так
невозможен добровольный союз востока и запада. Сила - есть, воля - есть, но нет
СИЛЫ ВОЛИ ни у власти, ни у народа пойти на этот компромисс, потому что нет
желания "сшивать". Власть только способствует этому имея в руках мощный
информационный ресурс. Разделяй и властвуй-принцип, которому тысячи лет. Кто-то
смог его избежать или отменить? К сожалению, нет..

% -------------------------------------
\ii{fbauth.chernenko_aleksej.vishnevoje.ukraina.odessa}
% -------------------------------------

Все останутся слепыми... слепые не совершают преступлений. У слепых другой мир
и с какой стороны не посмотри - лучше, чем у видящих, если брать за основу
качества моральные.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.vladimirova_svetlana.ukraina}
% -------------------------------------

На собственной шкуре ощутили одесситы в доме профсоюзов. Не стоит сравнивать
себя с реальными жертвами террора.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.miroslavskaja_svetlana.kiev.ukraina.poltava}
% -------------------------------------

Почему всегда должна "примиряться" и "понимать" юго-восточная Украина? За
последние 7 лет представители условных западных регионов сделали майдан за
печеньки, спровоцировали войну, за каждым из этих "патриотов" десятки уголовных
преступлений


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Екимова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
До майдана все было по другому. Что это дало??? Все жили и были довольны. Уже никогда не будет хорошо. Каждый день только хуже...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Allona Arnaud}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Историю нельзя понимать по- своему. История она и есть история- это свод фактов, исторических фактов.

а " факт - это самая упрямая в мире вещь" ( Булгаков).


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Серый Древень}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Много Я уже ранее сказал, что стало Реальностью.

... насчет объединения и сплочения вокруг известного всей стране г. Медведчука
...

Сплотится не сложно, ...но в этом случае будет пролито неисчеслимое количество
человеческой крови. И победителей не будет вовсе.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natali Bar}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Коиу- то выгодно порвать на части страну видимо , ведь так проще её уничтожить
вообще .На компромис идут умные люди, которым не безразлично, что будет с
страной , ведь ещё 8 лет назад у нас было всё хорошо и мирно 👍 а теперь? ...


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Яцюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

...дала ,,заднюю,, идя вперёд. Еврейский ход (народная мудрость)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vlad Dragov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Я не верю что в Украине наладится

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vali Ebodi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Жал, что наши политики зтог на понимают а может быть понимают но им выгодно раздилай и властвуй.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.orljuk_dmitrij.brovary.ukraina.dhl}
% -------------------------------------
 
\textbf{Диана Панченко} Диана, при всем уважении, ваша реабилитация в глазах
вашей аудитории заключается в одной простой вещи - правде

% -------------------------------------
\ii{fbauth.piljaeva_anzhela.nikolaev.ukraina}
% -------------------------------------

Золоті слова！Пишаюся Вашою красою, розумом, інтелігентністю, Патріотизмом！

% -------------------------------------
\ii{fbauth.bazavljuk_vladimir}
% -------------------------------------
 
Рано или поздно придёт лесник с востока и проблема рассосётся сама собой

% -------------------------------------
\ii{fbauth.anpilov_sergej.kiev.ukraina}
% -------------------------------------
 
Распри и козни строит не Юго-Восток. Это делала предыдущая и прежняя власть.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.malashevich_oleg.las_vegas.usa.amazon}
% -------------------------------------
 
Так называемая елита очень далека от народа, и это печально... 
фотки в Инстаграмм тому подтверждение

% -------------------------------------
\ii{fbauth.danilenko_eduard.herson.ukraina}
% -------------------------------------
 
"Око за око" действует тогда когда пассивно "да имеющий уши - услышит, да имеющий глаза, да увидит"

% -------------------------------------
\ii{fbauth.shamova_larisa.harkov.ukraina}
% -------------------------------------
 
Но с 'пободобесием' НЕВОЗМОЖНО смириться... к сожалению...

% -------------------------------------
\ii{fbauth.moskalenko_oleg.voznesensk.nikolaev_obl.ukraina}
% -------------------------------------
 
Только общий враг нас объединит! Но обществом манипулирует этот же враг - дядя сэм, начиная 91-го...

% -------------------------------------
\ii{fbauth.tkachuk_sergej.napoli.gambia}
% -------------------------------------

История показывает, что скоро наступит очередной пипец для жителей населяющих
эту территорию - продажность отдельных категорий привела к тому, что продали
совесть, честность, правду, свободу, независимость, землю, людей, и страну

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Надежда Киселева}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
В первую очередь, нужны мозги....)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Орлюк}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
100 \% есть к чему стремиться

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Константин Овсянников}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Диана, ты много знаешь упоротых, которые хотят применения.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Oleg D Bochkis}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
«Не могут быть волки сыты пока овцы целы»

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Ирина Михайловна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Люди с разной идеологией не могут быть вместе. Как не печально...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Люба Солодовник}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Народ деградирует !!! Взрослым уже не помочь ! Спасайте молодежь!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Суворов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Все зависит от руководства, создадут рабочие места, сделают адекватные тарифы, разберутся с медициной, для начала

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Viktor Mudrik}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Дианочка, Вы умница. А дерьмо, его очень много, но оно сожрёт себя само

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Охрименко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дианочка! Спасибо за то, что пишете!

ОЧЕНЬ НЕ ХВАТАЕТ ВАС С ПИХОВШЕКОМ НА ТЕЛЕВИДЕНИИ! Надеюсь - вернётесь а кто-то
уйдет

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Иванов.}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Когда в доме начинается пожар, с огнём должны бороться все,если мы будем спорить о методах, дом сгорит!!!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Женя Михайлова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Условие одно - не продаваться. Пока одним раздают печеньки за любой маразм,
другие будут... плевать на их хотелики в виде законов.

Не надо искать каких-то других причин. Уже давно одни продаются, другие живут в
другой реальности.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Зубец}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

До чего же довели девочку, которая, всего лишь, попыталась поддержать свою
знакомую( Диана, не стоит колотить себя в грудь пятками. Кто трезвый, тот
понимает, а иншим и объяснять не стОит. И да, больше фото в ленту с чуть
оголёнными частями тела) Однополые браки, это к ЕвроСоюзу вопросы)

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Makc Byzadgi}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Это только в вашем окружении призерают друг друга

% -------------------------------------
\ii{fbauth.sikida_elena.odessa.ukraina.psiholog}
% -------------------------------------
 
Все будет продолжаться, пока не победит осознание равновесия

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Schweiz Kase}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
пост ни о чём конечно. Чтобы что-то умное написать, нужно сначала в себе разобраться. Это вам, Диана, не сиськи фоткать и выкладывать. Впрочем каждому своё...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анжела Прутас}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Диана спасибо вы на писали всю правду и мне и маме очень приятно всегда слушать Вас.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Лукащук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Діана Ви молодець і ми Вас підтримуємо.

% -------------------------------------
\ii{fbauth.pavlushko_ksenia.cherkassy.ukraina.feodosia}
% -------------------------------------

Дианочка, всё (ну или почти всё!) Вы правильно говорите, но, цитируя одного
нобелевского лауреата, скажу Вам так: "Лёд тронулся, товарищи! Прóцесс пошёл!",
"Я вам отвечу по-горбачёвски. Вы знаете, что это будет сложнее, чем простой
ответ", "Ну Вы меня понимаете"... К сожалению/На жаль 😎

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Козина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Дианочка, вы хорошо пишете, но те кто презирает русских и русскоговорящих,те
кто переписывают историю и отказываются понять происходящее, так это одни и те
же люди....и это таки они не видят дальше своего носа. Юго-восток к ним не
пришёл с войной..


% -------------------------------------
\ii{fbauth.spravedlivcev_vladimir.harkov.ukraina}
% -------------------------------------

У Дианы все по существу! Молодец! Но весь мир на киевскую власть свотрят и
считается, как с "половой" тряпкой или попрошайкой.


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Zurab Leo}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
... СПАСИБО.. МИЛОЕ.. ДИТЯ.. ПРЯМО В СЕРДЦЕ😍!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Патерко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
На сегодняшний момент, только повышение благосостояния населения, рабочая
экономика может решить проблему, все остальное разговоры.....

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Блок}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Патерко} При Яныке мало было благосостояния? Или экономика Азарова была не достаточно рабочая? И как, сильно решило проблему?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Галина Нью-алёхина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не сработает...

\textbf{Олег Патерко}
\textbf{Анатолий Блок} Я вам отвечу просто: Какие мы счастливые, так как не знаем какие же мы несчастные) Если Вы считаете, что при Януковиче жили хорошо и вообще за годы независимости, то Вы и правда "счастливый человек ")

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Блок}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Патерко} Я говорю о том, что как только у народа на хлебе появляется масло, он сразу начинает беситься с жиру. Каждый раз одно и тоже. Оно или желудок начинает на мозг давить или хз.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Патерко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Блок} Да не было у народа масла никогда , процентов 10 \% жировали всегда, а остальные крутились как могли...

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Анатолий Блок}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Олег Патерко} а сейчас и хлеба нет.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Патерко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Анатолий Блок} Тут я с Вами солидарен целиком и полностью...
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Любовь Пилипенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Диана , Вам - РЕСПЕКТ !!! Только полная децентрализации, а я еще и за федерализацию, может еще спасти Украину как страну и государство.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Рейгард}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

ой надо же чудное определение "высокомерно" пропало из поста вот в этом
фрагменте - "А другие отказываются понять и принять тех, кто по-своему понимает
историю и память. " Вы что клоны со Светочкой Крюковой? Ляпаете язычком
неосторожные словечки, потом спохватываетесь... фигурально выражаясь выглядит
как сначала трусы снять, потом стесняться начинать


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Александров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Все правильно вы пишите полностью поддерживаю, но есть ещё то что предопределено и этого не изменить человеческими усилиями, от Матфея 24 : 6 - 7. Крови пролито много,
а сколько ещё прольется,
остановить суды Бога,
людям не удается. ....!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Evgeniy Sergeevich}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Под каждым словом подписываюсь, согласен полностью 100\% правда и истина 👍😉😊

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Александровна}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Как только забудем отключение света, воды в Крыму , поезд дружбы , людей
сожжённых в Одессе — сразу начнём искать компромисс . Может быть следующее
поколение ?!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Nikolay Bratko}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

VALENKI FOREVER - ВЗЯТО ИЗ ЖИЗНИ

Во время съемок «Иглы» в Алма-Ате с Цоем произошла еще одна история.

Архимед Искаков, сыгравший в фильме «Игла» персонажа по имени Архимед:

«В то время я работал учителем в школе. И вот, поскольку скрыть это было
невозможно, ребята спросили у меня: „А вы правда снимаетесь в фильме с Виктором
Цоем?“ Я говорю: „Правда“. – „А можно попросить его, чтобы он к нам пришел в
школу?“ Я говорю: „Я не знаю, я спрошу Виктора, может быть, и придет“.

Я спросил у Виктора: „Ты же знаешь, что я в школе работаю?“ Он говорит: „Ну
да“. – „Мои ребята очень хотели бы, чтобы ты подошел туда, это вообще реально
или нет?“ Он говорит: „Конечно, запросто, только мы вот отсюда освобождаемся
поздно, в девять часов вечера, если не поздно, то пожалуйста, я приду“. Я
позвонил ребятам, сказал, что если не будет поздно, то после девяти мы придем.

После рабочего дня мы заехали ко мне домой, взяли гитару и приехали с этой
гитарой в 56-ю школу. Там набился весь мой класс, и, когда вошел Виктор, я
увидел в первый раз в жизни шоковое состояние моих школьников... Ни один из них
не шевельнулся. Виктор пел два часа, пытался их раскачать, но не услышал от них
даже слова „здравствуйте“. Они сидели в двух метрах от него, совершенно
окаменев...

На следующий день я извинился перед Виктором, говорю: „Не знаю, что произошло с
ними“. А когда я пришел в класс, ко мне подошли ребята и сказали: „Извините, мы
не знаем, что с нами вчера произошло. Мы просто были в ступоре. Можно попросить
Виктора, чтобы он пришел еще раз?“ Я говорю: “Я не знаю, спрошу...“ Подхожу к
Виктору, говорю: „Вить, ребята очень извиняются, может, ты еще раз придешь?“ Он
говорит: „Не вопрос, приду еще, так же вечером“.

В обыкновенный школьный класс набилось человек сто пятьдесят: школьники, их
родители, друзья – и они до часу ночи слушали песни, расспрашивали Виктора о
том, что их беспокоило.

Несколько лет назад на четвертом этаже 56-й школы на улице Фурманова (Джамбула)
на двери класса была прибита памятная табличка, что в 1988 году в этом классе
Виктор Цой давал два концерта».

\ifcmt
  ig https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/225695046_1470527029969617_1723186489912894418_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-4&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=7MnKRROsVEAAX-PB2Ii&_nc_oc=AQnjJHDzxfwapmr9VezyjVErMX-920QpJDWSUho2yS2G-XTy7drsvWkvr2Ti9h9tdEo&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=54c6815b76fd3f523db53b522dca2527&oe=61356328
  width 0.4
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Фбков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
За все хорошее, против всего плохого. Как-то так..

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Yuriy Pokrass}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Какое взаимноуважение? Уважать подонков?

\begin{itemize}
% -------------------------------------
\ii{fbauth.ponandopulo_pavel.smela.ukraina.kiev.psihiatria}
% -------------------------------------
\textbf{Yuriy Pokrass} согласен на 100\%
\end{itemize}


% -------------------------------------
\ii{fbauth.stiv_ens_stiv}
% -------------------------------------
 
А Давайте изменим действительно страну, если вы этого хотите)))

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Andron Yastro}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вот и Панченко расчехляется потихоньку) диалог з бендеровцами это круто) молодца👍

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Никто Никак}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
"Им можно обещать все что угодно. А вешать мы их будем потом".

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Настасья Ерёмина}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Не пойму, то ли текст никакой, то ли уже восприятие не то?

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Leon Lax}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Нам предлагают полюбить администрацию концлагеря. Гестапо обойдётся и без вашей любви как мне кажется - без моей точно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Олександр Зайченко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
В Украине нет оппозиции!!! Позор опоблоку !!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Ле}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Вы же и приложили руку, чтобы мы были дальше друг от друга. Очень усердно работали по методичкам кремля.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Мунтян}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Потеряли что -т то...

% -------------------------------------
\ii{fbauth.kopytova_ljubov.zaporozhie.ukraina}
% -------------------------------------

Необходимо объединяться!! Партий добавилось!!*Проданы города!!

На экспорт идут ракеты*\#Воздух-Воздух*==200;миллионов! Акромя *Морковки!!
Продать нечего!!


\end{itemize}

