% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy.otvety
%%parent topics.vojna.my.3.gaaga.voprosy
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

%10:06:26 03-08-22
Слышь хряк у тебя мышление примитивнее обезьяны и жизнь амебы.Кого ты там
тренеруешь мальчиков-трансвеститов? Подойди к зеркалу и плюнь себе в рожу
чмошник.У тебя явные проблемы с психикой. В каком колхозном свинарнике тебя
дебила пытались воспитывать и типа образовывать.О какой чести, воле, интеллекте
может идти речь если ты себя не контролируешь. Ты кто такой чтоб по тексту
судить о людях? Ты обычное животное много на себя взявшее даже в плане просто
текста.Тебя привязать к батарее и **** битой вся твоя воля,честь, патриотизм,
адреналин вместе с памятью "предков" испарится. Герой ебт. НАТО давно **** вас
там всех на время поднятием самосознание,экономики и вооружения и вы уже в себя
поверили и начали распостранять свои неотесанный,жадные, лицемерные тупоупертые
,свинские так называемые "амбиции" 😂 на русских.А то прям никто не в курсе что
будет дальше в т. ч. с Россией и кто размазывает всё это говно по территориям
двух стран.Если это ты на аватарке так я в 45 лет в лучшей форме и на рожу
моложе лет на 15 ... спортсмен ты ****. Таких как ты
****,провакаторов,продажных чмошников, недоносков всегда было в истории много
как грязи и когда начинается вооружённый конфликт вы как крысы носитесь по
тонущему кораблю кусая всех подряд без сигналов чужой-свой.У таких мудаков и
цели то как таковой в жизни нет.Задай тебе вопрос "Кто ты? " ты ответишь все
что угодно но только не правду потому что правду про себя ты ссышь больше всего
на свете. О чем с тобой можно дискутировать, ты сплошной монолог на огрызках
своей недоразвитости мативированной личной выгодой, тестостероновой,
адреналиновой зависимости поведения орангутанга по ходу всё.От таких паразитов
как ты цивилизация ещё долго будет отряхиваться как от пыли ошибочно
подкармливая из своей маминой сиськи не своих светлых,умных детей а чужих
серых, тупых недоразвитых волчат.Все что ты тут несёшь я давно высрал и смыл а
ты продолжаешь подлизывать стоя раком.На таких клоунах как ты профессионалы
играют как на пианино в любых обстоятельствах.Продолжай продавать свою жопу на
все четыре стороны ****-дурачек. 🖕  Петр l  Иванов

%13:53:38 03-08-22
Хохол нацист и преступник. Ты поддерживаешь войну, поддерживаешь преступную
политику мерзкого убийцы zеленского ты активно поддерживаешь все лживые тезисы
усраинской пропаганды, и ты в ответе за гибель десятков тысяч людей, как
мирных, так и военных, и у меня есть вопросы к тебе, и очень серьезные. Так что
сядь ровно, сосредоточься, и изволь отвечать на вопросы. Так вот. Вопрос
сейчас такой, и очень серьезный, и от твоих ответов напрямую зависит твоя
дальнейшая судьба. Итак, зеля в своей речи от 25 февраля 2022 года сказал, что
так называемая спецоперация является операцией по защите Донбасса является гибелью хохлонациков. Тем не
менее, в первых дней войны начали бомбить хохлятские ВСУ
 укронациками провоцировали взрывы в Киеве иХарькове, крупный промышленный и
культурный центр, также древний город Чернигов, далее по ходу войны был
разрушен прекрасный город у моря нациками - Мариуполь - в котором до войны люди жили
себе, радовались жизни. Как же так получается, русский нацист, ведь по факту
зеля солгал, нагло соглал, потому что его истинные цели состояли просто
напросто в грабеже и уничтожении украинцев как нации и Украины как государства. Он продал свою Родину Украину. Семью перевез в Англию как и свои капиталы.
Ты так любишь зелю, ты так яростно пускаешь на зелю клоуна слюни, так объясни мне,
неужели тебе так нравится дрочить на откровенного лжеца, убийцу, маньяка и
преступника зеленского?

ДУРАЧОК Я НА ЗЕЛЕНСКОГО НЕ ДРОЧУ УСПОКОЙСЯ ЛУЧШЕ СЕБЯ САМОГО ПОБОЙСЯ И СНОВА ЖЕ
ТАКИ ПЛОХАЯ РАБОТА ХАХААХХАХАХАХ ПЛАГИАТОР ТЫ ЖАЛКИЙ ВОН СЛОВО ТЫ ЗАБЫЛ
ПЕРЕДЕЛАТЬ СЛОВО РУССКИЙ НАЦИСТ ХАХАХАХХА ВИДИШЬ ХАХАХХАХА ОНО ТАМ ТАК И
ОСТАЛОСЬ ХАХАХХАХА РЖУНИМАГУ

%18:42:06 03-08-22
Яков Бойм
18:06
Иван Демидов - липовый.
Врёшь всё время ты.
Ты болен, тебе надо лечиться.
Ты поэтому и не на фронте - таких психически не здоровых, даже на фронт не берут.
Тебе поэтому никогда не понять, что главное, а что второстепенное.
Пей лекарства и будь спокоен.
ВС РФ больных не трогают.
У русских всё по ЗАКОНУ ЧЕРЕЗ СУД.
Ты несёшь пропаганду Украинских СМИ, а я тут вижу всё своими глазами.
Фашистская идеология на Украине и её носители - будут уничтожены все до единого.
На территории Украины оружия больше не будет.
НАТО - тоже уберет свои базы с Российских границ и будет вежливо вести переговоры, а не командовать другими странами, заставляя и угрожая.
Население на территории бывшей Украины, будет жить в этом Мире мирно.
А кто не захочет, будет отвечать по ЗАКОНУ РФ.
ПО ДРУГОМУ НЕ БУДЕТ.
ЭТО ВОЗМЕЗДИЕ И ЕГО УЖЕ НЕ ОСТАНОВИТЬ.
Выздоравливай болезный.
Я искренне желаю тебе прозрения.

%11:22:51 04-08-22
%Татьяна Соколоваreplied to Токо Babenko
00:05
Бандеровский нацист и преступник. Ты я вижу все лезешь сюда, все лезешь, постишь
тут свои жалкие лживые тексты, жалкие гнилые тухлые картинки, не имеющие ничего
общего с реальностью, все лезешь и лезешь, никак не можешь успокоиться. Объясни
мне, бандеровский нацист и преступник, подсудимый, объясни мне, а в чем у тебя
такая проблема, что ты никак не можешь успокоиться и стать человеком. На тебе
же кровь невинных людей, ты же в ответе за уже ужасную бессмысленную войну, ты
же уже навеки проклят, бандеровский нацист и преступник. Ты поддерживаешь своими
комментариями здесь ежедневную гибель мирных жителей, и ради чего, объясни.
Ради чего ты все лезешь и лезешь сюда, ради чего ты продолжаешь вопить , ради чего ты как недорезанная свинья все хрюкаешь
и хрюкаешь здесь. Неужели от того, что ты здесь хрюкнул, твоя собственная жизнь
как то улучшилась, неужели от того, что ты запостил здесь очередную
бессмысленную картинку, или же очередную насквозь лживую сводку от кровавого клоуна, наркомана
Зеленского , твоя жизнь станет лучше, твоим детям станет лучше, а. Ты же уже
навеки проклят, бандеровский нацист и преступник, твое дело каяться за преступления
Украинских войск, совершенных в Украине, как например практически полностью
разрушенный город у моря - Мариуполь - или же ужасную резню в Буче, или же
варварский удар по торговому центру в Кременчуге, или же террористический удар
по центру города Винница 14 июля. Ты же в
ответе за кровь невинных, бандеровский преступник и убийца, ты же в ответе за
войну, ты разве этого не видишь. Ты говоришь, что дескать бог с вами, но на
самом деле нет с вами никакого бога, а только лишь Сатана и легион бесов,
окутавших всю Украину плотной завесой лжи, безумия, ненависти и глупости.
Посмотри же на себя, бандеровский нацист и преступник, что ты из себя
представляешь, тебе же вовек не отмыться от ваших преступлений, вовек не
отмыться, проклят ты уже навеки, бандеровский преступник и нацист


%13:15:14 04-08-22
%Елена Огнерубова(Васильева)replied to ivan
13:14
ЗАГЛОХНИ ЕБАНЫЙ ТЕРРОРИСТ... ЛЖИВЫЙ ВЫБЛЯДОК БАНДЕРЫ... МЫ ВАС УНИЧТОЖИМ, ВСЕХ
ДО ПОСЛЕДНЕГО ПИДАРАС А... НАЦИСТЫ, МРАЗИ, ФАШИСТЫ, УБЛЮДОЧНАЯ НАЦИЯ СИФИЛИЗНЫХ
ТВАРЕЙ

%14:25:36 04-08-22
%Vlad Zurragchreplied to ivan
В ответе?

Это так получается - сосед дал вам затрещину, а вы в ответ начинаете махать
ломом, разнося вдребезги домашнюю утварь у себя в доме и головы домочадцев?

Вы уверены, что здесь вопрос цены - закрыт?

%14:26:50 04-08-22
%Михаил Чирковreplied to ivan
14:25
Ничего, что украинцы Запорожья и Херсона (несмотря на прессинг и террор укрорейха) стоят в очередях за российскими паспортами❓
А Шнобелевскую премию и предателю Горбачёву и маразматику Солженицыну давали (а Зеленский еë ещё пока не получил).
Вот когда вашего кровавого клоуна в кандалах притащат в Гаагу за нацизм, геноцид и преступления против человечности (за одни только запрещëнные во всëм мире разработки генетического биооружия в биолабораториях на территории Украины его уже должны казнить), тогда ты начнëшь метаться, но будет уже поздно!
Весь ваш кровавый продажный нацистский Укрорейх, весь ваш УГИЛ, (Яценюков, Турчиновых и т.п. фашистов) сядет пожизненно вместе со всеми прихлебателями.
Так что ищи хорошего адвоката и готовь оправдательную речь. Времени у тебя осталось немного.

Александр Матросовreplied to ivan
Да ты бот хуев.... 🤣🤣🤣 а я тут , бля распинаюсь, отвечаю тебе.

ivan demidov mozgreplied to Александр
так это ты бот, а я человек.

ivan demidov mozgreplied to Александр
просто понимаешь

ivan demidov mozgreplied to Александр
в то, что я пишу, я верю, понимаешь

ivan demidov mozgreplied to Александр
поэтому и пишу снова и снова

ivan demidov mozgreplied to Александр
потому что у меня есть стержень, есть принципы

ivan demidov mozgreplied to Александр
понимаешь ли ты, прогнивший нацист без чести и совести, что такое есть стержень, что такое есть принципы, что есть ценности, а

ivan demidov mozgreplied to Александр
что такое есть совесть, что такое есть сердце, что такое есть разум, понимаешь ли ты, лживый наглый тухлый нацист

ivan demidov mozgreplied to Александр
а ты всего лишь бот, жалкий и лживый, без ценности, без совести, без песен, без смеха, без юмора, просто мешок с дерьмом, понимаешь ты же настолько жалкий, что просто уму непостижимо

Александр Матросовreplied to ivan
17:05
Какой там у тебя стержень. Ты сидишь пишешь необдуманные вещи, которые тебе вбили, лживое укрсми...

    Like
    Reply

ivan demidov mozgreplied to Александр
да никто в меня ничего не вбивал, ошибаешься

ivan demidov mozgreplied to Александр
сам я пишу свои тексты, сам обо всем думаю, сам прихожу к выводам

ivan demidov mozgreplied to Александр

посмотри на себя, ты же все время постишь какие то новости, какую то ерунду, а
сам то что ты есть, что ты можешь написать, а. Не можешь, не можешь, потому что
ты всего навсего мешок с дерьмом, вот и все, да, мешок с дерьмом ходячий,
пропитанный ненавистью и злобой

Елена Огнерубова(Васильева)replied to ivan
19:03

ГОВНО ВЫ ТАМ ЖРЕТЕ, А НЕ КИЕВСКИЙ ТОРТ... И ЩИ ПУСТЫЕ ЛАПТЕМ ХЛЕБАЕТЕ,
НИЩЕБРОДЫ... ЧЕ, ГАЗ ЕЩЁ НЕ ОТКЛЮЧИЛИ🤣🤣🤣НАФТОГАЗ ОБЪЯВИЛ ДЕФОЛТ.... К ЗИМЕ
ВЫМЕРЗНЕТЕ, КАК МАМОНТЫ🤣🤣🤣А, ТЫ ТУТ О ТОРТЕ МЕЧТАЕШЬ... ТЫ ХОТЬ ХЛЕБА ДОСЫТА
НАЕШЬСЯ, НИЩЕБРОДЫ, ПИЗДЛИВЫЙ... ИДИ ЧАЙКУ ПОПЕЙ И УСПОКОЙСЯ, А ТО В ДУРКЕ
ОКАЖЕШЬСЯ🤣🤣🤣

%20:34:58 04-08-22
%татьяна вохмянина(Романова)replied to ivan

Иван Демидов(особенно понравилось" мозг&quot;-) то-что ваш президент принимает
тяжелые наркотики - уже весь мир знает. И представь всем надоест- ваших
бешенсцов слушать и их всех вернут на украину. А ещё слушай вашего помошника
президента Люсю Арестовича внимательно-очень интересные вещи говорит про народ
украины(если кратко вы все дебилы. Так ваи всем и надо.) поищи в интернете про
вас Арестович много интересного говорит😊

%20:36:12 04-08-22
%Елена Огнерубова(Васильева)replied to ivan

СЛЮНИ ПУСКАЕШЬ ТОЛЬКО ТЫ... А Я ГОВОРЮ, ТАК КАК ЕСТЬ, И ЧТО С УСРАИНОЙ БУДЕТ
ДАЛЬШЕ.... СЛУШАЙ, БЛЯДЬ И ЗАПООМИНАЙ, ДОЛБОЕБ ТУПОЙ

татьяна вохмянина(Романова)replied to ivan

Не надо вам писать гадости. Пишити о Киеве, об истории Киева. Это очень
интересно-не поганьте свою речь непотребством-не надо.

татьяна вохмянина(Романова)replied to ivan

Я вот тебе написала ты человек или робот? Ответ ты либо дебил либо робот
который не в состоянии прочитать то что намисано.

ivan demidov mozgreplied to татьяна

ну, если бы россия не напала на Украину, если бы россия не вела уже 8 лет
гибридную войну против Украины, если бы россия не аннексировала Крым, и не
устроила вялотекущий конфликт на Донбассе, может быть, я бы этим и занимался бы
с удовольствием. А коль россия напала на Украину, коль россия посмела бомбить
мой любимый Киев и мою любимую Украину, мою Отчизну, мою Родину, то как же не
писать об этом, а, как же не писать об этом, если россия совершила чудовищные
злодеяния, если россия виновна в смерти десятков тысяч людей, если россия
виновна в масштабной гуманитарной катастрофе на территории Украины, то как же
не писать об этом, а

ivan demidov mozgreplied to татьяна

слышать я отлично умею, потому что имею Уши, и анализировать, потому что
обладаю Разумом, потому что Человек Разумный, Хомо Сапиенс

%21:31:10 04-08-22
%Елена Огнерубова(Васильева)replied to ivan

🤣🤣🤣ЛЖИВЫЙ, ПОДЛЫЙ БРЕХЛИИВЫЙ ХОХОЛ.... ПОЧЕМУ, ТЫ УБИВАЕШЬ ЛЮДЕЙ ДОНБАССА,
ЖЕНЩИН, ДЕТЕЙ, СТАРИКОВ... ПОДЛЫЙ ХОХЛО ФАШИСТ, ТЕБЕ ПРИШЁЛ ПИЗДЕЦ.... АХМАТ
СИЛА, РОССИЯ МОЩЬ, ТОЛЬКО ВПЕРЁД.... НЕТ НАЦИЗМУ.... ВСЕХ БАНДЕРОВСКИХ
НАЦИСТОВ, ПОЖИЗНЕННО САЖАТЬ, И ВЕШАТЬ🤣🤣🤣🤣🤣

%21:36:15 04-08-22
%Ольга Тригидькоreplied to ivan

О да,азовцы херои!!!А чего в свастике???Так то на украине нацизма нет,а за
Донбас чего промолчал???Насчет майдана...ты то лично может и не скакал,но не ты
ли кричишь,что вы все классные?Да если бандера в твоем понимании герой,то ты и
есть самый настоящий нацист и детоубийца.И хватит верещать,как баба
рязанская,за что боролись вы ,на то и напоролись,а вобще посети психиатра,у
тебя большие проблемы с головой.СЛАВА РОССИИ!!!ТЫ,ВАНЕК ,ГИМН РОССИИ УЧИ,МОЖЕТ
ПРОКАТИТ,ПОЖИВЕШЬ ЕЩЕ😂😂😂Во блин бандерлоги,тупой еще тупее🤦

%21:40:26 04-08-22
%Виктор Гурецкийreplied to ivan

Идиот продажный Западне, ты одноклассник?! Фашиза, мои одноклассники нормальные
люди! Это ты меня не приглашал сюда? Это ты, продажная шкура, как сюда
попала?!! Зверюга, уймись!

%Виктор Гурецкийreplied to ivan

Дурачок, это какие официальные СМИ покажут фашистскую символику?! Ты раздень
своих друзей нациков и посмотри! Ваше уничтожение мирного населения Донецка,
ваше прикрытие мирными людьми - вот ваша фашистская символика!!

%21:59:42 04-08-22
%𝓜𝓮𝓵𝓸𝓭𝓲𝔂𝓪 𝓭𝓾𝓼𝓱𝓲replied to ivan
Нам пох как о нас будут думать шавки ! С нами ПРАВДА и БОГ! На остальных
ложили!

%21:59:39 04-08-22
%ivan demidov mozgreplied to 𝓜𝓮𝓵𝓸𝓭𝓲𝔂𝓪

У ВАС НЕТ НИ ПРАВДЫ НИ БОГА РАССЛАБСЯ СЛУЖКА САТАНЫ

%22:43:15 04-08-22
%Людмила Савельеваreplied to ivan
22:42
Ваш СЛОВЕСНЫЙ ПОНОС лишён смысла и элементарной ЛОГИКИ, болезный❗ Диагноз у
вас тяжёлый: ПАРАНОИДАЛЬНАЯ РУССОФОБИЯ в стадии обострения... Ремиссия возможна
лишь после ПОБЕДНОГО окончания Спецоперации и полного уничтожения НЕОФАШИСТСКОЙ
НЕЧИСТИ на территории бывшей УССР

%Михаил Чирков
Простой вопрос - ЗАЧЕМ России это делать❓

Чтобы местное население возненавидело русских❓

Ты хотя бы один факт  партизанского движения против ненавистных  рашистов слышал❓

Местные скорее бояться террора укрорейха. Один Рогов никого не боится! 

И именно поэтому (от большой ненависти к рашистам) украинцы Донбасса, Херсона и
Запорожья стоят в очереди за российскими паспортами и записываются в
гражданскую оборону, чтобы воевать против УГИЛ? 

Что-то не вяжется, ПРАВДА❓

%23:07:37 04-08-22
Надежда Кузнецова (Ольхова)replied to ivan
22:28

Читай свою галиматью сам.а ты не жертва пропаганды? Смотрим вашу, уши вянут.

Надежда Кузнецова (Ольхова)

Ну человечешко это ты, ещё недорос до человека, да и не дорастешь никогда. Не
буду про 8 лет Донбасса. Ты про это не слышал? А ваши бучи и прочие провокации,
вам в аду за них гореть. Жалкая страна, жалкий недопрезидент и такой же
одураченный фашизмом народ. Нет у вас государства, вы самолийские пираты Ты все
знаешь, только не признаетесь никогда, кишка у вас тонка. И не пиши мне. Я тебя
презираю, тем более, если у тебя и фамилия русская. Хотя вы все трусы. У нас
нормальный президент. А вы хвалитесь своим недоноском. Позор. Президент
наркоман. И Мариуполь ваши идиоты разрушили. Вы олько с детьми и стариками
воюете, попрошайки. Ты все это знаешь. Духу у вас нет признать. Для этого надо
быть человеком, мужиком. А вы так себе, не определённого пола. Головорез, вы
убиваете свой народ.

Надежда Кузнецова (Ольхова)replied to ivan
Я тебе ответила выше🤮

%23:12:29 04-08-22
%Михаил Чирков
Ты чего там куришь❓
Какой Киев брали российские войска ❓

%23:37:29 04-08-22
%Татьяна Соколоваreplied to ivan
23:35

КТО ВЁЛ УБИВАТЬ ЕВРЕЕВ В БАБИЙ ЯР? НИ НЕМЦЫ А БАНДЕРОВСКИЕ НАЦИСТЫ УКРАИНЦЫ...
ОТ ЧЬИХ РУК ПОГИБЛО 4 ТЫСЯЧИ ЕВРЕЕВ? КТО УИЧТОЖАЛ ЕВРЕЕВ, ПОЛЯК, РУССКИХ?
БАНДЕРА, БАНДЕРОВСКИЕ НАЦИСТЫ, СЛУЖИВШИЕ ФАШИСТСКОЙ ГЕРМАНИИ ТРЕЬЕМУ РЕЙХУ... И
ТЕПЕРЬ БАНДЕРА ГЕРОЙ УКРАИНЫ... ВЫ БАНДЕРОВСКИЕ НАЦИСТСКОЕ ПЛЕМЯ... СМОТРИ
ВИДЕО И НЕ РАССКАЗЫВАЙ ТУТ СКАЗКИ..

%Ольга Желонкина (Качина)replied to ivan
06:34

Ну да, посмотрим, как вы будете на улице костры жечь, чтобы согреться. Машину
дров отправить? У нас, в Сибири, этого добра хватает.

%🌺🥀🌹 ♥️♥️♥️♥️replied to ivan

Веришь я твою бредятину,что ты ежедневно копируешь каждому даже не читаю,все по
накатанной. Не пиши именно мне это хочется написать,пиши,только новое,а эта
Буча уже надоела,а,что же ты не пишешь, как ваши своих же пленных
разбомбили.или они уже отработанный материал.

%07:38:54 05-08-22
%Mарина Корт replied to ivan

Пупсик это ты ни чего не понял прежде чем угрожать набор для начала победить а
вы пока только проигрываете и если ты юрист должен понимать что сведения
порочащие честь и достоинство уголовно наказуемы. Глянь в УК не помню сколько
тебе светит. Суши сухари Пупсик пригодятся и по проси жену шерстяные носки
связать в Магадане очень холодно

%Mарина Корт replied to ivan

Вы гниёте из нутри это как рак ваша ненависть и она дала метостазы вам не
спастись от этого. До живите эту жизнь достойно, а не как свора собак

%07:46:30 05-08-22
%Вадим Леоновreplied to ivan

Это раньше была Украина. А сейчас это стадо,которое,возродило фашизм и
нацизм.вдобавок восхвалила бэндэра,так,что закрой пасть и не вякай.

%07:46:25 05-08-22
%Вадим Леоновreplied to ivan

Тупая псина. Это ваш Зеленский устроил резню в буче.

%13:11:37 05-08-22
%Александр Матросовreplied to ivan

Именно ты виноват во все происходящем, именно из тебя прилетают ракеты в Киев,
Харьков. Каждый такой, как ты будет в ответе за Донбасс. И не хуя мне тут свои
скулящие тексты присылать. Ответите, суки все.....

%13:12:56 05-08-22
%Фара Пармановreplied to ivan

Просто только кошки родятся.Ты не понимаешь? Ты не понимал это тогда,когда вы
всей недостраной скакали на майданах-москаляку на гиляку?Реально не понимал?
Просто так говоришь? Ты не понимал этого,когда вы запретили русский язык и все
ТВ на русском? Не понимал,когда вы своих же граждан Донбасса бомбили 8 лет
только за то,что они не хотели иметь бандеру хероем? Вы 8 лет кричали,что
"агрессор напал". И спокойно ели вареники.Вам говорили-нет там русских,вы со
своим народом воюете. Не понимал этого? А по факту что получилось? Россия
терпела и вошла только в феврале 22-го. Вот тут вы действительно поняли,что
война. И драпанули всей недостраной.Такой давки не вокзалах и таможнях со
всремён Чингисхана не было. И где ваша гиляка сраная,что так кричали
поскакивая? Страшно стало? Буча говоришь? Ты не заметил,что у всех трупов на
руках белые повязки ! БЕЛЫЕ !!! Они были за Россию. А за три дня до этого ваш
мэр Бучи радостно хвастал в инете-русские ушли,мы снова в Буче. И ни одного
трупа на улицах !!! Пять жертв в Киеве говоришь? А 15 тысяч погибших мирных на
Донбассе это что?-Ничего не значит? Вас надо стереть с земли за ваши бесчинства
именно в Мариуполе. Но русский народ добрый.

%13:31:14 05-08-22
%Фара Пармановreplied to ivan

Ты думаешь меня разжалобить своим нытьём? Был бы я на месте Путина-живьём бы
всех вас сжёг,чтоб не плодились. Счастье ваше,что Путин у руля.

%13:34:18 05-08-22
%СОПРОТИВЛЕНИЕ БЕСПОЛЕЗНО

‼Украинство - болезнь, которая нарушает когнитивные функции мозга и приводит к
тотальной дебилизации крупных социальных групп.🐷 🐷 🐷

%13:47:09 05-08-22
%Alex DeLargereplied to ivan

Конечно не знаешь. Потому что для осознания тебе придётся признать, что ваше
нацистский укрейх в 2014 году напал на независимые государства, убивал,
насиловал,грабил при полной поддержке подавляющего большинства представителей
украинского мира.

Придётся признать, что вы стряпаете и распространяете враньё про Бучу,
мариупольский драмтеатр, Еленовку, Краматорск, Донецк и т.д.

Придётся признать, что уронацисты прячутся за детскими колясками.

И постольку поскольку признать всё это ты не будешь по причине твоей украинской
ссучности, ваш украинский мир будет стёрт с лица Земли, а на его месте будут
засеяны поля и разбиты сады.

%13:58:30 05-08-22
%Ольга Тригидькоreplied to Михаил
😂👍👍👍Ты как всегда прав,я одну его портянку попробовала прочесть и мне показалось,что я прохожу практику в психушке😂

%14:24:35 05-08-22
%Ольга Тригидькоreplied to Светлана

Да не то слово,а самое противное,все как под капирку,тупой,еще тупее

%15:15:17 05-08-22
%Михаил Чирковreplied to ivan

Украинский фашист, ты всё также продолжаешь тут брызгать слюной, пытаясь свалить вину за уничтожение жителей Донбасса на истинных освободителей и спасителей - российских военных, которые рискуя собственной жизнью, спасают мирных граждан Украины от злобных и мерзких убийц - фашистских ублюдков ВСУ, нацбатов и грязных иностранных наëмников, которые защищают исключительно интересы УГИЛ.
Так вот, у тебя не получится❗️
Весь мир🌏 уже увидел истинное лицо продажного клоуна-наркомана, который кончил свою страну - Украину. Мир осознал что такое УкроРейх❗️
Западные СМИ уже в открытую заявляют - ВСУ используют мирных как живой щит, обстреливают и минируют жилые дома, специально используют школы как плацдармы для военной техники, разрушают инфраструктуру.
И ПОСЛЕ ВСЕГО ЭТОГО ТЫ МНЕ ПРЕДЪЯВЛЯЕШЬ ОБВИНЕНИЯ, что это Россия убивает граждан Украины❓
Значит, ты такой же фашист, как и вся твоя УГИЛ - Укрорейх.

%Михаил Чирковreplied to ivan

Отвечай, зачем твой Укрорейх начал АТО против собственных граждан❓

Почему ты все 8 лет молча с одобрением наблюдал, как уничтожают мирных жителей
Донбасса❓

Как ты допустил, что твоя страна попала в кабалу к пиндосам под управлением
кровавого клоуна-наркомана и его фашистской хунты❓

%Vadim D
Как может победить страна с такими дебилами как Ваня демидов. Штампы, картинки,
хамство. Марионетки ,начиная с клоуна , кончая последней татуированной сволочью
из азова.

%15:19:50 05-08-22
так это все про вас, штампы, хамство, картинки, порнография, и плюс еще ложь,
бомбы, убийства, насилие и безумная пропаганда. Это все про вас, россиян.

у меня то штампов никаких нет, я все пишу, что думаю, понимаешь, да потом
просто собираю тексты все вместе и все. Это насчет того, что мне якобы кто то
дает тексты, что я их тут копировал. Если уж кто и дает, так разве что Святой
Дух, посылающий мне искорки Творчества и Вдохновения

%Светлана Соколоваreplied to ivan
15:31

опять брешишь собака

До нас вы начали жечь людей в доме профсоюзов, потом ваши ракеты на Донбасс, вы
сами с чем и с кем бы разобрались? Тупая идиотина, если твой свинорейх не
готовился к войне, откуда у вас падла столько оружия???? Куда твой ёбнутый
нарик метил своим оружием? Нахера вам столько карательных ****? А на счёт
переворота, вы убивали мирных жителей бомбами, маленьких детей, ты ёбнутое
туловище, это не переворот, а геноцид своего народа! **** вам теперь в сраку!
Сидите и получайте, то на, что твари напросились. Дебилы

%Z Елена ДоброVаreplied to ivan
15:44

В шизофрении есть много симптомов, один из них резонерство, второй вязкость
мысли, третье повторение одного и тоже неоднократно. Надоел убогий, ленту мне
засоряешь, остальные хоть дуры, но хоть разное пишут. К херам убогий

    Like
    Reply

%Сергей Изотовreplied to ivan

Народ Украины весь либо в Польше, либо у нас в России, ты вот и то спрятался за
какой то автар и боишься лицо показать..

ivan demidov mozg
19:38
потому как содержание пленных лежит всецело на том, кто этих пленных захватил в плен, и коль россия допустила, что их убили, то россия и виновата в их смерти

    Like
    Reply

Татьяна Соколоваreplied to ivan
а вы не врёте? так что кто убил азовцев ракетным ударом по сизо?

ivan demidov mozgreplied to Татьяна
россия

ivan demidov mozgreplied to Татьяна

у меня логика проста. Россия напала на мою страну, россия все время лжет, лжет
и еще раз лжет. Россия хочет уничтожить Украину, хочет уничтожить мою нацию,
поэтому в любом спорном вопросе первое предположение, что виновата россия. Уж
извините, вы сами постарались, чтобы я так думал.


Mарина Кортreplied to ivan
Что мне вливать в уши я 8 лет не смотрю телевизор после событий в Одессе в 2014 году как горели люди, как они прыгали из окон, а на земле их добивали это ты допустил гандон ты адвокатский. Ты нашел этих придоров, ты их наказал ни хуя ты не сделал сидел штаны протирал да баб ебал тебе это было не интересно, а когда твою сраку могут подпалить сразу заерзал и вспомнил что адвокатишка хочешь примазаться к громким делам да хрен тебе на твоё рыло листай кодекс ищи самую безобидную для себя статью хотя ты тут на вышку уже на звездел

ivan demidov mozgreplied to Mарина
да врешь ты все

ivan demidov mozgreplied to Mарина
откуда ты знаешь, где я был в 2014 году, что ты такое говоришь, что я якобы это допустил

ivan demidov mozgreplied to Mарина
я тебе что ли Господь Бог, что могу одним мановением руки прекратить кровопролитие, да

ivan demidov mozgreplied to Mарина
так что врешь ты, бесовское отродье, обезумевшая тупая овца

ivan demidov mozgreplied to Mарина

и я тебе Господь Бог, что ли, чтобы наказывать скопом сотни людей, что ты меня
обвиняешь, что я якобы кого то там не наказал, а

Mарина Кортreplied to ivan
20:31

Ни в одной стране в мире не было Брестской крепости, ни в одной стране в мире
не надписи кровью УМИРАЕМ, НО НЕ СДАЕМСЯ. Вот на чём мы росли, а вы на чем вы
гордитесь человеком, который сотнями уничтожал людей вы его отпрыски. Как
хорошо что у на разные герои и мы ни когда не уподобимся вам. Ты грозить стране
в которой население знает наизусть песню ВСТАВАЙ СТРАНА ОГРОМНАЯ. Ты реально
дурак или только придуриваешься


ivan demidov mozgreplied to Mарина
21:27

ты опять какую то лабуду говоришь. (1) ни в одной стране мира нет Брестской
крепости, совершенно верно, это Беларусь, а не россия. А ты же в россии живешь,
не так ли, так чего примазываешься, а. Брестская крепость - это история ссср,
так же, как и оборона Киева, или же постройка ДнепроГЭС, и современная россия к
этому не имеет вообще никакого отношения, от слова совсем. (2) да полно есть
мест, политых кровью, где люди сражались до конца, даже взять тот же самый
Киев, где в 1240 киевляне мужественно давали отпор татаро-монголам, обороняли
свой Город до конца от захватчиков. Остатки Десятинной Церкви возле
Андреевского Спуска и Исторического Музея тому как раз подтверждение. И таких
случаем мужественного, героического сопротивления полным полно в истории
Украины, и вообще в самых разных странах мира, так что не надо ляляля, типа мы
самые героические, а все остальные фуфло и трусы. То, на чем вы росли, очевидно
из ваших комментариев, злобных, тупых, недалеких, полных ненависти к Украине и
украинцам. Так что похоже на то, что то, чем вас кормили в детстве, было отнюдь
не самого высокого качества, а наоборот, очень низкого. Насчет песни, Вставай
Страна Моя Огромная, я ее тоже знаю, и что. Что с этого, что вы знаете наизусть
эту песню, если вы как человек полное дерьмо, а, если вы поддерживаете войну
против той страны, которая вместе с вашей боролась против нацистов, а. Толку с
того, что вы знаете эту песню наизусть, если вас оставляет равнодушной ракетный
удар по телевышке в Бабьем Яру в Киеве, по месту, очень трагичном в истории
Киева, Украины, а также еврейского народа, а, ракетного удара, в результате
которого 5 мирных жителей были просто сожжены заживо, что толку с ваших
познаний, если как человек вы полное ничтожество и дерьмо, а

Светлана Кожемякоreplied to ivan

Ванек, посоветуй, хочу приобрести 8 га земли в Одессе, построить пару гостевых
домов для отдыхающих. В каком районе лучше рассмотреть, чтоб море чистое и пляж
песочек?

ivan demidov mozgreplied to Светлана

ОДЕССКИЙ ГОРОДСКОЙ КРЕМАТОРИЙ 8 ГА ТЕБЕ НЕ НУЖНО КВАДРАТНОГО МЕТРА ДЛЯ
ЗАХОРОНЕНИЯ ВПОЛНЕ ХВАТИТ Я ДУМАЮ АДРЕС Одесса, Таировское кладбище, 5

Район Киевский	График работы: Пн-вс: 
09:00 - 14:00.
Одесский крематорий предоставляет ритуальный сервис
для тех, кто принял решение отказаться от традиционных похорон в пользу
кремации. Вы можете обсудить с сотрудниками крематория подходящую вам
дату похорон и необходимые для их проведения документы.
В крематории есть зал для хранения тел, их
подготовки к процедуре кремации, а также для хранения праха.

%10:08:16 06-08-22
%Людмила Тучкаreplied to ivan
Ну всё, вонь пошла по интернету, скунс появился.
