% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 17_01_2022.fb.buzhanskii_max.1.istoria_s_poroshenko.cmt
%%parent 17_01_2022.fb.buzhanskii_max.1.istoria_s_poroshenko
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Alexandr Kolotilov}
Вор должен сидеть в тюрьме
Будет сидеть - я сказал)))

\iusr{Александр Мордкович}
состав преступления определяется законом, а не ситуацией) состав есть.

\enquote{бумеранг прилетел} это если посадят) а если нет, то нет. как всегда, то есть.

\begin{itemize} % {
\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Александр Мордкович} , не, не посадят никого.
А я как раз о законе) украинский уголь на территории Украины)

\iusr{Александр Мордкович}
\textbf{Макс Бужанский} за кэш, через СБУ))) новые грани законности

\iusr{Виталий Триль}
\textbf{Макс Бужанский} 

Ты действительно считаешь, что вагоны с углем покинули ОРДЛО после оплаты
Центрэнерго за поставки угля угольной шахте с киевской регистрацией совершенно
бесплатно ? То есть террористы просто так выпустили украинский уголь на
территорию Украины ? Конечно нет, конечно за деньги. А это прямое
финансирование организации признанной в Украине террористической. Этими
деньгами в том числе оплачивали денежное содержание тех кто убивал украинских
солдат.


\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Александр Мордкович} , слово против слова) причём я пока что не увидел того, кто это слово бы сказал)

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Виталий Триль} , я считаю, что тебе должна быть очевидной разница между словом террорист, и словом сепаратист.
Это самое главное, а не уголь, ПА не даст соврать)

\iusr{Александр Мордкович}
\textbf{Макс Бужанский} ну в данном случае это финансирование террористических организации по версии государства Украина)))
никто ПОПа за законодательство не тянул)))))

\iusr{Виталий Триль}
\textbf{Макс Бужанский} 

А моё мнение в данном случае не имеет никакого значения. Украинский Закон
признал ДНР и ЛНР террористическими организациями и по праву. В Канаде
сепаратистов Квебека никто не называет террористами, там за полвека уже
проходило много референдумов про отделение Квебека, но в рамках законов Канады
и без участия войск Французской республики. В таких объемах финансирование
терроризма на территории Украины чистая 111я. Пятнашку строгого ПА заработал
честно.


\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Александр Мордкович} , учёные наблюдают там разницу во времени))

\iusr{Александр Мордкович}
\textbf{Макс Бужанский} 16 мая 14 года ГПУ потвердила статус))))
эээээ)))) как вариант, можно признать АТО терроризмом, кроме незаконного использования ВСУ на своей территории.
все ходы записаны)))))

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Александр Мордкович} , о! Так использование войск, это другая статья, и другая история) а ГПУ подтвердила...))

\iusr{Александр Мордкович}
\textbf{Макс Бужанский} \enquote{кроме})))
эээээ)))))) каковы правовые основания ведения анти-террористической операции без субъектов террористической деятельности?
украиснкая политика всегда выходит на свой след.
даже не в 99\% случаев.

\iusr{Станислав С.}
\textbf{Виталий Триль} заметьте, что в референдуме участвуют только жители самого Квебека
Касаемо называния сепаратистов террористами это имело местов Канаде в 1971 году. Пьер Трюдо ввёл военное положение
\end{itemize} % }

\iusr{Владимир Скляров}
А зачем Зеленский устроил Порошенко такой красивый пиар?

\begin{itemize} % {
\iusr{Александр Шибанов}
\textbf{Владимир Скляров} Мне кажеться ему просто выписали повестку! Пиара не было. Но Петя из этого сделал шапито!

\iusr{Asad Basad}
Это взаимовыгодное сотрудничество. Если бы ОП не дал гарантий, пан Конхвэта не прилетел бы.
Есть же кейс Саакашвили, свежайший.
\end{itemize} % }

\iusr{Vladymyr Zaiets}

Я бы ещё задал бы вопрос о деятельности его Кузни на Рыбальском, освоение
миллионов гос средств под Строительство бесполезных посудин, это прямой грабёж
на крови, в момент войны и кризиса!


\iusr{Денис Рафальский}

Почему не говорят? Говорят. Сегодня, например, Портников рассказывал, каким
благом была торговля с ОРДЛО. \enquote{Террористическими образованиями. Хотя Россия -
террорист номер 1}, - соглашалась с ним соведущая. Все смешалось. Но Порох -
молодец.

\begin{itemize} % {
\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Денис Рафальский} , ну, я ещё не пал так низко, чтобы слушать Портникова)
Ориентируюсь только на сертифицированных порохоботов

\iusr{Денис Рафальский}
\textbf{Макс Бужанский} Это правофланговый, вы что

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Денис Рафальский} , а я то думал, арьегард...)

\iusr{Денис Рафальский}
\textbf{Макс Бужанский} это смотря с какой стороны заходить

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Денис Рафальский} , к нему б лучше не заходить)

\iusr{Levon Vartanyan}
\textbf{Макс Бужанский} Нет ли в этом гомофобии?

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Levon Vartanyan} , нет, я просто не фанат его творчества

\iusr{Levon Vartanyan}
\textbf{Макс Бужанский} А вот у меня из-за портникова есть)))

\iusr{Ганна Шиманська}
\textbf{Макс Бужанский} а портнова?

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Ганна Шиманська} , вы забыли, 5 лет пытались посадить, не смогли придумать, за что.
Фамилии пишутся с большой буквы

\iusr{Ганна Шиманська}
\textbf{Макс Бужанский} вашу напишу а його ні

\iusr{Maksym Hrechanyi}
\textbf{Денис Рафальский} это не тот ли Портников, для которого коррупция оказалась становым хребтом экономики Украины, и без неё никак?

\iusr{Vitaliy Pantin}
\textbf{Денис Рафальский} портников в своей сущности тот еще парниша. А в смычке \enquote{села и города} так равных нет

\iusr{Татьяна Татьяна}
\textbf{Ганна Шиманська} Портнов лучший.

\iusr{Евгений Попов}
\textbf{Levon Vartanyan} Это не гомофобия, это гомоиздевательство и гомонасмешка))
\end{itemize} % }

\iusr{Андрей Конопля}
Я бы сказал что мы на них танцуем, а не топчемся (на граблях), к сожалению ...

\begin{itemize} % {
\iusr{Лилия Борисовна}
\textbf{Андрей Конопля} Мы рождаемся с граблями в руках. Причём - в обеих.

\iusr{Татьяна Татьяна}
\textbf{Лилия Борисовна} Скорее с \enquote{вилами}.
\end{itemize} % }

\iusr{Дмитрий Катречко}
Кто же его посадит?Он же памятник

\iusr{Igor Kizilshtein}
Вы абсолютно правы, Макс.
Но с тем пунктом где вы не согласны, я извините за тавтологию- не согласен.
Аль Капоне не смогли посадить за убийства и рэкэт, посадили за неуплату налогов.
Зло должно быть наказано...

\iusr{Vladimir Granovski}
Должен, но не будет

\iusr{Евгения Стримовская}

Отчасти согласна с вами, отчасти нет. Но хочу сказать. То что вытворяет
политическая партия СН это просто цирк. Стыдно. Очень. Особенно в осознании
того что голосовали за дебилов. И я в том числе. Ни Порошенко ни Зеленский не
достойны звания Президента Украины!

\iusr{Vera Vladimirova}
Не могу представить чтобы вот казахи сегодня так встречали своего елбасы Назарбаева вдруг он появится...

\iusr{Людмила Смирнова}
И не предвидится конца \enquote{годам риторики, направленной не на окончание войны и реинтеграцию, а на политическую капитализацию на войне}

\iusr{Ros Misiura}
Всем, кому Пётр Алексеевич должен, он прощает. Гетьман милостив.

\iusr{Александр Гулькин}
\textbf{Ros Misiura} Геть Mana!

\iusr{Лариса Стройнова}

Он не престиж Украины втаптывает в грязь, а остатки репутации, авторитета
Зе-шута горохового. Турнир- конкурс между торчком и алкашом за звание " негодяй
и прошмандовка 2014-2022.

\begin{itemize} % {
\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Лариса Стройнова} , я бы просил вас быть несколько корректней, невзирая на ваш темперамент.

\iusr{Лариса Стройнова}
\textbf{Макс Бужанский} я очень старалась.

\iusr{Anatoliy Bananoff}
\textbf{Макс Бужанский} но ведь это правда!...

\iusr{Ros Misiura}
\textbf{Лариса Стройнова} какая там репутация. Нет давно уже. Пустое место.
\end{itemize} % }

\iusr{Ірина Орлова}
\enquote{У нас так заведено, что всегда ничто никого не устраивает, мы так живём..} Це 100\%

\iusr{Владимир Ильин}

А что за передышку в более чем полтора года ПАПе давали? Долго решимости
набирались или обком отмашку дал?! Да и воронок можно было к трапу подогнать,
нехрен было давать пиариться!  @igg{fbicon.wink} 

\iusr{Виталий Триль}

Согласен, но никто не может запретить человеку так ярко проявить свою суть.
Как никто, я по крайней мере точно, не может запретить сторонникам Петра
Алексеевича называть большинство избирателей Украины дебилами. Это
обстоятельство сильно поможет Петру Алексеевичу не стать президентом Украины.
Не будем мешать .)

\iusr{Сергей Марков}

Это все спектакль. 1. Зеленский делает сериал про арест Порошенко которого
требует его избиратель. 2. Порошенко консолидирует вокруг себя весь электорат
который и националисты и против Зеленского. 3. Американцы хотят вывести их
обоих во второй тур выборов. И американцы прямо запрещают Зе арестовать
Порошенко всерьез.

\begin{itemize} % {
\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Сергей Марков} , это наши внутренние вопросы, я не обсуждаю их с иностранцами.

\iusr{Сергей Марков}

\textbf{Макс Бужанский} хм. Да иностранцы вам назначают руководство страны.

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Сергей Марков} , всяко бывает, но я за свое обычно голосую сам.

\iusr{Anatoliy Bananoff}
\textbf{Макс Бужанский} хорошая у тебя поддержка)))...

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Anatoliy Bananoff} , а мы на ты?

\iusr{Anatoliy Bananoff}
\textbf{Макс Бужанский} я в соцсетях со всеми на ты. Даже с «депутатами».
......
Хорошо стрелки переводишь.

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Anatoliy Bananoff} , а я баню за это.
Ещё раз такое услышу, и забуду.

\iusr{Надежда Ивановна}
У русских невероятно хорошая фантазия, не зря, среди них, так много писателей и сказочников.)

\iusr{Юрий Лосев}
\textbf{Надежда Ивановна} выдающихся писателей!!! А ещё композиторов, поэтов, художников, конструкторов, ученых и т. п..

\iusr{Лилия Сизоненко}
Согласна с Максом, нам незачем встревать, тем более с такими комментариями.

\iusr{Максим Иващенко}
\textbf{Надежда Ивановна} Не только писателей, но и журалистов, дипломатов. а главное - военных.

\iusr{Максим Иващенко}
Вы как всегда правы. Благослови Вас Всевышний.
\end{itemize} % }

\iusr{Анатолій Тимошенко}

а яка у пана Бужанського \enquote{точка зрєнія на дєятєльность} Володимира Зеленського
на посту Президента України? Чи має вона \enquote{ряд прізнаков прєступной, в связі с
чєм он должєн бить подвєргнут уголовному прєслєдованію}?

\begin{itemize} % {
\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Анатолій Тимошенко} , всегда считал людей, коверкающих слова на любом языке, глупыми и смешными.

\iusr{Anatoliy Bananoff}
\textbf{Макс Бужанский} а если по существу?)))...

\iusr{Lya Natta}
\textbf{Анатолій Тимошенко} выучите уже хоть один какой-то язык и не позорьте остальных.

\iusr{Анатолій Тимошенко}
\textbf{Макс Бужанский} , 

не смішіть отим своїм \enquote{ковєркающіх слова}, бо це звичайна транслітерація (чуєш,
боте \textbf{Lya Natta}, транслітерація). Але зіскок з теми зараховується  @igg{fbicon.smile} 


\iusr{Lya Natta}
\textbf{Анатолій Тимошенко} та у вас все боты, кто на Порошенко не молится. Учите гос.язык и не стройте из себя одуванчик.)))

\iusr{Анатолій Тимошенко}
\textbf{Lya Natta} , а як це я мав би визначити, що ти не молишся на Порошенка?  @igg{fbicon.smile}  У тебе ж мертва сторінка, жодного допису і жодної світлини. Тож висновок однозначний - ти бот, та ще й до всього доволі тупий, і останній твій коментар є тому яскравим свідченням  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Lya Natta}
\textbf{Анатолій Тимошенко} во-первых не нужно мне тыкать - я с вами гусей не пасу . Во-вторых, если моя страница не проходной двор для таких психбольных как вы, то это не значит, что я бот. Это значит, что я интроверт, чужих в гостях не терплю. Том более таких дебильноватых и недалеких, как показывает ваш последний комментарий. )))
А гос.язык вы таки вспомнили.) Не зря прошли старания.)))

\iusr{Анатолій Тимошенко}
\textbf{Lya Natta} , 

тепер я зрозумів, що ти особа жіночої статі, більш того звичайна ТП. Якщо така
закоспірована то якої холєри взагалі в розмову встряєш, сиди мовчки на печі і
не гамни ротом  @igg{fbicon.smile} 

\iusr{Lya Natta}
\textbf{Анатолій Тимошенко} 

шуруйте в свое стойло и там свиньям указывайте, кому и с кем беседовать. Я не
на вашей странице, остальное не вашего ума дело. Учите мову и не ведите себя
как быдло. Из-за вас в мире украинцев считают неадекватными и безграмотными.
Хотите быть таким- ваш выбор. А остальных не нужно своей грязью марать.)))

\iusr{Igor Green}
\textbf{Анатолій Тимошенко} шо ж ти, мразота хамська, з усiма на \enquote{ти}?

\iusr{Анатолій Тимошенко}
\textbf{Igor Green} , і ти, боте, нахрен іди.

\iusr{Igor Green}
\textbf{Анатолій Тимошенко} you are idiot

\iusr{Анатолій Тимошенко}
\textbf{Igor Green} , всівся нахрен, то вже не крутись  @igg{fbicon.smile} 
\end{itemize} % }

\iusr{Дим Мидав}

\obeycr
И если вы меня спросите: \enquote{Где здесь мораль? }
Я направлю свой взгляд в туманную даль,
Я скажу вам: \enquote{Как мне ни жаль,
Но, ей-Богу, я не знаю, где здесь мораль}.
Вот так мы жили, так и живем,
Так и будем жить, пока не умрем,
И если мы живем вот так -
Значит, так надо!
\restorecr


\iusr{Буркина Фасо}
\textbf{Дим Мидав}, видимо, Майка, кроме Вас, тут никто не догоняет)

\iusr{Сурен Маркарян}

И снова начинаю за Вас Макс переживать после первого и третьего пунктов. Как то
снова не по пути Вам с линией партии и ОП. У ваших единонемышленников может
закончиться терпение иметь в своих рядах человека со своим мнением ,и часто
отличающимся от их определяющего мнения это недопустимо или допустимо
временно. Вам здоровья и сил , как и раньше) @igg{fbicon.fist.raised} 

\iusr{Олег Блохин}

Не сделают Пете ничего. Побоятся. Понимают, что Зеленский досиживает этот срок (
если досидит ещё), а там непонятно кто прийдет во власть. В целом Зеленский и
сам Петю боится.

\iusr{Евгения Стримовская}
\textbf{Олег Блохин} 100\%

\iusr{Aleksandr Schum}
Венедиктова разделяет положения п.3, или колеблется с линией желаний и потребностей?

\iusr{Арина Лорен}
\textbf{Aleksandr Schum} Венедиктова отдыхает и трясется на госдаче.

\iusr{Павел Хомяк}
Правильно все.

\iusr{Василий Мылокостый}

Кино крутят уже 30 лет. К сожалению за 30 лет политики а Украине
деградировались, жаль и стыдно. И страшно, что предпосылок к улучшению ситуации
в стране не наблюдается. Экономикой страны от слова вообще никто не занимается.
Видимость ноль, идём по приборам. Тупо, возьмите уже модель экономического
развития у других стран: Венгрия, Чехия, ОАЭ, Финляндия, Швеция .... Какие
мозги и образование надо иметь, чтобы не понимать этого. А может, это и хорошо,
и управляемый хаос на руку хитрожопымдегенератам.

\iusr{Валентин Станев}

Гиблое дело. Тянуть бегемота из болота. Я не знаю кто там
@igg{fbicon.index.pointing.up} ️советники, но такими действиями вытягивают за
уши бегемота (Порошенко) он морально был приговорен в 19г. А что же сейчас,
воскрешение пятого, шестым ((

\iusr{Олег Ротанов}

Как гражданин Украины, имею право утверждать о том, что президент Порошенко
ответственен за развязывание конфликта на Донбассе. Именно он, как
главнокомандующий, ответственен за то, что в начале июня 2014 был нарушен
договор о перемирии, и ВСУ погнали вдоль границ окружать Луганскую и Донецкую
области. Только за это он обязан сидеть на пожизненном. ИМХО.

\begin{itemize} % {
\iusr{Віктор Мельниченко}
\textbf{Олег Ротанов} Але інкрімінують йому зовсім інше.

\iusr{Сергей Фомин}
\textbf{Олег Ротанов} Порошенко ответственен за то, что выпустил Гиркина из Славянска, не ликвидировал его банду по пути и позволил захватить Донецк нескольким сотням боевиков. А дальше уже покатилось...
\end{itemize} % }

\iusr{Gennady Buev}
По п.3 ...красивое)))...

\iusr{сергей яковлев}

Виходить з вище прочитаного, що зараз Порошенко ,,не друг, не враг, а так,, ,то
навіщо зараз ото всьо, чи може хочеться додати дров до полум'я.

\iusr{Елена Власовна}
Город-герой сегодня, - чем славен, - тем занят. - есть на что посмотреть ...

\iusr{Светлана Заика}
А сегодня мы не торгуем с Россией?

\iusr{Vyacheslav Alexandrovich}

Даже при всей серьезной ситуации в то время, но если они поимели маржу на
торговле \enquote{тем углем}, то это несомненно СТАТЬЯ... Как бы кто не говорил

\begin{itemize} % {
\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Vyacheslav Alexandrovich} , что значит если?) Вот тут обидно за Петра...)))

\iusr{Anatoliy Bananoff}
\textbf{Макс Бужанский} вилочки конечно де найдутся. Но осадочек останется. Да?))))

\iusr{Vyacheslav Alexandrovich}
\textbf{Макс Бужанский}, а как же - \enquote{не вижу состава преступления....} Думаю только за это можно лепить срок

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Vyacheslav Alexandrovich} , не надо лепить сроков, вот и всё.

\iusr{Vyacheslav Alexandrovich}
\textbf{Макс Бужанский}, в Китае бы расстреляли, а у нас просто пальчиком погрозить и всё? Он и его свита примет за слабость
\end{itemize} % }

\iusr{Александр Шибанов}

Со вторым пунктом спорно @igg{fbicon.backhand.index.pointing.up} На волне
проигрыша и шока от произошедшего особо возбужденные могли особо
перевозбудиться! Опасно было.

\iusr{Игорь Штерн}

Поздно пить боржоми! Ваша власть бездарно упустила шанс. И свой, и страны.
Теперь нынешнему президенту уже сейчас надо думать над тем, куда бежать. Причем
быстрее януковича. Пеця парень мстительный, и с хорошей памятью.

\iusr{Сергій Сагайдак}

Макс, ну Ви і такі як Ви мусите відстояти Закон і Справедливість!!!! Злочинець
повинен сісти..... А не відкупитись.....

\iusr{Raisa Prisetska}
Уже за одно преследование ЮВТ и оплата ботофермы годами - пусть бы посидел
немного и оправдался.

\iusr{Александр Якутёнок}
Так будет справедливый приговор или нет? И по какому эпизоду?

\begin{itemize} % {
\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Александр Якутёнок}, я не думаю, что это дело имеет судебную перспективу

\iusr{Александр Якутёнок}
\textbf{Макс Бужанский}, ну хоть какое-то должно иметь, дыма без огня не бывает.
\end{itemize} % }

\iusr{Марина Пакуль}
Идиотский жабогадюкинг. Прямо не знаю, кто гаже .

\iusr{Natasha Varetskaya}
\enquote{ничто} и не может устроить. на то оно и \enquote{ничто}.
Ждем \enquote{чего-то} и желательно конкретного и жизнетворящего и не только от судей над По.

\iusr{Andrey Anatolievich}

Порошенко пропал бы в небытие как Ющенко с пчелами если-бы вы (зеленые) не
вытянули его из нафталина. Пропиарили Пороха намеренно, потому-что о нем стали
забывать.

Зеленский и Порошенко это отец и сын украинской политики.

Многоходовочку решили провести как Путин с Медведевым в свое время.

Трюкачи

\begin{itemize} % {
\iusr{Алла Гальская}
\textbf{Andrey Anatolievich} Интересная мысль!

\iusr{Александр Шибанов}
\textbf{Алла Гальская} А главное глубокая)
\end{itemize} % }

\iusr{Pavlo Fries}

Макс! Дуже гарний комент. Що до судовоі перспективи. Не ознайомившись з
обвинувальним висновком в житті не коментував судову перспективу і у цьому
трохи з Вами не погоджуюсь.

\begin{itemize} % {
\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Pavlo Fries} , дякую.
Согласен насчёт прогнозов, но ориентируюсь на общую канву дела, в том числе, на ранее предъявленные Медведчуку обвинения.

\iusr{Pavlo Fries}
\textbf{Макс Бужанский} Да, но мы не видели доказательную базу. Сложно судить.

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Pavlo Fries} , мы её слышали на избраниях мер пресечения и апелляциях)

\iusr{Pavlo Fries}
\textbf{Макс Бужанский} Я, увы, не слышал.
\end{itemize} % }

\iusr{Наталья Синец}

Один вор и изменник, другого такого же никогда не посадит. Их отвратительно
похожая деятельность переплетается, как будто из одного, мелкой струйкой вытек
другой... А цирковое представление будет и дальше отвлекать внимание от
дальнейшего разворовывания страны.

\begin{itemize} % {
\iusr{Татьяна Зощук}
\textbf{Наталья Синец} А разворовывать еще есть что?

\iusr{Ольга Єлецька}
\textbf{Наталья Синец} 

Порошенка надо было судить в течении полугода а не через 2,5 года. Это уже
выглядит как месть. И кажется что это не самая соответствующая статья для
взятия под стражу. Он много чего натворил за время президентства чтобы по
настоящему привлечь его к ответственности. А это как то не вдохновляет.

\iusr{Наталья Синец}
\textbf{Татьяна Зощук} 

Конечно, Татьяна! У нас была очень богатая страна! Ещё есть прекрасный
Карпатский лес, это видела своими глазами, верхний слой плодородной земли,
который вывозили ещё немцы во время войны эшелонами и многое другое...

\iusr{Наталья Синец}
\textbf{Ольга Єлецька} 

Из всех статей, которые по закону можно доказать, выбраны самые вялотекущие. Я
же говорю, цирк для \enquote{приезжих}... Таковыми нас и считают.

\iusr{Татьяна Зощук}
\textbf{Ольга Єлецька} 

А что он такого натворил? Ну вот это дело, понятно. Нельзя было торговать с ДНР
и ЛНР, даже в интересах страны. Но и сейчас торгуют со страной-агрессором. Я
рада, что у нас теперь есть Томос и люди ходят в украинскую, а не а московскую
церковь. И я туда хожу. Мне нравится служба на рідній українській мові. А мова
повинна бути державна українська. Він відновив армію, яка була практично
знищена.

\iusr{Наталья Синец}

Кто? Петя - пятый? В принципе ничего серьезного, кроме того, что развязал войну
и положил нас под Европу и Америку...

\end{itemize} % }

\iusr{Арина Лорен}
Порошенко надо судить по жкономическим статьям... И при том быстро и срочно.

\iusr{Konstantin Siminenko}

Приехал из ОРДЛО, живу в Киеве.

Я бы на следующих выборах проголосовал за Порошенко только за то, что В.А.
просто нас всех обманул и кинул. (Оба тура и на парламентских голосовал за него
и за СН).

Дякую.


\iusr{Николай Теслюк}
Ничего не вечно: все будут \enquote{папередниками})

\iusr{Андрей Метелёв}
Макс! Ваши пункты - 4, 5 и 6 явно противоречат пункту 3.

\begin{itemize} % {
\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Андрей Метелёв} , нет.
Есть юридические права, есть моральные.

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Дмитрий Завертайный} , нет, юморист вы наш столичный, не их

\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Дмитрий Завертайный}, не знаком, не смогу подтвердить или опровергнуть
\end{itemize} % }

\iusr{Арина Лорен}

Этот аферист кричит про Путина и приехал спасать Украину. Такую брехню надо
придумать еще, 5 лет слушали.... Теперь следующего слушаем.. страна летит в
прирву....


\iusr{Валентин Станев}

Если его приговорят, то это победа морали и справедливости, а если нет то,
любое зло в нашей стране можно отбелить какой-то ошибкой, пробелом в законе,
или политическим уклоном. Если уйдет победителем, то это гвоздь сами знаете
куда и кому.


\iusr{Владимир Маркелов}
Поддерживаю Макса

\iusr{Юрий Поджигайло}
Какой веселый цырк, а скачки то вообще шедевр украинского современого искуства

\iusr{Татьяна Зощук}

Конечно, этот дикий крик под судом всем чести не делает. Что касается дела
Порошенко, то торговать нельзя с не подконтрольными оккупированными
территориями. Никому, как и с РФ нельзя сейчас торговать. Суд должен во всем
разобраться. Убирать из оппозиции тоже нельзя, т.к. ЕС сейчас реальная
оппозиция. Реинтеграция невозможна. 25\%, голосовавших за Порошенко, не худшие
представители и что-то, наверное, тоже соображают. Тем не менее, преступником
его из-за конкретного дела не считаю, если он эти деньги потратил не на себя.

\iusr{Ганна Шиманська}
Максим дайте свій прогноз його посадять?

\begin{itemize} % {
\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Ганна Шиманська}, нет

\iusr{Ганна Шиманська}
\textbf{Макс Бужанский} щира правда

\iusr{Alexandra Novak}
\textbf{Макс Бужанский} это очевидно! Дедушка бидон не разрешит.

\iusr{Михаил Факторович}
\textbf{Макс Бужанский} вспомните Буризму! Кто его посадит? Пока одна страна имеет у нас свое влияние, он непркосновенный!
\end{itemize} % }

\iusr{Оксана Короленко}
Цирк уехал, а клоуны остались. Полностью солидарна, Макс!

\iusr{Александр Берман}

Не за те провинности пытаются судить Порошенко. Понятно, что за офшоры никто и
не вспомнит, вывоз капитала у патриотов хреновых теперь ненаказуем. Авот за
мародерство, о котором распинался В.А. - давно пора было.

\iusr{Alexandra Novak}
Порошенко - вор, трус и мерзавец! Мородер и военный преступник! Он должен сидеть в тюрьме!

\iusr{Ксюша Коваль}
А как же пленки медведчука, а как же схемы, фиктивные фирмы прокладки, СБУ и кэш?

\iusr{Сергей Нефедьев}

Такие публичные заявления со стороны президента прямо толкали ВСУ на обстрелы
жилых кварталов в Донбассе. Как можно трактовать эти заявления? Как
подстрекательство? Как прямые указания? Или просто, как бред алкаша? Однако ВСУ
обстреливали и обстреливают жилые массивы Донецка, Горловки, донецких сёл и
никакой ответственности до сих пор никто не понёс...
\url{https://youtu.be/zmhar0J27Hw}

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергій Чернівецький}
\textbf{Сергей Нефедьев} не стреляйте с жильіх районов - мирньіе не будуть гибнуть...

\iusr{Сергій Чернівецький}
При ответке .

\iusr{Сергей Нефедьев}
\textbf{Сергій Чернівецький} Каким же паскудником нужно быть, чтобы так цинично оправдывать убийство гражданского населения! А о заявлении Порошенко есть что сказать?
\end{itemize} % }

\iusr{Ксюша Коваль}

Гриценко, на Украине 24, Мартиросяну, сказал, что в ДБР есть все доказательства
по этому делу, даже официальные разрешение на прослушку (пленки медведчука)

\iusr{Olga Kizim}
Прекращайте Вы партия Зе цырк, как же Вы добили страну и людей, мы нищие

\iusr{Ирина Макухина}
+++

\iusr{Volf Max}

в один мешок и зелю и пороха и возможно и вас ) все вы достали придут
националисты и вычистят нечесть в УКРАИНЕ

\begin{itemize} % {
\iusr{Константин Колбасев}
\textbf{Volf Max} А дальше что?

\iusr{Volf Max}
\textbf{Konstantin Kolbasev} а дальше рождение НОВОЙ УКРАИНЫ !!! Сколько можно жить в болоте и не хочется уезжать . Но нас толкают в пропасть ..Вы не согласны ?
\end{itemize} % }

\iusr{Наташа Мирошина}
Макс, честно, вы не поддерживает зе?

\iusr{Сизов Дима}
Нам обещали посадки весной, ждепм скоро три года.

\iusr{Игорь Игорь}
\textbf{Сизов Дима} русские танки мы быстее дождемся чем их обицянки цюцянки)

\iusr{Андрей Буров}
Пишите вы правильно, но все это похоже на доворняк Зеленского с Порошенко, и
всего один вопрос почему ждал два года?

\iusr{Natalia Zadorozhnaya}

Ещё одно омерзительное представление, показавшее абсолютную импотенцию в
структуризации отношений между преступником и судебной системой.

Вор, зарабатывавший на схематозе, утопивший страну в раздоре и лжи, обокравший
всё, до чего руки дотянулись, под защитным покровом заокеанского обкома; каждым
своим действием опровергавший все свои обещания; сделавший войну источником
прибыли и объектом торговли (всё под те же ура-патриотические лозунги);
человек, которому самое место в тюрьме (и очень-очень давно) за всё рвение, с
которым он воровал и лгал нагло, наивно и прямолинейно, камуфлируя этим
сделанное - он сегодня просто ещё раз показал, что в этой стране её
правоохранительные органы не значат ничего, а толпа проплаченных и сопричастных
может освободить от ответственности за преступления.

The Show Must Go On или «Шоу має тривати»!

Далi буде...

И не то, чего хотелось бы.

Подлецы вцепились в опустевшее корыто намертво! Пальцы не разожмут. Иначе
отвечать. Хотя... Перед кем? Перед законом, который ничего не видит? Наша Фемида
ослепла не от объективности, факт.

Перед «электоратом»? А кто мы для них?

И их не коснётся наказание. Они же не курицу украли - они миллиардами. Курица -
в тюрьму. А по-крупному - страной управлять. И систему наказаний в струнку под
себя...

За Порошенко такой шлейф, что откашливать всем ещё долго.

А нынешний даже разговора о нём не стоит.

Противно...

Увы, это излишне эмоциональный комментарий к событиям дня.

А с текстом согласна полностью.

С текстом - да, а с событиями дня - нет...

\begin{itemize} % {
\iusr{Константин Колбасев}
\textbf{Natalia Zadorozhnaya} Вы забыли добавить - 15000 убитых Украинцев тоже на нём.

\iusr{Natalia Zadorozhnaya}
\textbf{Константин Колбасев} , 

не забыла. Я родителей вывозила последним поездом уже из Ясиноватой 14 июля
2014 года. Я эту тему стараюсь не задевать. Из неё для меня давно следует
прямое заключение с соответствующими выводами в отношении тройки из крысёныша,
пастора и шоколадного зайца. Давно нарисовалась однозначная история и выводы. В
моём понимании, она должна быть приговорная. Один Иловайск чего стоит. Хотя и
Крым целиком и Донбасс главными частями - не обертки от фантиков конфетных.

Не забыла.

Я бы очень хотела, чтобы спрошено было за это всё. И с него прежде всего
непременно. Лжецы. Лицедеи и воры. По ним плачет не тюрьма. Другое. И за эти
15000 жизней прежде всего. А это не все цифры. Родители мои не пережили уже
здесь это. У невестки мама в Донецке (сердце, февраль 2015), то же и там же и
даже в том же феврале, с разницей в 10 дней - мама сотрудницы и в конце 2014 её
бабушка.

Их ведь не «всчитывают» в эту цифру. А их много. Сколько? Кто считал косвенные
жертвы этого кошмара?

Это было преступление по отношению к своей стране и людям. Невероятное по
степени цинизма и по масштабу разрушений в различных аспектах.

Но стало такое возможным из-за них. Прежде всего. Предатели за сладкий кусок.

Слишком много за ними в шлейфе страшном судеб человеческих уничтожено или
сломано-скомкано.

Я надеюсь ещё увидеть, как спросится за все преступления против собственных
граждан и страны.

Их манера называть чёрное белым рассчитана на совсем уж туполобых. Но таких
немного. Или хотя бы всё меньше.

Жду.

И таких здесь миллионы.

И мы хотим, чтобы страна была бы действительно независимой, а не служила
прокладкой для заокеанского обкома и полем для экспериментов социальных и
социумных на потеху экспериментаторам, не знающем истории собственной страны.

\end{itemize} % }

\iusr{Леонид Ляпич}

\obeycr
Хтось ділить світ на біле й чорне.
Хтось — на велике і мале.
Хтось — на порожнє і на повне
Або — на добре і на зле.
Та є одне мірило славне —
Любов — зародження всього'.
Тому світ ділиться, насправді,
На Божий світ і...
Не Його.
Тетяна Волошина (Савчук)
\restorecr

\textbf{\#поезіяТетянаВолошина}

\iusr{Alla Lisitsina}
Логика порохоботов - нельзя трогать вора-Порошенко, а то Путин нападет?!

\iusr{Константин Колбасев}
\textbf{Alla Lisitsina} Логики нема, болезненная убеждённость.

\iusr{Walera Rud}
жись держись""...-наше всё

\iusr{Walera Rud}

"меру пресечения рассматривает отреформированный им суд, назначенный лично им
судья, подозрение предъявлено лично им созданным ГБР и тд""... - вот только не
надА нам втирать т.д.

\iusr{Yegres Fomerfe}

+ почему-то никто ни разу не вспомнил о первом эпизоде госизмены - преступления
краже оным у народа госимущества собственности уапипла национальной
конд. фабрики им. тов. КарлоМарло и т. д. и т. п. etc....

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/272022122_675553710491613_3888535223550618909_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=Ff4PxK-c2XkAX-lr82Z&_nc_oc=AQmIA6vvxg-4T1OuTvTsxR1rLQypM3XPxGO60JDgWaOz5PG2HPhL8zUAopJEW1xDFdc&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT9vRjInEynfrPKCxh4K8Uo1Jhgv89yLYtgWWOhQTIvEJA&oe=61F1C746
  @width 0.3
\fi

\iusr{Ефим Великий}

По этой статье его обвинять нельзя, вот поэтому его и обвиняют, чтобы его не
посадили, и это в детсаде понимают. Почему его по другим статьям не привлекают
это вопрос к Слугам народа. Или бояться, или договорняк. А вообще стыдно не за
Петра Алексеевича а за монобольшинство. Те кто ушёл оттуда самые умные, а всех
остальных никто не выберет. Народ уже понял, и никто не вышел в поддержку
власти и это печально.


\iusr{Михаил Мильштейн}
Автору поста:
Легко говорить о том, кому трудно защитить себя в этой стране;
Скажите это о тех, кто сейчас у руля, думаю, не ошибетесь...

\iusr{Ирина Введенская}
Сожрали бы они друг друга скорее! Уже от обоих тошнит.

\iusr{Игорь Игорь}
\textbf{Ирина Введенская} так да. до рыгачки уже надоели. ворье и клоуны..

\iusr{Олег Германович Левин}
Самое прискорбное то, что не видно будущего.... Ни с этим... Ни с тем... Ни с кем....

\iusr{Глеб Новинский}

С него, как с гуся вода !!! Скоро третяя весна, а толку ноль !!! Позор !!! Люди
явно не за такой цирк голосовали !!!

\iusr{Дмитрий Макаренко}

Соглашусь со всем. Но отмечу что бывший президент Украины. Второй человек на
прошлых выборах. Лидер политической партии. Депутат. Так себя вести не должен.
Это стыд и позор. Нигде такого не было. \enquote{Не уважаемый суд, писульки...} и всё
остальное что было сказано и сделано это позор просто для человека. Когда
сажают обычного человека, он так себя не ведёт. А тут на воре шапка горит. И
правильно сказали что всё делается чтобы с ним не упоминался Медвейчук. Это для
него будет клеймо и антипатриотизм с его стороны.

\iusr{Nikolay Logvynenko}
Чому на мові окупанта?

\iusr{Ирина Зданович}

Макс, если верите что бумеранг прилетает всегда и ко всем не считаете ли Вы что
все мало - мальски приличные люди должны покинуть партию СН?


\iusr{Макс Бужанский}
\textbf{Ирина Зданович}, а разве я отказываюсь от того, что обещал на выборах?

\iusr{Владимир Чабановский}

Как ни странно но на этот раз я с Вами практически полностью согласен и
солидарен. Правда, я ограничился бы тремя пунктами, сделав особый упор на
третьем.

Нет, остальные 4 - 7 тоже хороши, но я бы их не увязывал вообще с этим делом,
поскольку дела, как такового нет.

\begin{itemize} % {
\iusr{Лилия Панкевич}
\textbf{Владимир Чабановский} 

Недавно слушала Мураева. Он объяснил четко, как первоклассникам, почему суд
\enquote{провалится}. Например, обвиняют Порошенко за его действия в ......году. И на
тебе- в .....году ответственности за эти его дела ЕЩЕ НЕ БЫЛО. ТО
ЕСТЬ, неправильно построены материалы обвинения, которое НЕ ПРОЙДЕТ.

\iusr{Владимир Чабановский}
\textbf{Лилия Панкевич} 

Мураев умеет правильно говорить, не забывая про свой интерес. Но я ему
совершенно не верю, поэтому и слушать/читать перестал месяце 8 назад.

\iusr{Лилия Панкевич}
\textbf{Владимир Чабановский} 

мУРАЕВ КОНКРЕТНО НАЗЫВАЛ СТАТЬИ, И ГОДА. еСТЕСТВЕННО, ИДЕАЛЬНЫХ ЛЮДЕЙ НЕТ.

\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Ардатьева}
75\% людей, ждут его посадки! - а теперь, ещё и ждут успешного решения в суде!
Если, его не посадят - это конец, для Зеленского!

\iusr{Vladislav Malyshko}
Если бы его хотели посадить, он бы уже сидел.

\iusr{Алексей Дивеев-Церковный}

порошенко шрёдингера...

\iusr{Leon Lax}

Вроде нас призывают радоваться торжеству справедливости. Но, со стороны, все
это выглядит как половой акт жабы и гадюки. В свое время зеленскому тоже
придется почувствовать что такое украинское правосудие. По мне украинская
политика это круговорот дерьма, который с приходом зеленых завершил полный
цикл - к власти привели аутсайдеров от политики и они оказались еще гаже чем
люди крутившиеся в украинской политике 30 лет. Все варианты в украинском
политике исчерпаны и приходится признать что украинский политический проект
исчерпан до абсолютно малых величин - в нем не удалось найти совести, здравого
смысла, отвественности и заботы о благе людей которых она представляет,
вообще ничего, кроме продажных комрадоров пришедших к власти. Продажность
украинской элиты это прямое следствие что украинское государство может
обрушиться в любой момент и «после нас хоть потоп». Нужно что-то более
радикальное. Что-то вроде нренбергского трибунала для пост майданной власти. С
танцами и народными гуляниями после приведения справедливого приговора в
исполнение.

\iusr{Василий Богданенко}
Согласен на все 100\%. Порошенко во все времена работает только на себя любимого.

\iusr{Volodymyr Seredenko}
З Бужанським важко заперечувати .Все вірно .

\iusr{Татьяна Кузминская}
Очередное проплаченное шоу! Как это надоело!

\iusr{Grigori Pasternak}
Если о ком-либо говорят пропагандисты в телевизоре на своих каналах, то следует включить мозги и подумать!  @igg{fbicon.smile} 

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/271995241_5430351986986124_2675260348350599611_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=fNcEXnvcqpUAX8pwkJx&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT-A9Y6taAALN6hEpYpCQTByUQ-jWh_lrBIOktuOpguLlw&oe=61F0B1C5
  @width 0.3
\fi

\iusr{Grigori Pasternak}


\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center,resizebox=0.6

     pic https://scontent-frx5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/271982471_5430353936985929_908306227352670294_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=cycmAOGSdOgAX9la4g-&_nc_ht=scontent-frx5-2.xx&oh=00_AT9G_3Skqvv1dVxxa0z9qN1f3bKTHZRz6iVSw9bMNi5HoQ&oe=61F13633

		 pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/271993786_5430357233652266_7692109739119978010_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=EuHC0TxdBPUAX9qpArq&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT8cN3TpoomS2IG4TdowcB5lsCeHhS3HNUwSwbUT2-EUPA&oe=61F064D7

		 pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/271990902_5430359423652047_1480047342256938388_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=VV4OUkMk0soAX_Zbpj8&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT_XfKSiK3RBQ3J1yyCGH7momCsNd_-BeuHTc8EaXEIrTg&oe=61F17A44

		 pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/271999178_5430360973651892_1649471587510147151_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=CapqziEEf4EAX-YGtIe&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT8ECXK3u2UHKaSMc_ewlPEh_D_XHnkfrPzu0BhZP0pOPQ&oe=61F070F3

  tab_end
\fi

\iusr{Ярослава Игнатьева}

Зеленский, который подхватил, все начинания Порошенко и продолжил заслуживает
такой же участи. Он нас предал ! Конец эпохи бедности, говорите ? Пусть готовят
камеру пошире, там место очень многим с прошлой команды , да уже и из этой....

\iusr{Таня Таня}
,золотые слова

\iusr{Павел Авдокушин}

Считаю, что Порошенко не может быть подвергнут суду. Он неподсуден. Если
посмотреть или послушать любое его выступление, то становится совершенно
очевидным, что он абсолютно невменяем.

\iusr{Oleg Brodetsky}
\textbf{Павел Авдокушин} Профессионально косит

\iusr{Владимир Тимошенко}
Все кто поддерживают его, поддерживают корупцию и войну...

\iusr{Пилипенко Андрій}
Так зараз напряму з Росією торгують

\iusr{Alex Kiyv}
здєлалі фмєстє(с)

\iusr{Александр Коленько}
Секундочку, Максим. Так а кто позволяет ему устраивать цирк?


\end{itemize} % }
