% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_08_2021.fb.lesev_igor.1.melkoje_gniloje_zelenskii
%%parent 06_08_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4466532400044495&id=100000633379839
 
%%author_id lesev_igor
%%date 
 
%%tags chelovek,obschestvo,psihologia,ukraina,zelenskii_vladimir
%%title О мелком и гнилом
 
%%endhead 
 
\subsection{О мелком и гнилом}
\label{sec:06_08_2021.fb.lesev_igor.1.melkoje_gniloje_zelenskii}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4466532400044495&id=100000633379839}
\ifcmt
 author_begin
   author_id lesev_igor
 author_end
\fi

О мелком и гнилом.

Симбиоз тупого и гнилого порождает Зеленского. Жалкое и одновременно отвратительное зрелище.

Вот он как отчим-алкоголик, который вроде бы уже ничем не может удивить. Бьет
домашних. Изменяет матери. Ворует из дому вещи. Постоянно врет… Ну вот что еще?
Но нет же, каждый раз все равно вытворяет что-то новое. Вчера перепутал по
синьке вход в туалет и нассал в детской. А сегодня выбросил из форточки кота.

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/233852510_4466532203377848_8747496943102768047_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=jXhUbEhyYu8AX__F7VC&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=707ed06884b604f2488b2839d114fa5f&oe=613C7815
  @width 0.5
  @wrap \parpic[r]
\fi

Зеленский, отмалчиваясь на Чаусе, дотрахался до крымских рапанов. Спасибо,
конечно, что без адженды. Но рассуждения о моллюсках тоже были хороши.
Колоритно обрисовали персонажа. Вот есть «Я – Зеленский» с рапанами и песком на
зубах, прыгающий в море, а поэтому там все мое. И есть еще крымские татары, у
которых была депортация. А потому хоть Ялту переименуйте – русские ведь каждый
день спорят, во что бы Ялту переименовать – Крым все равно – это я. И дети их
там не находятся. И умирать они за нашу землю не будут.

Хорошие такие образы, насыщенные. Только куда-то пропали два миллиона крымчан,
которые не татары, и которые не носят фамилию «Зеленский». И в этом весь
Мудозвон. Крым у него не будет никогда русским. Мы ведь даже Крымскую платформу
проводим, там и раскроем глаза человечеству. Но задаться вопросом, а почему
местные с прискоком и радостными визгами переметнулись в другое государство,
включая и 90\% военных – вот это не на часі. Все дело в рапанах. По ним и будем
работать.

И вот уже новый дозняк, но уже по Донбассу. Там, вообще, все интервью шикарное.
Мы о вас помним и знаем, и вообще, мы с вами связаны неразрывной украинской
ниточкой, - начинает словоблудие Блогер. А о том, что «считаешь, что «наше дело
правое, мы русские» – это большая ошибка оставаться жить на Донбассе» будет уже
после «неразрывной ниточки».

А ведь рассуждения о «русских на Донбассе» еще более яркие, чем по Крыму. Это
такая трансформация от идиота к подонку. «Русские» - это ведь не «россияне».
Это национальность. Я уже даже не совсем уверен, понимает ли Зеленский разницу
между этими двумя словами. Но даже если не понимает, он же все равно разжигает.

В нашей стране лишь однажды проводили перепись населения. И это, кстати, тоже
вопрос к зеленому отребью. Не только ж без тендеров на дорогах тырить,
цивилизованные страны каждые 10 лет себя пересчитывают, а Украина уже 20 лет
этим не занимается. Так вот, по той переписи русскими себя назвали 17\% граждан
Украины. А это дохера так миллионов людей. И в том числе эти дохера миллионов
живут в Донецке и Луганске. А Зеленский предлагает им свалить нахер в соседнюю
страну. Гражданам. Своей. Страны. Вот если он не идиот, тогда кто?

И вот эти пространные рассуждения, о том, что «чувствуешь себя частью России» -
это вот тоже о чем? Ну чувствует, скажем, гражданин Украины себя частью России,
и что? Милованов, например, чувствует себя частью США. Как и половина фракции
«Слуги народа». Как и Яресько, как и Супрун, как и Маркарова, как и Смилянский,
как и Коболев, как и Лещенко, как и еще сотни компрадоров в нашей стране. Одни
чувствует себя частью России, другие – Америки, кто-то считает себя частью
Бразилии, а кто-то и трансгендрером. И что из этого?

Чувствуй себя кем хочешь. Хоббитом, космонавтом, Зеленским, блогером, вот кем
угодно. Но все равно ты остаешься гражданином Украины. Даже если ты нарушил
закон и осужден судом – ты все равно остаешься гражданином Украины, которого
никто не может пригласить свалить нахер со своей земли. Почему Зеленский этого
не знает, мне в общем-то, понятно. К дуракам вопросов нет. Но интервью ведь в
записи. Есть же при Офисе юридический отдел. Они же там не в одном месте с
Блогером покупали диплом юриста. Отсмотрели. Сказали, что все это –
криминальная муйня, подпадающая под действующий УК и вынесли бы вердикт – или
переписываем, или не выпускаем. Это ведь уже не только о рапанах. Здесь прямой
призыв к гражданам Украины по национальному признаку сваливать из страны.
Какого вам еще расизма не хватает?

Мне тут один френд по ФБ буквально вчера написал об охране Зеленского. Не думаю
ли я, что его просто взяли в заложники? Что не может вот так человек измениться
за какой-то год-полтора.

Людям свойственно непонятное пояснять галактическими теориями. Даже
человеческую мерзость. Вторжение НЛО, заговор масонов, Зеленского захватила
охрана. Но все гораздо проще. Змея кусает, если на нее наступить. А жук-вонючка
воняет, если его раздавить. На Зеленского и наступают, и давят – вот и
проявляется его настоящая сущность.

Еще, конечно же, добавляет и такое же гнилое окружение. Персонажи всю жизнь
обслуживали больших дядь, носили за ними портфельчики и каждое утро начинали с
фразы «чего изволите»? И тут вдруг стали сами распорядителями сказочной шары в
размере бюджета страны. Вот они все вместе и есть коллективный Зеленский.
Мелкие и гнилые. Потому и рассуждения у их говорящей головы такие же – мелкие и
гнилые.

\url{https://t.me/Lesev_Igor}
