% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_08_2021.fb.vadzhra_andrej.1.totem_ukrainstvo.cmt
%%parent 03_08_2021.fb.vadzhra_andrej.1.totem_ukrainstvo
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}
\label{sec:03_08_2021.fb.vadzhra_andrej.1.totem_ukrainstvo.cmt}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Минин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Пропаганда страшная сила, некоторые реально с ума сходят. Ты им ссы в глаза, а они - божья роса!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Юрий Гараньков}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Очередное и не последнее подтверждение Вашей правоты, Андрей!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Grigoriy Dmitrijevic}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Есть такая тут в библиотеке католическая энциклопедия изданная в начале 20ого
века. Я там не нашел слова украинец или украинцы. Там были только русины
(ruthenians). Там упоминалось только разделение на православных русских и
униатских греко-католических русин. Русинские униатские греко-католики связаны
были культурными узами и историей с Польшей и Австро-Венгрией.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Андрей Ваджра}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Grigoriy Dmitrijevic} все верно.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Grigoriy Dmitrijevic}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexander Bozhkov}, 

все таки мне кажется что в этих лагерях не только
украинофилы галицкие участвовали, Галиция тогда была очень этнически смешанной.
Там было 10\% евреев и 30\% поляков как минимум. Такой поэт Василий Ваврик был
негативного мнения как и о местных поляках, так и о евреях и австрийцев тоже не
любил.

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Екатерина Соколова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Grigoriy Dmitrijevic} ...а еще есть перепись населения 1897-1905 гг в
Российской империи и там нет украинцев!!! ни в Полтавской, ни в Харьковской, ни
в Херсонской, ни в Волынской и ни в какой другой губернии!!!

\href{http://elib.shpl.ru/ru/nodes/15161-vyp-7-nalichnoe-naselenie-oboego-pola-po-uezdam-s-ukazaniem-chisla-lits-preobladayuschih-rodnyh-yazykov-1905}{%
[Вып. 7] : Наличное население обоего пола по уездам, с указанием числа лиц преобладающих родных языков. - 1905, %
elib.shpl.ru %
}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{вячеслав селиванов}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Alexander Bozhkov} и Терезин если мне память не изменяет

\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Игорь Симутенко}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Главное у человека не деньги, а натурально — хворма, вчёность. Потому ежели
человек вчёный, так ему уже свет переворачивается вверх ногами, пардон, вверх
дыбом. К/Ф "За двумя зайцами' учебное пособие по изучению украинства

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Петров}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Игорь Симутенко} 

\href{https://youtu.be/PqC5amepVB0}{%
Да, но нет..., lxlomov, youtube, 06.02.2011%
}
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Roman Gorbunov}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Бесноватые хуторские рагули))))

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Евгения Россинская}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Roman Gorbunov} Рогули - львовско-польское определение крестьян,в Киеве "рогулей" не было,а было малообразованное мещанство.
\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Екатерина Соколова}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

...кто то сказал: "Знание - это ответственность. Страх получения знаний
умножающих украинство на ноль. Далее ответственность за предательство, отказа
от русскости. Поэтому столько агрессии." ...вот поэтому и срутся!!! страшно, на
подсознательном уровне, человек, даже не осознает этого. Если нет украинства -
то что? у них же прошивка не на Украину, а на антиРоссию!


%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Владимир Савин}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

\obeycr
Андрей, совершенно согласен с Вами.
Этот яркий пример - одна из многих демонстраций тезиса Христа: "Не можете служить Богу и маммоне..."
Тем, кто поклоняется своему кумиру "понадусе", заповеди (нравственность как таковая) НЕ нужны.
Идолопоклонники существуют по принципу: "Цель оправдываЕт средства". Особенно, такие жалкие и паскудные как у этого душевнобольного и ему подобных "хероив"...
Тем же, кому НЕ чужда нравственность, (единобожники) стремятся жить по иному принципу: "Цель оправдываЮт средства". это куда как труднее...
Только одна буковка в предложении создаёт всю эту смысловую пропасть между человекоОбразными и Человекоподобными: "Все люди, но не все - человеки"...
\restorecr

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Александр Чмиль}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Ебанько это не только фамилия, но и половая ориентация)

\end{itemize}

