% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_08_2021.fb.helgis_gerus.1.semja_ukrainizacia_mova.cmt
%%parent 30_08_2021.fb.helgis_gerus.1.semja_ukrainizacia_mova
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalia Saprykina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth

Доця - просто умнічка!

А Гадюкіни це феномен. Мій батько фанатів страшенно, підсадив мене. Я досі не
можу забути, як ми удвох з ним ходили на початку 90х на два підряд концерти
(тобто один сьогодні, а другий завтра))) ) Гадюкіних у нас в ДК Будівельник. Ми
сиділи в першому ряду на звичайних принесених стільцях, щоб доставити ряд,
Кузьмінський виступав на відстані практично витягнутої руки. Ох смалили!
Незабутньо  @igg{fbicon.beaming.face.smiling.eyes} 

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalia Saprykina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
А мій молодший теж, як ми сміємося, ще той упоротиш. В класі зєлєбобів принципово тільки українською
\end{itemize} % }

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Elena Polishuk}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Це так приємно, молодець доня @igg{fbicon.heart.sparkling} 

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Helgis Gerus}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Natalia Saprykina}, беззаперечно, це феномен.
Ось той акцент у ритмі, який чути у пісні за посиланням вище в усьому світі знають, як Motown Shuffle.
Велика плеяда митців заходу була дотична до його втілення у своїх творах
От звідки це у львівських хлопців?
Дивина, та й годі

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Natalia Saprykina}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Helgis Gerus} Мало встигли. Шкода(
\end{itemize} % }

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Сергій Та Росана Чорнобай}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Ризикну припустити, що це не що інше як генетична пам'ять, афілійована з
вихованням і відповідним мовленнєвим самовираженням. Але в першу чергу - це
позиція, так. Дуже рідкісна до того ж, особливо серед харківської молоді. Тому
предайте, будь ласка, Вашій донечці нашу підтримку і повагу!

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Helgis Gerus}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Rosana Chornobay} , так, це саме позиція.
Можливо, сформована підсвідомо, як Ви кажете "на генетичному рівні", але маємо, що маємо.
Все, що відбувається, записано на якихось програмах, які ми не можемо пояснити одразу.
Як так склалося, що у сім'і махрових антисемітів ( так, з плином часу я можу вже про це говорити, бо вже вся рідня не з нами) я виріс з абсолютним пієтетом до єврейського етносу.
Як склалося, що оточений ватою "пуцінпріді", "амєріганаспоссоріла" у мене абсолютно чітке бачення, що у смертях на сході винна Імперія і її правонаслідниця — Північна Бензоколонія?
Важко сазати.
\end{itemize} % }

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Vlada Yaroslavska}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
Хороша дитина @igg{fbicon.heart}

%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Татьяна Крищук}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 

Моя донечка теж мій союзник, ще й завзятіший, ніж я. Дома, на вулиці, телефоном
говоримо українською - ну я ладно, я у Львові юність провела, Гадюкіних ще там
бачила-чула, а їй вдалося тут вирости такою.

\begin{itemize} % {
%%%fbauth
%%%fbauth_name
\iusr{Helgis Gerus}
%%%fbauth_url
%%%fbauth_place
%%%fbauth_id
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_www
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_pubs
%%%endfbauth
 
\textbf{Татьяна}
Обіймахен.
\end{itemize} % }

\end{itemize} % }

