% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 13_10_2021.fb.fb_group.respublika_lnr.1.kovtun_nastia_murder
%%parent 13_10_2021
 
%%url https://www.facebook.com/groups/respublikalnr/posts/900395040596288
 
%%author_id fb_group.respublika_lnr,zimina_olesja
%%date 
 
%%tags deti,devushka,donbass,kovtun_nastia.lnr.zolotoe,lnr,murder,obstrel,smert,ukraina,vojna,vsu
%%title МЕЧТАЛА СПАСАТЬ ЛЮДЕЙ. Три года назад Украина убила 17-летнюю Настю Ковтун и ее маму
 
%%endhead 
 
\subsection{МЕЧТАЛА СПАСАТЬ ЛЮДЕЙ. Три года назад Украина убила 17-летнюю Настю Ковтун и ее маму}
\label{sec:13_10_2021.fb.fb_group.respublika_lnr.1.kovtun_nastia_murder}
 
\Purl{https://www.facebook.com/groups/respublikalnr/posts/900395040596288}
\ifcmt
 author_begin
   author_id fb_group.respublika_lnr,zimina_olesja
 author_end
\fi

МЕЧТАЛА СПАСАТЬ ЛЮДЕЙ. Три года назад Украина убила 17-летнюю Настю Ковтун и ее
маму.

Вечером 13 октября 2018 года, в канун великого православного праздника Покрова
Пресвятой Богородицы, карательные войска обстреляли поселок Золотое-5
Первомайского городского совета в районе ж/д станции Марьевка. Со стороны
города Золотое ВСУ выпустили по жилому сектору восемь 120-миллиметровых мин. 

\ifcmt
  ig https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/244573871_237582285088545_6966916502862453468_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=825194&_nc_ohc=pH5AnHf3GOUAX_YiEWa&_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&oh=b28d73e8a205a566dd1e2e14381dca14&oe=616F8E99
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Один из снарядов попал во двор дома, где жила семья Ковтун. В это время в
родительский дом зашла 17-летняя Анастасия. Девушка и ее мама Лариса получили
тяжелейшие ранения, не совместимые с жизнью. 

«Мы с Настей были у меня дома, а потом она решила пойти к маме. Всю дорогу не
было ни одного выстрела. Я вышел за ворота, был метрах в пятнадцати. И тут
грохот, дым во дворе. Я побежал во двор. Мама была убита, а Настя еще дышала.
Кровью хрипела. У нее были перебиты ноги. Я снял свою арафатку и перевязал рану
на ноге, пытался остановить кровь. Взял ее под голову, а на затылке рана. Настя
еще минут 20 жила. Во дворе в тот момент находились еще два человека. У них ни
царапины. А Настя с мамой погибли», — рассказал жених девушки, который в момент
трагедии находился за двором, всего в нескольких метрах от дома.

Анастасия Ковтун 7 июня 2018 года отпраздновала свое 17-летие. Девушка училась
на втором курсе медучилища и мечтала в будущем спасать людей.

Источник:  \url{https://t.me/nznp_lnr}

%\ii{13_10_2021.fb.fb_group.respublika_lnr.1.kovtun_nastia_murder.cmt}
