% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 06_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.rossia_nedovolstvo.cmt
%%parent 06_03_2022.fb.fb_group.story_kiev_ua.2.rossia_nedovolstvo
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Дубинина}
Виктор Геннадиевич, браво @igg{fbicon.hands.applause.yellow} ! Слава
Україні!@igg{fbicon.flag.ukraina}@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Лариса Хомик}
Слава Богу!!! Слава Украине

\iusr{Александр Ермоленко}
Слава нашим героям-Оксаночці та Віктору!!!!!

\iusr{Cvit Lanka}

\obeycr
Не стоит обнадеживаться.
Недовольства там капля в океане.
Многих активистов ещё до войны арестовали.
А народец в рфии в основном ссыкливый с холопской душенкой.
\restorecr

\begin{itemize} % {
\iusr{Виктор Киркевич}
\textbf{Cvit Lanka} 

Имея таких защитников, как наши воины и тероборона, справимся с путиноидами и
без них! Но все-таки есть порох в пороховницах!

\iusr{Cvit Lanka}
\textbf{Виктор Киркевич}
Дай нам бог!
\end{itemize} % }

\iusr{Elena Yasinskaya}
Не рискнут переворот наверное к сожалению. @igg{fbicon.cry} 

\iusr{Катерина Піддубна}

Та не із-за війни вони вийшли на вулиці. \enquote{Нєт вайнє} - це лише лозунг. Виходять
вони, бо гроши знецюнюються, санкції тиснуть, харчі кінчаються.

\begin{itemize} % {
\iusr{Tetiana Desiatka}
\textbf{Катерина Піддубна} Ваша правда. Там кучка вийшла яка переживає ,за свої статки.

\iusr{Лариса Кушниренко}
\textbf{Катерина Піддубна} Хай хоч якось, з будь якої причини, але виходять.
\end{itemize} % }

\iusr{Наталия Варавина}
Я жду волшебний голос Джельсомино

\iusr{Олег Борисович}
Нет там никакого недовольства, не тешьте себя иллюзиями

\iusr{Олег Борисович}

\ifcmt
  ig https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/275126730_10221133697232997_2496297330761940714_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=HcdUgwvHEm8AX-ohpiy&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT9j9s1VctNwm6H3Q0kyjhEVCCfcBgEbW5f_F0UHRQvH3w&oe=622CE14D
  @width 0.2
\fi

\iusr{Олег Борисович}
Дочь Шукшина тварь. Отец думаю был такой же

\iusr{Валентина Белозуб}

Росіяни зомбовані на 90\% ! Інтелігентні знайомі не хочуть слухати нас та вірити
нам! Це жах, тому ніяких протестів в Росії немає! Може на кухні між собою вони
сміливі !


\iusr{Вера Надеждина}
Героям слава! @igg{fbicon.heart.yellow}  @igg{fbicon.heart.blue} 

\iusr{Натали Натали}

На внутренний бунт даже не надейтесь!!! У них рабская психология! И все их
недовольства направлены на нас. - Украина виновата! Расчитываем

\iusr{Натали Натали}
Рассчитываем только на себя! Наш народ объединился! Слава Украине!!!!

\iusr{Людмила Глебова}

Да, перестаньте....70\% поддерживает войну.... Даже мама пишет воюющему сыну -
е....те там х...в.... Посмотрите, сколько пришло на митинги по всей расее...
Только холодильник может начать недрвольство и то, сомневаюсь - \enquote{мы и не такое
переживали.., голод холод... нищету..}

\iusr{Лариса Кушниренко}

, А я помню другую песню \enquote{хотят ли русские войны?,спросите вы у тишины ...}. Оказалось- хотят.

\iusr{Александр Лукаш}
\textbf{Лариса Кушниренко} Спросите вы у матерей, спросите у жены моей.... Лицемерие и подлость - вот их девиз

\iusr{Вадим Вересюк}
Підтримую!

\iusr{Янина Родзевич}

Не тратьте силы на переубеждение русских. Это безнадежно. Лучше стучаться к
европейцам и убеждать их давить на свои правительства для оказания нам
максимальной военной помощи.

\iusr{Татьяна Кулешова}
\textbf{Янина Родзевич} Это точно!!!

\iusr{Людмила Билык}
Героям СЛАВА!!! Пусть сбудутся Ваши предчувствия!!!  @igg{fbicon.hands.pray}{repeat=3} 

\iusr{Alexander Galperin}

Возможно через пару месяцев, когда пустой холодильнтк возьмёт верх над
пропагандистским телевизором, недовольные россияне начнут шевелиться. А против
войны, запуганные и зомбированные никогда не выйдут. Им всё равно в Украине
война, в Сирии, Грузии или Авганистане. Привыкли.

\iusr{Vera Chernysh}

Не будет там бунта, а недовольство у них если если зреет, то по поводу курсах
рубля и прочих возникших неудобств. Плевать им на войну.

\begin{itemize} % {
\iusr{Лариса Чубарова}
\textbf{Vera Chernysh} А потеря сыновей их не волнует?

\iusr{Vera Chernysh}
\textbf{Larisa Chubarova} 

воонует только конкретную мать и только уже по факту. При этом масштабы потерь
там замалчиваются: по официальной статистике, погибло 500 чел.

Кроме того, родным погибших затыкают рот чтобы они молчали. Уровень страха там
такой, что даже потерявший детей матери боятся говорить об этом.

\iusr{Marina Pletiukh}
\textbf{Лариса Чубарова} Из Москвы и Питера нет солдат, они все из глубинки, где народ дикий, безропотный.
\end{itemize} % }

\iusr{Лилия Момотюк}
Слава Україні! @igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Лариса Кушниренко}

Очень мало, кто против. Жестоко подавляют тех, кто протестует. У дочери подругу
арестовали в Москве. повестка в суд на 18 марта. Если бы вышли тысячи...
Вообщем, фашистская тоталитарная диктатура.


\iusr{Людмила Каштан}
Як не прикро, але це правда. На них розраховувати не можна. Більша частина населення молиться на свого вождя

\iusr{Владимир Тыльчик}
УКРАИНЕ ГЕРОИНЕ СЛАВА

\iusr{Oksana Garnets}
Все не нужны ! Нужны те, кто рядом!

\iusr{Viktoriya Horbach}
Героям Слава!

\iusr{Галина Вербиленко}
Перевороту чекаю давно, інакше вони - самогубці (олігархи). Стосовно бунту, це смішно...

\iusr{Irina Kaminsky}
\textbf{Виктор Киркевич} 

боюсь, Вы принимаете желаемое за действительное. Слыхали, Архангельск / что
тебе Гекуба/ массово сдал билеты на концерт М. Галкина, поддерживающего
Украину. Более 50\% населения проявили отправиться на войну с Украиной и
отправить детей

\begin{itemize} % {
\iusr{Оксана Дубинина}
\textbf{Irina Kaminsky} 

а я из Вашей арифметики вижу, что 50\% не изъявляют желания воевать, что такие
известные люди, как Галкин, Пугачёва, Макаревич и Ахиджакова не боятся нести
свет в мраке путинской пропаганды. Мы более мотивированы. И я верю, что всё
больше разумных людей в России будут открывать глаза остальным незрячим и
глухим. Маразм либо лечить просвещением, либо примерами, касаемыми их
кровожадной натуры.

Мы победим, хотелось бы меньшими потерями @igg{fbicon.hands.pray} 

\iusr{Виктор Киркевич}
\textbf{Irina Kaminsky} 

Я живу в Киеве и терреториально ближе к России, тем более, что из своего окна
вижу \enquote{братские приветы} в виде снярядов, ракет и бомб. Не бойтесь за меня, за
тех, кто за кремлевских уродов! Катузі по заслузі!

\end{itemize} % }

\iusr{Евгений Раидун}

@igg{fbicon.exclamation.mark} ВСУ ликвидировали командира 61-й отдельной бригады морской пехоты ВС РФ
подполковника Дмитрия Сафронова и замкомандира 11-й ОДШБ ВС РФ подполковника
Дениса Глебова

Слава Украине! Слава ВСУ!

@igg{fbicon.flag.ukraina} Украина Online | Прислать новость

\iusr{Maxim Kaminsky}
Ни хера там не зреет. Орки расстроены что из кинула IKEA и Tic-Toc, а так у них всё тип-топ

\iusr{Татьяна Кулешова}
Жаль, прозревающих так мало... Из 150 мил. населения олько 4,5 тыс по всем
городам росии! Это же даже не капля, а росиночка!!!

\iusr{Ольга Корвацкая}

Трусы и европейцы и за океаном. Польше и другим НАТО после долгих совещаний, в
апретили давать нам самолёты. Воь такая нам помощь и небо не закроют. Но ни
они, ни Штаты до конца не поняли на что способен украинский народ!, Мы победим! А
моральный дух у нас их упал. Слава Украине!


\iusr{Людмила Киенко}

Мозги промыты у россиян до идеальной чистоты. Они не верят даже близким
украинским родственникам. Уже не знаешь, как к ним достучаться. Бесполезно.

\iusr{Оксана Литовкина}

У них нет смелого лидера поднять народ и скинуть карлика.... на такое огромное
количество людей.... нет одного, способного поднять, повести на завоевание
свободы.... значит им не нужна ВОЛЯ, за которую мы отдаем жизни! И не позволим
какому то вонючему чухонцу - ПОТВОРЕ смердящий указывать нам, как жить!

\begin{itemize} % {
\iusr{Elena Zakrevska}
\textbf{Оксана Литовкина} Немцова убил, Навального посадил... а остальных все и так устраивает... остались рабы безмолвные и зомби, хлопающие в ладоши... 20 лет, как в секте
\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Каленская}

Бунт врядли, хоть бы переворот от их олигархов. Пока народ россии не понимает
правду он не готов к смене курса. Но стучите и вам откроют.


\iusr{Людмила Мозговая}

Сегодня первый раз с начала войны на глаза навернулись слезы: в МОЛНИИ увидела
новость - британские добровольцы едут спасать Украину! Они умеют воевать. Больше
таких спасателей нам!


\iusr{Ирина Швед}
\textbf{Людмила Мозговая} ждем уже не дождемся. таки помощь нашим ребятам.

\iusr{Лариса Кушниренко}

Еще там останавливают на улицах, требуют показать переписку в телефоне.
Северная корея- россия- дружба на века.

\iusr{Helen Tychinina}
Героям Слава!@igg{fbicon.flag.ukraina}

\iusr{Валентина Валиева}
Сцикуни оркі будуть мовчать і пить брагу
Вони бидло

\iusr{Дэ Эн}

МАШИНЫ ГРУППЫ «ЗЕТ»

Все думал, откуда взялась эта буква «ЗЕТ» на российской технике.

Не звезда, не триколор, не надпись «За Путина, За Сталина», а именно
англо-саксонская, латинская, если хотите, Z из ненавистного им алфавита!

Объяснение только одно – это половина свастики, вторую половину – просто
стырили, распилили, спи...дили, пустили в откат.

\raggedcolumns
\begin{multicols}{2} % {
\setlength{\parindent}{0pt}
\obeycr
По выжженной равнине —
За метром метр —
Ползут по Украине
Машины группы «Зет».
\smallskip
Машины, танки все в дыму —
Под ними всё горит.
Не надо думать! — с ними ПУ,
Он всё за них решит.
\smallskip
Не все вернутся хмурые
Однажды по домам
Из этой ЗЕТ структуры
Лежащей по полям!
\smallskip
Всё впереди, а ныне
За метром метр
Горят по Украине
Машины группы «ЗЕТ».
\restorecr
\end{multicols} % }

\iusr{Анжелика Давдаева}
Ребята давайте жить дружно, нам делить нечего.

\iusr{Александр Муратов}
А Ппезиденты разные бывают. См. фото


\end{itemize} % }
