% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 07_11_2021.fb.zharkih_denis.1.glupost_zelja_osvobozhdenie_kieva.cmt
%%parent 07_11_2021.fb.zharkih_denis.1.glupost_zelja_osvobozhdenie_kieva
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\subsubsection{Коментарі}

\begin{itemize} % {
\iusr{Вадим Цымбаленко}

Он подонок! Только конченная мразь может осквернить такими словами подвиг
народа, тысячи из которых пали во имя жизни живущих ... включая этого подлеца,
не постеснявшегося который раз публично плюнуть в память своего деда!

\iusr{Светлана Петрико}

Когда Яйценюк в бытность премьер-министра при визите в Германию сказал., что
это Советский Союз напал на Германию и Украину.. я думала , что он
оговорился... Немец все равно денег не дал.. Так что Зеленский не ДУРАК . Он
прекрасно понимает .что говорит и с какой целью..

\begin{itemize} % {
\iusr{Николай Терещенко}
Да это не важно. Мы его не воспринимаем по другому.
\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Серафимович}
Фу, гнида.

\iusr{Галина Скляренко}

Не при Европе, а по нацистах, концлагерях и расстрелах. Забыли б этом. А
невежественный Зеленский это поддерживает, колеблясь в духе времени. Глупый и
недальновидный человек

\begin{itemize} % {
\iusr{Viktor Shcherbina}
\textbf{Галина Скляренко} он не невежественный человек, он умный и рассчетливый, только делает то, о чем не говорят

\iusr{Галина Скляренко}
\textbf{Viktor Shcherbina} думаете? но умный человек. по-моему вел бы себя более дальновидно. Впрочем, кто его знает
\end{itemize} % }

\iusr{Кира Берёзкина}

Он рассчитывает на свой электорат. А 73\% населения "мыслят" в такой "логике" и
ошибаться не могут!  @igg{fbicon.smile} 

\begin{itemize} % {
\iusr{Lilia Suhobok}
\textbf{Кира Берёзкина} на выборы пришло всего из всех 49\%, так что доставайте новый абак

\iusr{Ирина Ольховка}
\textbf{Кира Берёзкина}, 
73\% мыслят совершенно противоположно. Поэтому он перешел на порошенковские 8\%.)
\end{itemize} % }

\iusr{Дмитрий Шареев}
верхи не могут, а низы не хотят.... идеальная революционная ситуация...

\iusr{Lilia Suhobok}
Тоисть должен был просто проигнорить? А как бы вы Денис поздравили лично не плюнувши ни тем, ни тем?

\iusr{Елена Скидан}
Недоросль .

\iusr{Дмитрий Воронин}
Это случается, когда и тем, и тем угодить как то надо...

\iusr{Александр Овчинников}
Денис , отлично сказано ! просто супер

\iusr{Владимир Епифанов}
а причем трусы человеку который отказался от посещения Всемирного Форума Жертв Холокоста . с крестиком тем более ничего не было .

\iusr{Yuriy Zharkikh}

Вроде бы Вован хорошо учился в школе. А делает вид, что истории не знает. Зачем
он так ломает себя? Похоже, что Медведев поставил правильный диагноз.

\begin{itemize} % {
\iusr{Сергей Нефедьев}
\textbf{Yuriy Zharkikh} Человек стал актёром. А актёры в своей работе читают сценарии и свою роль...
\end{itemize} % }

\iusr{Ольга Чайкина}
Что можно ждать от обкуренного, мозги усохли

\iusr{Павел Телятников}
Мало того, что такое как зеленский могло зародится только от анального секса, так его еще и родили стоя.....

\iusr{Титаренко Любовь}

\ifcmt
  ig https://scontent-mia3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/252752871_3047036345554992_5978338618609921672_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=D9q07yWOseQAX-tjP2X&_nc_ht=scontent-mia3-1.xx&oh=9687b1d3e2f7b9a9b9515f7ed9ed38de&oe=618EC939
  @width 0.4
\fi

\iusr{Валерий Гордеев}
Ну он НЕ маленький гавнюк, а БОЛЬШОЙ!!! @igg{fbicon.shrug} 

\iusr{Michael Kot}

Нацисты уготовили для евреев участь стать удобрениями для полей, "в лучшем
случае". Поэтому когда еврей подвергает "сомнению целесообразность самого
освобождения", то это вызывает крайнюю степень брезгливости к такому существу.

\iusr{Алексей Ч.}

По их разумению, надо-бы не торопиться, не идти на штурм, а чтоб орден "евро
-сс" побольше выкосил душ в Бабьем яру, да в тысячах лагерей смерти по всех
европе и азии. Да и время-бы хватило для завершения проекта немирного
атома... демоно-троцкизм распоясался. Но не долго музике играть... слава Богу...

\end{itemize} % }
