% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 03_03_2022.fb.molchanov_jurij.1.monitor_smi_rf.cmt
%%parent 03_03_2022.fb.molchanov_jurij.1.monitor_smi_rf
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\zzSecCmt

\begin{itemize} % {
\iusr{Марина Ветровая}
Леша, подписываюсь под каждым словом.

\iusr{Olga Sobko}

Посмотрите Невзорова. Он год назад ещё предвидел даже количество жертв со
стороны России в первую неделю. Сказал, что просчет в одном - никто не ожидал
такого яростного сопротивления со стороны местных жителей. Дальше
ошеломительная победа Украины и появление ещё одной Северной Кореи

\begin{itemize} % {
\iusr{Alex Dudchak}
\textbf{Ольга Собко} Невзорова смотреть??  @igg{fbicon.laugh.rolling.floor}{repeat=2} 

\iusr{Olga Sobko}
\textbf{Alex Dudchak} , вам - нет. Вам - только Соловьева и верить, что санкции - это спец операция по спасению вашей страны)))))))

\iusr{Alex Dudchak}
\textbf{Ольга Собко} да уж, если ума нет, то к Невзорову))) Я и без Соловьева не плохо в экономике разбираюсь))

\iusr{Іван Лисак}
\textbf{Alex Dudchak} 

В грамматике не разбираетесь точно: слово \enquote{неплохо} пишется вместе.

А что не так с Александром Глебовичем Невзоровым? Выпадает из ряда: Соловьев,
Киселев, Шейнин, Скабеева, Попов, Балаян, Норкин, Симоньян?..

\end{itemize} % }

\iusr{Ната Моргун}
спасибо ! именно так!

\iusr{El Ena}

...Давно нас так ничего не объединяло...

Согласна, даже спору нет! Наконец то объединилась нация, в ненависти, злобе,
проклятиях. И что характерно в особенности друг к другу. Да, так и не наступила
эра милосердия Михал Михалыча... Боль, печаль, пустота...

\begin{itemize} % {
\iusr{George Molchanov}
\textbf{El Ena} 22.06.1941 люди тоже не в радости обнимались

\iusr{El Ena}
\textbf{Юрий Молчанов}
Да, не мы.

Но не мы ли с 1991 года малюсенькими шажочками прокладывали тропу к Этой войне?
Не мы ли радостно хлопали в ладоши распилив последний военный самолёт под
гаслом Украина понад усе? Не мы ли отказались от той самой пресловутой кнопочки
в стиле берите не жалко? И таких не мы ли .............

Ответьте пожалуйста не мы ли???

\iusr{Екатерина Радванская-Добровольская}
\textbf{El Ena} 

Хочу ответить вам, не ему, абсолютно согласна с вами. Родственники пережили
ленинградскую блокаду, 2 года 416 дней. Муж, жена, двое шестилетних детей - сын
и племянник, бабушка, ее сестра и няня. Бомбили дома по 5 раз за день, они уже
даже не спускались в бомбоубежище. Молились, выжили. Не было мата. Если мат
заменяет молитву - это вырождение.

\end{itemize} % }

\iusr{Анна Макеева}

Просто нормальные люди, которые понимают, что реально происходит не нагнетают
обстановку. Посмотрим, чем это закончится. И вот тогда поговорим.


\iusr{Ольга Шелкова}

\enquote{И это пройдет} (с) Все войны когда-нибудь заканчиваются. Не \enquote{пройдет} только
разрушенная дружба и раны, нанесенные своим близким, друзьям, знакомым,
коллегам. Мы не можем изменить историю, но можем остаться людьми. Давайте не
оскорблять друг друга, не \enquote{воевать} между собой и не делать того, за что нам
будет стыдно впоследствии.

\iusr{Alexey Anatolievich}

У ВСЕХ ТАМ И ТАМ ЕСТЬ СВОИ!
Крайне важно не отвечать на ненависть.
Отвечать на зло только добром
И ТОГДА НЕНАВИСТЬ ПРЕВРАТИТСЯ В ЛЮБОВЬ.
Пришло время открыть Евангелие. Спаси Господи люди твоя.
ВСЕМ ОЧЕНЬ СТРАШНО!
Ваша задача помочь своим родным и близким и спасти их.
Но это другая история.

\iusr{Ihor Reiterovych}

А она именно российско-украинская. С самого начала

\begin{itemize} % {
\iusr{George Molchanov}
\textbf{Ігор Рейтерович} Ну, там пока еще часть трезвомыслящих. И надо, чтоб она росла

\iusr{Ihor Reiterovych}
\textbf{George Molchanov} нет там таких. 3\% на всю страну. Остальное быдло. Хорошие братья, да?

\iusr{Ihor Reiterovych}

\textbf{George Molchanov} кстати, а что там Кирилушка? Благословил воинов русских на убийство украинцев?
See Translation6w

\iusr{George Molchanov}
\textbf{Ігор Рейтерович} Игорь, хоть ты не холиварь сейчас

\iusr{Igor Dubetsky}
\textbf{Юрий Молчанов} Эти трезвомыслящие- ложка меда в бочке говна. Несъедобно.

\iusr{Ihor Reiterovych}

\textbf{George Molchanov} подожди, а что такое? Ответь мне - он благословил или нет? Насколько мне известно - да. И как теперь с этим вам жить? Вы же так в него верили, про раскол рассказывали. А оно вон как вышло...

\iusr{Ihor Reiterovych}
\textbf{George Molchanov} Юра, я ответа жду. Или пересидеть надеешься?

\iusr{Viktor Sobkovsky}
Украина объявила войну РФ, или только санкции??

\iusr{George Molchanov}
\textbf{Виктор Собковский} Знаю точно, что отправила первые партии гробов. За остальным нет времени следить

\iusr{Alina Bezhan}
\textbf{Юрий Молчанов} яяяяяяяк? їм чим гірше, тим краще. Їх не лякають навіть число і вид трупів согромадян.
\end{itemize} % }

\iusr{Larisa Moliavko}

Это Чернигов сегодня, центр

\ifcmt
  tab_begin cols=5,no_fig,center,resizebox=0.8
		 %1.png
     pic https://i2.paste.pics/4cd9a55328c603d6170839eeb43ba502.png
		 %2.png
		 pic https://i2.paste.pics/c543fe3b0ab294a95b7fbcaa93ef883b.png
		 %3.png
		 pic https://i2.paste.pics/780bb9ac1eaa74f6c7767d3badbb17fe.png
		 %4.png
		 pic https://i2.paste.pics/bc317cb10d78f655bd2f167bf347ab99.png
		 %5.png
		 pic https://i2.paste.pics/cd770e16ee62afaaed10aa23a21b8807.png

  tab_end
\fi


\ifcmt
  tab_begin cols=7,no_fig,center,resizebox=0.8
		 %6.png
	   pic https://i2.paste.pics/285cf8389e9068b91f4cf7bc450f5017.png
		 %7.png
		 pic https://i2.paste.pics/13a70bb5861a27e53ca727debfc20922.png
		 %8.png
		 pic https://i2.paste.pics/5f871dbda9cd2befd28aeeec9cec9498.png
		 %9.png
		 pic https://i2.paste.pics/8bba06456dedf43f6c4dcee5bc19abcf.png
		 %10.png
		 pic https://i2.paste.pics/b5c0aea622b443741eebdd2fdc1857a7.png
		 %11.png
		 pic https://i2.paste.pics/c46598de6ccba908270ad9a32f15cca5.png
		 %12.png
		 pic https://i2.paste.pics/98f9178ea0f0df411d85572a356fd6fa.png

  tab_end
\fi

\iusr{Kate Kowalska}
@igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Лена Лялина}
 @igg{fbicon.hands.pray} @igg{fbicon.heart.red}

\iusr{Kateryna Masliechkina}

Юрий, я не увидела полного единения до сих пор. А в некоторых вопросах ещё и
обострение и раздор. Особенно, в религиозном. Посмотрите, сколько за эти дни
было отобрано храмов пцушниками, какие разные взгляды в церкви на поминовение
Патриарха, и получении автокефалии УПЦ. А сколько людей сейчас поссорились в ФБ
: одни чистят списки друзей, другие сами удаляются. Поэтому не все так
однозначно. Думаю, как все закончится, ещё более обострится вопрос
существования УПЦ. В общем, все очень плохо. Единственное, в чем есть
объединение, это взаимопомощь в этом кошмаре, в попытке выжить среди простых
людей.

\begin{itemize} % {
\iusr{George Molchanov}
\textbf{Kateryna Masliechkina} Дьявол собирает свою жатву. Он главный акционер этой бойни. Но там, где заканчиваются силы человеков, силы Бога только начинаются..

\iusr{Kateryna Masliechkina}
\textbf{Юрий Молчанов} 

Самое ужасное - это количество ненависти, которую по-человечески можно понять,
но которая ослепляет и разрушает. Надо объединятся на основе любви друг к
другу, а не на основе ненависти к врагу.


\iusr{Valentina Krizhanovskaya}
\textbf{Kateryna Masliechkina} 

Церковь отделена от государства, и речь не о них! Сейчас гибнут люди, рушатся
города! А што ви скажете, если Путин розбомбит Софию-Киевскую, как єто случилось
с Харьковским храмом. Сейчас не до етого, тех служителей, што устраивают
розборки, во время войни наказивать по закону воєнного времени за пособничество
оккупанту!

\iusr{Kateryna Masliechkina}
\textbf{Valentina Krizhanovskaya} 

Речь о том, что единства полного нет даже сейчас, к сожалению. Что некоторые,
пользуясь ситуацией, решают свои вопросы, отбирая храмы. Церковь отделена, но
люди церкви на на небе живут, а в государстве на земле и не могут не
реагировать на происходящее, а реагируют по-разному. На разрушение Софии
Киевской я отреагирую не более болезненно, чем на смерти тысяч людей в Украине,
чем на одну смерть любого из моих соотечественников.

\end{itemize} % }

\iusr{Alexey Anatolievich}

Русский мат - обьединил украинцев? @igg{fbicon.face.zany} 

Страна горит, а вам лишь похохотать. Маразм, сарказм или чисто украинский
чёрный юмор... @igg{fbicon.face.money.mouth} 

\begin{itemize} % {
\iusr{George Molchanov}
\textbf{Алексей Анатолиевич} 

Хохот? Вы его где-то слышали? Мы тут кишки с асфальта соскребаем, от
\enquote{освободительных} снарядов. Некогда

\iusr{Alexey Anatolievich}
\textbf{Юрий Молчанов} а шо, \enquote{русский корабль} так и не ушёл?
Так мало наверное стен, заборов и дорожных знаков матом разрисовали! @igg{fbicon.face.money.mouth} 

\iusr{George Molchanov}
\textbf{Алексей Анатолиевич} в бан, идиот

\iusr{Игорь Кукуев}
\textbf{Алексей Анатолиевич} они и тут без фейка не смогли обойтись.))

\iusr{Игорь Мельник}
\textbf{Алексей Анатолиевич} 

хохота нет, но легкомысленное отношение к происходящему и ощущение какой-то
виртуальности событий присутствует. Славяне долго запрягают. А вот когда нерусь
и вырусь, имеющие власть и медиа доведут ненависть до предела - ковровые
бомбардировки покажутся мелочью.

\iusr{Игорь Кукуев}
\textbf{Юрий Молчанов} а сможете ответить, у вас нет доступа к нашим официальным источникам или Вы им не верите?

\iusr{Anatoliy Sivushov}
\textbf{Юрий Молчанов} Про 1945 и Бога не Вам говорить после этого поста. Бандера в помощь.

\iusr{George Molchanov}
\textbf{Анатолий Сивушов} 

Это Вы расскажите на Бабьем Яру, на который вчера приземлялись
\enquote{денацификационные} ракеты, убивая мирных прохожих. Это Вы расскажите
харьковчанам, черниговчанам, киевлянам и прочим, чьи тела в данные секунды
из-под завалов достают. Вы решили нас всех от жизни освободить?

\iusr{Миколай Рабош}
Даєш! Матюк! другу державну!

\iusr{Ирина Нечаева}
\textbf{Алексей Анатолиевич} греби веслами
\end{itemize} % }

\iusr{Татьяна Ковальчук}

Юра, уже поняла, что матерные слова вас супер бетонно, мега-круто объединяют.
Не молитва, не озлобление на свою власть, по указке которой ваша армия делает
из людей живой щит, а нацисты расстреливают мирных людей при попытке покинуть
населённые пункты гуманитарным коридором, предоставленным именно русскими! Не
вашими, а русскими!

\begin{itemize} % {
\iusr{Olga Sobko}
\textbf{Татьяна Ковальчук} , 

вы психопаты. Вы оправдывает уничтожение целого народа, объявив нас нацистами.
Закупайте муку, скоро у вас хлеб будет по карточкам. И молитва у нас сейчас
одна \enquote{идите нах*й с нашей земли}.

\iusr{Татьяна Ковальчук}
\textbf{Ольга Собко} мы сами экспортируем еду. А вы меньше слушайте своих бандеровцев. Они уже рассказывали, как мы тут последнего ежа доедаем.

\iusr{Татьяна Ковальчук}
\textbf{Ольга Собко} лучше Богу молитесь, а то спасать будет некого. Сплошные матерщинники.

\iusr{Olga Sobko}
\textbf{Татьяна Ковальчук} , да что же ты будешь делать!))) Ну не молится под градами. Приезжайте, помолимся вместе)))

\iusr{Татьяна Ковальчук}
\textbf{Ольга Собко} Бойся дальше, слёзы Донбасса тебе уже отливаются. Ты всегда была на бандеровской стороне.

\iusr{Olga Sobko}
\textbf{Татьяна Ковальчук} , дурноватое))) Я на Донбасс продукты и лекарства передава. Люди Донбасса проклинают вас сейчас. Оно ещё о молитве говорит. Молюсь о твоей черной душе, прозрение наступит скоро.

\iusr{Татьяна Ковальчук}
\textbf{Ольга Собко} у вас оно уже наступает. Самое беспощадное. Вон какие вопли стоят. Смотри, проклиная своим чёрным вонючим ртом, дитя не выплесни.

\iusr{Лилия Щербина}
\textbf{Татьяна Ковальчук} 

зачем вы это вещаете??? Ну вы же не видите что тут твориться?? Зачем вы
пересказуете тот мрак что говорят вам с ящика?? Эти идиотские словосочетания
«нацисты расстреливают мирных людей», «гуманитарный коридор предоставленный
русскими» взяты вами с ящика!!! Это же не то что вы видите на яву, дак зачем вы
это утверждаете??? Ещё и знаки восклицания она сука ставит! Она же Наверное
только вернулась с Киева (Харькова, Сум, Запорожья, Херсона) и точно знает что
тут нацисты всех убивают, а не русская армия. Единственное объяснение - это
ограниченное мышление и шизофрения!! Люди придёт время и вы все очнётесь и вы
поймёте что натворил ваш президент и ваша армия! У нас нет нацистов, у нас есть
украинский народ который сейчас борется за свою жизнь и жизнь своих детей, за
свой дом и свою страну!


\iusr{Лилия Щербина}
\textbf{Татьяна Ковальчук} да нам похеру что вы там едите и куда срёте и всегда было так!!!

\iusr{Татьяна Ковальчук}
\textbf{Лилия Щербина} 

вас 8 лет зомбируют, 8 лет варили медленно и успешно. Вы соглашались с
бомбёжками Донбасса, выбирали Порошенко и Зеленского, который обещал «вернуть
Донбасс на украинских условиях!» вы молчали, когда горел дом профсоюзов в
Одессе, когда женщин и детей назвали «самками и личинками колорадов». У вас
Бандера герой. Вас начиняли оружием против России. Вас, не нас! И вы после
этого ещё что-то пишете мне про пропаганду? Как эта актрисулька погорелого
театра!

\iusr{Alla Tomas}
Телевизор в голове

\iusr{Alina Bezhan}
\textbf{Татьяна Ковальчук} руський карабль—нахуй!
Дівчата і хлопці,Соррі.
\end{itemize} % }

\iusr{Александр Шишикин}

Вам по душе призывы наших властей сопротивляться до последней капли? Вам по
нраву то, что раздали не понятно кому оружие, и теперь творится вооруженное
мародерство? Вы Георгий, резко забыли многие лета античеловеческой политики
нашего руководства? В осуждение которой не единожды вещали с каналов. Вы
говорите о «нашей земле»? Нашу землю продали и предали! Назвав весь гешефт
«рынком земли».

Почему не написали о страданиях людей на Донбасе в течении этих лет? А, забыл,
там вроде и не люди. Чего слово не молвите о непосильном тарифном иге,
накинутом удавкой на страну. Скажите о 10 миллионах покинувших «незалежную,
европейскую и демократическую Украину». Также о годах дискриминационной
политики по отношению к русскоязычным жителям.

Ходили почти десятилетие и кричали славу, пели гимны, обвешавшись флагами и
вишиванками. А в шароварах лишь гулял сквозняк гидности. Теперь новая мулька за
корабли, цыган, маты на бигбордах, и опять люди ведутся! Виноват не сколько
Путин(он перед Богом как и все ответит), виновато наше руководство, которое
обещало мир перед выборами, и кормило обманом все годы. Люди на Донбассе хотели
мира как и мы хотим. Политика государства привела к такому исходу. Воровство, в
доселе не виданных размерах, дерибан военных бюджетов. Да и зачем войну
завершать! Ведь это максимум маржинальный бизнес!

Мало кто понимает, что идет война с нами, нашими же руками, чтобы освободить от
нас. Высшеизложенное отношение властьимущих к людям, земле и Богу, не может
быть безответным со стороны Творца. Попущение. Есть закон мироздания,
придуманный не мной и не Вами. Мир создан максимум справедливо. То, чего нам не
понять, по своему скудоумию, является с позиции Бога, справедливо! Скорее даже,
программа минимум, предупреждение, по Его Большой Любви. Горька уж больно
бывает таблетка. Болезненная операция. У меня тоже сердце обливается кровью.
Каждому будет по делам.

\iusr{Елена Соболева}
Не торопитесь с выводами. Скоро 9 мая, бандеряка пойдёт на гиляку, а мирные люди вспомнят историю, русский язык и т д.

\iusr{Sergej Belous}
А разве Россия угрожает жизни граждан Украины? Отнюдь. Какую свободу? Ты прекрасно знаешь, что никакой свободы после 14го нет.

\iusr{Александр Шишикин}

Почему войну не объявляет Украина России? Почему дизель в танках от «держави
агрессора». Почему газ от оных, в канфорках? Почему хлеб солдатам выпекают на
газу агрессора? Боже! Почему шизофрения стала нормой?


\iusr{Alex Dudchak}
По-моему, эту страницу взломали. Надо бы Юре сообщить.

\iusr{Александр Шишикин}
\url{https://youtu.be/HOAbJmSiZK4}

\iusr{Константин Кирилюк}
Это прежде всего российско-американская война. Война с содомией, русофобией и бандеровским маразмом.



\end{itemize} % }
