% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt.kukolkina_istoria_konek
%%parent 14_07_2021.fb.krjukova_svetlana.1.statja_putina_mnenie.cmt
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
\paragraph{Куколкина - История - не ваш конёк. Кроме того, такой свидомости от Светланы Крюковой не ожидала}

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
История - не ваш конёк. Кроме того, такой свидомости от Светланы Крюковой не ожидала.

\begin{itemize}
%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вячеслав Кулешов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Ваши проблемы, Виктория)))


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Kryukova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина} а что - ваш конёк?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova}, 

вы можете кусаться сколько угодно, но тут столько притянутого за уши, что прям
начинаю подозревать, что вам сам историк Бебик лекции читал. Картины у вас
получаются лучше, правдивее.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Вячеслав Кулешов}, ваша правда. Только Светлану всегда считала действительно журналистом, коих у нас осталось считанные единицы. А тут опять скабеева! просто украинского разлива. Ошибаться очень неприятно, согласитесь.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Kryukova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Виктория Куколкина возьмитесь за ручки, вас тут много и самозабаньтесь

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova}, слушайте, а это действительно именно вы?! Странная статья. Несвязные ответы. Я бы даже сказала - истеричные. Совсем не похоже на все, что было до этого. Страницу взломали?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Станислав Шкурат}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина}

Простите, барышня! " История - не ваш конёк." Вы в состоянии обосновать свой
вердикт? Будьте так добры" Назовите авторов, по котором ВЫ изучали историю.
Читали ли вы Ореста Субтельного? Это профессор кафедры истории и политологии
Йоркского университета в Торонто. Или Сергея Плохия? ( Профессор украинской
истории в Гарвардском университете.) ЭТИХ авторов вы читали? Боюсь, что даже не
слышали. Но, бросить горсть дерьма в автора поста-так это с милой душой! Обычно
собственную глупость, принято скрывать.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Станислав Шкурат}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Спасибо за ответ. Вы не разочаровали!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат}, 

идите-ка вы со своей горстью дерьма прямо к своим политологам из Торонто.
Кстати, до вашего появления дерьмом здесь не воняло. Так что принюхайтесь к
себе.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Павло Куприянов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина} спасибо, отлегло.
Это не она.
Другой вариант - как Протасевич - под гнётом серьёзных угроз.


%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Svetlana Kryukova}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} боюсь, если я начну задавать Вам вопросы про авторов, вы покраснеете.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Николай Криль}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
в следующий раз аккуратнее перешагивайте через философские смыслы.... шпагат будет последним.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Глеб Павлов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина} \Smiley[1.0][yellow] глаша, погугли

\href{http://elib.shpl.ru/ru/nodes/14445-efimenko-a-ya-istoriya-ukrainy-i-ee-naroda-spb-1907}{%
Ефименко А. Я. История Украины и ее народа. - СПб., 1907.}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Глеб Павлов}, вот глаше и отправь

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Иванов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Аналогично... Зорян Шкиряк писал

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Verber}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
На Западе профессора дают не так, как у нас. Изучите вопрос.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Alex Verber}, да на западе и "Анну Каренину", например, свою снимают... и что? Меня современные "изыскания" западных историков мало интересуют, тем более, что у нас здесь дома своих таких хватает. Калейдоскоп их откровений, кроме головокружения и подташнивания пока ничего не вызывает. Ну не получается у них круглое с горячим состыковать!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Alex Verber}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Виктория, это я Шкурату отвечал. С вами согласен во всём.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Станислав Кукаев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} это они море черное копали верхом на динозаврах?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Лариса Бучацкая}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат}
Как Вам импонируют иностранные историки, написавшие историю Украины, но никогда в ней не жившие и не знающие какие мы украинцы. Идолопоклонство перед всем "импортом"?!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сабир Сабуров}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} Есть еще маститый историк проф. Брехуненко из той же когорты.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Igor Golikov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина} Расчехлилась девонька

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Вероніка Деркач}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина} скоро, возможно, и не такое прочитаем ☹️

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Тамара Масловская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Светлана, как обычно,"отгавкалась от всего села", противно все это

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Касьянов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина} вы в Москву переезжали как специалист в чем, разрешите поинтересоваться?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Касьянов}, ?! Я в Москве училась в школе 3 года, пока отец в свою очередь учился в военной академии. Специалистом я тогда была по конфеткам и шоколадкам, потому что это были с 3 по 5-й классы. Если вам прям так интересна моя биография.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Дмитрий Касьянов}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина} да, где-то так и предполагал, дети чекистов или жрица любви)

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Касьянов}, мерзавец и негодяй, как я и предполагала. Переходить
на личности, когда аргументов ноль и назвать ребёнка в 3-м классе "жрицей
любви"... лечись, убогий. И разницу между военными и чекистами в таком возрасте
не плохо бы знать.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Cronax Dervish}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина} А чего вы ожидали? Вся разница между украинцами не в свидомости, а в том, за чей счёт они собираются столоваться. Внутри же - просто сорта одной и той же субстанции. 😊

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Cronax Dervish}, какой бред! У нас большинство нормальных адекватных людей. А мразь и подонки есть везде. Вот у них точно национальности нет.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Елена Дунаевская}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} знатоки истории, преподающие в чужой стране, это более чем показательно

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Онопко}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} Орест из Канады? Да это просто кладезь исторической правды...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Людмила Колесова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} Нравится читать сказки про многовековую историю Украины?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Persona Bull}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Света, какая это история ? Это басни. Исторические документы надо изучать, а не басни для яслей.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Viktoriya Zhizhkun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/218396476_471323170639323_8607258069667758999_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=yPQP6SUKkeUAX_pN1Wu&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=3f12af32b3f1516ab3be0ea470221cff&oe=60F9ED02
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Viktoriya Zhizhkun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/218653677_471329453972028_6476360329551390796_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=rE8CWuMeOE0AX-PC93X&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=c2a53f4b2add827643bf4bbe280a8edb&oe=60FA2F46
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Konstantin Isikov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} Ореста Субтельного? Это того самого, который
признавался, что историю Укрианы писал как ему хотелось чтобы она была? Что сам
её перечитал и удивился, что переборщил с фантазиями?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Любов Манжелевська}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} Света точно не читала, її питай, це ж вона накарябала, не Вікторія. Ми просто ошелешені читачі. Світланиної многовекторності🤣🤣🤣

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Cronax Dervish}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина} Ага. Только вот "нормальные и адекватные" радостно дают управлять собой подонкам и мразям. Наверное всё устраивает.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктория Куколкина}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Cronax Dervish}, демагогия и ничего больше. Вы что хотите услышать в ответ? Я столько раз сталкивалась с подобной ерундой, что даже скучно реагировать, если честно. Или вы хотите возглавить Сопротивление?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Саша Стас}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} у них есть конституция Орлика .. письмо турецкому султану .. ну и майн кампф.. так и учат историю по раритетам )))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Иван Васильев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} да, да....Торонто, Гарвард....не останавливайтесь. Это очень интересно.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Виктор Келлер}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} Вы еще добавте какого нибудь прохфессора из Токио, Пекина, Варшавы или Кейптауна, которые, ну точно, лучше знают историю Украины.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Viktoriya Zhizhkun}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Дмитрий Касьянов}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/218640299_471586220613018_920742673021755921_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=nP9uqV8SzkoAX_qkfEw&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=2f09ca32d0057c19fbfe397e4fda1d19&oe=60F9FAC4
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Олег Матюхин}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova} це все дуже схоже на перебування в порохоботи на льоту в повітрі, вас що хто то перекупив, і ви вирішили таким чином зберегти робочі місце за собою в умовах нових прийдешніх змін, коли Авакова призначать президентом-диктатором України.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Mark Lobov}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova}

\ifcmt
  ig https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/218577776_1218269178609559_7397514531890417183_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-3&_nc_sid=dbeb18&_nc_ohc=RKYp5FLtn-oAX_s8yfX&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=bae890aa146271fcd9eaf358ed186ccf&oe=60FA5284
  width 0.3
\fi

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Алексей Сибирский}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина}, её конёк Горбунок, точнее Корбан.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Шпак}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат}, конечно никто не знает так украинской истории, как англосакские профессора)))) это самые главные авторитеты))))

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Valery Tarnavsky}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Svetlana Kryukova}

Чтобы, как минимум, делать вид, что вы знаете и понимаете историю, нужно
аргументы и факты выдавать адекватные, ведь вас читают историки тоже. Да и
умные слова писать , это не означает признаки ума и знание орфографии и
правописания. Начитались,наслушались,насмотрелись совсем неадекватных , а
теперь подражаете, написав 0.002\% отсебятины, а остальное - чужие мысли.

Напрасно вы думаете, что люди такие отстойные и глупые , чтобы так просто все
хавать. Конечно какой то \% схавает, но это отнюдь от красоты и массы
написаного. А в целом гламурненько, скажем по украински в сегодняшней моде.
Умничка!!!

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Володя Канивец}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат}, мужчина, я полагаю это историки на удалёнке. И кста, ты также остроумно без Википедии можешь шутить?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Володя Канивец}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} там тебе на спину наплевали...

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Володя Канивец}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Сергей Онопко}, историк на удалёнке.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Юлия Шпак}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат},

Сергей Плохий, это тот, который в Москве в Университете дружбы народов защитил
диссертацию на соискание учёной степени кандидата исторических наук?
«Латиноязычные сочинения середины XVII века как источник по истории
освободительной войны украинского народа, 1648-1654 гг.» защитил докторскую
«Политика папства на Украине во второй половине XVI – середине XVII века» – в
Киеве, в 1990 году. Автор монографий: Плохий С. Н. Борьба украинского народа с
католической экспансией (XVI-XVII вв.). Учебное пособие для студентов,
аспирантов и преподавателей ист. фак., науч. работников. — Днепропетровск: ДГУ,
1987.

Плохий С. Н. Папство и Украина. Политика римской курии на украинских землях в
XVI-XVII вв.. — К.: Вища школа, 1989. — 223 с. — ISBN 5-11-002298-4.???? Он?

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Сергей Беляев}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} спасибо, спасибо. А я сразу почуял запах могилы... тю... могилянки \Smiley[1.0][yellow]

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Светлана Горбачева}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина} то хто вам винен що в 5 класі вас цікавив тільки шоколад. То зараз до бібліотеки і вивчіть історію України.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Sarra Oksana Tutunnik}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Виктория Куколкина} ти її хоч чітала в житті, історію , що знаєш ?? Не знає ні одного факту , того що дійсно було з написаного , аще воно лізе коментувати !!! Жрица....

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Денис Бонд}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Станислав Шкурат} Это один из авторов, которые утверждали что Киев не украинский, а хазарский город. И вообще, читать Субтельного и Плохия это как читать фантастику низкого пошиба.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Anatolij Bruk}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Глеб Павлов} На угад открыл страницу 9. Глава "Древняя Русь". "Це зрада!"


\end{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Михаил Ганницкий}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Стоит опубликовать на сайте

\begin{itemize}

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Natasha Semergey}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Михаил Ганницкий ...и потерять половину аудитории

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Persona Bull}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
Если это опубликовать на сайте, это конец этому клоунскому изданию.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Наталья Богомолова}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Natasha Semergey}
Большую часть.

%%%fbauth
%%%fbauth_id
%%%fbauth_tags
%%%fbauth_place
%%%fbauth_name
\iusr{Aleksandr Iovich}
%%%fbauth_front
%%%fbauth_desc
%%%fbauth_url
%%%fbauth_pic
%%%fbauth_pic portrait
%%%fbauth_pic background
%%%fbauth_pic other
%%%endfbauth
 
\textbf{Natasha Semergey} уже давно перестал их читать, нечего поддерживать своими просмотрами их сайт.
\end{itemize}

\end{itemize}

