% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file moje.prizyv.rasstanovka_sil
%%parent moje.prizyv
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsubsection{Расстановка сил}

Что касается расстановки сил... С одной стороны Украине помогает - Запад -
оружием, информационной поддержкой. Украине помогает также тот неоспоримый
факт, что эта война для нас - это война за Отчизну, это война справедливая,
Отечественная. Да, Украинская Отечественная Война, и у нас тоже есть теперь
Ставка Главнокомандующего, как и во грозные времена Великой Отечественной,
когда страшный враг стоял у ворот вашей Москвы, россияне.

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center

     pic https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Protest_against_the_Russian_invasion_of_Ukraine_in_2022_in_Helsinki%2C_Finland.jpg/1920px-Protest_against_the_Russian_invasion_of_Ukraine_in_2022_in_Helsinki%2C_Finland.jpg
		 @caption Хельсинки, Финляндия, 26 февраля 2022 года
		 
		 pic https://i.obozrevatel.com/gallery/2022/2/23/brandeburzki-vorota-pidsvityly.jpg
		 @caption Бранденбургские ворота, Берлин, Германия

  tab_end
\fi

И за нас сейчас вообще весь мир, от Австралии до Нью-Йорка, от Лондона до
Сиднея, от Парижа до Берлина. И да, многие смеялись над мантрами политиков, что
с нами весь мир, все это раньше до начала войны действительно был сплошной
базар и треп, мир раньше просто не знал вообще, что такое Украина, и с чем ее
едят, - но это сейчас действительно так. Теперь вся планета в курсе, что есть
такое место, где люди ставят палатки в метро, и что действительно происходят
совершенно ужасные вещи... Прямо в центре Европы...  И абсолютно простые люди,
- не политики, - выходят и протестуют, массово по всему миру. Быль стала
явью... Так же как и мантра про злобных москалей и страну-агрессора, увы...
Также многие россияне и беларусы против войны, но к сожалению, их голос пока
еще мало слышим в Российской Федерации и Республике Беларусь, но мы уверены,
что их голос скоро зазвучит намного громче... 

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center
		pic https://meduza.io/impro/NAN0PwwsSA8VpCGDCzqGG5TqyV69MVsfCceHyPMqds8/fill/1300/0/ce/1/aHR0cHM6Ly9tZWR1/emEuaW8vaW1hZ2Uv/YXR0YWNobWVudHMv/aW1hZ2VzLzAwNy81/NjAvNzk2L29yaWdp/bmFsL1JKMDd5Vkc5/Wkx3cUxOMWpPamtW/TWcuanBn.webp
		@caption Московское метро. Наклейка со схемой метро в Киеве и информацией об обстрелах, meduza.io

		pic https://meduza.io/impro/blxLIVwwgb5843iDJtWlqcRGuERBze3-QOXwPXiiz-s/fill/1300/0/ce/1/aHR0cHM6Ly9tZWR1/emEuaW8vaW1hZ2Uv/YXR0YWNobWVudHMv/aW1hZ2VzLzAwNy81/NjIvNjIzL29yaWdp/bmFsL1VTbWphQnJf/aHVBejFsQmFBZExy/YmcuanBn.webp
		@caption город неизвестен, Россия, meduza.io

		pic https://meduza.io/impro/Q5GA8xXZhqwcuCg2OrJmB7_mTLYiF6X8ZBrd6-hednY/fill/1960/0/ce/1/aHR0cHM6Ly9tZWR1/emEuaW8vaW1hZ2Uv/YXR0YWNobWVudHMv/aW1hZ2VzLzAwNy81/NjAvODcxL29yaWdp/bmFsL0VzV3BJTGtD/UW9Jc1dib3pCbkJG/TWcuanBn.webp
		@caption Москва, Россия, meduza.io

  tab_end
\fi

И как бы кто не называл эту войну
в Российской Федерации, например используя термин \enquote{cпециальная военная
операция на Украине}, - так, вроде Президент Российской Федерации Владимир
Владимирович Путин ее называет, - это война для нас есть Священная Война за
Отчизну, а для Российской Федерации - это война захватническая, несправедливая,
сколько бы вы у себя не повторяли про нацистов и бандеровцев. Да, действительно
в Украине есть (точнее было!) много проблем, связанных с языком, верой,
незаконным закрытием сми, преследованием инакомыслящих, а также с тем, что
власти Украины, как и многие ее жители, упорно не замечали кровоточащей раны
Донбасса, и никак не хотели ее лечить, никак не хотели мира... но... водораздел
уже пройден, Рубикон пройден, и эта сегодняшняя война началась, это уже факт, и
начали ее именно вы, Российская Федерация, сильная, мощная Держава, огромная
Держава, обладающая правом вето в ООН, занимающая одну шестую часть суши,
обладающая огромными людскими и природными ресурсами, и также ядерным
потенциалом, способным уничтожить все живое на Земле по многу раз (кстати,
может быть, знаете, россияне, в Киеве есть улица Академика Янгеля, -  он был
одним из творцов вашей ядерной триады, - ну а корни его можно проследить аж до
самой Запорожской Сечи). А раз Вы ее начали первыми, то все поменялось. Нет
уже больше ни бандеровцев, ни националистов, ни ватников, нет больше
проукраинских и пророссийских партий и сми, а есть захватчики, и те, кто по
зову сердца и души воюет за свою Отчизну. Есть также предатели, мародеры, а
также простые граждане, сидящие по квартирам и изредка выходящие погулять с
собачкой вокруг своего двора, боязливо прислушиваясь к далеким взрывам, или же
ночующие в палатках в Киевском метро. И все, что говорили по поводу якобы
пророссийских/прокремлевских изданий Страна, или же Шарий.Нет, - все это
оказалась неправда и глупая пропаганда, потому что Олеся Медведева, Светлана
Крюкова, и Анастасия Товт продолжают оставаться в Киеве, и они все очевидно
ничуть не рады ударам по Киеву. А что касается Киевской метрополии Украинской
Православной Церкви, так митрополит Онуфрий достаточно ясно высказался по этому
поводу, потребовав немедленно остановить войну. Далее, Анатолий Шарий, -
киевлянин в изгнании, - остроумный, честный Шарий, - настоящий Киевлянин! -
безвылазно сидит в ютюбе, и общается с людьми, стараясь помочь, сколько может.
Каждый на своем месте. И те, кто защищает Родину, говорят и по-русски, и на
украинском, и сейчас им, - несмотря на все предыдущие эмоциональные дискуссии,
- вообще сейчас не до того, красивее русский язык украинского, или же то,
насколько русский язык относится к северным племенам мокша/меря. И мы, -
Украина, Киевская Русь, - сильнее, бесконечное раз сильнее, несмотря на все
ваши танки и грады, чем вы, потому что это вы пришли на нашу землю, а не
наоборот. И потому что позади Киев, позади Киев. Отступать некуда, и мы тут все
умрем, но Киев будет стоять до последнего. Второго Андрея Боголюбского уже не
будет, что бы там ни писали западные СМИ, ибо нельзя войти в одну и ту же реку
дважды, как говорил древнегреческий философ Гераклит Эфесский.

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center

		 pic https://voenflot.ru/wp-content/uploads/2021/10/7-5-768x587.jpg
		 @caption Взрыв ядерного заряда на Семипалатинском полигоне

		 pic http://osiktakan.ru/space/Yangel_MK_1964.jpg
		 @caption Академик Янгель, Главный Конструктор, создатель ракетного щита СССР

		 pic https://avatars.mds.yandex.net/get-altay/223006/2a0000015b33544f7bc98de0642117031991/XXXL
		 @caption Киевский политехнический институт (КПИ), общежитие 4, улица Академика Янгеля 7

  tab_end
\fi

Ну что ж, Украину обсудили, а теперь Россия. Российская Федерация очевидно
использует все свои ресурсы, поставив на карту, все что у России есть. Россия
играет ва-банк, и Вы, россияне, пойдете до конца. Вам плевать на SWIFT, плевать
на санкции, плевать на грозные заявления Запада, ЕС, и дедушки Байдена, плевать
на все. Потому что Вы верите в то, что вы - Россия, а Россия не любит, когда с
ней разговаривают не на равных, когда ее унижают и оскорбляют. Это все понятно.
И у вас в этой войне есть совершенно ясная цель, и Вы хотите ее достичь,
невзирая на любые потери. И эта цель, как мы понимаем, согласно вашим
заявлениям, не состоит во всецелом уничтожении Украины, не состоит в том, чтобы
разбомбить Киев вчистую, уничтожив попутно Лавру, Софию Киевскую и заброшенный
дом Игоря Сикорского на Ярославом Валу, возле булочной Ярославна, а именно в
том, чтобы Украина перестала быть угрозой для Вашей безопастности, чтобы на ее
территории не размещались американские инструкторы, и чтобы ракеты НАТО не были
направлены на Москву.

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center
		 @caption Удар по Харькову, война 2022, Украина

     pic https://gdb.currenttime.tv/08610000-0a00-0242-bccf-08d9fb6c7e17_cx0_cy3_cw0_w1200_r1.jpg

		 pic https://dumskaya.net/pics/b9/picturepicture_164615526970280639384154_2621.jpeg
  tab_end
\fi

Ну что ж... Знаете, может быть вы очень недовольны, что Вас никто в ООН не
слышит, кроме Китая, что Вас на Западе не уважают, что Вас давят, давят, давят
по всем фронтам. Давят по линии спорта, - всем известна история с допингом и
участием в Олимпиаде, всем известна история, что Вам запретили учавствовать в
Олимпиаде под собственным флагом,  также как история с Камилой Валиевой. Также,
давят по линии экономики, давят по другим направлениям.

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center

     pic https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274289051_523425875866573_5901661362812480421_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=5cd70e&_nc_ohc=Q1V6R6BlLmcAX__-KiO&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=00_AT8J_gqSYWwSNwD8ABHSKOAeIpKIE0-UQToaw8RpXbmV8w&oe=6223C42F
		 @caption Украина, война, послание России, взято из фейсбука

		 pic https://img.strana.news/img/article/3798/v-lisichanske-rossijskie-13_main.jpeg
		 @caption Украина, война, удар по вышке в Лисичанске, издание Страна

  tab_end
\fi

Знаете, мы, простые обычные Киевляне, как это ни странно звучит для граждан
Украины, вас хорошо понимаем, Россияне, жители Москвы и Санкт-Петербурга,
Владивостока и Иркутска, Воркуты и Екатеринбурга, несмотря на накал взаимной
ненависти и недоверия, фейков и пропаганды. В отличие от многих других граждан
Украины, мы внимательно читаем, что происходит у вас в России, и мы также с
интересом читаем, что пишут совершенно простые россияне на разных ресурсах. Вы
же - враг, а врага, особенно такого мощного и сильного, нужно изучать и
анализировать, не так ли? В итоге, у нас получается примерно такая картина. У
вас есть весомые аргументы относительно того, что Украина превратилась в явно
недружественную страну, так называемую анти-Россию, что НАТО угрожает вам
ракетами (точнее угрожала), что есть (была) угроза того, что ракеты НАТО будут
размещены на территории Украины, и что время подлета к Москве будет весьма
незначительным. Это мы хорошо понимаем, и мы также помним, что Алексей
Арестович в свое время сказал об ракетах по Москве.  Ну, сказанул, - не подумал
хорошо, жаль, конечно, ведь Алексей Арестович на самом деле умнейший человек,
отлично разбирающийся в фантастике, философии, и во многом еще чем. Ваши
аргументы также состоят в том, что нужно провести денацификацию и
демилитаризацию Украины, так ведь. Вы также возмущены тем, что не были наказаны
виновники одесской трагедии 2 мая 2014 года, и также, насколько мы поняли, вы
хотели провести настоящую декоммунизацию. Вас не устроила Киевская
декоммунизация, и вы захотели также провести свою, Московскую декоммунизацию.
Простая переименовка улиц и дорог, а также запрет коммунистической символики,
это, в самом деле, как-то мелко, несерьезно.  Размаха нету... Также, что
касается трагедии Донбасса, все совершенно верно, на протяжении последних
восьми лет происходила самая настоящая трагедия, настоящая гражданская война,
война Украины против Республик Донбасса, и ничего не делалось со стороны
властей Украины, чтобы остановить этот ужас. Все ваши аргументы ясны, и в них
есть много на самом деле здравого и
адекватного.

\ifcmt
  tab_begin cols=2,no_fig,center

     pic https://scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/274907516_10159973787113064_3972845746225112045_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=19026a&_nc_ohc=58Tcu9iujU0AX9sEKhj&_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&oh=00_AT-MsYBx1P4PywoZZENSZ_xNULK5-K1Kkh-PvYL_ZW1I_g&oe=6224049B
		 @caption Послание русским солдатам, Протасов Яр, город Киев 

		 pic https://img.strana.news/img/article/3798/rossijskaja-krylataja-raketa-24_main.jpeg
		 @caption Удар по мэрии Харькова, Украина, война, издание Страна

  tab_end
\fi

К сожалению, все ваши аргументы и требования к Украине остались в далеком
прошлом, они уже абсолютно неактуальны, потому что началась эта война. И начали
ее именно вы. И знаете, у вас есть проблема... Да, большая, очень большая
проблема состоит в том, что вы не знаете чувства меры, не знаете, когда нужно
остановиться... Да, как не нельзя остановить поющего Кобзона, так нельзя
остановить разъяренного русского Мишу...  разве что простое и четкое поможет...
Иди нах@й. Да, иди нах@й, озверевший русский Миша. Миша, ну хватит уже с ревом
бегать по лесу, распугав львов, косуль и оленей, и перетоптав всю малину и
белые грибы, возвращайся назад в берлогу, ну пожалуйста. Тебе ж сокола все
равно не поймать! Как слышно, Миша, как слышно, прием? Ты еще не понял, Мишка?
Нах@й в берлогу.

\ifcmt
  tab_begin cols=3,no_fig,center

     pic https://kak2z.ru/my_img/img/2017/09/24/c68c1.jpg
		 @caption кадр из фильма \enquote{Операция Ы и другие приключения Шурика}

		 pic https://i.pinimg.com/originals/f5/63/2c/f5632c257cbf11719033553751f93ef5.jpg
		 @caption русский медведь

		 pic https://s00.yaplakal.com/pics/pics_original/2/5/1/16278152.jpg
		 @caption указатель русскому медведю

  tab_end
\fi

Что касается денацификации, это теперь как раз вы, кого надо денацифицировать,
потому что удары по городам и селам Украины нельзя ничем вообще оправдать, и
это как раз вы, кого надо демилитизировать. Де-на-ци-фи-ка-ция,
де-ко-мму-ни-за-ция! Какие все умные и сложные слова! Страшиле из сказки
\enquote{Волшебник Изумрудного Города} бы точно понравилось!  ...Украина уже
давно не может вам ничем угрожать, Россия, она же вся в огне, ты что, не
видишь?  Самолет Мрия под Гостомелем уже сгорел, и ваши танки повсюду у нас, вы
же сами их сюда прислали, как мы можем вообще вам чем-то угрожать, вам,
крупнейшей ядерной державе?

Далее, трагедия Донбасса и Аллея Ангелов, а также постоянные обстрелы Донецка
со стороны ВСУ абсолютно не оправдывают того, что вы сейчас творите по всей
Украине. А то касается одесской трагедии и расстрелов Небесной Сотни, их ужас
уже давно многократно затмил ужас ударов по Харькову, сожженые тела обычной
Киевской семьи возле Киевской телевышки, и многое другое.

Ну что ж, мы обсудили взаимную расстановку сил, а также мотивацию обеих воюющих
сторон.  Также, мы внимательно проанализировали аргументацию российской
стороны, и дали развернутый ответ по каждому вопросу. Теперь давайте перейдем к
тому, а что собственно делать со всем этим.
