% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file stihi.moskali_hohly_odin_narod
%%parent stihi
 
%%url 
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 
Американец мне задал вопрос серьёзный
Как научиться, два народа различать?
Нас перепутать я так думаю, что сложно
Тут лишь достаточно чуть глубже нас узнать.

Хотя и внешне мы почти неразличимы,
Но вот душа у русских - шире и добрей,
А украИнцы - очень часто подхалимы
И не упустят они выгоды своей.

Без сожаления они предАли веру,
Вступая в унию (к полякам перешли...)
У русских тоже есть похожие примеры -
Взрывали храмы, и иконы даже жгли...

Но только в сердце свою веру сохранили
И много храмов здесь построили мы вновь.
И с этой верой мы не раз врагов громили,
Всё потому, что наша вера - есть любовь!

Ещё отличие у нас языковое
По-русски - Пушкин и Тургенев говорил,
Да и развитие у речи вековое -
Язык наш с древности, до наших дней дожил.

А украИнский - как бы более певучий,
Шикарно дивчины спевают просто класс!
И очень много в нём намешано созвучий,
Они из польского и русского сейчас...

И я подметил, как относимся мы к правде -
Для украинца набрехать? Да без проблем
Любой поступок ими может быть оправдан,
А вот у русских места нет для лжи совсем.

Донёс до нас в своих романах Достоевский
Что ложь - как зло, а преступленье - это грех!
Литературная культура - повод веский,
Тем самым к лучшему он изменил нас всех.

А если честно это глупое сравненье,
Объединяет здесь нас всех - славянский род
Хотя и разное имеем поведенье,
Но москали, да и хохлы - один народ!

Церковная уния - это переход православных
в подчинение римскому папе.

\citTitle{Как отличить украинца от русского? | Уткин | Яндекс Дзен}, Уткин , zen.yandex.ru, 14.06.2021
