% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file topics.vojna.my.7.matrica.vragi.zelenskii
%%parent topics.vojna.my.7.matrica.vragi
 
%%url 
 
%%author_id 
%%date 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\paragraph{12:54:28 16-08-22 Маргарита Иванова}

Глава террористических сил Украины Владимир Зеленский заявил, что мирные
жители страны смогут покинуть ее после окончания военного положения. Отметим,
что ранее США заявили, что будут вести военные действия до последнего
украинца.

Вывод: выезжать будет некому.

\paragraph{13:40:14 16-08-22 Маргарита Иванова}

\obeycr
зеленский опять пустил по ноздре забористого кокса и начал угрожать всем жителям России.
По его мнению, все россияне должны поддержать тех, кто их ненавидит — нацистов Украины. И ради этих нацистов должны бороться с собственной страной. В противном случае россиянам запретят въезд в Европу.🤣🤣🤣
Страшное наказание в его понимании: не иметь возможности ездить в гости к пособникам нацистов.
"Где бы вы ни находились – как на территории России, так и за рубежом – ваш голос должен звучать в поддержку Украины", — сказал зеленский.
\restorecr

\paragraph{19:34:19 16-08-22 Татьяна Пужаева Горбанева}

Ублюдок и людоед ваш зелик! Проститутка и американская подстилка! Наркоман!
И вы тупо считаете, что ему нужна Украина и ее народ?!?(hu)

\paragraph{19:40:50 16-08-22 Валентина Золотухина}

Читатели немецкой газеты Der Spiegel бурно отреагировали на видеообращение
президента Украины Владимира Зеленского, предложившего россиянам выступить
против "Операции Z". Немцы посоветовали лидеру Незалежной записать послание к
боевикам украинского нацбатальона "Азов"*.

"Он должен обратиться к своим соотечественникам. В частности, к азовцам,
которые действовали на востоке Украины с 2014 года и привели к сегодняшней
ситуации", — написал один из комментаторов.

"А как насчёт соучастия тех, кто поддерживает самоуверенность
Зеленского-актёра? Сколько это стоит жизней?" — заметил юзер с ником nzjdMFpV.

"С самого начала Зеленский хотел любыми средствами вовлечь Запад в конфликт,
поскольку у его армии не было бы шансов без иностранных денег и оружия. За это
борьба с ним раздувается бесконечно", — возмутился rrnsne2Nr.

"Теперь беспомощность Зеленского становится очевидной", ...Ещё

\paragraph{20:30:29 16-08-22 Светлана Кожемяко}

\obeycr
20:20
ЗЕ, ССУКА, МРАЗЬ И ОБРАЗИНА !!!
ТЫ ВСЕМУ МИРУ , УКРАИНЕ ЛЖЕШЬ!
ЧТО КРЫМ И СЕВОСТОПОЛЬ
- ЭТО УКРАИНА!!!???
КОГДА ТЫ С "ДЬЯВОЛОМ "
СВОИМ ,ВДРУГ ,
ПОЛЕТИШЬ НАД КРЫМОМ !!!!
ТЫ НА ПОМИНКАХ ,НА ДЕВЯТЫЙ ДЕНЬ ПОЙМЕШЬ!
И ТЫ УВИДИШЬ МРАЗЬ,
В КРОВИ КАК ,УКРАИНА
ВСЯ, УМИРАЯ ,ПЛАЧЕТ ,
СТОНЕТ ОТ ТЕБЯ,
ПАРАШИВЫЙ КЛОУН ,
НАРКОМАН, ПЕДРИЛО , ,
ТЫ МИЛИОНЫ ЖИЗНЕЙ
ЗАГУБИЛ , ИХ НЕ ЩАДЯ
ЧУДОВВИЩЕ, ИСЧАДЬЕ АДА , ССАЛАПОВЕЛИТЕЛЬ ,
ТЫ УКРАИНУ УБИВАЕШЬСТОЛЬКО ЛЕТ!! СВИНЬЯ
ПО ТРУПАМ , ХОЧЕШЬ ВЬЕХАТЬ
"ПОБЕДИТЕЛЬ"
ТЫ ОКУМАРЕННЫЙ ЗЛОДЕЙ ,
ТЕБЯ РОДИЛИ ТОЧНО - ЗРЯ
ТВОРИШЬ ВСЕ ЭТО
ОБОЖРАВШИСЬ ВЛАСТЬЮ
ВЫ БАНДЕРЛОГИ ,
БЕЗ УБИЙСТВ НЕ МОЖЕТЕ ПРОЖИТЬ
ЗА ДЕВЯТЬ ЛЕТ СМЕРТЕЙ
ДЕТЕЙ И МАТЕРЕЙ ВАМ МАЛО !
НЕ СПРЯЧЕТЕСЬ УБЛЮДКИ !
ВАМ НЕДОЛГО ЖИТЬ
ДОНБАС С РОССИЕЙ
ПЕРЕРЕБЬЕТ УКРОНЦИСТОВ,
ВАМ КРОВЬ НЕВИННЫХ
НЕ УДОСТСЯ СМЫТЬ
ОН ВАМ ПРИПОМНИТ
ВАШИ ЗЛОДЕЯНИЯ
И НЕ МОЛИТЕСЬ ТВАРИ ,
БОГ ВАС НЕ ПРОСТИТ
ТЕПЕРЬ ВСЯ УКРАИНА
СТАЛА МЯСОКОМБИНАТОМ.
СОЖРАЛ ТЫ ТЫСЯЧИ СЕМЕЙ
С ДЕТЬМИ !
КРОВАВОЕ ОБСЕ
ЛИКУЕТ С НАТО!!!
ЛЮДЕЙ, ЧТО ЖИЛИ ЗДЕСЬ
КОГДА -ТО ....НЕ НАЙТИ.!
ТЫ ДАЖЕ НЕ ПОЙМЕШЬ УРОД,
КОГДА ПРИДЕШЬ В СЕБЯ ТЫ,
ВСТАТЬ КЛОУНУ ЗДЕСЬ
БУДЕТ НЕКУДА НОГОЙ
ЧТО УКРАИНА ЗДЕСЬ
БЫЛА КОГДА-ТО !!!
ТЕПЕРЬ ВСЕ ГАРНО ТРУПАМИ
ЛЕЖАТ ЗА УПОКОЙ !!!
А ПОМНИШЬ КАК
БЫЛ МИР ПРЕКРАСЕН
ПОКА С БАНДЕРОЙ
И ПАРАШЕЮ НЕ ПОЯВИЛСЯ ТЫ
ТЕПЕРЬ ТВОЙ МИР
ДЛЯ ВСЕХ НЕ ТОЛЬКО СТРАШЕН,
ТВОЙ МИР УЖАСЕН,
УКРАИНУ И ДОНБАС ТЫ ЗАТОПИЛ В КРОВИ
ВО ВРЕМЕНА СОЮЗА
ЗДЕСЬ РОСЛИ ЦВЕТЫ,
СВЕДОМЫЕ...ВСЕ ЖИЗНИ
БЫЛИ РАДЫ!!!
НО ВДРУГ БАНДЕРОВЦЫ
ВО ВЛАСТЬ ПРИШЛИ.!
И РИДНУ МАТЫ
ВЫГНАЛИ ИЗ ХАТЫ
КУДА ЕЙ ДЕТСЯ БЫЛО ,
ТОЛЬКО НА ДОНБАС.
ПОЛЗТИ .?...ЕЕ ТВОИ
ЗОНДЕРСОЛДАТЫ , ЖГЛИ,
ПЫТАЛИ , ИЗДЕВАЛИСЬ !
ЕЕ ДО СМЕРТИ
ЗАКЛЕВАЛИ ССАЛОВЬИ
И ДЕВЯТЬ ЛЕТ
ОНА ПЛАСТОМ ЛЕЖАЛА....
ПОКА НАД НЕЙ ГЛУМИЛИСЬ
УКРЫ УПЫРИ
В ДОНБАСЕ , УКРАИНУ, ЗЕЛЮ С ПАРАШЕНКО ПРОКЛИНАЮТ
И ВОТ ПРОКЛЯТИЯ
ИХ ДО ВАС ДОШЛИ
PYZ - DECVAM БУДЕТ
МЕРЗКИМ ТАВАРЯМ !
ВАМ ОТ РАСПЛАТЫ
С НАТО НЕ УЙТИ
ДОНБАС С РОССИЕЙ
ВАС ПОСТАВИТ РАКОМ ,
ЧТОБ ДО ЛАМАНША
ССУКИ ВЫ НЕ ДОПОЛЗЛИ !!!
ul22
\restorecr

\paragraph{12:08:38 17-08-22 Ольга Давыдова}

Зеля уже как бы и не ваш вождь, потеряв уСраину перебросился на Польшу, у
самого земли нет, а он усрался жидко и разделяет с поляками, то чего уже давно
нет. Президент без страны, и вы бесхозные овцы, блеющие и защищающий страну,
которую давно потеряли.

\paragraph{18:56:02 17-08-22 Иринка БелеZкая}

когда всё закончится, у Зели на Западе всё отберут  @igg{fbicon.face.screaming.in.fear} (например особняк в Майами
за 34млн) и поделят между собой те, кто в него вложился. надо быть наркоманом,
чтобы этого не понимать  @igg{fbicon.face.crying.loudly} 

\paragraph{10:03:01 18-08-22 🍏ирина 🍇🍇replied to ❤Margo ti Ammo}
10:00

Великий зеля сука и слабак
Вас как собака хоронит эта сука зеля

\paragraph{10:04:07 18-08-22 🍏ирина 🍇🍇replied to ❤Margo ti Ammo}

Самое большое унижение для Украины иметь клоуна наркомана, ковырявшего в носу
старика своим лидером

\paragraph{20:42:42 18-08-22 Лариса Самарская}

Да, вот ни одного примера нет, где бы мир увидел или услышал вопли
руководителей России.
А Зеленского везде записывают вопящим, выпрашивающим....
Уже и Украинцам это надоедо.

\paragraph{13:10:40 19-08-22 Irina Borzykh}

🧂🥥 Зеля на пресс-конференции после переговоров с Эрдоганом.

Именно так, и выглядит уверенный в себе лидер нации без каких-либо проблем с
психикой и наркотиками.

\paragraph{14:52:04 19-08-22 YuIiya Nepodkosova(Vaynshtok)replied to ivan}

Вы на своего правителя великого посмотрите внимательно, послушайте выступления
деятелец из вашей рады и Аристовича - советника Зеленского, как они называют
народ ведомым быдлом, не способным мыслить, анализировать, проглатывающим сходу
любую предлагаемкю ересь

\paragraph{20:06:15 19-08-22 Гена и Люда Таратухины(Медяник)replied to Люся}

Ты готова становиться на венский учёт? Только не забудь как правильно выполнять
команду ложись. Ваши сегодня уничтожили своих же 100 человек. Ваш зеленский уже
уничтожил весь молодой или ещё что то могущих мужской генофонд, так теперь
взялся за женщин. И вам это ни о чем не говорит? Он уничтожает весь украинский
народ.,а потом с деньгами вашими же смоет я за границу. Родителей и свою семью
перевез в Европу, а вы хоть сдохните его это не волнует, ведь и зерно ваше все
продаёт что бы вам же голдомор устроить, а виноват будет Российский народ? У
вас как в том рассказе-кошка родила котят, это Путин виноват😄

\paragraph{09:47:22 20-08-22 Елена Борисовнаreplied to Наталья}

А что может умного сказать ваш наркоша? У него мозги отрафировались и он теперь
способен только убивать

\paragraph{21:23:52 21-08-22 Александр Смирнов}
%img Screenshot from 2022-08-20 09-47-01.png

Это паскудное ЧМО в своей засаленой зеленой рубашке свой народ рвет на куски -
лишь бы угодить США и своим олигархам!

\paragraph{11:43:28 22-08-22 Татьяна Соколова}
%img Screenshot from 2022-08-22 11-43-07.png

Политолог Ростислав Ищенко считает, что поведение Зеленского, пока ещё
действующего президента Украины, можно расценивать как шизофрению, в частности
раздвоение личности, если проанализировать действия и заявления Зеленского в
последние две недели.
Смотрите видео!

\paragraph{16:39:40 22-08-22 Маргарита Иванова}

📢 Глава террористических сил Украины, так называемый президент Владимир Зеленский в видеообращении в своем Telegram-канале обозначил «последнюю черту» конфликта на Украине, перейдя которую Москва больше не сможет рассчитывать на мирные переговоры с Киевом.
❗ Украинский лидер отметил, что в скором времени должен состояться судебный процесс над украинскими военными, которые участвовали в боевых действиях в Мариуполе [он состоится и не чего глава террористических сил, кроме пиара на этих заключенных не сделал за 3 месяца], предупредив, что реакция Киева на него будет однозначной, а последствия могут быть непоправимыми.
| 📰 «Если наши люди будут выведены на эту сцену в нарушение всех договоренностей, всех международных правил, если будут злоупотребления... Это будет та черта, за которой никакие переговоры невозможны. Россия отрежет себя от переговоров. Разговоров больше не будет. Наше государство все сказало», — данный текст размещен на странице главы террористических сил Украины

