% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 02_11_2021.fb.tarasenko_andrej.1.okupacia_ostanovit
%%parent 02_11_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4447119585403987&id=100003179677216
 
%%author_id tarasenko_andrej
%%date 
 
%%tags nacionalist,ofis_prezidenta,patriotizm,pravyj_sektor,prizyv,protest,radikalizm,ukraina
%%title Зупинити повзучу окупацію!
 
%%endhead 
 
\subsection{Зупинити повзучу окупацію!}
\label{sec:02_11_2021.fb.tarasenko_andrej.1.okupacia_ostanovit}
 
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=4447119585403987&id=100003179677216}
\ifcmt
 author_begin
   author_id tarasenko_andrej
 author_end
\fi

Зупинити повзучу окупацію!

Дата: 4 листопада.

Час: початок о 14.00. 

Місце:  Офіс Президента України

Замовне вбивство активіста «Правого сектора» у Сумах - це жорстока реальність.
Вона наступає в критичних для України регіонах, які вже зазнали атаки криміналу
та російської агентури в 2014. Сьогодні вони знову міцно сплелися з місцевими
елітами. Їх завдання - підготовка  до заколоту непідконтрольних центральній
владі територій. Наступним може стати Дніпро. Не менша загроза - в Одесі,
Харкові та інших прикордонних регіонах. 

\ifcmt
  ig https://scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/252454746_4447119108737368_5931936818882873991_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=53sXI6o9Hd4AX-F6cgY&_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&oh=4c985d1c6faed0fb0f8275454e1b3467&oe=6189504B
  @width 0.4
  %@wrap \parpic[r]
  @wrap \InsertBoxR{0}
\fi

Багаті бюджети місцевих територій йдуть на створення приватних армій мерів,
фінансування криміналітету, на хабарі для медіа індустрії та залякування
активних громадян України.

4 листопада ми прийдемо до стін Офісу Президента України щоб оголосити
Володимиру Зеленському наступні вимоги:

1. Розслідування вбивства у Сумах. Вимагаємо публічний звіт щодо пошуку винних
у вбивстві Олександра Іванини. 

2. Виявлення агентів впливу Росії на місцях. Вимагаємо доручити РНБО та
правоохоронним органам розслідувати зв’язки криміналу та російської агентури з
представниками місцевої влади, які були оприлюднені західними та українськими
журналістами-розслідувачами. Відсторонити на час слідства підозрюваних від
посад. Ввести персональні санкції у випадку підтвердження таких зв‘язків.

3. Очищення найближчого оточення. Вимагаємо з’ясувати, хто і чому у найближчому
середовищі президента Зеленського «спускає на гальмах» відкриті кримінальні
провадження щодо корупції у прифронтових та прикордонних регіонах.

Ми не допустимо повторення подій 2014 року, коли окупація України почалася з
колаборантів Донеччини, Луганщини та Криму.

Покарання за вбивство у Сумах, відновлення повного державного контролю над
Дніпром, Одесою, Харковом - це єдина вакцина проти вірусу сепаратизму та
знищення України.

Якщо цього не зробить центральна влада, тоді це знову доведеться робити нам.
