% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 30_04_2021.fb.romanenko_jurij.1.muzhdabajev_ajder
%%parent 30_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/yuriy.romanenko/posts/4184305144924518
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Наступив на собственную гордость возьмут деньги у «зелёной сопли»}
\Purl{https://www.facebook.com/yuriy.romanenko/posts/4184305144924518}

Наступив на собственную гордость возьмут деньги у «зелёной сопли»


\ifcmt
  pic https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/180233053_4184303808257985_4722950090256529691_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-3&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=hVzrrVzLCJkAX8T9l0e&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&oh=e6e566aceda623d3fa6a0d42681a8f40&oe=60C12ABF
\fi


Хотел написать ещё утром, но замотался. И это к лучшему. Потому что к вечеру
диагноз фигурантов стал ещё более наглядным.

Вчера московский комсомолец Айдер Муждабаев поставил себе на обложку картинку, где приравнял Зеленского к Путину и Сталину. 

Представляете? Человек, полтора года войны сидевший в Москве, уравнял
депортацию крымских татар и оккупацию Крыма Россией с проблемами жуликов,
доивших украинский бюджет. Я об этом неоднократно говорил – граждане России
Муждабаев и Ислямов манипулируют трагедией народа, чтобы прикрыть свои грязные
делишки.

Я не знаю, что должно быть в голове у человека для таких сравнений. Хотя если
вспомнить, что два года назад Муждабаев призывал расстреливать избирателей
Зеленского, то картина маслом. Однако самое пикантное – в другом.

Час назад я увидел новость, что Минреинтеграции объявило тендер для поддержки
детского крымскотатарского телеканала. Такой канал в Украине один - «Ляле».
Этот канал, как и канал АТР, принадлежит Ленуру Ислямову. Т.е., вскоре Ислямов
получит 3 млн. грн. из бюджета по прозрачной процедуре, которая предполагает
отчетность. Позвольте, но ведь именно это ему предлагали сделать ещё в январе? 

Вместо того, чтобы согласиться и ждать окончания формальных процессов, Ислямов
пытался продавить власть и получить деньги на свои каналы без условий и без
отчетности. Как это было в предыдущие годы. При этом Ислямов клялся, что ни на
какие тендеры не пойдёт. Они с Муждабаевым облили грязью всех – Украину,
украинцев, Зеленского, Шмыгаля, Резникова, власть в целом.

Однако Резников не прогнулся и додавил проведение тендеров. Теперь Ислямов как
миленький ползёт на эти тендеры. Но оцените двуличность этих гадов: один
готовится получить деньги, а второй в это же время сравнивает Зеленского с
Путиным и Сталиным. Это всё происходит одновременно. 

Ленур, Айдер – как же можно брать деньги у того, кого вы сравниваете с Путиным?
У Путина вы тоже деньги возьмёте? Как же быть с вашими заявлениями, что никаких
тендеров? Получается, вы, мягко говоря, пустословы, и у вас нет никаких
принципов? Получается, всё делалось по закону, а вы всё это время врали ради
денег? Стыдно, ребята.  

Похоже, Ислямов пытается договориться, а Муждабаев решил обострить, чтобы
убегать из Украины на фоне конфликта с властью, а не просто как мелкий
уголовник. 

Напоминаю, я публиковал скрин, ДБР уже расследует дело в отношении чиновников
Минсоцполитики, сливавших Ислямову бюджетные деньги. И ниточка неизбежно
приведёт к получателям денег. Как только это случится, нас ожидает новая серия
увлекательных историй о якобы притеснениях крымских татар. 

Мне интересно, как на это всё реагирует сам Зеленский. Получается, нет разницы
– давать этим персонажам деньги или не давать. Они всё равно обвиняют. Так
зачем тогда? Лучше молодым учёным гранты раздать.

