% vim: keymap=russian-jcukenwin
%%beginhead 
 
%%file 08_04_2021.fb.farion_irina.1.lvov_mova_jazyk
%%parent 08_04_2021
 
%%url https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=235933631647778&id=100056934279093
 
%%author 
%%author_id 
%%author_url 
 
%%tags 
%%title 
 
%%endhead 

\subsection{Усміхаймося. Це їх дратує. Сміймося з них. Це їх бісить. І це прекрасно}
\Purl{https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=235933631647778&id=100056934279093}


\ifcmt
  pic https://scontent-bos3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/171107312_235923761648765_1143904017014135856_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-3&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=dhiQg_XdObYAX_pGcPP&_nc_ht=scontent-bos3-1.xx&oh=6c26ebfb61862e78d0b26bc5795e304f&oe=60932763
\fi

Сьогодні мала етер на Першому Західному у Львові. На цей етер була запрошена
одіозна москвофільська запроданка Подоляк, основний ідеолог "рускава міра" у
Львові, натхненниця акції разом із Садовим "Львов гаваріт парускі" у дні
анексії Криму та початку битви за Донецьк і Луганськ у лютому 2014 року. Ця
садонемічна істота разом із Садовим тоді закликали говорити у Львові російською
на знак солідарности зі Сходом України так ніби на Сході України живуть
путіноїди. Так от, дізнавшись, що я буду на цьому етері, ця, тепер уже слуга
чужих народів (затесалася при Ткаченкові у мінкульті), не принесла  своє тіло. 

Отже, про що говорили? Про мендельнуту. Основні мої тези, бо сама не знаю, де
можна подивитися цей канал:

1. Мендельнута, сказавши чудернацьку фразу про українську російську мову
виставила себе повною ідіоткою. І це прекрасно. Це неабиякий пас для нас,
вільних українців, висміяти це інтелектуальне убозтво. Сміхом часом можна
зробити більше, ніж науковими аргументами.

2. Її бздурне словоблювання не потребує жодних коментарів та тлумачень - лише
висміювання, глум і межову зневагу.

3. Треба припинити в інформпросторі кидатися псевдотерміном російськомовне
населення. У нас нема такого населення: є або українці, або юди, або московити.
Других і третіх слід гнати під три чорти.

4. Треба припинити панькатися з тими, хто досі не зрозумів, що державний статус
української мови - це незалежність держави. Тому соціяльним ліфтом у державі
має бути знання української мови: не знаєш мови - не отримаєш ні освіти, ні
роботи. Тоді заспівають по-солов'їному.

5. Аваковщина і менделізація країни - це наслідок дій гнилих ліберастів і
ворогів при владі після Майдану. Кого обирають - того і мають. Це закон причини
і наслідку.

6. Тільки жорстка мовна політика є запорукою деколонізації і деокупації
України.

Усміхаймося. Це їх дратує. Сміймося з них. Це їх бісить. І це прекрасно. Нам
своє робити силою нашої мови і знань. Виблюви Авакова і мендельнутої - це
паніка і агонія перед силою нашої мови. Вони публічно розписалися у феєричному
дебілізмі. Молодці!

А Подоляк і іже з нею - на витвір Садового -  Грибовицьке сміттєзвалище.
