%vim:keymap=ukrainian-jcuken
%%beginhead 
 
%%file evgenii_kozii.fb
%%parent evgenii_kozii
 
%%endhead 
\subsection{Facebook}
\url{https://www.facebook.com/profile.php?id=100014127811690}

\begin{itemize}
\item 0986112514
\item позивний Пілюля
\end{itemize}
  
\vspace{0.5cm}
 {\ifDEBUG\small\LaTeX~section: \verb|evgenii_kozii.fb| project: \verb|people| rootid: \verb|p_saintrussia|	\fi}
\vspace{0.5cm}

\subsubsection{Messenger}

\paragraph{30.07.2020}

\def\itemek#1{\item\blue #1}
\def\itemap{\item\red}

\begin{itemize}
\item Доброго ранку, Євгеній. Христос Воскресе... Ви втратили Сина, він вже в
				Вічності, в Раю... Вічна память нашому Герою Артему. Загинув на День
				Казанської Ікони Божої Матері... Хай він тепер спочине в Раю... Нехай
				Пресвята Богородиця проведе його до Раю... Вічна память... Пройшло вже
				девять днів, знаєте, Євгеній... і всі про нього вже практично забули...
				Я не бачу, щоб Героя памятали... Написали в новинах, похоронили... і
				забули. Наступні пости вже про футбол, реклама там поруч якась... І ось
				наприклад послухав на ютюбі відео про 36 окрему бригаду... там про
				Артема лише пару речень... все інше суцільний трьоп... Це просто жах
				якийсь, що коїться. Цей хлопчина, Ваш Син, пішов на війну по зову
				Серця... пішов захищати Вітчизну... пішов захищати Друзів Своїх...
				Батька Свого... Душу Свою поклав за Друзів Своїх... а Христос же
				сказав... Немає Любові Більшої, аніж якщо Хто Покладе Душу Свою за
				Друзів Своїх... Пройшло вже 2000 років, і ніхто, на мою думку, не
				сказав кращих Слів про Друзів, аніж Господь Бог Ісус Христос... Царство
				Герою Небесне... Всі про нього забули вже, а я не хочу забувати... не
				хочу і не буду, Євгеній... У свій час Сталін наказав облетіти війська з
				Казанською Іконою Богородиці... і німці відступили від Москви... стояли
				в двох годинах від центру, і Ніхто, Той Самий Всемогутній Ніхто вже
				далі їм просунутись не дав... Ця ікона є особливо шанована Церквою і
				має особливу Силу, Тато, що втратив Сина... Так хай пресвята Богородиця
				і Святий РавноАпостольний Князь Володимир бережуть Вас і Вашу Сім'ю і
				Ваших Друзів, Євгеній... Во Віки Віків... Знаєш, Тьома... Пісня така є,
				Вітрила між Мечів... Якщо Вмремо. Що ж Нові Життя Будуть... Послухай,
				Тьома, Сокира Перуна... Ти відправився вже в Свою Путь, віддавшу Душу
				Свою за мене, за Тата, за всіх нас... Ти так, Нащадок Славних Королів,
				що Правлять в Небесах...

\item Я вибачаюсь, Євгеній, телефон розрядився, передзвоню Вам пізніше
\item Дякую вибач за грубість.
\item Та нічого ) Царство Небесне Вашому Синові. Він Герой і буде жити в моєму Серці во віки віків.
\item Оце я ) в Києві )
\item Дніпро позаду, повертаюсь з Острова Великий, там у нас була тусня з Турклубом Університет 
				\url{https://www.facebook.com/tourclub.universytet/}
\item А то фото Вашого Сина, могили було? Скиньте будь-ласка, ше раз, бо щось витерлось...
\item Ми стояли де який час с третім полком  так що і там мене знають
\item О, круто! Красень Ви! А то Ваші побратими! А який то третій полк?
\item Полк спецназу украини
\item Це той що в Тирасполі, так
\item Караганде! Набири в небі узнаеш Караганде шутка
\item Вічна память Тьоме...
\item Відос живим прищ на світлодарі розбили.  Дивлюсь зараз... Душу
				роздирає...
\item Дивись хотів написати
\item Зажгите свечи... зажигаю... Тема... Зажигаю... Все для тебя, Герой...
				Святой Илия из Мурома, что в Лавре Печерской лежит...
\item Я в другом коменті виразився
\item То все мої Друзі, я, мій Тато (помер в 1989)... дівчини, в яких я був
				закоханий ) Тьома, дивись які Гарнюні ))) Всі з тобою, Тьома )
								всі-всі-всі ) А ото очкарик, той Мій Брат Діма, в Каліфорнії
								зараз живе ) у нього є Жінка Олена, та двоє чудесних діточок )
\item Дякую друже от же ти знаєш хто я.  А мое козиня вічно буде зі мною.
\item Так... а знаєте, ніхто ж краще не сказав про Друзів... Немає Любові
				Більшої, аніж як Хто Душу Свою за Друзів Покладе... Це Христос сказав
								2000 років тому... І це зрозуміло і Вам, що не вірить в Бога, і
								мені... що вірить і знає, що Він є... і навіть мусульманам і
								навіть сатаністам це зрозуміло... бо ж буд-якій Людині на Землі
								зрозуміло - що таке є Друг...
\item це я в дитинстві до речі ))) у меня зазвонил Телефон, кто говорит, Слон  )
\item Я ніколи не молився а дивився щоб всігарно молились. Каждий в свої
				норкі. А молимся переважно в ночі.
\item Бог знаєте, не по конфесії судить... не те що Ви православний і там
				поклони бєте... або що Московського або Київського Патріархатів...
				нєє... Він по Серцю дивиться, по Серцю. Он Амосов, що тисячі життів
				спас, ніколи не вірив в Бога, науковець же був... А зараз вже точно в
				Раю, я певен в цьому...  Книжку написав офігенну свого часу... Мысли и
				Сердце... про важку роботу Хірурга... важку передосім з моральної точки
				Зору...
\item Вчора всі друзі прийшли чоловік сорок я тільки не витримав розповідей
				вийшов Одна молодь на 9 днів бул
\item Так, Друзі то є Найголовніше що є в Житті
\item Він був мамцін
\item Мамцін? Я теж мамцін ))) Мама ж то є Основа Всесвіту ))) і Мама
моєму дорослому життю аж ніяк не заважає ) недавно, 16 липня,
їй 66 років було ) живе зараз в селі Піски-Удайські, Полтавська
Область, біля села Чорнухи, де Григорій Сковорода народився )
\item А я не знав мати рано пішла тато любив,але мені здається може так.Він хотів сина героя.
У мене син герой а я все свое дитя буду думати що я зробив не так
\item Мама Тьоми померла? Царство їй Небесне... Не хвилюйтесь, все правильно робили... Виховали Сина. виховали Героя.  Вічна йому Память... Захисника Вітчизни... Ви як Тарас Бульба... Справжній Козак... він не хвилюючись Синів своїх на Січ відправив...
\item Мама теми жива
Це може дитинство не таке яскраве було
\item А, ну добре тоді, Слава Богу, хай вона здорова буде на багато років ! просто я не зрозумів Ваших Слів, Ви сказали просто, що рано пішла...
\item Мама Артема по два рази на рік возила
На море
\item А де це? Що за Річка? Хто за Чоловік, що Каміння кидає?)
Море я люблю ))) в Одесі майже три роки працював ) на стадіоні Чорноморець. там бізнес центр є ) компанія ДатаАрт ) якось зняв хату на Дачі Ковалевського, потім цілу годину вранці і ввечері по Тропі Здоровья на веліку їздив ) спеціально так зробив, щоб побільше біля моря бути )))
\item В Маріуполі врачі в шокі були він 7 годин тримався за життя .
З його травмами люди помирають на місті.
\item Царство йому Небесне... бо ж жити дуже хотів... бо ж Тато, Мама...
Дівчина... я його розумію... жаль, що не врятували...
\item То Коля мій побратим клятий рибак
Він поки на посту я з гранатами на рибалку він прийде щуку за щукойпісля мене тягае
\item Мій племінник Ніколай на морі ) в США ) там мій Брат живе ) в Сан-Хосе, біля Сан-Франциско )
\item Ну то добре, якщо Рибак ) значить. не пропадете ) з голоду не помрете )
\item Нам свою америку робить.
\item Треба, обовязково ) я цим весь час і займаюсь )))
відроджую Русь ) Київську Русь ) а Столиця їй Золотий Город Київ Матір Городам Руським )
\item Я зморився вибач а так ми ті хто ми  е
\item А Америка якраз мені здається іде на дно... бо ж подивіться, скільки там жахіття...
А, ну добре, вибач ) відпочивай, Друже-Козаче )
\item Жах у нас а там мітинги, пікети
\item Та там людей бьють просто так... стріляють просто так... ти просто не знаєш, що там коїться...
\item Там демократія вона цего стое Там де закон,а в нас клани
\item ось дивись... чорні підходять і вимагають білих стати на коліна... це хіба нормально... є відео, де білих просто бьють серед білого дня... повір, те що коїться в Америці зараз, це початок Хаосу...
				\url{https://twitter.com/i/status/1267657673845075968}
\item просить дівчину стати на коліна, просто так. серед білого дня... там закони вже не працюють, повір...
\item Чого білі ставили чорних на коліна
\item \url{https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DWC2A01hNbGo%26fbclid%3DIwAR0Z83N4zi5P0RiiFqXc38Cd2ex-0qSnnrVGZHOGlJAqHQwJPF5zDj__Sd8&h=AT0wr8hwF7APdtxGV82FnvC6x8_yhzwqKh_b_UHmOLHy-q6Mco3IRWsHLT2HSOA7-mKgWL3CgPdQ4NR80Stv_Xl5LoaOyyJr-oMpk_cjfP-K_gR-tt9PN0xUvNjELMMwJ5E-}
\item бо ж 25 травня чорного, Джорджа Флойда вбили абсолютно звірячим чином,
абсолютно ні за що... вийшов в магазин пива купити, продавциня кричить
- Фальшивка!!! - приїзжають поліцейські - і один коп ставить Джорджа на
коліна і починає душити коліном...
\item \url{https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fuk.wikipedia.org%2Fwiki%2F%25D0%2592%25D0%25B1%25D0%25B8%25D0%25B2%25D1%2581%25D1%2582%25D0%25B2%25D0%25BE_%25D0%2594%25D0%25B6%25D0%25BE%25D1%2580%25D0%25B4%25D0%25B6%25D0%25B0_%25D0%25A4%25D0%25BB%25D0%25BE%25D0%25B9%25D0%25B4%25D0%25B0%3Ffbclid%3DIwAR1l1nx-DZqd4QbipHvoTL7vTWYCpCFiR8bGfMDIVnlv0JFLNiOKpc0A300&h=AT0wr8hwF7APdtxGV82FnvC6x8_yhzwqKh_b_UHmOLHy-q6Mco3IRWsHLT2HSOA7-mKgWL3CgPdQ4NR80Stv_Xl5LoaOyyJr-oMpk_cjfP-K_gR-tt9PN0xUvNjELMMwJ5E-}
\item Вони не мають права так ченить ,але ще раз але вони були капельку рабами.
А зараз пограються в демократію і набридне.і знову стануть рабами.
\item Це Америка там все контролюють повірте.
\item а розумієш, там Зло творить Зло... там замкнений круг... це просто капец
				якийсь... це не Земля Бога... Земля Баксів, Айфонів, Ненависті...
				Нічого там ніхто вже не контролює... все тримається на соплях... це
				лише питання часу, коли Америка впаде. Я був там три раза, вільно
				англійською спілкуюсь, і досить добре знаю цю країну всередині.
\item Ще раз говорю це Америка.  Погрались і хіатить
\item розумієш... расизм... чорні ненавидять білих... і навпаки...  це вже не
				гра, повір... це легко казати... Україна повір порівняно з тим. що буде
				скоро з Америкою, це рай... незважаючи на всю нашу війну...
\item Ти розумний?  Щоб контролювати треба дати трішки свободи а потім забрати.
\item Я - розумний ) я в Кембріджі вчився, два дипломи маю ) я фізик ) вся наша
				сімя фізики ) головою ми добре вміємо думати )
				\url{https://www.ukrinform.ua/rubric-world/3057274-u-sietli-avtivka-vihala-v-natovp-protestuvalnikiv-e-zagiblij.html}
\item Там сидять генії такщо енштейн хлопчик
\item там, знаєш, начебто все добре, гарні дороги і все таке... але Америка
сидить на пороховій бочці, яка, повір, врешті врешт вибухне... і нікому
мало не покажецця ...  Ейнштейн... ну що мені Ейнштейн... я от
персонально Хокінга бачив... і стипендію сам виграв... ніякий я не
мажор...
\item Не вірте там все. Продумано майже на 300 років
\item Все я піпец
\item Відпочивай, Козаче )
\item Сонце біля моєї Дачі в Пісках-Удайських ) ну, добре, я пішов )
\item Дякую, брате! слухаю! так гарно співає Зоряна!
\item Я теж насолоджуюсь.
\item \url{https://www.facebook.com/edunaUA/videos/718402615613770/}
\item люблю дуже цю пісню!!! дякую, друже!
\item Ми всі її слухачем тому що хтось обов'язково не повернеться.
\item повір, друже, скоро все скінчеться, буде Мир! Я вірю в це! Більше ніхто
нікого вже вбивати не буде!  Ворог забереться з Нашої Землі, все буде
добре!
\item Яїду не мститися а соплякив уберегти.
Якщо я хотів би мститись мене хлопці із собой не взяли..
Бо якби був загроза для них.
\item все правильно робиш! їм ще жити і жити... нащо їх посилають, сопляків... їм ще рости і рости... діточок народжувати... кохатись, любити, книжки читати... маму свою любити...
\item \url{https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DTM1mBc1uoxo%26t%3D9s%26fbclid%3DIwAR1q_mz5c44-zPg8KxD-N_s7t0OCHDsk16Bchv8hRH3Au5DlzYKfnBftFoA&h=AT0wr8hwF7APdtxGV82FnvC6x8_yhzwqKh_b_UHmOLHy-q6Mco3IRWsHLT2HSOA7-mKgWL3CgPdQ4NR80Stv_Xl5LoaOyyJr-oMpk_cjfP-K_gR-tt9PN0xUvNjELMMwJ5E-}
\item \url{https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3Dld10dPBaFvs%26fbclid%3DIwAR2lWev6o5Se0SyNrhIS2iXygEb7XnvfqIDVEizzlXHqJeRNMQOBLAHyH4A&h=AT0wr8hwF7APdtxGV82FnvC6x8_yhzwqKh_b_UHmOLHy-q6Mco3IRWsHLT2HSOA7-mKgWL3CgPdQ4NR80Stv_Xl5LoaOyyJr-oMpk_cjfP-K_gR-tt9PN0xUvNjELMMwJ5E-}
\item \url{https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DiV_4XvldJw0%26fbclid%3DIwAR3PhWldOiTpaYV9RtjUg6Gzu5ZR5J1JHVyckSiO3AxJJHT4o3z7Hbaun_U&h=AT0wr8hwF7APdtxGV82FnvC6x8_yhzwqKh_b_UHmOLHy-q6Mco3IRWsHLT2HSOA7-mKgWL3CgPdQ4NR80Stv_Xl5LoaOyyJr-oMpk_cjfP-K_gR-tt9PN0xUvNjELMMwJ5E-}
\item обід на дачі )))
\item мій сусід Василь Васильович ) робить мед, все робить ) золота Людина )
\item тьотя Надя ) ми у неї молоко беремо ) жінка Василь Васильовича ) недавно
я поздоровляв її з днем Народження )
\item дорога поблизу села...
\item птички ) зовсім поблизу нашої хати )))
\item гриби і я ) або я і гриби )))
\item Блін від чого ти так бистро береш підзарядку ?
Мабуть від бабці.
\item Від Бога ))) від Бога ) від Мами ) від Друзів ) від Природи )
				А мене діти заряджають.
Я став таки коли Наташа .Кабаровська познайомила мене зі своїм класом
\item я )))
\item Я йіх завжди з Миколаєм вінаю
А школа в скадовскі.
\item Круто ) я був в Скадовську раз ) їздив на велосипеді із Херсона )
				Херсонська велосотка ))) жарко було шо аж капец ) 6 годин по моєму
				їхав...  свого часу був закоханий в дівчину з Чулаковки, Херсонська
				область ))) Таня Грицько ) так сох по ній, шо капец ) з 2014 року ) але
				вже пару років як відпустило ) тільки ізза неї пішов у похід в 2016
				році в Грузію )
\item \url{https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DB5jKBdWJnb4%26fbclid%3DIwAR1VjDzw1bhItxI6Ygs7-JS96PXJ-GS6dO6XRA_xHiCFX6Fl3zQ9C59LZAs&h=AT0wr8hwF7APdtxGV82FnvC6x8_yhzwqKh_b_UHmOLHy-q6Mco3IRWsHLT2HSOA7-mKgWL3CgPdQ4NR80Stv_Xl5LoaOyyJr-oMpk_cjfP-K_gR-tt9PN0xUvNjELMMwJ5E}-
\item у моєї Мами ) розочки ))
\item жаримо жарево жорево )))
\item Смачного вам.
\item спасибо )) оладушки )
\item Доброго Вечора, Женя ) Як справи твої, Друже? Хотів тобі трохи про себе і свою сім'ю розсказати... )
\item Якось так.
\item я)))

  
\end{itemize}
